<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris DE KRUI.TFF, te Voorst, zal den sden en 19den April e. k., om 12 ure, in het WAPEN VAN GELDERLAND, aldaar, Veilen en Verkoopen : EEN TOOR ZOMER EN WINTER GESCHIKT genaamd Ji-V.l , waarin tot heden een bloeijcnd INSTITUUT is gevestigd, bestaande in een voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS, bevattende 15 Kamers (2 ensuite), waarvan verscheidene Behangen, Geplafonneerd en met marmeren Schoorsteenmantels, Kasten, enz. voorzien; Meidenen Provisiekamers, groote Keuken, ruime Zolders, Kelders, enz. Voorts groote Schuur met Stalling voor 2 Paarden en 4 Koeijen, Bergplaatsen, enz., en een achter die Schuur staand Waschhuis. Verder pacieusc Tuin, beplant met allerlei Heesters en Houtgewas en rum iOO stuks, ten deelc fijne Vruchtboomen; groot 86 Roeden, 20 Ellen. Gelegen in het dorp Voorst, onmiddelijk aan den straatweg van Devenicr en Apeldoorn naar — en op 1 uur afstand van Zutphen. Door ligging en localiteit zeer geschikt tot HEERENHUIS, INSTITUUT, LOGEMENT, enz. Te aanvaarden 15 Junij of eerder. Tot 1 April uit de hand TE KOOP. Dagelijks te bezigtigen van 10—4 uur, mits meu belet vraagt. Informatien bij den Notaris DE KRÜIJFF. Brie&apos; ven Franco. (5916) BUITENTJ-TTE HUUR. Op ongeveer 15 minuten afstand van Utrecht, _H«jj|*iiL wordt tegen Mci a. s. TE HUUR aangeboden een alleraangenaamst gelegen BUITENTJE, grensende aan eene Boerderij, bevattende Drie Kamers, Keuken en Tuin, ceschikt voor Zomer- en Winterverblijf, desverkiezende met Stalling voor Twee naarden. Tot nadere informatien adressere men zich met franco brieven, onder de lett. 8.8., bij G. MURK, te Utrecht. (5981) ~Tegen Mei wordt Te Huur gevraagd, Een HUIS en TUIN, voor Zomerverblijf, in de nabijheid van Amsterdam. Brieven franco, onder het motto TUIN, met opgave van Huurprijs en wanneer te zien in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplem, X 359 (59/0) TE KOOP OF WHÜÜR In de onmiddelijke nabijheid van de Raamharrière: Een allergunstigst •gelegen ZOMER- en &quot;WINTER-VERBLIJF, met uitgestrekte TUIN, MOESGROND en VRUCHTBOOMEN. Te aanvaarden vdor of met Primo Mei e. k. De Kooper kan desverkiezende de Helft der Koopsom als lste Hypotheek op hetzelve gevestigd laten. Nadere informatie by G. VAN LEUR, Makelaar, Singel, bij de Korsjespoortste-g, L 683, alhier. (5993) Er wor lt verlangd een JONGELING, liefst van de R. C. Godsdienst, en die bekend is met het vak van Kruidenierswaren, tegen f&quot; enot van Kost en Inwoning. Reflecterenden worden verzocht zich anco te adresseren, onder letter A., met opgaaf van godsdienst, ouderdom en of men met het Vak bekend is, en bij wien men gewoond heeft, bij de Boekh-l.aela-3r.-i HERM. COSTER&amp;ZOON, te Alkmaar. (5945)</p>
</text>
