<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GAUNTEMEI.. POBSILEHEE Een JONG MENSCH, 23 Jaren oud en ruim 4 Jaren in bovengemeld Vak werkzaam, waarvan de Tweo laatste Jaren ak, REP ZïGEK, wenschte in dusdanige Betrekking, of als MAGAZIJN&quot;0&apos; &quot;WINKELBEDIENDE geplaatst te worden. De beste Getuigschriften kunnen worden overgelegd. Inclinerenden gelieven zich Franco f? adresseren onder Lett. D. H., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRA.**&quot;&apos; Molsteeg, G 136, alhier. (5921) üprms Bö.iiÉT¥TiÉs. Men vraagt tegen Primo Mei a. s. TE HUUR, liefst in den omtrek van de Haarlemmer- of Nicinvendijken: Een BOVENHUIS of TweC ONGEMEUBELEERDE KAMERS, van de noodige Gemakkc» voorzien en dun Huurprijs van ƒ 100 *a ƒ 1*25 niet te boven ga*.l&quot;?&apos; Aanbiedingen worden Franco ingewacht onder de Lett. E B. L- **; bij den Boekhandel. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (s&amp;&quot;&gt; OiiILEÏAi-IIDDEL TEfiECJ DB KIESPIJ Geneest or.middelijk alle soorten van KIESPIJN. Te&quot;verkrijS-&quot;-;? in Fleschjes van 25, 40 en 60 Cents, bij L. F. VAN ANTWERP^&apos; Ilooi&apos;d-Depöthoudcr te Utrecht, alsmede bij de navolgende Heeren Dj*&apos; póthouders: Te Amsterdam. BRONS BOLDINGH, Prinsengracht,, W de Noordermarkt; CLE BAN, Huidenstraat; te Dokkum, GOK&apos;l*^: Korenmarkt; te Hoorn, H. BAKKER en te Leerdam, H. BA&apos;^SA^j Dirigée par les Dames SQUILLIER , k Vilvorde, prés de Bruxelles. La prix de la Pension, y compris la Literie, le Blanehissage et &apos;e&apos; Fournitures classiques de 6*oo on de 650 Francs par an, selon I&apos;age. (5950 Eene EERSTE IÏEOD2STE wenseht ten spoedigste Geplaag,tt worden. Zij verstaat h^ar Vak grondig, is op voorname MAGAZI«&apos; NEN werkzaam geweest en van goode Getuigschriften voorzien. &quot;■&apos;., Franco onder Lett. H, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKE^IEIJ••••■••lv• Vijgendam, te Amsterdam. (596^)__^_, , ÏTT-BMTÏ.Ë7 Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, die net Schrijft, vlu^ Reken&lt;» bekend met Chemie en Physica en van goede getuigenissen is voorzie , zoekt eene Plaatsing aan eene FABRIEK &quot;(liefst GAZ), of wel &lt;1 een MAGAZIJN of KANTOOR. Adres franco onder letter -*•&apos; bij de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN KESTEEEN &amp; ZOON, l&apos;lol rak, te Amsterdam. (5948)^^ Een BOEKHANDELAAR van de P. G., ongehuwd, tevens Uitg^ ver van eenige solide Fondsartikelen, woonachtig in eene gezonde stie van ons Land, die door velo bezigheden, in den Boekhandel voüi c„ mende, niet in staat is de werkzaamheden aan het Uitgeven van B° ken verbonden naar behooren waar te nemen, noch uit te breid &apos; wenseht lEMAND uit den Fatsoenlijken Stand, die over Kap&apos;l^ kan disponeren en lust heeft het vak van Uitgever, afgescheiden * den Boekhandel, voor gezamenlijke rekening met hem te exploi&apos;-s1&quot; . daartoe in de gelegenheid te stellen. Om zich aan het hoofd der / te kunnen plaatsen, wordt door medehulp de uitvoering dier taak * j, gemakkelijk mogelijk gemaakt, waardoor geroutineerd heid in &apos;iet \0t geen vereischte is, terwijl kennis van Talen en Letterkunde zeei• aanbeveling zal strekken. Adres met geteekende Brieven onder opschrift ASSOCIÉ-UITGEVEE, franco aan het Bureau Hiindcl blad. (5931)^. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, R. C. G, ZOEKT, ter t»tWe£ ding zijner zaak, die goede winsten rendeort, EEN COMpAON•» -A liefs&apos; van dezelfde Godsdienst, en in staat zijnde een kapitaal vflDnj&lt;*r 3 /m. te kunnen aanbrengen. Offerten worden franco ingewacht o letter L. C, bij den Boekhandelaar J. 11. TIELKEMEIJEB*. J gendam. _ ___ (8?» - Wegens gevorderden leeftijd wordt te Kampen ter overneming»^* boden eene sedert 30 jaren goed beklante GOUD- en ZlL»*&apos;... SMIDS-AFFAIRE, op billijke voorwaarden, met tweeVVerkjj&apos;.jjsen. Of worden ten spoedigste verlangd 1 of St ZILVERSM»**&quot;&apos; GEZELLEN, bekend met het Graveren, bij voorkeur die in de^g) legenheid gesteld zijn tot overneming van de Zaak. Brieven &apos;^m letter V., bij den Uitgever der Kamper Courant. ____?-^—&quot; De Oud Cartliagena&apos;s BER6PLAHTEH-OLIE.^ is een Haarversterkend en Haarontwikkelend middel tot beT°Troeg&apos; van den groei van het Haar. Het voorkomt, tijdig gebruikt, oe tijdige grijsheid en het uitvallen van Haar, en kan, zonder ieDr vrees voor schadelijke uitwerking op de haarwortels, gebrniW daar het geheel uit plantaardige stoffen is zamengesteld, en gee scboüscboüdier minerale bestanddeelen bevat, die, ja voor eenigen tijd cc ..fc nen glans en donkere kleur aan het Haar kunnen geven, » *get verwoestend op het behoud werken van dit onontbeerlijk sieia • wordt gebruikt even als gewone pomade en is ook niet dnur men aan 3 of 4 fleschjes voor een geheel jaar genoeg 0&apos; Hetzelve is a 60 cent per fleschje verkrijgbaar aan net »&quot;&quot; te Delft bij A. BREETVELT Az., en verder by: .. H. J. Renken, Amsterdam, hoek H. D. Schluter, Nieuweawp Vijgendam en Warmoesstraat. D. Boots, Alkmaar. W. A. Schade &amp; Zn., Amsterdam, in M. Vriend, de Vlijt. Gebr. Frese, Venhuizen. Schweng &amp; de Greef, Amsterdam, Gebr. Reekers, Weesp. Reestraat. Mej. C. J. Blank, Amsterdam, Kalverstraat. (5927) En meer bekende Depoté in andereplaatsen. ___s* «EDBOM SU C. X. BMN &amp; ZOOS«</p>
</text>
