<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 14 Maart (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin beeft gisteren in Buckingham paleis receptie geboudeii; 11. M., de Prinsen eu Prinsessen, zoo mede het geheele hof waren in zwaren rouw wegeps het overlijden van de Koningin-weduwe der Nederlanden. Na ailoop der receptie heeft H. M. bezoeken afgelegd bij deu Prins v. Wallis en de hertogin v. Sutherland. — H. M. heeft gisteren hare jaarlijksche bijdrage van £50 doen toekomen aau de Royal National reddingboot-maatschappij. — In do zitting van bet Huis der Gemeenten vestigde de Heer Fitzgcrald gisteren de aandacht van het Huis op de verdedigingsmiddelen der Canad-sche kolonie, niet omdat hij meende dat er op dezen oogenblik eon jegens Engeland vijandige geest in Amerika heerschte, maar omdat men voor demogelijkheid, dat Engeland in een oorlog met Amerika ?oi kunnen worden gewikkeld, de oogen niet mogt sluiten. Hij vroeg «et gouvernement, welke maatregelen genomen zijn tegenover de activist , die de Amerikanen aan den dag leggen om hunne kusten aan de vAuadascbe meeren te versterken. De minister van koloniën gaf de stellige verzekering, dat Engelands met de Vereenigde Staten bij voortduring van volkomen &apos;nendschappelijken aard was; doch, voegde hij er bij, dat Engeland behoorde zijne gerustheid in zijne eigene kracht en niet in de welwillendheid van andere landen te zoeken, en wie Canada den oorlog aandeed, Vendaarde den oorlog aan Engeland. Iv denzelfden geest sprak vervolgens ook lord Palmerston. Het Huis heeft nog geenerlei besluit betreft&apos;ende het gemelde voorstel Senomen.</p>
	<p>.JT&quot; Onlangs is de vermaarde Sancy Diamant, door tusschenkomst van de lil. R. en S.Garrard en Conip, alhier ten behoeve van Sir Jamsetjoe Jejeeb■ %&apos;,den Srooten Parsee koopman van Bombay, voor de som van £ 20,000 JjJ -&quot;*0.000) aangekocht.Deze kostbare steen (wegende 53% caraatjwas voor&quot;aals de eigendom van Carel den Stoute, die hem aan zijne veldmnts „l0?S tijdens den slag van Naney, waar zijn leger het onderspit delfde n bij zelf het leven verloor ten jare 1477. Een Zwitsersch krijgsknecht °nd het juweel op het slagveld en verkocht het aan een Franschman , ! 6 &quot;■i&apos;-deSaney, wiens familie liet bijna twee eeuwenin haar bezit had.hoewel et bij zekere gelegenheid verloren ging. Een bediende zou daarmede naar -.&apos;^ïtserland gaan om daar bewaard te worden als onderpand voorde beta&apos;nS der door Koning Hendrik 111 gehuurde Zwitsersche troepen. Deze •ön.Ue!it* werd door roovers overvallen en vermoord, maar toen zijn lijk {|lp0°olven en geopend werd vond men den diamant in zijne maag. &apos;-e&apos;&quot;&apos; i *ier&quot; doorSczw°lsen ten einde hem voor de roovers te verberrm a i lateren tiJ(l ging het kleinood over van de barons de Sancy 4,..™on va,n Frankrijk; Lodewijk XIV en XV hebben het gedraaf rt,.*8 kl:ooninS* Tijdens de bestorming der Tuilerien werd het Koning gestolen. Vervolgens werd het de eigendom der Koningin Tan Spanje, die het schonk aan haren bijzit Godoy Prins de la Paz, eu van dezen is de diamant eindelijk geraakt in handen der lainihe Denndoff, de laatste bezitters.</p>
	<p>— Een ingezeten van de Confederatie, die op een van de Canadasche •neeren eene Amerikaansche stoomboot had overrompeld en er eene po- Kjng had gedaan om eene bewaarplaats van krijgsgevangen soldaten der binnen te dringen, de kapitein Beale, heeft deswege den -•isten Febr. te New-York, de doodstraf ondergaan. Hij is als een spion , hoewel hij beweerde op last zijner regering te hebben gehandeld en niets te hebben gedaan wat niet naar het oorlogsregt tegen s lands- vijand geoorloofd was; eene bewering die door de getuigenis yan de regering der Confederatie werd bevestigd. Die executie wordt &apos;&quot; net Zuiden als een moord beschouwd eu zal, vreest men, represailles tv&quot; gevolge hebben. , —- Uit Hongkong wordt gemeld, dat de Engelsche regering besloten •^eft al hare troepen uit China terug te roepen, niet uitzondering &apos; aiuurlijk van de bezetting in bovengenoemde plaats. .</p>
</text>
