<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 14 Maart.</title>
	<p>D. leering die tot heden uit de beraadslagingen van den Senaat kan worden getrokken, en zij .is waarlijk niet van gewigt ontbloot, bestaat daarin , dat de tegenwoordige wetgeving, die de betrekkingen tusschen kerk en staat regelt, zoowel in de oogen der regering, als in die der hooge geestelijkheid zelve , niet meer aan de behoefte voldoet. Of het gouvernement echter, niettegenstaande dat volharden van den Heer Rouland in zijne verklaringen van jl. Zaturdag, den moed zal hebben reeds dadelijk töt het herzien dier wetgeving over te gaan, komt uiterst twijfelachtig voor. Niet alleen toch dat men de door de encyelica ontstane gisting niet wil compliceren, levert de houding van den Senaat, tegenover de woorden van den redenaar der regering, eene waarschuwing voor haar op waarvan het gewigt niet mag voorbijgezien worden. Nimmer welligt vond tijdens het tweede keizerrijk een redenaar der oppositie meer bijval in den Senaat. Blijkbaar hebben zich velen door het schijnbaar verzoenende voorstel van Mgr. do Bonnechose, tot het onderhandelen met Rome over eene herziening van het concordaat, laten misleiden hetgeen echter alleen mogelijk was door zich niet af te vragen waartóe die onderhandelingen in de tegenwoordige omstandigheden, vooral in de oogen van deu kardinaal, moeten voeren en of daarmede niet in allen gevalle werd bedoeld het vraagstuk ad calendas graeeas uit te stellen. &quot;Wie het nog niet weet, vrage slechts aan den Oostenrijkschen vertegenwoordiger te Rome, wat het zeggen wil soortgelijke onderhandelingen met den H. Stoel aan te knoopen. Het is dan ook meer dan waarschijnlijk dat, niettegenstaande Mgr. Darboy eveneens de stellingvan Mt. de Bonnechose zal verdedigen, de heer Delangle, die mede het woord zal nemen, in last heeft te doen verstaan dat die geheele zaak niet door onderhandelingen , maar langs administratieven weg behoort te worden geregeld. — De dagbladen komen nog steeds op den dood en de begrafenis van den Heer de Morny terug. Daarin komt evenwel niets van bijzonder belang voor, dan de mededeeling, dat de gedeputeerden der linkerzijde, Marinier en d&apos;Andelarre, even als de Heeren Darimon en Ollivier het lijk naar de laatste rustplaats volgden. Zij verschenen echter niet in het Palais Bourbon, zoo als de beide laatsten. Overigens verneemt men, dat die houding der eigenlijke oppositie bij de treurige plegtigheid het onderwerp van een opzettelijk besluit in de bijeenkomst bij Marie van jl. Zondag heeft uitgemaakt. Men erkende aldaar, dat de dood van den overledene in zekeren zin een verlies voor de toekomst van het liberalisme in Frankrijk is, maar dat de hertog een te groot en te werkzaam aandeel aan den staatsgreep heeft genomen, dan dat de oppositie deel aan de laatste hulde aan zijne nagedachtenis zou nemen. Wat het vermogen van den hertog de Morny betreft, loopen de berekeningen zeer uiteen. Men spreekt zelfs van 26 millioen, waarvan 10 millioen in verschillende ondernemingen zijn belegd. Die berekening is waarschijnlijk niet zeer overdreven; men herinnert zich, dat de hertog nog een jaar geleden alleen aan boomen voor zijn landgoed 100,000 frs. besteedde. — De Moniteur heeft ook de inneming van Oajaca gemeld, maar van het fusilleeren van Poriirio Deaz en Romera geen woord gezegd. De regeringsorganen verkeereu dau ook in groote verlegenheid. Wat zouden zij toch zeggen, indien zij vernamen dat aan den commandant Guzielles, die .onlangs door de Mexikanen werd gevangen, genomen een gelijk lot was wedervaren? — De verdedigers van de zoogeniunnde dertien, Carnot c. s., hebben de uitnoodiging ontvangen om 6500 irs. te betalen, zijnde het bedrag der boeten&apos;, waartoe de beklaagden werden veroordeeld. — De policie van alle landen, waar vertalingen van het Leven van Cesar het licht zien, schijnen wel te zullen doen met in het belang van den openbaren gezondheidstoestand een waakzaam oog op dat boek te houden. De Iranee meldt namelijk bij de aankondiging van den dood van den Heer de Brotonne: &quot;Donderdag avond las de Heer de Brotonne zeer laat de Geschiedenis van Jtdius Cesar en den anderen ochtend ten 8 ure werd hij dood in zijn bed gevonden. — De commissie voor de wereldtentoonstelling heeft gisteren weder eene vergadering gehouden, onder presidium van den Prins Napoleon Bij het besluit, om het gebouw op het Champ de Mars te doen verrijzen is de eventuele beslissing nopens de plannen door den Heer Pax ton ingediend voorbehouden.</p>
	<p>— Ens sprake van een plan, dat vooral m.de financiële kringen alhier groot opzien verwekt. Dezer dagen heeit namelijk eon onderhoud tusschen de Heeren Fould en Pereire plaats gehad, waarin de eerstgenoemde op het gevaar voor de beurs heeft gewezen van het bestuur eener inri«tu_°-, die ruim 1000 millioen ter harer beschikking heeft en waarvan de val dien tengevolge onberekenbare gevolgen zou kunnen hebben. De minister verlangt daarom dat het Crédit-Mobilier in een driejarig tijdperk langzaam de ondernemingen liquidere, die g&lt;_en integrerend deel van die maatschappij uitmaken. — De bisschop van Marseille die hier sedert geruimen tijd ziek lag, is naar zijn bisdom teruggekeerd. — De Heer Baudouin is benoemd tot inspecteur-generaal van het •Jager onderwijs. De benoeming is geschied op verzoek van den minister Duruy, die evenwel den Keizer deed opmerken, dat de Heer Baudouin een der leermeesters van den graaf van Parijs was geweest. De Keizer antwoordde daarop dat dit niets afdeed, zoodra de Heer Baudouin een eerlijk en schrander man was. — De Heer de Morny heeft gedenkschriften nagelaten, die thans aaa het oordeel des Keizers zijn onderworpen.</p>
	<p>— De verkoop van de galerij Pourtales duurt nog voort. Als ecu staaltje van de prijzen die besteed worden kan dienen, dat een ivorenbeeldje, een Hercules voorstellende, 16,000 francs heeft opgebragt; een beker werd door den lieer Thiers met 14,000 francs betaald, terwijl de markies Hartford eigenaar is geworden van eene buste van Karel IX voor 45,000 francs.</p>
</text>
