<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een aangenaam Dorp in Overijssel, door dagelijks verkeer van Spoor- en Stoombooten, bestaat GEB.EGENHF.ID voor eenen Heer of JUFVROUW, voor K«ST en INWONING, met a/zonderlijke Kamer, voor f 250 per jaar. Reikctorcndcn adresseren zich franco onder ktt. W., bij den Boekhandelaar A. H. KOESTAL, te Deventer. (5987) Een HUISVADER uit den fatsoenlijken burgerstand, sedert jaren eigen affaires uitgeoefend hebbende, doch door tijdsomstandigheden verpligt die te guiteren, ZOEKT EENE BETREKKING die hem in staat stelt in de behoeften vun zijn huisgezin te voorzien. Reflecterenden worden verzocht zich franco te adresseren onder lett. W-, bij den Boekhandelaar JUH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (6000) Dio iets te vorderen heeft van of verschuldigd is aan de onder voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer W. C. HAZENBOSCU, in leven Timmerman te Utrecht, aldaar onlangs overleden, wordt verzocht daarvan opgaaf of betaling te doen voor den lsten April 1865, ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht. (5998) Wdlsloïaiüfïctübes. Eene JUFVROUW, grondig bekwaam in den verkoop vau genoemde artikelen, zag zich gaarne tegen Mei of eerder binnen of buiten Anii-terdam geplaatst. De beste informatien zijn van haar te bekomen. Franco brieven worden onder lett. R. C. ingewacht bij den Boekb. en Boekdr. I. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, GB7 en 88, te Amsterdam. (5932) LEES HIER S. V. P. Eene JUFVROUW van eene beschaafde opvoeding en van gegoede fhmilien, 30 jaren oud, Wenseht in dien stand hier of&apos; elders cene conditie te vinden tegen Mei e. k.als HUISHOUDSTER bij een eenig Heer of klein Gezin. Da3i- zij de soliedste bewijzen van bekwaamheid en onbesproken gedrag kan overleggen, zal eene fatsoenlijke behandeling alleen bij haar iv aanmerking komen. Franco brieven onder lett. A. A., bij den Papier-en Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, te Amsterdam. (5939) Tegen Mei c. k. verlangt men in eene APOTHEEK een bekwaam BED-ÈKBE (intern) van de P. G. en van goede getuigenissen voorzien. Ook is ér gelegenheid als extern voor een fatsoenlijk JONGELING, om als LEERL3NG geplaatst te worden. Men adressere zich franco onder lett. A B-, bij de Kantoorboekverkoopers B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157, bij dc Gapersteeg. (5963) Eene JUFVKOUW van middelbaren leeftijd, P. G., verscheidone jaren achter één in eene Betrekking zijnde, wenschte zich met Mci of Augustus Geplaatst te zien als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of ter Hulpe in de Huishouding, te Amsterdam, Haarlem of Utrecht in een Deftig Gezin zonder Kinderen. Adres met franco brieven onder letter J., bij J. H. ex G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartonslraat, XX 601^^ _!_?_?)__ IOOFDöeEaWIJZER.; Aan cene talrijke KOSTSCHOOL, op eene aangename Provincieplaats, vraagt men een R. K. SECONDANT, liefst van eenigzins rijperen leeftijd, en bezitter eener Hoofdonderwijzers-Acte. Hoofd vereischten zijn: een onbesproken gedrag, bijzondere geschiktheid hebbende om te Doceren en vooral veel tact om met jonge lieden om te gaan. In geval hij ongehuwd is kan hij rekenen, behalve kost, inwoning en verpleging, op een Salaris van 7 a 800 Gulden. Mogt hij gehuwd zijn, zullen andere gunstige bepalingen gemaakt worden. Met franco brieven wende men zich onder Letters v. H. tot den Heer P. N. VERHOEVEN, Boekhandelaar, te &apos;s Bosch. (5950) ~IH EEll^i-aEHAeMIJN&quot; wordt een &quot;WINKELBEDIENDE Gevraagd. Men geUeve zich te adresseren onder Lett. O. H., Bureau Handelsblad. (5969) lEMAND, van fatsoenlijken Huize, 31 Jaren oud, in de meeste Steden van ons Vaderland bekend, zoekt eene Plaats als REIZIGER, onverschillig in Welk Vak. Brieven Franco in te zenden onder Lett. T., bij den Boekhandelaar C. KOOIJKER, te Leyden. (5933) BM€MB&gt;MP®!POT, Er wordt TE KOOP Gevraagd, liefst in het midden der Stad of althans in eene fatsoenlijke Buurt: Een BROODDEPOT, of een HUIS in Huur daartoe, om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden. Franco aanbiedingen onder het motto DEPOT, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD fr ZOON, Beurssteeg, E 188. Eene Fatsoenlijke BURGERJUFVROUW, P. G., ruim 30 jaren oud, zag zich gaarne hier of elders in een Huishouden Geplaatst, liefst waar Kinderen zijn, hetzij om de Vrouw des huizes, die ziekelijk is, behulpzaam te zijn, of ook om de Huishouding van een Bejaard Heer te besturen; is ook goed bekend met een netten Winkel om te gaan. Adres s. v. p. franco, Lett. B. B, bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Ltidschestraat. (5973) vooe m scsi-ffliiJiO zoon van J. SCHERPEN HUIJSEN, wonende op de Groenmarkt te Haarlem, wordt een ieder Gewaarschuwd, geene Gelden of Goederen af &apos; te geven op Mijnen Naam, daar zulks door mij Niet Vereffend zal worden. Amsterdam, G. W. C. WENNINK, 1 Haarlemmerdijk, UU 309. Banket- en K,oekbakker. j NB. Aan hetzelfde adres kan een TWEEDE BEDIENDE ge- : plaatst worden, mits overtuigende bewijzen van Goed en Eerlijk gedrag I kunnende overleggen. (5968) J Voor X 270 een PIANÏNO DAVI» en fe ƒB9O een PIA- NÏNO (syst. FLEIG), beide oblique 7-octaaf 3-snarig, sterkvan toon, soliede bouworde en palisander. Bewijzen vatt echtheid en de kisten er bij, geheel nieuw, nu pas van Parijs ontvangen. Te bezigtigen GRA* VENSTRAAT, 275, achter de Nieuwe Kerk. &quot;5960) E. DE PROÜW. .-•. üklmi i ~______ zijn in ruime keuze en fraaije banden verkrijgbaar in het bekcude GOEDKOOPSTE MAGAZIJN van A. VAM ROSSB.M Jk., Singel bij de Gasthaismolenstoe. &lt; G 327, te Amsterdam. Oude KERKBOEKEN en BUSSELS worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen, HET OUDE TESTAIEIf in zakformaat is weder voorhanden a 60 Ceuts per Exemplaar, bij 10 of meer ter verspreiding a 50 cents. (5936) Heden ziet bij 11. C. A. CAMPAGNE te Tiel het licht: WITBOEK VOOR IMSISSI. Volledige verzameling van Wetten en Besluiten, betreffende het Notaris-ambt, met de noodige onderlinge .verwijzingen en korte mede deeling der voornaamste reaterlijko en administratieve beslissingen, door W. DE GELDER. Oud-Inspecteur der Registratie. In linnen band. Prijs ƒ3.20. &apos; (5926) _ ÏESÊI ÏEÏWIËRDËR-^. verlangt men in Noord-Brabant, nabij een Stad of Dorp, TE HUUK- Een welingerigt MUUS met TUIN , den Huurprijs vnn ƒ 150 &apos;* f 200 niet te boven gaande. Opgave vnn ligging en localiteit worden Frarco ingewacht onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudenbrngsteeg, 476, ie Amsterdam. (5918)</p>
</text>
