<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 15 Junij.</title>
	<p>Z. M. heeft den heer 11. Pek, officier van gezondheid 1*&apos;« kl. bij het 2d« bat. van het reg. dd. schutterij te Amsterdam, benoemd tot ridder der orde van de Eikenkroon.</p>
	<p>— Tot burgemeester der gemeente Herten is benoemd de heer Chr. Korsten, in de plaats van den heer M. S. Korslen, als zoodanig op zijn verzoek eervol ontslagen. — Door Z. M. zijn benoemd: tot griffier der arrond.-regibank te Assen de heer mr. E. K. J. Eenling, ihans raadsheer in het prov. geregtshof in Drenthe; en lot griffier bij het kantongeregt le Lemmer de heer mr. S. L. Andreae, advocaat te Sueek. —Z. M. heefl goedgevonden te benoemen tot 2den luit.-kwartiermeester b|j het 3de reg. infanterie den sergeant E. H. 1. Jansen, van het corps, bij den plaalselijken staf 10l 1»«« luit. de 2d« luitl. J. W. Bichelmeijer, K. 11. Bode en F. Spronk; lot huismeester in het koloniaal militair invalidenhuis op Bronbeek J. P. Coenen, gepasp. adjudant-onderofficier, dienstdoende 2ded luit. bij hel leger in Ned. Indie; den onder-intendant 2de kl. M. R. Hamming op non-activiteit le stellen en aau den kolonel C. N. Peperkamp, onlangs op pensioen gesteld, den rang te verleenen van generaal-majoor. — Heden morgen len 10 ure 35 min. zijn HH. MM. de koning en koningin per extra spoortrein naar hel Loo vertrokken. Tegen 1 Julij worden 1111. MM. bier terug verwacht. Eerst na dien tijd zal, naar men verzekert, hel vertrek naar Parijs plaats hebben. — Z. K. U. prins Frederik der Nederlanden is uit Zwitserland op zijn buitenverblijf teruggekeerd. HH. XX. 1111. de prinsessen Frederik en Maria zijn nog in Zwitserland gebleven. — De minister van koloniën zal Woensdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zitting van de Iweede kamer van gisteren zijn de algemeene beraadslagingen over hel wets-onlwerp houdende wijziging der begrooting vau Ned. Indie voor hel dienstjaar 1867 hervat. Bij die discussie werd weder het koloniale vraagstuk in zijn geheelen omvang onderzocht, hel beleid der tegenwoordige regering in bijzonderbeden nagegaan, en de geheele Indische huishouding in verband gebragt mei het beginsel van het wels-ontwerp, strekkende 10l verhooging der iraetementen van inlandsche hooiden en ambtenaren op Java, in vereeniging mei eene beperking der heerediensten. Dit laatste denkbeeld werd weder aan de eene zijde bestreden en dal vau geheele afschaffing der heerediensien voorgestaan, terwijl het aan den anderen kant werd ondersteund. De minisier van koloniën beantwoordde in het breede de verschillende bedenkingen van de bestrijders van het wetsontwerp en van sommige zijner handelingen. Daarna werden de onderdeden van hei ontwerp behandeld, het eersi de Xllde afd., onderafd. 114, iractemenlsverhooging der inlandsche hoofden en ambtenaren op Java en Madura ƒ1,000,000. De minister van koloniën veranderde het c{jfer in ƒ500,000, omdat de wel »oor drie maanden zou werken. Op dil artikel werden twee amendementen voorgesteld, een door den heer Rochussen, die het cijfer van ƒ500,000 wilde teruggebragt hebben op ƒ325,000, en een van den heer Fransen van de Putte, om het cijfer uit te irekken op ƒ886,346 25, met het doel om de tractemenls-verhooging te doen strekken lot de geheele afschaffiing der heerediensten. Dientengevolge wordt thans voorgesteld 1&quot;. eenvoudige tractemenls-verhooging (amendement Rochussen), 2°. tractemenls-verhooging met beperking der heerediensten (voorstel van den minister), of tractemenls-verhooging met afschaffing der heerediensten (amendement van den heer Fransen van de Puiie). Het laatste amendement vond reeds in deze zitting voor- en tegenstanders. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen over de beide amendementen voortgezet. De minister ontraadde de aanneming van het amendement Rochussen, en achtte hel amendement van de Putte in strijd met hel staatsbelang. In den loop der beraadslagingen gaf de heer Thorbecke den minisier eene andere redactie in overweging,, waarmede deze zich niet kon vereenigen , omdat hij daardoor de strekking zag om de ongeoorloofde heerediensten onmiddellijk te doen ophouden; waarop de heer Thorbecke die wijziging bij amendement voorstelde. — Naar de toebereidselen te oordcelen zal de verlichting van het Bosch op Maandag avond zeer prachtig zijn. Behalve verschillende muziektempels wordt aan het einde van den grooten vijver eene stellaadje opgerigt, voorstellende de Rialto-brug van Venetië, hetwelk aldaar een heerlijk effect zal opleveren. Vier muziekcorpsen zullen zich in het Bosch doen hooren.</p>
</text>
