<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een vlugge LOOPJONGEN, van goede geluigschrif- ten voorzien, kan direct geplaatst worden. Adres in persoon bij J. 11. VAN RAALTE, op de Haarlemmerstraat alhier. EENE RIJKE FRANSCHE PIANINO (zilveren Medaille). Men wenscht een keurige Pianino over te doen voor ƒ340, welke kostte /SOO, de loon is uitmuntend, de bouw hoogst soliede, 7-octaaf, 3-snarig, met guarantie op zegel en bewijs van echtheid, geheel nieuw, men wil een oude Piano in ruil overnemen. Adres cito, ter Boekhandel van D. NOOTHOVEN VAN GOOR, Hooigracht, Leiden. voor een Heer of Student, tegen Augustus of September, in een stil huishouden, twee zeer net gemeubeleerde Kamers, op een der mooiste standen. Adres met franco brieven onder de letters B. Z. aan bet Bureau der Leydsche Courant. TE HUUR op een der vrolijkste standen der Stad, een net gemeubeleerd Bovenhuis, bevattende 5 Kamers, als twee voor- en drie achterkamers, met of zonder bediening. Adres met franco Brieven onder Lelter K aan het Bureau der Leydsche Courant. Magazijn van Schrijf behoeften, P. M. &amp; J. N. GEIJER, Botermarkt, Leyden. Ontvangen eene nienwe collectie Photographle-Albums, voor 50, 80, 100 tot 200 portretten, zeer net gebonden met slot, van 40, 60, 80 Cis en hooger; eene groote sortering Lijstjes en Passcpartouts voor Pholographie-porlrellen, van 6, 8 en 10 Cis; dilo vergulde, van 25, 30 en 40 Cis; tevens voorhanden eene uitgebreide sortering Lijsten, in alle mogelijke grootte en verschillende dessins, zoowel zwarte als zwart met goud en vergulde. NB. Weder voorhanden eene groole parlij zwaar Stroopapler, per riem a ƒ1.25, per 3 riem a/I.2oderiem; graauw Behangers-papier, per riem ƒ250, per boek 13 Cts; wit Behangers papier, per riem ƒ3.25, per boek 18 Cts. Gras-Yei&apos;paehting. DIJKGRAAF en HOOFD-INGELANDEN van het WIEUTVIjALXH, buiten &apos;s Gravesande, zjjn voornemens in den Koepel, staande bjj de zoogenaamde Hilwoning in het Nieuwland, onder &apos;s Gravesande, ten overstaan van Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaris, residerende te &apos;s Gravenhage, op Zalurdag den 22sten Junij 1867, des voormiddags ten 10 uur, in het openbaar te verpachten: Onderscheidene perceelen te veld staand GRAS. Om eens gemaaid en gehooid te worden. Alles gelegen in het BWJXTEar-iïlEUWljAarn, onder &apos;* Gravesande, en strekkende, gelijk in tijds zal zijn afgebakend en genummerd. Nadere informatiën en aanwijzingen le bekomen bij A. H. DE BRUÏN, Iloofdopzigter van gemeld Nieuwland, te &apos;s Gravesande en ten kantore van voornoemden Notaris LEESBERG. OPEJNBABE VEBKOOPING, mten overstaan van den te Leyden residerenden Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, in het Heeren-Logement aan den Burg aldaar, bjj opbod op Zaturdag 22 Junij 1867 en bij afslag op Zaturdag daaraanvolgende, des avonds ten half acht ure, van: N°. 1. Een HUIS en ERVE. te Leyden, aan de noordzijde van de Hoogewoerd lusschen de Rijnstraat en Binnenvestgracht, Wjjk 111, N°.332, bevallende: 2 Beneden- en 2 Bovenkamers met Alcove, allen behangen en 3 van Slookplaatsen voorzien, Zolder, Keuken, Kelder en verdere commoditeiten. Kadaster Seclie D, N°. 133, groot 1 roede, 2 ellen. Verhuurd lot 1 Mei 1868 voor ƒ220 &apos;sjaars. N». 2. Een HUIS en ERVE, naast het voorgaande, Wp 111, N°. 333, bevallende beneden: Zijkamer, Binnenkamer, Keuken, Binnenplaats en een klein Kamertje, boven: Voorkamer, twee Achterkamers, Meidenkamer en verdere gemakken, Kadaster Sectie D, N°. 132, groot 1 roede, 2 ellen! Verhuurd lot 1 Mei 1868, beneden voor ƒ 100 en boven voor ƒll2 &apos;sjaars. Onder Oegstgeest. N». 3. Eene BOUWMANSWONING met Koe- en Paardenslal, Hooiberg en verdere gelimmerten, benevens een perceel TUIMLAND, in de gemeenle Oegstgeest en Poelgeest, N°. 223, Kadaster Seclie C, N°». 225 en 227, te zamen grool 49 roeden, 80 ellen. Verhuurd tol 1 November 1868 voor ƒlBO &apos;sjaars. De perceelen N°&gt;. 1 en 2 zijn te bezigligen des Woensdags en Vrijdags van iedere week van 12 tot 3 ure, mits vooraf belet vragende en het perceel N&quot;. 3 daags vóór eu op de dagen van veiling en afslag. Nadere inlichtingen te bekomen len kantore van voornoemden Notaris, alsook ten aanzien van het perceel N°. 3 ten kantore van den Notaris P. MULLER, le Leyden, zullende len kanlore van eerslgemelden lusschen de veilingen den afslag verboogingen worden aangenomen, legen genot van één vijfde van elke verhooging. I</p>
</text>
