<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Mi)nhter de Redacteur, Voor eeltige dagen ontving ik eene iiilr.ondiging van den kerkeraad der Ileoioiiotroii^clie&apos;gemeente alhier om iels t&gt;i| Ie Uragen&apos;lii de groote aan eeue noodzakelijke [herstelling van de kerk— of wil men — van bet kerkgebouw verbonden. Eerst meende ik, hoezeer ik bet plicht acht dal wij elkander vooral in zulke gevallen als broeders helpen, mij van hel geven eener bijdrage te onthouden. En waarom ? Om de eenvoudige reden dal ik heel weinig missen kan. Bij nadere overweging geloofde ik echter ver-, keerd (e doen als ik mijne kleinigheid in den zak hield en dacht aan het spreekwoord: vele kleinl.jes maken een grooie; maar men lette er wél op: vele kleintjes; een stuk of wat — dat geeft niet of liever niet noemenswaardig. Ver.un mij daarom, geachte redacienr, door middel van uw veelgelezen Mart, ailen, die met mij iu heizelfde geval verkeeren, toe le roepen: laten wij het weinige dat- we missen kunnen afzonderen; als dan onze Remonslranlsche bioeders en zusters zich weder in hel bezit van eene geschikte kerk verheugen, dan hebben wij de streelende gewaarwording dal ook wi] iels tol bereiking van.dit doel hebben bijgedragen. &quot;_ \&apos;\ Leiden. 31 December 1867. V. D. . Oegsigeest, 30 December 1867. :&apos;..:-. Wei-Edele Heer! . ■ ■„ |] - ■•. 1 : Hoezeer hel ingezonden sluk in de Leydsche Courant V3n heden hoofdzakelijk len doel schijnt. Ie hebben het aauloniien van de onvolledigheid van «van den Heti&gt;ell en &gt;an Sanieu&apos;s Reisgids voor Nederland,&quot; waarvoor of waartegen&apos; wij mets kunnen zeggen, omdat wij die gids. allhans die van December, niet gezien hebben, komt in dal siuk loch ook iels voor,&apos;: dat mei voor de geregrldheid onzer stoombonldiensi pleit. Hel is om deze reden dal UEd. ons bijzonder zult verpligien met de plaatsing van deze regelen.; ••&apos; •&apos; | Wij verzekeren aan den schrijver van hel bedoelde ingezonden sluk dal onze boot Vrijdag den 20,ten dezer niet vóór 5 ure des avonds van Kalwijk is vertrokken, en dat zulks nimmer plaats heeft; en Ier wijl onze dienst! allljd geregeld . wordt naar de Leidsche klokken , en de Kiiwijksche klok gewoonlijk eenige minulen vóór gaat, is bel vertrek van Kalwrjk, op de Kaïwijksche klok, meest altijd eenige minulen le laai. Hij die den schrijver verzekerde dat onze boot &apos;s avonds altijd len 4 ure 30 min. vertrekt, is misschien dezelfde geweest . die al meermalen des morgens aan de van Kalwijk aan Zee komenden de verzekering gaf dat de boot van van Ingen niet komen zon, en zij dus, naar Leiden willende varen, maar iu de stoomboot Katwijk morsten plaats nemen. Wij geven ieder belanghebbende de verzekering dal wij precies varen, overeenkomst!:: onze verspreide, en aan d&quot;-hooi gratis verkrijgbare dienstbilleljes. gewijzigde wmterdienst, aan-&apos; vangende 4 November 1867. be ondernemers van de schroefsioombnol de Nijverheid,&apos; Ab. VAN INGEN Wz. &amp; O.</p>
</text>
