<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 30 Mei.</title>
	<p>■ Z.-M. heeft benoemd tot ridder der orde van den Nederl\Leeüw den heer mr. J. D. Lewe Quinlus, te Groningen. Nxr^ii&apos; — Door Z. M. is de heer m&apos;. Pieter de Beaufort, lid van gedep.&apos;Slatetl&apos; van utrecht en van het collegie van curatoren der Utrechtsche hoogeschool, te ülrecht, met zijne wettige afstammelingen in den Nederl. adel verheven. — Door Z. M. zijn benoemd: tol president der arrond.-reglbank te Tiel de heer mr. B. Post, regier in die regtbank; tot regter in de arrond.-regtbank te Heerenveen de heer mr. E. J. M. J. Canter Cremers, thans regterplaatsvervanger en procureur bij die reglbank; voorts is aan den heer mr. M. M. de Swart, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als procureur b|j het prov. geregtshof in Friesland. &quot; — Aan jhr. mr. W. Six is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als referendaris bij het dep. van koloniën. — Z. M. heeft de staatscommissie, ingesteld bij besluit van 14 Dec. 1867, ten einde de vorderingen te onderzoeken van sommige op Japan handelende kooplieden, ter zake van door hen in 1863 ten gevolge van den oorlogstoestand daar te lande geleden verliezen, ontbonden, onder dankbetuiging voor de wijze waarop zij zich van hare laak heeft gekweten. — De minister van koloniën zal Woensdag aanst. geen gehoor verleenen. — De koning heefi heden namiddag ten 1 uur ten gehoore ontvangenden heer Thorbeckc, die heden acht dagen geleden door Z. M. met de vorming van een nieuw ministerie werd belast. Men verzekert dal de ministeriële crisis hare oplossing nadert en dat de zamenstelling van een nieuw ministerie thans spoedig kan worden tegemoet gezien. — Door de commissie uit het prov. geregtshof in Zuidholland, belast met het afnemen van het examen van candidaat-notaris, zijn nog als zoodanig toegelaten de hh. F. P. J. Wanrooy, van Stad aan &apos;t Haringvliet; J. H. C. Smeltzer, van Delft; B. Wieland Los, van Klaaswaal; en mr. J. M. Cordon, van Bodegraven. • — Gisteren stond voor het prov. geregtshof in Zuidholland teregt Gerritje Jansen, geboren en woonachtig te &apos;sGravesande, beschuldigd van kindermoord, voor de eerste maal door de ongehuwde moeder gepleegd. De beschuldigde trok hare vroegere verklaring, dat het kind geleefd had, in, hoewel deskundigen onder eede verklaarden dat het kind had geleefd en ten gevolge van verstikking was gestorven. Het openb. min. eischle schuldigverklaring en veroordeeling tot eene tuchthuisslraf voor den tijd van 5 tot 20 jaren. De advocaat mr. J. J. van Geuns droeg de verdediging van de beschuldigde voor en concludeerde tot vrijspraak. Heden heeft het hof de beschuldigde aan het bovengenoemde feit schuldig verklaard en haar veroordeeld tot eene tuchthuisslraf van 5 jaren. — Naar wij vernemen zal het muziekcorps van het reg. grenadiers en jagers in de maand Julij, in de sleden&apos;Amsterdam, ülrecht en Arnhem, verschillende concerten geven.</p>
</text>
