<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DELIBERATIE — ACCOORD. Over het namens den in staat van kennelijk onvermogen verklaarden J. E. KONING, Onderwijzer te Sassenheim, aangeboden aceoord zal beraadslaagd en beslist worden in de vergadering van Schuldeischers, welke zal gehouden worden Donderdag 18 Juni a.s., te elf ure, in hel Rechtsgebouw te Leiden. &apos;&apos;&apos;&quot;&apos; &apos;J &apos; &quot; jve Curator/ ?:■• Leiden, 29 Mei 1868. M. W. P. STEENHOFF. :;;; HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND. :*&apos;DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengen bij deze ter kennjsse van ingelanden: dat bij de op 19 Mei 11. gehouden verkiezing ter &quot;benoeming van een Hoofdingeland-Plaaisvervanger voor hel 2d« district, verkozen isde Heer * &quot;_&apos; . , -Jhr. _.&apos;; RUTCERS VAIV ROZENBURG. &apos;■&apos;■■■■■.■: .-&apos;.t\ &apos; ■&apos;.- ■&apos;■&apos;&apos; -V&lt; &apos;&apos; &apos;&apos;•&apos;•■ I ■ ■ ,:.__ . . . . Dijkgraaf en Hoogheemraden voornoemd, Leyden, 23 Mei 1868. H. C. J. HOOG, Dijkgraaf. w: G. DE BRUYN KOPS, Secretaris. &quot;e Ondergeteekende verzoekt bij de aanstaande verkie- zing van een lid voor den Gemeenteraad, niel in aanmer-B_r , &apos; king te komen, daar zjjne ambtsbetrekking hem le weinig tijd overlaat om eene eventuele benoeming te mogen aannemen. Leyden, 30, Mei 1868. ~&apos; **•,* OLIVIER. DE KIESVEREENIGING HET ALGEMEEN BELANG stelt tot Candidaat voor. de aanslaande* verkiezing, op 2 Juni, van een lid voor den Gemeenteraad alhier, den Heer i &apos;*&apos; !a ;;:; Dr. G. W. A. PLAAT. * &apos;oj „ui .&apos;■•:■■ ■■ &gt;■&quot;&apos;■ • ■■&gt;■&apos;■•■- ■ &apos;•-&apos;&apos;•&apos;•&apos;• ! Namens hel Beslunr, . B. F. KRANTZ, Voorzitter. *_s_o_cv&apos;&apos; lid &apos;■&apos;■&apos;■ &apos; &apos; DELBAERE, Secretaris. VADERLANDEN ORANJE, m Door de Kiezers-Vereeniging is besloten als Candidaat voor het Lidmaat-&apos; schap van den Gemeenteraad,&apos; bij de verkiezing op Dingsdag den 2dcn Junij • a. s., aan le bevelen den Heer *, ;•/&apos; .&apos; &apos;T J. OLI VIER. g&apos;fi Namens de Kiezérs-Vereeniging, —,:..,... ,KNEPPELHOÜT VAN STERRENBURG, Voorzitter. C. COCK, waarn. Secretaris. NEDERLAND EN ORANJE. .ruT.Jr.ov. .:.■■■ t •■ -.•■■■ ■ —_. Voor de verkiezing van een Lid voor den Gemeenteraad, op aanstaanden Dingsdag 2 Junjj, wordt aanbevolen: de Heer J. J. OLIVIER. Namens de Kiesvereeniging Nederland en Oranje, &apos;.&apos;fiZ.UA &apos;.&apos;-•&apos;■ ; A.TIELEMAN, Voorz. T. J. VAN &apos;T HOOFT, L. Secrel. ..■■-.•&gt;■,■...■*, ■ ■ . ■ ■ - . . ■ &apos;: * GRONDWET EN KONING. ..- .„ ..&apos;&apos;t .-.! •■■•&gt; • - &quot;-, &apos; .&apos; ■■ &quot;. &apos; I RB&apos;&apos; . 1 ■&apos;■ * Bij&apos;de&apos;aanslaande&apos;verkiezing op 2 Junij, 1868, ter vervulling der opengevallen&apos;plaats in den Gemeenteraad, wordt door dé Kiesvereeniging Grond-, wet en Koning aanbevolen&apos;:&apos;.^ &quot;.&apos;.&apos;.,&quot;,.„, Dr. G. W. A. PLAAT. . i , .i iv. •,&apos;! r&gt; r n ■&apos;&apos; lil •• &apos;« i &apos;■ ■■■■■ ■ . .■ * -*,■,.••..,-.. .-■ •• Namens de Kiesvereeniging, V &apos; J. VAN HEUKELOM J., Secretaris. VENNOOTSCHAP NEDERLAND, &apos;; gevestigd te Amsterdam. Maatschappelijk kapitaal E Kil MBLL-OEU GULBK\. MAATSCHAPPIJ, ;VAN -LEVENSVERZEKERING met onmiddelijk ingaande risico.&apos; OVERLEVINGS- of SPAARKASSEN, LIJFRENTEN, enz. ,; &apos;aó\ ■&apos;■&gt; .\ ■-■• &apos;■ h « lüll -~-&lt; ■ ■•.■-&apos;:■■• ;•;-• Agenten te.L.eyden: ~ üb* De Heeren N. J. SANDERS, Hoogewoerd; WED. VAN HAANSBERGEN EN DUTILH, Oude Vest;.F. A. WILH. SCHÜDEL, TJtrechtsche Veer.</p>
</text>
