<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. HER-IJK.</title>
	<p>BURGEMEESTER ÏHjWETHOUDERS ,tan LEYDEN, gezien,het besluit van Gedeputeerde Stalen der provincie Zuid-Holland, van den 7del&gt; Januarij 11., n&quot;. 2 {Prov.-Bldd a. 5), bepalende het tijdstip van den her-ijk der malen en gewigten in Zuid-Holland,Iand, en gelet op de -voordragt van alhier, - den 20slell der piopende maand; herinneren bij.deze den ingezetenen dezer gemeen,ie honne vérpTigting&apos;, tot het (loen dér hér-ijken,van al &apos;dé ;berêids vpreh geijkte lenete- en inhoudsmaten en|gewigten&apos;, benevens de-bij&apos;de inhoudsmaten van drboge, •vraren behoorende slrijkels, waarmede deze,&apos;overeenkomstig art. 8 van Z. M. besluit van den 21!tcll December 1822 (Staatsblad n&quot;. 54), moeten worden afgestreken. En worden zij ten dien einde opgeroepen ter bezorging der gemelde en gewigten wel schoongemaakt en gezuiverd, aan het Lokaal &apos;vandén Ijk* op de&apos; Breéstraat, in het Stadhuis; — zullende daartoe, tegenldadelijke betaling, worden.gevaceerd : , ,/li.! vbor &apos;Wijk&apos;)Mï*&apos;van&apos;den &apos;9&apos;tot den&apos;lo &apos;Junij,*&apos; &apos; » » 11, van den,ll tot den 12 Junij.&apos; 01) (li 9 » 111, van den 13 tot den 17 Junij. , ■ 1 , » 9 IV,;van den 18 tot den 23 Junij. r»r,i! » » V, van den .24 tot den 29 Junij. , ». - &apos;t. 9 i VI, van den 30 Junij tot den&apos; 6 Julij. &apos; V -V/t ■■•;. i&apos;iï&apos;--»rï •» VII&apos;, .van den 9 tot den 16 Julij.&quot; ■■&apos; ujts ,&lt;T.l?.&lt;s\ i: ~,..[■■.,.» &lt;-&quot;•&gt;, VIII, vanden 17 tot den 22 Julij.. .;,.,.&lt;•- ~:, *.* | , --, &lt; -::. i -, t &quot;V &apos;de Buitenwijk&apos;,&apos;van&apos;deii; 23 tot den 25 Julij; ;,..&apos;;,.., „,.&apos;.v. met uitzondering echter van de goud- en ïilversmids-^&apos;bénevens&quot;--de apothekers- of medicinale gewigten5 voor welker her-ijking afzonderlijk zitting zal gehouden worden; te welen: •• -..«.._» * l&quot; ■-. • *,« ..,,*•*» .. &apos;5. voor de goud- en zilversmids-gewigten, voor Wijk I, 11, 111, IV en V, op den 2 Junij , voor Wijk VI, VII, VIII en de Buitenwijk, op den 3 Junij, . -\ - voor de medicinale gewigten&quot;, voor Wijk I, 11, 111 en IV, op den 4 Junij, r~&apos;&apos;. •&apos;_&amp;•_• &lt;t&apos;•&apos; *&gt; *° Vi.en VI, op den 5 Junij,&apos; . 9 » VII, VIII eo de Buitenwijk, op den 8 Junij; telken dage van des morgens&apos; 9 lot dés namiddags 1 nur,&apos; uitgezonderd Zon- en Feestdagen. y&apos; h. r &quot;&apos;&apos;,&quot;&apos;, , &quot; .&quot;* *~&apos;■&apos;,&apos;&quot; &apos;■&apos; , En vermanen Burgemeester en Wethouders voornoemd een iegelijk wien net aangaat&apos;! óinziéh bovengemelde dagen ten&apos;nutte te&quot; maken, aangezien de termijn voor den her-ijk in dit jaar eindigt met den 31sten Julij aanstaande, en terstond na het eindigen van dezen termijn het gebruiken of voorhanden hebben van onher-ijkte maten en gewigten, volgens Koninklijk besluit van den 30f&apos;*=&quot; Maart 1827 [Staatsbl. n». 13), verboden -en, behalve met* verbeurdverklaringder &apos;maten &quot;én gewigten,&apos;strafbaar is met eene boete van tien tpt honderd gulden;. Vt •-.&apos; iton .■•;-. i • ■■&apos;■ &apos; - Wordende aan de belanghebbenden in bat algemeen bij deze voorts herinnerd 4% Hotißcatie van Gedep. Staten van Zuid-Holland!, in dato 4 Augustus *jB2O, volgens welke de iikpligtigheid&apos; zich uitstrekt&apos;tot&apos;allé&apos;handel-&apos;én neringdoende&apos; fabriekeurs en ambachtslieden, die in hunne handel of hun bedrijf: eenige maten of gewigten gebruiken, en dé apothekers of medicijnbereiders ij Let bijzonder, aan art. 3 en 5 van Z. M. besluit in dato 21 Octpher. 1819 (Staatsbl. nO. 52)&apos;, : bepalende hunne j gebondenheid tot het bezit van een vol stel gewigten, en medeverpligting lot dén Jaarlijkschen her-ijk daarvan,&quot;&apos; alsmede aan !het Koninklijk besluit van den sden Febrfaarij 1826, n°. 153, volgens hetwelk de medicinale grein-gewigten, zonder diè eenige stempeling te doen ondergaan&apos;,&apos;&apos;jaarlijks&apos;&apos;door den ijker&apos; moeten worden j na-jezien en onderzocht. f! ir&apos;fin , &apos;■&apos; &apos; !tlf V In wordt wijders door deze ter kennis van &apos;de belanghebbenden gebragt, dat tpt jaarletter gedurende 1868 voor den ijk der maten en gewigten bepaald is&apos; de letter ?. _n zal deze door aanplakking en door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. ; ** Burgemeester en Wethouders voornoemd, LITDSK, %&amp; Klei 1868. v. B. BRANDEI.ER&apos;/Burgêmeéster.7 i :!| -m/.,: .V..i i» ao.ia :a.v&amp; ■.■-■!• tefwiliï :i BURGEMEESTER en - WETHOUDERS van LEYDEN,--—•&apos;■&apos;&apos;■, &apos;■*}, &apos;!; : * | Gezien het adres; van&apos; CS RISTIAAS. VAM LéïdwehJ schippe&apos;rsknepht,&apos;honende f-lhier, behelzende verzoek om- op . heV erf achtsr zijne&apos;wonjng aan de. Korte, Langegracht, jjcleekècd&apos;wijt&apos;V n. 730, twee varkens te mogen houden en mesten; Gelet op art. 224 der Algemeene Pplicieyerordening, vastgesteld 24 October 1867; Doen te weten ,~ dat tot het hooren der eigenaars en bewoners vai{ de naaslbijge-. legehe en* belendende &apos; panden j ten opzigle &apos;der informatiên de commodo et incpmmlo, &apos;door &apos;Burgemeester, én Wethdudeijs&apos; zal,&apos;-vyordeq. gevaceerd &apos;-op bet Raadhuis&apos;! dezer Gemeente,*&apos; op &apos;Donderdag den- iiea Junij &apos;aanst.&apos;, V voormiddags te elf nren; zullende de belanghebbenden verpligt - zijn, hunne hezwajen tegen dat verzoek op dien tijd in ie&apos;brengen/terwijl,&apos;hij verzuim daarvan,&apos;&apos; zij gehouden tullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. Burgemeester en Wethouders voornoemd, -~ &apos;~Y. B.BRAKDELER, Burgemeester. iLzrazH, 30 Mei 1868. T. PUTTKAMMER,1 Seéretarlsl&apos; ..-,..tv* M?,,„Hj-jf ~.,...-.-____; n-j -rtft-nnlU i*i«/ ty.i&apos;.;.&apos;.■■ De BURGEMEESTER der,Gemeenle, Leyden,,,ni-r m-i ca &gt;ï .Ge-jjen art. Algemeene, Po(iqie?erpr-Je.qiiig,;. . ...:..&apos;: Bepaalt,&apos; tér gèiegenheid, der, nil»peringen_ door de. Leydsche.ZJ.aiigvere.enj-. B&apos;&quot;°. op Donderdag 4 en&apos; Vrjjda» 5 Junij aanstaande, in de# Ijppglandsche | Kerk&apos; te gèveh,&apos;voor dé &apos;rijtuigen bestemd om personen aan die kerk af; te I «lien, dé&quot;na te melden, rigting:&apos; ./. „.ÜBi &apos; I die, bestemd voor. den ingang tegenover de .Koorsleeg, mogen alleen van de zijde van&apos;het Kerkplein&quot;&apos;komeni en moeien&apos;lang» den Middelweg wegrijden: :* f»»1 r:_a/.fl»3ilB0OUII ■■•&gt; *-*£«?*&lt;-»«. .1 ■ . . • ni • , • . . • j. . ■ i-is J T»l -die,- bestemd voor den ingang overde &apos;Beschuitsteeg, mogen alleen van de zijde van de Burgsteeg komen en moeten langs de Klemrstraat naar de zijde van de Hoolgraclit weg&apos;ryden;. die. bestemd voordeningang aan de Hooglandsche Rerkgracht, mogen alleen komen van de zijde der Burgsteeg en BJleuwstraat langs de Wintersteeg en moeten langs de Hooglandsche Kerk gracht wegrjjden.&apos; &apos; &apos;&apos;&apos; &apos;&quot;&apos; &apos; &apos;:,i &quot;* &quot; Voorts, dat na het eindigen der uitvoeringen telkens in tegenovergestelde rigting zal moeten worden:weggereden!&apos;■&apos; .&apos;&quot;,&apos;&apos;&apos; - Wordende een iegelijk dringend&apos;uitgenoodigd zich naar &apos;de aanwijzingen., door de ambtenaren der policie in dien zin;te geven,&apos; stiptelijk le gedragen. &apos;De Burgemeester&apos;, voornoemd, t« Leïdeb, 30 Mei 1868. v. D; BRANDELER:&apos;&apos;&quot;&apos;</p>
</text>
