<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE KRUIDER ESSENCE, VOOR KRUIDERWIJN. ;. ■ .&apos;&apos; ■&apos; ■ ■ •■ :. -i •.&quot;. .- 31 :IS Illi ■ lal •u-vJIjV! ■■ Deze zoo welbekende, aangename en in den zomer zoozeer gezochte Mei-, drank is le&apos; bekomen b(j A. K. W. E. C. FISCHER, Apotheker op de. Vischmarkt. !--.L«iD._125Md1868.. [ MAATSCHAPPIJ DE KORENSCHOOF, ■ - PTEECHT.&apos;v&apos;&quot;&apos;;; VERDUURZAAMDE TARWEBLOEM. BEKROOND op verschillende . Tentoonstellingen. en het laatst. op • de, Parijsche Wereld-Tentoonstelling in 1867. . I ■ i Deze Bloem woi dl bijzonder aanbevolen voor huishoudelijk gebruik, als voordeelig en lekker van smaak.&quot;&apos;1 ■ ■ &quot; ;•&apos;•• Verkrijgbaar gesteld in Pakjes van 1 K» a 40 Cts, alsmede in Bussen van 24: K» ƒ 7.75. 15 K» ƒs.— , 7J- K» ƒ2.50, h(j den; Agent der &apos;Maat-1 | schappij E. TAN DER VEN, Rotterdam, &apos;en levens bij J.W.BOEH-1 WIJT, Oude Vest, Leyden. .••.•.:.!,•..: ■•■■■■ rs) («ixiilVl De alom bekende ■•&apos; &apos;■ ■ ■&apos; &quot;■ ■&apos; iOISjK .♦« C/BECRER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd, en zijn,le bekomen bij de Fabrikanten BECKER ;en BTJDDINGH te Arnhem.,, alsmede o. a. hij J. VV. BERTRAND en ZOON, le Leyden... ~-. ■ Zij zijn door hare gevoeligheid voordeeligst voor den gebruiker. ! -&apos;;&quot;&apos;..■&apos;.:■ S. V. P.:&apos; ■ ! De Ondergeteekende berigt bij deze dat hij in het&apos;bezit is gekomen van&apos;, | nieuwe Patronen, geschikt 10l hel drukken van Japonnen en Rokken; ! verder verwt hy Japonnen , Mantels, Doeken ,&apos;Hoeden ,&apos;Jassen .&apos;.Broeken , ! Vesten, Gordijnen, Behangsels,: Tafelkleeden, Kerkgoederen, Stukgoederen | voor Winkels, enz. enz.: Ook recommandeert &gt; hij: zich-lot hel.persen,-molréren en wasschen: «an: Wollen Goederen.-■: ~! ,-nsR-JY/nït t\&amp; Door eene spoedige en netlc bediening hoopt hjj zich de gunst en recom! inandaiie van een ieder waardig te maken. s-.&apos;.rjc«i&apos;ll •■&apos; •■■-■&gt; ièe» .■■:■■.&lt;;•&apos;■ .... ~-,.:.. *R , ;.,.. .., ~...,-.,; UEd». .Kone Galgewater,■ N». 288, te Leiden. ~. ..-,.., ;D. SELIER. . il DU BARKi&apos;S REVALENTA ARABICA^ W.&apos;VENDRIG, &apos;Landbouwer le Oude Rijn, verklaarde mij Hal zijne 4 Kinderen zonder zoven alleen met de — E%A_K&quot;VI&quot;A groot gebragt zijn. Uit eigen oudcri vinding kan hij dus de Revalenta. aan alle Moeders gerusielijk aanbevelen. -&gt;*&apos; : i Utrecht. ,&quot;&apos; T. UHLENBROEK.. &apos; | De HEVA_E—TA is eene voedzame, krachtige spijs en belooft leven en &apos;gezondheid aan alle lijders; niemand behoeft meer aan zijne genezing te -wanhopen. Het is zonder tegenspraak de eenvoudigste en minst kostbare wijze van genezing. Gezond, voedend en krachtgevend kan zij alle andere spijzen vervangen. Zij is voor Kinderen en volwassenen als ontbijt neer aan te hevelen. Zuigelingen kunnen er mede gevoed en groot gebragt worden. -, Zieken kunnen geen beter dieet houden, dan zich bij de Revalenta te bepalen. Zij kan op verschillende wijze zeer smakelijk gereed gemaakt worden. &apos; &apos; è Men zij op zijne hoede tegen nagemaakte soorten; de echte Revalenta van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; (X, 77 Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het Verkoophuis en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere Ras, tot waarborg der echtheid, met de hand-&apos; teekening »F. VON WINDHEIM &amp; C&quot;., VKIIUWUPHUIK,&quot; voorzien is. j; De prijs der Revalenta is: kleine bassen 87i Cent, 1 ffi /-JT2 ® ƒ3.50, 5 ffi &apos;ƒB, 12 ffi ƒl6. -&apos; &apos;•••&apos; -&apos; &apos; &quot;&quot;&quot; &quot;&quot; &apos;, :&quot;&apos; &apos;&quot; &quot; j Amsterdam, VERKOOPHUIS. ; &quot;; &apos;&apos;&quot; &apos;II &apos;s Hage, Sack &amp; C».&quot;i&apos;&quot;&apos;&apos;,u&apos;&quot;&apos; Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. -irj&apos;i! Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. i i Haarlem J. P. Karthaus. V en in de bekende depots in de andere steden. | Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
