<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. YM KAALTE \ Breeclestraat. MODES &amp; NOUVEAUTÉS, VOORJAARS en ZIJDEN MANTELS tot zeer Lage prijzen. Tevens heeft hij &lt;le eer zijne Stadgenooten te berigten dat hij van zijne buitenlandsche reis geretourneerd is en verschillende nieuwe artikelen voor het saisoen medegebragt heeft, waaronder een groote partij zwarte Lyonsche Zijden 4/4 breed van ƒ 1.20, 5/4 f 1.50, 6/4 ƒ2 25 Voorts een fraai assortiment Fransche en Engelsche Barèges van af 25 Cent, Jaconels en Orgondics van 22± Cent, Linten, Bloemen en Veeren, eene schoone collectie Glacé Handschoenen, in alle soorten een groote voorraad. Een partij Katoenen Parapluies van ƒ1.20 eu hooger, zwarte Luster ƒ3.50. . , ,„ Door buitengewone omstandigheid een zeer groote parlij Engelsche Broderies, als: Blouses, Mouwen, Kragen, Stellen enz., zeer schoon geborduurd, tot zeer lage prijzen. Ontvangen een partij 8/4 vol uit breed licht Mantelstof van 50 Cent en 8/4 gekleurd Laken van 75 Cent. NEDERLAND. Naainlooze Vennootschap van verzekering op liet leven, Goedgekeurd bij Koninklijk besluil van 17 Julij 1858, N». 57. Verzekering eener vaste som bij het overlijden van den Contractant of van een derde. — Verzekering van eene vasie som of var. eene ljjfrenlc aan den overlevende van iwee personen (Weduwen en Weezenpensioen). Verzekering eener vaste som bij het overigen van een persoon binnen een bepaald getal jaren. Verzekering om eene som op eenen bepaalden leeftijd le ontvangen of bij vroeger overlijden, aan zijne erfgenamen na le talen. Verzekering eener lijfrente. 0 VERLEVINGS-KASSEN. T)m&lt;&gt; inri»linVen strekken tol het vormen van kapitalen door de deelnemers, op door hen zelven le bepalen tijd te ontvangen, door de slorling van een &quot;om in ééns of door jaarlijksche stortingen, en bieden den Deelnemer de gelegenheid aan lot verzekering van een pensioen, van eene som lot een uitzet studiekosten of remplacement voor de nationale militie voor zijn kind; voor afdoening eener schuld, voor eene plaats %n een gesticht enz. InTichTingcn «Kn te bekomen bij N. J. SANDERS, Hoogewoerd en C. DOTLH, Oude Vest, beiden le Leyden. Brieven franco.</p>
</text>
