<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 14 Maart. De officiële Wiener Zeitung bevat een keizer- Hjk besluit betreffende den Zevenbergs.hen landdag, waarbij wordt ï^stgesteld dat de officiële stukken mogen geschreven worden in de hongaarsche, Duitsche of Romaansche taal, naar gelang dit wenschelijk *ordt geacht. In de zittingen van bedoeld ligchaam kunnen de leden vMi elk dier talen gebruik maken. . — Prins Karl van Baden, die de militaire dienst hier te lande twee ■laren geleden had verlaten, is op zijn verzoek weder in dienst geiden, in den rang van kolonel. , ■— Men verneemt dat zich eenige moeijelijkheden hebben opgedaan, &quot;etreffeude de onderteekening van het handelsverdrag met Pruisen; men oegt er bij, dat de gerezen bezwaren niet van overwegend belang zijn.</p>
	<p>OERLIJN, 16 Maart (des Ochtends). De verantwoordelijke redacteur j.**&quot;- het Schlesische Morgenblatt, de Heer Rohmann, is veroordeeld tot Maling van twee geldboeten, elk van 50 thal., wegens het openbaar ma(jen jen van twee artikelen in bedoeld dagblad. In een dier artikelen zag £ Wgtbank strafwaardige opwekking tot verachting der regering, doorij 0&quot; « eene critiek in geleverd werd van de depêche van 13 Dec. jl.; a&quot; «et andere artikel werd gezegd, dat de Pruisische adelstand in het gemeen cene verregaande verachting jegens de volksklasse aan den ag legt. ,-■&quot;&quot;&quot;■ De Turksche gezant bij ons hof Aristarchi Bey heeft zich gisteren pl! Ne echtgenoot naar Coblentz begeven, ten einde de begrafenisf&apos;^&apos;gkeden bij te wonen van zijn behuwdvader, den generaal der inaaterie von Bonin. ■~~ De Koning heeft den Heer Joh. Hoff, hofleverancier alhier, verhei mg vei&apos;leeud tot het dragen van de gouden medaille van verdiensten, 01 door Z. M. den Keizer van Oostenrijk geschonken. tjT&quot;, *öe Heer Humann, civiel-ingenie-.ir alhier, is naar Jerusalem ver °kken, met last om eene opmeting te doen van het terrein tusschen roeide stad en Jaffa, met het doel om die plaatsen door middel van 11 spoorweg te verbinden. .&quot;&quot;-&quot;&quot; In de lijkhuizen, behoorende tot de begraafplaatsen dezer hoofd&apos;:H zijn gedurende het afgeloopen jaar ingebragt 1109 lijken, ten einde cll te overtuigen dat de dood werkelijk is ingetreden. Geen enkel •=*val van schijndood heeft zich voorgedaan. j— De Heer Ward, consul-generaal van Engeland te Hamburg, die tol is geweest met de onderhandelingen betreffende het handels-tracoiui InBt E&quot;geiall(i&apos; is heden alhier teruggekeerd. Waarschijnlijk zal de J^teekening zeer spoedig geschieden. heJ&quot;~&quot; w westelijk Pruisen lijden zeer vele personen aan ontsteking van Waa&gt;&quot;. *,00rvlie3- °P *-ast der regering heeft professor Hirsch zich dera begeven.</p>
	<p>bij M^KFORT, 16 Maart. De Heer von Savigny, Pruisisch gezant var, % bondsyergadering, begeeft zich heden naar Berlijn; door eene depêche \.*aart~en minister-president is hij uitgenoodigd zich onmiddellijk der- * te begeven. Bota v di-Ploaiatieke kringen wordt verzekerd , dat de Oóstenrijksche Slces*w&quot;ï 3 Maart in antwoord op de Pruissische vorderingen betreffende W^tst&apos; olstein de kwestie nopens de souvereiniteit op deu voorgrond Oar0 -k ?.n ürakt den wensch uit, dat Pruisen de hand zal leenen tot Ve*oja~ issin&amp; De beide groote mogendheden hebben bij het &quot;Weener 8ouTe °.dei» pligt op zich genomen, om aan de hertogdommen een nieuwen Voor d.llï te geven ; tot heden is hieraan niet voldaan, tot groot nadeel -C ji.bewo-oers van Sleeswijk-Holstein. een voor, ,eweert&gt; «lat de Oóstenrijksche regering niet ongeneigd is om Yftn Pri -cte doeri b&apos;J de bondsvergadering, strekkende tot het kiezen &apos;E&apos;r&apos;edl&apos;il-&apos;-!*- van Augustenburg tot souverein der Elve-hertog- W ges? gymnasium St. Anna, te Augsburg, heeft van Keizer Napoleoa Op ij-t Qenke ontvangen het eerste deel van zijn: Histoire de Jules César. othè_ ,utklad heeft de Keizer deze woorden geschreven: «A la bi*~*ell)k m Symnase d&apos;Augsbourg, de la part de I&apos;auteur Napoleon,&quot; i« e&quot;,,weet. heeft de Keizer als knaap gedurende twee jaren ge•^rwstelhng bezocht.</p>
</text>
