<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4.Publieke Verkooping TB ROTTERDAM, op Dingsdag 23 Maart 1865, des Middags ten I 12 Uro, in do Zaal aan de Sehoepmakeróhaven, Wijk 1 , N°. 499, van hct BlilliCffllF genaamd FIGARO, laatst gevoerd door Schipper A. HOENDEROP, groot 7694 Centenaars, met al deszelfs Rondbout, staand en loopend Want, Ankers, Kettb-gen, Touwen, Zeilen eu verdere Gereedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende in de Scheepmakershaven. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en VAN DAM., (6064) Een JONG MENSCH, omtrent wien de gunstigste Informatien kun- j nen wordtn ingewonnen en wiens eischen zeer nederig zijn, verscheidene jaren op een BRANB-ASSURANTIE-KANTOOR werkzaam, grondig bekend met de Fransehe en Engel sche talen, en niet onbekend met de Hoogduitsche, zag zich gaarne ten spoedigste op een dergelijk of ander Kantoor VERPLAATST. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder Lett. G. H., aan het Bureau Handelsblad. (5986) G9MMU&amp; E^ VEEMARKT ÏE WIJK BIJ DUURSTEDE. Van af WOENSDAG 5 APRIL is er steeds gelegenheid voor een geringen prijs HEEN EN TERUG die Markten te bezoeken. Informatien buiten de Tolsteeg, iv de Geldersehe Bloem, te Utrecht. (6049) Tegen I°. Mei e. k. wordt gevraagd in een goed HOTEL alhier eone 2de WERKMEID met de Wasch goed kunnende omgaan. Bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag zijn noodzakelijk. Ook wordt j gevraagd eene IMVDER-KEÜ RENTMÉID. Adres franco onder de i Letters A. IJ. bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER fr ZOON, ! Rokin, E 169. (6057) In eene der grootste Provincie-Steden wordt ter OVERNAME aangeboden eone zeer volledige en nette PHDTOGRAPHISEIIE IN- : RIGTING, welke aanvankelijk zeer goed slaagt en dc beste uit- i komsten belooft. Adres Brieven Franco onder Lr. P. H., Bnreau Han- &apos; delsblad. (6048) Een PERSOON van middelbaren leeftijd, bekend met Administratie&apos; &apos; vroeger ook gereisd hebbende voor eigen rekening in het Tabak- en | S-garenvak, WENSCHT GEPLAATST TE WORDEN als! REIZIGER of als «&quot;.RES? in eene Fabriek, onverschillig welk vak. ! Brieven franco onder lett. 8., bij de Boekverkoopers M. WIJT &amp;Zo_ten, te Rotterdam. (6015) Tegen 1 Mei wordt in eene zeer volkrijke Buurt TE KOOP aangeboden eene KBUIDENIERS-AFEAIRE, welke een redelijk Burger Bestaan oplevert. Het HUIS voor een zeer matigen prijs to Huur. Reflecterenden adresseren zich met Francs onder Lett. B. S., Bureau Handelsblad, (5891) ZEE-raimi^iw! apph. Eene te Rotterdam gevestigde ZEE-VERZEKERING-MAATSCHAPF&gt;«I wenseht zich in Amsterdam vertegenwoordigd te zien door een&apos; Directeur eener solide Zee-Verzekering-Maatschappij. Het meest zü in aanmerking komen zulk een, |die geneigd is zich wederkeerig in Rotterdam te doen vertegenwoordigen, waaromtrent men in «t«at is gunstige resultaten te kunnen verzekeren. Adres onder d« [ htt, B, tyj ds -Waver&quot;*. M*. WIJT &amp; ZOMEN,Je Rotterdam. (5342) [</p>
</text>
