<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 16 Maart. De Nova Scotian heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 4 Maart des avonds. Goud agio 00 _. Wissel op Londen 217. Illinois 118. 6 pCt. Vereenigde Staten 1882 111; Katoen middling 82 dalende; granen fiaauw, meel vast. Petroleum 42, geraffineerd 67 flaauw.</p>
	<p>De boodschap van den president Lincoln bevat gcenr- aanwijzing, betreffende de te volgen staatkunde&apos; en niets ten opzigte van de buitenlandscho betrekkingen. Geruchten gewagen van nieuwe door Sherman behaalde voordcelen, doch iets zekers is daarvan niet bekend. Sholefield is gearresteerd. Grant maakt toebereidselcn om zich in beweging te stellen.</p>
	<p>Volgens den bekend gemaaktcn staat van dc bank is de rekeningcourant der schatkist vermeerderd met £ 670,753, de voorraad van munt en muntmatcriaal met £ 123,651, het bedrag der wissels in portefeuille met £ 255,598. Verminderd daarentegen zijn de rekeningcourant van particulieren met £ 118,877 en het bedrag der in omloop zijnde bankbillctten met £ 185,340. PARIJS, 16 Maart. In den Senaat heeft de Heer Thuillier de geldigheid der organieke artikelen betoogd; hij verwerpt met kracht de leer der afscheiding van kerk en staat, en juicht den verzoenenden geest toe waarin de aartsbisschop van Parijs heeft gesproken. De psragraphen 13 en 14 worden goedgekeurd. Over paragraaph 15 betreffende dc conventie van September, heeft de generaal Gémeau het woord gevoerf. Hij verdedigt het wereldlijk gezag van den Paus, en toont zich vijandig jegens dc eenheid van Italië. Hij hoopt dat de Franschen Rome niet zullen verlaten, want daardoor zou het Pausdom in gevaar worden gebragt. De Heer de Laguéroniere vereenigt zich met de conventie ; hij hoopt dat die eene verzoening tusschen het Pausdom en Italië zal te weeg brengen. Hij betoogt de noodzakelijkheid om den Paus te ondersteunen. De kardinaal Donnet heeft geen vertrouwen in de verbindteni. van Italië. Hij wenseht dat de regering dc waarborgen aan den Paus gegeven, preciseerde. Morgen voortzetting der discussie. In het wetgevend ligchaam is, nadat de HH. Bethmont, Picard ca de regerings-commissaris het woord hebben gevoerd, de verkiezing van den afgevaardigde uit het departement Marne vernietigd overeenkomstig dc conclusien der commissie.</p>
	<p>TURYN, 16 Maart. In de kamer van afgevaardigden heeft dc minister van buitenlandsche zaken, in antwoord op eene interpellatie omtrent de gebeurtenissen te Montevideo, gezegd, dat de regering voornemens is om krachtig de zoo talrijke Italiaansche kolonie te beschermen; zij zal alles doen wat in haar vermogen is om de nadeden van den oorleg to verzachten, maar zonder eenige politieke tusschenkomst. Nat. leening 64.35.</p>
	<p>ROME, 16 Maart. Het Giornale di Roma zegt dat het berigt van het Me&apos;morial Diplomatigue, waarin de resultaten worden medegedeeld van de zending bij den Paus door Keizer Maximiliaan opgedragen aan een Belgischen diplomaat, van allen grond is ontbloot.</p>
	<p>De congregatie van den index heeft de volgende werken veroordeeld: I&apos;Empire et le Clcrgé Mcxicain, door den abt Testroy, aalmoezenier van het Fransehe leger in Mexico; les Musées d&apos;ltalie, préc.dés d&apos;une dissertation sur la peinture moderne, door Viardot; la Guerre et les armé&quot;es permanentes, door Larroque, oud-directeur der academie van Lyon; liistoria ecclesiastica scliismatis inter orientcm et occidentem, door Picler; Ultimo Papa, door Luigi Gualteri; Rifflessioni sulla questione del cappellano magglor del clero palitino a Napoli.</p>
</text>
