<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MHJLARÖ wordt TE B4ÖOS* gepresenteerd, kompleet, goed om zuiver loopend, met al het toebehooren, voor deu prijs van Adres franco bij J. A. H. VAN HARTEOP, Meubel:; _ andsche Korkgracht, VII 985, te Leiden. VIER BEKWAME LETTERXETTE/: GEPLAATST worden Bij LUTKIE en CRANENBUHf genb osch. Bij IL C SUSAN C. Hzoon, te &apos;s Hage ™ het lir-lit. VOLLEDIGE BESGHRIJt van cle pkgfci-e BEGRAFENIS van Wijlen H. M. ANNA PAULOWNA , KONINGIN WEI &quot;J .VE DER NEDERLANDEN, PKXJIi 15 CENTS. Te verkrijgen te Air.sturdam , bij P. 1,1. VAN DEE MADE. Leyden, bij GEBR. VAN DES HOEK. Delft, bij W. BEETS. Rotterdam , bij W. L. STOELLER. Utrecht, bij W. _?. DANNENFELSER. &apos;_&apos;-^}__. Im Nërlage von Th. HENKEL, in Fianki&apos;u: erscheint&apos; und durch jede Musikalienhandi zu be-iehen: s9ËmKMArWMEME_W für Bass oder Baryton mit Begl. v. I. Forte. (6116) Von A. BERLIJN. DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVES TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. &quot;&quot;SCHOUWBURGEN £-i&apos; • STASSS gCïaOE&quot;WS_URCi. Directie Roobol, Tja; Zaturdag 18 Maart. N°. 20 Abon. Hoogduitsche opera Wilhelm Teil, heroïsche opera in 4 bedrijven of 6 taf., van E&lt; &apos; gegaan door : Op Water en Brood, blijspel met zang in 1 bed; GRANB THÉATRE, Amstelstraat, Directie A Zaturdag 18 Maart. Eerste Gastvoorstelling van den H&lt; Döring: Nathan der Weise, dramatisch Gedicht in 5 Acten fried Lessing. Nathan, de Heer Theod. Döring. Prijzen ƒ2.50, ƒ 1.75, ƒ 1.25, 75c., 50c. Plaatsen zijn dagelijks te bespreken. Aanv. 8 Zondag 19 Maart Gewone Vergadering. - SAEON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Zaturdag IS Eene tweede voorstelling van: Die Verschwörung der Frau Preuszen in Breslau, Hissorisches Lustepisl in 5 Aufziigen, i | Muller. Entree 75 Cents. Aanvang 8 SOCIËTEIT DX BEREEKIGIHG. Zondag 19 Maart. Gewone Bijeenkomst. i SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zatut. [ Op algemeen verlangen : De Bruid daarboven, toonee&apos;.spel ir, -1 i (oorspronkelijk), door Multatuli. Aair * : fe Entree 75 Cents in vertering BttA&apos;3 «SL&quot; &quot;&quot; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Zondag gewone Bijeenkomst in het Collegie NUT.EB*. &quot;VERS**&quot; met Introductie. _. &apos; FRAmC A T I. ZATURDAG 18 MAART lc 5. BAL MASQUÉ ET PAF f, ONDEK DIRFXTIE VAN den Heer Jos öliyei ■Pr,..ie voor *&gt; eon Heer met of ZOnder Dame f&apos; &quot;• Entree voor ccn_ Gemasqneel.de Dame f, Balcostumes zullen aan het Locaal verkrijgbaar , y. 1 Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames -Sjn uftstól ? _*b_t. jl7 Maart des Voormiddags van 11 tot 2 Ure aan hot Lc-oaal&apos; -jre. &gt; Aanvang \Al_A^&apos; M&amp; AL MMi mm_® ZATURDAG 18 MAART K- 5. GROOT VOCAAL BN INSTRUMEr.I Lt L CO WAAKOP ZICH ZULLEN DOEN H«&quot;&apos;OKi:N De Heer Dr. HANS VON B!.nW»*&apos; en pr- Pianist van Hunne Majesteiten de Koningen van Brijeren De Heer ©I.E HITX , , Solo Violist van den Koning van Zweden en Aoorwey Mevrouw S. OFFERMAN 3 *&quot;•&quot;■&apos;*N H-°^-7tó &quot; Entree voor het Publiek ƒ2.99 per Persoon. A!&apos; , HH. Geabonneerden hebben met ééne meerdere Dames of Kinderen betalen de hi gestelden Entreeprijs. Beleefdelijk wordt verzocht die Plaat. :*n, wi;.ke i___ h.-\er.cr. ■ zijn opgegeven, Donderdag 16 Maart vd.ir - &apos;;,/w;r,ien&apos;&gt;-.if&apos; na dien tijd over dezelve, ten behoeve van^^Y^YwïVMF* Jl. hiMvt. OBDBPKI VU O. A.&apos; fXaJ&apos;J^: __, u-f*&quot;^</p>
</text>
