<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 15 Maart (des Avonds).</title>
	<p>H. M. heeft gisteren aan sir Rntherford Aleock audiëntie verleend. Later op den idag heeft de Hoer Aleock het middagmaal gsbruikt bij den Prins en de Prinses van Wallis.</p>
	<p>— In het Huis der Lords is de zaak , betreffende de ontvoering van Mary Eyan naar België, ter sprake gebragt. Sir George Grey gaf dienaangaande te kennen, dat het gouvernement tot het besluit was gekomen om nopens dat voorval geene enquête in te stellen, maar regtstreeks bij de Belgische regering een vertoog deswege in te zenden. Het blijkt, dat daarvan een gunstig gevolg te verwachten is, dewijl de Belgische regering zich bereid had getoond om Mary Ryati naar Engeland terug te zenden; doch de Belgische minister van buitenlandsche •Jaken had, in overeenstemming met het advies van geneeskundigen, daarbij te kennen gegeven, dat het vervoer van de genoemde persoon laar hier voor het oogenblik onraadzaam is, wegens den toestand waarin 21j zich naar ligchaam en geest bevindt.  — Van regeringswege is het verbod bekend gemaakt om krijgsbenoojl&apos;gdheden uit Groot Brittannie of deszelfs koloniën uit te voeren, ten behoeve van de in Zuid-Amerika oorlogvoerende staten Uruguay, Paraguay en Brazilië.</p>
	<p>-p &quot;~ Van de rijkswerf te Woolwich is gisteren de gepantserde korvet -dallas met den besten uitslag te water gebragt; de machine is van6oo Paardenkraeat en de wapening zal bestaan in zes zware stukken. — In de vorige week hebben hier plaats gehad 1508 sterfgevallen en 2226 geboorten. b Men is hier bezig met de oprigting eener maatschappij tot vesting eener regtstreeksche telegraphische communicatie m6t Zweden en ■p orwegen. Het plan is een onderzeeschen kabel te leggen tusschen Sersund aan de Noorweegsche westkust en Peterhead in Schotland, &quot;jade een afstand van 300 mijlen. Tot de onderneming wordt een kapij*« van £ 60,000 vereischt, hetwelk men in Engeland Zweden en oorwegen hoopt- bijeen te brengen. Behalve het voordeel der bespoe- J.?, e communicatie berekent men dat de telegraafkosten 60 pCt. minder &quot;Wen bedragen dan langs den tegenwoordigen weg. &quot;*~ Op den ondergrondspoorweg, nabij het Farririgdonstation is gisten avond een trein uit het spoor geloopen, zonder echter ongelukken veroorzaken; het duurde ruim een uur eer de locomotief weder op e raiJs stond, ten gevolge waarvan veel oponthoud in het verkeer ontstond. _ ,&quot;— Zoodra de Indische telegraaf met Ceylon in verband is gebragt men tijdingen uit Australië in 22 dagen hier kunnen ontvangen. tooT- .}^as de laatste berigten uit New-York maakten de Noordelijken Wif *■__*_ ?m de haven Tan Galveston in Texas, alwaar in den &quot;•itótoii i,,j- bolii-gnju, ____ _=__*•__ -c - „_ ï j •eindelijken werden aangevoerd, strenger te blokkeren en volkomen té sluiten. In Mobile werden aanhoudend maatregelen tot verwering getroffen, bij de Zuidelijken werd toen althans nog niet aan liet ontruimen dier stad gedacht. Bij het leger van Grant kwamen zeer vele deserteurs Uit het leger van Lee aan, gemiddeld nagenoeg twee honderd eiken dag.</p>
</text>
