<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ &quot; 25JARÏGE EC3ITVËREENIGING VAN MENNE PETERS FISCIIER en SIBRIGJE VAN DER MEI. Amsterdam , 18 Maart 1865. (6126) 25JARIGE ECHTVEREENIGING VAN G. G. H. BAKKER EN MARIA LUST. Amsterdam , 18 Maart 1865. (6122) | 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN &apos; J. VAN TUBERGEN EN E. C. VAN DEN BERGH. Amsterdam, 18 Maart 1865. (6067) &quot;&quot;Getrouwd: Jhr. D. FTVAN ALPHEN Utrecht , EN 16 • Maart 1865. J. M. HARZVELD. Wed. WOLFF. Algemeene Kennisgeving aan Familie en Vrienden. (6120) Bevallen van cene DOCHTER C. C. EGIDIUS—GILDEMEESTER. Amsterdam. 15 Maart 1865. (6030) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER A. ROLFFT Echtge&apos;. nooté van J. VOS VAN MARKEN. Amsterdam, 15 Maart 1865. (6140) Heden beviel voorspoedig van cene DOCÏÏTÈR&apos;, M. TËNCATE&quot;, geliefde Echtgenoote van (6063) Winterswijk, 14 Maart 1865. Mr. H. C. J. &quot;WILLINK. Heden overleed in den ouderdom van 49 Jaren onze geliefde Zuster en Behuwdzuster, Mejufvr. HEILTJE MOS. Amsterdam , Uit aller naam : 13 Maart 1865. Wed. J. S. W. BARGER, (6077) . Geb. MOS. Heden overleed na eene ziekte van weinige dagen mijn hartelijk geliefde Echtgenoot CORNELIS LAMBERTUS ÜEKKER, in den ouderdom van circa 39 Jaren. Wat ik, in mijnen hoogst zwangeren ocstand, met mijne nog Zes jeugdige Kinderen in hem verlies, zullen alleen diegenen beseffen, welke de Overledene in zijn zoo werkzaam leven gekend hebben. Amsterdam, Wed. C. C. DEKKER, 14 Maart 1865. Gebr. SIJBRANDS. Ps. De Timmermans-Affaire zal door mij met een bekwamen Deskun&apos; dige worden voortgezet. (6137) Heden overleed na een veeljarig en geduldig lijden onze geliefde oudste dochter GEERTRUIDA in den ouderdom van ruim 23 Jaren. Amsterdam, 15 Maart 1865. STEVEN VAN HOORN. _(6124) CATHALINA_VAN HOORN-DIJK. Heden is alhier overleden TRIJNTJE KLAASSEN TEERHUIS, Echtgenoot van P. DE WAARD, in den ouderdom van 76 jaren en 8 maanden. Na een langdurig en smartelijk lijden gaf zij onverwacht. en bij hare volle kennis den geest., tot diepe droefheid vau mij en mijne Kinderen, na eene Echtvereeniging van 54 jaren. Eiland Marken , 9 Maart 1865. (6123) PIETER DE WAARD. Heden overleed in den jeugdigen leeftijd van ruim 22 Jaren, onze veel geliefde jongste Zoon COENRAAD ANTHONY, tot innige smart van ons en zijne Broeders en Zusters. H. C. HOLTZ. Alkmaar , 13 Maart 1865. G. P. HOLTZ. (6035) VAN SENUS. _ Voor de deelneming, ons betoond bij het overlijden van onzen waarden Vader en Behuwdvader, de Heer GERARDUS SCHLEINING, betuigen wij onzon dank. G. SCHLEINING Jr. Amsterdam, 18 Maart 1865. R. SCHREUDER, (6076) J. H. NIEUWENHUYS Jr.</p>
</text>
