<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. ïm. WI.JTMAN en A. VAN IJSENDIJK EZS.*, M-ko-aars, zullen als lasthebbende van hunne Meesters, ten overstafth van een daartoe bevoegd.. Beambte, op Dingsdag 21 Maaft, &lt;ki Avonds ten 6% Ure, ui de Brakke Grond in de Nes te Amsterdam, aan de meestbiedenden presenteren te -.-verkoopen: * «70 Vaatjes NIEUWE PATRAS KRENTEN. Liggende en te zien als nader h_ Notitie «al worden aangewezen. (6117) MENSCHENVRIENDEN. HEDEN den 18dcn MAART 1865 gedenkt een deugdzaam, doch «oor rampen, ziekten en tegenspoeden in diepe aririoede gedompeld Echtpaar , JAJJT HARMSEN en ECHTGENOOT , wonende in de lïl-w 121, het bÜzondel&apos; Toorregt van hun 50-.IM._G •■«IJ WELI..K en tevp/as van hun 50-jarig verblijl&apos;in dezelfde Woning. EDELE MENSQP;j_nVRIENDEN, de God der liefde opcne uwe •varten, om door n.u-e Liefdegaven, de laatste levensdagen van dit waarlijk deHgdzaam doch behoeftig paar te veraangenamen , en hen in hunne treurige onviandigheden eenige hulp toe te brengen. Onderzoek zelven. Gods zeptn ruste op uwe Menschlievende Weldadigheid. Ams.erdam, 18 Maart 1865. (6112) RÏITVAN LEIDSCHE STUDENTEN UIT BE JAREN 1840-18*16 en 1840-1851. Op een nader te bepalen dag der maand Junij zal in of nabij Leiden «ene VRIENDSCHAPPELIJKE ZAMENKOMST van Deelgeregtig«en san deze GECOMBINEERBE REUNIE worden gehouden. ie verlangt daaraan deel te nemen, adressere zich vóo&apos;r 15 April e.k. *ranco aan een der Ondergeteekenden. Tijd en Plaats der Feestviering een BUITEN-CONCERT) en de vermoedelijke onkosten, &apos;e geheel afhankelijk zijn van het aantal Deelnemers, zullen later wor°en bekend gemaakt. Br. G. B. VAN VOIXENIIOVEN, te Rotterdam. Mk. J. G. KIST, te &apos;s Gravenhage. Br. A. REENEN, te Leiden. Br. Jl. UI. PIEPERS, te &apos;s Gravenhage. 1865. (6111) MEIMASTEM. Er wordt TE KOOP gevraagd om onmiddellijk te leveren tegen «ontante betaling 2000 GREENEN HEIIHASTEN, lang 15 El, &apos;«&apos;•vaar 1 El, van den kop 30 Duim, top 13 Duim diameter op de schors •gemeten, alsmede cene massa&apos;l4, 13 en 12. Als HEIMASTEN, zwaar 1 El, van den kop 30 a 28 Duim, top 13 Duim en een aantal 10 Els. Aanbiedingen met opgaaf van prijs en tijd van levering worden «anco ingewacht bij de GEBRS. SCHOONENBURG, Aannemers, wittenburgergracht, te Amsterdam. (5905) VËRGULDERSKNECHTS, MET HET WITWERK BEKEND, «unnen geplaatst worden bij Wed. G. BORENS &amp; ZOON, -_J5942)_ Hofspiegelkoopers, Rokin, 141. j , BEHANSERSKNECHT °rdt gevraagd voor vast werk, bekwaam voor zijn vak en goed van j&lt;Dg- A-dris I&apos;ranco onder lett. W., bij den Boekverkooper J. H. «KINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (6014) Voor een JONG MENSCH, zijne bezigheden buiten&apos;shnis lebbende, I___ gevra&quot;Sd om onmiddellijk te betrekken: Eene «EIMEEBE- VOORHAIUER met ALCOVE, in de nabijheid van , * Ned. Rijnspoor. Franco brieven spoedig, onder letters J. K., aan •« Hulpkantoor IJsselstein. (5930) ,c?eil JONGMENSCH, 18 Jaren oud, van goeden huize, eene beaatde opvoeding genoten hebbende, wenschte zich hier ter Stede Kat S™.*^VOLO]*TAIR gepatst te zien op een HANDELS-1...1 •_* onTersoWlli« Tan welken aard. Inclinerenden worden be- ! &apos;__ *%„_ ZKh onder Lett* R* S. te adresseren bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat. (4729) Verschenen bij J. M. E. MEIJEK, Heirengracht te Amsterdam, en alom in den Boekhandel verkrijgbaar; LEESBOER VAN HET BAUNSGHEIDTISMÜS. Deze nieuwe Geneeswijze met den Levenswekker (een Instrument) geeMt spoedig, zonder innerlijke Medicijnen, is zonder het minste gevaar ■ &apos;jnet de natuur het meest in overeenstemming. ler aanbeveling dient, dat ook hier ter stede reeds Duizende Lijders . ff •&quot; de hardnekkigste Rhumatiek en vele andere kwalen radicaal zijn Waezcn. Prijs ƒl.BO. s_l .t Instrument de Levenswekker il ƒ7; de Elacon Oleum Baunh.e&quot;lti ƒ2.50. verkrijgbaar bij H. WEISS, Buiten-Singel, XX 268. (6072) VPüT ADfüTa D*3B Namiddags van den 16den Maart -ac * «-Ilij Uil il II . 1865, gaande van den Singel W. Z., tenst de *^el&apos;esir»at &gt; Heerengracht O. Z., over den brug naar de Har\ urir?*t, Heerengracht W. Z., Leidschestraat en Prinsengracht tot UOB_..ae Kruistraat: Een GOUD GEËMAILLEERD BAMEB- Vind 7 LOGIE met GOUDEN KETTING en HAAK. De eerlijke IW &apos;&quot; &gt; die hetzelve teregt brengt bij den Heer J. D. SYBRANDI, linn. Vtrko°per, Heerengracht bij de Bergstraat, zal eene goede beloo.^genietcn. (6078) JL ife I 1 O I 1 yfe^^V Ja. IJ&apos; JH/&lt;^*CvSk^4 zeer voor(leeligen Prijs en aannemelijke Voor&apos; /^_vNSk(l* waarden wordt TE KOOP aangeboden een naar i •S/J_^--^Êi?h__£r\ e laatste Constructie en op Zeilaadje gebouwd NIEUW I-JZEREN 3/M. SCIUP, groot *A_ ongeveer 500 Lasten. Adres &quot;&apos;- VAN DER WOUDEN &amp; LUBER, Cargadoors, Amsterdam. i fracU .Vraagt TE HUUR tegen Mei a. s. op de Heeren- of Keizersligf. &quot; in dun omtrek van den Dam, een ruim UEERENSIUI&apos;-*, let, tnet Tuin. Huurprijs ƒ 1000 a ƒ 1500. Brieven franco onder &apos; R, Bureau Handelsblad. (5940) j</p>
</text>
