<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEBKOOPIÜG VAN TAPÜTGOED_m IN HET LOKAAL DE lAWAAE. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars. zullen op Diogsdag 21 Maart 1865 en twee volgende dagen, in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, Verkoopen: Eene zeer aanzienlijke Partij en wel op: DIKGSBAG, 21 Maart. Voormiddag ten Half Elf Ure precies : Rollen en restanten Velvet, New-Brusselsch, Tapestry en Threeply, volgens Notitie-N0. 1 a 230; de gemaakte Tapijten volgens Notitie-N0. 758 a 735. &quot;WÖEMSBAG, 22 Maart Voormiddag: Rollen en restantc-n Schotsch, Inlandsch, Vilten, Manilla en Cocos, volgens Notitie-N8.231 a 456; Gang- en Traploopers, volgens Notitie-N0. 457 a 492. DVA-9EI-DAG, 23 Maart. Voormiddag: Karpet-, Haard- en Canapé- Kleeden, volgens Notitie-N&quot;. 493 a 585; Behangselpapier volgens Notitie-N0. 1 a 250. Namiddag ten Z:s Ure: Staal en Deurkleedjes, Kamer- en Voetmatten, volgons Notitie-N0. 556 a 757; Tafelkleeden, Gordijnen , Franjes, Naaizijde, Japansche Kamerbezems, enz., volgens Notitie-N0. 796 a 997. De NOTITIE is bij bovengenoemde Makelaars te bekomen en de Goederen twee dagen te voren te zien. (5928) Op Woensdag den 2&apos;Jsten Maart 18R5, des middags ten 12 ure, zal, tan overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, ten huize van den Logementhouder A. KOMING, to Nisteveeht, publiek worden Verkocht: Een onlangs nieuw gebouwd -_£E__EN_ïU!S , staande en gele»en in het dorp Nigtevecht, voorzien van eon Marmeren Gang, beneden Drie Kamers en Suite, allen Gestucadoord, Schoorsteen met Marmeren Mantel, Bovenkamer, toegang gevende tot een Balcon, een riant uitzigt hebbende op de Rivier de Vecht en daarover liggende Landerijen, alsmede GROOTEM TUIN, enz. Te aanvaarden 1». Mei 1865, zijnde dagelijks te bezigtigen. Breeder bij biljetten om-chrevcn en nador onderrigt ten Kantore van den NotarisVAN KEMPEM, te Abcoude. (5598) Belangrijke Verkooping&apos; VAN HET RÏJST-LAND KALI IONDANS. In de laatste helft der maand Julij e. k zal op de Hoofdplaat* SAMARANG (Java) openbaar verkocht worden, het Land HAEiI Momii^, gelegen in de Residentie SAItIAR&amp;ING. De Voorwaarden van Verkoop en verdere Stukken tot inlichting liggen ter inzage bij HOFFMANN DORREPAAL &amp; COMP., te Rotterdam. _ ________ (3083) ~~____ WILLEM GÏDÊÖN SMSMA3J zal ten gS&amp; &amp;&amp;£*§£&amp;&amp; overstaan van den Notaris J. B. VAN UOG&quot;-jyïijgjrf* liJ-f^fS-MTEN, op Maandag, den2osten Maart 1865, des^^^^^ WHisMfrg»middags ten 12 ure presies, voor den Stal opsü-a-w_*—&amp;&amp;. de Keizer s gracht bij de Reguliersgracht, X 519, Verkoopen: eenige differente PA.\SSOEIV, waarbij een uitmuntend schoon en goed aan den weg loopend Schimmel Merriepaard, een dito bruine Hit; vier goed gedresseerde Ezels, waarbij één bijzonder mak en hard aan den weg loopende Ezelin; twee Honden, zijnde een Russische Dog. met dubbele neus en een stekelharige welbekende Jagthond. Voorts onderscheidene KIJTTJIIGE--,waarbij eeno modieuse extra ligte Fransehe Calesch; een dito dito Barouchetje voor 4 Personen, twee Drowsky&apos;s; twee Vigelanten voor 4 Personen ; een Coupé-Vigelant; een extra ruime Barouchctte voor 9 Personen j een Glazenwagen; een Sociable; een zeer elegant bewerkte Tentwagen; oen geolied Speelwagentje met Zijportieren; twee Victoria&apos;s; een Hitten-, twee Ezel- en drie Bokkenwagentjes, benevens eene aanzienlijke paitg TUIGEN en STALGOEDEREN. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten Verkoop bij willende voogen, vervoege zich ten Kantore yan W. G. KLEMAN, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 516. (5642) OPENBARE VEILING VAN EESE UITMUNTENDE VERZAMELING VAN SCHOONE EN ZELDZAME GflWA§§ll? VOOR DE WAEME KAST EN ORAN JEEIE, nagelaten door wijlen den Hoog Edel Gestr. Heer, Mr. BAC KER , Commissaris des Konings in de Provincie Overijssel, te houden te Zwolle, in den Tuin van den overledene, nabij het Station van den Spoorweg, op 12 en 13 April e. k., van des morgens 10 tot 4 ure. Catalogussen en nadere informatien bij den Heer G. VAN DEN BRINK, Hortulanus te Utrecht en R, WIND, Tuinman van den overledene, te Zwolle. Brieven Franco. (6025)^ &quot; VLISSIII EN ROTTERDAM, YICE VEESA. ZOMERDIENST. Van VLISSINGEN: Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgens ten 8 Ure. _&quot;^ W&apos; .&apos;vYl *\_ tf ftf 1 Van ROTTERDAM*. Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, des Morgens ten 10 Ure 20 Minuten In Correspondentie.met de Stoomboot naar BRESKENS, nETOUM&amp;AAHTb-V word»B. afgegeven,-geldig voóï het gsheels</p>
</text>
