<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. De discussien over het ontwerp van wet tot regeling van de voorwaarden voor de bevoegdheid der geneeskundigen hebben een zonderlingen loop genomen. Het voorstel der regering, om in afwachting van de regeling van het hooger onderwijs, door een transitoiren maatrege al vast de gebreken op te heffen, die aan het stelsel van toelating de ongegradneerde kunstoefenaren verbonden waren en inmiddels _ regeling van het hooger onderwijs onaangeroerd te laten, vindt ï» de Tweede Kamer bij vele leden tegenstand, vooral op Srolu&apos; dat de gebrekkige examens aan de universiteiten in stand blijven. 1* minister van Binnenl. Zaken geeft op den aandrang van de Heer*» Godefroi, Kappeyne van de Cappello, Geertsema, van Limburg Brouwer, Jonckbloet toe, breidt het voorstel van staats-examen dooree amendement uit ook op degenen, die aan de universiteiten den titel va* doctor willen verkrijgen en de Kamer deinst, blijkens het versl&amp;S over het voorgestelde amendement, terug voor dien maatregel, als te zee ingrijpend in de regeling van het hooger onderwijs. Er blijkt uit, dat de Minister goed gezien had met niet meer voort stellen, dan hij oorspronkelijk deed en niet toe te geven aan den »* drang, die ook van de zijde der Kamer in hare voorloopige verslag*B vrij sterk was uitgedrukt, om reeds dadelijk de absolute eenheid va stand in te voeren. ,j Dat die aandrang van vele loden der Kamer goed gemeend was, v&quot; niet te betwijfelen; dat de regering, niet minder dan de Tweede KaD&quot;_]! het hooger onderwijs en wel het universitaire .nderwijs ook &quot;f0&quot; de geneeskundigen wil, is uit de discussien voldoende geble&quot;&quot;3 &apos; Hoe moet nu verklaard worden, dat men het bij zoo groote oY? , eenstemming van beginselen, in de uitvoering nog niet eens woro • Wij hopen, dat die vraag een voldoend antwoord zal vinden bij ._ verdere behandeling. De bekwaamheid onzer toekomstige geneesku&quot; gen hangt er van af, de bloei onzer instellingen van hooger onderwi) er ten naauwste aan verbonden. Aan de Redactie.&apos; ,*, Beleefdelijk verzoek ik u een plaatsje in uw blad te willen verlee aan eene //toelicht-ng,&quot; die de //belangstelling&quot; van den schrijver va*n . stuk, heden morgen in uw blad voorkomende, waarschijnlijk we ,&quot;!(■) heeft verwacht, maar die desniettemin, naar mijn oordeel, hare V&apos; verdient. vftD Het is sedert lang vervelend geweest 2 of 3 menschen, uit naam de Maatschappij ter Bevordering der Geneeskunst, uit de boog&quot;3 hooren spreken, alsof hun gezag do som ware van de autoriteit v!ldeI1, geneeskundigen in het land; maar nu het ook gevaarlijk is 6evr&lt;?_vor is het meer dan tijd, dat iedereen wete, wat de maatschappij ter &quot; ---^ dering der geneeskunst is, welk gezag zij hebben kan en op welke &quot;• Jflll haar bestuur de morele kracht usurpeert, welke de maatschapP!) „ kunnen bezitten, indien zij ware die men haar stilzwijgend wil gelooven te zijn: de vertegenwoordigster van alle geneeskundigen* 0i Wie weten wil, wat de maatschappij zegt dat zij is, leze hare *&apos;e ieet waarin do wijze van baar bestaan en haar doel zeer gemoedelijk/ geleerd en zeer deftig zijn omschreven.  jjet Voor mijn doel is het genoeg aan te voeren, daf zij bestaat ta gt 2/5 der geneeskundigen, in ons land gevestigd, van welk 2/5 elO do helft stedelijke of plattelands heel- en vroedmeesters zijn. , treg&apos; Deze laatsten, hoe bekwaam zij ook zijn mogen, hebben niet n .^„g om over de| noodzakelijkheid of overbodigheid van universitaire e„ en vorming voor den aanstaanden geneeskundige te oordcelen. d*g zij zulks evenwel, de universitaire leiding en vorming voor oi&apos; r(jc. verklarenden, dan wordt dit hun getuigenis van volstrekte on orlmt&gt;U door de volgende phrasen, ontleend aan den nßrief over de &quot;ef,,us(,-e t&amp; yvan het natuur- en geneeskundig onderwijs aan het Athenaeum J -n Je ii Amsterdam, gerigt aan den Gemeenteraad door de Professorf„i$ote&apos;n&apos; unatuur- en geneeskundige wetenschappen aldaar;&quot; welke Pr en he belast met het geven van onderwijs aan de clinische scn0° en i° Athenaeum tevens , beter dan anderen de vruchten van de cc andere soort van leiding en vorming, kunnen waarderen.  ren, d»* Deze phrasen lniden als volgt: //Wij moeten openlijk Te boscia //welligt geen stand in de maatschappij zoozeer aan algemee 1 //ving van hoofd en hart behoefte heeft, als die van den arts&apos;,envijs, !*et //ook te naauwernood voor eenig student het universitair °° studcn&apos; //licht door andere wetenschappen ontstoken, de wrijving ,vordcf? //ten van andere faculteiten aangebragt, zóó gebmdend gevoru &amp;e vri//als voor hem, dio zijn leven later aan de praetische Sener]d liDg va&quot; //toewijden.&quot; In het voorbijgaan gezegd, mogt ik door ™™? „n den den belangsteller wel eens weten, hoe deze openlijke ver°-&apos;a&quot;i^der off gemeenteraad van Amsterdam te rijmen is met de mee r« «J»t lijke adhesie van dezelfde professoren »»n h«* ™* vewm***-</p>
	<p>Van het beginsel uitgaat, dat universitaire leiding en vorming niet gebiedend gevorderd worden. Reeds de bovengemelde zamenstelling zou dus aan&apos;de ntaat.C-appij ter bevordering der geneeskunst het regt onthouden , om over de thans in behandeling zijnde wetsontwerpen een oordeel uit te brengen, daar het beantwoorden der vraag naar den invloed en de noodzakelijkheid van universitaire leiding en vorming, die ln deze wetten even zoo brutaal als roekeloos wordt getrancheerd, niet behoort tot de competentie van de zoodanigen, welke dien invloed niet hij eigen ervaring kennen. Maar indien ook alle leden der maatschappij bevoegd waren, dan nog *0U de wijze, waarop in den zomer van 1863 voor een goedkeurend adres, in de maatschappij slechts eene meerderheid is verkregen, aan dit adres de kracht ontnemen, die het anders zou kunnen bezitten. Aan de leden van den Amsterdamschen kring, deel van deze maatschappij , &apos;s, 3 dagen te voren, een billet toegezonden, waarbij zij werden opgeroepen om het concept-adres te hooren voorlezen, hetwelk het bestuur voornemens was by de Tweede Kamer in te dienen. Onmiddellijk na de voorlezing, de eerste kennisneming, werd verklaard, dat, wegens de urgentie, geene gedetailleerde deliberatie kon worden toegestaan «n dat de leden het adres , zoo als het gelezen was — (en het was een knap man, die er veel van begrepeuof onthouden heeft, *nders dan dat het de ontworpen wetten goedkeurde), terwijl een der ontwerpers, of beter, een der leveranciers van deze erbarmelijke compilatie lit allerlei vroegere plannen en ontwerpen, in de vergadering tegenwoordig was, om de adhaesie aan te dringen, in zijn geheel had aan te nemen of te verwerpen. Van een aantal van omtrent van 50 leden, die tegenwoordig waren, heeft alzoo de meerderheid dat éénmaal voorgelezen, goedkeurend concept-adres over de nog niet behandelde en weinig bekende, veel minder ln hunne bewoordingen en strekking goed begrepen ontwerpen van wet voor hare rekening genomen. Het bestuur der maatschappij had dus aan de Tweede Kamer slechts kunnen zeggen: wij zenden u een adres, goedgekeurd door de meerderheid van het in de verschillende kringen tegenwoordig geweest zgnde gedeelte van &apos;/s der geneeskunst-oefenaren in ons land gevestigd, van Welk 2/5 de helft over de aannemelijkheid van het *de Wets-ontwerp niet medespreken kan. Wij hebben die meerderheid vau &quot;« presenten van 2/s van het onbevoegd geheel geworven met de bedrei&amp;ng, dat er, als deze ontwerpen mislukten, moeijelijk weder aan eene &quot;ièuwe geneeskundige wetgeving zou te denken zijn en met de verklaring , dat er geen tijd was om over den inhoud van dezo ontwerpen te discuteren.</p>
	<p>Wat nu de belangstellende, zich niet noemende schrijver, van de Utrechtsche verzamelaars kan te wachten hebben, mij dunkt zulks ligt voor de &quot;Mid. De meer dan 400 onderteekenaren van het Utrechtsche adres, meest allen doctoïeh, ieder op zich zelf tot eigen onderzoek en oordeel evenzeer bevoegd als de personen die zich noemen: het hoofdbestuur Jf-Mi de Nederlandscho maatschappij ter bevordering der geneeskunst, hebben daarenboven tijd en gelegenheid om gehad de overtuiging te verkrij-6e l, die iü liet Utrechtsche adres is uitgesproken. Het schrale hoopje genees*, en heelkundigen van allerlei vorming, voor de helft nog onbe, hetwelk als lastgever van het haofdbestuur kan worden aangewezen en waaraan dat bestuur deszelfs gewigtige houding ontleent, had den tijd gehad zelf te onderzoeken, en heeft zich laten beduiden, J*t er voor eigen oordeel geen tijd en in het adres geen plaats was. SDoor het schrander gebruik, hetwelk de belangsteller heeft gemaakt Van de statistiek van Dr. Teyken, ben ik inmiddels niet afgeschrikt o,u het cijfer der doctoren in de drie vakken met één te vermeerderen ?•* mij als volgt te onderschrijven. Zelfs wil ik nog zoo beleefd zijn, f*m inzage van mijne diplomata te verleenen, aan welke hij dan, ratione &apos;&quot;versa, de juistheid der opgaven van Dr. Teyken toetsen kan. Amsteedam, P. F. OTTEN, 16 Maart 1865. Med. Chir. et Arts. Obst. Doctor.</p>
</text>
