<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 31 October.</title>
	<p>De Moniteur deelt hél volgende mede: Volgens de laatste beriglen uil Rome, van den 29s,&quot;&gt;, heerschie bij de bevolking dier stad levendige blijdschap ten gevolge der tijding vau de aankomst der Fransche expeditie le Civita-Vecchia. Sedert twee dagen waren de benden van Garibaldi opeenen dagmarsch afsiands van Rome gelegerd, maar niet nader bij die stad gekomen. De&apos; reden van deze onbeweeglijkheid was onbekend. — De krijgstoerüstirigen blijven aanhouden. De divisie van het leger van Parijs, onder bevel van deii generaal Picard, heeft last gekregen zich gereed lé houden, len einde op het eerste leeken te kunnen vertrekken. Sedert eenige dagen krijgen de soldalen geen verlof voor langer dan 24 uren. Men wil weten dat het bevel tot vertrek naar Italië, aan de iroepen te Toulon in den nacht gezonden, uitgegaan is van den keizer zehen , zonder zijne minisiers (e raadplegen. Den volgenden ochtend ontvingen de ministers eenvoudig kennis van hetgeen de keizer gedaan had. De maarschalk Wiel was óver die handelwijze gebelgd, en bood zijn ontslag aan, dat echter niet werd aangenomen. &apos; — Meh is nog altijd verlangend te weten hoe het bezetten van een deel van den Kerkdijken Slaat door de Italiaansche troepen door de regeering zal opgenomen worden. Dat zij er in zou toegeslemd hebben is naar de laatstelijk uit Florence ontvangen officiële verklaring moegelijk aan te nemen. Het verblijf van generaal Lamarmora alhier staat ongetwijfeld in verband mei deze quaeslie. De keizer moet zeer neerslagtig zijn. — Door de Palrie en enkele andere bladen is betoogd dat hel binnenrukken der Italiaansche troepen in den Kerknlijke Slaat eene abnormale gesteldheid van zaken teweeg bragt en gevaarlijk was voor het behoud van den vrede. Deze meening is van regeringswege terstond tegengesproken. :— De inzameling van geldelijke bijdragen voor het onderhoud van het pauselijke leger heeft hier te lande, naar verzekerd wordt, reeds 1,200,000 fr. opgebragt. — Naar men zegt heeft de civiele lijst een achterstand van 4 millioen, een gevolg van de talrijke bezoeken van sonvercinen, die de keizer in den loop van dit jaar ontvangen heeft.</p>
</text>
