<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 31 October.</title>
	<p>In Angustus jl. zijn door den gouverneur-generaal der Britsche kolonie Pinang, met goedvinden der regering van Britsch-Indie&quot;, twee oorlogsschepen naar de Nikobar-eilanden (in de golf van Bengalen) gezonden met last om er de inlanders te straffen voor bet plunderen van verscheiden handelsvaartuigen en om eenige Europesche vrouwen en kinderen, die er door de inlanders gevangen genomen waren, te bevrijden. Blijkens een verslag, thans bij de regering ontvangen, is die expeditie, na twee dorpen in de asch gelegd le hebben, teruggekeerd zonder de Europesche gevangenen; deze waren deels vermoord en deels builen het bereik der Engelschen gebragt geworden. De gouverneur van Pinang stelt voor op die eilanden de Britsche vlag te hijschen. • i</p>
	<p>— Te Edinburg is aan den heer Disraëli een feestmaal aangeboden, waaraan ruim 1300 personen deel namen. De heer Disraëli heeft bij die gelegenheid eene rede gehouden over parlementaire hervorming, die bijna drie uren duurde. — Naar men uit Alexandrië meldt fijn aldaar voor de Abyssinische expeditie reeds 2500 muildieren bijeengehragt. — De jongste beriglen uit Dublin vermelden weder eene gewelddadigheid, die waarschijnlijk aan de Fenians toe te schrijven is. In den nacht tusschen 30 en 31 October zijn er twee policie-agenten dood op hunnen wachtpost gevonden; beiden waren door eeuen kogel in het hart getroffen. — In déze hoofdstad neemt de armoede op onrustbarende wijze loe. In September 1865 werden gemiddeld per week 117,172 armeri in de daartoe bestemde gebouwen en 719,589 buitendien ondersteund; in 1866 bedroeg dit aantal 120,955 en 717,553, terwijl in die maand van dit jaar 129,838 personen in en 743,977 builen de werkhuizen werden verzorgd. Waarschijnlijk moet len deele hiervan de oorzaak gezocht worden in het feit, dat de prijzen van de granen gemiddeld 50 pCt. zijn gestegen. Men is beducht voor den naderenden winter, te meer daar niet alleen de granen, maar schier alle levensmiddelen aanzienlijk in prijs zijn gestegen.</p>
</text>
