<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LAKEN &amp; HEEREN MODE ARTIKELEN. &lt; HEEREN CONFECTIE VOLGENS MAAT. J. J. VAN BEET EN, Hoogstraat, Wijk VII, 3N°. 3, Leiden, j heeft de eer de ontvangst te beriglen der nieuwste Fransche en Engelsche Ueereu modes, de Haute Nouveauté in Fransche en Engelsche Overjas, Jaquet, Pantalons en Veslensloffen, alsmede Overhemden, Boorden, Manchetten, Cols, Handschoenen, Beisdekens, Regenjassen, Onderpanialons, Flanellen, Sokken, etc. etc. Ten kantore van J. M. SECREVE, llooigracht, Wijk VII, N». 726, is gevallen in de thans trekkende 264ste Slaats-Lotenj op N». 17722, de kapitale prijs van ƒ 100,000^ devies: moed gehouden. öffi_SsSjsg*ö&amp; De Ondergeteekende, onderneemster van publieke verfl|lj«l||p» koopingen, op de llooglandsche Kerkgracht, recomman!B_Sl deert met volle gerustheid, meer dan ooit, de Linnens, Tafel- en Witte Goederen, welke bij haar Dingsdag aanst., den sden5den dezer, publiek verkocht zullen worden; zjj zijn niet alleen van de allerschoonste, maar ook soliedste qualiteit, terwjj! de eigenaar zich steeds aansprakelijk stelt voor alle reclames. E. M. STEPUANUS. jjË Iflalz-ISoiibons van JOH. HOFF. È\ HJjjjj De afwisselende temperatuur, aan welke wij thans blootgesteld ggg&apos; ©jjfo zijn, oefent op het menschelijkc organisme meestal een nadeeligen ®©| SB invloed uit, hoofdzakelijk echter veroorzaakt z(j ongesieldheden op fis ©_. de borst, aandoeningen der longen, hoest, verkoudheid, enz. enz. &lt;S@i SjjjS Het is daarom wel aan den tjjd de aandacht te vestigen op een be- §■©! cgg proefd huis- en hulpmiddel, dat sedert den korten tjjd van zijn bekend Sj eg zjjn hier in Nederland zich reeds duizenden van vrienden verworven söi gjjjll heeft. En dit zijn de met regt geroemde Malz-Bonbons, van S; Fabriekant des hier te lande sedert jaren gunstig bekende Malz- «! Extracts, den Heer JOHANN HOFF, te Berlijn. Zamengesleld g© gg nit de fijnste suiker en het beste mout, bevatten zij bovenal nog qq! g© stoffen, die de gezondheid bevorderen en den eenigzins schadelijken GES SS invloed van de suiker op de maag tegenwerken. Reeds zijn ons ver- aK (tiaH scheidene namen van gebruikers bekend, die hen met gunstig gevolg §© SB) aangewend en hun herstel daaraan te danken hebben. Wij verzoe- É©&apos; 8) ken nog onze Malz-Bonbons niet te willen verwisselen met andere 2*l @i_ zoogenoemde Borst-Bonbons, daar de zamenstelling derzelven een w__. SjjjjS geheim van den uitvinder den Heer HOFF is. ffi§! e» Alle Bonbous zijn met den naam van JOHANN HOFF voorzien. agS&apos; .gjjjjö Het gewone pakje 30 Cents, groole pakjes 60 Cents per stuk. &lt;§©! |i CENTRAAL. DEPOT te Amsterdam, «j S Bloemmarkt bij de Stilstecg, F, 154. Si grjjg Ten einde aan veelzijdig verlangen te voldoen en ten gerieve van jjggi §het publiek, heb ik mijne Malz-Praeparaten verkrijgbaar gesteld bij 901 de Heeren K. BLOK en C. F. HAZENBERG, le Leiden, en ver- SI I der bjj C. SATON J., te Alphen a. d. Rijn; R. FRANKAMP; ffi SR te Delft, en Dr. SASSE, le Nieuwveen. g?</p>
</text>
