<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Hel officiële blad beval de volgende verklaring der regering betreffende het binnenrukken der Italiaansche troepen op pauselijk gebied: Onze troepen zijn gisteren de pauselijke grenzen overgetrokkeu. Het besef van de nationale waardigheid en van den pligt de beginselen van orde en vrijheid te beschermen, heeft gebiedend dil besluit geëischt. Hel Sepiember-verdrag verpligt de twee contractanten in gelijke mate en legt aan beide dezelfde verpligtingen op. &apos;s Konings regering kon zich aan die verpliglingen niet omtrekken, en dien len gevolge hoopt zij dal de Fransche regering in dat besluit hel bewijs zal zien van de standvastigheid en de eerlijkheid van het Italiaansch bewind en van zijne opregte begeerte om al hel mogelijke te doen tot het uit den weg ruimen der moeijelijkheden. De keizerlijke regering weel dat waar de Italiaansche vlag wappen orde heerscht en al de groole beginselen in acht genomen worden. Met een geestdrift, die boven alle verdenking verheven is, ontvangt de bevolking onze troepen, die gezonden zijn niet om een burgeroorlog te voeren of om betreurenswaarde onheilen ie doen ontstaan&apos;, maar om hulde te brengen aan de beginselen , die de oorsprong waren van onze wedergeboorte en hel hoofdbestanddeel uilmaken van onze nationale overlevering. De bevolkingen zijn alzoo van oordeel dat de tegenwoordigheid onzer troepen een waarborg is voor de naleving dezer beginselen, en dat, terwijl hare regten en hare vrijheid beschermd bl(jven, hel vraagstuk var. hare lotsbestemming ongeschonden blijft. Wij verkeeren in het vertrouwen dat de regering des konings Garibaldi tot de overtuiging zal brengen, dat hij niet moet volharden in zijne pogingen om de. ernstige moeijelijkheden te verergeren, maar zijnen bijstand moet verleenen om aan hel land orde en vrede te hergeven, en om de Romeinsche quaestie op te lossen, welke oplossing op deze wijze veel gemakkelijker zou zijn. — De regering heeft gelast dat de comilé&apos;s van ondersteuning zouden worden gesloten. In de provinciën verwacht men, dat dezelfde maatregel spoedig zal worden toegepast. Toen le Florence het comité van onderstand voor de gekwetsten onder de Garibaldianen door de policie werd gesloten, hebben de leden daartegen geprotesteerd. — Een bataillon vrijwilligers, dat van Narni nüarde Romeinsche grenzen was opgerukt, is door de Italiaansche troepen tegengehouden. — Naar men uil Florence meldl waren aldaar in de laatste dagen geene beriglen uil Rome ontvangen, zoodat men weinig op de hoogte was omtrent hetgeen in den Kerkdijken Staat was voorgevallen. Het gerucht, dat eenige compagniën jagers van Vinceunes in Rome zouden binnengerukt zijn, had zich niet bevestigd. Albano was door 2000 man pauselijke iroepen bezet. De Italiaansche troepen rukten voort en zouden ook de Comarea bezetten; zij werden door de bevolking met leekenen van blijdschap ontvangen. Daar de pauselijke overheden zich reeds vroeger verwijderd hadden , werden in de gemeenten commissiëu ingesteld om in naam van Viclot Emmannel het bestuur te voeren. Naar men verzekerde had de regering eenen vriend van Garibaldi aan hem afgevaardigd, om hem tol den terugkeer te bewegen.</p>
</text>
