<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wm_H,.?B£FHTIYZEI*&apos; A- WE3TERHUÏS, J. H. NIEUWEN: T w &apos;^£,BOUHOFF&apos; J- VAN DUUREN, C. VAN RINSUM Jr. M„v i GESELSCHAP, J. L. CREMER en A. F. M. HOEFKENS, Makelaars, zullen op Maandag 23 October 1865, des Avonds ten Zes Ure, dVt. c^afl.i0 ërahke Grond, ten overstaan van den Notaris J. VAN No SPRANG VAN LEE, presenteren te Verkoopen: _mi__j____i™__tapitsle • hecht - sterke en weldoortimmerde ROOPa7,-k &quot;^ • ,e&quot; ERVE, op den Oudezijds Achterburgwal en hoek aer Korte Spinhuissteeg, B 239. Blii^°&apos;»2_nS^^^.6terke en weldoortimmerde K.OOPIMANSsra. b^S.VACHTERSIUBS , PLAATS en ERVE , op de Keizersgracht bij de Nieuwe Spiegelstraat, X 648. TtnnA a* k&apos;J Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en onaerd v^ j_3 ure&gt; algmed(, op dsn verkoopdag, mits vertoo____£eenJ3riefj., door een der genoemde Makelaars onderteekend. (20943) „ BP-HBARE ITEBKOOPH. BT~ Door de Notarissen D. J. VAN STOCKUM. te Lisseen M. E. BOOY «Hillegom, zal in het Logement: HET WAPEN VAN FRIESLAND, te Hillegom, op DINGSDAG 31 OCTOBER ÏS6S worden geveild en op DINGSDAG 14 __.OVEffI.BER 1365, worden verkocht, telkens des Voormiddags ten 11 nre- N&quot;. 1. Het BUITENVERBLIJF, genaamd het Hof van Bille- Vom, allergunstigst gelegen in het dorp Hillegom, aan den Straatweg naar Haarlem, met aanzienlijk HEEBEKBUIS. bevattende 5 spaueuse Bensden- en 7 Bovenkamers, mime Zolders, Onderhuis met Bad£«?«!&apos; 7S_!&apos; Kelders, voorzien van alle gemakken, tot een welin- Wg K E?&quot; I!1 WINTERVERBLIJF behoorende; Tuinmanswo- Pul\.~. ,¦ &apos; Stallln-&apos;- Menagerie, Koepel, smaakvol aangelegde 4-aats met zware opgaande Boomen, Boomgaard, Broeijerijen, Moestuin, «Ues aan een gelegen, ten Noorden van de Beek, te zamen groot 3 bunders en circa 68 roeden. N». 2. Een MOESTUIN, gelegen ten Noordwesten van N». 1, groot 33 roeden 38 ellen. N°.3. Een SCHUUR met Tuin en Boomgaard, gelegen als voren, groot 44 roeden, 67 ellen N°. 4—ll. Diverse partgen welig WEILAND en een Perceel DIJ)R, gelegen achter N°. 1 en 3, strekkende tot aan de Ringvaart, te zamen groot circa 14 bunders, 69 roeden, 40 ellen. N°. 12. Eene STALLING, voor 80 Paarden, met Erf, belend aan N°. 1, groot 5 roeden, &lt;» ellen. N°. 13. Een HUIS met 6 Kamers, Zolder, Keuken, Kelner, Bergplaats en Erf, aan de Dorpgtraat te Hillegom, groot 1 roede, 49 ellen N°. 14. Eene WONING met 3 Vertrekken en Schuurtje, ren Zuiden van de Beek, belend aan het volgend Perceel, met Erf, groot 2 roeden 30 ellen. N». 15. Eene WONING, ingerigt tot Warmoeszierderij en Boerderij, Stalling. Schuur, &apos;Hooibarg en 2 bunders 86 roeden uitmuntend TUINLAND, gelegen in den Elsbroekerpolder, tèn muiden van de Beek. N». 16 en 17. Eenige partijen best WEILAND, geiegen achter N&quot;. 15, strekkende tot de Haarlemmermeer, te zamen m°¥Kj?ïï«i..i&gt;So roeden&apos; 50 eUen- NJ- 18—21- Diverse Perceelen So_ TS ? OWD en Sloot aan de Ringvaart, te zamen groot 73 roevaa.. ° CU!B- 5&quot;- .2- Het VISCHBEGT in de Beek, van de Ring-81 roedS, d9f e^eanarlemniermterPol&lt;ier tot in de Zift, gïooi 2 bunders, in^é^em^P^6&quot;1*&quot;1 B»ÏTENVERBLIJIF Wildlust, Veenenbu^erlaln w__\i_*? d(m S,raat«-eg naar flaarlem en aan de 10^ Kamer-5 ,welin§erigt BEERENHÜI-, «et aangcWde Tv&apos; &quot;e?^nB&apos;-rfoetShuiS&apos; Stal ca yefdere Geeuwen,&apos;fraai en kschrhke mrtrfen .. ° B°°men en Hee3tsrs&apos; EroeiJc&quot;J « Mwatnin en iKtó^to partyen, te zamen groot 7 bunders, 77 roeden, 36 ellen en Woning Schuur en &amp;™*&apos; WEILAND en BOSCH, met Straatlef en kif__Iyag?°rg&apos; naaSt het ingaande Perceel, aan den traat^eg en langs de Zandvaart, groot 4 bunders, 96 roeden 92 ellen. stand ,„_.? 2yn g&quot;lcg!n in een VVildrijfc Oord op | uur afvattnV^^,._ Sp.or^^tati^ Veenenburg en dc Landerijen be- GKOWn t, do HYACINTHEN- en TULPEN-TEEL-1866; d_ t&apos;,_i •¦ Q^?u™n behalve N». 14, te aanvaarden I Mei hu_r_ f Kersmis 1865, behalve eenig Weiand dat vervöorzlen van ,Uef brCeder °*&quot;&amp;™™ bij Bijtten, voorzien van extract van de kadastrale Kaart De bezbni&lt;nn&lt;r ..1 VlnlïJ^tZ h&quot;^ WOeaSClnSg e&quot; van-clk&apos;leck nadere i^fichtin^ ZT 7^ Cenß Toegangkaa)-&apos;. t. bekomen met naaere inlichtingenJenkantore van voornoemde Notarissen. (22432) da^entenal.°?Trf V^m°f* *? OC*®BER 1865, sNamid-3. n ? Ur«- te Utrecht, achter ST. PIETER, onder meerdere perceelen, in het openbaar Verkoopen • ceruere GRoiin nn°nrfer^el verrtimir&apos;6rd HEERENffIUÏS met ERF, Wijk GN» 108. &apos;tC UtrBCht&apos; a&apos;&quot;n de ZuidziJde van de Kcudo&apos; de?eTnr_,ndndrie1B2nedeilkamei&apos;3 en ruime A&apos;koof&apos; Keuken, Kelincr&apos;tiV T.;^°,Ten,kafCrs en Alkoof&apos; Zo&apos;&apos;der me» afgeschoten Kamertje, Dienstbodenkamer en Vliering &quot; wo _ Te Aanvaarden den Isten November 186. ™ftBOND en TUIN, N°. 426. «veeraoamere, nabij de eerste Sluis, Wijk M, Bevattende Zeven zoo Boven- al&lt; Uo-_j .„. „ , bekluisde Kelders, Zolder rn« üt^od „Wrtie KeUkeD&apos; TWC&lt;! Breeder IttZÏZ . Me_&apos;866 ™0r f^^rs. L&apos;reeaer dij ïiiiietten en nader ondcrric.f ton ir,-,. „ OPESBAIS^ËRIÖOFÏWS^ op DINGSDAG II OCTOBrB wTr T ° ten huize van den Heer B RTnw t 6*&apos; ,des/00™«ldagS 11 nre. ten overstaan van den Xote,_i, &apos;r TnnSrZ^V t 0 Bot!eSrav«n, st*rk HUIS en ERF mi. i &gt; M&quot; GOSDON, van een hecht bevattende Leden 4 kamers T^a* göle^n TUIN, en Gazaanleg, kamer, voorzien van «KMT^ eeße Hjke V°ol&apos;-CD Tu&apos;raen Snuivertje, BovenvoorCj SCKT Gafng&apos; *?**s,&apos; KeWf der en Vliering, staande en ê&apos;feS^f&apos;,^ Droogzolstrekkénde voor van de straat totlc_terhw..&apos;V--t 3^»™. viij uit- en overpad door de nevens l^èndo «i R&apos;Jn&apos; °l hcbbende^ «t^itöéfling van Affaires, bij netW^MSd S^üTb N» 667 en 6fiB, groot. 2 roe.den 26 ellen^ Te aanvaardt f November&apos; Fmtl te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags van iedere week Do Kooper kan desverkiezende twee derden der kooppenningen tegen 5 pCt. &apos;b jaars op het pand gevestigd laten. &lt;_jpc_._u_.g_ _?_. Nadere infbrmatien ten Kantore van den Notaris GORDON te Bede (21585,</p>
</text>
