<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRANSCHE CORSETTEN. GRIJZE CORSETTEN met KNIPPEN . . . . ƒ1.3» GRIJS EN WIT Riff O DITO &quot; 2.— GRIJS EN WIT DITO DITO . . .... . ¦ • » -.20- Haarlem, C. P. KOHLER, (23188) Koningstraat. Kalverstraat hoek Osjessluis. _ ~m~W T Wjl MG MMs De Nieuwe Gedroogde SPAANSCHE en FRANSCHE VRUCHTEN, Geconserveerd ter verzending naar de INDIEN. M__ Verzoeke ORDERS in tijds op te geven, ten einde gere|j. geld voor het invallen van den op handen zijnde WINTER te kunnen effectueren. (23258) Amsterdam, Oct. 1865. LANSDORP &amp; BINNEWIJZEN. Pmieis m®®vm WolFssvMijt» TEITOOISTELLIIG KUNSTVLIJT if PHOTOGftAPHIB, Geopend van 10—4 ure. Sluiting 16 Oclober. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. AANBEELEN in de Verloting van Voorwerpen van Kt-HS-tvlijt en Photographie , verkrijgbaar a ƒ 2 per Lot. (23257) De TREKKING zal plaats hebben op WOENSDAG 25 OCTOBEK. Jm. mmmMJW m___mmmk In den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBEE&apos; &apos; Kalverstraat, D 11, bij de O.jessluis te --__d___Ë_ïAmsterdan., zijn voorbanden: Een prachtig nieuw 7 Octaaf groot Oblique PIANINO. Prijs ƒ2BO. Een Dito Dito • &quot; &quot; 330- PJP- MET, SCHRIETEIJKE GUARANTIE. (23166) POOK PLAATSGSBKEK ZIJN WIJ GENOODEAAET VELE ADVEB^BHTIGir TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIÖOE». &quot;^SCHOUWBURGEN, CONCERTEIJSKJ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 14 Oct. (N°. 31 Abonn.): De Wijsgeer van Sans-Souci, oorspronkelijk historisch tooneelspel in 5 bedrijven, met een voorspel. Met&apos;, gebruikmaking der novelle Een voormiddag bij Fiederik de Groote, door- J. Duparc Jr. (Nooit op eenig tooneel vertoond). Gevolgd door: De Pacha en zijne Slavin, mimisch divertissement in 1 bedrijf. (7 ure.) GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Donnerstag 12 Oct. (Mit theilweiser neuer Besetzung): Stadt und Land. oder der Viehhandler aus Ober-Oestreich, Posse mit Gesang in 2 Akten. Hierauf: List und Phlegma, Vanlevillc-Possc in 1 Akt, von Angely. Entree 75 Cents. (8 Uhr-) SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 12 Oct. De Man is deßaas, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijf, naar het Hoogduitsch vrij bewerkt door Eduard Boas. Gevolgd door: De eerste minnarijen van Richelieu, vrolijke vaudeville in 2 bedrijven, na.&quot;W het Fransch door P. Boas. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 nre.. Plaatsen zijn aan het bureau-te bespreken. BOAS &amp; JUDELS. SALON DES VARIÉTÉS inde Nes. Donderdag 12 October: SOIREE LYRIOUE ET DRAMATIOUE, te geven door het gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder anderen : Zum Hen Male: Martin d r Geiger, Operette von Offenbach en Stadtmamsell nnd Baurin, etc. Entree 50 Cests. Aanvang 8 Uro. WëTrWi zemsk Woon, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Donderdag 12 October 18S5 en volgende avonden VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door het gezelschap BEIJERBÖCK, bestaande uit twintig Personen, waaronder Duitsche en Fransche Artisten; met een gehcsl nieuw Repertoire. Entree 49 Cents per Persoon. Aanvang 8 Ure. Verwacht Mlle. HENRIETTE, Chauteuse légere uit Parijs. CAFÉ CHIOIIITs IN DE NES BIJ DEN DAM. Alle Avonden gedurende den Winter Operettes, Vaudeville&apos;s, Duo&apos;s et Grandes Scènes Comiques, Entree Vrij. Aanvang 7 Ure. F. VAN HAARLEM. Op den dag KOFFIJHUIS als naar gewoonte. Repetitie ten 6 Ure.</p>
</text>
