<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 11 October.</title>
	<p>De N. H. M. heeft heden 2275 balen Katoen tegen 26 October in veiling aangekondigd.</p>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter marst van heden, waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ 40 a 60; 2de kwal. ƒ 30 a 50; 3de kwal. ƒ 25 a 40 Schapen ƒ24 a 32]; Varkens 48 a 52 c. per ffi. ROTTERDAiM, 10 Oet. Rogge. 156/2 ffi Fransche (Bretagne) ƒ194. Delfshaven. SCHIEDAM, 10 Oet. Garst verkocht 129/2 ffi Coursche ƒ 168 6/w. Moutwijn ƒ 9.75; Genever ƒ 15.25; Amsterd. Proef ƒ16.50; Spoeling ƒO.lO. CULENBORG, 10 Oet O. Ruwarige Tarwe van ƒ 9.75 a ƒ 10.50; N. Ruwarige ƒ8.50 a 9.50; o. roode ƒ9.— a 9.50; n. dito ƒ B.— a 9.— ; o. Rogge ƒ6.70 a 6.60; n. dito ƒ6.— a 6.90; Garst f — a ƒ—; Haver ƒ 2.50 a 4.25; Aardappelen ƒ 1.75 a 1.90;; Eijeren: Kippen ƒ4.30 de 104 stuks; Boter van ƒ 1.08 tot 1.16 per ffi. DEVENTER, 10 Oct. Heden waren de prijzen als volgt: Boter ƒ1.30 per ffi; Aardappelen ƒ 1.50 a 2 par mud ; Ëijerenƒ 3de 100 st.; Koehuiden 18 a 20c; Pinkenvellen 26 a 28 c. per ffi; nuchtere Kalfsvellen ƒ 1.50 a 1.70; Paardenhuiden ƒ 5 a 7 per stuk. WOUDRICHEM, 10 Oct Onze visscherij is thans van weinig beteekenis en er wordt weinig aangebragt. De prijs Van visch is heden : Zalm ƒ2; Snoek en Baars 16 cents; Paling 35 c. Uitgesneden: Zalm ƒ2.50; Snoek en Baars 25 cents en Paling 60 cents, alles per 5 ons; Aardappelen ƒ 1.80 tot 2; Boter ƒ 1.15 per pond; Eijeren ƒ 3.50 per 100 st. ANTWERPEN, 10 Oct Van Domingo Koffij zijn heden eenige partijtjes verkocht in de prijzen van 42a4254 c. voor ord. en goed ord. LONDEN, 9 Oct. Suiker flaauw; sedert de verhooging van het disconto is in loco niets omgegaan. — Koffij stil maar ferm prijshoudend. zeilende werd eene lading van 3200 b. Rio, ex August, kwal. dooreen fair Channel, tot 55.6 voor eene naburige haven geplaatst. — Thee: Er zijn eenige ladingen van den nieuwen oogst gearriveerd; belangrijke afdoeningen hadden plaats en de prijzen duiden een avans aan van 1 a 2 p. op de openingskoersen. — Rijst met weinig vraag. — Salpeter werd heden met 24 sh. betaald voor 580 z. Béng. 3% ffi. — Schotsch IJzer 56.3. — Tin 90 a 91 sh. — Van__7__: werden 100 tons verkocht tot den verlaagden prijs van £20.15. — Lijnolie 37.3a37.6. BATAVIA, 25 Aug. Sedert de vorige mail bestond de uitvoer naar Nederland voornamelijk uit het volgende: Per Ocean Pearl: 120 legg. Arak, 405 pik. Gom Dammar, 512 pic. Sapanhout, 1846 pic. Suiker, 486 pic. Tabak, 272 pic Rotting. — Per Susanna: 433 pic Koffij, 1218 ps. Buffelhuiden, 18 pic. Gutta Pereha, 100 pic. Sapanhout, 48,250 ffi Thee, 7 pic Cassia, 5 pic Benzoin, 214 pic. Tabak, 500 pic. Tin, 50 pic. Rotting, N. H. M. — Per Whampoa: 120 pic. Rotting, 2000 pic. Koffij en 1000 pic. Suiker. — Per Andromeda: 8823 pic. Suiker. SAMARANG, 22 Aug. Suiker onveranderd. Geboden wordt, voor N°. 17 en daaronder ƒ 14., voor lage Nos. ƒ 14f. Van Koffij kwamen slechts enkele en zelden fraaije partijtjes aan de markt, welke tot ƒ 41J, in de laatste 8 dagen tot ffy hooger, nemsrs vonden. Indigo ƒ4.30; aan de markt kwamen, sedert ons vorig berigt: 79 kisten, waarvan weder veel voor planters rekening opgehouden, om naar Europa verscheept te worden. Rijst ord. wit ƒ 195 a 205, Carga&apos;s f 165 a 185. Hollandsche Katoenen in betere stemming, vooral 6/4 Maddapollams, waarvan de voorraad zeer gering is. Van dit soort goed hedong dezer dagen het merk koninklijk wapen ƒ 10.75 op 1 maand. Ruwe Shirtings voortdurend lusteloos. Voor Drills blijft de stemming bij ruimen voorraad meda lusteloos. Batik Goederen met verbeterde vraag. Van Garens is de voorraad mede groot en alleen Alexandriesch blaauw te plaatsen. — Metalen tot lagere cijfers afgedaan. — Valker Bier bijzonder gevraagd en tot goede prijzen te verkoopen, vooral in l fless., welke laatstelijk ƒ 9J per dozijn bedongen. — Jenever met meer vraag en tot betere prijzen afgedaan, ten gevolge van speculatiegeest in de lste hand, met het oog op de in 1866 hooger te heffen regten. De voorraad van dit gedisteleerd blijft intussehen zeer ruim en gelooft men niet, dat speculanten zoo spoedig de door hen verwachte hooge prijzen zullen kunnen noteren. Vrachten stil en noteert men nog ƒ45 a 47 J voor Koffij en Suiker.— Wisselkoers f 102 J a 102| pCt.</p>
</text>
