<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zonde durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste. O. Z. Achterburgwal, 8260. (21401) EENS GONDEPTIB STOOMMACHINE, van 25 Paardenkracht. Nadere informatiën te verkrijgen bij den Architect C. BLANSJAAR, Langegracht, te Leiden. (22894) , , — , , BUSJES-CHOCOLADE VAN te HAARJ-EM , onderscheidt zich door de g&quot;cmakkelijkhcid, waarmede men die tot Water-of Melk-Chocolade toebereidt. In een kop geschept, heeft men er slechts kokend water ffi. kokende melk op te gieten en het mengsel om te roeren. Eén Bu.&lt;je is voldoende voor 5 koppen Water- of 10 a 12 koppen Melk-Chocolade. Dc BU-JES-CïIISCÖLA—&apos;E} eeno nieuwe vinding, bezit, bij meer dan gewone geurigheid, de eigenschap van duurzaamheid, en is alzoo bijzonder geschikt voor Scheepsgebruik en ter verzending naar de Koloniën. Prijs per Busje ƒ O.Sa. ! (22342) J SET TE HUÜ-TGEVRAAGD. jliiiiiiii. Een logcabel HUIS, het liefst met TUIN, gelegen op eene _M» ïwder Hoofd- of Dwarsgrachten, tusschen het Koningsplein en Binnen-Amstel, Kloveniersburgwal, Doelenstraat ef Rokin. Te aanvaarden met I°. Mei 1868 of vroeger. Adres Lr. Z, met opgave van Huurprijs , enz. met franco Brieven bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Hoiligenweg, D 230, te Amsterdam. (22579) S;3itóEln de Magazijnen van M. L. HERMANS &amp;C°.&apos;ï^s_Mfc^P te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een groote voorraad RI JTUF&quot; GEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even als voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd^ (23154) npMME-REÏEÏGÊRETEI.&quot;~ AGENTEN, die met BOEKSJKUKSiEIIIJEN in betrekking staan en deze geregeld bezoeken, worden voor den verkoop van zeer courante artikelen door eene fabriekmatige zaak gezocht. Men adressere zich franco N. R. 327, aan de firma HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. (22869) ÜIT DE HAID TE IOOP in eene der Zuid-Holland_che Steden aan de Markt, welke wekelijks druk bezocht wordt: Een friseh, goed onderhouden Hïilé», met SCHUUR en PAKHUIS er achter, geschikt voor alle Affaires, waarin sedert vele jaren en nog met het beste succes cene Zaak in Manufacturen, Gebreide Goederen,, ejiz. worlt uitgeoefend. Nadere informatiën zijn te bekomen met franco brieven, onder letter 0., bij den Boekhandelaar B. H. COLENBBANDEIt,-te Zutphen. (22830) HEEK M€llT9 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PET-IOIiEUMIiAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van bet Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent per nur en- haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabrickstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot - bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. ÜOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bjjde WijdesteegF 35, naast de Armenschool N°.9. NEDERLANDSCHE KOORTS- EN RH.i_\TMMLI. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PIIXEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen slnipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepotkoudcrs L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7 , te Amsterdam; Depothouders L. J. GROOTENDORST, te Utrecht, J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage en M. CLOOS, Friesche Apotheek, te Rotterdam a 60 Cts. het Doosje. (20901)</p>
</text>
