<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 11 October.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 11 Oct.: &apos; Katoen: De vraag was heden wel zoo levendig; in de prijzen is evenwel geene verandering. Afgedaan 10,000 balen. In veiling zijn heden verkocht 150,000 st. Havana Sigaren tot ƒ 14 3 [ 34 en 56,000 st. dito tot ƒ25 a 38. Afgedaan te Rotterdam de lading Palmolie, zeilende per Adelaide^ van Quisembo, a ƒ25, veor la. HAARLEM, Il Oct. Heden waren hier ter markt aangevoerd 176 schapen en lammeren, 27 runderen, alsmede 2 paarden. BREDA, 10 Oct. Aan de graanmarkt was heden meer kooplust, 5 voornamelijk in jarige Rogge en Boekweit. Roode Tarwe ƒ 9 a 9.30, i witte dito ƒ 7.50 a 7.80; jarige Rogge ƒ 6.25-a 6.50 met veel handel; &gt; nieuwe dito ƒ5.40 a 5.60; jarige Boekweit ƒ 5.20 a 5.50 vlug met goeden kooplust; Garst/4.50 a 4.75; Haver ƒ 2.60 a 2.75 goed verkocht. Kool-5 zaad ƒ12.50a13; Klei-Aardappelen/2.25 a 2.40, alles per mud; Klan verzaad van 22 tot 26 c. per 5 oneen goed te plaatsen, voor België ge.. vraagd. Heden aan de Botermarkt veel drukte bij mindere prijzen, per . _? ƒ I.loal. 14; maten-Boter per stuk of kop 65a70 c. met vcelhan* del voor consumtie; versche Kip-Eijeren per 100 stuks ƒ 3.50 a 4, de aanvoer gering. &apos; l NEW-YORK, 26 Sept. Katoen met weinig verandering; middling t wordt steeds op 45 c. genoteerd met neiging tot rijzing. —In Kofjij t had eene afdoening plaats van 1500 b. Domingo a 12i»-i6 c.; de stemt ming is vaster. — Talk zeer willig en met verminderden voorraad , de t notering is 17% c. — Huiden vast. — Terpentijnolie stil op l.lto a. - 1.10. — Van Harst werden 800 v. verkocht tot 7a9 d. voor ord a i- N°. 2. — Granen: Tarwe 2 a 3c. hooger, Chicago 160 a 170 e., .Milis waukee Club 162 a 170 c, Amber dito 170 a 1/2 c, nieuwe Michigan n 210 c. — Koers op Amst. 40% a 40%. PORT-LOUIS, 6 Sept. Suiker hooger gehouden; de nommers Holl. n stand 10 11 12&apos;en 13 waren zeer gevraagd voor Engeland tot de basis r- van 5 10 en 5.15 vooj- N\ 12. Voor Bombay worden witte soorten ir voortdurend betaald met 5.75 a 7 d. n. kwal. en voor Australië blijven i- voornamelijk grijze soorten gevraagd tot 5.25 a 5.40 en gele tot 5 ¦t a 5.75. Voor Frankrijk wordt niets gedaan. — Vrachten naar Enge&apos;, land&apos; £2 &gt;t COCHIN, 30 Aug. Cocosohe hosger en thans niet onder 94 rs. t« n koop. — Vrachten naar Londen 3.10.</p>
</text>
