<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*«&amp;* KUNSTTANDEN Ppfpll^fo Op CAOUTCHOUC, GUTTAPERCHA, GOUD, I_% EIS. «$&apos; HIPOPOTAMUS en andere nog nieuwere methoden; &amp;^ÈOÊ&amp;&amp;S- worden door den ondergeteekende vervaardigd, die zich sS-feS&quot; . ~ &quot;aj^SPkij voortduring behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (23155) Singel bij het Spui, OUDSCHANS Fa. MALLAN. D 334. Gebd. Dentiste van Z. M. den Koning. Ein JUNGER MANN aus der Dcutschin Schweiz, der seine Studiën als INGENIEUR und MASCHINENBAUER absolvirt und wahrend drei Jahren praktizirte, auszerdem vier Sprachen machtig ist, sncht, unter giinstigen Bedingungen ein Engagement. Sich unter Chiffre K., zu wenden an die TIELKEMEIJER&apos;sche Buchhandlung, VijgeniJam , A 458, in Amsterdam. (22785) Meiuiisgeviiig&apos;. Mijn REIZIGER, de Heer H. RIEHL, is heden uit mijne dienst ONTSLAGEN. (23031) Amstekdam, 30 September 1865. J. C. PIETERS. WERKTUIGKUNDIGE. &quot; In cene IJzerfabriek wordt Gezocht: een bekwaam TEERENAAK, tevens geschikt tot het houden van toezigt bij de werkzaamheden. Franco, brieven, onder de lett. A., bij den Boekhandelaar W. EEKHOFF, ta Leeuwarden. (221)03) STAATSSPOORWKGEN. BILJETTEN BEU VERTREK-UREN VAN AL DE STAATSSPOORWEGEN, zijn even als die van dc andere Nederlandsche Spoorwegen te bekomen bij METZLER &amp; BASTING, Rokin te Amsterdam, en M. WIJT &amp; ZONEN te Rotterdam. (23003) voor Mllï*.- en iScïiooloiiderrigt. Prijs SO Cents. Eene STEENBRUKPLAAT, netjes op bordpapier geplakt, om in de Sch o o 1 of Leerk a m e r te kunnen ophangen. Uitgave van A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar en Boekdrukker te Amsterdam, en bij alle Boekhandelaars verkrijgbaar. (22616) BLIKMAN Sr SARTORIUS TE AMSTEEDAM. MAGAZIJN M KOPIBERPKRSEfI, TAFELTJES en KASTJES voor de K.WPSËERPERS, Kopijboeken voor dc Pers, Olie- en Vloeibladen, Dasscnharen Kwasten, Damping Pans en Waterwells, Anilin-, Robertsons-, Stephens- en Perry Kopij-Inkt. , ¦ . (22256) Aan alle Rederij kersgenootschappen wordt aanbevolen: DRAMATISCH WCHTSTBI VAN GOETHE. Nagevolgd door 11. F RIJ LINK. Met Inleiding, Overzigt en Afbeeldingen naar MORITZ RETZSCH. Prijs f 1.25. (2286.) ¦ H. -FRIJLINK, Uitgever. mom. «Jftfcfc Goedfeo°P; Fractijk. Da 3ae druk van Deflelijk. PLEISCHAÜER&apos;S VOLLEDIGE HASDLEIDL.6 TOT HET DUBBEL OP ITALIAATO é c KOOPMANS-BOEKHOUDEN f 3 mag voorzeker bet goedkoopste Werk over het Boekhouden gejj noemd worden: het bevat 864quarlo pagina&apos;s en kost slechts (Z,bO. % O voor eigene studie, zoowel als voor theoretisch en practisch &quot;Ö fi Onderwus, mag het op de meeste volledigheid bogen; het geeft daarenho- 8 tf ven de duidelijkste voorstelling der wetenschap, daar het de geheeïe 2 9 boekhouding gedurende vier maanden van een onzer voor- ** 3 naamstc handelskantoren op den voet volgt. Tot meerder ver- O w duldelgking is bet Werk zelf in even zooveel Cahiers a.gedeeld. en 3 Ö medelsgewijze ingericht, als men Hoofd-, B_- en Hnlpboeken o noodig heeft; het beval alzoo: ïj &quot;O 1&quot; Cahier: de theoretische afdeeling. 3 h 3« &apos;» bet Memoriaal. o O 3« • » Inkoo|iboek. &quot;* g 4« • » Kassiersboek. £ ** 5&quot; » • Kassa-Boek. 2 fl 6* • • Verkoop-boek. S S 1&apos; • » Factunrboek. o 8« • • Rekenlng-Courantbo.lt. _ O 9* &gt; • Journaal, (j h lo« • » (Srootboek. jQ • 11&apos; » Kotltiën en Aanmerkingen over de geduren- .2 &apos;S de 4 maanden gedrevene handelszaken, het boeken der posten, _ i? bet maken der Balansen, Inventarissen, alsmede een over- § y* zicht van den Staat van het Handelshuis op den dag der sluiting, den g 31en December 18 .., gevolgd door eenige aanwijzingen over de manier van Boeking, door voorbeelden toegelicht. Gouda. G. B. van GOOE, Uitgever. &apos; (21869)</p>
</text>
