<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205, te Am sterdam nomen de vrijheid do aandacht van het Publiek te vestigen op hun uitgebreid VAN €opi-_._ebp_e:r»-_-_v. KOPIJBOEKEN en al wat tot het kopieeren met de pers vereischt wordt. (30060) Bij do Firma X. H. VAN DER BEEK, Reguliers-reestraat, X 68, te Amsterdam, is op franco toezending van het bedrag te bekomen: Voor ƒ 13.50 in plaats van ƒ 31.50. DE VERVLOEKTE. 3 Deeien. Prijs ƒ 10.50. dis sroiïo 2 Deeien. Prijs ƒ 6. DIE acszviT. 2 Deeien.&apos; Prijs /6. •, BE ICIMIM. 1 Deel. Prijs ƒ3. (30593) DE BIECHTVADER. 2 Deeien. Prijs ƒ 6. Deze beroemde Werken van den ABT *** zijn vertaald door JOHAN GRAM, en de 10 deeien bij elkander te bekomen voor ƒ 13.50 in plaats van ƒ31.50. Afzonderlijke werken, met uitzondering van de Vervloekte, die om net gering getal voorhanden zijnde exemplaren niet afzonderlijk te bekomen is, zijn verkrijgbaar tegen ƒ 1.50 het deel. | 15 C-EWTS m per Aflevering of f 0.90 per kwartaal is de prijs van I gj het goedkoopste DAMES-MODE JOURNAAL in Ne- |: 3 derland: de HOLLANDSCHE BAZAR, dat ook | g| blijkt te zijn het meest practische Modetijdschrift, en g ja waarin eene verscheidenheid van Afbeeldingen, Patro- §j §1 nen, Modeplaten,, enz. voorkomt, die door geen ander H g tijdschrift wordt geëvenaard. . (30684) a 1 Uitgave van Gebr. BELINFANTE, &apos;s Hage. E «IJKIJU-Jjro-Ml^^ Wil men een Tijdschrift leeren kennen, dat in alle opzigten de vuurproef heeft doorgestaan, dat de blijken draagt van de sympathie zijner lezers? Het is de HUISVRIEND van J. J. A. GOEVERNEUR. De HUISVRIEND is voor velen een Huisvriend geworden, die al de lastighedcn en ongenaam1 heden van gewone Huisvrienden mist en GOEVERNEUR is zeker een der meest populaire schrijvers. GOE VERNEUR schrijve voor oud en jong, voor arm of rijk, voor geleerden of eenvoudigen, voor landbewoners of stedelingen, altijd weet hij den waren toon te treifen en te vormijden wat ongepast of schadelijk is. Geen verschil van geloofsbelijdenis of politieke overtuiging maakt zijn HUISVRIEND voor u ongenietbaar; hij denkt: alles op zijn tijd. De HUIS» VRIEND gunt aan anderen ook wat, hij is tevreden met zijne Verhalen, Schetsen en Volksoverleveringen. Bijdragen lot Natuur-, Land- en Volkenkennis. Vertellingen uit het Maatschappelijk en Burgerlijk leven. Verhalen van gemengden inhoud. Gedichten en Rijmen. De HUISVRIEND wenscht niet alleen toegang te verkrijgen tot de menschen, bij wie het er niet op aan komt, wat iets kost; hij stelt ook hoogen prijs op den omgang met &quot;hen, die ieder kwartje eerst moeten omkeeren, alvorens het uit te geven. Het begint al meer en meer in de mode te komen, iets, dat op de keper beschouwd schreeuwend duur is, vóór te stellen als ongelooflijk goedkoop. Zulke kwakzalverij is echter beneden de waardigheid van den HUISVRIEND. Wie zelf niet inziet dat 25 CENTEN voor eene aflevering van 32 of 48 bladzijden in twee kolommen klein kwarto, met FRAAIJE PLATEN versierd zeer weinig is, die moet voorloopig den Huisvriend maar niet lozen, aan hem is nog geen eer te behalen. De HUISVRIEND geeft elke maand ééne aflevering. De lste Aflev. is in alle Boekwinkels voorhanden. (30549) . I GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdani, 1 geven uit: I DE i § Opkomst en Ontwikkeling 1 ! HET ENGELSCHE VOLK,! | in zijne geschiedenis tot op ot.zen tijd 8 GESCHETST DOOK Dr. M. P. LINDO. le Aflevering 64 blz. in gr. B°. Prijs 50 Cts. &gt;j In ongeveer 12 afleveringen zal dit werk cera- g | pleet zijn. (29480) Heden verschijnt de NIEUWE UITGAVE van do zeyjFbewaruïg. een GENEESKUNDIG VOLI-SUANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van hei Ligchaam, als een gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. LA&apos;MERT, N 9. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling in de Hollandsche of Fransche taal behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deeien der wereld verzonden. De ZELEBEWARING (LA PEESERVATION PERSONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag met vooruitbetaling, de Nederlandsche Uitgave voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts., de Fransche Uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (27501) JÜ MAR SAMARANG (DIRECT), jgj^Mffjp^ (BATAVIA aandoende ter ontscheping van B-Wfcfcaelaa Passagiers), ligt te AMSTERDAM in lading om, vorst voorbohonden, 15 Dec. e. k, te worden geëxpedieerd het cxtra-snelzeilend en in de O. I. Passagiersvaart bij uitstek gunstig: bekend 1 HEG AT STAD LEYDEN, Kapt. J. C. VAN DE POLL, varende eenen geëxamineerden Doctor. Zijnde nog slechts 2 Hutten disponibel, benevens eene Familiekamer. Adrea OOLGAARDT eh BRUINIER en Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (30120) i -_. NAAR BATAVIA .«SSÉIf ligt te Rotterdam in lading het BARKSCHIP mmjFos» ®mit9 Kapt. G. J. METS; expeditie vóór den Winter; Goederen, worden aangenomen met binnenvracht voor scheepsrekening door de Cargadoor» OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (30230) jkg^TE ROTTERDAM LIGT IN LAUIJNU mm naar BOMBAY, (DIRECT), om ten spoedigste te worden geëxpedieerd: het Eng. CLIP&quot; PER-BARKSCHIP CHarMie ïï*almer9 k. _. Kapt Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam,, en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (29467)_</p>
</text>
