<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Dfi ~ian e Bedactie l trikt p^rstaande kiesvereenigingén in het Hoofdkiesdisden r orinchem hebben tot haar Candidaat bij de op han- Liiif Bnde verkiezing gesteld: den Heer W. JL KNOOP, Zi? n?nt-CJeneraal te &apos;s Hertogenbosch. hinn ve&apos;en dien Candidaat met het volste vertrouwen bekw medeburgers aan als een man, wiens karakter en °ok 1 arn&apos;leden boven allen twijfel zijn verheven eh die yet_.| °or zijne bekendheid met dit distrikt alle aanbeveling lootih ; eea man die. zoowel in eene langdurige eervolle tg i*?.aan als door zijne geschriften, getoond heeft bezield nin? tl 6* ocü* constitutioneelen zin en liefde voor Koblevp 11 een man daarenboven, die vreemd gederl x*n den belaas&apos;¦ zo° dikwerf te heftigenpartijstrijd juist • Jaren&apos; door z&apos;Jne gematigdheid en bezadigdheid de V n. dezen tijd de aangewezen persoon schijnt om in reed 1 erïegenwoordiging zitting te nemen, waarin hij An i?g eene Pl*^B bad moeten bekleeden. •aiie kiezers derhalve, die onze grondwettige instellingen den gematiSden vooruitgang op prijs stellen, worden met niét m,ees\m. aandrang uitgenoodigd op 15 December a. b. °P de 8 te blijven, maar nunne stem uit te brengen Luitenant-Generaal W. J. K N O O P. vooral thans is getrouwe opkomst aan de stembus dringend noodzakelijk. Men zij daarom niet moedeloos, maar sla de handen in een! Men versnippere de stemmen niet! De erraring na de laatste Kamerontbinding, in verschillende distrikten en vooral to Arnhem heeft geleerd dat ook nier geldt: Eendracht maakt Macht! Het Bestuur der Kiesveree- Het Bestuur der Kiesverniging Burgerplicht te eeniging de Linge te Gorinchem. Asperen c. a. A. van Eek. D. Bijdendijk. Mr. D. J- Mom Visch. Dr. F. L. Idenburg. W. J. de Vries van Heijst. J. A. van der Zande. C. van Andel. B. van der Wiel. B. C. Wisboom. H. van Veen. H.t Bestuur der Kiesveree- Het Bestuur der Kiesveru-™gvg ZaU;Bo^md. eeniging de Drie Provinciën Herm. Vermeulen. te Hardinxveld c. a. I&apos; KB-. Dr. H. J. Lulofs. Pred. Philips. A. J. Prins Visser. A. A. Visser Kzn. W. J. van den Hoff. Aan de Redactie. &apos;Het ware wenschelijk, dat bij het toekennen van ridderorden de motieven vermeld werden, wddrom gedecoreerd wordt.&quot; BK , ËENieE Tweede-Kamek-LeD-N. neraalTi ?er dagen in de Tweede Kamer der Staten-Ge- gehad hebbende discussien, over de ndderf ezegd • S erd door den heer Storm van &apos;s Gravesande oenoemineen la I§3o op vrij zonderlinge wijze dergelijke W-ï* in iB£esc&gt;cd waFrcn.&apos;&apos; . &apos; baddeni er benoemingen tot de Militaire bn, Sedecoro-J8&apos; waarover ieder, die met sommigen der l&quot;~zen en eï(;f«Men bekend was, zich heeft moeten verd„een eavaC, -en- Schrijver dezer regelen heeft in der tijd daf&quot;s°ben m!h &quot;regirMnt gediend, en met hetzelve den tienon i er tot w_i °8t gemaakt, en is destijds getuige geweest, zen offlcier ,~ der M- w- °- een Paar officieren en een bö,! v.au &apos;&apos;moJ&apos;-1? benoemd geworden, wier gegeven bewijbev 111: bet &apos; Doleid en trouw&quot; doodeenvoudig bestaan hebde e n. Eu Dj. , gedurende de geheele campagne — zich en v!Ss°ns t a°bterwacht, ten einde de handpaarden en nen &apos; datzelf(i SurT°illeren! terwijl een ander officier van ifmijSeBchierlv .&quot;gement (waarvan in een onlangs versche™hi J T°oi¦ a ? werk tl) met den meeaten lof gewaagd (i |l&apos;Perhejj en ifoor nem gegeven bewijzen van groote I&quot;&apos;°°tstellen»,,z .KP°ffering, en net zich aan een hevig vuur di» cacht »p nie* eens eene Eervolle vermelding is waarziin regem„W&lt;° n^ ofschoon hij, èn door zijnen waaraan -onmidde]i--BCCaef biJ afzonderlijke voordragt, èn door din» rßgerii + c^ °P de mees* dringende wijze, i° i?as aani?&apos; ,* het bekomen eener Eervolle onderschei-^Ü^erTS geworden- x U) öetichtïl __. win,,,,,.,. Huzaren van Boreel, bladz. 73, 74—76.</p>
</text>
