<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN DRUTEN $ BL^EKEU, te Sneek, geven uit: BET PMKTM MKSBOEL MUSEUM VOOR NATUUR, RUiWffl WETENSCHAP. EEN MAANDSCHRIFT TER VERSPREIDIKG VAN NUTTIGE KENNIS, OOK IN HARE TOEPASSING OP HET DAGELIJKSCII LEVEN; uitgegeven onder medewerking van J. Addens, .Dr. L. Ali Cohen, Dr. W. Gleuns Jr., Prof. J. W. Gunning, Dr. A. W. M. van Hasselt, A. Ilcken, C. de Jong, Dr. F. W. C. Krecke, S. F. Klijnsma, J. H. van Koten, Dr. A. F. H. de Lespinasse, Prof. L. Mulder, A. Winkler Prins, Dr. N. W. P. Rauwenhoff, Dr. A. T. Reitsma, Dr. J. Sasse, Dr. D. J. Steijn Parvé, J. P. C. van Tricht, Dr. G. A, Venema, Dr. R. Westerhoif, Dr. A. Th. Winkler, Dr. T. C. Winkler en anderen. Het PRACTESCD VOLKSBOEK wordt uitgegeven in Maandelijkscbe Afleveringen van slechts 30 Centen. De voornaamste Vaderlandsche Geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het gebied van Natuur, Kunst en Wetenschap. De Uitgevers bevelen het allen aan, die in de verspreiding van nuttige kennis belang stellen. . (30606) Een Heer vraagt tegen 1 Februarij e. k. eene GEMEUBELEERDE KA HER, liefst met Alcove, met Kost en Bediening. Adres franco onder lett. S., Imet opgave van Conditien, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50 te Amsterdam. (30664) Voor slechts ƒ 2000 wordt door verandering van betrekking ter overname aangeboden een groote zeer net betimmerde KRUIDENIERSWINKEL, met zeer nette Inventaris, gelegen in het- volkrijkste gedeelte dezer Stad, waarin een debiet van ruim 20,000 Gulden &apos;siaara, met eene winst van 10 a 15 pCt.-, het Huis voor matigen prijs te huur. Adres onder het; motto Zeldzaam, bij den Boekhandelaar BRONS BÜLUINGH, Prinsengracht bij de Westerstraat, te Amsterdam, ¦&quot; (30656) tegen Januarij of later TWEE GUMEUBELEERDE KAMERS en suite, voor een Ongehuwd Heer. Vereischten vrije opgang en goede stand. Offertes franco onder n°. 18 Bureau Handelsblad. (30610) KRAAMITLEGMIï_r~ Hiervoor wordt gelegenheid gevraagd. Brieven franco met opgaven van Woonplaats, Prijs en Conditien, onder letter D. V&quot;., Bnrean Handelsblad. (30613) Op eene Protestantsche Burger-Kostschool, niet te ver van Amsterdam verwijderd, verlangt men te plaatson JB MEISJIES van 9en 12 jaren. Opgaven van prijs met alle verdere inlichtingen worden franco ingewacht, onder de letters L. C. R,, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel, alhier. (30711) Ein Junger KAUFMANN, welcher seit 3 Jahren sein Geschaft selbstandig betreibt, Oldenburg und Ostfriesland bereist, wünscht dia Vertreteng eines leistungsfahigen Hauses lui* GOLONIAL-WAMEH zu übernehmen. Beste Referenzen stehen zn Gebote. Gef. yy*&quot; unt«r Lltr- A. Z. N&quot;. 10, sind an Merrn E. SOHLOTfE, m Br6inen_zu^richten. (30608) &apos;Er wordt TE KOOP GEVRAAG» : EEH 60EDE STOOMKETEL, van 4 paardenkracht met eene drukking van 4 athmospheren. Adres franco, onder N°. 96, bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Ai_ihem_ (30632) Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke Familie, met het Bankiersvak en administratie volledig bekend, door onvoorziene omstandigheden buiten betrekking gerakende, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder GEPLAATST. Hij correspondeert in de Duitsche en Engelsche Talen en verstaat het Hoilandsch en Fransch. De beste getuigenissen kunnen zoowel omtrent ziju gedrag als zijne bekwaamheden worden overgelegd. Brieven franco onder letter A., aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, alhier. (30609) AMERIiMtIISIIIIACHIIS. STELSEL COHLISS. De Ondergeteekende, MACHINEEABRIKANT te Gent, geeft hiermede kennis, dat hij het uitsluitend regt aangekocht heeft om de verbeterde Amerikaansche Stoommachines, stelsel Carliss, die op de Parijssche Tentoonstelling van 1867 met de Gouden Prijsmedaille bekroond zijn, voor Nederland te vervaardigen en aldaar in werking te brengen. Als bewijs dat deze Machines groote voordcelen boven de gewone Stoommachines bezitten, kan dienen, dat voorname Belgische Fabrikanten hunne in gebruik zijnde Stoommachines hebben verkocht, om dezen daarvoor in de plaats te stellen. Onder dit aantal Machines zijn er reeds verscheidene van 90 tot 190 Paardenkrachten in volle werking, welke door belanghebbenden kunnen bezigtigd worden. Do Ondergeteekende maakt hiermede tevens bekend, dat hij de Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, civiel- Ingenieurs, Westerhaven, Wijk is; n°. 845, te Rotterdam, als zijne Agenten voor Nederland en de Koloniën heeft aangesteld, bij wie alle vereischte inlichtingen te bekomen zijn en de teekeningen ter inzage liggen. (30544) _P. VANjlrêfr KERCHORE. WgSj&amp;jSS&amp;sm In eene der voornaamste Steden van de Pro- J|p|||||ï»vincie Noord-Brabant wordt ter overname aan- geboden eeue van ouds gerenomeerde en steeds met veel succes in volJe werking zijnde waartoe betrekkelijk weinig Kapitaal noodig is, Balancen kunnen ter inzage gegeven worden, ook wil menden Kooper behulpzaam zijn tot dat deze met de zaak bekend is. Hierop reflecterende, vervoege men zich met franco brieven onder letter B. aan de Boekh. J. J. ARKESTEYN &amp; ZOON, te &apos;s Hertogenbosch. (30543) Hden ziet bij H- C. A. CAMPAGNE, te Tiel, let licht: *SVER_EA!WI.-LING VAN ARRESTEN VAN DEN DOUGENBAAD DER NEDERLANDEN, die belangrijk ziin vonr het Notariaat, 183»—186», door W. HOOGVLIET, Notaris te • Wagenin_en, le en 2e deel. Prijs ƒ 7.80. * &apos;$s-__§|**&apos;&quot; Het 3o deel, voorzien van een uitroerig Re- W&amp;3W gister, verschijnt mede nog dit jaar. Daarmede is dit hoogst belangrijke werk, dat de geheele Jurisprudentie op het Notarisambt bevat, compleet. (30643)</p>
</text>
