<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOSTENRIJK.</title>
	<p>Omtrent de financiële voordragten is door de kamer van afgevaardigd den reeds eene beslissing genomen. Het voorsiel om-bet wels-ontwerp, betrelfeudé de unificatie der schuld, aamde commissie-térijg, ie-zenden, is verworpen. * De&apos;minister-president vón Aiiersjierg&apos;.verklaarde daarop&apos; dal , &quot;indien de besluiten der meerderheid van de commissie werden aangenomen, de tcenwoordige regering die niet zou. len uilvoer leggen. Bij: hoofdelijke stemming zjjn -de voorstellen&apos;der meerderheid&quot;vprw&apos;orjien. Een gewnzigd voorstel.der minderheid, \waarmede de regering zich vereenigde, is aangenomen; helTis van* de volgende strekking: de gezamenlijke soorten der gevesii&quot;de openbare schuld, uitgezonderd de loterij-leciiingen,van 1839, 1854, 1860° en &apos; 1864, alsook de grondcrediet-leening, de schuld der. nationale banken &apos;andere, worden&apos;,&apos;veranderd in eene 5 pCts. schuld, waarop eene belasting/ ten &apos; bedrage van; 16 pCt., zal gelegd, worden, zonder dat deze belasting&apos;kau worden verhoogd. Daarna is een besluit&apos;aangenomen&apos;lot&apos;bepaling dal de &apos;kamer&apos; zich &apos; niet&apos;jverbonden -verklaart, tot betaling van, niet iol»ens de constitutie gecontracteerde&apos;,&apos;schulden,&quot; tcrwjjl hei de feitelijk bc-&quot; slaande schulden om redenen van hoogeren poliiieken aard erkent.&apos;&apos;.&quot; &apos;. ,&apos;, ..Daar. de: voordragt betreffende de &apos; kapitaalsbelasiing niet de minste kans bad van aangenomen le worden, heeft de regering&apos;te&apos;kennen gegeven, iatzjj. des verlangende, bereid is ten dien aanzien eene concessie aan&apos; de kamer te doen. Eene verhooging der belastingen zal waarschijnlijk hel geinig, z(jn ,van;de: verwerping dezer, voordragt;&apos; want.de regering&apos;schijnt aan de uitgifte van. papierengeld , voor.Jgoéd een einde, le willen&apos;l maken.&apos;. De minister beloofde voorls in de volgende zitting een ontwerp tol herziening &gt; «au liet .belastingstelsel, j-&apos; m &lt;■•:&apos;,;&gt; .i-iol alliw svml »&apos;i*r» .-&gt; &apos;••&apos;&apos;»&apos; ■&apos;■&apos;■■ &apos;I - Men verneemt dal de reis vau den keizer en de keizerinnaar Frankrijk, zoo niet geheel.opgegeven, dan toch lot onbepaalden lijd uilgcsleld is. De heeren Audrassy leulvou Beust iliebben&apos;béide aan&apos;hunnen souverein voorgehouden dal hel rijk thans meer dan,ooit behoefte aan vrede had, en dat al le innige betrekkingen met Frankrijk geene andere uitwerkselen zouden kunnen hebben dan: verdenking en wrevel, .die nadeclig voor Oostenrijks nare belangen zouden zijn.&apos;(..;■;, . -~. ui j • :■.;&quot;.;• ;.&quot;_i&gt;_.! - Prins Napoiëon heeft &apos;een bezoek bij den keizer en later bjj den heer &lt;on Beust afgelegd. Hij is met den beer von Heust aan de keizerlijke tafel genoodigd. De prins denkt hier acht dagen te blijven.&apos; &quot; &apos;</p>
</text>
