<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 October.</title>
	<p>Z. M. beeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend: 1». de zilveren medaille en een loffelijk gemieschrift aan J. van Overbeek, kwartiermeesler op het raderstoomschip Timor, wegens het met levensgevaar redden van eenen officier op de reede van het eiland Onrust op 14 Augustus jl ; 2». de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift aan den 2d«&quot; schiemansmaat B. van Vliet, en de bronzen médaille en een lofïelp getuigr schrift aan den matroos 1&quot;« kl. J. VV. Blesgraeft, beiden dienende op het. scbroefsioomschip den Briel, wegens het met levensgevaar redden van twee over boord gevallen ligtmairozen op 13 Junij jl. ter reede van Ponlianak; eu 3». de bronzen medaille en een loffelijk getuigschrift,&apos; wegens de redding van drie schepelingen vau het schrocfstoomschip Coehoorn, op 26 Julij 1866 ler reede van Alenado, aan deu toenmaligen bootsman thans schipper J. de Vries, den 2dcn timmerman VV. Kloppen en de matrozen 3de kl. K. Vreeken eu H. C. Sioppeudaal, allen behoorende lot de bemanning van genoemden bodem. — Door Z. M. is vergunning verleend aan VV. Lindemans, le Siltard; U. van Dijk, F. Zwaans en A. van Uden, ie Berchem; I. J. 11. Schlosser, te Amsterdam; .1. Smits, T. Lenzen en P. van Wegen, te Druten, en J. v.iii der Hurk, ie Leeuwen, tol het dragen van het kruis fidei et virtuti, en-aaii de beide laatstgenoemden levens van de gouden medaille, hun door denPaus toegekend. — Z. M.&apos;] een blijk willende ge«en van belangstelling in de werkzaamheden van de aanslaande bijeenkomst van het internationale statistische congres, heeft Z. K. H. de» prins van Oranje benoemd tot eere-voorziiler van de 7&apos;le bijeenkomst van dat congres, die iv 1869 zal »orden gehouden. Voorts is door Z. M., op voordragt van den minister van binnenl. zaken, ingesteld eene rijks-commissie ter regeling van deu gang en de werkzaamheden van bovenbedoelde bijeenkomst, welke commissie bestaat uit een voorzitter en 11 leden. Tot voorzitter is benoemd de heer nir. C. Fock, minisier van binnenl. zaken, eu lot leden zijn benoemd de hh.: dr. 11. van Lïeeck V&apos;olleiihoven, lid der eerste kamer; nir. L. A. J. VV. baron Sloel van «Ie Beele en jhr. mr. .1. de Bosch Keroper, leden der tweede kamer; P. J. Bachiene en ilr. W. R. baron »an Hoeveil, leden van den raad van state; oi&apos;. J. A. Jolles, lid van den hoogen raad; mr. J. B. baron van Iliigenpoth tot den Berenchauw, raadsheer in het prov. gereglshof van Noordbrabani; mr. S. Vissering, hoogleeraar le Leyden; mp. M H. von Baiimhaner. referendaris bij hel dep. van binnenl. zaken; mr. W. A. P. Verkerk Pisiorius, referendaris bij het dep. van financiën; mr. 11. Jacobi, commies ler pro», griffie in iVoordhollaud ; welke laatste de betrekking van secretaris zal waarnemen. ~ —;Tot burgemeester der gemeenle Papendrecht is benoemd de heer J. C. Singels en tot burgemeester der gemeenle Lekkerkerk de heer B. Blok. — Tol griffier bij het kantongeregt te Oldebcrkoop is benoemd de heer mr. C. VV. Ament, advocaat te Sncek. &apos; — Door Z. M. is liet besluit vau 30 Sept. jl., houdende benoeming van den heer J. A. van Dijk tol directeur der rijkskweekschool voor onderwijzers te Groningen ingetrokken, en lot directeur van die kweekschool benoemd de heer G. van Milligen, hoofdonderwijzer ie Rollerdam. V— Z. M. heeft goedgevonden bij het personeel van de geneeskundige dienst der.landmagl in Oost-ludie le benoemen, tot officier van gezondheid 3dekl. de hh. J. R. H. van Sou, doctor in de geneeskunde, en F. W. Arnold, doctor in de genees-, heel- en verloskunde; den 1,, e&quot; luit. F. C. H. L. van Erekeleus, van hei 2&apos;le reg. infanterie, op nou-activiteit te stellen; en den kapitein der infanterie van het leger in Ned. Indie F. van Genderen, len gevolge van ligchaamsgebreken, eervol ontslag uil de militaire dienst te verleenen. — H. M. de koningin is gisteren morgen per extra-lrein naar Rollerdam vertrokken, om zich daar aan boord le begeven van het kon. sloomjagl de Leeuw. Reeds vroeger is gemeld dat U. M. vertrekt naar Torquay iv Engeland. — Z. M. de koning is heden morgen vroegtijdig naar het Loo teruggekeerd, * — Bij de tweede kamer is ingekomen een wels-oniwerp tot wijziging der wet op het regt van successie en van overgang bij overlijden. —&apos;Ingevolge de bepalingen van de prov. wet, zal de herfslvergadering van de staten der onderscheidene provinciën in de hoofdplaatsen der gewesten worden geopend op Dingsdag, den 3den November aanslaande. ■ Door de proviuciale-sialen van Zuidholland zal o. a. worden behandeld: rapport van de commissie, benoemd bij besluit van 5 November 1867, tot onderzoek van een nieuw onlwerp-besluil tot opheffing der ambachten in Rijnland, gemeenschappelijk door de siaten der provinciën Zuid- en -Noordholland vast le stellen. Die commissie zegt in haar rapport, dat zij kennis heeft genomen van dat ontwerp en de daartegen zooveel vóór hare benoeming als daarna bij heeren ged. ingekomen bezwaren; dal die kennisneming haar heeft doen inzien, dal ler rigiige beoordeeling van dil ontwerp ; noodig was een locaal onderzoek in elk ambacht naar de aan het ambacht omslagpligtige gronden, naar de werkelijke onderhoiids-kosten van de door hel ambacht onderhouden werken, en naar het al of niet beslaan van zulke plaatselijke behoeften, waarin bij opheffing der ambachten niet wel anders dan door eenig ander te scheppen plaatselijk bestuur mogt kunnen worden voorzien en dat de vergadering ligt beseffen zal dat zulk veelomvattend plaatselijk onderzoek eenigen tijd vordert; ten einde de daartoe noodige lijd worde verschaft, steil de commissie aan de staten voor: 1». door aanneming van. een ontwerp besluit den termijn, zooals die voor de opheffing der ambachten werd gesteld in het besluit van 8 November 1866, te verlengen tot 1 Januari) j 1871; en 2°. de commissie diligent te verklaren.</p>
	<p>— Het berigt dat de Spaansche gezant alhier zijn onlslag zou hebben ingediend wordt tegengesproken.</p>
	<p>— Volgens mededeeling van den burgemeester, in de jongste raadszitting, zal in het &apos;jaar 1869 alhier eene tentoonstelling van schilderijen en andere kunstwerken van levende meesiers worden gehouden.</p>
</text>
