<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 22 October.</title>
	<p>, ■ In de zitting van den gemeenteraad van heden is de heer J. L. A. I)e--sertinc, op zijn verzoek, als stads-chirurgijn gecontinueerd. De voordragt 10l hei verleenen van een eervol onlslag aan den leeraar in de Engelsche taal- en letterkunde aan de gemeente-instellingen voor&apos;hooger en middelbaar onderwijs is. nadat daarover langdurig met gesloten.deuren was gediscussieerd, met 13 tegen 6 stemmen aangenomen. De behandeling der begrootingen van de gesubsidieerde instellingen van weldadigheid en het Israëlitisch armbestuur voor 1869, in verband met het rapport omtrent de subsidien , is aangehouden; ingevolge het verlangen van den heer van Kaathoven tal bedoeld rapport nog vooraf gezonden worden aan de besturen der betrokken instellingen. . Vooris weid de, verhuring van den kelder op de Brcêstraatien het magazijn in.de Smidssteeg goedgekeurd, alsmede de rekening van hel Israëlitisch armbestuur over 1867. Ingekomen zijn: een schrijven van den heer J. A. van Dijk, houdende kennisgeving dat zijne benoeming ~ tot &apos; directeur van &apos;srijks kweekschool voor onderwijzers te Groningen door Z.M. den koning was ingetrokken en dat h_ zich op nieuw aan het onderwijs hier ler stede verbond; een adres van den kerkeraad der Ned. berv. gemeente tegen de percentsgewijze vermindering van het subsidie van het Minnehuis; een adres van de hh. J. A. Roogaard c. s., • verzoekende het regt van opstal op een gedeelte der Ruïne en borgtogl voor de jaarlijksche aflossing&apos;eener bepaalde som, en een adres van den heer mr. H. Gevers, houdende protest tegen de verleende vergunning aan P. van der lleyden tot het leggen van steenkolen in een perceel op den Nieuwen Rijn. Omtrent dit laatste werd overgegaan tot de orde van den dag, als behoorende de zaak tot de bemoeijingen van burg. en weth.; echter werd besloten aan de commissie voor de verordeningen in overweging te geven in hoeverre het wenschelijk en uitvoerbaar zou zijn bepalingen vast te stellen Om hetgevaar, dat bergplaatsen van steenkolen .ouden-kunnen opleveren , voor ie komen. , — Sedert 1&apos; Januarij jl. is, gelijk bekend is, de gyinriastiekschool alhier onder zelfstandig beheer van den tegenwoordigen onderwijzer, den heer Martin, gekomen. Op verzoek van dien onderwijzer heeft zich thans, naar wij met genoegen vernemen, eene commissie gevormd , bestaande uit de hh. &apos;Boogaard, Delßaere, Heynsius, Hubrecht, Ter Laag en Boursse Wils; die zich met het toezigt over die school wel heeft willen belasten. — Blijkens de gisteren gedane aankondiging zal het Park-orchest uit Amsterdam in de volgende maand alhier een concert (strrjk-orchest) geven. Ret is le verwachten dal ook aan dit concert van de zijde des publieks eene ruime belangstelling zal worden geschonken. Het Park-orchest heeft zich onlangs, zoowel wat betreft de leiding en de solisten als het ensemble, van eene te gunstige zijde doen kennen , om den ondernemer niet met vertrouwen op ondersteuning te doen rekenen, Aan een met zorg gekozen programma, zal het, gelooven wjj, ook ditmaal niet ontbreken. — In de plaats van den heer J. Voorwinden, die als lid van den gemeenteraad le Soeterwoude zijn ontslag heeft genomen, is bij de stemming van 11. Dingsdag gekozen de heer mr. P. van Outeren, met 79 van de 90 stemmen. — Ten gevolge van eene hevige ziekte, die onder de varkens heeft geheerscht; waardoor, er velen zijn gestorven of, half volwassen, zijn opgeruimd, zijn de vette varkens schaarsch en niet dan tegen zeer hooge prijzen te verkrijgen. De vette koeijen,. die, wegens den droogen zomer, gebrek hebben geleden aan het noodige voeder, hebben minder vet in dan anderejaren. — Van wege het ministerie van koloniën is bekend gemaakt dat ten behoeve van het marine-etablissement op het eiland Onrust, nabij Batavia, benoodigd is een bekwaam omlerbaas-draayer, tevens bank werker, tegen eene iiiiiiimumbezoldigiiig van ƒ125 en eene niaxirnum-bezoldiging vanƒl6o smaands. Zij die daartoe in aanmerking wenschen le komen, moeien zich voor of op 20 November mei een op zegel geschreven requesl tot het dep. van koloniën wenden. • &gt;</p>
	<p>— De Staatscourant bevat hel verslag der commissie belast met het afnemen van het eindexamen der hoogere burgerscholen in Zuidhollanden van het examen A. volgens art. 59 der wet van 2 Mei 1863. Er hadden zich 32 candidaten voor het examen aangemeld, waarvan zich 2-hebben&apos;teruggetrokken. De uitslag is geweesl dat van de 30 geëxamineerden 22 werden toegelaten en 8 afgewezen. Vau de hoogere burgerschool ie Leydenhadden zich, 3 candidaieii aangemeld, waarvan 2 werden tocgelalen en 1 werd afgewezen ; de laatste had sleehls in drie vakken het onderwijs aan de school gevolgd. ~ Genoemd .blad bevat ook &apos;het verslag van de commissie in 1868 belast met het aTnemender examens van apotheker en hulp-apotheker. Bij de tweede zitting voor het examen van hulp-apotheker hadden zich aangemeld 26 candidaten, waarvan 2 zich voor en 3 zich lijdens hel examen hebben teruggetrokken. De uilslag van het examen was hoogst ongunstig, zijnde er sleehls van de geëxamineerden 2 toegelaten, t. w. de hh. L. Beker, van Rotterdam, en S. Hoola van Nooten, van Edam. — Bij resolutie van den minisier van financiën, van den 16den dezer; is vastgesteld de 268st« staats-lotcrij. Die loterij zal beslaan uit 20000 loten, . 10000 prijzen en 2 premiën. De collecte wordt geopend op Maandag 16 November aanst. en gesloten op Zaturdag 28 November daaraanvolgende. De trekking der eersle klasse zal aanvangen op 14 December aanst. en de laatste .100 nommers zullen worden getrokken op Zaturdag 6 Maart 1869. ...— Uil een overzigt van de thans in Nederland bestaande scherpschuttersvereenigmgen blijkt, dat hel getal daarvan in het begin dezes jaars lot omstreeks 70 geklommen is, gezamenlijk met 5248 werkende leden. Van dezen wordt onderwijs gegeven in de behandeling van het geweer aan 4984: aan 305 (bg vier vereenigingen) in de behandeling van het geschut. Rel aantal leden, dat zich lot georganiseerde corpsen vereenigd heeft, beloopt 1892. Het getal hoofd- en verdere officieren beloopt 60. dat der onderofficieren 226. — De heer A. Coqnerel, zoon, te Parijs, heefl op zich genomen, indien onverwachte omstandigheden zulks niet beletten, op 9 Febr. a. s. eene spreekbeurt te vervullen in de Rotterdamsche afdeeling der Holl. maatschappij van fraaije kunsten en wetenschappen.,.&apos; — Naar men uit Hellevoelsluis meldt is de minister van marine voornemens aan &apos;srijks werf aldaar groote bezuinigingen in te voeren en zelfs vele afdeelingen tol de helft in ie krimpen. , —Te Maarsseveen viert heden Anna Margareiha van Velsen, wed. H. Sodaar geboren te Maarssen 22 Oclober 1768, haren honderdsten verjaardag. Hare zuster,-mede nog in leven , telt bijna 96 jaren. *.; , V</p>
	<p>•&quot;■&quot;— Uit het Nieuwe Diep meldt men aan de Amst. C: Van Ratavia is alhier binnengekomen het schip Christina, kapt. Nieuwland qq. Volgens mededeeliilg van de equipage, is de gezagvoerder R., even als zijne echl. genoote, op de terugreis, ter hoogte van Kaap de Goede Doop, op eene jammerlijke wijze om het leven gekomen. Men verhaalt namelijk, dat ten gevolge van -&apos; oneenigheid, de vrouw over boord is gesprongen, en dat de kapitein haar onmiddelijk is nagesprongcn en beiden verdronken zijn • de vaart van:het schipiverijdelde alle mogelijke-hulp. . , ~.. , .-. .■ s L</p>
	<p>— Van 26 Maart lot 19 October zijn, onder het rectoraat van den hoogleeraar van Ooslerzee, aan de hoogeschool le Utrecht ingeschreven: 101 studenten, waarvan 16 elders studeren en 19 zich op nieuw hebben doen inschrijven. Van de overigen studeren 24 iv de theologie, 24 in de regten 4 iv de letteren, 9 in de medicijnen en 5 in de philosophie. — Te Zeist is eergisteren het 100-jarig.bestaan der Hernhutterskerk plegtig gevierd. Reeds vroeg kondigde bazuingeschal de feestelijkheid aan. Des morgens was er buiiengewone godsdienstoefening, daarna liefdemaal en des avonds buitengewone kerkelijke bijeenkomst, met concerl-uitvoering. Het kerkgebouw was bij die gelegenheid smaakvol versierd. — Zaturdag 11. had te Winschoten een treffend ongeluk plaats.. Zekere F. Geukes, een man van 70 jaren, was bezig zand te graven uil eene hoogte, onmiddellijk aan den spoorweg gelegen. Denkelijk was de bodem al te veel ondermijnd, althans eensklaps stortte de bovengrond in en de man werd er onder bedolven. Wen stelde aanstonds pogingen in het werk om den ongelukkige te redden. Die hulp kwam evenwel ie laat. Hel mogt aan de toegesnelde geneesheeren niet gelukken de levensgeesten weder op te wekken. &apos;</p>
</text>
