<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 18 Aug. (Part. Corr.) Naauwelijks zijn te Lonsle-Saulnier de lampions uitgedoofd, welke aldaar even als to Parijs door de vaderlandsliefde .... van den prefect werden ontstoken ; naauwelijks zijn de ingezetenen bekomen van al het schoons, hetwelk aan hunne verbaasde blikken werd aangeboden, of de Heer Grevy, deken van de orde der Parijssche advocaten, candidaat der oppositie, werd gekozen tot lid van het Wetgevend Ligchaam met 22,428 stemmen, terwijl de candidaat der regering, de Heer Huoh, niettegenstaande de pogingen van. den Heer Pinard, den prefect, den maire en de veldwachters, slechts 10,290 stemmen op zich vereenigde. Deze nederlaag moet der regering en bepaaldelijk den Keizer zeer onaangenaam zijn. De Heer Grevy namelijk is dezelfde, die in het jaar 1848, bij de beraadslaging over de constitutie, het bekende voorstel deed, waarbij de keuze van een president met uitvoerend gezag werd bestreden &lt;/als eene permanente bedreiging der vrijheid&quot; en do benoeming onder de leden van den ministerraad van een afzetbaren president werd voorgesteld. Dit voorstel werd, wel is waar, na eene hevige discussie verworpen, maar de staatsgreep en al hetgeen later volgde bewijst, dat de Heer Grevy goed had gezien. De Moniteur bevat heden verscheidene benoemingen tot leden van den Senaat, o. a. die van den Heer de Sartiges, gezant te Rome. Deze benoeming wordt beschouwd als de voorbode van de reeds meermalen gemelde wijziging in het personeel der gezanten, den Heer de Lagueronnière daarbij niet te vergeten. Dr. Nelaton werd wegens de gelukkige genezing van den Kroonprins met de waardigheid van senator beloond. Toen onder Lodewijk Filips de beroemde geneesheer, prof. Dauble.tot de waardigheid van pair werd Verheven, legden zijne nieuwe collega&apos;s hem de verpligting op, de geneeskundige praktijk neder te leggen, als onvereenigbaar met zijne nieuwe betrekking, hetgeen ook geschiedde. Wat zullen de heeren senatoren van het tweede keizerriik doen?</p>
	<p>&quot;Boven aan de lijst der gedecoreerde dagblad schrijvers staat de Heer Paul Granier de Cassagnac , redacteur&apos; van de Pays. Hoe oneerbiedig dit ook zijn moge, men maakt allerlei aanmerkingen op de keizerlijke dagorder aan de nationale garde. Vooreerst wordt opgemerkt, dat volgens den Moniteur He Keizer //tevreden&quot; was, terwijl volgens den Conslilutionnel de Keizer #zeer tevreden&quot; is geweest. Voorts (en dit is van meer belang) wordt beweerd, dat de woorden: //ik.zal steeds op uwe vaderlandsliefde rekenen,&quot; oorspronkelijk werden gevolgd door de zinsnede: //waarop ik waarschijnlijk spoedig een beroep zal doen.&quot; Men verzekert, dat deze zinsnede op aandrang van de excellentiën, met den Heer Magne aan het hoofd, is doorgehaald. De heeren diplomaten, van welke vele 50 a6O uren moesten reizen, om de redevoering des Keizers op den Napoleonsdag bij te wonen, zijn zeer teleurgesteld over de //vlugt naar Fontainebleau&quot; op den 14den des avonds. Slechts de nuntius en Prins Metternich zijn Hunne Majesteiten naar het keizerlijk paleis gevolgd. De Heer Rochefort heeft hier een drukker gevonden voor N°. 13 zijner Lantcrne, namelijk den Heer Guitay. Naar men verhaalt, heeft de Heer de Moustier den Belgischen gezant reeds voorbereid op de mogelijkheid van een verzoek der Fransche regering tot uitwijzing van den Heer Rochefort , indien deze naar Brussel mogt terugkeeren, om aldaar de uitgave van zijn weekblad voort te zetten. Wat België betreft, blijft men beweren, dat de onderhandeling tusschen den Heer de Moustier «1 Lord Stanley niet zoo gunstig is afgeloopen als do officieuse pers verzekert. De Heer&apos;de Moustier hield vol het regt zijner regering om verdragen te sluiten, waar en met wie zij goedvond, terwijl Lord Stanley meende dat regt niet in zoo onbepaalden zin te kunnen erkennen. Men scheidde .... zonder tot eene overeenstemming te zijn geraakt. Men zal zich welligt minder verwonderen over de ontzettend groote som, welke voor de nieuwe leening is ingeschreven , indien men weet, dat Rothschild, alleen voor 20 millioen,de Société générale voorö millioen.het Crédiet Foncier voor 10 millioen rente hebben ingeschreven, enz.</p>
	<p>Naar men denken kan, is de liberale en democratische oppositie zeer verheugd over den uitslag der verkiezing voor het Wetgevend Ligchaam in het departement van de Jura. Zij acht daardoor ruim vergoed de nederlaag onlangs in het departement van de Gard geleden. De Siècle brengt in herinnering, dat de regeringscandidaat inhet jaar 1863 in hetzelfde district 29,090 stemmen op zich vereenigde en verklaart dan ook, dat de uitkomst van de tegenwoordige stemming zijne verwachting ver heeft overtroffen. Het republikeinsche orgaan neemt uit dezen afloop aanleiding, om de liberalen en democraten in de overige departementen aan te sporen tot het betoonen van even loffelijken ijver bij de aanstaande algemeene verkiezingen, als door de bevolking der Jura thans is gedaan. //Van ons, democraten,&quot; zegt het blad, //hangt het slechts af om in twee derde gedeelten van Frankrijk eene gelijke overwinning te behalen. In meer dan vijftig departementen hebben de democratische beginselen even diepe wortelen geschoten als in de Jura. Indien de democraten slechts ernstig en standvastig willen, zal 1869 getuige [zijn van de zegepraal der vrijheid door het algemeene stemregt.&quot; — De Consiitutionnel meldt weder eenige verkiezingen van leden voor departements- of arrondissementsraden in de departementen, en verheugt zich over den uitslag daarvan, als een //blijk van den voortreffelijken geest, die de bevolking in alle oorden des keizerrijks bezielt.&quot; — Do. Siècle kan niet dulden, dat men de nationale garde van Parijs zoo zeer prijst over hare houding, haren ijver en hare vaderlandsliefde, en vergelijkingen maakt tusschen haar en de nationale garde der restauratie, der Julij-regering en van de tweede republiek, welke allen in het voordeel van de tegenwoordige burgerwacht uitvallen. Al die lof, zegt het blad, wordt aan de garde slechts toegezwaaid, omdat zij bij de revue zulk een voorbeeldig stilzwijgen bewaart, en daardoor, gelijk men beweert, heeft bewezen, //dat de hedendaagsche burgerij zich door de opwindende taal en de drogredenen der oppositie niet laat medesiepen.&quot; Het republikeinsche hoofdorgaan meent, dat niets gemakkelijker zou zijn dan het betoog te leveren, dat het door de nationale garde bewaarde stilzwijgen aan geheel andere beweegredenen dan de aangevoerde moet worden toegeschreven. Het wil zich echter met dat betoog niet inlaten; maar, met de officiële en officiense organen aannemende, dat de houding der gewapende burgerij het uitvloeisel is van hare goede gezindheid en hare gehechtheid aan de tegenwoordige orde van zaken, vraagt de Siècle, waarom men dan aan die welgezinde gewapende magt het regt niet toestaat , hetwelk zij onder al de vroegere regeringen heeft bezeten, en waarop zij met reden naijverig is, — het regt, namelijk om hare eigene officieren te kiezen; — waarom men hare kaders niet tot al de burgers uitstrekt, en haar niet hare vroegere populaire indeeling in compagnies naar de stadswijken terugschenkt? Ten anderen meent de Siècle, dat, indien de regering waarlijk over den geest der burgerij tevreden is, en de overtuiging bezit, dat zij op de burgerwacht kan rekenen, zij dan //niet zoo karig moet blijven in het verleenen van vrijheden aan het volk, en zich niet zoo vervolgziek moet betoonen jegens de drukpers en zoo al&apos;keerig van eiken staatkundigen vooruitgang. — Do tfeer Henri Martin verop twee feiten, dio, zegt hij, oppervlakkig beschouwa, &lt;p zich zelven schijnen te staan, maar waartusschen bij e?r;s meer aandachtige beschouwing een naauw verband wordt opgemerkt: de verloving van den Kroonprins van Denemarken met de Zweedsche Prinses en het bosluit van het onlangs te Stockholm gehouden journalisten-congres, om voortaan de nieuwstijdingen uit Noorwegen, Denemarken en Finland in de Zweedsche dagbladen niet meer onder de rubriek //Buitenland&quot; te plaatsen. Terwijl huwelijken tusschen vorstelijke personen, zegt de republikeinsche publicist, meestal ontstaan uit overleggingen, welke in de hofkringen worden gemaakt, is de verloving, welke het hier geldt, onmiskenbaar het uitvloeisel van den drang der openbare meening; een drang, die, gelijk uit het gebeurde op het Zweedsche journalisten-congres blijkt, niet slechts van éénen kant, maar van alle zijden komt. Dat, zegt de Heer Martin, de Deensche patriotten, na de verbrokkeling van hun ongelukkig land, alleen nog heil zien in eene Scandinavische Unie, is natuurlijk-, voor Denemarken is geene andere toekomst denkbaar, dan of zulk een verbond, of de verdeeling van zijn nog overgebleven gebied tusschen Duitschland en Rusland. Door het besluit van het jonrnalisten-congres is thans echter weder overtuigend gebleken, dat voor de bewering van sommige personen, dat de Zweden in hun hart af keerig zijn van het Scandinavische idee, inderdaad geen grond bestaat; terwijl het naar des schrijvers overtuiging, tevens aan geen twijfel onderhevig kan zijn, dat dit denkbeeld inzonderheid Koning Karel XV toelacht. De Heer Martin betoogt voorts- het aanbevelenswaardige van de Scandinavische Unie, welke voor Duitschland, naar zijne meening, niets dreigends kan hebben, en daarentegen door het belang van het&apos; overige Europa, inzonderheid door dat van Engeland en van Frankrijk, wordt geboden, daar eene Scandinavische confederatie tot een natuurlijk bolwerk zou strekken tegen elke uitbreiding van Euslands heerschappij in eene westelijke rigting. — De baron James Rothschild heeft onlangs Chateau- Lafitte in openbare veiling gekocht voor 4,100,000fr5. Zijn schoonzoon baron Nathanaei Rothschild is roeds eigenaar der wijnbergen van Bron-Mouton in het Bordelais. —Te Tours heeft, eenige dagen geleden, ter gelegenheid eener landbouwtentoonstelling, een feestmaaltijd plaats gehad, waarbij verscheidene toespraken zijn gehouden, onder anderen door den Heer Pastoureau, den prefect van het departement, die, volgens V Union Liberale , van Tours, van den algemeenen toestand van Europa en van de vredelievende gezindheid des Keizers heeft gewaagd, en door de gasten zeer is toegejuicht geworden. Na den prefect werd door den burggraaf de ïlavigny het v/oord gevoerd, die, op de tegenwoordige drukpers-processen zinspelende, de //soldaten der vrijheid&quot; (of de liberale journalisten) vergeleek bij de lijfwachten van sommige Oostersche Vorsten, die wekelijks, bij wijze van soldij, eene dragt stokslagen ontvingen, maar toch, uit vrees voor erger, niet durfden wegloopen -, met dit onderscheid evenwel, dat de journalisten niet uit vrees, maar uit vaderlandsliefde bleven en volhardden. Deze rede werd nog veel levendiger toegejuicht dan die van den prefect; en nu duidde laatstgenoemde het, volgens V Union Liberale, den Heer de Flavigny zeer euvel, dat hij bij een landhuishoudtundig leest het staatkundige terrein betreden had, vergetende, zegt het blad, dat hij zelf het hek van dat terrein had ontsloten. Thans heeft de Heer Pastoureau een communiqué aan V Union Liberale gezonden, waarin hij verklaart, in zijne rede do staatkunde volstrekt niet aangeroerd te hebben, en ten bewijze daarvan in het communiqué die geheele rede inlascht, waarin werkelijk geene staatkundige beschouwingen voorkomen. De Heer Beurthoret, redacteur van V Union Liberale, protesteert echter tegen dit communiqué, en betuigt, dat hij zelf den Heer Pastoureau aan tafel in het breede over de politiek heeft hooren uitweiden.</p>
	<p>—De Gacela van Madrid meldt, dat de gouverneur der provincie Sevilla en de kapitein generaal van Victoria hun ontslag hebben aangeboden, hetwelk aangenomen is. Voorts wordt berigt, dat ook de kapitein-generaals van Madrid en Barcelona hun ontslag hebben ingediend. Dezebev die voor eenige dagen waren verplaatst, schijnen dus me beschikking geen genoegen te nemen en de kapitein-generaal Pezuela, die van Madrid naar Barcelona is verplaatst, kan het der regering moeijelijk genoeg maken, want bij heeft een grooten steun in de ultra-clericale partij aan het hoi&quot;, voor wie het kabinet Bravo Murilio nog niet ver genoeg gaat en die uit dien hoofde sinds geruimen tijd in de weer is om het ministerie te doen vallen. Te Madrid gelooft men dan ook, dat de ministeriele crisis reeds bestaat. — Aan de Correspondancedu Nord-Esl wordt uit Belgrado gemeld: //De Servische dagbladen zijn eenstemmig in het veroordeelen der pogingen, om in Bulgarije opstand te verwekken, die gevaarlijk kunnen worden voor de omliggende landen en waarvoor de Bulgaren zelven nog meer beducht zijn dan de Turksche regering. De schuld ligt uitsluitend aan het comité te Bucharest; wierd dit opgeheven, dan zou het onruststoken in Bulgarije van zelf ophouden. Daar intusschen de Rumeensche minister Bratjano dit comité met kent, of althans verzekert het niet te kennen, is er nog veel duisters in deze zaak en blijft bij velen het vermoeden bestaan, dat oene buitenlandsche mogendheid de hand daarin heeft.&quot;</p>
</text>
