<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor weinige dagen betreurde ik het overlijden mijner dierbare Echtgenoote, thans trof mij het verlies mijner geachte Behnwdmoeder, en voor mijne nog zeer jeugdige Kinderen dat hunner zorghebbende Grootmoeder Mej. NEELTJE VAN PUFFELEN, Weduwe van den Heer F. W. BEHRENS, in den ouderdom van ruim 64 jaren; het vooruitzigt op een zalig wederzien, zal mij, hoop ik sterken in dit dubbel treffend verlies. Amsterdam, H. GROTELUSCHEN. 19 Augustus 1868. (21058) Eenige Kennisgeving. Den 18den Augustus overleed mijn geliefde Echtgenoot J. B. AUFPMORTH, in leven Majoor der Infanterie van het leger in Nederlandsch Indie. Wed. J. L. AUFFMORTH, (21085) LUCARDIE. Na ontvangene kennisgeving uit het Buitenland overleed den 28sten Julij 1868 te Sévree (Frankrijk) mijne éénige geliefde Zuster, Mevrouw de Wed. R. KASTEN, Geh. VAN THIEL. Mevrouw J. OVER, (21077) Geb. VAN THIEL. Door verzuim des Executeurs eerst heden geplaatst. Voor&apos; de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden mijner geliefde Echtgenoote, betuig ik, ook namens wederzijdsche betrekkingen, mijn harteïijken dank. I Amsterdam, C. W. HEIJBROEK Wos. 21 Augustus 1868. (21084) Mevrouw MEULMAN—HEIJBROEK betuigt, ook namens hare betrekkingen, haren opregten dank voor de vele Bewijzen van deelneming, gedurende de ziekte en bij het overlijden van haren Echtgenoot ondervonden. BAARy, 20 Augustus 1868. (12081) De ondergeteekende maakt bekend, dat de Rangschikking in het Faillissement van W. L. OKHUYZEN, Boekhandelaar te Amersfoort, met de bewijzen ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Amersfoort isnedergelegd, ter inzage van een ieder. (21027) Ahersfooet , De Curator 19 Augustus 1868. C. A. VAN DER LEEUW. VERVOLG DER VERROOPING VAN HET MAGAZIJN DEE FIEMA NIEUWENRAMP &amp; ROTTING, Heeren tracht bij de Leidschestraat, JJ 391. HEDEN VRIJDAG 21 AUGUSTUS, ten 10 Ure: N°. 469 a 952 van den Catalogus. Batist, Kamerdoek, Neteldoek, Garen Oogjes Handdoekengoed, Potdoekengoed, geruit Bont en fijne Linnens. MAANDAG _4 AUGUSTUS, ton 10 Ure: N°. 1 a 468 van den Catalogus. Flanel, Baai, Shirting, Maddapollam, Brabantsch Katoen, Engelsch Keper, India Twielled, Piqué, Molton, Diemet, Sateen, Haarlemmer, Keper, enz. (21100) r_rfS____MSCÏÏ_~ KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het BESTUUR berigt, dat de aangekondigde VERGABEKIK« op 31 Augustus e. k. zal gehouden worden in het locaal de Vereeniging, Warmoesstraat, des Avonds ten half Acnt Ure; dat de BEWIJZEN VAN TOEGANG tot die Vergadering verkrijgbaar zullen zijn ten Kantore der Maatschappij op 28 en 29 Augustus e. k., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure, voor Houders van volgefourneerde Aandeelen op naam of van voorloopige Bewijzen van Aandeel tegen vertoon van die Stukken, en voor Houders van;Aandeelen in blanco, tegen tijdelijke nederlegging van deze ten Kantore voormeld, dat aldaar de punten van behandeling voor de Aandeelhouders zullen ter visie liggen en verkrijgbaar zijn van 21 tot 29 Augustus aanst., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure, en dat formulieren van volmagt, tegen betaïing van ƒ 1.50 op 20 Augustus en a» volgende dagen verkrijgbaar zijn ten Kantore van den &quot;Notaris CLA.ASEN, Heerengracht bij de Doopsgezinde Kert, JJ 427, uiterlijk 29 Augustus ter Verificatie moeten worden ingeleverd. . . _-_ïin_ Het Bestuur brengt hierbij in b*«&apos;lKH der Statuten, dat alleen stemgeregtigde Aandeelhouders als Gemagtigden worden toegelaten AMSTEEDAM, ».-___. 19 Augustus 1868. X,T^&gt;*lident. _ W H. RUTGER» v. ROZEXR _R« e&gt;iCoB) Directeur-Secretaris.</p>
</text>
