<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zur diesjahrigen «KBEKTIIIEIIEM GEKERAL- V EU__f__ffLfJ-_G im Geschaftslocale der Gesellsehaft zu Empel werden die Herren Actionaire am 5 October Vormittags 12 Uhr eingeladen. Ausser der Tagesordnng kommen zur besondern Verhandlung und Beschlusfassnng. 1. Ertheilung der Decharge für das Jahr 1 Juli 1866 bis 39 Juni 1867 und für das Jahr 1 Juli 18S7bis30 Juui 1868 an.ch für den Fall, dass die zur Revissions-Commission gewahlten Herren Actionaire, wie im verfiossenen Jahre, nicht s&apos;immtlich zur Prül&apos;mig des Rechuungs Abschlusses orschie| nen sein sollten. 2. Berathuug und Beschlussfassuiig über die im Jahre 1862 Contrahirte Auleihe resp. deren Kückzah&apos;ung. (21036) iüESï Y_Ï__-_A_» der Actien-Gesellschaft Privz Leopold, für Hüttenbetrieb, Puddliugs und Walzwerk zu Empsl. Mr. W. LAMANTRIP en Mr. R. A. QUINTEN, Notarissen te Groningen, gedenken op Dingsdag 1 September 1863, des avonds ten 7 uur, ten huize van den koftijiiuishouder STRUVÉ aan de Groote Markt te Groningen, met meerdere goederen publiek TE KOOP te presenteren: Eene groote ESEE&quot;SEM_E_BJIZB_G, staande ten oosten in de Heerenstraat, op vrij eigen grond te Groningen, E, N°. 54, met afzonderlijke Boyenwoning, Stalling, Heem en Tuin, Kad. Sectie H, &apos;Na. 1020, met eene inhoudsgrootte van 5 Koeden. 69 EUen; zijnde de behuizing voorzien van 1 vijf Benedehkamers , ruimen Gang , extra groote Kelders , &apos;: twee Keukens, Meidenkamer, afzonderlijke Scholelwasscherij, &apos; Put en twee Regenwaterbak&apos;ken, voorts vier Bovenkamers, i Overloop. Vleesch- en Provisiekamers, Koetshuis, Knechten| kamer en Stalling voor vier paarden, voorts opene Plaats I en Hof er achter, met nog eene mandeelige plaats ten zui| den, waarop mandeelige Put; hebbende gemelde behuizing ! uitgang naar de Gelkingestraat, en. de boyenwoning een &apos;afzonderlijken opgang in de Heerenstraat, zijnde voorzien | van een Beneden-en drie Bovenkamers, Keuken, Gang, Put en Regenwaterbak, voorts ruime Linnen-, Turf- en ! Hooizolders, enz. Te bezien daags vóór en op den Verkoopdag van 10tot 3 uur, tegen betaling van 25 Cents ten voordeele der algemeene armen dezer Stad. De voorwaarden van verkoop zullen ten Kantore van beide Notarissen ter lezing liggen. (20991) De waarnemende INTENDANT in de 3de Militaire Afdeeling te Arnhem, zal op Zaturdag den 23sten Augustus 1883 -__»___ _£___&quot;: 6 Lasten HOODE of BUN TARWE, we; mit-ste; s 77 Ponden. 6 Lasten ZEEUWSCHE IDEM, wegende miv stens 74 Ponden. Gegadigden zullen hunne Inschrijvingsbilletten en Monsters op voormelden datum, voor des Middags 12 ure, moeten bezorgen ten Burele van genoemden Intendant, bij wien de Voorwaarden tot de Leveraucie ter lezing liggen. Het Merk op de Monsters voorkomende, moet gelijk zijn aan dat op den Omslag van het Inschrijvingsbillet. (21015) J. W. &quot;-_____&amp;. Voor de terugreis naar JAVA biedt zich aan eene _A- V__J-.gf.HE *£__-_ W, zeer geschikt voor de verzorging van kinderen en voor de behandeling van ligte ongesteldheden. Adres met franco brieven onder letter M. bij den Boekh. J. VAN EGMOND Jr. te Arnhem. (20360) HEEREN PHOTOGRAPHEN. Een allezins bekwame KtE_«ÏJCIÏE_Ei, die op voorname ATELIERS is werkzaam geweest, wenschte zich met 3 a 4 w&lt;_en verplaatst te zien. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven onder Lett. H., te adresseren bij den Boekh. J. HILARIUS, te Leeuwarden. (20989) Men VERLANGT ten spoedigste eene in de vreemde Talen en verdere leervakken geëxamineerde € © UVERIVAKTE s van de P. G.. tot opleiding van Twee Kinderen, in de nabijheid van Amsterdam. &apos;Diegene welke de talen in do verschillende landen beoefend beeft, zal de voorkeur genieten; j kennis tot het „even van onderwijs in teekenen en muziek zal tot aanbeveling strekken. Antwoord franco in te zenden onder de Lett. JT P., bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat X 723. (21004) lEMAND van fatsoenlijke burger afkomst, 40 jaren oud, Prot Godsd., wenscht tegen November hier of elders geplaatst te worden als HlTs_UO_i&quot;»_ _£_-. of tot behulp in het Huishouden. Zij is van zeer goede getuigenissen voorzien. Er zal meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op „root Salaris gelet worden. Adres franco onder de j Letters H. P. aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak, II 63, te Amsterdam. (20935) Maiitilstcfiireii. In een MAGAZIJN VAN FIJNE MANUFACTUREN wordt ten spoedigste, togen hoog Salaris, verlangd eeno «SUBTVi.öU.V, P. G., volkomen bekwaam voor den verkoop van Mantels, Chales en Zijden Stoffen; alsmede eene andere «SÏIWt&apos;fl_Ö5!W voor het vak van Broderies, enz. Inclinerenden gelieven zich te adresseren onder Lr. A. B. franco Bureau Handelsblad. (21021) Een BCESGESi MEBSJE, goed kunnende Naaijen, alsmede in de behandeling der Wasch en Strijken niet onervaren, wenschte gaarne hare overige dagen te besteden met bovengenoemde werkzaamheden aan huis te verrigten. Ook is zij niet ongeneigd in de Huishouding behulpzaam te zijn. Inclinerenden adresseren zich franco onder Letter A., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER. Vijgendam, te Amsterdam. (21010) SAHER 6EVB_A__ Eene JUFVROUW, uit den fatsoenlijken Stand, Weduwe met één Kind, zoekt bij fatsoenlijke Lieten , bij voorkeur eene Zijkamer met El lapvertrek, of, zoo het niet te hoog is, eeno&apos; Voorkamer net Alkoof, óngemeubeleerd. Refiecterenden gelieven zich franco te adresseren met opgaaf vaa plaats en prijs onder de Letters C. B. B. aan het Bureau Handelsblad. (21019&gt; J. FEIJE, J. F.VAN DER VEGT en W. DROGEORN, Makelaars, zullen op Maandag 14 September 1868, des Avonds na Zes Ure, in het locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in Veiling brengen.- Een extra kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd K.©©P»_AKS%VïWKELHÏIIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurde PAKKELDER, staande en gelegen in de Kalverstraat, hoek van en in de Duifjessteeg, E 34. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op don Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van gerfoemden Notaris, op den Singel bij den Heiligenweg, D 201. (21005) .ERPAGHTffiG VAN BET fï /k W W H &quot;V l_ ¥2 n _. _L „__ i_ _£_ __» V J~__ i__i MM&gt; 3) nabij zwor/Li-; BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Zwolle zijn voornemens, op Zaturdag 19 September 18S8, des Namiddags ten 1 ure , op het Raadhuis te Zwolle, in het openbaar te Verhuren: 1. Het VEES, te Katen over den IJssel, met don &apos;_©_ op den straatweg naar Zwolle, met de daarbij behoorende kapitale ____ïa_ï__ enUS___ __XBI-«, &apos;ffCBS en _ _AS., alsmede, een stuk ___!_&gt;, zijnde AAM WAS AAM OEN S.SS_E_,tegenover het Voorhuis; het land groot 2.36.80 bunder; het geheel thans in pacht bij F. VAN DAM. 2. Eene SJIÏSPAK_.T*-«G,WO__T.IÏ&quot;Ü2S,§€H?lUR on ÏÜS&apos;Ï, gelegen in hot zoogenaamde Nieuwe Werk. benevens het genot van het GRASGEWAS ©EK PERKEN. EMU&quot;., in het bedoelde Nieuwe Werk; thans in huur bij de Wed. KAAKS. Bovendien zullen ter zeli&apos;der tijd verpacht worden: EEN PAAR SN S»E NABIJHEID GELEGENE PERCEELEN WEID£LAI\fS), welke zeer gemakkelijk bij de eerstgenoemde Perceelen zullen kunnen wor ion gebruikt. Alles op da . voorwaarden, zooals dio ter Secretarie der gemeente &apos;eu verder in de voornaamste Logementen te Zwolle ter lezing liggen. Inlichtingen kunnen worden verkregen bij den Heer B. REINDERS, Gemeente-Architect te Zwolle. Zwolle , Burgemeester en Wethouders voorn., 15 Augustus 1563. VAM MABESJiJI®. (20930) g. _. SCa-ÜSJRgAy. beeret. llAliilDllfl IMI H I i ML Dfijiflbü &amp;• Het GEMEENTEBESTUUR van Medemblik is voornemens, om op &quot;&quot;_AAN__G - SEPTESiÖEgI eerstkomende, aldaar eeno 11-«igïBß AVERIJ to doen plaats hebben, aan welke Heeren Eigenaars van Paarden tot deelneming worden uitgenoodigd, en waarbij tot Prijs ca wemie een Stuk Zilver zal worden vereerd, gezamenlijk ter waarde van p. m. honderd vijftig gulden. Do mededingende Paarden zullen ten voornoemden dage, des morgens vóór 9 ure, 00 de aau te wijzen plaats ter keuring moeten gestald zijn, &apos;terwijl de Eigenaars verzocht worden, om van hunne deelneming, minstens drie dagen te voren, aan opgemeld Bestuur kennis te geven. ,nnaim\ .Mj______, 17 Augustus 1863. ___________ STAiHOUDERIJ. „„ Een fatsoenlijk Mensoh wenscht zich met iemand te __- fWCIËREIV,&quot; om voor gemeenschappelijke^™&quot;™« «™ ffonssante _ ____O~L&apos;i»EKIJ over te nemen envoort te zette,, liefst iemand, eenigzins niet dagene oeUnJwa. Kgit^o^r r« «_^__f Hii. SIGARÏNHBRIIAHTBS. Een solied HUIS vraagt BIOKSTERS SIGAREN». in 1/10 kistjes van ƒfi tot 20 per imUe: de beste retV Irentles staan ten dienste. j_OK»*Eßfc onder het Motto ; SIGAREN , aan het Expeditie-Bureau van VAN GEND &amp; j LOOS, te Utrecht. (noio)</p>
</text>
