<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: PIETER POOLMAN, Weduwnaar van Elise Constante Klcieu, EN JOHANNA HENDRIK A MECKLENBROICK, Weduwe van Jan van der Gen ugten. Amsterdam, 20 Augustus 1868._ (21075) &quot;Getrouwd: JAN JACOB MEIJER EN WILHELMINA HENRIETTE MULDER. Amstobdam ,Jo^gustn-_l_6^__ _:108°L ~~iGetrouwd: J- Weduwnaar van O. h. van Geemen , met A. M. LEVSEN. Amsterdam, 20 Augustus I^B6B. (21079) Getrouwd: JOHANNA THEODORUS STAKENBURG MET JANNETJE TJAKKES. Amsterdam , 20 Augustus 1888!___ ____J Getrouwd: G. LOTMAN MET S. F. LEONHARDI. Amsterdam, 20 Augnstus 1868. oirrn Eenige Kennisgeving. Getrouwd&quot;: nnTHÖÜTKAMPT&quot; Amsterdam, 20 Augustus 1863. en ,„„„--(21033) E. VAN ELFKIgKHOFF._ Getrouwd: J. L. M. VAN DER HORN VAN DER BOS, van Voorschoten, EN A. J. VAN HOUTEN. Heemstede, 20 Augustus 1863. (21038) Tevens betuigen wij onzen beleefden dank voor de vele bewijzen van deelneming vóór en bij ons Huwelijk ontvangen^. ~ Getrouwd: ~ ~&quot; G. BOOM Ja., van Amsterdam Schiedam , en 20 Augustus 1863. G. VAN DER MOST. (21072) i _ Getrouwd: F. J. B. HOPPE, van Amsterdam, Schiedam, 20 Augustus 1868. en (21035) _ M. J. HOEK. Getrouwd: H. G. LOECH EN H. VOUTE. Delft , 20 Augustus 1868. (21018) —Getrouwd: T. BOELHOÜWEIi &quot; Weesp en 20 Augustus&apos; 1868. J. NIESING. J 21102) &quot;&quot;BëvaJkn van eene DOCHTER U. J. P. DE JONG-BÜI JS. Amsterdam , 18 Augustus 1863. (21039) &quot;&quot;Bevallen van een welgeschapen ZOON E. SUTORIUS— BASQUIN. ,„__, Eoiterdam, 18 Augustus 1868. (2J0o0) _ ~~Bevatten&quot; van eene welgeschapen DOCHTER N. S. J. MJEEKEL-LAMMERTS. Leerdam, 18 Augustus 1868. ________*§_ Heden overleed in den ouderdom van ruim 43 jaren mijne hartelijk geliefde Echtgenoote JOHANNA£MAMA LA_ _E- Amsterdam, 16 Augustus 1863. .... NB. Verzoeke deze algemeene als bijzondere Kennisgeving aan te merken. (21033&apos; Tot mime bittere smart stierf heden, ruim 6 maanden oud mijne jongste lieveling, FRANCISCA ANTONIA, dio 4 maanden na het overlijden haars braven vaders mij werd «rehoren H. H. MAGNIN, g Amsterdam, Wed. F. A. STEEVERT. 17 Augustus 1868. (20850) Heden overleed onze geliefde JUDITH ENGELINA, ruim 4 jaren oud. Amsterdam, N. C. H. HESTERMAN. 18 Augustus 1868. J. E. HESTERMAN, (21078) PIEREN. Na eene langdurige ongesteldheid overleed heden in den ouderdom van ruim 21 jaren JOHANNA ALEIDA, innig geliefde Dochter en Behuwddochter van (21082) Amsterdam, JAN RIJNDERS, en 18 Augustus 1868. CORNELIA MAARS. De jongste onzer lievelingen JOHANNA werd ons heden jn den ouderdom van negen maanden door den dood ontnomen. (21094) Amsterdam, J. A. HARM. 18 Augustus 1868. C. L. HARM—GELLIJ.</p>
</text>
