<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 18 Aug. De groote demonstratie der tegenstanders van Gladstone&apos;s lersche staatkunde heeft gisteren ia het Crystal Palace plaats gehad, doch de belangstelling van hot publiek bleek niet zeer groot te zijn, want er waren slechts 2000 bezoekers meer in het paleis aanwezig dan op gewone Maandagen. De redevoeringen muntten uit door bijzondere hevigheid en ruwheid, en het schimpen op anders denkenden, vooral op Rooinsch Catholieken, moest dienen in plaats van argumenten. De Heer Giffard zeide, dat men kortsheidshalve de lersche kwestio dus kon formuleren: //Is het Engelsche volk trouw schuldig aan den troon van Groot-Brittannie en lerland of aan de kroon van Rome&apos;?&quot; Na deze uiteenzetting der kwestie, stelde hij voor, dat de vergadering zich tot de Koningin zou wenden , met het nederig verzoek, dat H. M. nooit de scheiding zou toestaan van kerk en staat in lerland. Het gehalte der redevoeringen kan men het best bcoordoelen naar de welsprekende woorden, door den Wcl-Eerw. Heer Holden, predikant te Birmingham, op do vergadering gesproken en met luide toejuichingen aangehoord. Hij verklaarde, dat hij liever géene hevige uitdrukkingen wilde gebruiken, docli na al hetgeen de Heer Gladstone gedaan had, moest deze verklaring hem toch van het hart, dat hij meende, dat Judas Iscariot een gentleman was, ver» geleken mot den aanvoerder der liberale partij. Om de ver- fadering wat op te vrolijken, werden door verscheidene eeren traetaatjes en geestelijke liederen uitgedeeld, in welke de verschillende helsche straffen met groote naauwkeurigheid beschreven werden. Ook werden twee prenten uitgedeeld. De eene stelde het liberalismus voor door den duivel geblinddoekt, met de eene hand geld gevende aan Roomsen. Catholieke priesters, die de lersche gevangenissen bezoeken, en met de andere hand geld gevende aan Protestantsche zendelingen. De tweede prent stelt twee monniken voor, bezig den eik van het Britsche Protestantismus te splijten met een wig, waarop R. Catholieke emancipatie geschreven staat. De vergadering liep in ongestoorde orde af, doch het is te betwijfelen of zij aan de partij van den Heer Disraeli wel heel veel goed gedaan zal hebben. De Daily Telegraph neemt de candidatuur van lord Mayo, als gouverneur-generaal van Britsch Indie, in zooverre in bescherming, dat het blad in de onbekendheid van den lerschen secretaris met Indische toestanden op zich zelf genomen volstrekt geene reden vindt om tot zijne ongeschiktheid voor dien post te besluiten. Helder gezond verstand en kalm oordeel acht het liberale dagblad beter dan ondervinding. Men prijst zoo dikwijls zoogenaamde specialiteiten aan wegens hunne persoonlijke ondervinding, dat men meestal vergeet, hoe dikwijls dergelijke ondervinding misleidt door to groote beteekems te geven aan locale of persoonlijke veeten,dio men van het grootste belang acht, omdat men ze toeva!li°zelf aanschouwd heeft. Mill, de geschiedschrijver van Indie, zeide in de voorrede van zijn werk, dat eone der redenen, waarom hii vertrouwen verdiende, deze was, dat hij nooit het land bezocht had. De veerkracht en kunde van een Europeesch staatsman, die dagelijks heeft omgegaan met de beste en voornaamste staatslieden van het moederland, stellen hem in staat om locale eigenaardigheden spoedig genoeg aan to leeren en zulk een man is beter dan een oud- Indier voor gouverneur-generaal geschikt.</p>
	<p>De Engelsche bladen meenen, dat bij gelegenheid van het kortstondige verblijf van Koningin Victoria te Parijs eene misvatting moet hebbon plaats gehad. De Fransche bladen hebben namelijk aanmerking daarop gemaakt, dat de Koningin geen contra-bezoek bij do Keizerin heeft afgelegd. .Volgens den Gaulois zou de Keizer in een brief aan een zijner meest vertrouwde vrienden zelf daarover zeer geklaagd hebben en het feit hebben voorgesteld als//zonder precedent in de jaarboeken van het officiële leven.&quot; Het blad geeft er evenwel bij te kennen, dat het voor do echtheid van dien brief niet instaat; doch hoe dit zij, de zaak lieeft bij de Parijzen aars eene niet geringe verwondering to weeg gebragt, vooral nu men weet, dat de Keizerin zoo vast op een tegenbezoek rekende, dat zij daartoe eene nieuwe fraaije kleeding had aangetrokken en ruim oen uur in liet Elysée op de Koningin heeft zitten wachten. Men begrijpt in Engeland niet hoe de Koningin dezen vorm der etiquette heeft verzuimd, maar men vertrouwt, dat dit zich wel zal oplossen in eene vergissing. — De Salurday-Review bespreekt de tegenwoordige verkiezingsbeweging en merkt op, dat, naar al hetgeen zich laat aanzien, het nieuwe parlement weinig verschillen zal van het vroegere. Er zal wel eenig nieuw bloed inkomen, maar vermoedelijk niet veel. Enkele democraten en radikalen, die candidaat zijn, zullen misschien niet verkozen worden. Andere nieuwe candidaten behooren tot de geleerden, doch de Saturday-Review gelooft, dat, hoc good hunne bedoelingen zijn mogen, zij weinig invloed in het Huis der Gemeenten zullen hebben. Misschien, zegt het blad, is het nog zoo kwaad niet, dat een eenigzins onverschillig gouvernement tusschen de natie en de veranderingen, die zij in de wetgeving zou maken, komt te staan. Doch aan &apos;den anderen kant, het vorige parlement had ook niets bijzonoers, en toch heeft het eene enorme verandering in de Engelsche constitutie gemaakt en tot eene andere niet minder gewigtige het besluit genomen. ¦ T i nieuwe Noord Amerik. gezant, de Heer R. Johnson, is heden achtermiddag uit Liverpool te Londen aangekomen. — Verleden Zondag, ten 12 ure, hebben acht man het huis van den protestantschen geestelijken Dcc te Youghal, een uur van Cork, aangevallen. Zij&apos; hadden den bediende ontmoet en gebonden medegenomen. Zij vroegea om wa- Penen en na, weigering vuurden zij door de vensters en trachtten ce staldeur open te breken. Hun aanval werd van binnen door geweerschoten beantwoord, doch de aanvallers melden den bediende vóór zich, tot bescherming. De berigten loopen uiteen, of het de geestelijke en zijn zoon, dan wel de clocnter is geweest, die het huis verdedigde. Een schoenmaker uit Cork is, toen hij des avonds in de stad terugkwam, aangehouden als verdacht van den aanvoerder der bende te zijn geweest. — Men zal zich nerinneren, dat den 16den Junij de Engeisene schooner Fanny driemaal personen aan boord kreeg van een Spaanschen kruiser. De Fanny keerde daarop naar Gibraltar terug, en na eenigen tijd zeilde zij onder geleide van het oorlogschip Skylark naai- Oran. Zij loste en ging den 19den Julij met eene lading, garst en 17 passagiers naar Carthagena. Op vijf mijlen afstand van die haven kwam weder een Spaansc&apos;he kustvaarder, die tegen smokkelaars de wacht hield, het schip aanhouden. Het schip werd medegenomen naar Carthagena; drie Spaansche beambten werden gedurende do quarantaine-dagen aan boord gehouden Daarop werd de bemanning 30 uren gevangen gezet, omdat o.e bevelhebber van de haven beweerde, dat de papieren niet in orde waren en het schip smokkelhandel dreef. Inderdaad waren echter de papieren wel in orde. Na de 30 uren werd dan ook de bemanning vrijgelaten. Doch het schip mogt de haven niet verlaten eer de geboorteacten van alle manschappen uit Gibraltar aangekomen waren. Toen eerst mogt het vertrekken, en het is dan ook eerst den 6den dezer maand to Gibraltar aangekomen. .— Met de Peninsular and Oriental Company is eene schikking getroffen, om op de reis tusschen Point de Gaïle en Hongkong weder Penang aan te doen. Dien ten gevolge zal do vroegere regtstreeksche communicatie tusschen die plaats en Europa hervat worden mot de mail, die den &gt;rsten. dezer uit Londen via Southampton en den2Bsten uit Marseille wordt verzonden. Ook is er eene verandering gemaakt in de maildienst op Natal, en wel in dien zin° dat dei daarvoor bestemde brieven en pakketten alsnu uit Eurooa moeten worden verzonden met do mailboot, die den 25stén van elke maand uit Plymouth naar de Kaap de Goede Hoop veiu-ekt, in plaats van met die, welke vroeger steeds den i.Juen m zee ging. Deze laatste mail blijft wel bestaan wfoc,Ver d? dießst. °P do Kaapstad betreft, doch bij aanvmSL ar ls,?_?ie,t dad?&quot;.ik. gelegenheid tot verdere veizenciing naar Natal, hetwelk bij aankomst der genoemde mail yan den 25ston wel het geval is. zün +„Tei Aew-ror/t- Tribune verklaart in staat gesteld te !__«_ 1 medede.elln_ «at het gerucht alsof de keizer van v_j___*. wf^\ Johnson, Jij gelegenheid van diens «S_l_^&apos;WM &quot;sou hebben gezonden, geheel onde ontv»n;,f\dat het _&quot; ?r?cht vermoedelijk is ontstaan uit de ontvangst van een brief van geheel anderen inhoud, en j waarin zoo iets niet te pas kwam, namelijk de kennisgeving der geboorte van een zoor van den grootvorst-troonopvolger</p>
</text>
