<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; 9M_f__Mlsll__T Ï4A©. TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEE SST «ELDEK SN _&gt;__&gt;__i__. 1 dag zigt 2 pCt.l3 maanden zigt ... 4 pCt è dagen » 2Va * j 6 &quot; » ••• 41/3 &quot; 1 maand » SVa * i 1 jaar » ... 5 i ? pCt. Oöïig*. §t. Panl Pacïlic. De daling in bovengenoemde fondsen heeft een aanvang genomen en zal onmisbaar zeker van dag tot dag sterker worden, zoo men meer tot de grondige overtuiging komt, dat de rijzing, daarin verwezentlijkt, door niets gunstigs fewettigd wordt, maar alleen spel kan genoemd worden, ie, door eenigo welingelichte speculanten bewerkstelligd, niets anders ten doel heeft gehad, om zich van hunne fondsen te ontdoen en ze aan onkundige koopers in handen te spelen, weike ten slotte daarmede tot hoogopgeschroefde koersen blijven hanzen. Opmerkelijk mag het genoemd worden dat te Londen, waar men het best op de hoogte kan zijn omtrent den innigen toestand der Maatschappij, van wege daar de Coupons betaald worden door de Heeren ROBERT BENSON &amp; Cour., aldaar ter beurse geen affaires worden gedaan in de obligatien der St. Paul en Pacifie Spoorwegmaatschappij. Hieruit blijkt voorzeker duidelijk genoeg, dat men wel degelijk aan een duurzaam bestaan dezes twijfelt, ongeacht alle lofredeneringen, brochures, enz., hierover verspreid. Een en ander zal eene te sterkere roepstem zijn tot de fondsenhoudei-3 alhier, en het voor geen gave munt aannemen wat door Londen verworpen wordt. Ten slotte dan is het raad te roepen, weest voorzigtig in j het nemen der fondsen eener schijnbaar soliede spoorweg- ; maatschappij, waar ettelijke millioenen ontbreken en men | zeer onverhoeds zijne betalingen kan staken, het wijzer \ achtende, beter nog ten deze te verkoopen, dan langer mot j angst en berouw gehouden te hebben. . f 21093) GERD. DUUBING. A. C. DALEN. A. VAN BINSBER- ! GEN, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVE-| LAND , G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Ju., A. C. DALEN Jk. en A. VAN BINSBERGEN Jn., Makelaars, te Rotterdam, zullen Veilen op Dingsdag 25 Augustus 18S8, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade &apos;te Rotterdam : 600 Balen Java HIJST, | allen meer of&apos; minder door Zeewater beschadigd en alhier j aaugebragt per het Schip Leopold Graaf vaa Limburg \ Stirum. (21068) , . j IMngsdag* 22 September a.s. EN V___S_E DAGEN , VERKOOPING IN HET OUDEZIJDS MËMMÖGEMT, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL. bestaande in .- Paaiden en Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, Porcelein, Linnen, Tapijten , Pendules, Bronzen Vestibulebeelden. MeubeLn, enz.; alsmede eene partij KINDEK- i SPEELGOED, afkomstig van eene geiïkwideerde Affaire. Informatien ziin te verkrijgen bij den Makelaar (21028) 9. P. A. _IX__DON_L. BET OUDEZIJDS HBERBS-106EMEST TE AMSTERDAM. ï&gt;ing*sdagf 6 October a. s. VERKOOPING VAH EENE PARTIJ _ODE_SE IMGHELS M H AARDEI, geheel en alleen afkomstig van een Magazijn te dezer Itede. (21026) Th. REICHELT eu J. GEORGE KOOPMAN zullen op Maandag 24 Augustus 1868, des Namiddags ten HALF DRIE ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche. Zweedsche, Riga en Dantziger ~_ALï_E_ , Spieren, Ribben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battirgplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren; Riga , Dantzig, Memel en Zweedsche PLATEN en DEELEN en Dantziger Eiken BALS4EIV. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS &amp; CO., Binnenkant, U 133. (21065) De Directie der MUZIEK- &amp; ZANGSCHOOL te Amsterdam geeft hierbij kennis, dat Maandag 24, Dingsdag 25 en Woensdac2l Augnstus, in het Schoollocaal Warmoesgracht bij de Herengracht, LL 61,I~_SC-9BIJvg_G VAN NIEUWE LEERLINGEN zal plaats hebben voor Theoretisch en Practisch GRONDIG onderwijs in Piano, a ƒ25 per jaar, Zang ƒ 20, Piano en Zang f 35 , Solo-Zang f 50, Viool ƒ45, Orgel ƒ5O. Belanghebbenden gelieven zich persoonlijk of schriftelijk aan té melden, terwijl Reglementen te verkrijgen zijn bij de Boekhandelaren Ja. SCHO O N E- V E L&quot;D &amp;ZO O N, Beurssteeg, en C. L. B RIN KMA N, Hartenstraat. (20314) i P O E D. Tegen I°. September aanst. VRAAGT men te Amsterdam, in een Burger Gezin, eene fatsoenlijke JfEEVIiOU W, R, C, T_R VERZORGING van 2 zeer jeugdige Kinderen. Alleen die aanbiedingen, welke vergezeld gaan met naauwkeurige opgave waar het laatst in dusdanige Betrekking werkzaam, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder Lett. M. C. bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel. (21030) BOEKHOUDER^ .Een geroutineerd BOERHÖI&apos;RER, middelbaren leeftijd , van goede referentien voorzien, met Handels- en Bankierszaken, levende Talen, enz., goed bekend, zag zich gaarne geplaatst aan een HANDELSHUIS voor geheele : of halve dagen, om in die Betrekking werkzaam te zijn tegen 1. October, vroeger of wel om op een nader te be- | palen tijdstip in te treden. Reflecterenden gelieven zich ; t« ¦*&apos;&quot;?*&apos;&quot;?¦ s°o Lett. R. bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOÜTE, Rokin, 144. (21029) ~m WMEI ONDER DB BEMIN 6 HET IJZBMAGAIIJIj jn tic Spuistraat I\°. 226, j tusschen de Raam- en Schoorsteenvegersstegen, IS HEDEN GEOPENIï. Men vindt er de ruimste sortering in KAGCHELS, VUUR- : HAARDEN, FOURNUIZEN, KOLEN-ra TüRFBAKKEN, Vertinde en IJzeren KEUKEN- en KOORGEREEDSCHAPPEN, IJzeren LEDEKANÏEN. WIEGEN. VUURMANDEN, ! BLÜEMTAFELS . TUINMEUBELEN, SPUITEN , HEK- ; KEN, BOUWKUNDIGE ORNEMENTEN, enz., enz., zoowel uit eigen Fabriek als ook uit de voornaamste Buiten- i landsche Fabrieken. (21037) j</p>
</text>
