<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM KOOP eene BRO©©- en KÖEHLBA-LEiERO, welke een good burgerlijk bestaan oplevert, maar nu door ziekelijke omstandigheden te koon wordt aangeboden. Franco brieven onder de letters W. J. bij den Boekh. D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden. _J___7__ dBVIIAA®__&gt; &apos; tegen primo September een BAÜLKEnSKKECBIT, ongehuwd, van goede getuigschriften voorzien en in staat de Bakkerij bij eene Weduwe geheel waar te nemen. Salaris naar bekwaamheid. Franco brieven onder de letters A. C. bij den Boekhandelaar D. NOOTHOVEN VAN GOOR, te Leiden. (20930) €€ÏCJ i_Uit_&quot; Er wordt met September e. k. gevraagd, in een Mode- Magazijn van Heeren-Artikelen een bekwaam CBCPEBIB, ongehuwd, van middelbaren leeftijd. Met opgaaf van vroegere of&apos; tegenwoordige betrekking zich franco te adresseren onder lett. A. B. Bureau Handelsblad. (20362) ~&apos; lira_L3-Mfl___T&quot; Een goed ter naam staand PEES©©!» zag zich gaarne belast op reis met een- of ander _HTiKE_, tegen matige Provisie. Adres met Franco Brieven, onder Lett. B. B„ bij den Boekhandelaar W. WENK, to Rotterdam. (20997) _ &quot;tb iimifmV En BOVEa-SSBJfiS, bevattende drie Kamers en verdere Gemakken. Dagelijks na Twee Ure, te bezigtigen buiten de Raambarrière XX 581. (20996) &quot;t^~mööif eene soliede &quot;_.„ ESR©©&apos;iT voor acht personen mot toebehooren. Te bevragen roet franco brieven onder letter B. bij MAARSCHALKERWEEET, Mr. Scheoeumaker, buiten Tolsteeg te Utrecht. • (20905) JLi8» ü« In eenen MANUFACTUURWINKEL wordt tegen primo October gevraagd: eene .»UEVfi«_ W van de P. G., bijzondere geschiktheid bezittende voor den verkoop. Salaris naar bekwaamheid, met opgave waar thans of waar in betrekking geweest. Adres franco onder lett. S., bij de Boekhandelaars GEBR. KOSTER, Leliegracht alhier. (20967) W_Üral____BWM_ï7 Op het beste gedeelte van de Keizersgracht DSIIE IXGESSEÏJBEfIJKESIDE HiSSSEKS, tegen November of&apos; eerder te aanvaarden. Men vervoege zich met franco Briefjes onder Lett. A. Z., bij den Boèkh. J. M. E.MEIJER, Heerengracht hock Wolvenstraat, te Amsterdam. (20938) TE UTRECHT BIT DE H4RD TE KOOP: Een net en zuiver XIV ï® mot T_Ji_, op een fatsoenlijken en levendigen stand. Te bevragen franco onder Lett. M. M., bij den Heer J. MAD O , Boekhandelaar te Utrecht. &apos; (20995) hYiLIGENWËgT AMSTERDAM. ONTVANGEN: Be Nieuwste SHAWLS EN&quot; Voor liet Salzoen, waarbij THE YACST ~ffSE, de gemakkelijkste en elegantste Col tot nog toe uitgevonden. (20974)_ HET ECüTE LIEBIG&apos;S is verkrijgbaar in Potjes van S E-g. pond a ƒ G.75, Mi Eng.&quot;ponil a f 3.45 , l/t En* p_da/&apos;1.75. l/o Ene. [nnd a / 0 1-5 , bij&apos;_.&apos;_!. Ü. HÜEFKENSTlkiiiJkeLliakker, in dö Vijzelstraat bij de narachr-, X 551. ______ Die, welke het ongeluk heeft een bril to moeten dragen, kan het beste oordcelen over den last, ongerief en tijdverlies van dat artikel, en zou zeker gaarne ontheven zijn des-eire te moeten gebruiken; welnu er bestaat een middel: allen, wier oogen nog niet tot in den hoogsten graad zijn versleten, kunnen daarvan ontslagen worden door het bestendig gebruik van W\ CDASTOBELASBS OOGBNWATFR. Bij elke wassing der oogleden zal men de herstellende kracht der afgematte en verzwakte oogen voelen weder! koeren, zoodat men in vele gevallen den bril weder zal j kunnen vaarwel zeggen ear één flacon is opgebruikt. Maar ! vooral ook zij, die nog geen bril behoefden, gebruiken dat j middel om vóór altijd daarvan bevrijd te blijven; bij velen, ja!!! bij oneindig velen is toch reeds het beginsel van ver: zwakking merkbaar aanwezig-, men lette maar op dat men bij voortduring vevpligt is op verderen afstand te zien dat letters zich dubbel vertoonen , dat schelheht hmaeilnk is dat da oogen beginnen te steken, enz. enz. Y\&apos;elnu gebruikt »_. CHaNToInELANUS ©öfi£«WAT_J_, en gij zult u beter gevoelen. .. Het is verkrijgbaar a 60 cent per flacon by: &apos;H. J. Benken, Amsterdam, Gebrs. Meijer, Nienwediep. hoek Vijgendam en War- P. A. G. vaa Deth, Gouda, moesstraat. K. Timmermans, Steenwijk. H J. Reuken, Amsterdam, J. K. Remmers, Almelo. N. Z. Voorburgwal, hoek J. W. Sauer. Deventer. Molsteeg. A. Scliravendijk, Hilversum. A. J. ten &apos;Veldhuis, Amster- J. J. Beuzemaker, Leyden. da;n, Rapenburg. W. A. Hoek, Schiedam. S. M. &amp;J. Weerering, Haar- A. J. ten Hagen, Kampen. lem. J. J. Gïoenhuizon &amp; O&quot;., M. R. 0. Lionitz, Hoorn. Utrecht. Iserief &amp; Zonen, &apos;s Hago. Wed. A. Stevens, Enschedé. Gebrs. Reekers, Weesp. &apos; En meer beleende Depots in andere plaatsen. (20959)</p>
</text>
