<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NIEUWE REGELING DER MAKELAARDIJ.</title>
	<p>L Le monde marche. Wat te midden van dat perpetuum mobile stil staat, houdt op in harmonie te zijn met zijne onmiddellijke omgeving. Een van de groote gebreken der codificatie is ongetwijfeld dat, waar zij den grondslag der rogtsbedeeling uitmaakt, die medOgaande beweging zoo niet onmogelijk, althans zeer moeijehjk schijnt. Ten minste bij ons, waaide klagten over het gemis aan stabiliteit bij de regering schier algemeen is, bestaat overvloed van stabiliteit in de commerciële, zoowel als in de strafwetgeving. Zoo als deze vóór 57 jaar onder de Napoleontische autocratie was, zoo als gene voor 30 jaren werd ingevoerd, zijn zij _ nog met uitzondering van enkele wijzigingen, die echter niet kunnen beletten dat zij niet meer voldoen aan de behoeften des tijds. En toch is er niets, dat in naauwere betrekking staat tot de zamenleving dan de wetgeving. Zij is of behoort althans er het uitvloeisel, de vrucht van te zijn. Er ontstaan nieuwe behoeften, nieuwe instellingen, nieuwe begrippen. Desniettegenstaande blijft de gecodeficeerde wetgeving, die de weerklank moest zijn van een en ander, altoos dezelfde. Terwijl al wat om haar is, in beweging is en andere vormen aanneemt, is bij haar niets waar te nemen, dan de meest volkomene passiviteit. Voor de burgerlijke wetgeving is, die oumeedogende onveranderlijkheid het minst schadelijk. Het schijnt inderdaad dat zij, wat de hoofdbeginselen betreft, in vroegere eeuwen tot eene rijpheid is gekomen, die weinig of&apos; geeno plaats overlaat voor verdere ontwikkeling. Maar geheel anders is het met de handels- en strafwetgeving. Ten haren opzigte gevoelen wij ernstig het gemis aan. ue restaurerende kracht, die het oudo Rome bezat m zijnen Praetor, die, altoos rekenino- houdende met de nieuwe behoeften -welke door den Wscheu stroom des levens te voorschijn werden geroepen telkenmale tusschen beide kwam om de wetgeving gelijken tred te doen houden met den toestand, dien _j moest bOnfeSconns&apos;titntionele instellingen V^Jfig***^ in den staat niet en schijnen daarenboven weinig geschikt om on dit gebied van wetgeving veel tot stand te mengen. Of de omsfagtige wijze van behandeling, dan wel do vele werkzaamheden en de eigenaardige samenstelling der Staten- Ceneraal daarvan de oorzaak zijn, laten wy in het midden. Het feit is daal- en afdoende, om tevreden te zijn met partiele wijzigingen of aanvullingen, ofschoon daartegen anders veel valt in het midden te brengen. In het algemeen dus wordt het nieuwe ontwerp op de makelaardij, als eerste stap op den weg waar langs onze handelswetgeving kan worden gemoderniseerd, met vreugde door ons ontvangen. Wat nu het ontwerp zelf betreft, dient vóór alles een woord over het hoofdpunt te worden gezegd. Zullen wij de makelaars behouden in het officiële kleed, waarin de tegenwoordige wet hen hult? Het komt ons voor dat ontwerp en memorie van toelichting in hunne ontkennende beantwoording wel iets te veel generaliseren. Als gewone tusschenhandelaars zijn de makelaars ongetwijfeld zeer goed te missen. Bij gebreke van reSele controle op hunne bekwaamheid bij de aanstelling en op hunne handelingen gedurende de waarneming hunner functiën, is het makelaarschap een zinledige titel, waarvan de waarde ver achter staat bij die, welke andere titulaturen den drager schenken. Reeds nu zijn er zeer velen, die zich niet kunnen vereenigen met de toekenning door de overheid van eenig radicaal als dat van doctor, advocaat, enz. Bij het makelaarschap worden de gronden, welke voor die meening zijn aan te voeren, nog vermeerderd met den hoogst gewigtigen, dat de kunde jan den sollicitant aan de benoemende autoriteit uit mets blijkt &lt;lan uit een zeer gemakkelijk te verkrijgen testimonium van eenige privaat-personen, wier kennis, wetenschap en regt om to oordcelen over bekwaamheden die zij attesteren, menigmaal even problematiek zijn als die van hem, dien zij met hunne aanbeveling vereeren. De handel behoeft overigens geene geoctroijeerde tusschenhandelaars. De handel heeft bshoefte aan makelende personen , niet aan makelaars, aan personen, die het vak waarin zij makelen, door en door verstaan, niet aan de zoodanigen wien eene officiële aanstelling te beurt viel, die op grondslagen steunt, waarvan de hechtheid door niets wordt gewaarborgd. Werkelijke, degelijke kennis zal zich, als overal, ook op dit terrein van zelve op den voorgrond dringen en de persoon, die deze bezit en doet gepaard gaan met regtschapenheid en naauwgezotto pligtsbetrachting, zal zeker niet minder zijn weg vinden, dan wanneer het thans nog officiële woord //makelaar&quot; op naambord en brieven-stempel prijkt. Tot zooverre dus gaan wij hand aan hand met ontwerp en memorie van toelichting. Het mag echter niet worden vergeten, dat naar onze tegenwoordige wet makelaars ook nog zijn: I°. niet te wraken schatters (Art. 1124, al. 2, B. W.)-, 2°. vei trouwde tusschenpersonen voor verkoop in geval de wet de regten moet beschermen van minderjarigen of van personen, die belang hebben bij de zaak en toch niet tot medewerking worden geroepen (Art. 447 en 1202, al. 2, B. W., Art. 83, W. v. K.) 7 3°. zelfs bij herwissel met retour-rekening de autoriteit, die de juistheid van deze laatste waarmerkt. In al deze gevallen treden onze makelaars op als ambtenaren en zijn dan niet zoo gemakkelijk to missen, tenzij men uitzondert hunne sub 3°. genoemde bevoegdheid, tot wier uitoefening de makelaars slechts zelden worden geroepen, omdat de houder .van een van non-betaling geprotesteerden wisselbrief zich gemeenlijk op andere wijze dan door herwissel dekt. Het gemis aan makelaars zal echter meer gevoeld worden bii den verkoop van beleende goederen en het meest bij de taxatien, die de boedelbeschrijving plegen te vergezellen. Vooral in groote steden, waar zulke regtshandelingen dagelijks voorvallen, zal bet last genoeg opleveren , wanneer in sterf boedel, faillissement, verzekering der regten van de gehuwde vrouw bij aangevraagde echtscheiding of scheiding van tafel en bed, de vroeger dadelijk gereede deskundige niet onmiddellijk zijn werk kan aanvangen-, wanneer eerst kantonregter en gnlfier moeten worden opgezocht, het voor alleu geschikte uur moet worden gevonden en dan nog de beëedigmg zelve moot plaatshebben. Intnsschen geven wij gaarne toe, dat daarvoor alleen de geheele instelling der makelaardij met kan worden bestendigd, al ware daarvoor geene andere reden dan dat dit alles niet de eigenlijk gezegde makelaardij betreft, maar veeleer bevoegdheden, die aan het vak zelf ais het ware vastgeknoopt zijn. De ondervinding zal moeten leeren in hoe verre het noodig zij, dat de wetgever ten dien aanzien tussenen beiden treedt. De weg, door het ontwerp gekozen, ïs^eenvoudig genoeg, om or de proef eens mede te nemen. Mislukt die, Eet zal neg tijd genoeg zijn,!,oin de thans voorgestelde wijziging nog eens te wijzigen.</p>
</text>
