<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>DUBLIN, 29 Nov. Het proces tegen Lnby wordt voortgezet; vela getuigen, en onder hen worden verscheidene agenten van policie aangetroffen, zijn reeds verhoord. Nagle, die de rol van spion heeft vervuld , is insgelijks verhoord; hij verklaart door Stephens naar Engeland te zijn gezonden om zich te verstaan met Mahoney. Gedurende 15 maanden heeft hy rapporten betreffende de Fenians aan het gouvernement gezonden. Toen de jury verklaarde, dat er geldende redenen bestonden om Stephens te vervolgen, begon een groot gedeelte van het publiek to kgchen. WEENEN, 30 Nov. Het Neue Fremdenblatt meldt, dat de deputatie der Croatische fusiepartij niet in haar geheel door den Keizer is ontvangen, maar slechts enkele leden daarvan; alleen Graaf Khuen en de Baron Raush zijn heden ter audiëntie bij den Keizer geweest, die hen plegtig ontving en op hunne aanspraak antwoordde: Uwe zaak is regtvaardig. De avondbladen deelen het ontwerp adres van den Landdag van Stiermarken aan den Keizer mede. Daarin wordt het September-patent noodlottig genoemd en aangevoerd, dat de tot nu toe gerezen bezwaren niet in de constitutie, maar daarbuiten gelegen zijn en dat veranderingen in de constitutie alleen door den Rijksraad mogen worden tot stand gebragt; het adres eischt ten slotte ophoffing van het September-patent.</p>
	<p>In de heden gehouden zitting van den Prager landdag stelde de afgevaardigde Herbst voor, zijn voorstel nopens het September-patent aan de commissie voor de adressen te verzenden, om daarover rapport nit te brengen, welk voorstel afgestemd werd. Een telegram Hit Lemberg meldt: Ten gevolge van een verzoek van het Oostenrijksche gezantschap te Petersburg, om invrijheidstelling van alle door Russische krijgsraden veroordeelde Oostenrijksche onderdanen, wordt eene keizerlijke ukase ter hunner invrijheidstelling binnen kort verwacht.</p>
	<p>HAMBURG, 30 Nov. De Berlingske Tidende meldt dat het vertrek van graaf Sponneck uit Griekenland definitief is. Dagbladet bevat een telegram uit Stockholm van Woensdag jl. meldende dat de minister van justitie eene deputatie uit de provincie heeft ontvaßgen en de verwachting te kennen heeft gegeven dat de twijfel ten aanzien van het voorstel tot grondwetsherziening bestaande, door een ernstig onderzoek bij den stand der edelen en der geestelijkheid uit den weg zal geruimd worden. De Posttidning van Stokholm verklaart dat do regering geenerlei wijziging van het voorstel zal aannemen. Er heerscht groote spanning.</p>
	<p>HAVRE, 30 Nov. Katoen met goede vraag en 2.50 a 3 fr. hooger dan gisteren.</p>
	<p>WEENEN, 30 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 63.80; spCt. Nat. 66.40; Zilv. Mei. 1864 72.75!;8.-Act.772; Noordb.-Act. 165.80; Oost. Aand. 84.80; Loten 1854 80.— ; Cred. Loten 116.25; Eog. Oost. 8ank69.50; Cred.-Anstalt 160.70; Fr. Oost. Spoorweg. 178.70; Nieuwo Lomb. 174.—.— Wissel Londen 106.50; Hamburg 79.60; Parijs42.ss.</p>
</text>
