<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SifiEl OVER HET SPUI, IP. 477, in het BOEKHASBEI.ffIAGAWJX van A. J. CBAMER is in ruime keuze geëtaleerd op eene doelmatige wijze het volgende: ff* PR4CHT- en PLAAT WEBKEN, rijk en solied gebonden. KIKDERWERKJIES , Hollandsehe en Fransche, netjes gecartonneerd. POËZIE BOEKEN, Gebonden in maroquin Elisabeth, Lavallière reod, violet. ALB i MS, in fluweel, marocco en linnen. PHOTOGRAPHIE-ALBUMS , in alle formaten, rjjk en stevig gebonden, waarbij zeer •minkostbare. GROOTE ADMINISTRATIE, Schrijfportefeuilles met benoodigdheden. BUVARDS in Juehtleder, ehagrin met moiré zijde. SCHHMEGARTITUREN in eigenaardigen nieuwen vorm, keurig fabrikaat. KAARTEN ETUIS, Inktkokers, Vouwbeenen, Cachetten, Zakportefeuilles, Zakboekjes, élégante Visiteboekjes. PAPETERIES in leder, hont, papier, rijk versierd met bloemen, Sachets parfumés, fantaisie- en vergepapieren. (27054) : CASSETTES en doozen, water-On honigverwen, Krijten Potloden. PASSEB DOOZEN, lste kwaliteit, en andere Teekenbehoeften. Bmm®, &quot;Ite koop, ~~~ (gE-fg¦ .-Ë^SiritjMwt door toevallige omstandigheden: Een net op hieuw vertimmerd HEERENHUIS, met TUIN en MOESTUIN , te zamen groot 14 R. 10 E., gelegen in de kom van het dorp Hees, nabij Nijmegen. Informatien op franco aanvrage te bekomen , zoo bij den Notaris VAN DER GRONDEN te Nijmegen als bij J. SCHOFMANS te Hees. (26873) PEMSIONS-ANSTALT für Jüdische Mnab en van E. _B_LIT_E, LEHRER UND PREDIGER DER ISRAËL. GEMEINDE zu LEER. Am 1 Mai n&apos;achsten Jahres eröffne ich in hiesiger Stadt eine PENSIONS-ANSTALT für jüdischq Knaben, worm gegen massiges Honoiar Zöglinge jedén Alters Aufnahme finden. Sorgfaltige Körperliche, wie geistige Pflege und angenehme Hauslichkeit wird verbiirgt. Gelegenhe.it zur Ausbildung alks dsssen, was den Fordérungen unsercr Zeit entêpriekt, ist zur Genüge geboten. Zu jeder sonstigen Auskunft bin ich auf frankirte Anfragén gerne erbötig. &apos; (26851) van beste kwaliteit worden tot de GOEDKOOPSTE PRIJZEN pronvit geleverd door W. &apos;W. SCHMITT. Obekhauseh, Krcis Duisburg. (265&gt;&gt;5)</p>
</text>
