<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 1 Dec. De Cuba heeft tijdingen uit New-York aangebragt, loopende tot 23 Nov. des avonds. Goud agio 47. Wissel op Londen 160. Illinois 134; 6 pCt. Ver. Staten 1882 &apos;101%. Katoen middling 53 gevraagd. Granen met vraag. Petroleum 41, geraffineerd 65 gevraagd.</p>
	<p>De Germania is met berigten van New-York van 23 Nov., benevens 61,694 doll., heden hier aangekomen.</p>
	<p>WEENEN, 1 Dec. Het ontwerp-adres der meerderheid van de commissie, benoemd door den Neder-Oostenrijkschen landdag om de grondwetskwestie te onderzoeken, heeft zeer grooto overeenkomst met het ontwerp-arlres van den Stiermarkschen landdag; het is tegen de schorsing der grondwet en eindigt met deze woorden, tot d^n Keizer gerigt: bWij hopen, dat U. M. na het sluiten der thans nog in de westelijke helft der monarchie vergaderde landdagen den engeren rijksraad zal bijeenroepen tet het vervullen zijner grondwettige pligten en dat, zoodra mogelijk, de resultaten der discussien door den Hongaarschcn en den Croatisehen landdag over de grondwet gevoerd, aan den rijksraad zullen worden medegedeeld.&quot; De minderheid der gemelde commissie heeft van hare zijde een ontwerpadres ingediend. Daarin wordt o. a. gezegd , dat de schorsing der grondwet bij velen bezorgdheid heeft doen ontstaan; men koestert echter do hoop, dat bijaldien later wijzigingen in de grondwet moetan worden gemaakt; deze zullen geschieden met medewerking der landdagen van de westelijke deelen des rijks. In de zitting, door den Landdag gisteren te Lemberg gehouden, zijn zeer hevige discussien gevoerd tusschen de Kuthenen en de Polen, wegens de bepaling, in welke taal[de verordeningen, enz., der regering zouden behooren te worden gesteld. De Poolsehe leden vorderden met klem van woorden dat de Poolsehe taal daartoe zou worden gekozen, waartegen de Rutheensche leden zich met niet minder hevigheid verzetteden.</p>
	<p>PARIJS, 1 Dec. De Moniteur du Soir deelt berigten mede uit Mexico, loopende tot 28 Oct. De Juaristische generaals Orteaga en Salazar hebben in de provincie Michoacan eene nederlaag geleden en zijn met 400 man gevangen genomen. TOULON, 1 Dec. Er zal geene vermindering in het eskader worden gebragt voor Maart, op welk tijdstip de beide eskaders zullen worden gereorganiseerd op zuiniger grondslagen. Prins Napoleon is gisteren hier aangekomen, hij heeft het ramsehip Taureau bezigtigd en is heden ochtend naar Parijs vertrokken. BRUSSEL, 1 Dcc De onrustbarende geruchten betreffende den toestand des Konings zijn zoo algemeen verspreid, dat men vreest, dat binnen weinige dagen de noodlottige aflsop zal plaats hebben.</p>
	<p>LONDEN, 1 Dec. Koffij vast. — Thee met matigen handel. — Suiker dalende. — Koper £ 105 — patentolie 56.6 a 57 sh. — Lijnolie 38.6. — Boter: Fries 120 a 124 sh. — Granen onveranderd.</p>
	<p>LIVERPOOL, 1 Dec. Katoen: De omzet bedroeg heden 15,000 b. De verkoop der week bedraagt 96,200 b., de aanvoer 54,400 b. en de totale voorraad op heden 356,250 b. Men noteert Middling Upland 20% d., dito New-Orleans 21 d. BERLIJN, 1 Dec. Rogge: Dec—Jan. 52% ; Maart—Mei 51%. — Raapolie Dec.—Jan. 17% ; Jan.—Febr. 16s/_.</p>
	<p>LONDEN, 1 Dec. Slotkoersen : Consols 8754 a—;l pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. ~ 3 pCt. Mexico 25 ft; Afgest. Grenada — ; 2 pCt. N. Dito 80%; Uitgest. Dito —; Landwarrants —; 3 pCt. Portug. 1853 —— i 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. Russen 1860 —, 3 pCt. Dito 1859 s&lt;.3i;spCt. Dito 1862 ;3 pCt. Spanje 44% ; 254 pCt. Dito — ; Amortis. 283,5,; Spaans. Cert. Coup. 14%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 4854 ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening ——; 6 pCt. Dito 1882 64 ft ; Hlinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. Wissel: Petersburg 3/m. 30% ; FwJ3 3/m. 25.45 ; Hamburg 13.9%; Amst. 12.02. , BERLIJN, 1 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 60; Dito Nat. 63%; Stiegl. sde Serie 7254; Dito 6de Serie 8634; 5 pCt. Eng. Russen 1862 89%; 3 pCt. Nieuwe Dito 54% ; 4% pCt. Pruis. 99%; 6pCt. Amerik. 1882 69%. D ...&quot; FRANKFORT, 1 Dec. (Effecten-Sociëteit). 5 pCt. Met. 58% ; Dito Nation. 61; Oost. Aand. 80%; Amerika 1882 68%. — Wissel: Londen 119; Weenen 109%. HAMBURG, 1 Dec. Mexic. —; 3 pOt. Russen 51 % ; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito—, 6pCt. Amerika 1882 6254; Vereinsb. 107%; Noord Dito 122. — Wissel: Londen 13.2%; Amsterdam 35.85. PARIJS, 1 Dec. Slotkoersen: Frans.3 pCt. 68.72% p. uit.; 4% pCt- Dito 97.20; Frans, Oost. Spoorweg 437; Crédit-Mob. 882; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —, 5 pCt. Italië 65. Wissel: Petersburg 3/m. 316; Londen kort 25.20; Amst.3/m.208%; Hamburg 3/m. 185 W,..</p>
	<p>Fransche 3 pCt. openden 6..60. BRUSSEL, 1 Dec. Metall. 5854 &gt; Oostenr. Cred, 392; Amerika 18S2 67.</p>
	<p>ANTWERPEN, 1 Dec. 4% pCt. Belg. 98; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met.sB%;spCt. Nat. 61%; 3 pCt. Binn. Spanje 35%;2fcpCt. 36; 6 pCt. Turken 42; 6 pCt. Amerik. 1882 6954; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 1 Dec. Binnen: Maria Magdalena, Willenbrink, Samarang n. Rott., vertr, 30 Julij,</p>
</text>
