<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed tot diepe droefheid van mij, znne kinderen en v«^ betrekkingen, mijn geliefde Echtgenoot JOSEPJÏ VAN LEEUW»»&apos; ifc den ouderdom van bijna 69 jaren. -__™™r__w, Amsterdam, J. F. LEIJENDEKKER, 20 November 1865. Wed. J. VAN LEEUWEN. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (LI*J?L--&apos; Heden overleed in deü onderdom van ruim 70 jaren,mijne gelief Echtgenoot CATHARINA THEODORA VAN LEEUWEN, diep 6» trenrd door mij en hare vele betrekkingen. _„___ „,-o^Sï Amsterdam, 27 November 1865. G. BOELEI__(2y27^ Heden overleed mijne dierbare Echtgenoote MARIA KLEYPOOj na een smartelijk lijden van 10 maanden, in den ouderdom van r 57 jaren, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. j, Op begeerte der Overledene zal alleen door mij als EcMgiMioei rouw worden aangenomen. Allen, die de Overledene gekend .&quot;uW «nllen beseften hoe smartvol het voor ons is. W. BRENNER Amsterdam, «» Kindert&quot;-,.a\ 29 November 1865. -&lt;^^ie Heden overleed na een langdurig maar geduldig lijden mijn geü^f Echtgenoot JAN CHRISTIAAN BEUSE, in den onderdom tv 70 Jaren, tot bittere droefheid van mij en mijne Kinderen. 2 December 1865. M. BEUSE. Geb. VAN DEN BEBG. De Tuinmans-Afaire zal door de Wed. met behulp van haar jongst* Zoon worden voortgezet. (27430)^^ Heden morgen ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van W. 11 jaren, mijne geliefde Echtgenoote MARIA HENDRIKA HINBICöpJ mij nit eene gelukkige echtvereeniging van ruim 2% jaar een Docbtem nalatende. I. J. ZEILINGA. Groningen, 28 November 1865. (2732 W =^-~ &apos; ¦ At Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden gedurende K ziekte en bij het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, WILHEI&quot; HEINRICH KLOPPENBURG, betnig ik door deze mijnen hartclgi*&apos; &quot;Amsterdam , 2 December 1865. Wed. W. H. KLOPPENBüBÖ&apos; (27503) _____ MOLENAAR. &quot; Voor de vele bewijzen van deelneming ontvangen, zoo hier als t» elders, bij het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot den BJ» H. MEURS, betuig ik en ook mijne kinderen en Behuwdkindere»&apos; onzen weigemeenden dank. Wed. H. MEUBS. VAN DER BREGGEN. Aariandervren, 30 November 1865. (27489)^</p>
</text>
