<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*_*__•;B- NJStIWENSTEED, Makelaar, zal ten overstaan van den Ba 7 LEEPKENS, op Maandag, 18 December 1865, des Avonds 3.&apos; Mr Ure* in het Lo^a3l * Brakke Grond, in Veiling brengenï__t* hecht&apos; sterk *&quot; Soed onderhouden WINREL- of WOON-5n 5n r„M Twee aPart verhuurde BOYENWONINGEN en ERVE, *Q0 .st dsoloemBtraat&apos; tnssCQen de Eerste en Tweede Dwarsstraat, iiIJVI. ~ N&quot;- 2&quot; Een hecht&apos; sterk B&lt;&quot;» met OPEN PLAATS en «raat^_? J__Tuinstraat &gt; tusschen de Baangraeht en Laatste Dwars- Dak ° 3- — N°- 3- Twee neehte. sterke HUIZEN onder één op i&apos; et ,Vier apart verhuurde BOYENWONINGEN en ERVEN, JPrin__„ , gracht&apos; in den Nieuwe-gang , tusschen de Hazenstraat en &apos;Twe7 gr&gt;cht&apos; GG 2U en 215. — N». 4. Een hecht, sterk HUI» met •den o .&quot;Verhuurd wordende BOYENWONINGEN en ERVE, op hechte ¦~_7&apos;, V°orbnrgwal, ln de Goorjerssteeg, J 315. — N». 5. Twee &apos;vVONtts^™: HUIZEN met Vier apart verhuurd wordende BOVEN¦*enW» e° ERVBIf. in de St. Anna-dwarsstraat, in de Goudags van ïf&apos; 40° en 40L— Te bezigtigen des Dingsdags en Donder- &lt; Taii EicT a tot 3 nren&apos; op den Verkoopdag. — De Bewijzen I &apos;&apos;ggen ti? zullen vier dagen vó&quot;&lt;sr en op den Verkoopdag ter lezing : 3 &apos;327 Kantore van bovengenoemden Notaris, 0.-Z. Voorburgwal, ~—-iL___ (27326) •HSSÉARI VRIJWILLIGE VERROOPI_G. \ De Notarissen DALEN &amp; VAN WIJNGAARDEN, resi- , v jA# derende te Rotterdam, als last hebbende van hunnen priaci- ] VMnr paal, zijn van meening om op Woensdagen 6en 13 December VfltiJL Bfi3 &gt; telkens des n»middags ten 5 ure, in het Lokaal der j H^P publieke Verkoopingen aan de Geldersche Kade te Rotterdam, . &quot;*^«___. respectievelijk te Veilen en bij afslag te Verkoopen, de volgende „ ONROERENDE GOEDEREN, d.nn« &apos;^ en &quot;&quot;Ü.54 deu ander &apos;taande en gelegen aan den Bergweg in 1 No i g_T?n Broekpolder onder Hillegefsberg, naby het dorp, alsf 1 Wertïnt&apos; _«__.*£ &apos; hl__rï_i__lterke&apos; S°ed onderhouden en in volle &apos; Jenaanfd JolrTnm^&apos; ««ORN- en PELMOLEN, fabriek met \\\*l a JtAC°BUS, mede ingerigt tot Blom- en Meelvoorts kZI a!d«daart°e. behoorende Werktuigtn en Gereedschappen, W ver_l rl&apos;r^^h&quot;&gt;s, Paardenstal, Hooizolder, ruime Bergpl_at- Whc !l?Te?&apos; rTen en Qrond&apos; strekkende van dln weg Grondbelasting over 1865 ƒ99.80. K&lt;i^_r&apos; ?ea ?CrCeel. uitn&quot;&quot;itend WEILAND, met daarop staande ¦ Per&lt;_._\&apos;w Tf 6_ eemg daaraan grenzend Water, gelegen achter het &apos; » Bulr, 75 SSSfêt NOS- 1081&apos; *&quot;* 24°3 6n 2&apos;m&apos; gr°ot Grondbelasting / 4.39. ?oor &quot;v3&apos;• •Een- BLOK- HUIZEN, bestaande in 4 Steenen Woningen, Boom ig&lt;_ Jaren menw geboiwd. genaamd &apos;t Land van Belofte, met ï*rc«_.i wo voor&apos; en Grond of Bleekveld daar achter, tusschen de *ük A _ro&quot; en 4&apos; strekkende van den Weg tot het perceel N&quot;. 2, ** Roeden 90 EllenU 4&apos; kadaster sectie A&apos; N°&apos; 2393 a 2397&apos; groot Grondbelasting ƒ 19.50. «taan__ ¦ ET- «WENPLAATB, genaamd WINDLÜST, begrootpn • mgerlKte en logeable Huizinge, Loods of Bergplaats en «lede V • m met daarin zUßde Boomgaard en Bosch daarachter, alsei_,__ JTer of Waterplas, te zamen strekkende van den weg tot den •ost^om Ta? dea Heer O- A. VAN DEN BERG, belend ten noord- BERn Heeren Mr- J- H- VAN MIEROP en G. A. VAN DEN No»&quot; n en&apos;en zuidwesten Nos. 2en 3, wijk A, N«. 145, kad. sectie A, B^t s_.b&apos; 7&apos;jk A&apos; No&lt;i- 1085&apos; 1086, 1087, 2399&apos; 2400 eu 2401&apos; &apos; Grondbelasting f 14.44. Brrc1&quot;1? in eigen gebruik en te aanvaarden den Isten Februarij ««tob of eerder. &apos; :ftf ®. Perceelen zullen eerst separaat en daarna gecombineerd worden ] ?5^ agen. ! _ait * ** feilen Goederen zullen dagelijks kunnen worden bezigtigd , Sje,&apos;T°oraf bij de bewoners belet vragende of voorzien van een permis«an A door een der K9noemdB Notarissen afgegeven, ten wier Kantore , v de Zuidblaak te Rotterdam, inmiddels nadere informatien zün te (26588) tX DIT DE HAND TE KOOP: \||^\ _.?ilnB in volle werking door wind gedrevene I*APIER- T?f__B__fctf4Bll,E&apos;*? met INVENTARIS, WOONHUIS en eenige -SrMJX WONINGEN, desverkiezende dadelijk to aan-sE^srï_,_ rden- In persoon te bevragen by den Heer J. A. VAN NR S• E&apos; te Waddinxveen. ___^^rieven worden niet beantwoord. (27134) T„ &apos;n het vei_&apos;ïn der Notaris»en SCHIEFBAAN en LEESBERG zal, Op H_««____IUIS der Notarissen, in de Nobelstraat te &apos;s Gravenhage, &apos;«Tt , A&lt;S 18 DECEMBER 1865, des namiddags ten *SCSS A*n geveild&apos; ca °P WOENSDAG «T DECEMBER «echt .? u avonds ten 7 ure, finaal worden verkocht: Een kapitaal, «*EL___ni«Weldoonimmerd goed onderhouden DUBBEL WIN- WestoKa &apos; m6t Achterhuis en Erven, staande en gelegen aan de St An Van de Hoogetra*, N°. 14, het Achterhuis uitkomende in de Rfóot 2 at&apos; N°- 6&apos; te &apos;s Gravenhage; Kadaster Sectie D, N . 392, a&apos;le Aff1-0* el&apos;en; zeer gunstig gelegen tot de uitoefening van *ordp_ Kres en eesch&apos;kt om in twee gedeelten, ieder afzonderlijk, te •ehreven - Qroßdbelesting / 116.76. Breeder bfj billettenom«n t_ aan7aarden bij de betaling der Kooppenningen op 1 Mei 1886, bevor. _ca, .^en des Woensdags en Vrijdags, van 10 tot 12 ure, mits wens brj de bewoners belet vragende, risser, oo_,n/?,rJ!_?_iën ,te bekomen ten kantoren van voornoemde Nota- en LEESBERG. (27220) , l Dyp__BßlEKZ_iA_^ «_r___s_Bsa____; ss* denzelfden voet en onder dezelfde Firma voortcezet s-Graveniuoe, 28 November 1865. (27233)</p>
</text>
