<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 28 April, W.N.W.; 2Gebroeders,v.d. Veer, Londen.» 7 Sisters, Rowlands, Milton n. Hamb., als bijl. met gebreken stuurrad en schade aan het zwaard. — Gisteren nog: Heiligenhafen, Fissen. Aberd. - Blackness, Wamett, Sunderl. - Croxdale, Wood, id.</p>
	<p>VLIE, 27 April, Z.Z.W.; Eendragt, Wiliinga, Middlesbro. - Anna Luitzia, Jager, Christiania. ZOLTKAMP, 25 April; Maria Beerta, Roosjes, Newc. HELLEVOETSLUIS, 28 April, N. W.; Gesina, de Boer, Livorno. - Sophia, de Groot, Cette. - le Grand Volaille, de Bourgeois, Granville. - Balmoral, S., Bristol. - Ida, S., Liverpool. - Waterwitch, Leng, Newc. - Dunnoter Castle, Vallock, id. - Het stoomschip Neptun, van Dublin, is op Scheelhoek aan den grond geraakt; heeft assistentie bij zich. - Terug uit zee: Trewartha, Steel, Newc. - Lonisa Arm, James, Seaham. BROUWERSHAVEN, 28 April; Catharina, Slinger, Malaga n. Rott.</p>
	<p>VLISSINGEN, 28 April, Z. 0.; Stad Oldenzaal, Hoogerterp, Rio-Jan. - Lida, Vinke Muller, Port au Prince. DANTZIG, 28 April; Phenix,Veldhuis, Londen; alles wel aan boord.</p>
	<p>MEMEL, 23 April; Amicitia, de Groot, Antw. ELSENEUR, 25 April; Houtvaart, Visser, Amst. n. Nerva. - Morcurius, de Groot, id. n. Riga. - Carolina, Cupido, id. n. id. - Catharina, Cornelia, Borst, id. n. Stettin. - Synia, Berg, id. n. Borga. - Maria Anna, Rutters, id. n.de Oostz.-Anna Catharina Wilhelmina, Grilk, Hamb. n. Petersb. - Alida Hendrika, Wegener, id. n. id. - Pieter, Bekkering, id. n. id. - Johann Heinrich, de Jonge, Delfzijl n. Dantzig. - Moinskina, Oldenburger, Newcastle n. Memel. - Caroline, Behrens, New-Orl. n. Hélsingfors. TONNINGEN, 21 April; Familietrouw, de Boer, Newc. n. Sleesw. — 23 April; Olympia, Hagen, Amst. n. Sonderb. LONDEN.26 April; Margaretha Marchina,Bekkering,Gron.» 27 April; Mary Arm, Johnston, Amst. - Diewerdina, de Jonge, Groningen. CHARLESTOWN, 25 April; Anna, Hoetjer, Rott. PLYMOUTH, 26 April: Cycloop, S„ Amst. n. Lissabon. Bij BROADSTAIRS, 24 April; Hendrika, Dik, Groningen n. Gloucester.</p>
	<p>Bij GOODWIN, 25 April; StadDockum,Timmermans, Amst. n. Soerabaya. NEWHAVEN, 26 April; Eendragt, de Boer, Triest n. Ko penhagen, 91 dagen reis. RUNCORN, 25 April; Pelicaan, de Jonge, Rott. WEST-HARTLEPOOL, 24 April; Nyssiena, Prak, Gothenb. IPSWICH, 25 April; Adonis, Bucking, Rott. - Oban, Long?&lt; x^________________________________m__</p>
</text>
