<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>*vi&quot;oNl)ïN^^^^S=s!!i!SS___sss^^&quot; _*-»*.! f^ __¦Pvil Dö Bant heeft hoden £ 18-000 in i,Httt ««tn 11 •£ 3000 uitbetaald. p^ot,Sl1schiü1,lnvan Ecuador is £ 1335 ontvangen, ue-* -»ft&amp;V.&quot;l!t i«w&gt;a is Van New-York in Queenstown U^ »a?Vh&lt;ï &quot;i00? dollars. 29sten^ue* $ef?&apos; in April- Een keizerlijk bevel, waarbij rta»CeS?e Plaatsen van de gouvernemen-8 WoH.g4.&apos; ***W •&apos;ÏLWite&amp;k wordt opgeheven, zal den LON_W öOsten geboortedag, worden T-W ferm**&quot;- -V^_T~ Tak in bL&quot;- -5_W»- fft stil&gt; -eileilde Part-en &quot;_* ** 35 e » ,*« 3, n&quot;.et eenlde so°rten tamelijk gevraagd. ¦-ONDEN* 9- g;n handel tot vorige prijzen. **d vond k&apos;J58 **$***¦iu4-? met kooPeri&apos;- - *&quot;*&quot; __ &amp;*•*« Cot&quot;~ Su*La\&gt; te Huif 33. | 93.J0. J°i° ««.»? ra Bijna al wat aanzeboden -?««**t V»a «_*„&apos; Ch&amp; _~B_- ,Ser.-2»«.eervast. ¥» 1^» ,14J6. mi4,&quot;3- ~ *-»»¦ Straits ya &apos;W.&apos;ïftlwmdigeß h__J«L._--* IÖCOOO z_y_ onge^d Manilla a 28 en 5000 z. gekleid a 30.9 en eene lading van 1630 k. Havana N°. 12 a 36.6. — Lijnolie in loco 33; Huil 32 9.</p>
	<p>Suiker: Afgedaan 2680 k. Havana N°. 11 tot 26.3,600 v. Cuba tot 24.6 en 1000 tons Ai-acan Rijst zeilendea 10.6. De Atrato is van Wost-Indie in Plymouth aangekomen met 913,043 dollars. Het stoomschip Bremen is van New-York in Southampton gearriveerd. LIVERPOOL, 28 April. Katoen: Afgedaan 10,000 b. tot lagere prijzen; aangevoerd 13,000 b. Midd. Upland noteert men 127/ s. Orleans 131/ g, Béng. 9S/4, Dhollerah 107/8. MANCHESTER, 28 April. 81/4 ffi Shirtings 12.3; N°. 40 Mule twist 18 p. vast, maar weinig handeL ANTWERPEN, 28 April. Petroleum fr. 42»/* a—. Andere depêche: Petroleum disp. witte fr. 42 a 421/3.</p>
	<p>LONDEN, 28 April. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93V spCt. Braz. 1865 737/8; 1 pCt. Ecuador 127/8; spCt. Grieken 121/3; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 15V2; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. 14; 2 pCt. Dito 351/4; DitoUitg. ;N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 401/4; 3 pCt. Dito 1867 40; 4VS pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 551/4; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 ; Dito 1866 86; Dito 1867 ; 4 pCt. N. Dito —; 3 pCt. Spanje 371/2; 23/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 ; 5 pCt. Italië 49; 6 pCt. Turk. A. S. 348/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 - ; H/8 pCt. Dito —; 2V3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 701/4; Dito 1885 691/4; 7 pCt. Dito 941/3; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 34. Wissel: Petersburg 3/m. 32V4; Parijs 3/m. 25.35; Hamburg 3/m. 13 10; Amsterdam 3/m. 12.—. PARIJS, 23 April. 3 pCt. Gecons. (opening) 69.471/2; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.321/2-, Cred.-Mob. (nouv.) 251; Dito Fr. Oost-Spw. 566; Cred. Mob. Espagnol 316; Mexik. Obl. Gestemp. 131; 3 pCt. Spanje 321/4; 2S/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 329; 5 pCt. Metalliek 1865 357; 5 pCt. Italië 48.45; 5 pCt. Turk. Alg.Sch. 35.10; 6 pCt. Amerika 1882 793/4. BRUSSEL, 28 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48 3/-3/18--dito 1866 483/8; 41/3 pCt. België 100.80; 6 pCt. Amerii.&apos; 1882 73U/]6. — Wissel Londen 25.20; Amst. 212 12 ANTWERPEN, 28 April. (Slotkoersen). 5 pCt.Metalliek 481/4; 5 pCt. Nationale 531/2; Loten 18(50 875; 4-fe pCt ÏL^Pm ]?°-85;,? P^.Sp^je 311/2-, 6 pCt. Amerika 1882 751/4j_Turken33l/4. — Wissel Londen2s.22»/2» Am5t.212.37. &amp;--$ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds 111 ccii gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LISSABON, 28 April. De mailstoomboot Seine is uit Rio Janeiro aangekomen met berigten dd. 8 j.l. Wisselkoers op Londen 181/2; dito Parijs 502 a 485; Koffij, good first 8000 rs!^ uitgevoerd 90,867 b., waarvan naar het Kanaal 11,346 b. naar het vasteland van Europa 6879 b., Middellandsche zee 302 b.; de omzet bedraagt 73,000 b., de voorraad 15,000 b. Vrachten 40/- a 42.6. Bahia ,13 April. Wisselkoers op Londen 203/8; Suiker 3500 rs., dito bruine 2700 rs.; Katoen 12000. Fernascbuco, 15 April. Wisselkoers op Londen 20i/2; Suiker 4900 rs., dito bruine 3200 rs.; Katoen 11,500.</p>
	<p>NEW-YORK, 28 April. Goud agio 39i/j; Wissel op Londen m goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 112; Dito 1885 ii?7B&apos;t LO/40ers Bonds 1023/4-, Illinois 145; Erie-Spoorweg 70/8; Katoen middl. 33. Petroleum Standard white te New-York 28 Uitvoer 250,000 dollars in goud. V™,l^7?f Baltimore is aangekomen. aJffiv 1 &apos; S 8 April&apos; Met de Atrato is berigt aangebragt, dat teValparaiso een groot aantal schepen lik om granen in te nemen voor Engeland en Frankrijk. DVvraaï naar granen is toenemende. .De gele koorts Éeerschtte Linia en tallao. In Ecuador zijn de regten op de suiker verlaagd ln Guatemala is de productie van Moscovedo suiker toenemende. Het stoomschip Esperanza is bij Magdalena verongelukt. ° LISSABON, 28 April. Van Paraguaysche zijde wordt Gemeld, dat de Braziliaansche gepantserde vaartuigen, die°de passage voor Humaita hebben geforceerd, in bedwang wor den gehouden door het geschut van de batterij Nueva stablicimiente. De verkenning door de geallieerde op 22 Maart jl. gedaan, heeft hun zeer groote verliezen beiu^uud, 1300 man zijn daarbij buiten geveht gesteld. Lopez cpneentreerd zijne troepen in het noorden en men zegt, dat hij het voornemen heeft opgevat, om Curupaiti te ontruimen. Van eene Braziliaansche zijde wordt verzekerd, dat de verdedigingslinie van Bojas is ingenomen. Caxias heeft zijn hoofdkwartier te Passo Posu, welke positie door Lopez was verlaten. De overgaaf van Humaita wordt elk oogenblik te gemoet gezien.</p>
	<p>LONDEN, 29 April. In het Huis der Lords heeft graaf Derby, zinspelende op de resolutien door den Heer Gladstone voorgesteld, op ernstige wijze de liberale politiek reroordeeld, welke een onverzoenlijk geschil tusschen beide huizen zal doen ontstaan. In het Huis der Gemeenten is de discussie over de resolutien van den Heer Gladstone voortgezet. Talrijke redenaars zijn nog ingeschreven. De discussie is tot morgen verdaagd. Berigten bij de regering ontvangen melden, dat de aanslag op den hertog van Edinburg gepleegd, door de fenians in Engeland is georganiseerd en dat O&apos;Farrell door het lot is aangewezen tot uitvoerder der misdaad. PETERSBURG, 29 April. De. groothertog van Saksen Weimar heeft ten behoeve van zijn zoon, officieel aanzoek gedaan om de hand der jongste dochter des Keizers. KONSTANTINOPEL, 29 April. De Levant Herald deelt het nieuwe reglement mede voor den nieuwen raad van state en zijne bevoegdheid. 50 leden zullen uit de Christenen gekozen worden. De president van den raad van state is lid van het kabinet.</p>
	<p>WEENEN, 29 April. De Presse verneemt, dat de gewezen Saksische diplomaat graaf Vitzthum, benoemd is tot Oostemïjksch gezant te Brussel. Aan hetzelfde blad wordt uit Galatz gemeld, dat de prefect Lupasco, die aan het hoofd stond der Israëlieten-vervolging in het district aldaar en ten vorige jare het verdrinken der Israëlieten heeft bevorderd , tegenover de vertoogen van den Oostenrijkschen consul zich beroept op dringende instructien, van clen minister Bratiano ontvangen. De Presse weerspreekt het berigt der benoeming van graaf v. Meisenburg tot Oostenrijksch ambassadeur te Rome. FLORENCE, 29 April. De Koningin van Portugal en de prins van Pruisen zijn hier aangekomen.</p>
	<p>PETERSBURG, 28 April. Talk in loco 48 Rs. op Aug. 463/4 Rs. beide met verkoopers. Rogge op Mei 8% met koopers. BERLIJN, 29 April. Rogge: April—Mei 643/4; Junij— Julij 64. - Raapolie: Loco 10/6; najaar 105/12. — Spiritus April—Mei 19Vj; Junij—Julij 193/4. HAMBURG, 29 April. Tarwe, Mei 176; dito Junij 175V2; Rogge, Mei I_6; dito Junij 120; Kool- en Lijnzaad zonder handel. Raapolie loco 223/8; najaar 231/4. Het stormt. KEULEN, 29 Apnl. Tarwe, dadelijk 10; Mei 9.10; Junij 9.8. Rogge dadelijk 8; Mei 7.71/2; Junij 7.21/2. Raapolie dadelijk ll3/s; Mei 11-/ i; Junij ll&quot;l„. Lijnolie dadelijk 12/5. Tarwe vaster. Rogge en Raapolie lager. Rijnhoogte 15 v., 1 d. PARIJS, 29 April. Raapolie: loopende maand fr. 93.—; Mei—Junij fr. 93.— ; Julij en Aug. fr. 92. —; 4 laatste maanden fr. 91.50. — Voorloop: loopende maandfr. 89.—; 4 zomermaanden fr. 84.50. — lijnolie: loopende maand fr. 97.—; 4 zomermaanden fr. 97.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 93.50; Mei—Junij fr. 91. —; Julij—Aug. fr. 88 75; 4 laatste maanden fr. 85.75; type Parijs loopende maand fr. 56.25. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 67.50.</p>
	<p>PETERSBURG, 28 April. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 33; Hamb. 291% 5 Amst. 163.50; Parijs 346; Loten 1864 127; Dito 1866 1231/4; Imperialen 599. WEENEN, 29 April. (Slotkoersen). spCt Metall. 56 30; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57 50; 5 pCt. Met. 1866 57.15; 5 pCt. Nat. 62 50; 5 pCt. Met. Zilver 1864 70.— ; Aand. 1854 75.25; Dito Greditlnst. 1858 129 50; Dito 1860 81.80; Dito 1864 84 60; Act. Cred. Inst. 180.30; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 179 25; Dito Nat. Bank 691.— ; Staats-Spoorw. Act. 259.50; Dito Noorder-Spoorweg 178.— ; Dito Nieuwe Lomb. 169 - ; Eng. Oost. Bank 122 —; Napoleon dOr 9.31.— Wissel: Londen 116 25; Hamb. 85.80; Parijs 46.10. BERLIJN, 29 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 49; SpCt. Nation. 543/4; Oostenr. Aand. 1860 70%; spCt. Italië 477/8i Lomb. Shares 98%; spCt. Russ. 1822 83%, Dito 1862 84%; Aand. Dito 1864 109%; Dito 1866 107; 4% pCt. Pruiß. Oblie. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 76; Holl. Spw. Act. 100»/4 &quot; Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2/m. 1507/ g» Amst. _/ra. 143%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 87; Petersb. 3/m. 92%. FRANKFORT, 29 April. (Slotkoersen). 5 p Jt. Metall. 1866 493/4; Dito Nat. 53%,; Oost. Aand. 1860 70%; Dito 1864 86%; Metall. 1859 62%; 6 pCt. Amerika 1882 70%; Dito Amerika 1885 747/i6; 5 pCt. Dito 1874 80; 3 pCt. Spanje 1867 —5 Crediet-Act. 189%; Pacificbahn —-, Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k.z. 101%; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 29 April. 5 pCt. Russ. Cert. 66%; Dito 1862 80- Oost. Aand. &apos;860 6^l/9; 6 pCt, Amerika 1882 68%--5 pCt. Italië 47; Lombarden 361. — Wissel: Londen 13.071/. a 7; Amst. 33. 35 a 33642; Parijs 187% i Disconto 2 pOt.</p>
</text>
