<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verhuisd: «f. H• TORREI 9 naar de PRINSENGRACHT tusschen de Utrechtschestraat en den Amstel, Z 396. Brieven of Paketten voor de firma Wed. M. C. CANTER en J. N. TORRES, gelieve men bij gesloten Kantoor in de Beurssteeg aan bovengenoemd adres voortaan te bezorgen. (11188) Het&apos;&quot; Ka^tTöTvan&quot; üK TYVE _D _NE DERLANDSCHE ALGEMEENE LEVENSVERZEKERINGCOMPAGNIE, in Liquidatie, wordt den Tweeden Mei e. k. VERPLAATST naar den Oudezijds Voorburgwal aan de Oude Kerk, J 469. _Amstfedam, 28 April 1868. (11219) •!• C_T ROOT* Affineur, IS VERDUISD naar de KEIZERSGRACHT over de Westermarkt, LL 217 (11211) &quot;örKÜRKN-MBRIEir van C. VAN BUUREN, firma de Wed. J. SANDBERG &amp; ZOON, is op heden VERPLAATST naar den Nieuwezijds Voorburgwal of Oude Bloemmarkt, F 121. (11215) HET KANTOOR VAN&quot; TEN HAVE r v VAN ESSEN wordt op 30 April 1869 VERPLAATST naar den Singel, tusschen de Oude Spiegelstraat en Romeinsarmsteeg, XX 56. __ (11205. VERGELIJKING TUSSCHEN EENIGE RUSSISCHE FONDSEN. 29-April 1867: 28 April 1868 : Oude Russen 891/2 925/4. 31/4 pCt. hooger. Hamb. 11 56 66 10 * « sde Serie 531/4 613/4 8-/ g » « 4 pCt. Stieglitz 57 63 6 u „ 3 11 Russen 51 528/4 IS/4 „ „ 6 // Certificaten 371/3 44 5V° a „ 4i/2 pCt. Russen 1860 79»/- , 773/4 0f 18/4 lager, en beveel ik de houders der 4i/2 pCt. Russen aan den raad van VERIIAS met op te volgen, om deze tegen Poti-Tiflis te ver. wisselen; integendeel had VERITAS moeten raden (daar hij ieders gelang zoo behartigt) deze Russen te koonen daar met Junij a g. 1000 stuks voor uitgelote moeten geremplaceerd -worden en eene rijzing niet uitblijven kan. (11203) »- HDMMfDSCHE HÏPOTHllßffirn en 37 van de Statuten, op 2S MEI lf-feit ff &apos; a &apos;___^s!é___l«_F DITVER&amp;OOP OOK VIRMTOüISRÖi TOT 9 MEI AANSTAANDE, VA_ HET MAGAZIJN VAN WIJLEN DEN HEEB P- NUWENDAIfI, Binnen-Amstel, V 32 PENDULES, HOROLOGIEN , MUZIEKDOOZEN, LAMPEN, GELAKTE GOEDEREN, GALANTERIEN, enz. (9482)</p>
</text>
