<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN J. A. HACKER en C. E. KERN. Amsterdam, Hunne Bankbare Kinderen, Behuwd-30 Apr il 1863. en Kleinkinderen. (11235) Getrouwd: J. P. H. VAN WENSEN &quot; , „ , ? F. C. A. M. MONCHEN. _ s Hage , 29 April 1868. (11209) ETTEN6n TOn e6ne SIEBURGH-VAN Amsterdam, 28 April 1863. (11236) HOLTKAJIpT een° DOCIÜ™rA7w. DE RUIJTER- Amsterdam, 28 April 1868. (11237) Voorspoedig bevallen van een ZOON ANNA KLIJNVELD, geliefde Echtgenoote van C. A. STANTS Jr _Amsterdam, 29 April 1868. (11233) Voorspoedig bevalleiTvan eene .DOC7/„_TDLISABETH JOSEPIÏINE GREEUW, geliefde Echtgenoote van Amsterdam , J. p. HERBSCHLEB. 29 April 1868. (U 232) 1 bevallen van eene Dochter D. M. VAN VLOTEN—VAN DEN BROEK. (11241) Amsterdam, 29 April 1868. Eenige Kennisgeving. Voorspoedig^bevallen van eene DOCHTER C A E WOLTERBEEK, geliefde Echtgenoote van Vi 1T57) Culenboro, 26 April 1868. Dr. L. FANGMAN. Bevallen van eene .Do&lt;____c7lif^«_~TEN POL— VAN WAIJENBURG. Ootmarsum , 28 April 1868. (11238) Heden overleed alhier, in den ouderdom van 73 Jaren, onze geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer PETRUS JOANNES FRANCISCUS THIJM. Amsterdam, V. H. C. VAN DER VOORT. 24 April 1868. Uit aller Naam. (11210) Heden overleed onze dierbare Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw CATARINA JANZEN, Wed. den Heer H. G. BÖMCKE, in den ouderdom van 75 jaren. Amsterdam, W. G. BÖMCKE. 25 April 1868. J. BÖMCKE-JANZEN. Wed. K. BÖMCKE-BARGER. Algemeene Kennisgeving. (11270) Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een langdurig doch geduldig lijden, mijne veel geliefde Echtgenoote ANNA CHRISTIN! VAN DER VELDEN, in den ouderdom van bijna 35 jaren. Wat ik en mijne twee jonge Kinderen , hare Moeder, wier eenigste Dochter zij was en onze wederzijdsche Betrekkingen in de overledene verliezen, kunnen alleen zij beseffen, die de overledene van nabij gekend hebben. Amsterdam, 26 April 1868. Hk. VAN STIJGEREN. Algemeene Kennisgeving. (11271) Heden overleed na een langdurig lijden, voorzien van de HH. Sacramenten der Stervenden, in den ouderdom van ruim 73 jaren, Mejufvrouw HERMINA GEURTS, Weduwe van den Heer JAKOBUS MARTENS. mm_„ Amsterdam, 26 April 1868. J- T. HARMSEN, (11216) Executeur. Heden overleed alhier, in den ouderdom van ruim 78 jaren, Mevrouw de Weduwe Dr. S. DE VRIES—NIJKERK. Dordrecht, 28 April 1863. Eenige Kennisgeving. (11239) Heden overleed, voorzien van de H. Sacramenten der stervenden, tot bittere droef heid van mij, hare Ouders, Broeders en Zusters, mijne geliefde Echtgenoot MARIA ALBERTA WILHELMINA PISTORIUS, in den ouderdom van 31 jaren, mij uit eene gelukkige Echtverbindtenis van bijna 11 maanden een Zoontje nalatende. Helmoud, J. H. RAUMAKERS. 24 April 1868. (10993) Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot, betuig ik ook namens wederzijdsche Familiebetrekkingen mijnen hartelijken dank. (1I2I7) AsfSTEKDAST , E. J. BOS. 30 April 1868. Wed. A. VAN DEN BROEKE. Voor de vele bewijzen van deelneming in het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot betuig ik mijn hartelijken dank. &quot; Wed. T. TEN CATE, Sseek, 28 April 1868. TUYMELAAR. (11240) -De ONDERGETEEKENDE, aftredend Lid der Provinciale Staten, verzoekt bij de aanstaande Verkiezing IV IE T weder als zoodanig in aanmerking te komen. _ (11246) IH. 11. S&apos; JACOB.__</p>
</text>
