<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE CENTRAAL-SPOORWEG. De RAAD VAN ADMINISTRATIE berigt, dat da ZOMÉRDIENST zal aanvangen op 1 MEI E. H. Voor veranderingen in den loop der Treinen en venier» bijzonderheden, wordt verwezen naar de groote aanplakbilletten en de kleine billetten, aan de Bureaux der Maatschappij , aan al hare Stations en aan de Factorien van den Nederlandschen Rhfjn-Spoorweg te Amsterdam, Rotterdam en Utrecht verkrijgbaar. AafSTEKDAM, 25 Apnl 1868. (11015) DE RAAD VAN ADMINISTRATIE GEREGELDE STOOMVAART TtWEN Amsterdam en -Londen. VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE. Ligplaats OOSTERDOK. t_» k Te beginnen met Vrijdag 1 Mei, zal gere*Hll»&gt;_ ?eld ELKEN VRIJDAG van hier naar Lon_k|&amp;£-_-^ den worden geëxpediëerd het Eerste Klas Eng__g_S_ gelsche Stoomschip SETUBAL, Kapt. J. OSBORNE, in verbinding met de Stoomschepen naar de Levant en Zwarte Zee, tot doorloopende vrachten en met di; recte connossementen. Adres bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER, te Amsterdam. (11214) AMSTERDAM _- ZAAMIAI, g^gjÉl» STOOMBOOTEN Mercurius en Prins van Oranje. ZOBIERDÏENST, aanvangende 1 Mei e. fc. VERTREK-UREN. Op ZONDAG, MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, Van AMSTERDAM: | Van ZAANDAM: Voorm. 7,7&quot;°, lOi/ien 12 ure. Voorm. 51/2, BV°, 9 en 11 Namid. 31/4, 4,5,5V5,7en 8 * |Namid. 1, 4, 48/4, 6, 7ei Op DINGSDAG, DONDERDAG en ZATÜRD (met ééne Boot): Van AMSTERDAM: l Van ZAANDAM: Voorm. 71;-» 101/* en 12 ure. Voorm. 51/2, BV2 en 11 ure. Namid. 31/4, sen 7 « \ Namid. 1, 4, 6en 8... # V E A C H T, OP ZON- en FEESTDAGEN voor HEEN of HEEN eu TEEUG MET DEZELFDE BOOT. GROOTE KAJUIT 35 Cents. VOORKAJUIT 25 Cents. De Vracht kaartjes zijn alléén geldig op de Stoombooten waarop zij zijn afgegeven. (ll?°n* Amsiebdam, 29 April 1868. DE DIRECTIEI*. J. VALKENBURG, H. F. SMITH, W. F. WESTERMANN, f H. T. DUNNEWOLD en L. B. SNOEK, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunne Meesters op Donderdag den 7den Mei 1868 , des Avonds ten 61/ s Ure in de Brakke Grond in de Nes, aan de meestbiedenden Verkoopen : 200 Vaatjes AMERIKAANSCRE APPELEN , . 120 Vaatjes Nieuw PANTALARIA ROZIJN , 200/1 Kisten Nieuw MUSC. ROZIJN in Lagen, (Merk Adolfo Pries) en 100 Kistjes ITALIAANSCHE PEREN. Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (11181) Op Donderdag 8 Mei &apos;s Avonds 6 uur zullen de Makelaars in Kruidenierswaren te Amsterdam, in het locaal de Brakke Grond aldaar, in veiling brengen: 2000 DOOZEN NIEUW SULTANA ROZIJN, 290 KISTJES NIEUW ROOD SMIRNA ROZIJN NIEUWE &apos;SMIRNA VIJGEN IN CARTONS EN HOUTEN DOOSJES, en 12 VATEN PRUIMEN. Liggende als nader bij Notitie zaljvordgn aanggweggg_. Op 28 April is vpWoren: 1 fA^^^r^r^^^ &quot; He CWHKAVDIttri. KAS, K_too_ AMSTERDAM, Singel X 18, MEESI G__DEl_ a &amp; E E-f_ Sï T &amp;. 8 dagen zigt a 2;pCt. Langer termijn, naar over-1 maan-1 * » 3 * eenkomst. 3 maand. » u 3S - . (11264) AMSTERDAMSCHE LAIBBOOW- EH lESTGOIPAGIÏS. Ds Directie heeft de eer bij dezen HH. Aandeelhouders uit te noodigen tot het bijwonen der gewone ALGEMEESTE VÈRGADERIMG, te houden op 14 Mei a.s., ten half twee ure, &apos;s Namiddags, in het gebouw der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen. Volgens art. 39 der Statuten hebben alleen HH. Houders van geheele Aandeelen toegang tot de Vergadering. Terstond na afloop der gewone Algemeene Vergadering, zal eene Buitengewone Vergadering gehouden worden, tot beraadslaging over Art. 16 der Statuten, waartoe HH. Aandeelhouders bij dezen beleefdelijk worden uitgenoodigd. De balans ligt intusschen van 30 April a. s., van s morgens 10 tot 1 ure des Namiddags, ter visie van HH. Aandeelnonders, op vertoon hunner Aandeelen. (10913) Wij Ondergeteekenden, Commissarissen der Onderlinge Brandwaarborg-Maatschappij, onder directie van de Heeren de Jong &amp; C., gevestigd binnen Amsterdam, hebben het genoegen aan alle daarbij belanghebbenden te berigten , dat heden door genoemde Heeren Directeuren aan ons in tegenwoordigheid van eenige Heeren Correspondenten en Deelgenooten ia gedaan Rekening en Verantwoording hunner gehoudene Administratie over het jaar 1867, welke door ons in de meest mogelijke orde bevonden zijnde, met onze volkomene goedkeuring is bekrachtigd. Het is ons aangenaam bij de steeds vermeerderende deelneming in deze Maatschappij onze overtuiging te mogen uitdrukken, dat zij het vertrouwen, hetwelk zij in ruime mate geniet, ten volle waardig is. Amstebdam, 24 Apnl 1563. Commissarissen buiten Amsterdam: Commissarissen binnen H. AT. Baron VAN AYLVA Amsterdam: VAN PALLANDT V. Mr. J. MESSCHERT VAN WAARDENBURG EN VOLLEN HOVEN. NEERI JNEN. F. EENDORP. (10916) L. G. A. Graaf VAN LIMBURG STIRUM. _ Mr. C. H. B. BOOT. ~ AAHBESÏEBMr Op _.S_S__.__G 7 HEI Sf. SJB des namiddags ten 2 ure, zal door Burgemeester en Wethouders van Beverwijk, ten raadhuize der Gemeoute worden overgegaan tot: I°. dun werkoop voor ai&apos;bra.ik vfn hei ou_ jfcaaiilaüs der gemeent. is_v r.viik _. . de aanbesteding van het bouwen van c. n Raadhuis in de gemeente Beverwijk, nvt de daartoe benoocligde materialen en arbei isloonen. De verkoop en aanbesteding geschiedt voor elk perceel afzonderlijk bij enkele inschrijving; de inschrijvingsbilletten kunnen tot den 6den Mei des middags twaalf ure ter secretarie van voornoemde gemeente beïorgd werden. Bestek en voorwaarden liggen na den 28_en Apnl 1563 r?r inzage te Beverwijk op de Gemeente-Secretarie, w Amsterdam in het Poolsche Koflijhut&gt;, to ilaarieai in do Kroon in te Rotterdam in den Romein, Schiekade, terwijl net op franco aanvrage tegen betaling vnn ƒ2, bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN te Alkmaar verkrijgbaar is: Inlichtingen zijn te bekomen bij P. B. \ï__ÜL&quot;IZ£N, to Alkmaar, terwijl op den 2.len Mei 13f&gt;3, tusschen 9en 1 ure aanwijzing in loco zal gedaan worden. (10356)</p>
</text>
