<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Weldadige landgenooten ! Bij do vele aanvragen om hulp wagen wij het, door bijzondere omstandigheden op dezen weg gewezen, ook de volgende te voegen. Onlangs overleed alhier oen Postbode, een braaf, oppassend huisvader, eene Weduwe met drie Kinderen zonder verdiensten, zonder pensioen, zonder eenig middel van bestaan achterlatende. Deze vronw, tot nu toe geleefd hebbende in een toestand, waarin zij wel geen overvloed, maar toch behoorlijk dagelijksch brood had, — niet in staat door handenarbeid in haar onderhoud te voorzien, en niet gewoon te bedelen, — moet onfeilbaar tot de klasse der geregeld bedeelde armen zinken, tenzij het ons gelukke, eenige gelden voor haar bijeen te brengen, genoegzaam om eenige nering of bedrijf te beginnen. Het is daartoe dat wij uwe hulp inroepen. In het bijzonder stellen wij ons vertrouwen daarbij op het groote aantal Post-beambten in ons vaderland; immers, wij zullen gewis ons doel bereiken, als Heeren Directeuren van Postkantoren niet alleen zelve hunne mededeelzaamheid wilden betoonen, maar ook op deze aanvrage de aandacht wilden vestigen v:m Bricvengaarders, Postbodes, Bestellers, enz., (wier betrekkingen in denzelfden nood kunnen geraken, en dan ook gaarne enne dusdanige hulp zonden wenschen, die hen niet tot de klasse der bedeelden vernedert), en derzelver bydragen, hoe klein, wilden bijeenvoegen en opzenden aan een der beide eerste onderteekenaars dezer, die dezelve, met dc bijdragen ook van andere weldadigen, zullen in ontvangst nemen, en in overleg met de overige onderteekenaars, ten besten nutte der Weduwe aanwenden. Haarlemmermeer, 7 April 1865. J. BUIJN &amp;Cie., Handelaars in Bouwmaterialen en TJzerwaren. L, TINHOLT, Predikant. J. L. VAN DER MOKR, Notaris. E. E. VAN PRAAG, Rijks-Ontvanger. J. BOLKESTEIN, Geneesheer. A. VAN DER KLOOT, Eabriekant van Landbouwwcrktui«en. J. VAN DER POEL, Makelaar. J. KNOL, Deurwaarder. J. G. LEGEL, Marktmeestcr. KB. Tol de ontvangst van Liefdegaven hebben zich mede bereid verklaard , de Heer J. J VAN BREDERODE, Groote Markt te Haarlem en de Heer Secretaris van het Polderbestuur, Kantoor Groote Houtstraat te Haarlem, (8227) BEHANGSELPAPIEItEf, in het Paleis voor Volksvlijt ten Toon gestold, zijn KILT hier ter stede Gefabriceerd, maar in onderscheidene Eabrieken van elders, en alzoo insgelijks te bekomen bij (8145) C. 11. SfJIKEIDER, Jjeidschestraat bij de Prinsengracht JJ 268.</p>
</text>
