<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;TB&apos;HUDR VOOR 7 500 een VRIJ BOVENHUIS, bevattende vijf Kamers, Keuken, Zolder en aanleg van Gaz en Dniiiwater en verdere gemakken , gunstig gelegen in de omstreken van den Amstel; hetzelve is spoedig te aanvaarden. Adres met franco Brieven, Lett. B. 8., aan de Boekdrukkerij van F. S. VAN STADEN, Damrak, II 127. Aan hetzelfde Adres zijn tevens te bevragen TWEE BOVENHUIZEN, tegen een Huurprijs van/150 en 170, onder Lett. K. (15693) Door bijzondere Omstamligh.den wordt TE KOOP aangeboden: ecne BANKET- en KOEKBAKKERM, waar veel Bestellingen voorkomen , welke Zaak meer dan 20 Jaren een goed Burger Bestaan oplevert , gelegen in een aanzienlijk Dorp in Zuid-Holland. Adres met franco Brieven, onder Lr. B. K., bij de Wed. J.P. VAN RYE -TYPEN, Boekh. Rotterdam. (15763) BITTERrBMR-ËXTRACT^&quot; werdt bereid en verkocht door JOHs. W. MEIJER, Chemist te Workum , geoctroijeerd door en Hofleverancier van Z. M. den Koning der Nederlanden , bekroond op de Eerste Tentoonstelling te Leeuwarden, vereerd met de Eeremedaille der Nationale Academie van Groot-Brittannie te Londen , corresponderend Mede-Lid. Wanneer men dadelijk in de nog warm zijnde Melk een lepel vol van dit Extract doet, dan voorkomt men : lü. Het spoedig Zuur wordon der Melk bij drukkend weder. 2°. Het nijpen of rijzen der Kazen. 3°. Den last dien men kan hebben bij het kamen. 4°. Het Bitter of Stcrk-worden der Boter. en s°. Het bevordert de bloedzuivering van het Vee , dat wei of karnemelk drinkt en levert alzoo zeer voordeelige uitkomsten bij een bestendig gebruik, waarvan getuigschriften voorradig. Heeft men vrees voor ziekte van Bilzueht, die zoo vele offers jaarlijks vraagt, neemt dan van mijn bekend en bekroond EXTRACT tegen die ziekte of als voorbehoedmiddel. Dit EXTRACT is voor geene verandering vatbaar en heeft over de geheele aarde dezelfde werking. Men verlangt Soliede DEPOTHOUDERS, die de conditiën zullen worden gezonden. Brieven Franco. (15755) BOONEKAMP OF MAAGBITTEK, per Flesch . . ƒ1.40 v n ii per halve Flesch _■ 0.70 POMMERANZEN SPIRITUS, per halve Flesch. . /. I.— // rr per klein Fleschje . _• 0.15 Te bevragen bij den Agent H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, naast de Armenschool. (15004) iBËËKKiiIJCiIT kan door een beproefd onschadelijk middel (geen ijzer noch staal), en hetwelk over het algemeen van goeden invloed , is genezen worden. — Wegens nadere Inlichtingen adressere men zich met franco brieven onder letter Dr. F. B. poste restante Mainz. Adres gelieve men naauwkeurig op te geven. (15012) VERSTOPPINGEN EN SCHELE HOOFDPIJN. Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PIL LEN van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken, zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ 1 per flacon van 60 Pillen. Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH. Apotheker, Zeedijk. (12508) BABII - B A B 12 _S*7 HOTEL DE HOLLANDE, geleden arm de Nieuwe Promenade, naast de Courzaal. De ONDERGETEEKENDE beveelt zijn in Holland zeer bekend HOTEL met 100 Kamers en Zalen in de gunst van het Reizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE d&apos;HOTE ten len 5 ure. Er worden Hollandsche, Fransche en Engelsche Nieuwsbladen gehouden. (14101) AUGUST RÖSSLER. ME ÏBÉÏBÈBG. HOTEL SCHRIEDER, AAN MCT STATION üigesiaar OTTO MÏJHI. Aangezien dit HOTEL bij het Spoorwegstation is gelegen, hoeft men geen rijtuig tot vervoer noodig. S/S&amp;&quot; Vermits het dikwerf gebeurt, dat Reizigers bij de aankomst op het Station door aldaar geplaatste personen, ondor het voorwendsel dat hier twee Hotels SCHRIEDER zijn, van mijn Hotel worden weggelokt, zoo zie ik mij genoodzaakt, zoowel hiortegen als togen verwisseling met het Hotel van mijn voorganger dringend te waarschuwen. NB. Het Amsterdamsche Handelsblad wordt in het Hotel Schrieder gehouden. OTTO KÜHN, Eigenaar van het (15357) Hotel SCHRIEDER, aan het Spoorwegstation.</p>
</text>
