<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HERZIENING VAN HET REGLEMENT VAN ORDE.</title>
	<p>I. In dc litting van dc Tweede Kamer der Staten-Generaal van 20 October des vorigen jaars, heeft dc Heer van Bosse te kennen gegeven, dat bij hem en eenige andere leden het voornemen bestond, om een voorstel tot wijziging van het reglement vau orde aan dc Kamer te onderwerpen. Daarop is den 28stcu November daaraanvolgende een uitgewerkt voorstel, van cene breedvoerige nota van toelichting voorzien , door dc Heeren van Bosse, Dullert, Godefroi en van Heukelom aan dc Tweede Kamer ingediend, dat in handen is gesteld van eene commissie, bestaande uit dc Heeren Kappeyne van dc Coppello, Dumbar , Cornelis, van Nispen van Zevenaer en J. X. van Goltstein. Die commissie heeft den 3den Junij jl. haar rapport vastgesteld, dat spoedig bij dc Tweede Kamer aan dc orde zal worden gesteld en waaromtrent wij verwachten, dat het besluit zal worden genomen, dat het naar dc afdeelingen zal worden gezonden. In den breeden stroom van wetsontwerpen, welke dc natie vooral in het •aatste jaar van deze regering heeft ontvangen, en welke zich zoowel door gerigt ais grooten omvang kenmerkten, is onwillekeurig dc aandacht van het voorstel tot herziening van het reglement van orde der Kamer eenigermate afgeleid. En toch men schatte het belang van dat voorstel niet gering. Zal immers het constitutionele raderwerk zijn geregelden gang volgen, dan moeten dc parlementaire vormen daartoe in alle opzigten medewerken, dan moet alles vermeden worden, wat tot nßodeloozen omslag en tijdverspilling zoude leiden, dan moet er volkomen harmonie bestaan tusschen den stan lvastigen wil der volksvertegenwoordiging, om door onvermoeide werkzaamheid nuttige maatregelen tot stand te brengen en dc vormen, welke bij dc vervulling dier werkzaamheid moeten worden &apos;n acht genomen. Zal dit in het algemeen niet kunnen worden ontk&apos;-nd, hoeveel te meer zal dit waar zijn, waar do Staten-Generaal, gelijk in &apos;&apos;et tegenwoordig zittingjaar, met veel omvattende wetsontwerpen van allerlei aard worden overladen, zoodat zelfs eenigen tijd geleden dc Heer Wintgens zich dc niet zeer parleuieniaire uitdrukking liet ont vallen, dat hij des avonds met zekeren schrik dc convocatiebillctten voor dc volgende zitting der Kamer te gemoet zag. Als het waar is, hetgeen *•«* Hr. Rochussen erkende, dat dc Kamer in dit jaar door onafgebrokene ■Werkzaamheid werd vermoeid, dan moet men dc poging van den Heer van Bosse en drie andere leden der Kamer , die nooit over overmaat van arbeid hebben geklaagd, te meer waarderen, om dc spoediger afdoening van dc werkzaamheden der Kamer te bevorderen en verbeter te brengen in dc inrigting der verslagen en in dc uitoefening vau net regt van amendement. Op den voorgrond stellen wij, üat dc klagt over den tragen gang van dc werkzaamheden der Tweede Kamer ons volkomen gegrond voorkomt. Niet, dat dc openbare beraadslaging van dc wetsontwerpen inde Tweede Kamer in den regel een te geruimen tijd inneemt. Dit moge •^ne enkele maal het geval zijn, wanneer men te lang stil staat bij dc -%en_ecne beschouwingen of wanneer van het regt van amendement ■nisbruik wordt gemaakt; in den regel kan niet in twijfel worden getrokken , dat onze volksvertegenwoordiging beseft, dat zij het aan hare verschuldigd is , belangrijke wetsvoordragtcn met die kalmte en volledigheid te onderzoeken, welke onmisbaar zijn om het aanhangige onderwerp van .alle zijden te bezien, zonder dat zij tot langdradige e** vermoeijende beraadslagingen vervalt. Dc klagt over den tragen gang ?*n dc werkzaamheden der Tweede Kamer heeft voornamelijk haren grond ln het voorbereidend onderzoek der wetsontwerpen. Het duurt somtijds •vaanden lang, voor dat omtrent een in dc afdeelingen onderzocht wetsontwerp een verslag wordt uitgebragt. Met den besten wil is het van do ijverigste griffiers niet te verwachten, dat zij gelijktijdig zich zullen Pezig honden met dc bewerking van verschillende verslagen o» er dc meest &apos;&quot;gewikkelde wetsontwerpen, welke dikwijls eene geheel speciale kennis vorderen. Dc wijze, waarop die verslagen thans worden vastgesteld, ■V(Jrkt er ook niet toe mede, om spoedig met dc uitkomsten van het onderzoek in dc afdeelingen bekend te worden. Dc naauwkeurige vergelijking van hetgeen in dc verschillende afdeelingen is aangemerkt, behandeld of verlangd , eischt buitensporig veel tijd, terwijl dc tallooze sohakeringen van meerder- en minderheden der commissie van rapporteurs eene verantwoordelijkheid opleggen, welko weinig overeenstemt met et karakter van onzijdige organen, welke het tegenwoordig Ruglement Vitti Orde hun heeft toegekend. Dc wijdloopigheid en groote uitvoerigeid der voorloopige verslagen, waarin tot dc minste bij zonderheden *&lt;*dt afgedaald, vorderen natuurlijk, dit dc Reguring een geruimen &apos;Jd neme om zich te beraden, terwijl, dan nog een eindverslag wordt opgemaakt, dat, wilde dc commissie van rapporteurs zich strikt houden ?&quot;**•■ art. 35 alinea 2 van het reglement van orde, èn het eigen oordeel ,er commissie omtrent verschillende punten èn dc ontwerpen der wijziggen van een voorstel moest bevatten, maar in dc werkelijkheid nooit &apos;ets anders inhoudt dan dc stereotype uitdrukking, dat dc commissie s*eft gemeend zich van een zelfstandig oordeel te moeten onthouden. Ve Waarheid is dan ook, dat het bestaande reglement van orde voortdurend ontdoken wordt, omdat bij eeno letterlijke opvatting daarvan het &quot;Oorloopig oHderzoek nog oneindig meer tijd zou vereischen. Intusschen is het oordeel der commissie, in wier handen het voorstel *n den Heer van Bosse c. s. is gesteld, over het algemeen niet gunllg geweest voor dat voorstel, en wanneer wij er op letten, hoe groote o**g aan dc critiek van dat voorstel is besteed , zouden wij haast tot ?e slotsom moeten komen, dat dc commissie dat voorstel zeer vijandig s- Het komt ons althans voor, dat dc commissie het goede, in het &apos;Oorstel tot wijziging van het reglement van orde gelegen, in vele op?&apos;gten heeft voorbijgezien, hetwelk duidelijk, naar wij ons vleijen, in **Jt _ oog zal vallen, wanneer wij dc hoofdpunten, waarover deze JJ&apos;jziging loopt, aan een beknopt onderzoek onderwerpen. Wij volger &quot;aarbij dc indeeling der commissie zelve. , In dc eerste plaats bespreken wij dan heden dc voorgestelde verancringcm in het karakter der rapporteurs over dc wetsvoorstellen, zoc f-, tijdens het voorbereidend&apos;- onderzoek of dc schriftelijke gedachten •Reling, als B na den afloop daarvan. Al dadelijk stelt dc commissie zich op een geheel verkeerd standpunt zij meent, dat dc voorstsllcrs willen terugkeeren tot het stelsc ,an zelfstandige rapporteurs. //De meerderheid&quot; lezen wij in het verslae*&quot; commissie //is beducht, dat het doen optreden van zelfstandigi aPporteurs thans, even als vroeger, leiden zou tot verHaauwin; V&amp;-\ .c*allgste]ling in het afdcelings-ondei-zaek; tot verkorting van di &quot;&apos;*! der Kamer of althans van dc daarin aanwezige minderheden e&quot;* haar gevoelen te doen gelden; en tot ovcrheerscliing der Kamer doo k?.n betrekkelijk gering getal leden van een zeer werkzamen aard of me Jzondere bekwaamheid begaafd.&quot; Der commissie moet hier hulde wor s.n gebragt, dat ze dc practische bezwaren, welke het stelsel van zelf rapporteurs, dat sedert 7 Mei 1851 eene korte pooze bij d j^oede Kamer in werking was, met volkomene juistheid heeft herin rd. Wat men ook bewere, dat dc proef destijds niet zuiver is gene o*l, omdat dc commissie van rapporteurs haar verslag over eon wets ,j °rstel niet aanving met eene mededeeling van den hoofdinhoud dc u ar°jntrent in dc afdeelingen plaats gehad hebbende overwegingen zelf &apos;S destijds proefondervindelijk gebleken, dat aan het stelsel va firn3 dige rapporteurs overwegende bezwaren kleven, welke dc ovei Orwlte meerderheid der Kamer teregt deed besluiten het vaarwel te zcggei er . dc bezwaren , welke do commissie niet heeft herinnerd, bevon datZlCtl no&apos;-&apos; *^n&apos; dat niet *&apos;£&apos; maS Wolden geteld. Het is onde „ stelsel herhaaldelijk gebeurd, dat het zijn doel heeft voorbi. s streefd. In dat stelsel moet elke rapporteur den geest van d 0 ccrderheid zijner afdeeling uitdrukken, wier overtuiging hij bij d eenbare beraadslagingen met kracht verdedigt, en in zoover kan h. ï„ ,worden ontkend, dat het stelsel, vooral in cenc Kamer, waar d gering van eene meerderheid nagenoeg kan verzekerd zijn, van zelv oct leiden tot verkorting van dc regten der minderheden, die zie « «eo trymoedig en eelfstandig durven uiten, waar -sy tegen eene dik , werf streng aaneengesloten ccndragtige commissie moeten slag leveren. 1 , Maar nü is het niet zelden gebeurd, dat het uitgebragte verslag niets t i minder dan het gevoelen van dc meerderheid der Kamer heeft uitgc- 1 [ drukt, tot welke uitkomst zeer waarschijnlijk het gering aantal der tij- ( dens tu:t onderzoek in dc afdeelingen opgekomene leden zal hebben bij- t gedragen. Dc regering werd daardoor omtrent het gevoelen van dc 1 meerderheid der Kamer op eon dwaalweg gebragt, terwijl ten slotte bij ( • dc openbare, beraadslagingen dc commissie van rapporteurs nagenoeg 1 alleen stond. Een stelsel, dat tot zulke uitkomsten kan leiden, heeft . ) in onze oogen weinig geschiktheid om het gemeen overleg tusschen i , regering en vertegenwoordiging tot oon goed einde te brengen, en met i i dc meerderheid der commissie van rapporteurs over dit voorstel zouden i ) wij aan dc herleving van dat stelsel niet gaarne onzen bijval schenken. 1 i Maar is het werkelijk dc bedoeling der voorstellers om het stelsel s • van zelfstandige rapporteurs uit zijn doodslaap op te wekken? Het ] i schijnt ons toe, dat dc meerderheid der commissie dc bedoeling der J i voorstellers geheel miskent. Na met dc meeste aandacht dc retro-acta s ■ dezer reglements-herziemng te hebben opgespoord, zijn wij tot dc over- 1 s tuiging gekomen, dat dc voorstellers , waaronder er trouwens zijn, die . s ■ werkelijk onder dc parlementaire veteranen mogen worden gerangschikt, 11 • niets anders beoogen dan een middenweg tusschen het afgekeurde stel- j i ! sel van zelfstandige rapporteurs en het thans bestaande stelsel, waaraan j j wij minder den naam van geheel onzijdige rapporteurs dan wel die van i ] t rapporteurs-rédacteurs zouden willen toekennen, genoegzaam denzelfden ( ■ middenweg, die in het verslag der commissie van rapporteurs over dc i reglementïherzicning 1851/52 (bijlagen 1851/52 bl. 537 sqq.) is voorge- t i stcld. //Men wilde&quot; dat was dc con.lusie,«*waartoe een naauwgezet onder- i . zoek toen had geleid, // men wilde dc toekenning van zekere mate van \ , zelfstandigheid aan dc rapporteurs , op zoodanigen voet, dat niet aan den 1 - zoo nuttigen voorloopigen arbeid in dc afdeelingen en aan het volledig . i bekend worden der daarbij verkregene uitkomsten werd te kort gedaan.&quot; i Dc meerderheid der commissie is welligt door dc voorstellers zelve op • een dwaalweg gebragt, die erkenden, dat zij dc zelfstandige rapporteurs i wilden herstellen en alleen dc instelling van secretarissen der afdeelingen i en dc conclusie tot aanneming of verwerping vanliet wets-ontwerp wilden , doen vervallen. Maar nu is het duidelijk, dat juist dc elementen, welke i dc voorstellers willen doen vervallen, dc hoofdbestanddeelen van het ; i zuivere stelsel van zelfstandige rapporteurs uitmaken. Dc instelling van 1 ; secretarissen der afdeelingen had immers geen ander doel, dan om dc i zelfstandigheid der rapporteurs en hun werkzaam aandeel aan dc be- ! r sprékingen in dc afdeelingen te verzekeren, terwijl in dc verdediging i i van dc conclusie der commissie van rapporteurs, welke voor het wetsi voorstel der regering zelve in dc plaats trad, juist dc kenmerkende i- kracht en nuttigheid van het stelsel zich moesten vertoonen. Wel verre t van tot het stelsel van zelfstandige rapporteurs te willen terugkeeren, - beoogt dc commissie veeleer het bestaande stelsel te zuiveren, Beniger» • mate uit te breiden, ten einde dc afdeelingsverslagen wat meer te doen i zijn dan een narre van eene eindelooze verscheidenheid van alle mogelijke beschouwingen en meeningen, dikwijls zeer kunstig en met groote ; schranderheid in elkander geweven, maar in den regel toch zeer weinig - geschikt om wezenlijk vruchten te dragon voor het gemeen overleg tus. schen regering en vertegenwoordiging. 3 Maar niet alleen heeft; dc meerderheid der commissie over dit voor-3 stel zich op een geheel verkeerd standpunt geplaatst, door aan te nemen, t dat dc voorstellers het oude stelsel van zelfstandige rapporteurs willen - doen herleven, dat juist zijne volle ontwikkeling oer.t erlangt bij dc 3 openbare beraadslagingen. Ook nog uit anderen hoofde is het ons voor-3 gekomen, dat die meerderheid cene geheel verkeerde stelling heeft in genomen. Dc groote vraag, waar het hier hoofdzakelijk op aankomt, 3 is deze: wat is het ds el van dc afdeelingsverslagen ? Dc voorstellers ; geven dat doel in deze woorden te kennen: //De afdeelingsverslagen 1 moeten dienen: I°. Om dc uitkomsten van dc overwegingen der aft deelingen ter kennis van dc Kamer en van dc Regering te bren gen; 2°. om dc openbare discussie voor te bereiden.&quot; Dc meerderheid ï der commissie, met het onderzoek van dit voorstel belast, is van een ï ander gevoelen. //Dat onderzoek&quot; zegt zij, //is niet voornamelijk, veel t min uitsluitend, ingesteld om dc Regering met het gevoelen van dc s meerderheid der Kamer over een aanhangig voorstel bekend te ma, ken. Het is een middel om door onderlinge gedachtcnwisseling dc t leden op dc hoogte der zaak te brengen en hen voor dc openbare be raadslaging voor te bereiden.&quot; Zeker, het gevoelen van dc meerderheid - der commissie is niet vleijend voor dc kennis van dc leden onzer volks_ vertegenwoordiging, alsof het sectie-onderzoek hoofdzakelijk ten doel - had hen //op dc hoogte der &apos;zaak te brengen&quot; en dc leden wederkcerig t vertrouwelijk in te lichten omtrent dc beginselen, waarop eene wetsvoort dragt is gegrond. Wij gaan liever van dc onderstelling uit, dat do leden - door dc kennisneming vun het wetsontwerp en van dc memorie van toelich[i ting, welke het wetsontwerp pleegt te vergezellen, genoegzaam op dc hoogte i der zaak worden gebragt.om daarover reeds in dc afdeelingen een oppervlak. t kig, voorloopig oordeel te vellen. Dc meerderheid der commissie kan zich _. niet eens beroepen op het gezag van Thorbeeke (aanteekeningen op dc :1 Grondwet 2e uitg. le deel bl. 288 noot) //de sectie is ingesteld tot onderzoek, - niet tot besluit, en het overleg had welligt geen vaster rigting dan een t gemeenzaam onderhoud, waartoe niemand zich behoefde voor te boreie den,&quot; want, al konden deze wonden, die op eene vorige orde van zaken i. terugzien, op dc tegenwoordige orde worden toegepast, dan nog volgt ;- daaruit niets anders, dan dat dc gezaghebbende schrijver toch altijd vert langde eene sectie, ingesteld tot onderzoek, tot overleg en kan hij nooit hebben gewild zoodanig onderzoek en zoodanig overleg, dat tot geene d bepaalde uitkomsten zoude leiden, maar zich in een vertrouwelijk gesprek i- zou oplossen. Wij zien althans in dc verpligte overweging in dc oudere scheidene afdeelingen, bij art. lOö der Grondwet voorgeschreven, iets it meer dan eene bloote veiligheidsklep tegen cene overijlde beslissing in g dc Kamer, gelijk dc meerderheid*&apos; der commissie schijnt te meenen, en it wij kunnen dat artikel niet anders dan in dien zin opvatten, dat dc )- Grondwetgever wel degelijk heeft gewild, dat dc overweging van cenig n ingekomen voorstel moet dienen tot voorbereiding en vereenvoudiging ;e der beraadslaging in dc volle Kamer. Dc _ Grondwetgever heeft slechts n het beginsel van een verpligt onderzoek in dc afdeelingen aangegeven en het aan dc Kamers overgelaten, dat onderzoek te regelen op zoodaï nige wijze, als zij zon meenen, dat het meest zou strekken om het ge-10 meen overleg tusschen regering en vertegenwoordiging te bevorderen. _.- Het zou ons te ver heenleiden, om hier al dc bezwaren te wederleggen, welke tegen dc wijze waarop dc voorstellers hun stelsel hebben t, uitgewerkt, door dc meerderheid der commissie ziju aangevoerd. Dc el meeste komen ohs geheel ongegrond en overdreven voor, doch wij ineeig nen het gerustelijk aan dc voorstellers zelve te kunnen overlaten om ;e dat in het licht te stellen. Wij hebben ons ten opzigte van dit punt iq willen bep .len tot aanwijzing van het^ verkeerde standpunt, waarop dc le meerderheid der commissie zich heeft* geplaatst. Slechts enkele bezwaï, ren willen wij nogtans niet geheel laten rusten. or Zoo komt ons dc vrees, dat door dc weder-invocring der proc ssenet verbaal, welk woord dc voorstellers echter willen vermijden, wijdlooir pigheid van het voorloopig onderzoek zal bevorderd worden, geheel ongelf grond voor. Immers zal daardoor minder tijd verloren gaan, dan wan- Ie neer&apos;, gelijk thans geschiedt, dc verslagen der vijf afdeelingen in een n- lijvig stuk moeten worden gecondenseerd, waaruit nogtans nooit duideo | lijk blijkt, wat in dc verschillende afdeelingen is voorgevallen. Nu kan :s- &apos; het zeker gebeuren, dat die afdeelings-verbalen meermalen dezelfde beer | denkingen zullen inhouden, maar verre van dit als een nadeel te ben ; : schouwen , achten wij dit allezins nuttig, ten einde dc Regering iv staat an te stellen aan dc gerezene bedenkingen dc vereischte waarde te hechten. ;r- Een beknopt sectie-verbaal blijft allezins denkbaar, wanneer ook door in. dc verschillende afdeelingen dezelfde bedenkingen worden voorgedragen, ad Bovendien zal dc weglating der breedvoerige beschouwingen over algeer meene beginselen , gelijk dc voorstellers verlangen, reeds merkelijk tot iij- vereenvoudiging der verslagen moeten bijdragen. dc Eene andere onmisbare verbetering van het voorstel is, dat het opde stellen van het verslag aan een der rapporteurs zal worden toevertrouwd. iet Geene der bedenkingen, tegen die verbetering door dc meerderheid dc der commissie aangevoerd, kan afdoende worden geacht. Zij wijst vo vooral op het belang van eene volkonrene onpartijdigheid in het constach teren van geuite denkbeelden, welke bij dc opdragt aan dc griffiers meer k* verzekerd zou zijn, maar .wij antwoorden. welk ge.wigt kan aftn._die hobfubsdenking worden gehecht in het stelsel der voorstellers, die niet alleen eert beknopt en getrouw verslag aanbevelen, zelfs het getal ledi bevattende, dat ie;&apos;.»!- der verschillende gevoelens heeft voorgestaan, m den rapporteurs het doei.--&apos;au eigen opmerkingen opdragen. Alle pril; tot partijdigheid is door de vorpligiing tot hct maken van eigen opmrkingen weggenomen. Nu kan men welligt afkeuren de wijze, waa de voorstellers het overleg tusschen de rapporteurs en ue regering v len regelen, alvorens het wets-ontwerp in openbare beraadslagingwo gebragt; maar daarin is veraadering mogelijk en naar ons inzien zeil* noodzakelijk, zonder dat daarom over het voorstel zelf de staf moet worden gebroken. De vrees, dat geschikte rapporteurs in de afdeelinj niet zelden tot de zwijgers zullen behooren, is eveneens geheel overbodig Wanneer die vrees, gelijk uit het verslag der commissie blijkt, hierop steunt, dat de eigen opmerkingen der rapporteurs eerst later zullen &apos;,-; pas komen, dan ziet zij geheel voorbij, dat in den regel wel tot rapporteurs zullen worden benoemd die leden, die in de afdeelingen tot de sprekers hebben behoord. Eindelijk zijn wij overtuigd, dat juist, waar het geldt de discussie over wetboeken, de wijzigingen, welke de voorstellers beoogen, tot verkorting der beraadslagingen zullen strekken. i Hoe de commissie vreest, dat de rapporteurs het wetboek //zullen plooijen j naar hunne zienswijze,&apos; is ons wederom onverklaarbaar: het is juist om pleoibaarheid van beginselen te voorkomen, dat de commissie van rap! portenrs, alleen wat de voorgedragen amendementen betreft, bij de openbare beraadslagingen haar overwigt blijft behouden. Over het algemeen aarzelen wij dus niet de critiek over het voorstel tot herziening van het reglement van orde der Tweede Kamer, reeds wat het punt der voorgestelde veranderingen in het karakter der rapporteurs betreft, eene zeer eenzijdige bestrijding te noemen. Het zal blijken, dat ook, waar het andere punten geldt, het verslag het verwijt van eenzijdigheid niet kan ontgaan.</p>
</text>
