<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 6 Julij.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uil Liverpool, dd. 6 Julij. Katoen zeer stil; prijzen flaauwer. Afgedaan 3000 balen.</p>
	<p>Heden verkocht van Rogge op levering in Oct. ƒl7l</p>
	<p>MEDEMBLIK, 5 Julij. Kaas : Aanvoer 206 stapels f 30, Boter ƒ1.20* Kip Eijeren f 2.60, dito Eenden ƒ2.80 per 100. DELFT, 6 Julij. De prijs der Boter was heden van fs2a 62 per 5i vat.</p>
	<p>BATAVIA, 13 Mei. Koffij: voor kleine par.ijen die reeds ter markt kimen, wordt ƒ40.50 a 43 besteed. Op de kust is voor dadelijk leverbare ƒ4l en op levering ƒ40.50 aangeboden. — Suiker: van nieuwe Jaeatra werden 5000 picols a ƒ 14.25 voor N°. 16 verkocht. — Rijst wede lom va_ter, op de hoogere berigten van Soerabaya; men noteert blanke Batavia ƒ 210 a 220, redelijk blank met gebroken&apos;ƒ 180a200; Carga ƒl6O a 170; de o.ig.t Kandanghauer ta&apos;elrijst op 1300 koyangs begroot, is wegens te hooge vordering niet gegund. — Arak: op levering kan men koopen van ƒ75 tot 70 naar kwal.— Voor Gom Damar wordt nog ƒ19.50 aangelegd. — Gom Elastiek: goede kwal. bedong ƒ78.79, terwijl afwijkende met ƒ74 betaald werd. — Voor kleinigheden Gutta Percha wordt ƒ 85 a 90 gevraagd. — Huiden met weini^ handel.— Indüo: prima kwal. met ƒ4.35, later met ƒ 4.37^ betaaW Peper: zwarte Bencoelen / 15.75.</p>
	<p>invoerartikelen lusteloos. In Manufacturen blijft de omzet gering en zijn de pi ijzen dalende; voor Madapollams enCalicots, Nederl. iabrikaat, wordt thans naar kwal. besteed: 5/4 gebleekt ƒ 8 a 8.50; 6/4 ƒ 10 a 10.50; 7/4 ƒ 11.50 a 12.25; 5/4 ruw ƒ8.75 a 9.25; 6/4 ƒ 10 a U; 7/4/11.75 a ƒ 12.50. — Molton Dekens 8/4 a ƒ 1 aangebeden. — Male Twist. N°. 40 kan men op tijd a ƒ240 bekomen. — Metalen blijven vrij lusteloos. Lood in blokken met afdoeningen tot ƒl6 a 17. — Holl. Bladkoper ƒB5 bij partij. — Boter: voor goede kwal. op ƒl2a 14 gehouden. — Kaas f 3.50 a 4. — Oenever gedrukt. Holl. Bur te plaatsen, vooral merk de Valk, waarvoor ƒ 6.50 a 7 te maken is. Voor het merk de Haan is ƒ5.75 a 6.25 besteed. Wisselkoers op Nederland 103£ a 103 J. De Factory en het Gouvernement houden op 103 pCt. Vrachten blijven nog laag. Sedert ons berigt van 29 April jl. zijn de volgende transactien te vermelden: naar Rotterdam Ned. Fop Smit a ƒ 25 voor Tin, ƒ45 en ƒ5O voor Suiker,«n ƒ55 Tabak alhier te Pekalongan en Samarang in t?,-nemen. Ned. St^Jan ƒ25 voor Tin, ƒ 42.50 voor Koffij en ƒ5O en I 55 voor Tabak i.te Soerabdja en Panaroekan te laden. Naar Amsterdam Eng; Wellington a ƒ45 voor Suiker en ƒ55 voor Thee en Jnder ligt Jgped&apos; illgQrlte laden. Hamb. Alert ƒ45 voor Tabak te Soe•lSSbaija .in te Jiem. n. Ned Soerabaija Packet wordt voor rekening van dij^f Tabaksproduct bijladen, __ s. ■_ JJ. .-_.» V &apos;</p>
</text>
