<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. AMSTERDAM, 3 Julij 1865.</title>
	<p>Amsterdam, Julij Aan de Redactie. Het ligt mot op mijnen weg en ik heb ook niet de gewoonte, om dagblad-berigten te wederspreken. Om van die gewoonte af te wijken, moet bij mij een sterke prikkel bestaan. Zoodanige prikkel is thans aanwezig, verontwaardigd als ik ben, door een berigt in de Amsterdamsche Courant, welks plaatsing door de redactie van dat blad mij , meer dan ik zeggen kan, heeft verwonderd. Het berigt waartegen ik, in hot belang der waarheid, te velde trek, is opgenomen in die courant van Zondag 2 on Maandag 3 Julij 1865 Np. 154 en van don vo&apos;gcndon inhoud: //Naar men verneemt is de Heer J. H. Looman, die zich van 27 Dejpcember 1864 en dus ruim 6 maanden alhier in preventieve hechtenis //bevond, in verband met eenen ten zijnen huize gewoed hebbenden brand, //waarbij hij alles verloren had, bij arrest van het provinciaal geregts//hof, in raadkamer, buiten vervolging gesteld, op grond dat door de «instructie geenerlei bezwaren tegen hem waren gerezen. Deze zaak /.is cene bijdrage te meer, om de noodzakelijkheid eener herziening van *de bepalingen omtrent de preventieve gevangenschap aan te toonen.&quot; Dit berigt, kennelijk tor bereiking van geheime, doch ligt te doorgronden oogmerken, aan de Amsterdamsche Courant toegezonden en, naar het schijnt, zonder onderzoek geplaatst.is voor het groots-e gedeelte onwaar. Het is waar, datj. H. Looman 6 maanden in preventieve govangenschap heeft doorgebragt , omdat er tegen hem gewigtige bezwaren bestonden van in den nacht van 26 op 27 Dec. 1804, het huis door hem bewoond, op den Singel hoek van het Kattengat, moedwillig te hebben in den brand gestoken, waardoor mcnsehenlevcns hadden kunnen worden in gevaar gebragt, een misdrijf zóó verachtelijk, z^ó laaghartig, zóó slecht, dat het voorzeker! een gest.eng.naauwkeiii-ig, inderelaad uit zijnen aard langdurig onderzoek vereischte. Het is onwaar dat J. H. Looman, bij den bedoelden brand, alles heeft verloren; want niet slechts is door zijne bemoeijingen, tijdens den brand, een lessenaar gered, waarin zich eene belangrijke som aan banklljlletton en «jppf.ie, pn», bevond., ten bodrai-e van.ƒ 12,00!) a 14,(500, r.iaaï daarenboven teareri zijne mag-Jzijngoedeïon, va_i welke ïn de laatste maanden vóór don brand, voor eenige duizende bij groote partijen zijn te gelde gprfiaakt, voor ƒ 23,000 en zijne meubilaire goedereu daareiii boven tegon bi-ahdsehaue veyzekOTd, Het is mede onwaar dat J. H. Looman, bij arrest van hot provinciaal j geregtshof buiten vervolging is gesteld , op grond dat iloor de in^truc| tisn GEENERLEI bezwaren tegen hein waren gerezen. Dio buiten | vervolging steibjig vi, gcgïond: «ou liet njet aanwezig zijn van VTOL| DOENDE blijken van schuld.&quot; &apos;</p>
	<p>Men behoort hierbij niet uit het oog te verliezen, dat de regtbank, tot twee malen toe, het tegenovergestelde heeft beslist, eerst bij den rejjrtslj.g_.ng ; toon nog slechts een klein gedeelte der bestaande bezwaren waren gebusken, dq&apos;aima bij de vpïwijs&apos;ng de^ zaak naav Hen procureur generaal, na voltooide instructip, beide keeren met een gewijzigd personeel. Het blijft dus, niet allen eerbied de vraag: Wie der beide collegien heeft juist gezien ? Al vordert ook dc beleefdheid taf e_ voqr te hójjdpn, dat het hoogste cqllcgip tcV&apos;?_3 &apos;lot* meest juiste &apos;inzigt h-aft.&apos; Wat nif&apos; betreft dp&apos; gevolgtïekj.&apos;ng, dat&apos; deze zaak éene bijdrage&apos; te meer is, on» de noodzakeHikl&apos;Pid eener hers;ieïiing &apos;van &amp;e i&gt;ep&apos;ajii.gc_n omtrent dc preventieve gevangenschap aau to toonen, veroorloof ik mij de opmerking, dat do behandeling der zeer gewigtige vraag: Of zoodanige herziening al dan niet wenschelijk is? noch in een paar regelen jii)!} fre:«&apos;.:!lieden, noch in de Amsterdamsche Courant aan hare plaats is. Maar&quot; zpkey ia do oiidcïwerpelijkc* zaftlf al peija zepv ongelukkig gekozenebijdrage. Tegenover&apos;deze. op een valsch relaas van feiten steunende gevolgtrekking, plaats &apos;ik ecne andere .&quot;berustende op de&apos;mij bekende Wsjre tQefjrftgt der zaak. Zij is: dat dezo zaak_aantoont, dat de prove,), tjoye geyangcips, hoe fieVojtdesijffe Q. *&quot;•■ eji dpcjialje hqp wense&apos;Jiielijl., tot pnf.dekk.rig der waarheid, niet ?UÜ(1 .Vie ontdekking ten gevolge heeffj fjoc|&apos;)&quot; A-.}t in easu ceri minder menseliliovend on ruimer gebruik der bevoegdheid tea Wljzien van zoodanige eevangetischap; doov de wpf aan den regter &apos;verleend ,&apos;&apos;in don sciioniev &apos;gebievp.no omsüinaighedori , hoogst waarschijnlijk tot het volle daglicht zou hébbén gebrast. Ik eindig met de uitnoodiging aan alle redacteuren van&apos; dagbladen, om &quot;zoo zij ïtipt t?p■•kiyadpr t!&apos;o|;w wiljet} medewerken tot het vestigeij eener valsóhe openiiure riióeiiiiigjie. beitopide bprigj njéf qvei te Hemeii&apos;oï&apos;,&apos; het reeds overgenomen hebbende, ook dézeii briefeene plaats in luin blad fp pnpen. Da.t de fviioji, pijj ypsTiiold, den toets der wa-irhcid kunnen doorslaap, hiej-ypor waarli&apos;órgpif&apos; n&apos;, M&quot;ijnhoer de .Redactutni, ,T(un naaiiï en mijne kwaliteit, welke ik if hïj den begeleidentlpri &quot;brief, toevertrouw. Ik heb de eer te zijn, önt. X.</p>
</text>
