<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONDERWIJS, Verschenen bij J. H. GEBHARD &amp; C0., te Amsterdam, en door alle Boekhandelaars verkrijo-haar: DEÜTSCHE CHRESTOMATHIE. Eine Auswahl von Proben deutscher Prosa und Poesie des XIX Jahrhnnderts, mit biogr. und andern Erlauterungen. Ein Lehr- und Lesebuch fur die obern Classen der verschiedonen Schulanstalten. Herausgegcben von A. B. MAATJES. Prijs 90 Cents. NATÜlËüM YOOR DE NEDERLANDSCHE SCHOLEN; book J. E. H E L G E. EERSTE STUKJE. Met 43 tusschen den tekst gedrukte afbeeldingen. — Prijs 40 Cents. Voorts zijn uitgegeven : D. W. BOSCH Dz. en W. DEGEXHARDT, NATUURLIJKE HISTORIE VOOR NEDERLANDSCHE SCHO* : LEN, Eerste Stukje. — Dierenrijk. Met 76 tusschen den tekst gei drukte Afbeeldingen. Prijs 40 Cents. Tweede Stukje (PLANTEN en DELFSTOFFEN.) Met 74 tusschen den tekst gedrukie Afbeeldingen. Prijs 40 Cents. R. VAN DE WEER», LEIDDRAAD bij het Onderwijs in de NATUURKUNDE. 40 Cents. SCHIFFLIN, NIEUW LEER- EN VERTAALBOEKJE. ten gebruike bij het aanvankelijk onderwijs in de Fransche Taal. Tweede Druk door A. B. MAATJES. 50 Cents. I A. B. MAATJES, PREMIÈRES LECTURES, destikéeS a l&apos;usage des commencants. Prijs 30 Cents. - LES PROSATEURS FRANCAIS, Recueil de morceaux choisis dans les meilleurs prosateurs franijais du XIX« siècle, a l&apos;usage des écoles, Ie Partie 60 Cts. He Partie 60 Cts. : PRÉCIS de 1&apos;Histoire de la Littérature Franchise, destiné a l&apos;usage des écoles 60 Cents. | MOTSETDIALOGUESFRANCAIS&apos; : HÖLLANDAI9, a l&apos;usage des ésoles et de ceux qui veulent se fami&quot; liariser les termes et les tours de phrase les plus nsités dans laconversation. Viifde Druk 50 Cents. i A SELECTIONofENGLISH words and Dialogues, for the use of schools and persons desiring to become acquainted with the words and expressions, most generally used in con- I versation. Vijfde druk. 60 Cents. ______ ENGELSCHE VERTAALOEFENINCEN. Ten vervolge op de Theor. pract. Spraakkunst der EngelschO Taal, door COWAN en MAATJES. Prijs 40 Cents. DEUTSCHES LESEBUCH. EiBe Auswahl von Proben deutscher Prosa und Poesie. ƒ 0.60. • WÖRTER UND GESPR1CHE. Ein Verzeichnisz der g_&gt;raucl_ichs_cn Deutschen Würtcr, nebst einer Auswahl von Deutschen Gespriiehcn aus dem Alltagsleben. f 0.60. Tweede druk. ■ ■ - RECUEIL LITTÉRAIRE. Choix de Morceaux, tirés des meilleurs prosateurs francais du XlXe siècle, destiné k l&apos;usage des scoles. Derde druk. f 0.80. ! LITTÉRATURE de 1&apos;Enfance. Choix de Morceaux, destinés h l&apos;usage des école . classes moyennes et inférieure». Premiere Partie. Vijfde druk. f 0.60. I ■ 1 LITTÉRATURE DE L&apos;ENFANCE » etc. Seconde partie. Derde druk. f 0.60. ; RECUEIL POÉTIQUE. Choix de Morceaux tirés des &apos;meilleurs poètes francais du XlXe siècle, destiné a l&apos;usage des écoles, classes moyennes et supérieures. Première Partie. f 0.60. : ■ RECUEIL POÉTIOUE. Choix de Morceaux, etc. Seconde Partie. f 0.50. M. COWAN en A. B.. MAATJES, Leercursus ter beoefeniag der Engelsche Taal, 4 Stukken. I. Inleiding tot de beoefening der Engelsche Taal. Derde druk. f 0.50- II. Theoretisch-Praktische Spraakkunst. Derde druk. f 1.20. III. Lees- en Vertaalboek voor eerstbeginnenden, eene verzameling van Stukken in Proza en Poczy. Derde druk ƒ0.60. IV. Lees- en Vertaalboek voor meergevorderden, eene verzameling vaö Stukken in Proza en Poézy. f 0.90. ■ (15751) B. DEKEMA, te Utrecht, heeft alom verzonden: HARTMANN, Handboek der Algemeene Pathologie, ten gebruik8 : van Artsen en Studenten, met vele in den tekst gedrukte Hontsne» den. Prijs ƒ 6.90. De 2de helft is aan de koopers van het eer»» &apos; stuk verzonden. , FLES, Handleiding tot de stelselmatige beschrijvende Ontleedkunde van den Mensch. 2de Druk. 5de Aflevering. Prijs bij inteekening/ &quot; De 6de Aflevering is ter perse. In het geheele werk komen onge-* voer 300 Houtsneden voor. (15338) ZELFBSWARIHG, &gt; een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van ZenuwverslapP&apos;?^ als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dn» *&apos; LA&apos;MEUT, N«. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het He*1&apos; kundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te cos* sultceren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gev° ° door middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worr in hct geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzond? DE XELFBEWABING (la Préscrvation personnelle), onder *ü&quot; onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzie van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijg0»&quot;* gesteld bij den Boekhandelaar II. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal ov» de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de 1&quot; derlandsche vertaling voor 70 Cunts en franco per post 85 Cents. &gt;f Fransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (1&amp;0J&gt;I Urn alle frechen und gefahrlichen Schwindcleien, welche alltiiglieh geS !_ii.e§ciilecli£$Io*an___e und MANNLICHE GESCHWACUTE versucht und vcrübt werden ist in der Schulbuehhandlung in Lcipzig ein &quot;Werk: J}r. Metaiïs Selbstbewahrung* erschienen , von welchem jetzt die 68te Auflage ausgegeben wird. . &apos;. vorigen Jahre haben mehr als 2000 Kranke diesem Buche rasche a I sichere Hiilfe zu danken, woriiber den Regierungen in einer besonde Denkschrift Bericht erstattet worden. , _,-.•**■, JJit boek (Duitsche tekst) is verkrijgbaar in B. ElSi^ DRATH&apos;S Boekhandel te Amsterdam a 1 Thaler. (13303)</p>
</text>
