<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;_ ABVEBTEHTIEN. &quot; BÜIKSLÖIMTÖLHm VEIJDAG 7 JULTJ: BUITENGEWOON HarmonieK_?onc_-ert9 BESEYENS GROOT, PRACHTIG VUURWERK, (Zie Pkogkamma in het Nommer van Woensdag.) Entree 75 Cents de Persoon, met inbegrip van Overvaart per Stoom* boot, vice versa. Diploma&apos;s niet gangbaar. Aanvang van het Vuurwerk Aanvang van het Concert 10 Ure. 7_ Ure. (15834)__ BOOS PLAATSGEBEEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEH-XBM TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. uit te voeren door het GROOT HARMOME PARK-ORCHEST, benevens bij daartoe gunstig weder SCHITTERENDE GASVERLICHTING, op Maandag 10 Julij 1865, des Avonds ten 8 Ure, IN HET PAUK. Toegangsprijs voor het Publiek 25 CTS. per Persoon. &apos; . Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 7 en Zaturdag 8 Julij , des Morgens van 10 tot 3 Ure, verkrijgbaar bij de Heeren Th. J. ROOTHAAN #*C •. THEUNE &amp; CO., J. H. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP en, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, den Avond van het Concert aan het Locaal. &apos; Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote Zaal gegeven worden en het Rooken aldaar alsdan volstrekt niet geoorloofd zijn. Voor hen, die reeds bij voorbaat Kaarten genomen hebben, blijft &lt;*&quot; ingang door het Groote Hek, terwijl het Bureau tot verkoop van Kaarten, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, des Avonds uitsluitend zal gehouden worden in de Doklaan, bezijden het Gebouw. Er zullen geene Straatmerken worden afgegeven. . ZOMER-THEATRE TIVOLI. Heden Vrijdag 7 Julij. M&apos;Sieu Landrij, operette en 1 acte, MeyeT und Lydia, duet, medewerking der gymnastikers etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure. Morgen Zaturdag 8 Julij. Matinee Musicale van 1 tot 4 unr, »ei medewerking der gymnastikers. Abonnenten vrij. Entree 25 Cents. Wm. KOSTER , Directeur^. TUIN WELGELEGEN, PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. BUITENGEWOON CONCERT, P^&gt; OP VRIJDAG 7 .11.LIJ, doob het QUARTET-en CONCERT-GEZELSCHAP? van de Hoogduitsche Opera te Rotterdam, bestaande uit 4 Dames e 0 8 Heeren, onder Directie van den Heer JEAN PFLAGING. Uitvoering volgens Programma. Entrée-49 Cents. Aanvang ten 7% ure&quot; Familie-Kaarten voor vier Personen geldig ƒ 1.50. C. D. CLAIÏS._^- TÏÏIN DE KONINGSKROON. „ DE OMDEUGETEEREMDE verwittigt zijne geëerde Begu^&apos;j gers, dat zijn LOCAAL aanstaanden ZATURDAG den Bsten JU^L en ZONDAG den 9den JULIJ na 4 Ure des Middags zal GESLI^ TEN zijn. Amsterdam , 6 Julij 1865. U Dr. .1. 81. HEK&lt;V»_L_- DILIGEITIA IN DE KALVERSTRAAT. Vrijdag 7 Julij 1865 ën volgende Avonden: Buitengewone VoorstelJgen der BOUFFES ANVERSOIS. onder Directie van VIC1U* DRIESSENS en F. VAN DOESELAER, bestaande in: Operette» Saynetten, Comique Scènes in Costuum, onder begeleiding van een ledig Orchest. . e Vrijdag, onder meer: Les deux Chanteurs sans place, saynette co». en Hoe schoon is de Natuur, operette. _. Entree 49 Cents de persoon. Aanvang ten B%_~L-^«</p>
</text>
