<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HQLLAINDSCHE SPOORWEGMAITSCIIAPPIJ. AAHTBSSTSSDISrO. Op MAANBAG 11 JULIJ LSUS, des namiddags ten half twee ure, zul in het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te Amsterdam worden AANBESTEED: Het OPMAKEN van de Spoorbaan tusschen Amsterdam en halfweg- Haarlem, met het vernieuwen van daarin gelegen ltrnggen. Bestekkeu zijn verkrijgbaar en te-keningen liggen ter inzage aan het Bureau van den Ingenieur van den Weg op het station te &apos;s Gravenhage. (15850) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MATSCH .PPIJ. Aan het Hoofdkantoor der Maatschappij, Kalverstraat hoek Wijde Kapelsteeg, E 3&apos;J, te Amsterdam, alsmede bij de Notarissen COMMKLIN en AMYA ESSER, is gratis verkrijgbaar gesteld het BERIGT en dc VOORWAARDEN eener GELDLEENINK. groot f 5,000,000 Nominaal , ten behoeve vun de HOLLANDSERE IJZEREN SPOORW EG-M AATSCUAPPIJ. Asisïeudam, 4 Julij 1865. (15712) nJ^TWiBCHËIMVERIEI-ISG koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.72%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen f 1.73% il 1.74: WISSELS op Londen zigt tegen/11.88%, 8/d. tegen ƒ 11.88/$ ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent per £ Sterling hooger koers gegeven. (15250) kl! /!,_NU:Ui:i \hilV, AMSTERDAM. Vergadering in de Eensgezindheid op MAANDAG lO JULIJ des namiddags ten 2 ure, tor vorkiezing van Candidaten voor de verkiezing op 18 Julij e. k. Namens het Bestuur, W. V. l». VLIET, President. (15853) J. A. MOLSTER, Secretaris. l P. VAN LEEUWIN, _n__l[Kt_ÏS_l_ Singel bij de Gasthuismolensteeg 343, te Amsterdam. *&lt;mmu____ Voorhanden keurige nieuwe 6% en 7 Oetaafs Fransche PIANINO&apos;S, van ƒ225 tot ƒBOO. Nieuwe Fransche KEHKen HUIS-ORGELS , (ORGUES SERAPHIN) van ƒ65 , ƒB5 tot ƒ 700. KAMER DRAAI-ORGELS , in verschillende grootten van ƒ35 tot ƒ 500, waaronder er zijn welke voor OOST- en WESTINDIEN zeer doelmatig en solide zijn. Vierkante PIANO&apos;S ƒ 25, ƒ45 tot? 130. Verders Opstaande PIANO&apos;S, HARMONIELUTES, VLEUGELS, ENZ. Voor bovengemelde Instrumenten wordt Tien Jaar ingestaan, wegens het solide Werk. Brieven franco. (15904) G. W. WESSELING, H. M. WESSELING en F. 11. WESSELING, zullen op Maandag den lOden Julij 1865, des Namiddags ten half twee ure, te Amsterdam, in de Witte Zwasn, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen : Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij Greenen eu Vuren DRAMSCHE, FHEDEHIKSTADMCHE, BYHAVENSCHE, RIGA, NARVA en DANTZIGER BALKEN; MEMELSCHE, RIGA, Zweedsche, Dantziger en Noordsclie Deelen en Platen; Riga Sparren, Battings , Jutters, Ellens, Colters en andere HOUTWAREN. Liggende in den Binnenkant en op den Wal. (15377) TURF- EOÖIMFAIM TE KOOP. (door sterfgeval), welke met goed succes is en nog door dc Weduwe wordt voortgezet, ofschoon vau de omslugtige Zaak voor haar wil ontdoen; inzonderheid aan te bevelen voor jeugdige Lieden, om een goed bestaan te erlangen. Zijnde het Huis ingerigt tot goede Bergplaats, met apart Bovenhuis en daarbij gelegen Pathuis. Eene zeer goede zaak, dat met deugdelijke bewijzen gestaafd kan worden. lemand hierop reflecterende adres onder lett. A. Z., met franco briefjes, bij J. BREEMAN, Boekdrukker, Hoogstraat bij do Zanddwarsstraut. (15811) VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op ÏlIKGSDAO 11 JU&amp;IJ 1865 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in het Locaal JSIJE Z WAAN, te Amsterdam, Verkoopen: Kapitale Cornet- en andere Oorsieraden, met uitmuntende groote en heldere DIAMANTEN b.zet, gemonteerde Bloed- en andere Koralen, Hoeren en Dames Horologie.i, Gouden Sieraden, Kerkboeken met gedrevene Gouden Slooten met MOZES, AARON : en DE VIER EVANGELISTEN, Zilveren Zuurscivie., Tafellepel. en Vorken, Messen met zilvenn hechten en meerder GOl D- en ZIL* VERWERK en KOSTBAARHEDEN. Galantcrien, eenige nieuwe Paraplui-s, Porseleinen, Aarde-, GeLkt- en Glaswerk, fijne Lijnwaden en Kleederen, goed gevulde Bedden, Matrassen, Dekcu» en Spreijen, Gordijnen en Bchangselgo.d, uitmuntende Smirna.che en andere Tapijten , Karpetten en Loopers, Zaal- en Kamerspiegels in rijk &quot; vergulde lijsten, eenige Schilderijen en gemonteerde Prenten. Excellente PIANINO&apos;S en Pianofortes, mechanique Speelwerk, kapitale Staandhotologien en Gangpcndu&apos;.es, vele exquise Pendules en Ornamenten, solide Mahonie- en Glalhouten MEUBELEN ; fraaije KAMER» GARNITUREN met velours d&apos;Utrecht bekleed en onderscheidene Canapés en Stoelen met verschillende bekleedsels; Mangels , Persen , 1 Zolder- en Waschbenoodigdhedeii, Kantüorleasenaara, Brandkasten, Kag. ehels, Rookmachines, Tappers-Wiukclstelling, groote Magazijukast met Glas, Winkel- en Pakhujsgoederen, IJandkairon, Koper eu Tin, en laatstelijk eenige Boeken. De Catalo-&apos;us is *a 10 Cent voor de armen ten Kantore van VAN * VLIJMEN eu HEUKENSFELDT, Locaal UEZWA AN, te bekomen. De Goederen zijn daags te voren te zien. (158.2) TE IÏOOF r op zeer aannemelijke voorwaarden, des verkiezende terstond te aanvaar. den: Een sints jaren bestaan hebbond florissant LOGEMENT en . KOFFIJHUIS, waarbij modern Billard, en gelegen op etn der i beste en drukst bezochte standen alhier. Men adre-sere zich met franco brieven onder Lotter N. bij HENRIT KOSTER, Boekhandelaar, Haringpakkerij alhier. . (15857) i MNGËKÓMEN een Partijtje beste MESSINASCRE CITROENEN, te bekomen - i bn de kist eu bij de 100 stuks tot civielen prijs, bij &gt; M. L. WOUDHUIJSEN, ) (13868) JODEN BJJEESTRAAT, Q 261.</p>
</text>
