<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 26 Januarij.</title>
	<p>j Z. 31. heeft als blijk zijner -goedkeuring en tevredenheid de zilveren medaille, ingesteld bij besluit van 22 Scpt. 1855, benevens een loffelijk getuigschrift verleend aan P. Bergs, veerman te Siein, wegens hel met levensgevaar redden van twee personen uil de Maas lusschen VuC.il en het gehucht Maasband, in den avond van 1 December II. ■ j — Z. M. heeft goedgevonden te bepalen, dat tot bclooning dergenen belioorende tot de rol van &apos;s rijks stoomschip Sindoro, die zich in de maand April 1866 hebben onderscheiden bij de expeditie tegen Radja Gobang (Simpang Keri), op de Westkust van Sumatra, bij afzonderlijke dagorders. zoo in Nederland als in Ned. Indie, eervol zullen worden vermeld: de luitt. ter zee 2d« kl. jh&apos;. A. F. Meijer en J. II. de Bruyn; de officier van gezondheid 2de kl. C. J. van Stockum; de adelborsten lste kl. II. Bernelol Moens en C. L. de Jong; en de 2de bootsmansmaal P. Albers, sedert bevorderd lol l&quot;c» bootsmansmaat. — Door Z. M. is geagrefierd de opklimming van den eersten kapittel-ridder C. W. baron van Dedem lot jongsten commandeur der Duitsclie orde, balye van Utrecht, en van den ridder-expeciaul A. U. G. graaf von Münsler- Langelage tot tweeden kapittel-ridder en te gelrjker tijd tot eersten kapittelridder van gemelde orde, en levens vergund de opklimming der commandeuren, welke ten gevolge van het overlijden van A. T. A. graaf von Kielmansegge kan plaats hebben. — Tot regier in de arrond.-regibank te Gorinchem is benoemd de heer mr. D. J. Mom Visch, thans regtcr-plaatsvervangcr bij die regtbank; tot kautonregter te Ginneken en Bavel de heer mr. A. il. de Bruyn, thans griffier bij het kantongeregt aldaar; en lol griffier bij genoemd kanlongeregt de lieer jhr. mr. G. Six, advocaat te Breda. — Z. M. heeft goedgevonden aan den heer mr. E. N. Rahusen, ingevolge zyn verzoek, eervol ontslag te verleenen uil zjjiie betrekking van secretaris van het collegie voor de zeevisscherjjen, en in zijne plaats voor het loopend jaar en de jaren 1868 en 1869 als zoodanig le benoemen den heer mp. J. T. Buys. — Tot commissarissen van policie le Amsterdam zijn benoemd de hh. mr. K. Pi. Zur Mühleii, thans advocaat le Alkmaar, en J. C. van Schermbeek jr., thans commissaris van policie le Zaandam. — Aan den luit.-kolonel der infanterie van het leger in Ned. Indie C. F. Doerrleben is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit de militaire dienst. — De minisier van justitie zal Woensdag en Donderdag aanst. geen gehoor verleenen.</p>
	<p>— Naar men verneemt, heeft Z. M. dezer dagen een besluit genomen, waarbij geregeld wordt de bezoldiging van de referendarissen en vau de hoofdcommiezen, gelijk dit vroeger heelt plaats gevonden len opzigte van de commiezen en verdere ambtenaren der onderscheidene departementen van algemeen hestunr. . •</p>
</text>
