<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jaarlijksche Opruiming BEHANGSELPAPIERBN, tegen veel verminderde prijzen, BIJ VA IV EWYK Wj Hf &apos;GIIO E IV J Breeslraat tegenover de Fransche Kerk. verloren geraakt, door toevallige omstandigheden: WIS ER, Granimatic des Neut. Sprachidioms, voorzien van in hei d-ieksch geschreven annotaticn, ingebonden in octavo, benevens ROBINSON, Lexicon of the New Testament, eveneens voorzien van Grieksche annotatlën en ingebonden in quarto. Hij , die van één dezer of van beide exemplaren in het bezit mogt zijn gekomen, wordl dringend verzocht deze, tegen billijke schadeloosstelling, ie willen toezenden aan&apos;de Boekhandelaars VAN DEN IIEÜVELL4 VAN SANTEN, alhier. ZWEM- EN BADI ft RIGTING. De ZWEM- en BADINRIGTING BtaaiJNZMGT is uït de hand te koop. Te bevragen bij den eigenaar J. RUTGERS. TE HUUR OF TE KOOF . een goed onderhouden Burger-woonhuis* gelegen int midden dezer Stad, hebbende 5 Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken. Te bevragen bij W. VAN WEEREN, M. Timmerman, Garenmarjki alhier. &lt;W§ËËËÊÊ&amp;&amp; Er wordl ie kooP aangeboden &apos;eene Slijterij en Tap- ÖËÉOÉ» PcrÜ &gt; een Soed burger beslaan opleverende, slaande op , ss_F ~ een der besic standen van Leyden. Adres mei franco brieven onder letter U aan het Bureau dezer Courant. i,n).,_&lt;iißwp_»&gt;fc &apos; Voor «en Heer of eene Dame worden tegen Mei of vroeger te huur aangeboden iwee gemeubelecrdo Üfijf l Hamers op een vrolijken sland. Reflecteerenden gelieven zich te vervoegen mei franco brieven onder lelt. P. IV. bij de Boekhandelaars GEBROEDERS&quot; VAN DER HOEK, Brcedestraat, Leyden. &apos;n onni&apos;ddelijke nabijheid van Leiden, te koop of te huur Ilifi—B? een nel i,uis mcl Tuintje , van alle gemakken voorzien , 181 voor een falsoenlijk gezin geschikt. Adres franco ■ onder Leiier B, bij den Hoek- en Papicihandelaa&apos;r 11. J. T. MATVELD, alhier. Tegen 1» April wordt te huur gevraagd eene Glcctti»_l!_? rcnhui/.inge met minstens zeven Kamers. Hierop sS&amp;S reflecterende, gelieve men zich, met opgave van huurprijs enz., le adresseren met franco brieven onder lilt. W; aan den Boekhandelaar W. F. DANNENFELSER, Paiisdam, Utrecht.</p>
</text>
