<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEJV, 11 April.</title>
	<p>. &apos;staat van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve,.dezer gemeente geheven, gedurende de maanden fllaart. 18Ó4; en 1865 , alsmede van die opbrengst over de eerste drie maanden dier .beide; jaren. : .::./:: ~-::. nee tjèd &apos;■ ■■ : v -,&gt; | iri •: •:</p>
	<p>•J. *st ■• ■■•&apos; ■&apos;■■ ■ ■■ &apos;• ■■&apos;.&apos;■■ Znivere opbrengst over Zuivere opbrengst over de .; :,.:&gt; ,: de maand Maan.: eersle 3 maanden. MIDDELEN. , ~ f. — — ( P &apos;&quot; &apos;.&apos; . &apos;&quot;.&quot; &apos;-: 1864 &apos; 1865 1864 1865 WWfA&apos;il ■ ■&apos;• •*&apos;■■&apos; &apos;■:&apos;-- ■&apos; &apos;&apos;■ &quot; è ■&lt;*■ &apos;-&apos; ■ : •■■&apos; &apos; f 1 •■ :&apos; * ••:&apos;::-&apos; 3- -■ ■■ 1 Geslagt(bijopcentèn&apos;eninvoer) f 2430.71 ƒ 2508.94} ƒ 6137.93; ƒ 6384.36} GeAislilleerd (irfem) -.■&gt;&apos;.&gt;.•&apos;: . «&apos;4494.43}-&apos; 7458.76 -20355.97} 18706.56 I middel) .... . &apos;7090.84} I &apos;8802.35 H 19120.11} &apos; 18538.77}&apos; Wijn,Fruit-enKunstwijn(»&apos;d.) 1496.62} ..1837.05.] :. 4809.82} . 4829.40 ƒ15512.61} /20607.10} f 50423.85 f 48459.10&quot; ; ■■ ■ . j &apos;; - - -. -: ■ r — Met de jongst aangekomen mail is het berigt aangebragi, dal de inspecteur voor het inlandsen onderwijs in Nedeiiandsch Indië, die in den loop van 1864 de residentiën Preanger, Banjoemas, Bagelen, Djokjo, Solo, Kadoe, Samarang, Pekalongan, Tagal en Cheribon naauwketirig onderzochl liail, in Maart dezes jaars zich zoude begeven naar den Oosthoek en het eiland Madura. Bijna overal had hg den toestand van hel inlandsch onderwijs allertreurigst bevonden. Men meent, dat het nog veel moeite, veel tijd en veel geld koslen zal, voor dat in deze voor het volksgeluk zoo gewigtige zaak, en , waarvan zoo oneindig veel voor de toekomst afhangt, belangrijke verbeteringen zullen komen: Wat de aan het onderwijs te besteden noodige kosten betreft, eene condilio sine qua non voor de verbetering (men denkc om het moederland!), durft men in Indië weinig hopen, zoolang men aan Indië niel zal kunnen laten, wat Indië voor zich zelve behoeft. ■ ■ &apos;■ ■•■• ia ! MeH verneemt verder, dat de inspecteur meende in ongeveer vier jaren geheel Nederlandse!) Indië doorgereisd lc zullen hebben; welke tijdruimte geene verwondering kan baren, wanneer men bedenkt, dat de afstanden verbazend groot en de communicatie-middelen over hel algemeen niet veel beter zijn dan die van Nederland in de middeleeuwen. Het reizen is dan ook in zeer vel» streken vau Indië menigmaal alles behalve een genot. . —.Bij de heden door hh. commissarissen der stedelijke gasfabriek alhier gehouden aanbesteding van den aanleg van een nieuwen gashouder en hel vergroolen van het slooklokaal, waren de minste inschrijvers: voor perceel 1, het maken van den grondkuip voor den gashouder, de afsluilput en eene scboeijing, J. P. Rietbergen&apos;alhier, ƒ 13987; voor perceel 2, bet maken van de ijzeren stolpen verdere ijzerwerken, wed. Sterkmanen Zoon le &apos;s Hage, ƒ 7777;. voor perceel 3, de werken lot de vergrooting van het slooklokaal behoorende, G. Rietbergen alhier, ƒ 4299; voor perceel&apos; 4, het maken enz.&apos; der ijzeren bekapping voor het le verlengen gebouw, Nolei en Driessen te Schiedam, ƒ 2018.40. — Het verbouwen van den schouwburg alhier,&apos; waarvan de aanbesteding heden plaats had, is aangenomen door P. van der Kamp alhier, voor ƒ26499. &lt;■: —. Heden nacht ten 1 uur.is alhier brand ontslaan in de werkplaats van den huisschilder fl. J. de Baas, achter zijne woning op de Hooigracht. Aan.de ijverige pogingen van de brandweer is het gelukt den brand 10l die werkplaats te bepalen; van binnen echter is zij geheel uitgebrand — Door den minister van binnenl. zaken is bepaald, dal de verkiezing van een lid voor de tweede kamer in hel hoofdkiesdislrict Arnhem, nood- — — ; .J_!_!lL.l !_* ; L&quot;*!&quot;&quot; __*_________■__! —™&quot;T&apos;r-f-fT &apos;zakelijk&apos; geworden len gevolge van hel door den heer m..G. Groen van Priiisterer genomen ontslag, zal geschieden op Dingsdag den 2im Mei aanst., en&apos; dat, in geval er eene herstemming noodig mogt z*jn, deze zal plaats hebben op Dingsdag den 16d« Mei daaraanvolgende. W— Op den tweeden Dingsdag&apos;in Mei zal de verkiezing van leden voor de provinciale staten plaats hebben^&quot;&quot; &apos;&apos;&lt;&apos;— Mei zekerheid kan men&apos;melden, dat ridder van der Heim van Diryvendijkc zfln •mandaat als lid van &apos;de eerste kamer heeft nedergelegd&apos;, en&apos;dal in de buitengewone vergadering van de prov. staten van Zuidholland op den 18d™ dezer eene verkiezing in zijne plaats.zal plaats hebben, j — Het Weekbl. v. h. Regt deelt mede, dat bij het ontwerp, ihans bg den raad van state aanhangig, wordt voorgesteld de doodstraf te vervangen door luchihuisstraf van 15 lot 30 jaren. j — De Staatscourant deelt het verslag mede door den raad van toezigl op de spoorwegdiensten aan den minister van binnenl. zaken uitgebragt omtrent het ongeval den 6d«n Maart op het slation Veenendaal voorgevallen. Door den raad zijn aan den officier vau justitie als de vermoedelijke oorzaken van hel gebeurde opgegeven: I».&apos;overtreding van art.&apos; 8 van het algemeene reglement op de spoorwegdiensten; en 2°. onvoldoende sterkte van het licht door het .geinlicht gegeven, hetwelk bovendien wel eens van zelf wordt uitgebluscht. .; — Aan de maatschappij van weldadigheid is door wijlen den heer A. van Cilters, gepens. luit.-koloiicl der artillerie, laatstelijk le Twello woonachtig, een legaat van ƒ5OO vermaakt. &apos;}— De vereeniging van en voor Nederlandsche industriëlen heefl bij Z.M. den koning een adres • ingediend, waarin z(j op de afschaffing van het invoerregt op de granen aandringt. •&apos; &quot;&apos;■&apos;&apos;■&gt; &apos;&lt; ;— Bij de Ned. herv. gemeente te Arnhem is tot predikant beroepen d«. Slotemaker, pred. te Hoorn; bij die te Harderwijk dB. Meerdink, pred. le Schèveningen; bij die te Montfoon, d. Ruys.pred. ie Pullen. — Door de commissie voor de zaken der. Waalsehe kerken is aan dB. A. Pierson, pred. «-Rotterdam ,teervol émerilaai verleend,&apos; dat ingegaan is mei 1 April. &apos; &apos; &apos;-• — Gisteren namiddag heeft te Rotterdam; achter de FranschTkerk,&quot;&quot;eeii jongen, die spelende mei een ander twist kreeg&apos;, met een mes zijn makker onder het hart gestoken; de gewonde is in een huis aldaar opgenomen. De dader, die de vlugt bad genomen, is in de r. k. kerk aangehouden. — De internationale tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw in het paleis voor volksvlijt te Amsterdam blijft de algemeene aandacht trekken. Dagelijks wordt zij door duizenden personen bezocht. Algemeen is men opgetogen &apos;over de pracht der aldaar bjjeengebragle natuurschatleii. Heden avond en morgen avond zal het gebouw op eene luisterrijke wijze verlicht zijn, hetwelk ongetwijfeld den indruk van hel geheel zeer zal verhoogerï. , _■ . Het bestuur der tentoonstelling heeft de groole gouden medaille, uitgeloofd voor den buitenl. inzender, die het meest lot opluistering der tentoonstelling heeft bijgedragen, toegekend aan den heer A. Verschaffclt te Gent, en de gouden medaille aan den heer J. Linden le Brussel; voor den binnenl. inzender die het mcesl tot genoemd einde heefl bijgedragen, de groote gouden medaille aan den heer C. Glym le Ut recht en de gouden medaille aan de hh. Krelage en Zoon le Haarlem. Ook is aan den heer J. T. Schollen le Amsterdam eene&quot;*gouden medaille toegekend voor de door hem len loon gestelde fonteinen. . .&apos; I. &apos; .-.-. Rtl Gisteren hebben de beide sectiën van hel congres weder eene zitting gehouden, waarin voor de plantcnkunde en tuinbouw zeer belangrijke onderwerpen werden besproken. Heden ten 10 ure had eene gemeenschappelijke bijeenkomst plaals. . . , , r- - ■ ■ — De koopman in gouden en zilveren werken le Alkmaar, wiens woning en goederen onlangs door brand zijn vernield, waarbij vermoedens zijn ontstaan, die zijne gevangenneming ten gevolge hebben gehad, heeft zich in het huis van arrest het leven benomen. De instructie Ln zijne zaak had de arrond.-regtbank aanvankelijk len gunste zijner onsehtild gestemd. — Op de palmpaardenmarkt ie Ltrecbl waren gisteren meer dan 1000 paarden aangebragt. De handel was vrij levendig. Z. K. H. de prins van Oranje heefl bij die gelegenheid die stad bezocht. — Woensdag 11. bevond een landbouwersknecht le Zandwijk (Gelderland), dat zijne kleerenkist was opengebrokeu en beroofd. Later werd hetgestolene teruggevonden en ook de dader ontdekt. De dief was zekere T. van Eek, van Echteld, die volgens zijne eigene opgaven reeds 28 jaren in verschillende gevangenissen heefl doorgebragt en eerst in Februar&apos;j jl. uil de cellulaire gevangenis te Utrecht werd ontslagen, terwijl in hel Politieblad door de regtbank van Utrecht een bevel van aanhouding legen dezen zelfden persoon is uitgevaardigd. — liet opeub. miv. bij de arrond.-regtbank le Zwolle is in hooger beroep gekomen legen het vonnis van die regtbank, in de zaak van den heerJ.G. van Rijn gewezen. •■■■&apos;&apos;&apos;•</p>
	<p>— De opening van den spoorweg lusschen Zwolle en Kampen wordt met 1 Mei te gemoet gezien. — Den sita5ita dezer is le Kampen overleden de heer P. C. Molhuysen, ridder der orde vau den Ned. Leeuw, archivaris der gemeente Kampen en emeritus pred. der herv. gemeente te Deventer. — Het postverdrag tusschen Nederland en België, of liever de verdragen, want z{j zijn twee in getal, zijn onlangs te Brussel geteekend tusschen den Ned. gezant, baron Gericke van Herwjjnen, en den Belgischen minister van buitenl. zaken. De inhoud van die verdragen moet getuigen van de onbekrompen w*jze, waarop de regeling tot stand is gebragt. Zoo is, naar men verzekert, het port van een gewonen brief, dat tot dusverre 20 cents Ned. bedroeg; tot de helft verminderd. Wel is waar wordt Nederland volgens bet tractaat in het gemeene regt van België opgenomen, en diensvolgens het gewigt van den gewonen of eenvoudigen brief van 14 tot 10 grammes verminderd; doch daarentegen wordt het port; dat tot dusver gelijk was voor alle brieven uit België herkomstig en naar Nederland bestemd, en vice versa, op 5 c. Ned. gebragt voor die brieven, bestemd naar eene plaats, gelegen binnen een kring van 30 kilometers, te rekenen van hel bureau voor expeditie. De niet-gefrankeerde brieven belalen eene vermeerdering van de helft van het normale port. De gedrukte werken zullen 2 cenls per blad blijven betalen, gelijk lot dusverre hel geval was, mils evenwel bet wigt van .het blad druks de 40 grammen niel le boven ga. De in Nederland bestaande vergunning, om de gecorrigeerde proeven en zelfs de daarbij beboorende handschriften als gedrukte werken te verzenden, is ook voor België in deze regeling toegestaan. Stalen zullen 5 cents per 40 grammen betalen. Eene andere niet minder belangrijke verbetering is in de tweede overeenkomst opgenomen, te weten in de invoering van internationale postwissels, naar hel voorbeeld van hel verdrag, dal onlangs tusschen Frankrijk en Italië is gesloten. Hel daarbij te heffen regt zal een pCt. bedragen. &apos;s GRAVENHAGE, 11 April. Door Z. M. zijn benoemd 10l ridders der orde van den Nederl. Lecnw de hh. H. A. Elias, gouverneur der Ned. bezittingen ler kusie van Guinea; O. van Rees, lid in den raad van Ned. Indië; R. Scherius, benoemd resident van Samarang, met verlof naar Nederland; F. 11. A. van de Poel, resident van Cheribon; dr. A. J. D. Steenstra Toussaiut, lsle slads geneesheer te Batavia, en H. C. K.Th. de Ruyter, lBtestads-geneesheer le Samarang. Voorts is nog benoemd lot ridder 4de kl. van de Milil. Willemsorde de Amboinesche lste luit. der infanterie van hel leger in Ned. Indië J. Rakarias, wegens zijne den lande als militair bewezen bijzondere diensten en zijne schitterende daden. — Het heeft Z. M. den koning behaagd de eeresabel mei het opschrift: koninklijk eereblijk voor beloonde dapperheid, toe le kennen aan den kapitein der infanterie G. F. de Ravallet. — Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer F. C. Donders, hoogleeraar le utrecht, tot hel dragen der versierselen van ridder der orde van de Poolster, hem door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken. — Aan den, ten gevolge zijner benoeming lot lid van den raad van Ned. Indië, eervol uit de militaire dienst ontslagen kolonel der infanterie van het leger in Ned. Indië W. E. Kroesen, is verleend de titulaire rang van generaal-majoor, met vergunning om de activiteitsuniform van dien rang le dragen. — Z. M. beeft goedgevonden het tijdvak, gedurende hetwelk aan den officier van gezondheid ls,« kl. dr. A. F. Bauduin, bij besluit van den 26&quot;&quot; Julij 1862, vergund is geworden om zich tijdelijk in Japansche militaire dienst te begeven, onder dezelfde voorwaarden als daarbij zjjn vastgesteld; met twee jaren le verlengen. — De adelborsten J. J. Stooker&apos;, thans non-actief, en J. D. A. Nederburgh, dienende op het wachtschip te Willemsoord, benevens de scheepskleik J. F. de Vries, dienende op hel wachtschip le Ilcllevoetsluis, worden met den 21stell dezer geplaatst op het schroefsloomschip Prinses Maria. — Door den minisier van binnenl. zaken is aan den heer F. M. Carsjcns lot wederopzegging vergunning verleend om zijne sloombooldienst tusschen Alphen en Oudshoorn en Leyden uil te breiden lot Haarlem. — Na afgelegd examen zijn als landmeters toegelaten de hh. Haase, Marlens, Salmon Vz., van Hengel, Middelburg, Smelzer, Lange en Wiselins, studenten aan &apos;s rijks instelling voor taal-, land- en volkenkunde van Neer-&apos; lands Indië te Leyden , en de hh. Calicher en Storl, alhier. — De minisier van marine zal Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — De schout-bij-nacht J. May, die van de kon. familie in last had om de officieële kennisgeving van het overlijden van 11. M. de koningin-weduwe aan de hoven van Berlijn en Petersburg over te brengen, is van die zending in de residentie teruggekeerd. — Vrijdag jl. is door de gemeente-ambtenaren van de belastingen alhier, bij de aankomst van de Leydsche schuit, aangehaald een vaatje gedistilleerd, jnhoudende 20 kan, hetwelk in een mand met aardappelen was verborgen.</p>
</text>
