<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 9 April.</title>
	<p>Men verzekert, dat de ministers voornemens zijn aan het&apos; lagerhuis voor te stellen, eene aanzienlijke som toe te staan als jaarwedde aan de weduwe en familie van Richard Cobden, als een bewijs van de dankbaJ beid der natie wegens de nitslekende diensten, door den overledene aan i land bewezen. Men gelooft, dat het voorstel nog al eenigen tegenstand»&apos; ontmoeten, omdat er geen voorbeeld van een dergelijken maatregel bestaj. terwijl pensioenen of gratificaliën in den regel alleen worden toegestaan ai&apos; personen, die burgerlijke of militaire betrekkingen hebben vervuld. Het stoffelijk overschot van den beer Cobden is, overeenkomstig zjjn J langen, nabij Midhurst op het kerkhof Lavington, naast de grafplaais«/ zttn zoon, ter aarde besteld. — Volgens een berigl nit Bombay heeft de generaal Tombs de sterd Dewangiri in Bhootan veroverd. De vijand bad zich dapper geweerd»&apos; 130 dooden en 30 krijgsgevangenen, waaronder 2 opperhoofden; verloren, — De firma Ch. Joyce en C°. is gefailleerd mei een tekort van ruim et millioen &amp;, ten gevolge van geleden verliezen in katoen. — Van onzen gezant te Petersburg is omtrent den gezondheids-toestaij aldaar het volgende berigt ingekomen: Terugkeerende koortsen en typt zijn de meest voorkomende ziekten. Het leger en de marine zijn gezond 4of 5 geneesheercn zijn overleden. De Somailoff-kazerne is in een hospita;&apos; herschapen. Op den 15den Maart van verleden jaar bevonden zich 2744 j&apos; ken ia de hospitalen en op 15 Maart van dit jaar 3812. De sterfte ten»&apos; volge van verschillende oorzaken klom in een dag tot 118, maar hield zit1 gemeenlyk tusschen 70 en 80; op dezen tjjd des jaars bedraagt die gewoi» lijk ongeveer 40 daags. De ziekte neemt af en in de hospitalen koon&apos; ledige bedden. — Berigten uit New-York van 30 Maart melden, dat er op den 25&quot;« l Petersburg een groote veldslag is geleverd. Lee was de aanvallende part en behaalde aanvankelijk voordeel, maar werd later teruggeworpen. He verlies aan beide zijden was groot. Sherman had zich met Sholfield vereenig&apos; en Goldsbonrgh bezet. Er waren geruchten nopens vredes-onderhandelingti&apos; in omloop. — In een brief uit Jeddo, van 17 Februarü, wordt hel volgende vermeld; aangaande de afzetting van prins Chosiu, die in der lijd op de schepen de vreemde mogendheden heeft doen vuren. Nadat de opperste raad van I»&apos; sluur, in overeenstemming mei den wil van den Taikoen, het vonnis lf| afzetting tegen den prins had uitgesproken, is die uitspraak door den II: kado bekrachtigd; met bijvoeging van een bevel lot dadelijke uitvoering Dien ten gevolge zijn vier Japansche oorlogschepen, met eene afdeeling ü| landsche infanterie aan boord, naar het gebied van den prins Bg hunne aankomst aldaar was hij naar het binnenland vertrokken, mt achterlating eener boodschap aan den bevelhebber Si-Kaoo-Tshing van In Japansche eskader, dat hij bereid was zich gevangen te geven, wanneei&apos; hem werd toegestaan zich voor het front der troepen den buik open te snij den. De bevelhebber zond hierop len antwoord, dat hij met de uilvoerin/ van het vonnis was belast, zouder gemagtigd te zjjn tot het verleenen d« verlangde gunsl. Daar nu de prins ten gevolge dezer verklaring weigerè terug le komen, werd hel vonnis voorloopig -in zoover uitgevoerd, dat d&gt; rentmeester en de secretarissen met het overig personeel van den prins a&apos;, gezet, geboeid en naar Nagasacki opgezonden werden, om aldaar bij he. leger le worden ingelijfd. Daarna werd boven den ingang van zgn paleis* een marmeren blad opgehangen, inhoudende het navolgend uittreksel uit hei&apos; vonnis: »Prins Chosiu is ongehoorzaam geweest aan de bevelen van deil Taikoen. Hij heefl tegen diens besluiten gehandeld. Rij heeft de bevolkin; van zijn gebied aangezet lot den oorlog tegen de vreemdelingen, die oj wettige wijze binnen het Japansche rijk gevestigd zjjn. Hij heeft daardom&apos; groote onheilen in het land le weeg gebragt en wordt deswege verklaart vervallen te zijn en beroofd van zijne eerelitels en waardigheden, zullende zijne eigendommen bij die van dezen slaat worden gevoegd.&quot;</p>
</text>
