<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>f De BORGEMEESTER, Hoofd van het Gemeentebestuur van Leyden, doet te weten, dat aan den Ontvanger der directe belastingen alhier is ter hand gesteld een, op den 23s,en der vorige maand, invorderbaar verklaard kohier voor de belasting op het personeel, houdende aanslagen voor de wij- ! ken 7 8, 9en restanten, over het dienstjaar 1867 en 1868, terwijl ieder | verpligt is zijnen aanslag, op den bij de wet bepaalden voet, te voldoen. &gt;~ j En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. De Burgemeesier voornoemd, - Leydeic. 1 Augustus 1867. STOFFELS, Weth&apos;. I. Burg. ; VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Zaturdag den 3*t« Augustus 1867, &apos;snamiddags te twee uren.- , ;.*.f Onderwerpen: 1«. Onderzoek der geloofsbrieven van het nieuw inkomend lid Dr. W. C. van den Brandeler. 2. Verzoek van deu heer D. L. Wolfson, om ontslag als lid der plaatselijke commissie van toczigt op de scholen van middelbaar onderwijs. 3°. Verzoek van ür. W. Bisschop, om ontslag uil de belrekking van leeraar aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs. 4». a. Regeling van de jaarwedde van den gemeente-apotheker; 6. Bepaling van den tijd voor welken deze zal worden benoemd; c. Verzoek van G. Roskes, om in de betrekking van gemeente-apotheker ie worden gecontinueerd. 5». Uel vaststellen van het kohier van de plaatselijke directe belasting, 1867. _». Verzoek van de Naamloozc Vennootschap de Leydsche Saayeifabriek, tot het in eigendom bekomen van een gedeelte gemeeniegronds van het voormalige Verwersplein. 7». Verzoek van A. W. Sijthoff, lot het iv eigendom bekomen van eene poort, uitkomende op hel Rapenburg, uitmakende een gedeelte van seclie E n\ 959. B°. Verzoek van J. van Vooren, ter bekoming in eigendom van gemeente-7 grond achter zijn huis op de Langegrachi. 9». Rekening van het Gereformeerd Minnehuis, 1866. 10. Voorwaarden van verpachting van de haardasch, de vuilnis en het puin.</p>
</text>
