<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 1 Augustus.</title>
	<p>Bij besluit van 28 Julij jl. heeft Z. M., op de daartoe gedane aanvragen, aan 54 vereenigingen , ten doel hebbende door oefening in den wapenhandel en bjjzonder in bet schieten &apos;s lands weerbaarheid te verhoogen, zijne toestemming tol hare oprigting verleend. Daaronder komen voor de Scherpschutters-vereeuiging te Leyden en de Vereeniging .«Scherpschutters-; yrijcorps&quot; ie Leyden. .-%.; ,; ... — Onze landgenoot de heer Franeois P. L. Pollen is benoemd tot lid van het ncomité d&apos;arche&apos;ologie Ame&apos;ricaine de France&quot; ie Parijs; eenige maanden geleden ontving genoemde heer uit die stad ook het diploma als lid van de iisociéié de géograpbie.&apos;,&apos;,-.. .-</p>
	<p>: ,—• Bij de herstemming le Voorschoten, voor de verkiezing van een lid van den gemeenteraad, lusschen de hh. Wouler lloogendoorn en Th. M. Roest, verkreeg de eerste 63 en de laatste 18 stemmen, zoodat de eerste is gekozen. Te Leyderdorp is bij de gehouden herstemming tot lid van den gemeenteraad gekozen de heer A. Parmcntier, met 42 stemmen. De heer J. Janse Koning verkreeg 38 stemmen. . ~.„. -, ~,,. . , — Naar ons uit de Veenen wordt gemeld, verkeeren de snijboonen en komkommers, (en gevolge van aanhoudend guur en donker zomerwedcr, in een ziekclijken, slaat en blijft er weinig kans op gewas over,, tenzij dat weder spoedig door warmte mogt worden vervangen. Daarentegen is de bloemkool allerwege gelukt en hebben er, bij uitgebreide teelt, thans zoowel uit Noordholland als uit Rijnsburg groote scheepsverzendingen plaats. Bij levendige markt komt de prijs pp ƒ 6 a ƒ 6.50 de 100 stuks. — Dezer dagen is verschenen het prospectus eener op te rigten Nederlandsche lucifers-fabriek, met een kapitaal van ƒ150,000. De vennootschap zal le Amsterdam zgn gevestigd. — Den 28sten Augustus a. s. zal het vierde algemeen evangelisch nationaal zendingsfeest gehouden: worden op het landgoed »de Vogelenzang,&quot; nabij Haarlem, daartoe door den heer jhr. Barnaart afgestaan. Volgens het programma zal het zendingsfeest des morgens ten 10 ure met gebed aanvangen, waarin de heer O. G. Heldring, emeritus predikant, voorzitter der commissie, zal voorgaan, waarna de openingsrede door ds. L. J. van Rhijn, van Wassenaar, zal gehouden worden. Vervolgens zal ds. S. H. Buytendijk, van Harderwjjk, secretaris der commissie, bel verslag uitbrengen, waarna het lid der hoofdcommissie, de heer T. 91. Looman, van Amsterdam, verslag zal geven omtrent de verrigtingen der zendingsgenootschappen. Daarna zal eene pauze worden gehouden tot twee ure, waarna op drie spreekplaatsen de daartoe overgekomen vreemdelingen in de Fransche, Engelsche of lloogduilsche talen zullen spreken , welke toespraken tevens zullen worden vertolkt. Ten 3 ure zal eene tweede pauze worden gehouden, waarna ten 3; ure acht sprekers op verschillende plaatsen hel woord zullen voeren, te weten: de hh. Hoog, pred.. te Haarlem, ülfers, zendeling onder de Alfoeren in 0.-1., Brandt, pred. te Amsterdam, C. G. Schol, oud-zendeliiig onder de Heidenen in O 1., Entingh, pred. te den Helder, Zegers, predikant le Oosterbeek, Kousbroek, evangelist, en J. Kooy, pred. te Lisse. Na de laatste pauze zal len 5| ure de slotrede worden gehouden door d&quot;. J. P. G. WeslholF, van Amsterdam. Voor en na elke spreekbeurt en gedurende de pauzen zullen feestliederen worden aangeheven, bestuurd door een muziekcorps, onder leiding van den heer H. J. van Lummel, lid der hoofdcommissie, van Utrecht. , . — De Tijd deelt den brief mede, door Z. H. paus-Pius gezonden aan de redactie van dal blad, in antwoord op het adres, de vrijwillige bijdragen en het album, hem uil naam der Nederlandsche katholieken aangeboden. De Paus sprcckl in dien brief met ingenomenheid over het weder door die katholieken gegeven schitterend bewijs van geloof. Hij ziet daarin o. a. ook hei bewijs, dat zij zich met vreugde de herstelling der kerkelijke hiërarchie herinneren en de hoop koesteren van die herstelling nog rijke vruchten le zullen erlangen. De Paus betreurt de rampen, welke in Nederland het gevolg zijn van de ingevoerde dwalingen en de daaruit geboren oneeuigheid, en verklaart dal hij blijft bidden, dat voor de katholieken, voor hel uilmuntende volk van Nederland, de vrede en eensgezindheid in het ééne ware geloof eenmaal mogen worden verkregen.</p>
	<p>— Uit Alkmaar meldt men dat Maandag morgen ten vier ure op de Oude Gracht aldaar, door een wekker, aan den voet van een lantaarnpaal werd gevonden zekere L., wiens afgebroken woorden deden vermoeden , dat hij gewelddadig was aangevallen. Uil verschillende wonden vloeide z(|u bloed, eu de dood sloot spoedig den ongelukkige voor altoos de lippen. Onmiddellijk heeft de policie zich mei de zaak bemoeid eneenige personen, waaronder twee vrouwen van verdachte levenswijze, in verzekerde bewaring genomen. — Zondag 11. is een jongeling van 24 jaar nabij Driebergen uit den spoortrein (sneltrein) gesprongen, met dat gevolg dat hij kort daarop is overleden. —&apos; Dit Eist wordt berigt dat 11. Vrijdag aldaar eene zware hoos is ontstaan, die een 40-tal boomen, meest vruchiboomen, uil den grond heefl gerukt en aan verscheidene woningen schade heeft veroorzaakt. De hoos heeft zich ook aan de Praets doen gevoelen. Onder anderen is aldaar een rijtuig, voor den stal slaande, tot aan de Rijnbrug voortgedreven, terwjjl op de brug zelve het zware windas, tot het openen der brug dienende, van de schroeven is losgeslagen en in den Rijn geworpen.</p>
	<p>— Betreffende de afdamming van de Ooslerschelde wordl gemeld dal reeds gisteren door de aannemers en de directie de eerste rid langs de ijzeren baan gedaan zou worden met een locomotief van Bergen-op-Zoom over den dam naar Goes en terug.</p>
</text>
