<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 1 Augustus.</title>
	<p>~&quot;&quot;Z.&apos; M. heeft vergunning verleend aan den heer mr. R. J. graaf Schimmelpenninck, minisier van financiën, hei dragen van het grootkruis der keizerlijke Oostenrijksche orde van de IJzeren Kroon, hem door den keizer van Oostenrijk geschonken. Door Z.M. is mede vergunning verleend aan den heer mr. J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, minister van buitenl. zaken, tot het dragen der versierselen van ridder-groolkruis der Leopoldsorde, hem door den keizer van Oostenrijk geschonken; terwijl gelijke vergunning is toegestaan aan den heer mr. C. Le Clercq, secretaris-generaal van het dep. van buitenl. zaken, jhr. mr. E. W. F. Witewaall van Stoetwegen, secretaris vau legatie, en mr. W. A. A. J. baron Schimmelpenninck van der Oye, commies bij genoemd dep., respeclivelijk door den keizer van Oostenrijk benoemd lot commandeur der orde van de IJzeren Kroon, tot commandeur der orde van Frans Joseph, en tol ridder der orde van de IJzeren Kroon.</p>
	<p>— Z. M. heeft goedgevonden den kapitein-kwariiermeester J. G. E. Menningh, van hel reg. veld-anillerie, en den kapitein R. Mijkamp, van hel 3de reg. vesting-artillerie, benoemd lot magazijnmeesier der artillerie 2ie kl. le Helder, op hunne aanvrage, op pensioen te stellen.</p>
	<p>•— De lBle luit. J. C. Leyds, van het reg. grenadiers in jagers, is op non-aciiviteit gesteld.</p>
	<p>— Door den minister van financiën is bepaald dat de nagenoemde commiesen der posterijen hunne nieuwe functien zullen uitoefenen als volgt: de commies 2de kl. H. G. J. Dijk len poslkantore te Amsterdam; de commies 3Je kl. M. Vellinga aan het expeditie-kantoor der posterijen op den Ned. Rijnspoorweg. Voorts zijn verplaatst: de commiesen 2de kl. G. A. Abbema van Alkmaar naar Amsterdam, en D. D. van der Voort Maarschalk van Amsterdam naar Alkmaar. ■— 1. K. 11. prins Alexander heeft dezer dagen eenige plaatsen in Noordholland bezocht, en o. a. te Haarlem, Amsterdam en Broek in Waterland vertoefd. — Aanstaanden Maandag zal, bij gelegenheid van den verjaardag van ü. M. de koningin van Zweden en Noorwegen, een groot gala-diner len liovc worden gehouden, na afloop waarvan het hooge gezelschap zich bij Z. K. 11. prins Frederik, op bet huis de Paauw, zal vereenigen, alwaar een groot thé dansant zal worden gegeven.</p>
	<p>— Naar wij vernemen zal op Maandag 5 Augustus, den verjaardag van 11. M. de koningin van Zweden en Noorwegen, tot welker bijwoning haar gemaal, Z. M. de koning van Zweden, deze residentie zal komen bezoeken, op het Huis de Paauw eene prachtige illuminatie worden ontstoken, waartoe ongeveer 10000 illumineerglazen zijn geleverd. — De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de eergisteren gehouden zitting van den gemeenteraad is tol leeraar in de scheikunde en de natuurlijke geschiedenis bij de hoogere burgerschool alhier benoemd de heer dr. F. W. Koppeschaar, ie Leyden. Ook is besloten aan den generaal-majoor J. P. Delprat, als blijk van erkentelijkheid voor de door hem uitgebragte hoogst belangrijke verslagen en adviezen om- i trent verschillende aanvragen om concessie «oor den aanleg van eene duinwaterleiding zij ten dienste der gemeente, een zilveren beker met toepasselijk I opschrift aan te bieden. — De bh. de Veer c. s. hebben aan den gemeenteraad kennis gegeven j dal, nadat hun te Delft concessie is verleend voor den aanleg eener duin- j waterleiding, zij geene vrijheid hebben om toestemmend te antwoorden op de *raag of zij op nieuw willen inschrijven voor de concessie eener duinwaicrleiding voor &apos;s Gravenhage alleen. Mogl het gemeentebestuur niel bij de voorwaarde blijven volharden, dan zijn zij bereid de concessie le aanvaarden i up de vroeger opgegeven voorwaarden. Mogt onverhoopt de Delflsche concessie niet doorgaan, dan zouden zij de concessie voor &apos;s Gravenhage alleen willen aanvaarden.</p>
	<p>— Uil Parijs is alhier het berigt ontvangen dat de heer Dunkler, directeur van het muziek-corps van het reg. grenadiers en jagers, en de kapitein van WirUevoort Crommelin, die hel muziek-corps naar Parijs geleidde, benoemd zijn tol ridders van het Legioen van Eer. De heer Vóllmar, kapelmeester, heeft de gouden medaille erlangd, terwijl aan het muziek-corps alsnog bij nadere toewijzing de tweede prijs is toegekend.</p>
	<p>Heden middag ten 4 ure 17 min. wordt Dnnkler&apos;s kapel uit Parijs in deze residentie terugverwacht. Gisteren avond is in de zaal der sociëteit de Vereeniging eene bijeenkomst vau belangstellenden gehouden , waarin beraadslaagd is en&apos;besluiten genomen zijn over de wijs, waarop dat met lauweren bekroonde muziekcorps alhier zal worden ontvangen en begeleid. Muziekcorpsen, muziekverenigingen, scherpschutters, de regimenten alhier iv garnizoen, allen zullen bij deze plegtige ontvangst worden vertegenwoordigd of hunne goede diensten beioonen. Reeds gisteren wapperde op verschillende pla.iisen de nationale vlag, ten blijke van de vrrugde o«er de viieeriiig, die de kapel te beurt gevallen is.</p>
</text>
