<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, * : ..- . ti. op ZONDAG 4 Augustus 1867, des avonds ten zes ure, door D. J°. EXDEIILE Tz., Pred. te Kralingen. ZAAL, Noordeinde. GEBOUW TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN. Aan de aandeelhouders in de Geldleeningen tol stichting van bet Gebouw tot Nut van &apos;t Algemeen gesloten, wordt bekend gemaakt dat in de vergadering van 19 Julij 1867, na goedkeuring der rekening en verantwoording door den afgetreden Penningmeester van bet Departement overgelegd, zijn uitgeloot de aandeelen: N». 135, 114 en 17 der eerste Leening, N°. -76 der tweede Leening. * ieder grooi in kapitaal ƒ 100. Tot uitbetaling van welk bedrag, tegen intrekking der bewijzen van aandeel, voor voldaan geteekend, zal worden gevaceerd alle werkdagen, des morgens van 12—2 ure, in hel Gebouw. Op dezelfde dagen en uren wordt de gelegenheid aangeboden tot het ontvangen der rente op de aandeelen, verschenen 1 Julij 1867. Tol het bekomen van nieuwe bladen coupons zal later de gelegenheid worden gegeven. De Penningmeester van hel Departement Leiden, H. A; DE SWAAN. CURATELE. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank le Leiden, in dato 30 Julij 1867, is GEERTRUI LOZIER, zonder beroep, wonende te Leiden, ter zake van krankzinnigheid gesteld onder Curatele. Van wege den verzoeker Pieter Lozieb te Leiden, (Kosteloos). Mf. C. A. BOONACKER, Procureur. e eyden wordt TE HUUR gevraagd een goed W_V__% W_r Woonhuis. Opgaaf van localiieit, stand en prijs onder HaF^ letter;», bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, alhier. 00r een JONGELING van zestien jaren, bekend met Hjß l&amp; de moderne taleu en wiskunde, wordt een Kantoor Wa gezocht, om, als volontair, werkzaam te zijn. InformatiCn franco, onder letter 91., aan het Bureau der Leydsche Courant. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEVDEN doen te welen, dal eerlang zal worden overgegaan tol de benoeming van een leeraar voor de wis- en natuurkunde aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs, op eene jaarwedde van ƒ 1800. u ■■..■ Zij, die tot de vervulling dier belrekking bevoegd en genegen zijn, worden uitgenoodigd, daarvan te doen bljjken bij een op zegel geschreven adres, vóór of op 17 Augustus ek., onder overlegging der vereischte getuigschriften, aan Burgemeesier en Wethouders portvrij in te zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd, STOFFELS, Welh&apos;. 1. B. Leyden, 1 Auguslus 1867. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
