<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 12 Oct. Bij inschrijving zijn heden afgedaan 35 legg. Batavia Arak, ex Codan , tot geheimen prijs. Granen. Tarwe: 165/2 &apos;S? jar. ruwarige Bovenl. ƒ 304. SCHIEDAM, 12 Oct. Moutwijn ƒ 9.75; Genever ƒ15.25; Amsterd. Proef ƒ 16.50; Spoeling ƒO.lO. ZAANDAM, 12 Oct. Raapolie flaauwer; vlieg, ƒ45%, Nov. ƒ4554, 45, Dec. ƒ455?!, 54, Mei ƒ4534, %. Lijnolie zeer veel lager afgegeven; vlieg, ƒ37 _, Nov. ƒ37%, 37, Dec. ƒ36, voorjaar geen sprake. Petroleum zeer stil en flaauwer, ƒ47 a 50 n. kwal. Raapkoeken ƒ79 a 83. _ijnkoeken ƒ 9 a 13. HOORN, 12 Oct. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ31.25, Commissie ƒ34.25. Aangevoerd 252 stapels. BROEK IN WATERLAND, 12 Oct. Heden werden&apos;ter Kaasmarkt aangevoerd 26 stapels, inhoudende 2403 stuks en wegende te zamen ffi4B6oe De hoogste prijs was ƒ30.50 per 50 ffi. WIJHE, 12 Oct. De prijs der Boter was heden ƒ 26.—a27.—per 20 ffi in fust van % ton. MIDDELBURG, 12 Oct. Tarwe 25, witte boonen 50, bruine 25, paardeboonen 10, erwten 25 hooger. Rogge en garst onveranderd. BREDA, 12 Oct. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als volgt: Oude Boggeƒ 6.20 a 6.40, vlug; nieuwe dito ƒ s.Boa6;raode Tarwe ƒ 8.40a8.50 ; witte dho/7-80a8, beide geanimeerd; nieuwe Wintergarst ƒ 4 90 a 5; roode Zand-Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80, puike kwal. met veel handel voor provisie; alles per mud. Boekweit per 58 ffi ƒ4.50 a 4.90, vlijtig; nieuwe Haver per 100 ffi ƒ6.50 86.75. Jonge Varkens per koppel vanƒ 12 tot 16, worden in die streken dagelijks duurder. De besmettelijke varkensziekte vermindert. ANTWERPEN, 12 Oct. Granen prijsh. met geregelde vraag voor behoefte; men besteedde voor Tarwe van Nantes ƒ 10% a 1054, Koningsb. ƒ1054, oude Inl. fr. 2554 en n. Inl. fr. 233,4 a 2454 ; voor Inl. Rogge heeft men ƒ654 en voor Fransche ƒ654 ent. betaald. BERGEN, 3 Oet. Levertraan was in het laatst der vorige week met lerendige vraag en alle soorten zijn hooger; voor Spanje en Engeland werden aanzienlijke inkoopen gedaan vaa blanke en bruin blanke Traan, terwijl voor Duitschland bij voorkeur bruine gekocht werd. Men betaalde heden voor blanke Traan 16 sp., voor bruin blanke 15.60 en voor bruine 35 _ sp.; blanke medicinale geldt 17.60. LONDEN, 11 Oct. Suiker met eenige meerdere vraag, gedeeltelijk op speculatie; tot volle prijzen hadden eenige afdoeningen plaats. — Koffij: Native meer gevraagd ; fijn ord. en middel met 69 a7O sh., goed erd. 66.6 a 67 betaald. Van Plantation heeft men 42 v. 37 b. tot vaste prijzen, van 79.6 a 80 sh. gerealiseerd. — Rijst met goeden handel tot vastere prijzen; de verkoopen bestaan uit 15,000 b., meest Rangoon, a 10.3 en 11 en Bassein a 10.6. — Vruchten stil maar vast op vsrige prijzen. — Cochenille: De veiling is grif tot volle prijzen afgeloopen. — Gambier ferm, men heeft 500 b. verkocht tot 20.9 a 21.6. — Schotsch IJzer 57.6. — Tin 90 a 91. — Koper vast, Burra £91 a 91.10. — Lood ferm, Eng. in blokken £19.15, LB £20.5 en W B £20.15 a 21. — Zink lager, 50 tons disponibel vonden koopers a £20.12.6. — Lijnolie 37 sh. — Van Cochin Cocosolie zijn 100 tons op levering verkocht a 49.6. — Talk met goeden handel en hooger, disponibel tot Dec.47.9, Dec. alleen 49, Jan. en Maart 49.6, Maart 50.</p>
</text>
