<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>———gW—¦!_M_ ¦ ¦ «IB_W___M_MM__MWMMM_a__| Voor ƒ 6.80 in plaats vaaa ƒl4 is door den .Boekhandelaar G. L. _U_IKE, te Amsterdam, alom verkrijgbaar ges Leid: Een onzer beste Historische Werken over DË OORLOGEN tffilßßL J__¥DS IHTDIfi, van _.©©__ tot _§ _6, beschreven door den Art. Kap. A. J. A. GEHLAGH. en e-etiteld PASTES MILITAIRES DES INDES ORIENTALES NEERLANDAISES, een Boekwerk dat naast de werken van BOSSCHA ca DE JfONGE in de Bibliotheek van ieder liefhebber cene plaats moet vinden, zijnde het de eenige complete Geschiedenis van alle Krijgstopten, die sedert ruim 2^ eeuw in onze Oost-Indie voorgevallen zijn. De kostbare uitvoering met Kaarten, Platen en Portretten maakt dit Weik tevens een sieraad voor elke Boekerij. (232861 Keurig gebonden Exemplaren zijn a ƒ 1.25 hooger verkrijgbaar. Geog-aplitscli Instituut van SB. _Tt_____.H, te Amsterdam. _F H- _[J Si 5 Hf ï_&apos;§ lliWfi Ml-ATIAS BEI! \__BE. Dat deze HANSS-ATLAS de eenige volledige is, die hier te lande bestaat, en men in kleiner formaat niets volledig* leveren kan, wordt thans erkend, blijkens de vele bestellingen in tien jongsten tijd en de invoering op Instituten van Middelbaar Onderwijs. Door de inrigting van dezen ATLAS (geen steendruk , maar gravure in Engelsch koper) worden in de Kaarten (die in de laatste jaren grootendeels vernieuwd zijn) de veranderingen, die van tijd tot tyd plaats hebben, bij voortduring ingebragt. Bij 11. _EU LINK, te Amsterdam, ziet mede het licht: GROOTE KAART VAN DE NEDERLANDEN EN HET GROOTHERTOGDOM LUXEMBURG. Met al de Spoorwegen (Uitgave 1865.1 Prijs zwart ƒ2.50. Gekleurd ƒ2.75. IftIJILINI-&apos;S HLEBNE _€tIÖÖ_-ATLA_. In 17 geklemde Kaarten. (Uitgave 1865.) Dit is de GOEDKOOPSTE ATLAS. Prijs ƒ 1.25. (228Ü5) Bij S. E. VAN KOOTEN, te Schoonhoven, is heden verschenen: OP HET AXORGtANISCH «EREELTE VAN HET SCHEIKUNDIG LEERBOEK van dr. j. w. gunning, boob w. c. r. 58 Bladz. Prijs 45 Cents. OEFEHINGENÏI OPGAVEN, TEN GEBKUIKE EU DE «ROÏÏREIV RER RKH.EWI4.__ST, IN VERBAND MET HET GEWOON LAGER ONDERWIJS, DOOR .s. c. siaiöEu, Hoofdonderwijzer te Lier. Met eon Voorberigt van 11. HEMKES, Kz. 68 Bladz. Prijs 45 Cents. - ll§§j|?» Van HEMKES1 GRONDEN DER REKENKUNST __»_? is onlangs een tweede, herziene en vermeer_ert!e duik verschenen, met een nieu-.v Hoofdstuk over TALSTELSELS, welk onderwerp nog in gèefi enkel werk zoo volledig is behandeld en ;oo a delijk U \«rkl_rd. 228 Bladz. /1.1. {&apos;iii&apos;l DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van den Hondbossche en Duinen tot Petten noodigen desenen uit, die geneigd zijn om in te schrijven voor de LEVERING VAN STROO ten behoeve van het Hoog-Heemraadschap, om hunne Inschrijvingsbilletten daarvoor bij den Dijkgraaf Mr. P. A. DE LANGE vóór of op den 2 Isten October 1865 in te leveren. De voorwaarden, tot deze levering betrekking hebbende, liggen ter lezing aan het Gemeenelandshuis in den Hazepolder en ten Kantore van den Secretaris en Rentmeester, te Alkmaar. (23203) Op WOENSDAG 18 OCTOBER 1865 , zullen door de Makelaars E. MAURITZ, 11. BOONEN, R. BOONEN en H. VRIESENDORP Jr., te Dordrecht, worden Geveild, mooije versch aangekomen partijen RLINSCHE HOUTWAREN, bestaande in lange en zware Eiken Houten, Eiken Balken, Eiken Roeden, Krommers van onderscheidene lengte en zwaarte, zeer mooije platte en ronde Dennen en ronde Grijnen. Welke twee dagen vóór de Verkooping genommerd zullen liggen aan den Noorden-Dijk, boven den Molen het Hert. De Verkooping zal zijn in het Locaal van J. D. VAN PEERE, in de Wijnstraat, W(jk B, N°. 63, op Woensdag 18 October 1865, des namiddags ten Twee ure precies. Nadere onderrigting is te bekomen bij bovengenoemde Makelaars. (23202) __je__S^__ De Notaris Mr. H. DIJCKMEESTER te Tiel, ___S_i__M___k zal ZONDER BERAAD Verkoopen: _S_J!___^_ig Op VRLIDAG 3 NOVEMBER 1865 bij Inzet en op 17 NOVEMBER 1865 voor den Slag, beiden sMiddags om 12 Ure te Tiel, in het Hollandsch Koffij huis bij R. M. VAN GAMEREN. Binnen de stad Tiel. N°. 1. Een HEERENHUIS met daarachter en bezijden staande ruime nieuw gebouwde STOOM-, MEEL-, KOORN-, OLIE- en PATENTOLIE-FABRIEK met al de daarbij behoorende losse en vaste Gereedschappen, ruime met lood bekleede Oliebakken, Stoommachine van 12 Paardenkrachten en Kolenschuur, alles in den besten toestand, staande op een der beste standen in de Waterstraat, uitkomende achter op het Plantsoen. Deze AFFAIRE is de eenige van dien aard te Tiel en in de sterk bevolkte streken tusschen Rijn, Waal en Maas van Goicum tot Nijmegen en heeft bijna 100 jaren bestaan met zulk een ruim particulier debiet, dat er in de fabriek OLIE noch KOEKEN genoeg iv voorraad konden worden gefabriceerd, terwijl er jaarlijks p. _ 6 k 7000 mudden graan op den Koornmolen voor loon gemalen werden. 2. Een van steen nieuw gebouwd ruim KOORN PAK HUIS met 3 mime ZOLDERS, staande naast het vorige Perceel in de Waterstraat. 3. Het eerste en tweede Perceel in MASSA. 4. Een ruim PAKHUIS met 3 Zolders, staande in de Waterstraat tegenover het vorige Perceel, ook zeer geschikt voor een WINKELHUIS. Alles te aanvaarden bij den Slag. Betaling der koopsom 16 Januarij 1866. Onkosten 10 pCt. Informatiën te bekomen op franco aanvrage bij de Notarissen Mr. H. DIJCKMEESTER en VAN EVERDINGEN te Tiel. (23213) ATTEMTIkr Door vertrek paar elders wordt TE KOOP aangeboden eene Winstgevende Handelszaak in PORCELEINEN, GLAS en AARDEWERK, welke reeds meer dan Vijf en Twintig Jaren hier ter Stede bestaat; dezelve is bijzonder geschikt voor Jongelieden. Het Kapitaal voor overname der Goederen is 12 Mille. Voor nadere iKforrnatien vervoege men zich met franco brieven, onder de LeM. A. Z., Bureau Handelsblad. (23265) iMTti^IiAIPIIIE. Eene zeer goed ingerigte STEENDRUKKERIJ) voor Kleuren, Crayon en Kantoorwerkzaamheden, met 500 Steenen, Graveer-Liniëermachine, Persen, enz., wordt TE KOOP gepresenteerd. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco» brieven, onder het woord DRUKKERIJ, bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, Kalverstraat E 237, te Amsterdam. (23205)</p>
</text>
