<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K. WELER&apos;S IRÜIDENOLIE. Tien druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd gewreven, bij eene wassehing met laauw water en reiniging met een gooden schuijer, tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het Haar ongemeen en maken het .krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ 1.50 is de prijs van het fleschje. HET ¥lÖLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen verfriseht, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor do Lnijermand zeer aan te prijzen. Hot Pakje kost 40 Cts. ENGELSCHE POERERROÖZEN met Donzen Kwasten. Brabender&apos;s Tand tinctuur is frisehen aangenaam van smaak. Zij sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vast zitten, zuivert den adem en verhindert, dat aangestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 90 Cts. het Fleschje. STOLL&apos;B DRÜPPELEI bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn is. Het Fleschje kost ƒ 1. Het Faniily Tooth Fowder is eene zuivere compositie uit het Plantonrijk, friseh en aangenaam van smaak. Het sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vastzitten, hergeeft hun de paarlwitte kleur der jeugd, bewaart het verglaassel, zuivert den adem en verhindert dat aangestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 40 Cts. het Doosje. SCHUIMERS. Klcer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers,Fluweel- en Hoedenschuijers, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijcrs. _ HAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleine bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn ; Friseerkammen, Stofkammen, Zakkammen, Kammen met Schuijer en Spiegel, Fijne ODEURS van Deleroix, Price, Demarson ; fijne TOILET&apos; ZEEPEN, sierlijk verpakt en opgemaakt, in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van Marg. Grass; EAU DE COLOGNE. lIAARROLLEN voor Dames Kapsels. Zeer mooije èn voordeelige PARAPLUIES. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (23319) TE HUUR MET HUIS WISGH, bij Terborg (Gelderland), bestaande in een zeer aanzienlijk Kasteel, Stallen, Remises, Bloem- en Moestuinen met Vruchtboomeu, Wandelbosch, Visscherij in den Ouden IJssel en Jagt in de Hoogheid Wisch; voorts al hetgeen tot een aangenaam ZOMER- en WINTERVERBLSJII? behoort. Te aanvaarden: de Tuinen 22 Februarij en de Gebouwen l Mei 1866 of vroeger. Te zien Dingsdag en Vrijdag van iedere Week, mits vooraf belet vragende bij den bewoner, terwijl (welligt) gelegenheid bestaat om het op Wisch aanwezige Meubilair geheel of gedeeltelijk over te nemen. Nadere informatiën te bekomen bij den Notaris VAN EVERDINGEN, to Terborg. Brieven franco. (22859) Aan alle Rederij kersgenootschappen wordt aanbevolen: DRAMATISCH DÏOHTSTÜK VAN GOETHE. Nagevolgd door H. FRIJLINK. Met Inleiding. Overzigt en Afbeeldingen naar MORITZ RETZSCH Prijs f 1.25. (22864) H. FRIJLINK, Uitgever.&apos; RIJffiOSBïEK «3_SCHIH._ VOOT Leesgezelschappen is het hoogst gunstig beoordeeld Werkje vaa Hr. _LVC. WIMUEfEB, over %and en l^uinen. Prijs ƒ 1.50. Alom verkrijgbaar. (22713)</p>
</text>
