<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TO HUUR* TEIISTOJIJ» te Aanvaarden: Eenige Roijale APPARTEMENTEN, grootendeels uitmuntend geschikt en ingerigt tot het houden van KANTOOR, op de Keizersgracht in de nabijheid van de Hartenstraat. Nadere informatiën bij den Makelaar A. LANGERHUIZEN, op de Keizersgracht over het Molenpad. (23268) Men looft eene GOEDE BELOONING uit aan dengenen , die eenig NARIGT kan geven, omtrent de Nalatenschap van eenen zekeren VASS of VAAS, Reeder, geboren in de omstreken van Solingen of Elberfeld (Pruissen), en omstreeks de jaren 1800—1810 in Amsterdam of omstreken overleden. Men gelieve zich met franco brieven, onder de lstt. M. D„ te adresseren bij den Boekhandelaar H. PARSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39, te Amsterdam. (23239) MEN VRAAGT TEGEN PRIÏiOIEI AANSTAANDE Of eerder TE KOOP of TE HUUR, in de Plantaadje of daaromtrent, een REISJE met TEIN , bevattende 3 Kamers en, verdere gcriefelijkheden. Aanbiedingen gelieve men zoo gedetailleerd mogelijk in te zenden franco, onder de lett. E. 8., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6. (23242) Tegen primo Movemner e. _£. Verlangt men in het midden van de Stad, bij Fatsoenlijke Lieden, 2 a 3 GEMEEBELEERDE KAMERS, waarvan een geschikt tot het houden van KANTOOR. Adres met opgave van Stand en Huurpriji, onder lett. W., in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (23243) MODELMAKERS. Drie bekwame MODELMAKERS, TIMMERLIEDEN of KASTENMAKERS , kunnen onmiddelijk GEPLAATST worden bij G. H. BROEKMAN Lzs., Roeters-Eiland, W 120. (23249) ———^¦——_kjmb^ lm —&gt;nMMUL Het meest populair en boeijend geschrevene Werk over de KALI ERKENDE VAN DEN MENSCn, opgehelderd met tal van afbeeldingen, is voorzeker dat van GEORGE HENRY LI,W LS vertaald door Dr. H.VAN CAPPELLE, waarvan nog een klein getal Exemplaren der 2de goedkoope uitgave voorhanden is bij den Uitgever G. L. EENRE, te Amsterdam. De prijs van deze uitgave, compleet in 2 flinke Deelen van 764 bladz. druks, is slechts _ƒ&quot; 2.90, terwijl de vroegere jf 7. CO kostte. (23287) Voor f fl._.._ .. iaj j&gt;Baat. van jf 6©7~ lEP _ÏD_RL_ND_GD &apos;HAGJUUN, Ter verspreiding van algemeene en nuttige Kundiglicden, behelzende de wetenswaardigste bijzonderheden, betreffende Godsdienst-Gebruiken Oudheden, Zeden en Gewoonten van alle Landen en Volken der Aarde&apos; merkwaardige en geschiedkundige Herinneringen en Regtsplcging van vroegeren en lateren tijd, Levensschetsen van Nederlandsche en andere beroemde en beruchte Mannen en Vrouwen, het opmerkingswaardigste uit het gebied der Natuurkunde en Natuurlijke Historie; Mededeelingen Uitvindingen en Bevorderingen in onderscheidene vakken van Wefenschap, Kunst, Bedrijf en Hantering. Voorts Geschied-, Volks- en Romantische Verhalen , Snedige Gezegden , Anekdoten , enz. Te zamen uitmakende een schat van noodwendige kundigheden, ten nutte van den menseh in alle tijdvakken des levens. 12 dln. in folio, 1847—1853; bevattende p. va. 5000 bladz. druks van twee kolommen elk en bijna 3000 platen. Prijs ƒ6O voor ƒ 15.50. NB. Zeker is er nimmer in Nederland een Boekwerk uitgegeven zoo populair voor alle standen en klassen van Lezers geschreven en tevens zoo geschikt om Jong en Oud in handen te worden gegeven en op de aangenaamste wijze bezig te houden als het NIEEW NEDERLANDSCH MAGAZIJN, duizende platen liet gelezene aanschouwelijk maken. _?~ -*-and« Koopers .van dit Magazijn zal, zoo lang de voor- Inwfr/v™ J,na&quot;,,strekt&apos; GI^TIS ALS PREMIE WORDEN TOEGEGEVEN: de volledigste Uitgave van al de werken van „ JACOB CATS, Twee deelen, roijaal B°., waarvan de prijs is ƒlO t _? vav nïRrlU7 Ui,e. mfl biJvoeein^vane^Po_wis._)bij J. H. .AN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam Blwaar verkrijgbaar is eon CATALOGES van ruim 800 Boekdeelen&apos; voor Leesgezelschappen en Volks-Bibliotheken, alsmede een CATALOGES Tan diverse-BOEK- en PLAATWERKEN, _et groot Rabat, (23195)</p>
</text>
