<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DADELIJK GEVRAAGD: I Een OFMCIERS-UOFiMËESTER voor Zr. Ms. Stoomschip DEH WATERGEUS, liggende in het Nieuwediep, bestemd naar Oost-Indie.^B Vertrek I°. December a. s. Adres in persoon aan boord, of met franco ¦ brief aan den CHEF der Gamelle, ract opgave van ouderdom en onder overlegging van papieren. (23395) vergadlerms I &apos;VAN DEELHEBBERS IN DE VEREENIGING I JfIfJSMS SACntJM, I te SCIHDIIAM, ¦ tot het opnemen der JAARLMKSCHE REKENING, op ZA-M TURDAG 28 OCTOBER 1865, des avonds ten 6 ure, in bet Gebouw ¦ der Vereeniging. Dezelve Rekening zal, ten dage der Vergadering, van des morgens ¦ 10 tot des namiddags 4 ure, in voornoemd Gebouw, voor de Deelheb-¦ bers ter inzage liggen. H Schiedam, Namens het Bestuur, ¦¦ 14 Oetober 1865. VERKERK, ¦ (23413) Secretaris. ¦ DIJKGBAAE en HOOFD-INGELANDEN van denl Polder het NI&amp;VWLAND. genaamd Oen Andel, onder &apos;s GravesandeH en Naaldwijk kunnen met zekerheid melden, dat op de gronden van het ¦ Buiten-Nieuwland aldaar op dit oogenblik 390 stuks Vee ter Beweiding ¦ loopen, en zich GEEN ENKEL GEVAL VAN R«NDEBPE»T¦ heeft voorgedaan, dat het Vee in het algemeen daar gezond Es en in ¦ hot belang der Eigenaren vun dit Vee de strongste voorzorgen -worden ¦ in acht genomen, dat voor dit jaar voorzigtigheidshalve geen nieuw aan-¦ komend Vee meer wordt aangenomen, en dat bij het einde van den ¦ Weitijd het Vee alleea zal worden afgeleverd als het gezond is. ¦ &apos;s Gjuvesihagb, Namens Dijkgraaf en Hoofd-Ingelanden ¦ 9 Oetober 1865. voornoemd: ¦ „„.„, A. J. A. VAN RIJCKEVORSEL, ¦ (23143) Dijkgraaf. ¦ J. U. RICHARD, Makelaar, zal op Maandag den 30sten Oetober I 1865 in het Oudezijds Hcerenlogement te Amsterdam, ten overstaan van ¦ den Notaris J. H. RICHARD, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een ¦ bijzonder Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, waarin Aardappe- ¦ len-Affaire wordt uitgeoefend, met apart verhuurd wordende Boveuwc- ¦ ningen, Achterlrais en Erve op het Haarlemmerplein, tusschen den Haar- ¦ lemmerdijk en Vinkoustraat, UU 804. Nu. 2. Een dito dito HUIS, ¦ met apart verhuurd wordende Bovenwoningen en Erve, op den Singel, ¦ over do Lutijnsche school, in de Mandenmakarsteeg, X 225. Breeder bij ¦ Billetten beschreven en to bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op ¦ den Verkoopdug, van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en ¦ de Veilconditien zullen ten gewonen tijde ten Kantore van geweiden No-¦ taris ter lezing liggen. (23363) ¦ M. M. GOUVEE, te &apos;s Harre, geeft uit: I H. C. WJIOEIVAAK, I HANDBOEK I ¦ SPOORWEG-AMBTENAREN.! ALLES OPGEHELDERD RIET MODELLEN. I Prijs ingenaaid ƒ3.25. I (23357) gebonden in stovigeu band n 3.75. ¦ ËïfGÊIiAS^ I Een HANDELSHUIS in Engeland heeft gelegenheid nog een I paar Hollandsche Handelshuizen als AGENT te vertegenwoordigen. ¦ Franco brieven onder lett. B. C. N., Bureau Handelsblad. f23356) ¦ cabello JÉfcËiArtitt b&quot;t to Arasterdam in lading: Het snclzetlend, gekoperd ¦fiBBW?» &amp;CUOENEH-BRIKSCHTF GEZUSTERS, Kapt. T J, BIDDER, tot overvoer van Passagiers bijzonder ingerigt. Nadere informatien bij de Cargadoors PETRUS SCHEFFER &amp; ZOON, Buitenkant, U 102, aldaar. (23136) Paleis voor Volksvlijt. TENTOONSTELLING VAN mmmm m pbotogmpme , Geopend van 10—4 ure. Sluiting 15 Oetober. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. AANDEELEN in de Verloting van Voorwerpen van Knnstvlijt en Pbotographie , verkrijgbaar il ƒ 2 per Lot. De TREKKING zal plaats hebben op WOENSDAG 25 OCTOBER. ZONDAG 15 OCSOBBE; AVOND GOIVGËRT ; door het HARMONIE-ORCHEST, onder Directie van den Heer ; .(OM. »I. COENEN. 1 Entree 50 Cents. n ? Aanvang 8 Ure Leden volgens reglement. Couponbewijzcn geldig. (AVt-oj PALEIS V^OYvÖLiSVLIJTT SLUITING 15 OCTOBER. n Do STROOVLECHTERM zal ZONDAG 15 DEZER voor het laatst in werking zijn. (23431)</p>
</text>
