<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REKENING EN VERANTWOORDING. De Schuldeischers in de Faillissementen van J. Pu. STERK, D. 11. N. VAN OLLEFEN, J. M. HASPELS, VAN OLLEFEN * HASPELS en STERK, VAN OLLEFEN &amp; HASPELS, worden uiigenoodigd om de Kekening en Verantwoording te komen aanhooren, welke ten overstaan van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris door den Curator zal worden afgelegd op. Woensdag den 18den dezer dcs Voormiddags ten Tien Ure in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier. (23326) Amsterdam , De Curator, 12 October, 1865. Mn. J. A. N. TRAVAGLINO. M__aiiff_. OPENBARE VERKOOPING aan &apos;s Rijks Werf te Amsterdam, op WOENSDAG 18 OCTOBER 1865, des Voormiddags ten Tien Ure, van: Eiken en Dennen SCHALEN en BRANDHOUT, Oude DUIGEN en BODEMSTUKKEN, GEWEREN, LEDERGOED en meer andere voor &apos;s Rijks Dienst afgekeurde Artikelen. Al hetwelk door de gegadigden zal kunnen worden bezigtigd op den dag vóór de Verkooping, van des voormiddags 9 tot UJ ure en van des namiddags 2 tot 4 ure, als wanneer ook de Verkoopvoorwaarden ter lezing zullen liggen. Amstekdam, De Vice-Admiraal, Adjudant des Konings 6 October 1805. in Buitengewone Dienst, Directeur en Commandant der Marine, (22920) ifl A Y. Bij K. H. SCHADD te Arasterdam verschijnt een tweede Goedkoope Druk van het nooit volprezen Boek: PROEVEN van GEESTKRACHT en VOLHARDING uit het Leven van BEROEMDE MANNEN, door BAMCEL SS3Ï_ES. *Deze Levensbeschrijvingen leeren Grootmoedig te Leven, Edelaardig te Denken en Krachtig te Handelen. Zij bevatten schitterende bewijzen welk eene kracht er in zelfvertrouwen en standvastigheid, taaije volharding en onbezweken eerlijkheid ligt, om waarlijk edele, mannelijke karakters te vormen, ze leeren ons in ondubbelzinnige taal wat ieder voor zich zelf kan tot stand brengen.&quot; (23384) Prijs ƒ1.50, gebonden ƒ1.90. In eiken boekwinkel voorhanden. Tegen 1 Nov. of eerder, verlangt men in eene TABAKS-en SIGAREN FABRIEK alhier een geschikt PERSOON van de Prot. Godsdienst, goed met den Winkel kunnende omgaan, en verder met alle werkzaamheden in genoemd Vak, bekend tegen een vast weekloon van ƒ5. Adres met francj briefjes onder de Letters Z Z., met opgave van ouderdom enz., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heereugracht bij de Leliegracht, te Amsterdam. (23396) R. L. SCHOLTEN en J. K. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op MAANDAG DSN \Oden OCTOBER &quot;EBGS , des Namiddags ten TWEE Ure precies, in het Lokaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, presenteren te verkoopen: 4_6 Mondjes Ifaliaanscl&amp;en, benevens: eenige liosjes nesclaadig&apos;de dito en PETER 3BURGER MEMEP. Liggende als nader door Notitie zal worden aangewezen. (22767) ra^^^feDe Notaris C. FRANCKEN, te Eist (Gelderland) zal op *™^™&quot;H_ Maandag den 23sten October 1865, bij inzet, en den 6den November daaraan, bij toeslag, beiden des voormiddags ten Uure, ten huize van J. T. ERDKAMP, te Eist, in perceelen en in massa, Verkoopen: Eenen BOïj&apos;WHOF, groot 49.Bunders, 92 Roeden, 30 Ellen, gelegen onder Eist, Buurtschap Lijnden en onder Valburg, in pacht bij W. JANSEN. Breeder bij Billetten omschreven. Narigten zijn te verkrijgen bij voornoemden Notaris. Brieven franco. (22611)</p>
</text>
