<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>moPA£IJS, 26 Sept. (Part. Corr.). Heden ten 12 ure was men dij net Spaansche gezantschap zonder eenig berigt nopens cien opstand. De Heeren van de legatie (de Heer Mon ZZZZZZ llc? naar men weet te Biarritz) hopen, dat de genw %n betrefiende den opstand van Barcelona en Valencia, nS .&quot;T?? &quot;ï? abdicatie der Koningin ongegrond zijn, t «. zek„rb-eld dienaangaande is er niet. intusschen trekken bijzonder de aandacht de koelheid van den Moniteur voor de zaak der Koningin en de aan vijanaigneiu grenzende toon van de officieuse pers, met de Patrie aan het hoofd.</p>
	<p>Is ben in de gelegenheid u een uittreksel mede te deelen van de instrnctien, welke de Heer Mereier, de Fransche gezant te Madrid, heeft ontvangen, aan wien magtiging is verleend om daarvan eventueel mededeeling te doen aan den markies Concha. De Fransche regering ontkent niet de mogelijkheid van het bedwingen der revolutie, en van den terugkeer der Koningin naar Madrid. Zij ontveinst zich echter evenmin, dat bij de groote impopuiariteit van de Koningin en van hare omgeving, dit herstel met duurzaam kan zijn en dat eene nieuwe rovolutie, welke dan &quot;hoogst waarschijnlijk zou gelukken, Frankrijk zou kunnen verrassen op een oogenblik, dat de keizerlijke regering daardoor in eene wezenlijke verlegenheid werd gebragt. Het eenige middel, om de belangen van Frankrijk niet aan dergelijk gevaar bloot te stellen, — dat wil met andere woorden zeggen, om de republiek ol&apos;de Montpensiers te vermijden,— ziet Zr. Ms. regering in eene abdicatie der Koningin Isabella ter gunste van den Prins van Asturie, onder het regentschap van den graaf en de gravin van Girgenti. De vraag is, ol deze combinatie aan gene zijde der Pyrcneëu aannemelijk zal voorkomen , ofschoon de keizerlijke regering belooft haar op alle mogelijke wijzen te zullen ondersteunen. Deze ondersteuning kan echter niet anders dan zedelijk zijn, want het Fransche kabinet heeft zoo even eeno nota gezonden aan zijne agenten in het buitenland, houdende verklaring, dat zij volstrekt niet voornemens is in de binnenlandsche aangelegenheden van Spanje tusschen beiden te komen. De Fransche regering heeft tevens van deze gelegenheid gebruik gemaakt, om op nieuw de verzekering te geven van hare vredelievende gezindheid. Men heeft te Biarritz opgemerkt, dat Keizer Napoleon eene groote gerustheid aan den dag legt, in tegenstelling met de Keizerin, op wie de gebeurtenissen in Spanje een bijzonder grooten indruk maken. Volgens een gerucht zouden de lieizer en de Koningin van Spanje eene geheime csnferenfee hebben gehad. (?) Reeds is door u medegedeeld, dat de druk van den Moniteur Qfjiciel, te beginven met het aanstaande nieuwe jaar, is toegewezen aan den drukker Wittersheim, als hoogstbiedende. Men heeft zich daarover verwonderd, maar het raadsel is taans geen raadsel meer. Wittersheim is, naar te vermoeden was, slechts een strooman -, de uitgevers van den Moniteur officiel zullen voortaan zijn de Heeren Merton, de bekende beursspeculant, en de ïleer Herpin, directeur van de Société Génerale. Men wachtte nog op het couronnenie.nl de Védifice; wij hebben dit thans verkregen: Associatie van Girardin-Havas voor de//beoordeeling&quot; van industriële ondernemingen door de pers; Herpin-Merton, uitgevers van den Moniteur; —de ministers in regtstreeksche gemeenschap met het syndicaat der makelaars.</p>
</text>
