<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 28 September.</title>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 2.— a 2.50; Friesche dito ƒ2.— a 2.25; Munstersche ƒ 1.90 a 2.10; Duinzaud-Aardappelen ƒ 3.— a 4.50; Geldersche ronde Wolkammcrs ƒ2 a 2 25; dito Stoelenmatters ƒ2.10 a 2.25.</p>
	<p>KMBS . 26 Sept Tarwe ƒlO a 11.25; Garst ƒ 6 50 a ƒ 750; Haver ƒ 5 a 5.50; witte Erwten ƒ 12 a 14, groene dito ƒ 14ai5; graauwe ƒ 15 a 17 ; vale ƒ 10 a 13.50; Bruine Boonen ƒ 12 a 13; Paardenboonen ƒ 7aß; Mosterdzaad ƒ 20; Karweizaad ƒ2O; Aardappelen f 2.75 a_?.&apos;Z&apos; alles per mud; A spelen en Peren tot vorige prijzen. Enercn ƒ2 75a2.95 per&apos; LOO stuks. .«.**«, HABLIKGËK, 26 Sept, De uitvoer alhier van IS dtzei tot heden bedraagt: 5505 4 vat Boter. 1000 Edammer en 250 Kanterkazen, 133 Runderen, 59 Kalveren&apos; w» kens, 786 Schapen, 3 Paarden, 8 ges^te. =*^£_,&apos; joo b. Aardappelenmeel, 250 b. Doppen, £&apos;I*-&apos;3O zak Aardap- Vlas , 98 zak Boonen, 23 pak f^-^Zeiii manden Wild. pelen, 28 b. Klaverzaad, 9 k. Vleesc*mot . Go()flo P viLCKCMCNfti», * J^k» 16 fc 63 a 64; Me-4de soort N&quot;. 12 fc » *3TMIIi i lasse 11 fr. Voorraad a en.r. de Terkoopen bes&apos;oaüen deze week uit 112 v. Virginie en 142 v. Stelen en 45 v. Kentucky op levering. De voorraad bedraagt thans 92 v. Baay, 809 v. Ohio. 24 v. Scrubs, 712 v. Maryland, 1084 v. Virginie, 3314 v. Kentucky en 1209 v. Stelen. RICA, 23 Sept. Vlas .- Men heeft ca. 200 berk. verkocht, merk K tot 50 en D tot 39. De aanvoeren zijn van weinig belang en nogtans wordt de vraag niet levendiger. — Van Zanilijnlaad hebben wij tot hedeii 25,000 ton ontvangen. Slechts 3000 ton vonden koopers in ord. kwaliteit; Kroon- a 10&apos;&apos;s on puis 103/4 a 11 rs.; van Russisch Slag&apos; lijnzaad werden 7000 ton afgedaan tot 7% r. — Hennep stil; het artikel gaf slechts aanleiding tot- den verkoopvan 400 berlc. zwarte pas tot vorige prijzen. CALCUTTA, 27 Aug. Indigo: Alhier en in de environs was het weder zeer regenachtig, maar in de overige districten van Bengalen was het, op een paar uitzon leringen na, zeer fraai. In Bengalen zal de oogst 5800 mds. grooter zijn dan in A°. P°. en in het geheel schat men die op 99,750 mds. Uitvoer 23,790 kisten , waarvan 15,475 naar Londen. — Suilnr mot eenige vraag voor Engeland en vast in prijs; wit Benares rs. 11.4 a 11.8. — Salpeter met ¦weinig handel voor Engeland en Amerika en do prijzen zijn nagenoeg onveranderd; 5 a 6 pCt. ralfactie rs 5.6 a 5.8. — Rijst: In blanke Tafel- ging weinig om voor Engeland; do notering is rs. 4.14 a 5.6. — Lijnzaad met veel handel voor Engeland, maar sedert werd de markt stiller en daalden de prijzen 2 annas; fraaije kwal. is rs. 4 12 a 4.14 waard. — Raapzaad met veel handel tot 4 2 a 4.4.— Jute goed gevraagd in loco en op levering; 10,000 b. werden verkocht tot rs. 12 a rs. 19 naar kwal. — Katoen met redelijken handel voor Engeland, en op vorige prijzen gehouden; eerste kwal. rs. 20 a 21. — Huiden met groote verkoopen ; voorraad 45,000 stuks. Droog gezouten 8 a 9 pds. rs. 39 a 42 per corgc. — Zijde 1 rs. lager, en rs. 26 a 28 genoteerd. Vrachten weer lager; naar Londen voor Suiker 10/- Salpeter 12/6 a 15/-, Katoen en Huiden £2.7/6. Koers</p>
	<p>op loonden 6 m. zigt voor bankwissels 1/11% a 3/8 p.</p>
</text>
