<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P7BÖGAÉRT. PROFESSEUR DE COIFFLRES, VIIZELSTRAAT BU DE MUNT, X 574. UFB Tf_UiVXL ÏT ! dat bovengenoemde eene ruime keuze liJjUll.i&apos;Lß U 1 voorhanden heeft van VLECHTEN a f 3 en hooger; Chignons, Crêpées, enz.; alsmede PARUIKEN en TOUPETS (alles naar de NIEUWSTE METHODE) tot de civielste Prijzen. (24311) EENE METHODE tot radicale genezing van HUIDZIEKTEN, BLOFDBEDERF, GEHEIME ZIEKTEN en ONTSTEKINGEN gemakkelijk in hare toepassing en snel in hare werking, en door veelvuldige ondervinding gestaafd. Brieven franco Lett. W. G., bij den Heer J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld&quot;Z 416, te Amsterdam. (24292) HET POETSPOEDER VAN HET VERKOOPHUIS neemt oogenblikkelijk al het beslag van het Metaal wegen is zoo fijn en zacht, dat het den luister in het minst niet beschadigt. Zilveren en nieuw zilveren Lepels, Vorken, Brittannia Trekpotten, Keukengereedschap, enz., worden het best met de vlakke hand daarmede gepoetst en zijn dan zoo blank als nieuw. Geen ander poetsgoed is zoo geschikt om Knoopen en Ornementen, Sabelscheden en andere Wapenstukken mede te poetsen. Spiegels, aangeslagen Lampenglazen , daarmede gepoetst, worden in een oogenblik zoo helder als Kristal. 10 Cents het Pakje. PEIWII MEIMPuIM. Dit ZAAD eener Bloem uit het Ararat Gebergte doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen Miereu en allo andere Ongedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cents. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (24131) TE KAMPEN TE HUUR, tegen November: een FLINK WOONHUIS op den besten stand aan den IJsselkant, met 6 Kamers, Keuken, Kelder, Tuintje, open Plaats en achteruitgang in de straat. Te bevragen met franco Brieven onder letter 8., bij den Boek- en Mazijkhandelaar LAUBENS VAN HULST, te Kampen. (23925) UIT DE HAND TE KOOP EENE KAPITALE HEEREMUIZINGE, ___ .¦Ö__§_V&quot;__S_ Amersfoort aan de Langestraat, met _____r_fl _____ Marmeren Gang, vier Beneden- en drie ffffS^!?!il_3_Mß-__. Bovenkamers, allen behangen en geplafoneerd en de meesten van Stookplaatsen voorzien, Meidenkamer, ruime Zolders, Keuken en Kelders, met TUIN en daarachter staande STALLING en KOETSHUIS voor 3 PAARDEN. Informatien op franco aanvrage te bekomen bg den Notaris Mr. J. DE LOUTER, te Amersfoort. (24067) HH. Reeders en Scheepsbouwmeesters. Een NORMANDY&apos;S PATENT MARINE DERATED ZOUT- EN ZOETWATER DISTILLEERTOESTEL ontvangen hebbende, zoo biedt de ondergeteekende hetzelve aan belanghebbenden tot onderzoek aan. Met dit Werktuig kan men voor geringe kosten Zee- of ander ondrinkbaar Water tot zuiver, koel, zoet, drinkbaar Water distilleeren, waardoor het medevoeren van ijzeren waterkisten onnoodig wordt. (24023) W. HOVEN. Een Burgermeisje, P. G., zag zich gaarne met November geplaatst als TWEEDE of DERDE MEID. Zij is bekwaam voor haar vak en van goede getuigenissen voorzien. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. E. W. bij den Boekhandelaar A. C. ROLEF, Utrechtschestraat, Z 841. (23961) WORDT TE KOOP GEVRAAGD een JONGE DOGHOND, klein ras, voor een middelmatigen prijs. Adres franco onder letter B. aan den Boekh. T. TELENGA, te Franeker. (24024) HUIS TE HUUR GEVRAAGD- I Tegen November of iets later wordt te huur of te koop {gevraagd, een HUIS met Plaats of Tuin, liefst in het j midden der stad. Bij koop zou het meest in aanmerking i komen, waar een afzonderlijk Bovenhuis annex is. Adres I met opgaaf van huur of koopprijs franco onder letter H brj den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel. (24021) TE HUUR AANGEBODEN&quot; om met 1 November 1868 te aanvaarden: een HUIS bevattende 8 zoo groote als kleinere Kamers, voorzien&apos; van Gaz- en Duinwaterleiding, staande op het beste gedeelte van den Singel, in de nabijheid van den Dam. Huurprijs ƒ9OO. Men adressere zich met franco Brief Lr. V, ter Boekdrukkerij vanG. VAN TYEN &amp; ZONEN, Bloemmarkt over de Weessluis. (24203) OP NIEUW ONTVANGEN: tÉf^. JAPANSCHE xOÈT00m&quot; n 8 W Deze Bloemen, eene se- vfc II ij conde in koud water gehouden , V» Wê ontwikkelen zich volledig en &gt;» W blijven dan in vorm en kleur Jf onveranderd. Wl / DE RLAAUWE PORCELEIN- \ I WINKEL. \ tt A. H Ü L S T E R &amp; f°. \ J. VOLTELEN, te Arnhem, geeft uit: Stederlandsehe iPBAAHLGEB, DOOS D. DE GROOT, Leeraar aan de Rijks-Kweekschool voor Onderwijzers te Groningen. 341 bladz. in gr. B°. Prijs ƒ 2.25. fmy Dit nieuwe Leerboek, geheel op de hoogte van den tegenwoordigen tijd, zal voorzeker aan vele Onderwijzers welkom zijn. (24110) jj^Naar &quot;SüiÜKÏ AME&quot; alhier in het Oosterdok ladende, om zeer B___2ssssSpoedig te worden geëxpedieerd: Het snelzeilende Ned. SCHOONER BRIKSCHIP Wilhelmina djf Henrietta, (112 Last gemeten), gevoerd door Kapt. 11. A. DE BOER- Zijnde voor Passagiers uitmuntend ingerigt. T Adres bij de Cargadoors D. HETDEMAN Jr. en W. J. LANGEVELD Jr. &amp; C°. (24242)</p>
</text>
