<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN™ tZZfÜgZ Zonen de Vnderweeft heden do beide hier —»., ™... rfsaswaps__-c der benoeming van den graant Falciae&quot;i&gt; zal ten gevolge - De stedehouder van Gali^Ölnuntlus vervangen worden naar men zegt, zijn ontsla^vra^f Goll^°W, heeft -De Boheemsche Lan&amp;aTS?&apos; • , eergisteren, welke ook door den m__Lm Sjne zit«ng van gewoond, het wetsontwerp b&amp;Öf H«rl»t werd brjscholen aangenomen en alle voorstelCVet to°zigt op de worpen. tv aor minderheid ver— Het internationale lyceum, te Konst- &lt;-• telt reeds 379 leerlingen, nl. 146 MohanE!n&apos;?pel °Pgerigt Armenisch-Catholieke, 56 Gregoriaans cH?daans*e, 23 Grieksche, 32 Roomseh-Catholieke, 39 Wl vnisßixe &gt; 48 Bulgaarsche. Daaronder zijn 57 buitenlanders 10 en 35 -— Uit Athene wordt gemeld, dat de recrE;„ wna de familien, welke uit Candia zijn govW vo°rtduweldnawCandia doet inschepen. J g TlUst&gt; met g-geeene -n^?1?*0&quot;0!9 afgevaardigden verlangen v-m r&gt; , zuhiigino?Blll? van hel; kabinet, groote mLLsehi?^^ Tofae^^ tot dcn&apos;lettigen toestSd.11 Vaabhet stedelijk b&quot;tguaan de Sebool&apos;,to »*» den Kroonprins ,~i J &quot;-stuur eene kerk doen bouwen. * s z&quot;l</p>
	<p>BERLIJN, 27 Sent tri,,-, n u &gt; , t% „ . land is te Prtita^£__°*^&gt;- Pc ***vanRus_ de Koning, de bwÏÏSfaHS&quot;„ lot- Zi;m ??tvan^twaie&apos; Karl, Albïecht en A&amp;^rScli rSrnfriüdl^ spoorweg-station verschenen; verder bevonden 7[X aan he* Russische gezantschap, de veldmaarschalk ?\Vra±ai&apos;het ¦De Koning en de Keizer reden in een en dek-,ZZ g- i,enzden hertog von Leuchtenberg in een twtêde riihZPms Lüstgartefi, waar de lijf-compagnie pwtóS nR,?oardcn «receptie bij de prinsessen in de m£2£Sxus^V* SSSSg? Cn &quot; d6ü LUStgai&apos;ten</p>
	<p>veranderingen in de drukperswet van 12 Mei 1851 voor to stellen, vooral betreftende de voorloopige inbeslagneming van drukwerk van wege de policie, en als regel zal voorgesteld worden, dat een drukwerk, op de plaats waar het verschijnt ongemoeid aan de publiciteit overgegeven, ook niet in eene andere plaats door de policie in beslag mag worden genomen. Hieraan moet zich liet voel verder gaande voorstel aanknoopen, dat indien de voorloopige inbeslagneming door het openbaar ministerie wordt opgeheven, of eene regterlijke vrijspraak daarop volgt, de in zijne belangen benadeelde uitgever, drukker ot&apos; schrijver, al naar mate, dat hij er bij is betrokken, geregtigd is om een eisch tot vergoeding tegen de ambtenaren, die de inbeslagneming bevolen hebben, in te stellen. Voorts zullen nog meer veranderingen in de drukperswet voorgesteld worden. — Het algemeene Duitsche arbeiderscongres heeft gisteren zijne werkzaamheden begonnen en de HH. Schweitzer en Eritzsche tot voorzitters gekozen. De 12 gedelegeerden van de vereeniging voor den machinenbouw werden, daar zij gekomen waren om de belangen van het //kapitaal&quot; te vertegenwoordigen, uitgenoodigd zich te verwijderen, en toen zij zich daartoe niet geneigd betoonden, uit de zaal geworpen. — Men verzekert thans, ten&apos; stelligste, dat eerlang de verloving van den Koning van Beijeren met de Grootvorstin Maria, dochter van Keizer van Rusland, zal worden bekend gemaakt. — Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat Keizer Alexander zijn zoon, don Grootvorst Alesis, naar Potsdam ontboden heeft, waar hij uiterlijk Maandag verwacht wordt. _— De Prins Oscar van Zweden is met zijne gemalin te Kopenhagen aangekomen, ten bezoeke van het Koninklijk Deensche gezin.</p>
</text>
