<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUG&amp;MIfiI MRTHA WSM. Die geregtigd zijn tot de Nalatenschap van MARTHA LONDON, overleden te Alkmaar, den 19den September 1868, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen ten Kantore van den Notaris J. G. A. VERHOEFF, aldaar. Brieven franco. (24190) Men biedt TER OVERNAME aan, op billijke voorwaarden : Eeno der meest gerenommeerde en nog in volle werking zijnde SIGARENFABRIEKEN, waaraan genoegzame clientelle voor het Fabrikaat verbonden is. Nadere inlichtingen kunnen ingewonnen worden ten Kantore van de Makelaars Z. J. H. RIETBERG, J. NOË Lzn. en J. M. SALM. (24042) KAiERIATTEM, TAPIJTEN EI LOOPERS. Groot assortiment KAMER- en DEURMATTEN, uit de Fabriek van STERN &amp; C°. te Haarlem. Te verkrijgen bij den Heer J. H. SMAALE Jn., Warmoesstraat alhier, waar bij voortduring eene raime keuze te doen is van de bij uitnemendheid sterke Manilla- en Touwen-Tapijten en Loopers. (23862) &quot; MET WIHU Tegen zéér voordeelige conditien wordt ter onmiddelijke overname TE KOOP aangeboden, eene sedert jaren bestaande en florissante BANKETBAKKERIJ, gelegen in eene der hoofdsteden van het rijk. Adres franco onder letters A. 8., bij M. H. BOAS, Geldersche Kade, 418, te Amsterdam. . (23792) De Burgemeester van Marken roept mits dezen op al degenen, die vermeenen regt te hebben op een uit zee opgevischt ANKER, zwaar naar gissing 400 Ned. ffi, met ijzeren Stok, waarvan aan de punten een houten en een ijzeren Bal bevonden, benevens een eind Ketting van acht vademen lengte. Makken, 23 Sept. 1868. De Burgemeester voornoemd: (24177) C. DE GROOT. PENSIONAAT S. LOUIS, TE ROERMOND, onder de bescherming van Z. D. Hw. Mgr. J. A. PAREDIS, Bisschop van Roermond, en bestuurd door de Broeders der Onbevlekte ontvangenis van Maria. Het Onderwijs omvat: de Christelijke leering, de Nederlandsche, Fransche, Hoogduitsche en Engelsche talen, de Rekenkunde, de Geschiedenis, de Aardrijkskunde, de Vormleer, het Boekhouden, den Briefstijl, het Regtlijnig- en Handteekenen, de Voordragt, de Beginselen der Letterkunde, Meetkunde,.Stelkunst, Wereldkunde, Natuurkunde en der Natuurlijke Historie, de Vokale en Instrumentale Toonkunst. Aan bovengenoemd Pensionaat is tevens een Kursus verbonden voor gewoon Lager-Onderwijs aan Kinderen van 6 tot 10 jaren. Het jaarlijksche Kost- en Leergeld bedraagt f 160. De Vakantie eindigt den 30sten September e. k. Nadere inlichting geeft de Directenr (22964) J. ROUW. INSTITUT GENILLER, quai de_ l&apos;nniverat- 17 _, Liège. Préparation a Tart d&apos;ingénieur. Prix par trimestre: penonnaires 450 francs, ext emes 60 francs. (21985) AUBRY &amp;¥ÏIGt,EEFF,! COMMISSIONNAIRS VOOS- DEN VERKOOP VAN SCHAPEN, TE PARIJS. Brieven te adresseren naar Poissy (Seine-e t-Oise Frankrijk.) (22911) FMOTOGEAFHIE. In een druk PHOTOGR. ATELIER kan GEPLAATST worden: Een bekwaam en solied OPERATEUR. Brieven franco onder Lett. A. bij den Boekhandelaar B. LENFRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (23921) ~~ BREUKEN. &apos; Bij den Ondergeteekende steeds voorhanrlen allo soorten BRECI__W__S _»E__ . in Staal, Koper en Elastiek; Buiki banden, Suspensoirs, Catheters, Lavement- en Injectiespuiten , Irrigateurs en al wat tot het vak behoort, tot zeer billijke prijzen. Tevens maakt hij Lijders opmerkzaam op zijne nieuwe meer doelmatige Banden voor Navelbreuken. (24036) H. A. PIETERS, Firma DEHLINGER. Warmoesstraat bij de Heintjehoeksteeg, M 400. EEN KRUIDENIERSBEDIENDE, van de P. G. en van de beste Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen November of, naar verkiezing, vroeger VERPLAATST. Brieven franco, onder Lett. A., bij de Boekhandelaren J. H. A WANSLEVEN &amp; ZOON, te Zutphen. (23945) ________ ** mm Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig&quot;. Monsters voorden op franco aanvrag-e met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG, D 228/29, AMSTERDAM IN ENGELSCHE HEEREN SffiODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) BIJ WED. J. W DER CHIJS &amp; ZOON, BtSÉéVT. (23899) €.roote Aanvoeren van Tiras: in lagen prijs. Fecco ©toiUnee, Assam, dopack en Haisow gtoftliee in origineel fust. Aangekomen te Marseille direct van Hongkong, per u--i__f_.i__.aii, Cnïnesclie ie kwaliteit Souchong in kleine kistjes, ©p aanvrage worden de monsters franco toegezonden. ƒllOO. AFFAIRES. /&apos; 1100. Door bijzondere omstandigheden wordt voor bovenstaanden prijs TE KOOP aangeboden: Eene zeer gunstig gelegen AFFAIRE in BOTEE, KAAS, KRUIDENIERS-; GRUTTEESWAEEN enz., welke een deftig burger bestaan verschaft. Voor ƒ 1000 een nabij den Buitenkant gelegen LOGEMENT en KOFFIJHIJISi, met Billard en Stoomboots-Veerhuis. Voor ƒ250 een BIERHELDER, met Bierbottelarij, in het midden der stad, waarin vaste verdiensten van 12 a 14 Gulden &apos;s weeks. Verder ter overname voorhanden Koffijhuizen met Billards, Tapperijen, Kruidenierswinkels, Brooddepöt, enz. enz. Adres franco of in Persoon, aan het Administratie-Kantoor van B. N. VAN DOORNIK, Brouwersgracht, bij de Korte Prinsengracht, UU 580, die blijft voortgaan met hot invorderen van pretentien, oninbaar gewaande posten enz. Er kaneen JONGSTE BEWEENDE geplaatst worden. (24153) Op een Dorp in de nabijheid van Amsterdam verlangt men tegen November eene knappe BURGER DIENSTBODE, P. G., goed kunnende koken en huiswerk kunnende verrigten, tegen goed loon en verval. Brieven franco onder lett. B. M. bij TEN BRINK &amp; DE VRIES, Boekverkoopers, Warmoesstraat, te Amsterdam. (23892) $$fooiiidrsiliS£ei*lj VAN LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN KESTEREN. Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. (20459) Circulaires, Wissels, Kwitanties.As .ignaties, Rekeningen, Nota&apos;s, -facturen, Notities, Taxaties, Aiioo. pen, &amp;c, &amp;c, alsmede alle BOEKDRUK WERKEN worden met den meesten spoed en tof. de billijkste paijzen vervaardigd ter STOOMDRUKKERTJ van LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN K.ES&apos;ffEKEN. G. B. VAN GOOR, te Gouda, geeft uit: DE TWEEDE NEDERLANDSCHE UITGAVE VAN A. GAIOT, Leerboek der Proefondervindelijke en Toegepaste Natuurkunde, met eene aanzienlijke Verzameling opgeloste Vraagstukken met Alphabetisch Register, 700 tusschen den tekst gedrukte Houtsnee-Eiguren en eene in kleuren gedrukte &apos;Spectrumplaat, compleet in 2 deelen van 1002 pag. Prijs J f .90. Een aantal editien van bovenstaand Leerboek volgden elkander in Frankrijk binnen weinige jaren op. De hierboven geannonceerde TWEEDE Hollandsche uitgave is naar de Laatste Eransche uitgave bewerkt, verrijkt met al de aanwinsten, die deze van de vorigen onderscheidt. De spoedige verkoop toch van de eerste sterke oplage waardoor het mogelijk werd deze uitgave 1/3 minder te stellen bewijst genoegzaam dat GANOT&apos;S Leerboek op het gebied der Physica het burgerregt ten onzent verkregen heeft. (21654) Bij J.lïrE. MEIJER, te Amsterdam, is van de pers gekomen en aan. de meeste Boekhandelaren verzonden: A. VAN DER HOEVEN, WOORDENBOEK VOOR HET TAALEIGEN DER FRANSCHE TAAL, bevattende de gemeenzame, de overdragtelijke en de spreekwoordelijke uitdrukkingen, die men in den omgang hoort. Naar de beste bronnen bewerkt. In 12°. 400 pag. Prijs ƒ1.90. Niet alleen voor de Hoogere Burgerschool, maar ook voor ieder die de Fransche Taal spreekt, zal dit werk voorzeker welkom zijn. HH. LEERAARS in de FRANSCHE TAAL enz. aan de Hoogere Burgerscholen, die idee hebben om indien dit WOORDEN BOEK. Hun Edels goedkeuring wegdraagt, hetzelve in te voeren, zoo wil de.Uitgever volgaarne op aanvrage per Boekverkoopers gelegenheid een Present Exemplaar aan Hun Edele toezenden. Bij genoemden Uitgever is tevens onlangs van de pers gekomen: A. VAN BER. HOEVEN, Kecueil de Synonymes de . la langue Francaise, destiné aux écolcs cTlnstructiou o. yenne en Hollande fl. Exercices sur I&apos;emploi de ; synonymes ƒ—.35. Le Guide de Ia conversation Francaise, destiné aux&apos; Ecoles d&apos;instruction moyenne en Hollande ƒ—.75. (23673) Bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27, ziet het licht: Een BiindLeltje Versjes VAN P. BUSKEI HUET. Prijs 90 Cents. Portret van GD. SUSKEN HUËT (Redacteur van de Java Bode), op den laatsten dag van ZEds. vertrek in Nederland genomen. Prijs 75 Cents. (23512) &quot;ter versmrg vm buis- er slaapkamer. 13 Groote STEENDRU-CPLATEN. Deze platen worden naar keuze voor den veel verminderden prijs van 40 Cent per stuk afgeleverd. De groote Steendrukplaten zijn allen op best en zwaar teekenpapier met tint gedrukt en kenmerken zich door eene keurige uitvoering. BH D. NOOTHOVEN VAN GOOR, U.Leiden en verder in alle Boekwinkels zyn TmJ^&quot;to°™H^ dg,r men °gjf HATUURKUHDI. G. B. &quot;VAJN GOOR, ta Gouda, debiteert met uitmuntend succes: de Vierde thans gelieel nienwe Uitgave van: F. van der BUI©, EERSTE GRONDBEGINSELEN DER NATUURKUNDE, strekkende tot Leesboek voor alle standen, hoofdzakelijk tot zelfonderrigt voor Jongelieden en tot Handleiding voor Onderwijzers. Met Alphabetisch Register en «52 tusschen den tekst gedrukte Houtsneé-Figuren. Prijs compleet m 3 deelen. ƒ 5. _Be _de ve__eterde en vermeerderde druk van F. van der BURG, SCHETS DER NATUURKUNDE, ten dienste der Scholen, n (fl0A&apos;) lste stukje met 79 Figuren f üonts-2de // n 76 ii •«&gt; &quot; 3de * // 104 tt dO. *• ,_ Compleet in één deel met Alphabetisch Register /1._5.</p>
</text>
