<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KOPENHAGEN, 27 Sept. Volgens particuliere berigten is het stoomschroef-fregat Alexander Newski als geheel verloren te beschouwen. De Russische consul is met een duikerschip naar Harboöre vertrokken. PARIJS, 27 Sept. Regtstreeksche depêches uit Spanje ontbreken nog. Uit de berigten door de Gaceta de Madrid van 25 dezer ingewonnen, blijkt, dat Novaliches nog niet te Cordova en dat Valencia nóg niet in opstand was. _ De Gaceta meldt dat benden zijn verschenen in de provincie Logrono, welke de wegen en telegrafen vernielden. Die benden zijn niet belangrijk. Te Antequera hebben ongeregeldheden&apos;plaats gehad; het archief is verbrand en verscheiden huizen werden geplunderd. Eene beweging to Limpius bij Santona is onderdrukt. Cheste heeft cene revue gehouden over de troepen van Tarragona en is naar Barcelona teruggekeerd. De generaal Dole houdt zich staande in het kasteel San Felipe dat&apos; Ferrol en het tuighuis behcorscht. Lasbassaye handhaaft de rust te Carthagena. Aan Jde dagbladen is bevel gegeven niets omtrent de gebeurtenissen openbaar to maken, en alloen de berigten uit de Gaceta over te nemen.</p>
	<p>Het dagblad la Gironde gewaagt van een opstand in Leon. Het meldt ook, maar onder voorbehoud, dat Saragossa in opstand is en dat generaal Cheste is gedood. MADRID, 27 Sept. (Officieel.) De generaals die naar de Cauarische eilanden waren verbannen, bevinden zich te Cadix, waar Serrano bevel voert. Men verwacht ieder oogenblik berigt van een gevecht tusschen Serrano en Novaliches. Prim is te Cadix gekomen, maar werd door de generaals der liberale unie niet gunstig ontvangen. Hij is mot eene stoomboot weder vertrokken, om op eigen hand te ageren. Prim heeft een manifest en de generaals der liberale Unie een ander uitgevaardigd; dat van Prim is het meest radicaal. De stad Alcoy heeft gisteren gekamtuleerd. Gisteren hebben eenige weinig talrijke benden zien in Rioja en een district van Navarre vertoond, maar zii werden onmiddellijk door de gendarmerie en de plattelandswacht uiteengedreven. Velen werden gevangen genomen. Er heerscht volkomen rust te Carthegena en in de provinciën Catalonië, Arragon en Valencia.</p>
	<p>g_y Bovenstaande Telegrammen zyn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen,</p>
	<p>LONDEN, 27 Sept. Er zijn berigten uit Santander van den 26sten, volgens welke bij de inneming dier stad door de troepen der regering deze 26 dooden en 600 gewonden hebben gehad. Generaal Calonge zou den volgenden dag met versterking naar Santona gaan, met het voornemen, om ingeval van tegenstand de stad in brand te steken. PARIJS, 27 Sept. De Heer de Laguéronnière vertrekt heden naar Brussel en zal aanstaanden Dingsdag zijne geloofsbrieven aan den Koning overhandigen. De Epoque zegt, dat generaal Pierrad Frankrijk nog niet verlaten heeft. ... _ De Gaulois meldt, dat verscheiden lu-ansche vrijwilligers gisteren van Parijs vertrokken zijn. om naar Spanjs to gaan. Het blad voegt er bij, dat deze zelfopoffering overbodig is, daar de Spaansche omwenteling -waarschijnlijk zonder ernstigen tegenstand zal zegepralen. De Gaulois bespreekt verder het berigt, dat Menotti Garibaldi voornemens is om naar bpanje te gaan. Dit zou het blad betreuren, want, zegt net, ac Italiaansche vrijwilligers zouden voor de zaat aer Spanjaarden meer last dan hulp zijn , .., ? _ Onder voorbehoud deelt hetzelfde blad een berigt mede, dat generaal Baldrich in de nabijheid van Port Vendres, op aandringen van den Spaanschen consul, gearresteerd zou zijn. Nog bevat de Gaulois de verzekering, dat de Hertog van Montpensier aan Keizer Napoleon heelt doen weten, dat hij nimmer zijne gemalin zou magtigen, om de kroon van Spanje aan te nemen. , ,„., SAN SEBASTIAN, 27 Sept. («Va ure des avonds). Prim is gisteren met drie fregatten van cic opstandelingen voor Carthagena verschenen. De gouverneur der vesting heeft de opeisching van de hand gewezen. Ue fregatten zijn in het gezigt der haven gebleven. JNovahches staat te Mentoro, waar hij eene versterking van vier bataillons en het regement Girgenti heeft ontvangen, berrano bevindt zich te Cordova. De beweging te Logrono is onderdrukt Uit de andere provinciën is niets nieuws. Behalve te Cadix, Sevilie en Malaga is de geest der troepen uitmuntend. Do Spaansche repering heeft aan de legatien in het buitenland het volgende telegram gezonden: De Britsche regering, te Madrid kennis hebbeude gegeven van het voornemen om oorlogschepen naar de kusten van bpanje te zenden, heeft de generaal Concha dien maatregel afgeraden. Lord Stanley gaf hieraan gehoor, maar Concha den 26sten Sept. berigt ontvangen hebbende, dat de opstandelingen zich gereed maakten om Carthagena te bombarderen, gaf aan den Britschen minister kennis, dat de Spaansche regermg de verantwoordelijkheid niet op zich kan nemen van de schade, welke daaruit voor de Britsche onderdanen kon voortvloeijen.datderliaïv&apos;ö de Engelsche regering die maatregelen kon nemen, welke zrj nofi&apos;dig zou achten.</p>
	<p>LONDEN, 28 Sept. De hertog de la Torre staat mot 10,000 man nabij Cordova. Novaliches trekt terug in afwachting van versterkingen, In An&apos;alusie is een corps van 25,000 nationale gardes georganiseerd. Te Bejar hebben de burgers van kerkklokken kanonnen gegoten. Priin heeft van Cadix 40 stuiken geschut medègevoerd. Men gelooft, dat hij te Tarragona aaii Wal is gestapt. De revolutionaire proclamatie der generaals is oveftli tferspreid. De opstandelingen hebben te Antcquera acht personen doodgeschoten, dio zich aan plundering hadden schuldig gemaakt PARIJS, 28 Sept. Graaf Colonna-Walewski, oud-minister van buitenl. zaken, is gisteren avond aan de gevolgen eener beroerte overleden.</p>
	<p>De Moniteur zegt in zijn staatkundig overzigt omtrent Spanje het volgende: Het schijnt, dat de fabrickstad Alcoy deel&apos; heeft genomen aan den opstand. Twee gendarmeriecolonnes zijn van Albacctc gezonden, 0111 daar de orde te herstellen.</p>
	<p>Een telegram van Carthagena, heden ontvangen, meldt, dat drie fregatten voor die haven liggen; men onderstelt, dat Prim zich aan boord van een dier vaartuigen bevindt; hij heeft de stad opgeè&apos;ischt; de commandant en de troepen hebbon met ceiiö bepaalde weigering geantwoord. Men verwachtte spoeélig ccii aanval Uit Andalusie wordt niets nieuw gemeld.. Pavia gaat in de provincie voor om toereikende troepen bijeen te zamelen, ten einde do opstandelingen aan te vallen. POTSDAM, 28 Sent. De Keizer aller Russen vertrekt hoden avond ten half negen ure naar Warschau. De Koning zal ton 11 ure naar Baden-Baden vertrekken, waar hij drie weken zftl vertoeven.</p>
	<p>PAKIJS, 28 Sept. Het Journal de Gironde meldt onder dagteekening van .27 dezer, dat Concha bevel heeft gegeven öm geene soldij nit te betalen aan 27 (?) regementen, elie heden ili opstand zonden komen. Do insurgenten hebben Santander hernomcfl. Te Ov&apos;iedö heerscht gisting. De Spaansche afgevaardigde Möhcassi is dezer dagen bij Toulouse gearresteerd, maar heeft Weten te ontvlugten en bevindt zich waarschijnlijk op Spaansch grondgebied. In de Gaceta van Madrid van den 26sten wordt gemeld, dtft de opstand van Bejar zijn einde nabij was, en dat bantaiieie&apos;t&apos; ih de magt was vanden generaal Inestal. MADRID, 28 Sept (des namiddags). Calonge heelt bevel ontvangen om niet Haaf Santona op to rukken, maar om terug te keeren en in de nabijheid toer hoofdstad post te vatten, dewijl de insurrectie alom veld Wint. Ie Yalladolid is een prónnnciamiento uitgevaardigd en een groot gedeelte van de beido Kastiliën hoeft zich voor de beweging verklaard. ____</p>
	<p>ROTTERDAM, 28 Sept. Tarwo 75 c, Rogge 25 c. lager met belangrijke binnenlandsche aanvoeren. Peulvruchten williger, Witte Boonen zelfs veel hooger betaald voor uitvoer. LONDEN, 27 Sept. Aanvoeren van Granen, enz., tor Londensche Graanmarkt van 21 tot 26 Sept. Eng. Tarwe 12,740 quarters, vreemde dito 35,088; Eng. Garst 2986, Schotsche dito 67, vreemde dito 10,006; Eng. Mottt 10,492, lersehe dito 16; Eng. Haver 868, lersehe dito 6080, vreemde dito 47,074; Eng. Rogge 10; Eng. Lijnzaad 15, vreemdo dito 8111; Eng. Raapzaad 145, vreemde dito 4432; vreemd Meel 2314 barr., Eng. dito 21,295, vreemd dito 3008 zakk. LONDEN, 28 Sept. Er zijn 6 ladingen Tarwe en 1 lading Rogge gearriveerd. Ter markt waren kleine toevoeren van Engelsche Tarwe, dio op do prijzen der vorige week gehouden werden, andere artikelen &apos;onveranderd. — Raapolie 31 a 31.6. — Patentolie 33.6. — Li&apos;molie 30.3 a 30, te Huil 30 a 30.3.</p>
	<p>Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 4610 Runderen, 24,330 Schapen en Lammeren, 46 Kalveren, 350 Varkens. De prijzen waren als volgt: Runderen 5.6; Schapen en Lammeren 5.4; Kalveren 5.10-, Varkens 4.8. LIVERPOOL, 28 Sept. Katoen: Verkocht 12,000 b. Hot artikel wordt vast gehouden en de stemming is voor rijzing. Tweede depêche: Katoen.- Afgedaan heden 15,000 b. in levendige stemming; prijzen onveranderd. BERLIJN, 28 Sept. Bogge: Sept—Oct. 57 Vs 5 Voorjaar 531/4-, Baapolie: Sept.—Oct. 9&apos;/_ Voorjaar 9-/3 — Voorloop: Sept—Oct. 17&apos;Vui Voorjaar J71/.. HAMBURG, 28 Sept. Tarwe loopende maand 127; Sept.— Oct. 126; Oct—Nov. 122. Rogge loopende maand 961/ a; Sept—Oct. 95; Oct.—Nov. 93; Koolzaad en Lijnzaad —. Raapolie in loco 20; Oct. 20; Mei 207/6. Tarwe stil, Rogge vast. KEULEN, 28 Sept Tarwe dadelijk 7V2; Nov. 6.10; Masrt &lt;?.iz-: Rosse dadoliilr 6&apos;L,- Nov. 5 12.1/9; Maart 5.12; Raapolie dadelijk 10&apos;/,o;Oct. 10&apos;3/-.o; Mei 10la/30-, Lïjnoüo dadelijk 113/_. Tarwe vaster, Olie lusteloos. Het weder is veranderlijk.</p>
	<p>Rijnhoogte 4 v. 7 d. PARIJS, 28 Sept. Raapolie: loopende maand fr. 82,50; Oct. fr. 82.— ; 2 laatste maanden fr. 82.—; 4 eerste maanden fr. 81.75. — Voorloop: loopende maand fr. 75 50; 4 eerste maanden fr. 70.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 89.—; 4 eerste maanden fr. 88.50. — Meel 6merken: loopende maand fr. 74.75; 2 laatste maanden fr. 67 25; 4 maanden van Nov. fr. 64.50; 4 eerste maanden fr. 64.— ; type Parijs loopende maand fr. 39.75. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.—.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt Metalliek 50; 5 pCt Nation. 63%; Oostenr. Aand. 1860 71 %; 5 pCt. Italië 51; Lomb. Shares 107%; 5 pCt Russ. 1822 88%; Dito 1862 871/4; Aandeelen Dito 1864 116% Dito 1866 1141/.: 41/3 pCt. Pruis. Oblig. 95-%; 6 pCt. Amerika 188276%; Holl. Spw. Act. 993 _; 5 pCt. Turken 37%. Wissel: Londen 3/m. 6.233/4; Parrjs 2/m. 817,2: Hamb. 2/m. 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1423/_; Weenen 2/m. 873/8; Petersb. 3/m. 913/8. FRANKFORT, 28 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 50%; Dito Nat. 513/4; oostenrijksche Aandeelen 1860 71%; Dito 1864 933/4; Metalliek 1859 603/8; Cred.-Act. 210.— ; 6 pCt. Amerika 1882 7513/16 ; Dito 1885 743/8; 5 pCt Dito 1874 BH/4-, 3 pCt Spanje 1867 ; Pacificbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 37%; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k. z. 1191/2; Weenen k. z. 102%; Amst. k. z. 100. HAMBURG, 28 Sept. spCt.Russ. Cert. 68 %s; Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 71%; 6 pCt. Amerika 1882 691/4; 5 pCt. Italië 50; Lombarden 407%. — Wissel: Londen 13.081/8 a — Amst 35.40 a 42; Parijs 1863/4 a 7/8. Disconto 2 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 28 Sept, Binnen: Lady Love, Gladstone, Nagasaki.- Manilla 11, Kuhlken, Padang, vertr. 6 Junij. - Paramaribo, Jaski, Wilmington. - Diana, S,,!^&quot;^1]</p>
</text>
