<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 26 September.</title>
	<p>De Heer Edmond Beales, president van de Reformloague, heeft aan- de nieuwe kiezers een adres gerigt, waarin hij hen opwekt, om van hun regt een goed gebruik te maken. Aan het slot stelt hij, als de roeping van de deelneming deiarbeidende stnnden aan de regering, voornamelijk liet tegengaan van den oorlog en van de politiek, welke don oorlog beoogt. Hij dringt op die roeping aan, door te wijzen op het Christendom en eindigt met eenige christelijk, bepaaldelijk Protestantsch gekleurde zinsneden. — De bekende prediker Ignatius, heeft op nieuw in de kerk van Lombardstreet eene predicatie gehouden. Er had zich weder eene talrijke menigte voor het gebouw verzameld. Bij het verlaten der kerk hoorde men hier en daar bedreigingen , maar noch tegen den prediker, noch tegen de talrijke kerkgangers werd ditmaal geweld gepleegd. Er was eene sterke politiemagt op de been. — Het beruchte proces van madame Rachel is thans ten einde gebragt. De jury heeft, na korten tijd te hebben beraadslaagd, de beklaagde schuldig bevonden aan bedriegehjke opligting van eene weduwe, mrs. Boradaille De president van de regtbank eischte daarop, dat de zwaarste strat op madame Rachel zou worden toegepast, waarna zii tot vijt jaren dwangarbeid werd veroordeeld. De beschulkabn&apos;en&apos;hp^J^T j^™?? regtsgeding steeds «caini en bedaard had gehouden, viel in onmaH toen het vonnis werd uitgesproken. &quot; &apos; m »iC&quot;?S s_°omco^et Pallas heeft Donderdag ochtend in vcforte tefv^sSe.111611 * dit schip bestemd te7hÏÏr*M Wet&amp;evend.e Vergadering in Georgia beslo- Sam ziïnTev &quot; ne^s! die als afgevaardigden bij dat ligten eer Ifr met *«te l^&amp;t^jdmrtdain4. »WSte de S,enaat «» Louisiana, gekozen was, T ï^ddijke staten, besloten een neger, die men in het &apos;zZüZef ZZïe CU toe *2 laten&apos; een bewiJs- dat dat de denkbeeldeS rti- Z°VZZ ,d?ze zaak oneena en gelijkstelling der &apos; «* republiekeinen over de volledige _zJvarter^oo^nliet Zuiden ingang vinden</p>
</text>
