<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 28 September.</title>
	<p>Volgens een heden ontvangen telegram zou de hertog van Monpensier den Keizer hebben doen weten, dat zijne gemalin niet zijne toestemming zou erlangen voor de aanvaarding van de Spaansche kroon. Wij weten niet of het wel met de etiquette strookt, dat men aldus te kennen geeft wat men al dan niet doen zal met een troon, die nog niet eens vacant is, maar al twijfelen wij aan de volkomen juistheid van het berigt in dezen vorm, het zoo kunnen zijn, dat de hertog had doen weten, dat de beweging niet door zijn toedoen was ontstaan en hij ook niet voornemens was van de mogelijke uitkomst partij te trekken. Dit zou de taak van Frankrijk veel eenvoudiger maken, want al verzekeren de officieuse bladen herhaaldelijk, dat de Fransche regering volstrekt geene aanleiding heeft tot tusschenkomst, men is dienaangaande niet volkomen gerust en vreest altijd, dat Frankrijk in zijn eigen belang, of liever in dat der tegenwoordige dynastie, genoodzaakt ziju zou tusschen beiden te komen, indien men een Orleans op den troon van Spanje plaatste. Heeft de Montpensier geen plan, om aan den volkswensch gehoor te geven, dan vervalt althans deze aanleiding en hebben de opstandelingen slechts de keus tusschen een regentschap ten behoeve van den Prins van Asturië en eene republiek. De vestiging eener republiek in Spanje is intusschen eene zaak, die met zoo vele bezwaren is verbonden, dat praktische lieden daartoe slechts in den uitersten nood zouden besluiten. En dan nog zou bij den naijver der verschillende gewesten alleen van eene federatieve republiek, een band als die van Zwitserland, sprake kunnen zijn. Men zal zich ook herinneren , _at in &apos;sommige republikeinschgezinde proclamatien der opstandelingen bepaaldelijk van eene federatie werd gesproken. Intusschen is het geheele berigt aangaande de verklaring fan do Montpensier, welligt niet meer dan een gerucht, even als het berigt omtrent hulp der Garibaldianen. Teregt zegt de Gaulois, dat hulp van die zijde slechts tot nieuwe verwikkelingen aanleiding geven zal en geen wezenlijk nut kan stichten.</p>
	<p>Voor het overige verwijzen wij heden naar de telegrammen ; het blijkt niet, dat er veel verandering in den toestand is gekomen en voor zoo .-iel dit wel het geval schijnt te zijn, zijn de berigten niet van dien aard, dat men zich er veilig op kan verlaten.</p>
	<p>De indeeling der Nederlandsche Staatsbegrooting, in vergelijking met de beide voorafgaande jaren, is als volgt: A. Uitgaven. 1869. 1868. 1867. I. Huis des Konings: f 750,000.— ƒ 750,000.— ƒ 750,000.— 11. Hooge Collegien enz.: ƒ 591,054.— f 595,752— f 579,073.401/ a 111. Buitenlandsche Zaken: ƒ 525,094.— f 522,317.— / 510,174.741/2 IV. A. Justitie: ƒ 3,106,459.— ƒ 3,131,324.— f 3,436 996.031/2 IV. B. Roomsch Catholieke Eeredienst: ƒ 689,357.74 f 685,675.74 f 677,498.121/2 V. Binnenlandsche Zaken: ƒ 21,106,785.73 c) ƒ 23,339,261.89(2) f 23,008,038.721/3 VI. Marine: ƒ 9,383,561.52 ƒ10,124,430.58 ƒ14,470,335.77 VIL Nationale Schuld: ƒ 28,073,637.49 ƒ 28,029,668.99 ƒ 27,537,504.05 VII B. Financien: ƒ 14,033,285.-O ƒ 13,932,576.50 ƒ 13,678,838.30 VIL C. Hervormde Eeredienst. ƒ 1,758,428.— ƒ 1,754,677.- ƒ 1,729,012.551/3 VIII. Oorlog. ƒ 14,659,000.— ƒ 14,733,713— f 13,845,892.771/2 IX. Koloniën: ƒ 2,000,360.43 ƒ 2,016,431.16 ƒ 11,864,431.771/2 C) X. Onvoorziene Uitgaven: ƒ 50,000.- ƒ 50,000.- ƒ 27,767.75 ƒ 96,727,022.91 ƒ.99,665,827.86 ƒ112,115,613.991/3 B. Middelen. f 96,836,633.- ƒ 96,682,659.71(5) ƒ116,482,868.60 (1) Waaronder f 10,000,000 voor de Staatsspoonvegen. (2) Waaronder f 12,000,000 voor id. (3) Waaronder even als in de beide vorige jaren begrepen is de steeds klimmende uitkeering van 4/5 der personele belasting aan de gemeenten, waartegenover de evenzeer toenemende geheele opbrengst onder de middelen is opgenomen. (4) Waaronder de definitieve verrekening voor de sommen tot afschaffing der slavernij in West-Indië, ad p. m. 10 millioen. (5) Met bevoegdheid tot uitgifte voor het ontbrekende van 4,000,000 schatkistbilletten, waarvan evenwel nu reeds blijkt, dat geen gebruik behoefde te worden gemaakt. Bij Zr. Ms. besluit van 3 Sept. il, is goedgekeurd de begrooting der enkel provinciale en huishoudelijke inkomsten en uitgaven van Zuid-Holland, voor de dienst van 1869. De minister van oorlog heeft den 21 sten dezer aan de commissarissen des Konings eene circulaire gerigt, houdende voorschriften nopens de wijze, waarop naar hunne corpsen moeten worden gezonden miliciens-verlofgangers, die in werkelnke dienst zijn geroepen, doch zich in eene gemeente bevinden waartoe zij als milicien niet behooren, alsmede nopens het aan de zoodanigen nit te betalen reisgeld. Bii missive van den minister van justitie&apos; van 14 September 11., is aan Gedep. Staten der provinciën te kennen gegeven , dat uit de nu en dan ontvangen hooge declaratien, wegens onteigening yan kwaaddroezige paarden, blijkt, dat men zich niet altijd houdt aan de circulaire van zijnen ambtsvoorganger aan den commissaris des Konings in dit gewest, van den 4den December 1867, N». 177, aan de gemeentesturen m Znid-Holland medegeeld bii Provinciaal Blad van dat jaar N°. 172- verlangende de minister verder, dat de personen, die met de taxatie zijn belast, voortaan vooraf worden bekend gemaakt met den maatstaf, dien zij daarbij hebben te volgen; dat zij in het oog houden dat die.ziekte meestal met den dood eindigt en dus paarden, die daaraan lijden, eene uiterst geringe waarde hebben, en dat zij met de waarde van het dier in gezonden toestand schatten, maar de waarde Jdie het heeft terwijl het aan kwaden, droes lijdt.</p>
	<p>De Heer G. L. Funke alhier heeft de inteekening opengesteld op eene uitgaaf, welke wij wel niet uitvoerig zullen hebben aan te bevelen. Het is trouwens slechts eene nieuwe uitgaaf van de reeds gunstig bekende vertalingen van eenige buitenlandsche klassieken als Dante&apos;s Divina Commedia (door A. S. Kok), Jerusalem verlost (door ten Kate), de Abderieten (door van Deventer), Iristram Shandy (door Lindo), enz. Ditmaal zal de mteekemngsprijs aanmerkelijk lager zijn dan het geval was bij de oorspronkelijke uitgaaf en wij twijfelen dus niet of deze onderneming, die toen reeds zoo veel bijval vond, zal thans in ruimen kring deelneming wekken. &apos;</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht op een nieuw werkje van den Heer W. van Oosterwijk Bruijn, getiteld Inlichtingen omtrent den Sl. Paul and Pacific-Spoorweg (Amsterdam, H. de Hoogb). Wij zouden meer ruimte behoeven, dan te onzer beschikking staat, indien wij de beschouwing van den schrijver wilden onderwerpen aan eene grondige critiek, die trouwens meer op hare plaats is in een financieel tijdschrift en dan ook door een hunner reeds is geleverd. Wij meenen onzen lezers daarnaar (Bijblad tot het Amsterdamsch Effectenblad, N°. 39) te mogen verwijzen. Met de bedenkingen door den schrijver van dit opstel in het midden gebragt, kunnen wij ons zeer wel vereenigen.</p>
	<p>De Heer Dr. L. C. Levoir, leeraar aan de polytechnische school te Delft, schrijft aan de N. R. Ct.: De vernuftige wijze, om drinkwater uit diepere lagen te verkrijgen, bij de Abyssinische expeditie der Engelschen op zoo gelukkige wijze toegepast, zal velen in ons land overhalen, haar eens te beproeven. Deze uitvinding van Norton zal echter in ons land weinig bruikbaar zijn, daar het water uit diepere lagen over het algemeen te rijk aan zouten is en veelal organische stoffen, ammonia, ijzer en veel keukenzout (wel eens voor de helft van het gehalte in zeewater) bevat. Met beter gevolg zou men zich naar de tegenwoordige wetenschap drinkwater door filtratie van rivier-, gracht- of polderwater kunnen verschaffen.</p>
	<p>De hulpmiddelen daartoe zijn in ons land tegen zeer lagen prijs, ook voor eene bewerking op groote schaal (voor eene stads-waterleiding b. v.), beschikbaar. Thans gebruikt men hoogst onzuiver water, daar men, naar het voorbeeld van den gemeenteraad van &apos;s Gravenhage, den ondergrond te gelijkertijd als bewaarplaats voor zuiver water en hoogst afzigtelijken afval der huishouding en spijsvertering blijft bezigen.</p>
	<p>267ste STAATSs-EOTERIJ. Prüzen van f 1000 en daarboven: 4de klasse lste lijst: N°. 3956 ƒ 2000; N°. 6190 ƒ1500; N°. 19217 en 11785 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>s GRAVENHAGE, 27 Sept. De minister van binnenl. zaken heeft den 19den dezer aan den commissaris des Konings dezer provincie, de volgende circulaire gerigt: //Uit het schrijven van een uwer ambtgenooten is mij gebleken, dat bij het opmaken van den staat van den maandelijkschen loop der bevolking, de gemeentebesturen niet eenparig te werk gaan en dat sommigen verkeerdelijk de opgaven der geborenen en overledenen bewerken naar den dag der inschrijving in de registers, geenszins, zoo als het behoort, naar den dag van ac geboorte en het overlijden. //Ter voorkoming van verschil in de behandeling, acht ik het raadzaam, dat zulks ter kennis gebragt worde van de gemeentebesturen in uwe provincie.&quot; 2— Gisteren, na afloop van de plegtige uitreiking der prijzen, behaald bij den scherpschutters-wedstrijd, hebben de onder-officieren en manschappen der dd. schutterij van &apos;s Gravenhage, die Dingsdag jl. hebben medegedongen en den lsten prijs van den wedstrrjd A 2 hebben gewonnen, de behaalde zilveren medaille (uitgeloofd door den weerbaarheidsbond) aan den kolonel-commandant der schutterij aangeboden. Bij die gelegenheid heeft de luitenant de Keth eene hartelijke toespraak gehouden, terwijl de kolonel Jhr. van der Goes zijn dank voor die aanbieding betuigde en hulde bragt aan de schutters, die zoozeer hebben bijgedragen, om de Haagsche schutterij eene waardige plaats bij den wedstrijd te doen bekleeden. Het Leve de Koning! door den kolonel aangeheven, op het einde zijner toespraak, dat door alle aanwezigen met geestdrift werd beantwoord, werd gevolgd door het: Leve de kolonel! en Leve de Haagsche schutterij * LEYDEN, 28 Sept. Heden is alhier tot doctor in de godgeleerdheid bevorderd de Heer P. K. Vintcent, van de Kaap de Goede Hoop, na verdediging van een academisch proefschrift: de_parabel van den Parizeer en den Tollenaar. * HELLEVOETSLUIS, 27 Sent. Ter vervanging van den luit. ter zee 2de kl. Borgerhoff v. d. Bergh, is aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier geplaatst de luit. ter zee 2de kl. H. H. Broers.</p>
	<p>* UTRECHT, 27 Sept. Heden middag werden de afgevaardigde schutters der dienstdoende Utrechtsche schutter, en de leden der Utrechtscüe weerbaarheid feestelijk ingehaald. Behalve den commissaris des Konings, stond eene eerewacht geschaard van de schutterij, met het vaandel , waartoe was gekommandeerd de tirailleur-compagnie, vergezeld van de muziek onder directie van den Heer Coenen, benevens de leden der Utr. weerbaarheid in uniform, eveneens met hun vaandel; ook eene deputatie van de studenten-. scherpschutters in uniform was aanwezig. Na door den commissaris des Konings te zijn toegesproken, zette de stoet zich in beweging naar de overdekte Botermarkt, alwaar de afgevaardigde schutters, onder commando van den luitenant van Deventer, ridder der M. W. 0., nogmaals werden gecomplimenteerd en onder het spelen der volksliederen, met luide hoezee&apos;s werden begroet. Vervolgens trok men, door eene onafzienbare menigte vergezeld, langs straten en grachten , voorbij het provinciale gouvernementsgebouw, de woning van den commissaris des Konings, die zich met zijne echtgenoote voor de ramen vertoonde en op militaire wijze, door de voorbijtrekkende troepen, werdEgesalueerd voor Tivoli aankwam, wiar de stoet met het *Wien Nèerlands bloed&quot; door de muziek van net 7de reg. inf. werd ontvangen. Tot verhooging der vreugde droeg niet weinig bij het vooruitzigt, medegebragt uit sHage, dat Z. M. voornemens zou zijn, om in het volgende jaar een internationalen wedstrijd en wel te Utrecht te doen houden, en dat ter aanmoediging der Utrechtsche scherpschutters, om op den ingeslagen weg voort te gaan, vermits de meeste prijzen, en yrel ten getale van tien, door de verschillende Utrechtsche corpsen behaald zijn. Z. M. en de geheele Koninklijke familie hoopten dien wedstrijd te komen bijwonen, en Z. K. H. Prins Hendrik zou zijn landgoederen in deze provincie beschikbaar stollen, om aldaar te kamperen. Tegen 4 nre vertrokken de corpsen nit Tivoli, om het vaandel bij den waarnemenden commandant der dd. schutterij terug te brengen. Morgen avond tegen 9 ure zullen de studenten-scherpschutters terugkeeren, en alsdan op even luisterrijke wijze, met fakkellicnt worden ingehaald. * UTRECHT, 27 Sept. Alhier is aangekomen de generaal-majoor Kellner, inspecteur yan het wapen der artillerie, tot het inspecteren van de corpsen alhier in garnizoen tot dat wapen behoorende. * HARLINGEN, 26 Sept. Door een misverstand in de seinen, kwam hier eergisteren avond omstreeks 11 nre de laatste trein aan met slechts 3 waggons. De overigen, waartusschen men te Franeker een goederen- of veewagen had weggenomen, waren niet weder aangehaakt, en daar met de passagiers blijven staan, zoodat deze toen nog moesten worden afgehaald door de hier aangekomen locomotief. § SNEEK, 25 Sept. Ter aanvalling en verbetering van ons berigt van den 24sten dezer, omtrent het paard, dat den weg van Akkrum hierheen zonder &apos;s menschen toedoen fevonden had, deelen wij mede, dat de reizigers, tot den eftigen stand behoorende, geenszins //in de kroeg van afrid waren blijven zitten,&quot; maar door het breken van een riem genoodzaakt waren uit te stijgen, waarop het schichtig geworden paard, van de verwarring gebruik maakte, om het eerste rijtuig te volgen en de verschrikte reizigers aan hun lot overliet.</p>
	<p>, * OOSTSTELLINGWERP, 27 Sept. De Heer B. Prakken, lid van den raad dezer gemeente en van de Prov. Staten van Friesland, heeft een voorstel bij onzen gemeenteraad ingediend tot wijziging van de traetementen der hoofdonderwijzers. De voorsteller zegt daarin, dat er gee ie kwestie is over al of niet verhooging, want verhooging moet er plaats hebben, maar wel over de wijze waarop, of den maatstaf_ waarnaar zulks moet geschieden. Hij wil de verhooging uit de dorps- en niet uit de gemeentekas betaald hebben, omdat daardoor des te meer vooruitzigt bestaat op de toepassing van art. 36 der wet op het lager onderwijs. Hij is van oordeel, dat de scholen beneden de 100 leerlingen voorloopig op hetzelfde tractement moeten blijven, doch die van 100 op 150 leerlingen wil hij bezoldigen met ./545, die van 150 tot 200 leerlingen met ƒ 635 en die van 200 leerlingen en daarboven met ƒ 725. Bij een meer gunstigen toestand der gemeente-financien zou hij eene verhooging van 10 pCt. wenschelijk achten. Deze zijn de hoofdpunten van het voorstel, dat in de eerstvolgende raadsvergadering, op I°. October a.s., in behandeling zal komen.</p>
	<p>Wij hopen, dat onze gemeenteraad nn eindelijk eens aan de bestaande onbillijke verhouding een einde zal maken, want inderdaad in geheel Nederland zal men buiten Appelscha en Makkinga te vergeefs scholen zoeken met 275 en 103 leerlingen, waar onderwijzers slechts ƒ 550 en ƒ 400 tractement genieten. GRONINGEN, 26 Sept. Als eone bijzonderheid vermelden wij, dat de poort, die toegang tot de academische bibliotheek alhier verschafte en in 1633 werd gebouwd, dagen is afgebroken. — Heden is alhier het bedroevend berigt ontvangen, dat de echtgenoot van den hoogleeraar in de regtsgeleerde faculteit D. op noodlottige wijze is omgekomen. Voor eenige dagen was zij met haro moeder naar Oostwolde gegaan, om haren broeder, predikant aldaar, een bezoek te brengen. Vrijdag avond zouden zij van daar terugkeeren. Daartoe namen zij plaats in een rijtuig, om zich naar het station te Vierverlaten te doen brengen. In de nabijheid van dit station werden de paarden schichtig en voerden het rijtuig in eene sloot. Mevrouw D. was, toen men te hulp snelde, reeds gestikt. De bejaarde moeder is eenigzins gekneusd, doch niet gevaarlijk. De overledene laat 11 kinderen na. (JV. R. Ct.) * ENSCHEDE, 27 Sept. Onder de zoogenaamde eereposten bekleedt die van armverzorger ontegenzeggelijk eene eerste plaats. Om die betrekking&apos; naar eisch te vervullen, is het geenszins noodig in het bezit te zijn van uitgebreide kundigheden, maar w-el behoort er veel tact, menschenkennis en practische ondervinding toe, die men alleen bij mannen van zekeren leeftijd en ook onder deze nog alleen bij dezulken, verwachten kan, wier eigen leven vaak onrustig en stormachtig was. Hoe het daarmede elders gesteld is, weten wij niet, hier echter schijnt men juist van een tegenovergesteld gevoelen; gewoonlijk ziet ruen hier jeugdige mannen, naauwelijks de jongelingsjaren uitgetreden, die met de buitanwereld weinig bekend en met den kring, waartoe zich hunne werkzaamheden bepalen moeten, geheel onbekend zijn, daarmede belast. Menig brave oude, die zijn geheele leven gezwoegd cii gesloofd heeft, wordt de dupe van die verkeerde berekening en beklaagt zich met alle regt over de onregtvaardige behandeling, echter te vergeefs, immers het armbestuur heeft geen rekenschap te geven van zijne daden. Een voorbeeld zal voldoende zijn, om de waarheid van onze bewering te staven. Een daglooner wel behoeftig, maar algemeen geacht om zijne vlijt en voortdurend onbesproken gedrag, heeft tot voor weinige weken zijn zwaar dagwerk onverdroten verrigt en dat zegt veel, want hij telt ruim 73 jaren. Toen echter begaven hem zijne ligchaamskrachten en was hij genoodzaakt de hulp van het armbestuur in te roepen. Men belooft hem in de eerstvolgende vergadering zijn verzoek te behandelen. baas, ten hoogste ingenomen met den eerlijken en vlijtigen man, ondersteunt zoo veel mogelijk zijn verzoek. Drie, vier weken verkopen -, dagelgks meldt zich de ongelukkige aan, dagelijks wordt hij met allerlei uitvlugten afgescheept en van den een naar den andere gezonden. Indien de arme man thans bij weidenkenden geene hulp gevonden had, zou hij immers na zulk een lang leven vol ontberingen van gebrek hebben moeten omkomen, wat echter de handelwijze van het armbestuur in geenen deele tot verschooning kan strekken. Zijn voormalige baas ziet zich gedrongen nogmaals tusschen beiden te komen en nu volgt eindelijk een besluit van de hoogwijze vergadering, niets minder behelzende dan, daar de bedoelde persoon een buitenlander is, dat hij niet bedeeld kan worden. Fraai argument! Die man heeft zich voor circa eene halve eeuw in Nederland gevestigd , heeft aan al zijne verpligtingen steeds naauwgezet voldaan, heeft, wat nog meer zegt, gelijk in die dagen gebruikelijk was, de som van f 25 voor zijn burgerregt betaald en wordt nu aan den rand des grafs onbarmhartig afgewezen. Een bewijs, dat die heeren volkomen berekend zijn voor de taak, die op hen rust. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 26 Sept. Ten einde een 5-jarigen cursus in plaats van een 3-jarigen voor de hoogere rijksburgerschool alhier te verkrijgen, heeft de gemeente aan het rijk de daartoe noodige gebouwen afgestaan en wordt eerstdaags de aanvulling van het getal leeraren venvacht De cursus is thans met een 61-tal leerlingen aangevangen. * TILBURG, 27 Sept. Heden ochtend vind men iv eene woning, in de nabijheid van het statiousterrein alhier, de vrouw van J. K. door ophanging van het leven beroofd. De policie heeft onmiddellijk een onderzoek ingesteld en J. K. hechtenis genomen.</p>
</text>
