<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 21 October.</title>
	<p>Sedert den 8s,tD Fcbruarij jl. z(jn aan de hoogeschool ie Leyden ingeschreven 109 studenten, en daarvan 67 voor de regten, 7 voor de godgeleerdheid, 7 voor de natuurkunde, 13 voor de letteren en 15 voor °de geneeskunde. Van deze werden 17 alleen examinis causa ingeschreven, en daarvan 8 voor de regten, 1 voor de godgeleerdheid, 2 voor de letteren en 6 voor de geneeskunde. .— Gisteren namiddag ia cen kïnd . van C. «au iicr riuvm, ui ucmun— steeg, 3| jaren oud, spelende uit de ouderlijke woning geloopen. Toen men bet miste, werd het door de ouders angstvol gezocht, en die pogingen werden eerst des avonds met den treurigen&apos;uitslag gevolgd, dat men het kind, op hel Rapenburg, dood uil het water baalde. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 113 tot 129 personen. — Nadat Donderdag een malige wind uit het zuiden, met buijige lucht, had gewaaid, ontstond des avonds eensklaps een hevige storm uil het westen , die echter gelukkig niet lang duurde, daar omstreeks 9} uur de wind naar het noordwesten liep en hiermede de kracht verminderde. Toch is er nog belangrijke schade aangebragt. Bij de bh. Gcbr*. van Mannekus. onder Soeterwoude, is de bijna voltooide 21 el hooge schoorsteen, aan de in aanbouw zijnde sloomhoutzagcrij geplaatst, tot op 1/3, ongeveer met den ge• heelcn steiger, weggeslagen, nederkotnrnde op kap- en bind werk van het gebouw, waardoor tevens veel verbrijzeld is geworden. — Te Katwijk aan Zee zijn dezer dagen weder 5 schuilen van de haringvloot aangekomen, aanbrengende 547 000 stuks sleurharitig en 24 ton pekelharing. Van de 44 vaartuigen, waaruil de viool bestaat, zijn 22 schuilen eenmaal en 2 schuiten tweemaal aangeweesl, te zamen aanbrengende 1 352,000 stuks stenrharing en 64 ton pekelharing. — De voortzetting der examens voor de prov. commissie, van candidalen ter verkrijging van de acte van bekwaamheid lot het geven van lager onderwijs, heefi de volgende uitkomst opgeleverd: onderwijzers in hel Engelsch (cand. 13) afgew. 10, loegel. 3; onderwijzers in het Fransch (cand. 17) afgew. 15, loegel. 2; hoofdonderwijzers (cand. 39) afgew. 32, toegel. 7; onderwijzers in de gymnastiek (cand. 6) loegel. 6. — De Staatscourant bevat de opgaven betreffende den veetyphus in Zuidholland van 8—14 October. Het blQkt daaruit, dat in 71 van de 197 gemeenten der provincie, sedert het begin der ziekte, gevallen van veetyphus zijn voorgekomen. In twee daarvan vertoonde de ziekte zich voor &apos;teerst in de week van 8 lot 14 Ociober: in de Lier werd namelijk 1 rund, ie Poortugaal werden 2 runderen aangetast. Van de 69 gemeenten ..waarin de ziekte tot 8 Ociober voorkwam, zijn er 25 waarin zij óf reeds vroeger óf sedert dien dag niel meer gezien werd. Sedert het begin der ziekte zijn in het geheel aangetast 4768 runderen, gestorven 1671, afgemaakt 1031; hersteld 1275. — De diaconie der herv. gemeenie te Loosduinen ontving dezer dagen een legaat van ƒ5000, van wijlen vrouwe Quarles vanUfford, in leven echtgenoot van den heer Sypkens, vroeger pred. aldaar, thans te Veenendaal; de diaconie der her», gemeente te Driebergen eenlegaal groot ƒ2000, van wijlen jonkvr. BI. II C. Eins, en die te Dinleloord eene inschrijving op het grootboek der N. S groot /1000 2J pCt.</p>
	<p>— Eergisteren avond is te Schiedam schipper van der Linden, komende van Rotterdam met eene schuit, beladen met nijen, aan hel Hoofd door den hevigen wind over boord geslagen en verdronken. Hij behoorde le Ouddorp te huis en was 23 jaren oud. — Nabij Zandroorl is gisteren morgen gestrand de galjoot Jantina Alida, kapt. Piebes, van Venelie naar Amsterdam bestemd en geladen met rogge. De bemanning, benevens de vrouw en het kind van den kapitein, zijn door de reddingsboot gered. — Naar men uit Arnhem meldt hebben de meeste stoombooten , wegens &apos; den lagen waterstand van den H(jn, de .vaart op die rivier moeten staken. — De spoorweg Almelo-Salzbergen is thans voor hel publiek opengesteld. I — Te Delfzijl had Dingsdag II een treurig voorval plaats. De vrouw van, een ligchelwerker ging in eene boot over het diep om haren man van het* werk af le halen. Zij had hare drie kinderen medegenomen. Niet lang nog- hadden zij in de boot gezeten, toen deze zonk, met het gevolg, dat de moeder en twee kinderen verdronken;•&apos; het kleinste werd nog door de ligchelwerkers gered. — Te Boxtel is Maandag 11. voor hel eerst de gas van de nieuw opgerigte fabriek van de hh. Schretlen en C&quot;., uit Leyden, ontstoken. Op de markt en voor hel huis van den burgemeester waren gas-illuiniiiaiien aangebragl.</p>
</text>
