<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jjggk H. A. BAARSLAG, B. LANGERHÜIZEN, J. FEIJE ■3-H. J. VAN OGTROP, J. F. SCHUTTE, L. DE BULL ■few. J- 3. OFFENBERG, H. G. SCHELTEMA, A. LANGEI. S____ HUIZEN, C. WIEGAND, G. FIKKÉRT Jz., R A JA MEULMAN, G. J. VAN STRAATEN, N. J. BEVERSEN, H TAKES en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 20 MEI t 1865, des avonds naZcsure, inhetLokaal DEBRAKKE GROND ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; AMYA ESSER, in veiling brengen: De onderstaande soliede en onlangs veel verbeterde PERCEEEEN met hunne ERVEN, allen nevens en achter elkander op do Looijersgracht, bij en op de Lijnbaansgracht, in Buurt HH ter gezamenlijke oppervlakte van 12 roeden en 1 el, te weten- N° l&apos; ■ Een HUIS met afzonderlijk verhuurd Onderhuis, eet 202 N°&apos; •&gt;&apos; &apos;■ Een PAK- en WOONHUIS, get. 201 a. N». 3 Een HOs&apos; : met annex School-Lokaal en Open Plaatsen, get. 201 N° 4 Een &apos; fnnf°l»*&apos;Pmetß.«S mede ir?eriS&apos; tot School-Lokaal, get. &quot; 200_ N°. 5 Een PAKHUIS, get. 200/. N». 6. Een GEBOUW. 1 ingerigt tot Stoomverwerij, get. 200„ N°. 7. Een PAKHUIS,&apos; met ÖI. &quot;oÜaatS&apos; Set&apos; _ °°C; ,en N°&apos; 8- Een PAKHUIS, met Open Plaats, get 200 J; welke Perceelen allen afzonderlijk geveild en daarna in verschillende combinatien zullen in slag gelegd worden. Zij zijn te zien des Dingsdags en Vrijdags; het Woonhuis van N°. 3 van 2 tot 4 ure- 5 overigens allen van 12 tot 2 uur; terwijl voor de N&quot;. 1, 3cn 8 een&apos; &apos; roegagg-Billet wordt vereischt door een der Makelaars ondertcekend f De Veilconditien, alsmede ecne. Situatie-Kaart, zullen op «Jon gewonen J tijd ter inzage liggen, ten kantore van bovengenoemde Notarissen Deze * ïcrceelcn zijn, zoo door huane soliditeit als door hunne verhuring tot cpn 6 gezamenlijk bedrag van ruim f 3500 (waaronder sommige Perceel™, voor vele jaren) als eene goede geldbelegging te beschouwen. (10701) Door aanhoudende ongesteldheid wordt in ecne der Noord-Hollandicha steden ter. overneming aangeboden een van vele gemakken voorzien min goed onderhouden WOONHUIS en TUIN, staande __ geWen P pp het beste gedeelte dier stad en waarin de handel in GOUD-en 711 VERWERKEN met vrucht wordt uitgeoefend, welke handel een rede lijk burgerlijk bestaan oplevert en voor uiibreiding vatbaar is Desveskiezcnde kan een gedeelte der Kooppenningen tegen behoorlijke rente als eersto Hypotheek op het Perceel gevestigd blijven, terwijl de Verkooper niet ongeneigd is, ingeval de Kooper gecne genoegzame kennis van het vak bezit, daaromtrent het noodige onderrigt te geven Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder het motto GOUD bii de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPELen BAS. KMt, te Amsterdam. (118621 &quot; aan zijne » cc &apos; &amp; Toorwaardcn omtrent Onderwijs, Inwoning en eene liefderijke ver- » porging zijn zeer billyc. Inclinerenden adresseren zich met franon hvV C&lt; huÈF d 0 Lett&quot; K°&apos; *&gt; dCO Boekh-&quot;elaar W\ÏÏ£ Mü£D_R g \°. V\™?M; &lt;&apos;1555) &apos; ah ZOMER-VEBBLIJF. - k&quot; Br. is. teg?n ecne billijke vergoeding gelegenheid voor cene FAMILIE, die do ZOMERMAANDEN buiten wenscht door te brengen in eeno gezonde aangename streek in do nabijheid van BENTHEIM, en zoude desverkiezende van PAARD en RIJTUIG gebruik kunnen gemaakt ,vo worden. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder en- Lctt. F., aan den Boekhandelaar H. SMITS, to Ootmarsum. (11847) *?ï ~ ESN KRDIDENI_BS&apos;B£DII_DS&quot;~ &quot; wordt GEVRAAGD, zijn Vak grondig verstaande, en van goede ge, tuigenis voorzien om dadelijk geplaatst te worden, kennis van het Bo?«__ _ StfSva^&apos;.strckttot aanbeveling. Benevens een knappe LOOP- K&apos; OM &amp;DÉ vmv* %™C? Tl&lt;? het motto Betrekking, Wj de Wed. me „terdam &apos; Kaatowl««kl_ndel Halsteeg, N«. &apos;ld, te Am- fen Stern&apos; :&apos; (11893) f O».</p>
</text>
