<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 18 Mei (des Avonds).</title>
	<p>ïa_4 -heeft heden namiddag in het kasteel te Windsor een geheimen _^ K«ooaideri. &apos;d naane &apos;)ril|3 van Wallis zal op 8 Junij in-het paleis vaii St. James, S*Ootfcr .Van H. M., met de insignia der Bath-ordc bekleeden die ridders*&apos;fhev &quot;3en en com&quot;iandeiirs, welke onlangs tot die waardigheid zijn fc&apos;Vagt . £en &apos;le hertogin van Aumale hebben gisteren een bezoek -~ g.1&quot;1? J*. ¥. en bjj Hoogstd. het middagmaal gebruikt. &quot;*&apos; de r &gt; ?usseu &apos;leeft eene circulaire uitgevaardigd tot kennisgeving, Amefiij cSeiing, m 4*B tegenwoordigen staat van zaken aangaande den ?&quot;* een a.ns&quot;neu oorlog, van oordeel is, dat thans de tijd is gokomen 1,1 ie ei/&quot;! ,e nia*k^n aan de strenge handhaving der bevelen, gegeven Jtelcgd re Tan 3I Jan- 1862&gt; Yt»°r zo° ver betreft de verpligting, »:in o^ ua&apos;i schepen der oorlogvoerende partijen, om na een termijn ïe&lt;ler ze?ren Va l,e aankomst in eene Engelsche haven ten spoedigste &apos;8 ticr6)10 £&apos;ezeil &gt; alsook voor zoo ver betreft het verbod van inla- In i*a&apos;1)i-&apos;. vei&apos;meldc benoodigdheden. J^:paa«lsia_,Üi z&apos;ttmS van het Huis der Gemeenten van gisteren is weder l .&apos;a&quot;&apos;olijl__ g over net voorstel van een lid tot wijziging van den voor r llet git?frïen,€!nts&apos;eaen voorgeschreven eed. Die leden moeten thans 1 Terdacht nem|2n eenen eed afleggen, welke hen doet voorkomen Toorst 1 Van ü-nt&apos;nat&apos;ona&apos;e gezindheid en van kwade trouw. Volgens w*nen buit&apos; fon&lt;^en ZÜ voortaan enkel behoeven te verklaren dat zij w geza» • en vorßt&apos; prelaat of anderen persoon eenig territor?en na h&quot; nSeland toekennen, en zouden zij daarop toegelaten vóor.-To a-fleggen Tan dezelfden eed als alle andere leden. • U(&apos; • in. &apos;s r en mluister Grey namens de regering onder,,Vo(W aar d°or eenige conservative of&apos;ultraprotestantsche leden bee&lt; ° lezin ]Sl°tte &apos;S met 19° tegen 134 stemmen besloten tot de v- - Bij h*&gt; &quot;er wetsvoordragt en alzoo haar beginsel aangenomen. ,&apos;Scl|sclmit f&apos; dorP Borve °P I,et «ilan&lt;l Dewia is 11. Woensdag cene y* BevoW -1 &apos;let hiniienloopen der haven in een storm omgeslagen, Waarvan de 6 personen die zich aan boord bevonden zijn _}&quot; Ifi a •&gt;l,aan,laS hoeft zich een getal van 80 a 100 walvisschen, metende ,&apos;^hers fr vt-, in de Broadbaai nabij Melbost vertoond, op welke de 6 Wsrden erato&quot;(l jagt maakten, zonder echtor een enkelen meester</p>
</text>
