<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor ƒ5 per jaar kan men bij C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam, alle, gedurende een abonnementsjaar, nieuw uitkomende Romans, Reisbeschrijvingen, werken van smaak en van populair wetenschappelijken aard, lezen. Boeken, die bijzonder sensatie verwekken, worden steeds ter lezing verstrekt; men kan Hollandsche, Fransche, Hoogduitsche, Engelsche en Italiaansche Boeken, door elkander lezen, terwijl daarenboven Tijdschriften gratis ter lezing rondgezonden worden. Prospectus gratis. (11880) Wtg^ Aan de PIoT)QiiE_BÏjRGERSC}IOOL en S4J&quot;a®&apos; daarmede verbonden BURGER-AVONDSCHOOL, te Koes , worden gevraagd de volgende LEERAREN: A. Twee Leeraren voor de Wis- en Natuurkundige Wetenschappen. B. Eon Leeraar in de Nederl. Taal, Geschiedenis en Aardrijkskunde. C. Een Leeraar in de Fransche Taal. D. Een Leeraar in de Duitsche en Engelsche Talen. E. Een Leeraar in het Hand- en Regtlijmg Teekenen. De Jaarwedde bedraagt voor de onder A, C en D genoemden ƒ 1600. Voor den Leeraar B f 1200 en voor dien onder E ƒ 600. De Leeraar, die tot Directeur wordt benoemd, ontvangt cene jaarlijksche toelage van ƒ 200, benevens vrg Woning, Vuur en Licht. Inzending van Stukken enz. bij den Heer Burgemeester tot den lödeu Junij 1865. (11944) OP EEN MAGAZIJN IN lIANMCTIJREN kan terstond geplaatst -worden een JONGSTE BEDIENDE, van de Prot. Godsdienst, niet beneden de 16 jaren oud. Eigenhandig geschreven Brieven worden franco iugewaeht onder Lett. G. M. K., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 16*. (11933) Door verandering van Affaire, wordt in eeno volkrijke buurt te Amsterdam, ter overname aangeboden: Eene SLIJTERIJ in KOEK en BANKET. Het Hui* is voor een matigen prijs te Huur. Te bevragen ouder Letter G. K., bij MARLOF &amp; ZOON, Boekverkoopers, Rokin, E 158. (11947) gedurende het XXste NEDERL. LANDHUISHOUDKUNDIG CONGRES te Assen, ecne KAMER en twee SLAAPKAMERS, gelegen op een der beste standen van Assen. Adres franco Letter S., aan den Boekhandelaar VAN GORCUM BRAAKSMA, aldaar. &apos; (11942) : nssTiïiii^^ ~ , Twee INSTRUMENTMAKERS, of PERSONEN die goed i kunnen Vijlen en Draaijen, kunnen direct GEPLAATST worden. Sai lans naar bekwaamheid. Adres sub Letters W. W., bii den Heer - B&apos; STENyj^g,_Uti-echtschestraat, Jg_337,, &apos; (11885) ; EEN BENEDENHÜÏS TE Hüüß AANGEBODEN i door onvoorziene omstandigheid, om dadelijk, primo Julij of Augustus te r aanvaarden, zeer net en fatsoenlijk bewoond, voorzien van alle Gemakr ken. Huurprijs ƒ 190, met franco Offerten te bevragen onder het motto BENEOENHUIS, aan het Bureau Handelsblad- (11926)</p>
</text>
