<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. H. RICHARD, J. T. VAN DER VEGT en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 16 MAART I*6S, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in de Brakke Grond, in de Nes, presenteren te Verkoopen: N°. I, Een hecht, sterk en weldoortimmerd, extra ruim PAKDLTS en ERVE, dienende tot Bergplaats van Decoratief en andere Zaken, in de Valkenburgerstraat, S 67.— N°.2. Een dito extra ruim PAKDUISen ERVE, ingerigt tot berging van Brandstoffen, achter belend het Pakhms N°. 1, in de Valkenburgerstraat, S 69. — Breeder bij Billetten en te bezigtigen des Diagsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ten gewonen tijde ter lezing liggen, ten Kantore van genoemde Notarissen. (4741) H. A. EIKMENSPOEL, Makelaar, zal op Maandag den 16.1 en Maart 1863, des avonls na Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. B. ZUURE, presenteren te verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHLIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Pakkelder. staande en gelegen op den Zeedijk en hoek van de Onde-Zgds Kolk, M 14. — N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HÉIS. Open Plaats en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordend Onderhuis, staande en gelegen in de Utrechtschestraat, tusschen de Heeren-en Keizersgrachten , IJ 321. — N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, waarin Melkverkoopers- AtFaire, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen , staande en gelegen in de Bloemstraat bij de Prinsengracht, DD 225. Breeder bij Billetten omschreven en te zien N°. 1 en 2 des Dingsdags &apos;en Donderdags van 2 tot 4 ure; N°. 2 op vertoon van een Toegan?bewtjs, door gemelden Makelaar onderteekend-, en N°. 3 des Dingsdags en Donderdags, van 11 tot 1 ure, alsmede allen op den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel bij het Koningsplein. (4478) OPENBARE VERKOOPING OP DAG VAN B-TALING TOT 15 NOVEMBER 1868. De Notaris VAN BUUItEN te Charlois. zal op Woensdag den 44e_ Maart 1363. des Voormiddags 9 ure. ten Huize van A. POLDERVAART te Rijsoord, onder Ridderkerk, Verkoopen: Omtrent 65 Stuks PAARDEN, verschillend van haar en jaren. van de Algemeene Postwagen-Onderneming der Hoeven VAN GEND &amp; LOOS, allen ten gevolge van het • hervatten der Zomsrdieusten buiten dienst gesteld. Koopers, die niet van soliede den Notaris bekende borgen of van bosrijzen fan gegoo-lheid zijn voorden, zullen niet -worden aangenomen, ter.ijl kosten en strijkgeld contant wor len betaal 1. (4651) Nadere informatien te bekomen Dij voornoemden Notaris. C. S. OOLGAARDT, Makelaar,&apos; presenteert, als lasthebbende van zijns principalen, ten overstaan van den Notaris JOAN OOLGAARDT op MAANDAG «3 MAART „_töS, des Avonds ten zes ure, in de Nieuwe Stads Hérberm aan het IJ, aan den meestbiedende of hoogstmijnende tö verkoopen: de extra sterk iv ASiNOIMCö te Amsterdam op de Fabriekswerf van de Heeren GEBR. SCHUTTE nfcraw gebouwde IJ?eren SCHROEF-STOOMDOOT, genaan—l _*___»_ÏI_9 laatstelijk in dienst op het Reitdiep tusschen Groningen en Schiermonnikoog; volgens binnenlandschen Meetbrief lang 2_ ellen 30 duimen, wijd 4 ellen 10 duimen, hol 1 el 98 duimen, en alzoo gemeten op 97 tonnen, voorzien vaneene bijzonder soliede Machine met een vermogen van 24 paar(iaukracht, insgelijks te Amsterdam vervaardigd, lengte der proots kajuit 5 el 48 duimen, idem tweede kajuit 4 el 10 duimen, laadruim 4 el 56 duimen, diepgang 3. a 4 voeten. Genoemde Stoomboot ligt ter bezigtiging aan deFabrieks werf van de Heeren GEBR. SCHUTTE, hoogte van den Ka lijk. Breeder volgens gedrukte billetten, en ta bevragen bij boveng.-joomien Makelaar, zoomele bij den Heer I. C. &apos;JA&apos;KI, alhier. (3906) 1. D. Makelaars F. N. MONTAU- At^M BAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN „P* __. O AM HHz.. B. C. D. HANEGRAAFF, &apos;A\ S_s&amp; T, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJN_T «__* _$. DREGT, H. 11. VAN DAM, C. H. • .__J_l&amp;&apos;i_ VAN DAM en H. MONTAUBAN .fei^_-__ «fa. v&lt;v g „ . tvt_ _ _.. te Rotterdam, JpFziju van meening, als lasthebbende van hunne meesters, op DINGSDAGIO MAART IS6S. dos middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N. 499, publiek te verkoopen: Het extra Snelzeilend, Gekoperd en Kopervast Nederlandse. BARK- „HIP ]fß__»_mL4]t__K laatst gevoerd door Kapitein M. J. VAN DER EB, lang •58 Ellen 20 Duimen, wijd 7 Ellen 1 Duim, hol 5 Ellen . 11 Duimen, alzo-&gt; groot (KM tonnen met al deszelfsßond•Niout, Staan 1 en Loopend Want, Ankers, Kettingen, Tou- Wta Zc&apos;len en verdere Scneepsgereedschappen, zooab hetz_Vê thans is li„„ende in de Zalmhaven, aap de Scheeps; -^m„erwerfVandlllH.GEBS. VISSER, t« Eotterdam. (46§3)</p>
</text>
