<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH. KOKS EN BANKETBAKKERS j Tegen Primo April of Mei, verlangt men tegen RUIM SA- , LARIS 4 BEKWAME BANKETBAKKERS-BEDIENDEN ; er bieden zich aan EERSTE en TWEEDE , KOKS, als ook BEKWAME EERSTE en TWEEDE KOEK- en BANKETBAKKERS-BEDIENDEN, fatsoenlijke JONGENS kunnen tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris geplaatst worden. Adres franco BrievenL.EENHORST, Hoogstraat 310 alhier. (5549) | ÖPEBBARETOUWILLIGBVBR__Ö»! I De Notaris PAATS, residerende te Rotterdam, als daartoe lasthebbende, zal op WOENSDAG 11 MAARR I*_ „. des namiddags ten 5 ure, in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen aan de Geldersche kade te Rotteedam, in het openbaar veilen en vervolgens verkoopen: N°. 1. Een zeer hecht, sterk en bijzonder goed onderhouden HUIS met PAKHUIS. TUIN en ERVE, aan de Zuidzijde van den Haringvliet en uitkomende met ¦ den Tuin aan de Oosterkade. Wijk 12, N°, 21 te Rotter- j dam, bij het Kadaster bekend Öectie P, N°. 262 en 372, te zamen ter grootte van 3 Roeden 33 ellen, bevattende het Huis diverse, alle wel ingerigte, behangen en gestu- j kadoorde vertrekken, alle met marmeren schoorsteenmantels, ruime voorkamer en suite aan de zijde van den Ha- ; ringvliet; voorts aan de zijde van de Oosterkade mime Tuinkamer met balkon, zeer spatieuse, net georneerde Zaal met vast buffet en fraai gestukadoorde zoldering; wijders groote Zolders, Keuken, twee provisiekelders en een Wijnkelder met gemetselde afdeeiingen, Meiden- en Knechtskamer en vele verdere gemakken. Grondlasten voor 1863 ƒ 133.45. N°, 2. Een hecht en sterk PAND, ingerigt tot Koetshuis, Stalling voor 4 paarden, Hooi- en Strooizoliers, Koetsierswoning en Erve, aan de Oostvest, tegenover den Oostsingel. Wijk II N°. 774, te Rotterdam, bij het kadaster bekend in Sectie M., onder N°. 1082, ter grootte van 68 Ellen. Grondlasten over 1863 ƒ 33 22. Beide perceelen zijn geheel in eigen gebruik en te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen op 1 Mei 1868. Te bezigtigen twee dagen vóór en op den dag der veiling, van 1 I tot 3 ure, op vertooning van een toegangbil-I&apos;et, verkrijgbaar ten kantore van genoemden Notaris PAATS, aan den Oppert, Wijk 6 N°. 8, te Rotterdam, bij wien tevens nadere inlichtingen worden gegeven. (5479) j Commi§sionnairs-__„_i-itoor in j „tlan.. fat. .tres.. Een JONG MENSCH van goeden huize, R. 0. goial., | kan op bovengenoemd Kantoor als VOLONTAIR geplaatst worden, waar vooruitzigt bestaat na een of twee jaren Compagnon te worden. Kennis der Duitsche taal is vereischte. EigehhandiggesehreventVanco brieven wordenaan het Bureau Handelsblad onder lett. H. R. 24 gewacht. (5410) ! CHICÖREÏ7 Aanbiedingen met monsters voor 5000 Kilos gemalen CUI „OHLI. licht van .kleur, vrij van giuis en stof, te Ijveren aan boord van een schip te Rotterdam, worden franco ingewacht on ler letter O. bij den Boekhandelaar H. VAN -ACHTEROP Jr., Heereustraat RR 225, te Amsterdam. . (5403) Overgordijnen, Ledekant-Behangsels, Tafelkleeden, enz. VERWEN wij naar de nieuwste methode, in twee en meer in de helderste kleuren in de schitterendste nuancies, gaan ook steeds voort met het ÏERWEN EI DRUKKEN in alle begeerd wordende fijnste kleuren en in de nieuwste dessins van alle soorten van Zijden en Wollenstoften, waarvan steeds eene ruime keuze zoowel Stalen als gereede Goederen ter bezigtiging zijn. Berigten tevens, dat zij bovengenoemde Stoffen ook op nieuw Wasschen, Persen, Glanzen, Moreën, Appraiteren en Decatiseren. C. «F. _£,_ ____I_ ér €\. KANTOOR Heerengracht over het Entrepot-Dok, V 346. VER WEKI.I en DRUKKERE- aan den Amstel op het Rustenburgerpad, P 122, alwaar ook goederen worden aangenomen. (5484) ÜÉp Dg HAND TE KOOP Een druk bezocht en van ouds bekend BEER» en KOFFE-RUIS. met BILLARD en BIERPOMPEN eu geheelen Inventaris, op een van de voornaamste en drukste Marktpleinen der stad Utrecht. Behalve de Koffijkamer, 10 groote en kleine Kamers, en om deszelfs voorname ligging en breedte van 16 Ned. ellen, zeer geschikt voor LOGEMENT of andere groote Zaken. Brieven franco onder lett. H., bij den Boekhandelaar W. MAASCHALKERWEERD, aldaar. (5425) HH. BAIKEf BAKKERS. Een bekwaam BANKETBAKKERS-R* DIENDE. P. G.. zag zich gaarne tegen I°. Mei als zoodanig GEPLAATST. Brieven franco onder het Motto: Patissier bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (5426) REHIGER GEVRAAGD tegen Provisie of des noods met gedeeltelijke vergoeding van Reiskosten, die eenige malen per jaar hét geheele Land bereist, relatien bezit en zich met de Verkoopartikelen annex aan het vak van GAREN en BAND. WATTEN, DEKENS enz. zou willen belasten. Soliede personen hierop reflecterende, worden verzocht zich met franco brieven te adresseren onder lett. R. V., bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligen weg, D 230, te Amsterdam. (5428) Er wordt TE KOOP aangeboden: Een zeer bruikbaar en krachtig sprekend KEKKÓK£EU van twee Handklavieren en een vrij Pedaal, zamen bevattende 18 sprekende Stemmen, waaronder drie Tongwerken. De KAST is ongeveer 9 el hoog. 4 el breed en 1.5 el diep. Bij dit ORGEL behooren 4 Blaasbalgen. Nader inlichtingen kunnen verkregen wovden ten&apos; Kantore van den Notaris SCHAGEN VAN LEEUWEN, te Delft. Brieven gelieve men te frankeren. (5337) Een (&quot;.„NDIDAAT-NOTARIS. van de P. G., niet onbemildell, met de moderne Talen bekend en eenige jaren op een Notaris-Kantoor hier ter steile werkzaam, zag zich gaarne hier of elders nis -KUSTE HIEIIH op een Notaris-Kantoor verplaatst. Ook was hij niet ongeigd zich met een NOTARIS te associëren. Adres franco N-&apos;. 14368, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (5424)</p>
</text>
