<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>nïlWmi MANUFACTUREN. Als PAK RN ECHT vraagt men iemand, liefst ongehuwd, gezond en sterk van gestel; eerlijkheid en bewijzen van goed gedrag zijn hoofclvereischten. Opgaaf bij wien laatst werkzaam. Adres franco Bureau Handelsblad onder letters P. K. (5554) ;;,- I&gt; ~GECÖNF. CHINT&quot; éT* Wft /__. ___* WP W&amp; ƒ..., , ...-: j U-^r^ifM.MÈ».M2JMSt9 .-¦•&apos; , Kort, Blank en Malsch a 75 Cts. K\A per 5 Once, .» K __? zoodat de Pot p. 111. ./&apos; -.50 kost. Ecllte jap_ SÖYA. 70 Cts. per Kruikje. SARDINES a L&apos;HUILE 50 Cts. per Blik. Siu-in.AWR»-._.tóOTinvei_og.Fless.7oCts.p.__esch. Geconf. TAMARINDEN 60 Cts. per 5 Once. SPECIALITEIT VAN GEDROOGDE EH GECOSF. VISCBTEH. GEDR. fiHOE_TEN EN TAH-llBKi. PEIIi KWAL. ¥AIÏ_LE per Masje van 50 Stokjes ƒ3 en /5 -per Stokje 10 en 15 Cts. CONFITUREN 80 Cts. perDoos, enz. PATENT-WASKAARSEN lste Kwal. 35 Cts., bij 100 Pak 34 Cts. per Pak. Amstekdam, 2 Maart 1863. LANSUORP &amp; RINNEWIJIZEN, (5438) MOLSTEEG, G 131. iSJ-k ~~ ZETPHEKBE É__y Schroefstoomboot-Reederïj tot vervoer van Passagiers, Goederen 01 Vee met do Sch roefstoomboot GELREHL&amp;ND-OVËRI „SSEL, tusschen ItOITËR&apos;JAM en ZUT-TIEN, langs SCHIEDAM, GOUDA, AMSTERDAM, KAMPEN, WIJHE, ÖLST en DEVENTER. Zomer dienst 1868. Vertrek van ROTTERDAM, DINGSDAG en VRIJDAG, &apos;s mid dags 12 uur; van AMSTERDAM, WOENSDAG en ZATURDAG, &apos;s morgens 5 uur; ¦ vanJ_UTPBEN.DINGSDAGenVRIJDAG, &apos;smidd. 12uur; ii, DEVENTER, * &quot; * * 4 » ii KAMPEN, ii 1. n ii 1 ii Informatien bij de bekende Agenten der Reederij, alsmede bij de Directie, de Heeren J. &amp; A. v. d. SCH UUT, te Rotterdam, waar tevens een ijzeren Ligter gereed ligt om goederen te ontvangen, even als te Amsterdam op den Amstel bij den Agent J. L. KORTEMAN. Aanteekengeld wordt niet berekend. (5550) GEREGELDE WËÈ STOOMBOOTDIENST MËË TUSSCHEN Haarlem en Amsterdam, VICE VERSA. Opening der vaart S Haart 1868. Stoomboot: STAD HAARLEM, Schipper T.vekIIEES. Vertrekt geregeld van DAUt-EM: DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG. Van AMSTERDAM: WOENSDAG, VRIJDAG en ZONDAG of MAANDAG, (wind en weder voorbehouden). Ligplaats te Haarlem: Spaarne bii deMelkbrug. Te Amsterdam aan den Steiger van de «Alkmaar Packet.&quot; Goederen worden in ontvangst genomen aan boord dei- Boot en te Amsterdam door den Besteller DE BOOS, hoek Damrak, alwaar de ligter gereed ligt. Voor vracht en verdere informatien vervoege men zich bij den Heer C. INGERMAN te Haarlem, en bij den Heer D. VAN KETWICH te Amsterdam. (5556)</p>
</text>
