<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEGROOTINGEN VAN SURINAME EN CURAÇAO DIENST 1868.</title>
	<p>Da Minister van Koloniën (de heer de Waal) beantwoordt enkele aanmerkingen in het eindverslag gemaakt, I èn verklaart daarbij dat hij net gewigt der immigratie levendia beseft en hij- de kwestie gaarne nog eens in gezette ov-we°_°- wil nemen. Ook is de minister diep doordrongen va_ het besef der behoefte van de invoering der nieuwe wetgeving, die zooals hij hoopt met. 1&quot;. Januarij 1869 zal gei)e heer&apos;v vn Sh___W wijst op het groote belang van voor Nederland. Eene kolonie van zulk eene ui-estrektheil. van veel grooter vruchtbaarheid clan Java, x\ et betrekkelijk grooter productie en meerdere uitgestrektïel,l (altoos in verhouding tot de bevolking); een land dat - -1-^Tno» wor het grootste gedeelte onbebouwd is, £§^__$&amp;^ duidelijk is uiteengezet. Spreker brengt aile hulde m die , lf S- eï, dDo hefvoo-tellen v^ S pïan immfgrat&quot; e met ondersteuning van Staatswege door pr enden op den S-3k^*-_ssff*JS£ï thansradervindt Suriname de gevol|en van die wijziging TKïfïïA0&quot;1*&apos;1^ d6n do°dSlaSVoor SS eldlge-hiedenis van deze kwestie verder «iteen hij staat stil bij de Amsterdamsche Immigratiemaatschkppn en de vruchtelooze resultaten van alle particuliere norinlin om vreemde arbeiders aan te voeren, donder tus- Lhènkomst van het Gouvernement komt van alles niets, en spreker wijst, na nog even te hebben stilgestaan bij de aanvankelijke doch geringe resultaten met den aanvoer van Hongkong op een zeer belangrijk artikel over de geheele faak! opgenomen in het Algeineen Handelsblad in het beo-!n van Junij. Daarbij komt nu nog, dat de immigratie- i maatschappij is ontmoedigd door dat alles, en lettende op de ! -zwaren haar in den wßeg gelegd, zij als êen particulier per- j soon de zaak opgeeft en lfquideren gaat. Zoodoende komt ! spreker tot het adres der Koloniale Staten, waarin een ; krachtig protest geleverd wordt tegen den bestaanden toe- i stand en Stagen, om hulp bij Z. _. wordt aangedrongen ! welk adres en de discussien daarover gevoerd zijn gedrukt en aan de leden rondgedeeld. Hy schetst den treungen ; toestand van denachteruitgang en het verval van Suriname, hij wijst op de adressen van adhaesie aan het adres der Koloniale Staten zoowel uit Suriname als mt Amsterdam, , maar constateert tot zijn leedwezen, dat al die adressen van eene schier wanhopige bcvo king reeds sedert Maart ingediend, geheel onafgedaan zijn gebleven, dat er niets aan gedaanis. Spreker acht dit ?ene. onverantwoordelijke daad. Tn de verste verte wijt hij dit met aan dezen minister, die aaauwelijks opgetreden is en sedert &gt;jna eiken dag in leze Kamer heeft moeten aanwezig zijn. Z i. is de zaak eenvoudig. Het koloniaal bestuur moet zelf handelend optreden en van Begerineawege moet de welwillende hulp en de tusschenkomst der diplomatie worden ingeroepen om de „ak aan te bevelen bij de vreemde regeringen Ook moet het gouvernement behulpzaam zijn, des noods door aanstelling van agenten, door verleening van zedelijken steun, en , wat niet het minste is, door as er geld noodig is -eu . dat zal het geva zijn - geldelijk bufp te velgenen door rentegarantie wellnrt van Wstens 2 milïioen, bekrachtigd door le Wetgevende Magt. Hn gelooft met daA zich in leze Kamer daartegen eene enkele stem zou verzetten als daarmede Suriname voor ondergang kan benoed worden en het veeleer tot bloei en welva^t zal kunnen geraken. Hi tracht vervolgens met het artikel m het Handelsblad ie twee argumenten te wederleggen, voorkomende in het.mgezonden stuk van de N.Rott. Courant, namelijk dat de immigratie zou zijn eene vermomde slavernij, en dat het niet de roeping is van eenig gouvernement om de werkkrachten aan particuliere ondernemingen te verstrekken Hij leest de argumenten van refuatie uit het, Handehbbzd voor. en besluit met diep te klagen over de onverantwoorde-</p>
	<p>e on^igieid ring der nfeuwe^ wetf evin. Hij werpt gi ook^gj op Suriname uit dat drieledig oogpunt tij de&apos; omwuure pzigten voorgedragen amendement houdt, sm. zich o vei zSn,__t__£^^^ opiich moet nemen =die wel .moet besch™ en leiding en hu lp moet aantóeden. J^7f^&quot;JsX |eeer zich, dat.Engeland deimmgiatu» /an Aftikaansc he negei naar Suriname tegenhoudt want daarin gtwel eeni|zin vermomde slavenhandel. Ai. kunnen e al leen aibeideu worden aangevoerd qsl^-^^°^^J^blB^ Gouvernement wil arme immigranten, en die kan I^&quot;^ particulieren «J^S^SJg&apos;™&quot; ifjZ met^eder- Gouvernement, hetzij J^^^-E^. land ot met het koloniaalf|»^«»»&apos;[ der sanctie het Nederigadsch ge ag en on togdddjge ondersteuning van Nedeif nd, delen 3 overige punten zal spi. laterbe&quot;len. De heer 0* f™ ;*erato°Na % hu| V-dtr Mffl_S_SS voiige spiekeis zal hy niet raaei in j J^^JX-i^M immigratie-wet dan het UuX tal^t J£n S. Hij releTeer! een gezegde, van e.ne.overJ^^^^k die niet verkoos de immidat er een mimstei gewees , verdedigt f ,aullXi dat de wettelijke emancipatie moest d tstelsel, en meent aat T™™^^ $ zlak zal behandelen, kan hij zich be&amp;n mei einst .^zaak za minigte_&apos;wel beJrootingen ko teu&apos; ferdei ornaat b^ Slechts eene opmerking zal hij maken. Suriname is eene vólksplaneeL^t ner nioetfoirgeplant worden, maar nu vraagt tuig. Ie reg^£°e&quot;ie na 5 jaren terügkeeren, of dat fP1- ,ï j^3 m&apos;Jee% in overweging _et denkbeeld is volkplanten ii_eett De|ol_mg in Suriname om eene :meei ia«te en o j _ te«~Perjn-K GoLTSrani neemt genoegen met de De b** J- *¦• &gt;• OLT_&gt; gedaan&gt; get is\em aange. *?«**«££ ae°Recrt-in&apos;gten volle gezind is die belangrijke naam dat kernen en hij op zijne beurt wijst ook zaken harte J- SSatie, docii met behulp van gelop het belang dei immigia GouyerMmellt ƒ Hij sfeit dehjke ondersteuning van ne « j__erinsr volkome*&apos;verwen^^^!^e_ _B^E* geef. Da Mnmran &quot;J Lo^rnB&apos; gebruik zal maken van de IJa?lX?^Xn fn onderscheidene redevoeringen vele nuttige wenKen, iv gepev^- FKAKSEirv D Putte zal niet over den toestand eg^.er mf wenscht een woord van waar- Xvvn_ te doen hooren omdat de heer v. Goltstein uit f™ye d°^ mSw van Koloniën meer geput heeft de toezegging aes am—.un. &amp;_</p>
	<p>dan spreker er uit heeft begrepen. In allen geval hoopt spreker, dat de Kegering geen stap doe vóór dat zij wete, tot welke geldelijke opoffering zij zich verbindt en wat van de zijde der kolonie zelve gedaan zal worden. De eigenaars klao-en nu reeds, dat de immig—tien zoo duur zijn, maar als de regering ze koopt zullen ze met goedkooper worden. Spreker treedt vervolgens in eene refutatie van onderscheidene argumenten. De strekking van zijn betoog is om het gouvernement te waarschuwen, zich qua regering niet al te zeer in die zaak te verdiepen, en niet uit het 000- te verliezen, dat het hier eigenlijk toch voornamelijk °zoo niet uitsluitend, het belang vau particulieren eeld&apos;t Men vergete niet dat het geld der emancipatie met is aangowend tot verbetering der kolonie of tot immigratie, maar door de eigenaars in eigen zak getoken is, terwijl men nu om staatshulp komt verzoeken. Hij acht het gelukkig dat indertijd het amendement van Bosse is aangenomen , want hij zou anders eiken minister beklaagd hebben, die zich moest belasten met de bezorging van immigranten. Men leze dan ook het artikel inhet Handelsblad en men zal zien dat men er rond voor uitkomt; men wil de immigratie geheel voor staatrekening. Dat wil spreker niet. Wel tegemoetkoming binnen zekere grens. En die is • er moet eerst van de &apos;energie der koloniale staten en der kolonisten zelven blijken, en dan de behulpzame hand van staatswege worden verleend. Wegens het vergevorderd uur wordt de voortzetting dezer discussien bepaald op a. s. Maandag. Voorts is bepaald, dat de interpellatie van den heer de Casembroot zal plaats hebben na afloop der tegenwoordige discussien en alsdan aan de orde zullen zijn verschillende naturalisatieontwerpen, de wijziging der begrooting van Ommerschans voor 1867, de onteigening van den spoorweg van Neuzen naar de Belgische grens, de nadere bepaling van den accijns op de suiker en eindelijk eenige conclusien op commissoriale rapporten.</p>
</text>
