<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~~~nBEKSCHIJITERÏ. Twee GEBRUIKTE DEKSCHUITEN van P- va&apos; 35 ton Draagkracht, Platbodems, worden TE KOOP ge&apos; vraagd. Franco OiFertes onder Letters R. L., te bezorgen Bureau Handelsblad, (16164)11 VERLOREN op Zondag 14 Junij 1868, des voormid&apos; dags. een GRANATEN COLLIER van Vier Snoeren, me1 GOUDEN SLOT, waarin een Haar-Sujet, in de Wachtkamer 3!e klasse, in het Station der Hollandsche Spoorweg&apos; Maatschappij te Amsterdam, of in een der wagons 3de kl. van den ten 11 ure 40 min. naar Haarlem vertrokken trein. De vinder gelieve dien Collier terug te bezorger hij den Boekh. B. H. BLANKENBERG Jr„ Keizersgracht hoek Spiegelstraat, X 679. Hij zal met de volle waarde beloond worden. (16137) gpSSSNieuw CYLINDER-MODEL, 0B&apos;&quot;&quot; *** ¦™__*__7 octaaf&gt; 3 gnarig, jn prachtige Palissanderhouten Kast. koopprijs met de Kist ter verzending ƒ 395; bewijsstukken van nieuw- en echtheid worden er bij overgelegd. Adres Kaiverstraat, D 11, Muziekhandel van BBIX VON WAHLBERG , waar mede voorhanden is een prachtig PIANIKO) uit de Fabriek van BAUVAIS, te Parijs , voor ƒ325. (16142) Eene JUFVROUW, van fatsoenlijke familie, in staat de meest voldoende informatien te geven, wenschte in connectie te komen met familien, geneigd zijnde zich te belasten met KAAI., STOP- en VERfiTELWERK. Hiertoe inclinerenden gelieven zich te adresseren onder Letters A. S., franco Bureau Handelsblad. (16141) Tegen Augustus biedt zich aan eene bekwame W.BNKEÊJUE* ROUW,voor eene nette BANKETBAKKERSAFFAIRE, onverschillig in welke Stad. Goede informatien zijn te bekomen. Adres franco onder lett. P. 0., Bureau Handelsblad. (16015) BOliT«A\l&gt;El_ : IMMER „ LiIPIE, HOUTFAGTORS, hebben de eer bunne geachte clientelle te verwittigen, dat oun KANTOOR van heden af VERPLAATST is van, de dOve Waal, N 80, naar het&apos;s GRA VENHEKJE U 200. (16078; DAM!! MIES!! DAHESH! Er is bii U. G. KOSTER H.Cz., Nieuwendijk, hoek Oudeb rulstee&quot;-, Hl, te Amsterdam , weder een ruime voorraad° PA&lt;PIï.LOTTE«-PA«p&apos;lf.R (misdruk) voorwinden, zoo sterk als PERKAMENT, de prijs per boek is 6 Cts., grootere soorten 7. en 10 Cts.; dit papier werd voor één a twéé eeuwen gefabriceerd van enkel Linnen, dus kan ook als linnen gedraaid worden zonder te breken ofjehenren. __ (&apos;6014) IjTw. CRAMERUS, B.~LANGERHUIZEN, J. S. KISTEMAKER en A. LANGERHUIZEN, Makelaars, zullen op jH*A_ïI)AG 13 „ULIJ S&amp;6B, des avonds na 6 ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; RICHARD , in veiling brengen : net hechte, sterke PAKHUIS en ERS1,&quot; genaamd De eerste Sleutel, op de Brouwersgracht, tusschen de Dommer- Sraat en Mouthaansteeg, UU 674, te zien Dingsdags en donderdags van 10 tot 12 uur. De veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kantore van boy_engenoemde Notarissen. (15957) Openbare Verkooping door den Notaris BAX te Bergen°P-Zoom, finaal op Zaturdag den 27sten Junij 1868 te Bergenop-Zoom, des Avonds 7 Ure, van eene kapitale HEEREW&quot;H&apos;BZïRfGE niet differente Boven- en Benedenkamers, markeren Gang, Keuken, Waschhuis, Serre, spacieusen Tuin, koetshuis, enz., tezamen groot 15 Roeden Ned., op eene der £este standen te Bergen-op-Zoom, bij de Boterwaag aan de Zuivelstraat, ingezet op de zeer matige som van ƒ4560; fwor onverwacht vertrek, dadelijk te aanvaarden. Inmid&lt;^s uit de Hand te Koop bij genoemden Notaris. (14534) &quot; Ter voldoening aan art. 38 van het Wetboek van Koop&apos; handel, wordt aangekondigd, dat bij acte op den 3den Ja&apos; nuarij 186 S voor HENRICUB LAU, Notaris in de Rijp, &apos; verleden, zoosls die acte is gewijzigd, bij acto voor den, zelfden Notaris, den 14den Maart 1868 gepasseerd, in de l Rijd is opgerigt eene Naamlooze Vennootschap, genaamd i li_ ItUPEIK GASFABRïEK, ter exploitatie der in ; de Rijp bestaande Gasfabriek; en dat beide voormelde ac! ten zijn geplaatst in de Staatscourant van den 18len Junij 1868, N&quot;. 143 (16099) De RANGREGELING der Schuldeischers in het Faillissement van B. T. RAMAKERS, Meubelfabrikant en Winkelier te Leyden, is met de daarop betrekkelijke bescheiden ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank&apos; alhier nedergelegd, om gedurende veertien dagen daar te blijven ter inzage van belanghebbenden. Geschiedende dit in voldoening aan Art. 884 Wetboek van Koophandel. Leyben, 20 Junij 1868. De Curator, (16165) Mr. J. F. BCHB6TES ELZER. FAILLIBSEM E N f. De Ondergeteekende, Curator in het Faillissement van HENDRIK EGINK, Timmerman te Bommel, maakt bekend, dat de rangschikking met de bescheiden betrekkelijk dit Faillissement ter Griffie der Arrondissements-Regtbank alhier rijn nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen ter inzage van een ieier te verblijven en dat tot het bekomen van nadere inlichtingen belanghebbende zich kunnen vervoegen ten Kantore van Mr. J. P. POOL, Advokaat, wonende in de Houtstraat alhier. Mr. Th. Ph. Bakon MACKAY. NIJMEGEüf, 18 Junij 1868. (16167) FAILLIS S K M E N T. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage van den 19den Junij 1868, is JOHANNES JACOBUS SNIJDERS, Laarzeu- en Schoenmaker en Koopman, wonende aldaar, verklaard te zijn in staat van Faillissement, hetwelk gerekend moet worden aanvang te hebben genomen den IBden Junij bevorens, zijnde de dag der aangifte, met benoeming van &apos;den EdelAchtbaren Heer Mr. F. A. T. WEVE, Regter in voormelde Regtbank tot Regter-Commissaris en den ondergeteekende tot Curator. Mr. A. HINLóPEN. (16148) ? Advokaat. De bekende en onbekende Schuldeischers in de onder voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van wijle den Heer PAULUS&apos;JACOBUS PENNING, in leven Winkelier, gewoond hebbende en overleden te Amsterdam, worden verwittigd, dat de Rekening en.Verantwoording wegens het beheer van gèmelden Boedel, zal ter inzage liggen tot den 27sten dezer maand, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht, SS 344, te Amsterdam, terwijl na verioop van dien tijd, geen verzet gedaan zijnde, zal worden overgegaan tot voldoening der Schulden &apos;voor zoo verre het bedrag der Nalatenschap zal toereikend zijn. (16156) DE NEDEB.LANDSCÏHNDISCHE HANDELSBANK, seves t i g O te Amste rda ra , zoekt SCIIEEPSGELEGEMKEIB, tot overvoer van eene belangrijke partij MACHINERIEN, van daar direct naai&apos; Soerabaya. Aanbiedingen met opgaaf der gevraagde Vracht in ééns worden ingewacht tot Manndag 29 Junij a. s. des middags ten 12 ure, ten haren Kantore, alwaar eene omschrijving der te verzenden Stukken ter visie ligt en Toegangsbewijs tot hunne bezigtiging verkrijgbaar is. (16189) MTiilllWiiïyiAi^ TE AMSTERDAM. De COUPONS van de door de Bank uitgegeven Pandbrieven, vervallende op 1 Julij 1868, zijn van af dien dag BETAALBAAR GESTEL» ten Kantore der Associatie- Cassa alhier. Amstekdam, Het Bestuur der Nationale Hypotheekbank, 22 Junij 1868. C. BECKER, Voorzitter. (16178) W. VAK HEUKELOISB, Secretaris.</p>
</text>
