<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERICHTEN. AMSTERDAM, Maandag 22 Junij.</title>
	<p>De prijzen van het Vee waren: Runderen lste kwal. ƒ 220 a 240; 2de kwaL ƒ 210 a 230; 3de kwal. ƒ 200 a 220; Melken Kalf koeijen ƒBO a 170; Schapen ƒlB a 26; Varkens 30 a 54 c. per 6?.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ2.5032.70; Friesche ƒ a ; Pruisen ƒ—; Duinzand-Aardappelen ƒ—; Nieuwe Westlandsche, gestort ƒ 4.20; in manden ƒ4.— a 4.30; Rijnburgsche ƒ4 a 4.20 a —.—. Aangevoerd 2100 mud.</p>
	<p>II IKIXM.LX, 20 Junij. De uitvoer alhier van 13 dezer tot heden bedraagt: 7466/4 vat Boter, 16,050 Edammer en 1250 Kanterkazen, 40 Runderen, 260 Kalveren, 648 Schapen, 300 Varkens, 300 balen Chicoreiwortelen, 475 zak Haver. 136 b. Vlas, 70 pak Huiden, 23 zak Mosselen en 13 b. Lompen. OHHKiV, 21 Junij. De wolhandel is hier thans minder , levendig dan het vorige jaar; men bedong tot heden 90 ets. tot ƒ 1.25 per ff. RIGA, 17 Jnnij. Van Lijnzaad zijn 14,000 ton verhandeld tot 73/4 rs., tot welken prijs niet meer te koop is. WO&gt;T* VIDEO. 14 Mei. Huiden: Van Uruguay werden verkocht 7000 Ossen- a rl. 45, 5000 dito van 70 pd. rl. 461 c,, 5000 Koe- van 52 pd. a rl. 41%. Aanvoer 192,042 tegen 278 256 in. A°. P°. Voor drooge was veel vraag voor N.- Amerika tot hoogere prijzen; 24,250 st. werden verkocht adoll. 620 per 40pi. voor 2de soort voor Havre en d. 6.14 a 6 25 voor Amerika; voorraad 34,000 st. Voor 1000 Paarden Huiden werd d. 1.92% c. betaald per 30 tf. — Talk: 280 pijpen Uruguay a rl. 16% verkocht. — Wol weer vaster door de goede &quot;berigten uit Europa; 65,800 arobas vette tot d. 1.85 a 3.20 c. verkocht, 2350 dito gew. tot 3.10 a 3.80 c. Er werden 24,000 arobas voor eigen rekening verzonden. Voorraad 111,300 arobas. — Paardenhair bleef gevraagd en is veel hooger in prijs op d. 21 a 22.50 c. — Suiker „• Geraffineerd hooger door weinig voorraad; fraaije kwal. d. 2 28 c. per 25 pd. — Vrachten hooger; naar Antwerpen per stoomboot 45 sh. voor gez. Huiden en Talk, 35 a 40 sh. voor Wol, 70 sh. voor drooge Huiden. — A&apos;oers op Londen 46 a 451 k, ten slotte 45 p. Bi&apos;F.XOS- AYRES, 19 Mei. Huiden: Voor drooge was veel vraag en door de grootere aanvoeren ging er vrij wat om. De prijzen zijn iets hooger; 60,000 stuks werden verkocht , waarvan 7000 voor het Noorden van het continent, Mataderos Ossen- van 29 a3O pond tot 50 rl., Koe- van 231&apos; a pd. a rl. 45; Campos Ossen- van 29 pd. a rl. 48 en Koe- van 22 pd. a rl. 44. Voor gezouten was veel vraag tot vorige prijzen, maar door de geringe aanvoeren bepaalde zich de omzet tot 425.000 st. Ossen- van 64 pd. a rl. 42, en Koe- van 50 pd. a rl. 36. Aanvoer dit saisoen 323,000, waarvan 42.500 in de laatste 14dagen; voor 1000 Mataderos Koe- werd rl. 35 betaald; 6000 gez. Paardenhuiden van 34 a 35 pd. bragten rl. 16 a 16i/3 op. — Talk zeer vast en stijgende; 1625 pijpen verkocht tot rl. 14% a % voor halve dito en rl. 15 voor heele. — Wol: De houders blijven zeer vast gestemd; aanvoer 225,000 arobas; verkocht 200,000 dito; voorraad 150.000 dito. — Vrachtenietsflaauwer,naar Antwerpen voor gez. Huiden 15/-, drooge 25/-, Talk 25/-., Wol 40/-. — Koers op Londen 50 a 49% d. FERXi A.UBt&apos;C , 28 Mei. Suiker met weinig voorraad en op hoogere prijzen gehouden.—Vrachten naar het Kanaal 47.6 en 5 pCt. voor Suiker. — Wissel 17%a17%. ikVlit. 15 Mei. Rijst.- Sedert ons vorig berigt hebben de prijzen bij de geringe aanvoeren van het binnenland en bij voortdurende vraag eene nieuwe verhooging ondergaan. Men noteert heden ordin. Cargo R. 46 a 47 voor 100 mandjes, hetgeeen voor verbeterde kwaliteit te staan komt op R. 49 a 50. — Vrachten: Alleen werd de bevrachting bekend van de Union tot 100 fr. voor Bordeaux. — A&apos;oers op Londen 6&apos;m. 2 sh. 1/4 P-</p>
</text>
