<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EEN WOORD AAN DE KIEZERS, VOOHAL IN DE ONDERSTRICTEN VAN DORDRECHT.</title>
	<p>Nu wij in de laatste dagen kennis bekwamen van de middelen, welke in het hoofdkiesdistrict Dordrecht, maar vooral ten platten lande, gebezigd worden om de candidatuur van den Heer Gevers Deynoot tegen te werken, gevoelen wij ons, zij het dan op het laatste oogenblik, aangespoord, ja verpligt een enkel woord tot aanbeveling van dien wakkeren en waardigen opvolger van den Heer van Bosse in het midden te brengen.&apos; Bovendien men heeft nog den ganschen dag voor zich. Het is thans zoo duidelijk mogelijk, dat do bestrijding van zijne candidatuur hoofdzakelijk uitgaat van het hoofdkwartier&apos; der reactie te &apos;s Hage. Al do kwaadwillige insinuatien, welke het Haagsche Dagblad vroeger en later en nu weder tegen Gevers Deyr.oot met ; kwistige hand verspreid heeft, vindt men thans, gecor- j rigeerd. bijgewerkt, en gecommentarieerd terug in nsamlooze | rhegende blaadjes en advertentiën, -waardoor tegelijk de eling vanden in de politieke of administratieve kringen weinig bekenden Heer Bichon van IJsselmonde, een i-eer verdacht, en, voor zijne bescheiden manier van zijn een Weinig gewenscht karakter erlangt. De Heer Bichon, streng in de orthodoxe rigting en een vurig aanhanger van het afgetreden bewind, dat ook hij, en naar zijne opvatting zeer pligtmatig, heeft helpen voortdrijven tot verzaking van deszelfs aanvankelijke beleden beginselen nopens ds onderwijswet, heeft, na eene koite poos in de Kamer te hebben gezeten, waarin hij ook gebragt werd door de medewerking van vele gelijkgezinde R. C. kiezers in de schoolwetkwestw, het°onderspit moeten delven voor den Heer v. Bosse, thans minister van financiën. Zou het nu niet de grootst mogelijke inconsequentie, en ook doch niet enkel met het oog op de ware belangen van het district, de meest tastbare onhandigheid zijn om inde plaats van deaï)orJtschen afgevaardigde, die met &apos;s Konings vertrouwen vereerd, het hoofd van het tegenwoordig kabinet is, een orthodoxen opposant te zenden, die zijn mandaat zou ontleenen aan dc coterie die tegenwoordig op alles speculeert, en niet het minst op de .lanstoking en het voordurend voedsel geven aan go&apos;sdicn-tige onverdraagzaamheid, aan de scheiding vau burger en ïmrger, aan verdeeldheid onder zonen vaa hetzelfde vaderland, reeds van den kinderlijken leeftijd, van denschooltijd stf? Kan ook het materieel belang van het uitgestrekte i district met zijne aloude vrije handelsstad als hoofdplaats, kan dat belang van handel, scheepvaart, vrij verkeer en vooral het groote gewigt ook van eene liberale koloniale handelsstaatknnde in betrekking tot Indie kan dat den Dordtenaars en de kiezers der omliggende districten tot eene andere of &amp;e/ere keuze leiden dan van een jiinken, liberalen afgevaardigde gestemd tegen monopolie oï begunstiging, gekant tegen kunstmatige toestanden in M handels- en scheepvaartverkeer met onze Oost- Indische bezittingen ? Zóó was de Raadt, zóó was en is nog Blussé; zóó ook Gevers Dernoot gedurende zijn lidmaatschap der Tweede Kamer, waaruit liet Haagsch kabaal hem heeft weten te verdrijven; en zóó zijn er meerdere mannen ia do Kamer. Maar, en dit vergete men niet, dat juist de koloniale kwestie (de onderwas-agitatie is bij vele conservatieven meer godsdienstig voorwrndsü onpolitieke maciime de mterre in omgekeerden zin dan m April 1853), dat juist die koloniale kwestie, de eigenlijke, de meest brandende Westie is van het oogenblik. Daartoe nebben de gem*. tigd liberale beginselen, de beginselen van vooruitgangen hffvoi-miüg, al hunne verdedigers noodig. al hebben Wij een liberaal kabinet. Drie ministers van kolomen zim m drie maal acht maanden van het tooneel verdwenen, de een al weer onzekerheid en verwarring achterlatende aan de ander; fie een al meer reagerende en toenaderende tot de Koloniale «actie-partij dan de ander, zoodat reeds tusschen Myer en Hasselman &apos;een afstand bestaat, misschien even graot ais Ihe tusschen J. C. Baud na 1854 en Rochussen n* 18bO. ken man als Gevers Deynoot, die zich tot persoonlek en speciaal onderzoek naar Java begeven heeft, daarvoor tnd, £eld, vermoeijenis en zelfs levensgevaar heeft veil gehau-, die in de gelegenheid is geweest alles van nabij gade te slaan, alv-.ezen van deskundigen en inlichtingen op de plaats zelve u &apos;« winnen; zulk een man tot afgevaardigde te hebben is eene eere voor het district, dat hem zendt en dat^ daarbij bovendien nog het voorregt heeft in hem te hebben een vertegenwoordiger, die uit vroegere ambtsbetrekking volkomen oekend is met de landbouw- en waterschapsbelangen en met de meer speciale provinciale behoeften van Zuid-Holland, belangen en behoeften, welke de Heer Gevers, hetzij in de staten van dat gewest, hetzij als voormalig dijkgraaf van Schieland zeer grondig heeft leeren kennen , gelijk hij ze steeds waar het pas gaf, met ijver en welsprekendheid heeft, voorgestaan en oevorderd. Zijne voormalige betrekking tot het onderwijs heeft hem tevens zoowel in de Provinciale Staten als in de Tweedo Kamer doen kennen als een opregt voorstander van hot openbaar schoolwezen zoo als de Grondwet dat voorschrijft en de onderwijswet het nader omschrijft, maar daarbij ook als iemand, die juist van wege zijne liberale grondbeginselen gezind is voor eene milde en onbekrompen toepassing der wet en dus ook voor ac vrije ontwikkeling van het bijzonder onderwijs, in den zin en kring bij de Grondwet bedoeld. Die eerste staatswet beveelt, dat van overheidswege overal voldoend lager onderwijs moet verstrekt worden; geeft vrijheid van bijzonder onderwijs, maar stelt niet, omgekeerd, het bijzonder onderwijs voorop en het openbaar onderwijs als aanhangsel of bijzaak. De Dordtsche kiezers hebben nu te beslissen tusschen een ja achtenswaardig maar weinig bekend politiek persoon, die &apos;zich evenwel in de koloniale en onderwijskwestie van een zeer reactionair-monopolistisch of exclnsief-kerkelijk standpunt heeft doen kennen en daarbij de gave van in het openbaar te spreken geheel mist, eu een op parlementair gebied ervaren man, dc liberale beginselen op elk gebied en uit innige overtuiging toegedaan; met de belangen van den staat, de provincie, die van handel, scheepvaart, landbouw en nijverheid ten volle bekend en daarbij Oost-Indie bereisd hebbeiWe met het doel tot eigen studie van de koloniale zaken. De gelegenheid om v. Bosse op die&apos;wijze een opvolger te gei-en, maginderdaad op prijs gesteld worden en daarom verwachten wij van het gezonde verstand der kiezers , dat zij vooreerst trouw zullen opkomen , alle nevenbeschouwingen ter zijde stellen en voor zoo ver zij niet bepaald tot de kerkelijke orthodoxie behooren, hunne stem zullen uitbrengen op: Juk. Mr. W. T. GEVERS DEYNOOT.</p>
</text>
