<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENTANK. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 20 Junij.</title>
	<p>Gisteren i 3 ia het Huis der Lords door den graaf van Ellenborough gevraagd, of de Abyssinische troepen bij hun terugkeer in Engeland zouden worden ontvangen met buitengewone eer. Hoewel hij wist. dat zulks nimmer gewoonte was geweest, achtte hij die hulde ten volle verdiend en geloofde, dat men beter zon doen met een goed antecedent thans te stellen dan verkeerde antecedenten te volgen. De lord-kanseli-r, de graaf van Malmesbury, antwoordde dat, deze afwijking van de gewoonte welligt naijver zou kunnen opwekken bij andere gedeelten van het leger, die zic&apos;a bij vroegere gelegenheden verdienstelijk gemaakt hadden , en dat in ailen gevalle de regering- tijd wenschte voor i &apos; »g, eer zij eon teirellaet Jn het Huis der&apos; Gemeenten zijn&apos; eenigo wetten van zeer gering belang gelezen, terwijl de vergadering slechts weinig meer dau het vereischte veertigtal leden tel le. Tegen vier ure echter verwijderden zich nog eenige leden, en moest bij gebrek aan &apos;deelneming de vergadering verdaagd worden. De ülar betreurt het zeer, dat dit gebeurd is, omdat ook aan de orde was het benoemen van eene bijzondere commissie tot regeling van ds wet op de verhaaste opmaking der kiezerslijsten. Het blad had reeds voorspeld, dat de regering alle mogelijke moeite zou doen, om de behandeling dier zaak uit te stellen, en het ziet dan ook nu in het niet-houden der zitting eene zaak, die opzettelijk door do regering en hare vrienden was aangelegd. — De 350 m tri zen van de Great Eastern, welke geëngageerd waren om dienst te doen tijdens de Parijssche tentoonstelling, toen het groote schip bestemd was om tusschen Dover en Calais geregelde dienst te doen, doch welko even als de directeuren in het succes dier onderneming, die niet doorgegaan is, zijn teleurgesteld, hebben schadevergoeding gevraagd en bij minnelijke schikking heeft de &apos;directie £ 5000 aan schadevergoeding en kosten van het geding uitbetaald.</p>
</text>
