<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IffIBiLMGAM: DEBAZM, Bleeeenstrisßt bij rie Keizersgracht, SS 002 Soliede RANAPÉB met Haardoek bekleed ƒ 26.50. Sterke ST©E_EN met hetzelfde bekleedsel ƒ 3.50 Moderne Beuken- en Mahonie feTs&amp;S—.EN met en zonder Beeldhouwwerk, met Trijpt van alle kleuren bekleed, van af ƒ 6 tot ƒ 12. Mahonie BIIIET-** met zinken en porceleinen Bak f 6.75. TÈTE a TÊTEB met en zonder Beeldhouwwerk / 55 en hooger. Verder specialiteit tot het op nieuw Bekleeden van Stoelen en Canapés tot de billijkste pa-ijzen. (16058) &quot; jr ö_p_ESiiï_Ei_. Het zoo vele versterkende eigense&apos;-ïapp n b -ziftende DANTZIGER I»®PPE_ JOPENBIER wordt bijzonder aanbevolen voor zwakke gestellen, klierachtige en aan Engelsche ziekte lijdende kinderen, enz. — V erkrijgbaar a ƒ1 de flesch. bij H. VAN VEEN &amp; ZOON, C. C. TROUSSET &amp; ZOON, Singel bij de Heisteeg, J. THIJSSEN , ! Vijzelstraat bij de Prinsengracht, te Amsterdam; Wed. VAN HAAKSBERGEN Sc DÜTILH, te Leyden; J. G. VIS, te Pm-mei-eni ; DE JONG &amp; ERUIN, te Rotterdam; Dr. WANNEE, te Dtflfshaven. (I608I) ¦ .—; Ontvangen een assortïinent van V^jjglf&apos; circa 500 PENUKIES, in brons, &apos;~^_^KW^ini_n.verglll&apos;i en marmer, van af ƒ6.50 E_? tot .ƒ350. CANÖE_ABBES,BEEL&apos;•;! ©EN, COKPES, enz. ¦] Thee-, Déjeuné- en Tafelservie- . kv- . . &apos; zen van de goedkoopste tot de fijnste soorten. Eene groote keuze verlakte Goederen, Brittania &apos;Metaal, I Êlectro Plated , Russisch Zilver, Porcelein, Aardewerk en &apos; Glaswerk. Reisnecessaires van ƒ3 tot ƒ4O, Reiskoffers, Reiszakken, ! Couriertasschen en Reisriemen. Tafel-, Dessert- en Trancheermessen. Broches, Oorknoppen, Colliers, Garnituren, Agraffes, Tour de Chignon. enz. Toilet-Artikelen, als: Kammen, Haar-, Klen--, Fluweel-, Tand- en Nagelsehuijers; Eau de Cologne, Pomade, Haarolie en Zeep. R. WIIAE &amp;£. (16083) &quot; nTïiiLrDFpm-i HUIDCNSTRAAT bij de Eïeere_grac_t. \ Op nieuw ontvangen S!_A4_VOI.IE f.©»»TITWEB fO&apos;MÏ&apos;HETS) van af 8 Gulden, uitsluitend Parijssche Modellen. (16106) M. Jf. G. BE MEIJERE. 100 &apos;m WIET,&quot;ZOO MES OSTIOET.&quot; De Begrafenis-Onderneming EGGERRINR &amp; C°., i volgens Advertentie N°. 14973 in het Algemeen Handelsblad 9 Junij 1863, schijnt het zich tot eene eer te rekenen, \ dat zij eene Arme Weduwe met Negen Kinderen op ongeloofliik brutale wijze heeft behandeld. Zie hieromtrent de door de Wed. J. W. SCHOEN Geb. j VAN DEB BRUN, geplaatste Advertentie in het Nieuws- j en Advertentkblad 25 Mei jl. Maar hoe en op welke wijze j die onderneming zich ook wil verschuil— achter kinderachtige beschuldigingen, het blijft eene waarheid, dat die Vrouw op ongeloofelijk brutale wijze door haar is behandeld I geworden. Het is ons dan ook genoeg, ten einde niet ons Vak in het oog van h&lt; t Publiek te verlagen, elk op de waarheid : dier Advertentie te wijzen, en die daaraan twijfelt, vervoege j zich Dirk van Hasseltsteeg, Bakkersgang, boven H 602, alwaar men zal bevinden, dat de Vrouw eer te min dan te veel heeft bekend gemaakt. NAMENS DE AMSTERDAMSCHE AANSPREKERS. (16138) R. _-B§-N&amp;, Kapelsteeg L 166. me eoMMAmmwK mas, Kaniook AMSTERDAM, Singel X 18, HEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2ipCt. Langer termen, naar over-1 maand « * 3 // eenkomst. 3 maand. /&apos;.-. &apos;/ 3è » (11264) AMSTELS HARMONIE KAPEL HEEREN KUNSTLIEVENDE LEDEN, welke door het gemis van bekendheid hunner respectieve Woono&apos;aatj geene UITNOODIGING tot bijwoning eener VERGADEKBNG op 25 Junij 1868, des Avonds ten Acht en een Half Ure, in het Lokaal Keizerskroon, Singel bij de Munt, zijn toegezonden, worden bij dezen beleefdelijk en dringend daartoe uitgenoodigd. (ml^ DE COMMISSIE. Op een BRAND ASSURANTIE-KANTOOR verlangt men een JONG MENSCH, niet beneden de 18 jaren, tegen een aanvankelijk Salaris van ƒ 150; schoon Schrift en vlug Rekenen zijn vereischten. Degenen die met het Vak bekend zijn, zullen den voorrang hebben. Adres Franco onder Lr. A., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (16086) Op een KANTOOR IN GRANEN wordt gevraagd een fatsoenlijk HURGER JONGELING, niet beneden de 18 jaren. Mooi Schrift en vlug Rekenen zullen tot aanbeveling strekken. Reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. H. R., Bureau Handelsblad. (16117) BERIGT. ~ Volgens berigten uit Rio Janeiro wordt gemeld, dat het tekort op de BHAZILLVtNSCtfE »TA_TSBE. GROOTBNG vier-en-tachtig Milïioen bedraagt -. welk bedrag men door op nieuw te leenen tracht te dekken. Onmisbaar zeker zal dit op de thans bestaande Braziliaansche Fondsen een hoogst ongunstigen invloed uitoefenen, daar cic oorlog tegen de Paraguay anen nog ver van geëindigd mag worden beschouwd. (16094) ~ HöiL^llÖlA_7 MDËlf_A«r Dit COMFORTABLE. in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelij&apos;ke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend gezigt op het Oude Kasteel, onder peisoonlijke leiding des Eigenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. Men spreekt Hollardsch. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransche, Engelsche en Duitsche Couranten worden gehouden. (14119) Th. RHIB. Eigenaar. TE HBP OF TEICÖÖPT&quot; OM TE AANVAARDEN NAAR VERKIEZING: Een sedert weinige jaren nieuw gebouwd IiI&apos;EREN» HUIS, droog, geheel voor Zomer- en Winterblijf ingerigt en omringd door de schoonste Vergezigten, bevattende acht zoo groote als kleine Kamers, waaronder flinke SUIIE, allen van Gasleidingen voorzien, witmanneren Vestibule en Gang, ruime Keuken, Kelder en Zolder. Voorts groote Tuin. waarin afzonderlijk staande nette Schuur. Alles gelegen aan den Straatweg bij den ingang der volkrijke gemeente Apeldoorn, kunnende desverkiezenie annexe Boomgaard, Weide, Tuin en Bouwland mede verkregen worden , terwijl de Vloer- en Raamkleeden, benevens de Gasornementen, tegen billijken prijs kunnen overgenomen worden. Nadere informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris WALTER, te Apeldoorn, en te Amsterdam bij den Makelaar J. TIDEMAN, Rokin,hoek Olieslagerssteeg, D 96. (16004)</p>
</text>
