<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag, 19 Junij 1868.</title>
	<p>Aan den heer de Casembroot wordt, op het daartoe gedaan verzoek, het woord verleend. Hij wenscht verlof om eenige vragen te doen aan de Regering en speciaal aan den Minister van Koloniën, over de wijze, waarop de expirerende suiker-contracten op nieuw zullen worden uitgegeven. Het gevraagde verlof wordt verleend; zullende de dag tot het doen der bedoelde vragen nader worden bepaald. Aan de orde is de beraadslaging over het wets-ontwerp tot definitive vaststelling van noofdstuk 111 der staatsbegrooting voor 1868 (Buitenlandsche Zaken). De Minister van Buitenl. Zaken (de heer Roest van Limburg) vangt aan met eene opmerking ter wegneming van een misverstand, waarin de afgevaardigde uit Amersfoort, de heer J. K. van Goltstein, vervallen is. Toen die afgevaardigde gewaagde van eene den minister betreffende mededeeling in de Staatscourant, meende hij dat te moeten toeschrijven aan ligtgeraaktheid. Dit was evenwel het geval niet; die ligtgeraaktheid bestond bij hem hoegenaamd niet; maar de minister gevoelde, dat geheel ongef ronde geruchten, hem van zeer goede zijde ter oore geomen, van dien aard waren, om zijne positie als Minister van Buitenlandsche Zaken tegenover vreemde Kabinetten en derzelver vertegenwoordiging te verzwakken. Vandaar da mededeeling in de Staatscourant; en het verheugt den minister, dat zij z. i. althans het doel heeft bereikt, dat er mede beoogd werd en waarop hij hoogen prijs moest stellen. De minister stelt dit op den voorgrond als een bewijs van de hooge waarde, welke hij hecht aan de gevoelens, in deze vergadering geuit. Wat nu betreft de twee vragen, in het eindverslag voorkomende, zegt de minister: I°. met betrekking tot de bestaande regeling der diplomatieke betrekkingen met Japan, dat hij reeds aan Z. M. voorgesteld heeft aan den consulgeneraal den titel van minister-resident toe te kennen; — 2° of er bezwaar bestond om het rapport der commissie tot onderzoek der aanspraken van Nederlandsche kooplieden op Japan aan de Kamer mede te deelen? De minister antwoordt, dat, als het stuk van den Raad van State terugkomt, hij aan het verzoek zal voldoen. De heer de Casembroot dankt den minister voor de voldoening aan zijn wensch, om een hoogeren titel aan den consul-generaal in Japan te geven. Voor 7 maanden heeft hij de aandacht der regering daarop gevestigd. Maar hij feeft nog in overweging om Dij dezen titel verhooging van ezo—ig—g te voegen, voor welke verhooging hij vroeger reeds de redenen heeft uiteengezet. Die consul-generaal is verpligt 50 pCt. op zijn tractement toe te leggen. Dat heeft geen houding; de Staat moet op eene waardige wijze vertegenwoordigd worden. Daarbij heeft deze titularis zich bijzonder verdienstelijk gemaakt in alle omstandigheden en moeijelijkheden met Japan in de laatste jaren. Men vergete toch niet het gevaar, waarin hij zich, gelijk alle vreemdelingen, zelfs op dit oogenblik bevindt; want de gesteldheid is toch zoo, dat het nog wel 50 jaren duren zal, eer de vreemdelingen gevrijwaard zijn tegen moord en diefstal.</p>
	<p>Eene tweede opmerking bij deze gelegenheid is, dat spr. hoopt dat deze Minister van Buitenlandsche Zaken het eens zal zijn met den Minister van Marine, dat onze marine m de Chinesche en Japansehe wateren meer gebruikt worde dan tot dusver geschied is. Met leedwezen heeft hij ontwaard, dat bij de jongste verwikkelingen geen Nederlandsch oorlogschip aanwezig is geweest, waardoor ons prestige geleden heeft. Hij acht het van gewigt, dat onze vlag zich meer vertoone in die wateren; bovendien ook om te kunnen medewerken met andere mogendheden tot uitroeijing van den zeeroof in de Chinesche wateren en tot vermeerdering van bekendheid onzer marine met de Chinesche kusten. De heer Fransen v. d. Putte kan begrijpen dat de Minister v. Buitenl. Zaken er op gesteld is, de geruchten waarvan hij gewaagde, tegen te spreken, doch spr. schrijtt het alleen toe aan lange absentie dat hij den vorm gekozen heeft, waarin dit heeft plaats gehad. Die vorm kan spr. niet goedkeuren. De heer J. K. v. Goltstein komt terug op het verkeerde dat de minister in de Maatscourant is tusschen beide gekomen, ten aanzien van den loop van geruchten en dat hij zich daarover heeft verklaard. Wanneer een minister met het vertrouwen des Konings wordt vereerd, is daardoor zijne positie zoo verzekerd, dat hij zich niet storen moet aan geruchten, die hier en daar verspreid werden. En ook ten aanzien van hetgeen is voorgevallen tusschen het hoofd van den Staat en hem die met zijn vertrouwen vereerd wordt, is het niet passend in het publiek mededeelingen te doen. Spr. laat dit punt nu rusten, maar zegt dat wat hij eenmaal daaromtrent gezegd heeft, gezegd blijft en zijn gevoelen deswege onveranderlijk is. Hii wenscht nu nog de aandacht van den Minister v. Buitenl. Zaken te vestiten op het eerste punt in het Eindverslag, en waarover e minister het gtilzwijgen bewaard heeft. Welligt zal dit voortgezet worden, maar spr. vestigt de aandacht op het bedenkelijk interimaire ministerschap van den Minister v. Buitenl. Zaken; zoolang er toch een interimair minister bestaat is het kabinet niet behoorlijk geconstitueerd; en dit is vooral van belang voor een nieuw Kabinet en speciaal voor een Departement als dat van Buitenl. Zaken, omdat een interimair minister zich alleen geroepen acht den loop der Zaken te regelen en zich onthoudt van beslissing op gewigtige punten. Dit nu laat zich begrijpen ¦wat aangaat het binnenlandseh bestuur, van Justitie, Financien enz., maar niet van Buitenl. Zaken, omdat het aan dien minister niet staat zich te onthouden van beslissing, tenzij met schade voor het land. Daarom moet er een definitief minister zijn, die de volkomene verantwoordelijkheid draagt. Spr. weet wel dat het zwaarste punt van den tegenwoordigen toestand gelegen is in het defensie- Btelsel en hij betreurt, dat de vorige minister zijne denkbeelden niet kon voortzetten en hoopt dat zijn opvolger die zal opvatten. Maar het komt er ook op aan, dat de Minister v. Buitenl, Zaken er op bedacht zij, de moeijelijkheden die kunnen ontstaan in tijden, waarin velen voor een oorlog vreezen, door bedachtzaam beleid op te ruimen. En daarom moet aan het hoofd van het Dept. v. Buitenl. Zaken iemand staan, die zich daaraan geheel toewijdt. Hij begrijpt dat men tegenwoordig huiverig is den ministerielen zetel te aanvaarden, omdat men niet verzekerd is dien lang te behouden, terwijl men dan buiten betrekking geraakt. Maar het algemeen belang moet hooger staan aan het persoonlijk&apos; belang. Hij wenscht dus dat de Minister v. Buitenl. Zaken te kennen geve dat de interimaire spoedig door eene definitieve aanstelling zal gevolgd worden Be heer van Bosse (Minister van Finantien) antwoordt &amp;an den heer J. K. van Goltstein, dat er geen verschil van gevoelen bestaat over het wenschelijke eener definitieve beaeeming van een Minister van Buitenl. Zaken. H. herhaalt J? stellige verzekering dat de aandacht der regering op ~lt punt is gevestigd. De minister zal niets verzuimen om &apos;J4l» den wensch van den heer J. K. van Goltstein te voljj?°n, maar, de Kamer houde het hem ten goede, de tijd, ver niet discussien doorgebragt, is niet bevorderlijk tot oereiking van dit doel. &quot;e algemeene beraadslagingen worden gesloten. Un art. 5 stelt de heer C-JJ-Mhïooi nu voor om het tractement van den consul-generaal te Yeddo te verhoogen met ƒ 3000.</p>
	<p>De heer W. van Goltstein is tegen die verhooging, niet om de beslissing voor het vervolg te prejudiciëren, maar omdat het nu niet het geschikte tijdstip is. De minister is nog te kort- aan het bestuur om&apos; nu reeds te oordeeten over de noodzakelijkheid eener verhooging. De definitieve begrooting is eene betere gelegenheid. De heer de Casembkoot antwoordt dat de minister uit den aard zijner loopbaan best bevoegd is die kwestie te beoordeelen.</p>
	<p>De heer de Brauw merkt op, dat de minister reeds, in antwoord op den heer van Goltstein, gezegd heeft dat hij zijne bevoegdheden en verpligtingen dezelfde acht als van een definitief minister. Daarom wenscht hij de opinie van den minister te vernemen omtrent de voorgestelde verhooging. De heer Fokker merkt op, dat de voorsteller zijn doel niet zal bereiken, ook al wordt zijn voorstel aangenomen. Het amendement slaat op art. 6, consuls, en nu heeft de Minister van Buitenl. Zaken reeds de voordragt gedaan tot benoeming van dien titularis tot minister-resident, en die moet betaald worden uit art. 5. Daarom ook acht hij uitstel wenschelijk tot de volgende begrooting, die toch binnen kort wordt ingediend. De heer van Voorthuyzen meent dat als de minister de verhooging noodig had geacht, hij die dan wel op art. 5 zou hebben voorgedragen. De heer de Casembroot verdedigt nader zijn amendement, dat bij stemming met 53 tegen 13 wordt verworpen. Tegen de heeren: Hoffman, Begram, de Brauw, Simons, J. K. van Goltstein, Kien, Saaymans Vader, van Foreest, Wassenaar Catwijek, v. d. Does de Willebois, van Sypestein, Nierstrasz en de Casembroot. Het ontwerp wordt ten slotte met algemeene stemmen aansenomen. 2°. Het wets-ontwerp tot wijziging van de wet op de middelen voor het dienstjaar 1866 en aanvulling van die voor het dienstjaar 1867. Wordt zonder beraadslaging met algemeene stemmen aangenomen. 3°. Dat tot-wijziging van hoofdstuk VIII der stiatsbegrooting voor 1867 (Oorlog). Wordt op gelijke wijze aangenomen. 4°. Dat tot goedkeuring van het verdrag tot wijziging der vroegere grenstractaten tusschen Nederland en Pruissen, den 25sten September 1867 door de wederzijdsche gevolmagtigden te Groningen gesloten. De Ministers van Bintjen- en Buitenl. Zaken beantwoorden de in het eindverslag geopperde bedenkingen. Men had in het eindverslag de hoop uitgedrukt, dat de regering door het tot stand komen van dat tractaat zou worden aangemoedigd om het hare te doen tot wegruiming van andere bezwaren, die hier en daar de toepassing der bestaande grenstractaten oplevert, en zich niet enkel met opzigt tot naar het buitenland loopende wegen, maar ook tot de waterleiding doen gevoelen. De ministers antwoorden, dat een voorstel daartoe is gedaan tot het benoemen eener gemengde commissie, welk voorstel door Pruissen is aangenomen. Van onze zijde zijn tot deze commissie leden aangewezen, en is daarvan mededeeling aan Pruissen gedaan. De zaak van het voetpad, waarvan in het eindverslag gesproken wordt, is nog hangende; maar spoedig zal te dien aanzien eene beslissing worden genomen. In het Verslag was ook de overlegging gewenscht zoowel van het oorspronkelijk grenstractaat tusschen de Nederlandsche en Munstersche regeringen van 11 October 1784, als van de overeenkomst van 21 October 1863 omtrent de verdeeling van het compascuum. De minister van Buitenl. Zaken legt ter tafel over de bedoelde overeenkomst, welke bij notariële acte is opgemaakt. De heer Oldenhuis Gratama geeft in eene breedvoerige rede eene schets van de antecedenten nopens de ingewikkelde zaak van het compascuum en bestrijdt met nadruk de handelingen der Nederlandsche Commissarissen, die z.i. al te veol blijken van toegeeflijkheid ten aanzien van Hannover hebben gegeven. Uit die retrospectieve beschouwing leidt de redenaar af, dat de Hannoveranen eene vergunning om op Drentsche veenen hun vee te weiden tot regt hebben verheven, en later dat regt van mede-weiden hebben uitgestrekt tot een regt van eigendom. Het was op 29 Mei 1861, dat eene woeste bende Hannoveranen, met stokken, zeissen, houweelen en geweren gewapend, de greppels digtmaakte en van eene breede landstreek het bezit innam en zich kostbaren veengrond ter waarde van eene ton gouds toeëigende. Zonderling acht hij het, dat, terwijl de regterlijke magt al het hare deed om de Hannoveranen te tuchtigen, de regering daarentegen, verwikkelingen met Hannover vreezende, zich tot transactie bereid toonde. Dit tractaat moet hij dus afkeuren, daar het onregtvaardige en willekeurige handelingen heeft gewettigd. Maar hij meent vijf vragen tot den Minister van Binnenl. Zaken te moeten rigten: 1». hoe heeft de regering de schendende hand durven slaan aan den loop der justitie, om zich aan het bevelschrift van de Regtbank van Assen van 2 Junij 1861 te onttrekken&apos;? De regering had later gratie aan den Koning kunnen voorstellen. Maar eene abolitie is in onze strafprocedure gelukkig onbekend, gelukkig, want daarin ziet spr. een waarborg voor gelijkheid van regten; 2°. Mogt de regering Mr. Cf. Hiddingh en cons. weerloos maken en hunne eigendommen aan de bescherming der wet onttrekken; 3. Deed de regering dit om Mr. C. Hiddingh en cons. te noodzaken, om tot het grenstractaat toe te stemmen? 4°. Zoo neen, hetgeen spreker eerder gelooft, heeft de regering dan niet bedacht, dat C. Hiddingh en cons. weerloos werden; en s°. Moest de regering niet strijden voor de Nederlandsche belangen, even als Hannover voor de hare. De spreker erkent, dat diplomatiek succes is verkregen, maar dit succes is verkregen ten koste van de materiele en pecuniele belangen der ingezotenen, en deze zaak bevestigt op nieuw wat bij de begrooting van buitenlandsche zaken in het vorige najaar de regering tot grief is aangerekend, dat de Nederlandsche diplomatie zich al te gedienstig betoont tot bevrediging van vreemde belangen. Spreker hoopt, dat het onregt, aan de ingezetenen in Drenthe aangedaan, door toekenning van ruime subsidien voor de Drentsche kanalen zooveel mogelijk worde hersteld. De heer J. K. vak Goltstein is erkentelijk voor de inli—tingen, welke de Minister van Buitenlandsche Zaken wel heeft willen voorlezen. Spreker beseft volkomen, dat het hier geldt eene ingewikkelde zaak, waarbij vele regten en belangen waren betrokken, waaromtrent men door wederkeerige inschikkelijkheid tot vergelijk behoorde te komen, met dit gevolg natuurlijk, dat men zich van beide zijden opofferingen moest getroosten. Zoover des sprekers insigt reikt, heeft de Kamer stof tot erkentelijkheid over de uitkomsten dezer &quot;diplomatieke onderhandelingen. Maar de spreker wil van deze gelegenheid gebruik maken om van den Minister van Buitenlandsche Zaken eenige inlichtingen te vragen omtrent den stand van de zaak der verbinding van den Groningschen Staatsspoorweg met de Han¦ noversehe staatsbanen, welke zaak den minister wel niet onbekend zal zijn. Ook zou spreker gaarne van denzelfden minister inlichtingen bekomen omtrent den stand der zaak van de uitlevering van misdadigers tusschen Nederland en Hannover. Zijn door de inlijving van Hannover in Pruissen de vroeger gerezene moeijelijkheden vereffend? De heer Geertsema geeft een overzigt van de geschiedenis der kwestie nopens het compascuum, waarmede ingewikkelde regtskwestien verbonden waren, die zich ook bij het contract, waarop de heer Gratama aanmerkingen gemaakt heeft, voordeden. Hij gelooft dat de beschuldiging tegen de onderhandelaars door den vorigen spreker inge\ bragt, ongegrond zijn, en verdedigt de gesloten over| eenkomst.</p>
	<p>De heer Gratama repliceert en houdt zijne aangevoerde stellingen vol. De heer Guljé vraagt inlichting aan den Minister van Financien nopens de uitgestrektheid van het onvrije territoir. Hij voorziet uit de nieuwe regeling eene beperking van den handel in accijnsvrije goederen. De Minister van Buitenlandsche Zaken refereert zich wat de bezwaren van deu h.er Gratama betreft; aan het antwoord des heeren Geertsema en verklaart nopens de aansluiting, dat Pruissen zich bereid verklaard heeft tot eene subsidie van de helft der kosten voor de overbrugging der Eems en er tevens uitzigt bestaat de op te rigten maatschappij met 12 a 15,000 thalers te subsidieren. De Minister van Finantien antwoordt aan den heer Guljé, dat juist door de tegenwoordige overeenkomst vermindering van bezwaar en verbetering van toestand nopens het onvrije territoir is verkregen. Het ontwerp is daarop aangenomen met 62 stemmen tegen 1 (de heer Gratama). 5&quot;. Tot onteigening van perceelen ten behoeve van den aanleg van een weg ter verbinding van het station van den spoorweg Koog a/d Zaan met den straatweg al-laar. Na eenige toelichting van den Minister van Binnenlandsche Zaken op het Eindverslag, wordt dit ontwerp met algemeene stemmen aangenomen. 6-. Tot bekrachtiging van ruilingen van grondgebied te Maastricht.</p>
	<p>Na eenige ophelderingen van deu Minister van Financien naar aanleiding vau het eindverslag, wordt dit ontwerp aangenomen met algemeene stemmen. 7°. Tot vastelling der uitgaven wegens verstrekkingen door het Departement van Marine, dienst 1868. Na eenig antwoord op eene vraag in het eindverslag, wordt ook dit wetsontwerp met algemeene stemmen aangenomen.</p>
	<p>Interpellatie van den heer Fransen van de Putte over eenige koloniale onderwerpen, en speciaal orer eene passage tot het bock van den heer van Deventer. De heer Franssen van de Putte herinnert dat de West- Indische begrooting steeds aanleiding geeft tot discussie. Hij wenschte dus vooraf een paar vragen aan den Minister van Kolomen te doen, waartoe hij aan de vergadering verlof vraagt. De Voorzitter stelt voor, dat verlof te verleenen. De heer Begram heeft daartegen geen bezwaar; maar ni] moet doen opmerken, dat tot nog toe de gewoonte was, dat al dadelijk het onderwerp werd aangegeven, waarover de vragen zouden loopen. De heer Fransen van de Putte geeft toe, dat de vorige spreker volkomen gelijk heeft. Spr. heeft dan voornamelijk op het oog het i&apos;naident, dat zich onlangs heeft voorgedaan, toen de heer van der Hucht inlichting verzocht over_ de zaak, waaromtrent de heer Nierstrasz eene beschuldiging had uitgesproken, doch welko toen door den president geacht werd niet aan de orde te zijn. Daaraan heeft spreker zich toen onderworpen. De heer Fransen v. d. Putto heeft alsmt het woord tot het doen zijner interpellatie. De heer Fransen v. d. Putte zal zijne interpellatie eenigzins breedvoeriger moeten to,»li&apos;cn*&lt;»n &lt;!»» g»a »-oor_emen was. Z. i. worden groote kwestien verdronken in kleinigheden en incidenten en het in rfiscrediet brengen van personen die liberale begrippen op koloniaal terrein toegedaan zijn. Hij begint met zich zelf; omdat hij geene afdoende reden heeft tot oppositie, en eerder reden heeft tot afwachten, vindende anderen daarin reden om den Minister van Koloniën te wantrouwen. Gaat dat op? Het is alsof spreker een besmet dier is, dat niet alleen door afzondering maar door afmaken geweerd moet worden. Zonderling, dat in 1862 ühlenbeck radicaal was en men toen zeide, was hij maar zoo als gij (spreker), en in 1865 werd in f der brochures over de cultuurwet betoogd, dat spreker niet radicaal genoeg was, en nu zet men hem weer de roode muts op en is hij weder radicaal. Welke daden geven daartoe regt ? Geene enkele. Bovendien als men beschuldigingen uitbrengt dan moet men de bronnen bestudeerd hebben en bewijzen bijbrengen. In 1863, 64 en 65 is ruim zooveel tot onderhoud en uitbreiding van de aanplant van suiker en koffij gedaan als in vroegere jaren. Voor de suikerproductie van 1865 zijn 27 of meer fabriekanten tot art. 17 der suikerregeling toegetreden. De heer Nierstrasz zeide: de indigo-cultuur is vernield; spreker antwoordt: zie de stukken in ot zij regt geven zoo te spreken. Hij is gewoon aan aanvallen, maar vraagt: Is er ooit bij de afkeuring der uittreding van Mijer zoó gesproken als tegenwoordig van conservatieve zijde tegen ons? Zoo is het zoogenaamde vierpalenbesluit als stormram tegen hem gebruikt. Dit besluit gaat hem geheel niet aan; nooit is eenige aanschrijving deswege van hem uitgegaan. Hij vraagt of de minister bij de begrooting uit het dossier eenige stukken tot toelichting zal overleggen. Een ander voorbeeld van de wijze van bestrijding ligt in de aanvallen tegen de ambtenaren, die niet hier zijn en zich niet kunnen verdedigen. Hij bedoelt allereerst de zaak van den heer Bosch door den heer Gef ken besproken, die zeide, dat de heer Bosch eene bloeijende missie onder de heidenen uit haat en vijandschap tegen het Christendom op de schandelijkste wijze verwoest heeft. Is dat waar? Spr. doet een beroep op den minister om bij de stukken der 0.-I. begrooting ook deswege inlichting te geven. Wat hij weet is dit: dat de resident van Menado er tegen opgekomen is dat leerlingen van zendelingen, die vrij van het schoolgaan waren, voor hen heerediensten deden en dat hij deze weder bij de koffij-cultuur getrokken heeft. Maar, al ware het feit ook waar, is het dan goed om gedekt door de onvervolgbaarheid der adviezen, hier te zeggen van een afwezige, dat hij op de schandelijkste wijze in vijandschap tegen het Christendom gehandeld heeft? Spr. ziet daarin geene christelijke wijze van zich uit te laten en geene navolging van de positief christelijke leer. Nu komt Spr. tot het laatste punt: De eerste vraag, die zich voordoet, is: heeft er werkelijk vervalsching plaats gehad? Spr. gelooft niet dat iemand van de vergadering, die het stuk gelezen heeft, dat beweren zal; de geheele zamenhang, hetgeen vooraf gaat en op het woord volgt, duidt dit aan. Maar nu ligt toch ook de vraag voor de hand, waarom de heer Baud er niet is tegen opgekomen, en hoe de heer Nierstrasz de wetenschap verkregen heeft, en toegang tot het geheim archief van kolomen heeft kunnen krijgen. Spr. heeft ook gebruik gemaakt van de gelegenheid om het stuk, dat door den minister is overgelegd, even in te zien, en heden morgen zijne aanteekeningen nagegaan van de rede van den heer Nierstrasz. Bij de vergelijking evenwel met het Bijblad, moet m. bekennen, dat hij daarin eenig verschil bespeurd heeft. Hij had toch dien spreker hooren zeggen dat de inkt anders was, en dit heeft hij niet in het Bijblad gevonden; terwijl dat ook niet in het stuk zelf voorkomt. De heer Nierstrasz heeft betrekkelijk deze zaak geene opheldering aan den minister gevraagd, maar gezegd, dat die d een v moest zijn. En nu moet spr. verklaren hoe stout het ook schijnt, dat die passage valsch is; het is geene drukfout. ü™.&quot; cc&quot;c verandering van het woord voor in door. Het officiële atschrilt, gewaarmerkt door den algemeenen secretaris Visser, dat berust of heeft berust in het geheim arf et.™ het Depaitement van Koloniën, is met die enkele letter vervalseht, de minister kan zich daarvan overtuigen, en wanneer hij dat stuk wil overleggen, dan zullen ac leden zich kunnen ovrtuigen, dat de letter . is verandert in d. De Heer N. zeide verder: door eene zoo onbeduidende verandering is aan het rapport eene tegenovergeste m strekking gegeven, die men noodig achtte, tot afbreking van het cult uurstelsel. Spr. is ïgeen criminalis, maar vervalsching Juit in zich boos opzet. //Die men noodig achtte , die men kan niemand anders wezen dan de heer van Deventer. De kopiëïat, de drukker, de corrector kan het nu noodig achten hete .Huurstelsel af te Inreken. De heer jSierstrasz nu is in gebreken gebleven om te bewijzen, dat bij den heer van Deventer boos opzet heeft bestaan. Bewijzen van het tegendeel, zegt spr., zijn voorhanden. Men hal het halve stuk of een vierde Kunnen weglaten. Om te bewijzen wat de heer van Deventer wilde bewijzen, had hij niet juist dat stuk noodig-, hij had nog 4, 5, 6 andere boeken tot getuigen. Aan een boom, zoo volgeladen, mist men vijf, zes pruimpjes niet! Maar bovendien, G.L. Baud heeft op 25 plaatsen zich over de landrente uitgelaten, even als van der Wyck dat gedaan heeft, zoodat ieder weet hoe zij over die kwestie denken. Dat ééne stuk van den heer G. L. Baud deed dus hier niets af. Wilde de heer van Deventer met boosaardig opzet te werk gaan, dan had hij op de proef de v in d kunnen veranderen, en niemand had ooit van dat schandalig stuk gesproken. Of hij had het stuk uit het departement van koloniën kunnen verwijderen, waarin de yervalsching gepleegd was. Zoolang het lid uit Delft niet»met bewijzen voor den dag komt, zegt spr., dat het is misbruik maken van het prerogatief aan de leden van de Kamer gegeven, dat zij niet vervolgbaar zijn voor het door hen uitgeDragt advies, wanneer men zich aldus over een afwezige uitlaat. Spr. vraagt, is dat handhaven van het prestige van ons gezag, om niet te vragen onderzoek aan den Minister v. Koloniën, maar dergelijke uitspraak te doen over een man, die eene dertigjarige eervolle loopbaan achter zich heeft en onlangs benoemd is tot resident van Soerabaija, eene van de belangrijkste residentien van Java. Spr. zal met de grootste openhartigheid spreken. Is de heer van Deventer niet bedoeld, dan is degeen bedoeld, die de eer heeft op dit oogenblik tot de vergadering te spreken, want het werk is uitgegeven op last van den Minister v. Koloniën. Het is ook blijkbaar dat men nu heeft durven drukken wat men anders niet zou hebben durven in druk uitgeven. In de Amsterdamsche Courant van 16 Junij komt reeds&apos; een artikel daarover, _ onder den liefelijken titel xan schriftvervalsching voor, die titel is nog niet fraai genoeg. Het stuk vangt aldus aan: //De fijne, listige verandering en tekstvervalsching, waarop de heer Nierstrasz de Tweede Kamer in de zitting van 12 Junij heeft opmerkzaam gemaakt.&quot; en verder: //Pierson, een van die eerlijko liberalen in ons midden, die tot ongeluk van het land, zich nog maar niet kunnen voorstellen, dat eenige leiders der radikale partij met opzet en te kwader trouw valsche voorstellingen van Indische zrken geven en met benadeeling van den staat eigen voordeel of populariteit bejagen.&quot; — Spr. wenscht deze gelegenheid .te gebruiken, om de aanleiding tot het zamenstellen van het veel besproken werk en het aandeel dat hij daarin gehad heeft, aan de Kamer en de natie mede te deelen.</p>
	<p>Het was en het is nog zijne overtuiging dat bij elke hervorming van ons koloniaal stelsel, het zoogenaamd landelijk stelsel en het grondbezit, op den voorgrond moeten staan. Toen hij zich aan het hoofd van het Departement van Koloniën bevond was het ook zijn eerste werk aan een der ambtenaren al de daartoe betrekkelijke stukken te vragen. Het eerste stuk, dat hem onder de oogen kwam was het verslag over Java van de Commissarissen-Generaal. Niet weinig verbaasd orer den schat ran k — verborgen, vroeg en bekwam hij van den koning- o_uiddelijk verlof om die stukken te mogen publiceren. Aanvankelijk was het de bedoeling niet om het werk zulk eene uitgebreidheid te gev.n. Den heer van Deventer, die bij Spreker niet bekend was en nog niet is als een politiek man, maar alleen als medewerker aan de maandwerken en jaarboekjes van Indie, had hij aan zijn Departement geplaatst en opgedragen het werk&apos; zamen te stellen. Spreker nerinnert zich slechts tweemalen daarmede gemoeid te zijn. Eens is de heer van Deventer bij hem gekomen met de stukken gewisseld tusschen v. d. Bosch en Baud. Hij maakte de opmerking dat daarin veel stond wat aandruischte tegen Sprekers beginselen van koloniale politiek, en vroeg of hij dat wel in het werk zou opnemen. Spreker antwoordde: &apos;/publiceer het vóór en het tegen.&quot; De stukken zijn dan ook in hun geheel in het werk opgenomen. Het tweede aandeel, dat hij aan dat werk had, is, dat eens, toen hij in het Tijdschrift van Nederl. Indie een deel daarvan inzag, hij getroffen werd door de loopbanen van de heeren Baud én van den Bosch en eene nota schreef over de portretten van die beide mannen, gelijk zij ons uit de historie tegenglanzen. Dat is het eenige van Sprekers hand hetgeen in het werk voorkomt, te vinden in het tweede deel. Nu herhaalt Spreker, dat de afgevaardigde uit Delft — gelijk iedereen bij het lezen diens rede zal moeten toestemmen — niemand anders kan bedoelen dan öf den heer van Deventer óf Spreker zelve. En nu doet Spr. een beroep op de ridderlijkheid van een Nederlandsch zee-officïer, op de courtoisie, die een lid der Kamer aan zijne medeleden, ook bij verschil van gevoelen, verschuldigd is, om of met bewijzen zijne beschuldiging te staven, öf die ridderlijk in te trekken.</p>
	<p>Spreker komt thans tot de vraag, die hij aan den Minister van Koloniën wenscht te doen. De Minister heeft gezegd: //dat men, het geschreven exemplaar van alle kanten onderzoekende en ook in het werk waard het stuk werd gedrukt, lezende wat aan de bedoelde passage voorafgaat en daarop volgt, met hem zal instemmen, dat %hier geen kwestie is van eene regeringszaak&quot; Spreker heeft in de couranten gelezen, dat de minister zou gezegd hebben, dat hier geen sprake is van vervalsching. Spreker weet niet of de Minister dat gezegd heeft, maar betwijfelt dit, omdat hij zich in den regel zeer juist uitdrukt, en dat dit niet overeen zou komen met hetgeen hij z. i. hier heeft willen zeggen. Met andere woorden verstaat Spreker er in goed HoUandsch uit: //als er sprake is van vervalsching. is dit niet mijne zaak, maar die van den procureur-generaal.&quot; Spreker&apos; verschilt echter met den Minister van Koloniën in die opvatting Hot is een werk, uitgegeven op last van de regenng, en het is eene beschuldiging van vervalsching in een Departement van Algemeen Bestuur. In geen opzigt kan Spreker dus zeggen dat het geene regeringszaak is, en hij verzoekt den Minister van Kolonie het advies in te winnen van het publiek Ministerie, of er sprake is van vervalsching. De heer Nierstrasz heeft den procureur-generaal den weg gewezen, door te zeggen: aan dengeen, die de gepleegde vervalsching mogt ontkennen, duri ik de verzekering geven, dat de heer G. L. Band, die gelukkig nog in leven is, zal kunnen getuigen, dat hetgeen ik zeg, waar en juist is. De procureur-generaal is dus dadelijk op het spoor van den misdadiger, en Spreker verzoekt den minister beleefdelijk het advies of den uitslag der vervolging later aan de Kamer kenbaar te maken.</p>
	<p>In de tweede plaats heeft Spreker nog een verzoek aan den minister. Dit boek is uitgegeven op last van de regering en houdt een grooten schat van kennis in niet alleen voor den historieschrijver, maar voor ieder die zich met de studie der Indische staatkunde bezig houdt. Het is als het ware eene uitvoerige Memorie van Toelichting op elk wetsontwerp tot oplossing van de koloniale kwestie, dat aan de Kamer zal worden onderworpen. Nu is Jiet van het grootste belang dat men wete iv hoeverre de officieele stukken, die publiek gemaakt zijn, echt of onecht zijn, en dat, wanneer de heer van Deventer daarin ontrouw is geweest, dit moet blijken. Dat hij dan gestraft worde, want dan heeft hij den pertinenten last, hem gegeven, niet volvoerd. Sprekers verzoek is dus, dat de minister aan het Departement van Koloniën de officieele stukken, in dat werk opgenomen, late collationeren met de stukken die aan het Departement voorhanden zijn, en dat de uitslag van dat onderzoek publiek worde gemaakt. De Minister van Koloniën (de heer de Waal) zegt, dat, als hij eenig vermoeden van vervalsching had, hij dan de zaak als regeringszaak zou beschouwen. Maar hij beschouwt de zaak als eene kwestie van litterarischen aard</p>
	<p>en als af. te hangen van een goed begrip van den tekst. Als men de zinsnede goed leest, dan kan er van geen vermoeden van valschheid sprake zijn. Er bestaat dus geene reden om het advies van het Openbaar Ministerie in te winnen. En wat het collationeren betreft, in die drie deelen van het werk komt zulk eene massa van stukken, dat daarvoor wel een afzonderlijk ambtenaar noodig ware. De heer Gepkex erkent, dat hr zich ongunstig heeft uitgelaten over den resident van Menado over zijne nandelingen in eene gemeente, waar zendelingen werkzaam waren. Sprekers betoog was, dat zij, die zich liberaal noemen, dikwerf weinig blijk van vrijzinnigheid geven. Hij wenscht het geluk van den Javaan te bevorderen door Christelijke godsdienst en evangelie. Zijne beschuldiging is gegrond on een rapport van een zendeling, houdende verklaring, dat netgeen die resident gedaan had in die Christelijke gemeente, het daglicht niet kon zien. Hij neemt er voor alsnog niets van terug. Wordt hij van dwaling overtuigd, hij zal zijne woorden terugnemen. De heer Nierstrasz zegt, dat het van zelf spreekt, na hetgeen de heer van de Putte heeft in het midden gebragt. dat hij eenig antwoord moet geven. Hoe hij aan het stuk gekomen is, is zijne zaak; maar hij kan verzekeren, dat hij het door geene deloyale middelen verkregen heeft. Ot hèt een geheim stuk is, weet hij niet; maar hij zou niet denken, dat een stuk, dat aan de drukkerij geweest is, geheim zou wezen. Hij heeft gezegd, dat de v iv d veranderd is, en dat daardoor de strekking van het betoog veranderd is. Het stuk ligt op het bureau der Kamer; en de leden kunnen zich overtuigen, of het eene waarheid is, ja of neen, wat hij beweert. Hij ondersteunt het verzoek van den interpellant, dat de zaak aan de justitie zal worden overgegeven, want hij heeft reeds gezegd, dat het van belang was de daders op te sporen. Dat lid vroeg, of Spreker hem ook bedoeld had. Indien hij den heer v. d. Putte had bedoeld, zou hij het ronduit gezegd hebben; want hoe krachtige taal die Spreker ook bezigt, hij is nooit voor .zijne interpellatie noch voor zijne bedreigingen bevreesd. Hij ontkent ook ten stelligste den heer van Deventer bedoeld te hebben. Hij wiï den schuldige laten opsporen; maar ieder zal gezien hebben, dat de verandering van v in d geschied is; en wie nu ook verontwaardigd is over zijne mededeeling, dat raakt hem niet. De minister zegt: het is een verschil van opvatting van den tekst; maar Spreker vraagt, of het waar of niet waar is, dat een vin d veranderd is.</p>
	<p>De heer van Sijpestein licht toe, waarom hij gezegd heeft, dat als de heer van de Putte gerust is over de koloniale politiek, hij integendeel daarover ongerust is: en dat is juist van wege de koloniale rigting van dat lid, en omdat de heer van Bosse, die nu hoofd van het kabinet is, ook zitting had in het kabinet van 1866 en zij te zamen de cultuurwet verdedigd hadden, terwijl ook in de rede van 7 Mei 1866 telkens van de sympathie voor die wet en voor de koloniale politiek van den heer van de Putte blijk gegeven is. Dus die ongerustheid is niet veranderd; maar hij geeft daarbij de verzekering, dat hij niet bestrijdt den persoon.</p>
	<p>De heer var Eek. wederspreekt de meening van den heer Gefken, dat de liberalen in hunne handelingen meermalen bKj_ hebben gegevau van weinig- liberaiiteit. Hij komt ook op tegen de politiek van verdachtmaking in de laatste tijden tegen tegenstanders gevolgd. Hij heeft ook het bewuste stuk nagegaan; en het is hem gebleken, dat de beschuldiging van den heer Nierstrasz hoogst ligtvaardi» en de toelichting ondoordacht was. Er was toch bij de interpellatie niet enkel sprake van verandering van letters, maar van vervalsch—g. Wanneer spreker nu dienaangaande geene meerdere opheldering erlangt, heeft het voor hem al de schijn, dat de minister de zaak wenscht te ontduiken.</p>
	<p>Wie zou ook vervalscht hebben; een tegenstander der cultures? Maar als men het stuk leest, dan ziet men dat er van vervalsching geen sprake kan zijn als uit den verderen inhoud van het stuk juist het tegendeel blijkt van hetgeen men door de vervalsching zou hebben kunnen trachten te doen blijken. Hoe zou er dus aan opzettelijke vervalsching met kwaad oogmerk te denken zijn? Éen vervalscher gaat bovendien met zorg te werk en uit het stuk zelf blijkt, dat de verandering op zeer nonchalante wijze geschied is. Spreker zelf heeft in het stuk tweeërlei veranderingen gezien en ook nog veranderingen die bij het collationeren zijn aangebragt. Wat zou het nu helpen, als de Minister van Koloniën de zaak overbragt bij het Openb. Ministerie? Welk vermoeden heeft de heer Nierstrasz voor de kwade trouw? Spreker houdt vol dat de beschuldiging ligtvaardig is. De heer Fransen v. d. Putte is het niet eens met de appreciatie van den Minister van Koloniën. Hij blijft er bij dat &apos;s lands belang vordert dat de zaak onderzocht worde en hoopt dat de minister van zijne opinie terugkome. Wat het aangevoerde door den heer van Sypestein betreft, spr. heeft hem niet enkel bedoeld; meerderen hebben zich ongerust betoond omdat hij gerust was op koloniaal terrein. Hij had dus niet enkel den heer van Sypestein op het oog. Do omhaal der woorden van den heer Gefken bewijst naar sprekers inzien alleen hoe verlegen deze met de zaak was, en hij wenscht hem de bron te noemen waaruit de beschuldiging tegen den gewezen resident van Menado is goput. — _\aar aanleiding van het aan woord van den heer Nierstrasz zegt spr. dat hij overtuigd _s dat het land en de Kamer een geheel ander oordeel over de rede van den heer Nierstrasz, heden gehouden, zullen opmaken, dan het geval was bij diens vroegere rede. Nji toch spreekt die afgevaardigde alleen van het materiële feit, maar laat daarbij de kwalificatie los. Vroeger toch zeide hij dat de vervalsching noodig was geweest om afbreuk te doen aan het cultun—telsel, thans is die beschuldiging stilletjes weggelaten. Spr. laat het aan het oordeel der Vergadering over te beslissen of dio handeling fair is. — De heer Nierstrasz zegt nu wel niemand bedoeld&apos; te hebben; maar waarlijk dat zou niemand uit zijne vroegere rede hebben opgemaakt. Spr. wacht gerust het oordeel der natie tusschen den heer Nierstrasz en zichzelf af omtrent dit incident.</p>
	<p>De heer Nierstrasz heeft niet goed verstaan of de heer v. d. Putte gezegd heeft dat hij niet fair of niet eerlijk gehandeld heeft. Een van beiden moet&apos;waar zijn: óf spr. heeft zich in zijne vroegere rede niet duidelijk uitgedrukt, öf de heer v. d. Putte heeft hem verkeerd verstaan, want — en spr. drukt daarop — de strekking zijner rede was, dat hij geen titel of jota terug nam van hetgeen hij vroefer gezegd had. Mogt de heer v. d. Putte dienaangaande vs in dwaling hebben verkeerd, zoo zouden deze weinige woerden genoeg zijn om hem uit die dwaling te helpen. De heer Wassenaer Catwi.ice. zal niet spreken over de vragen door den heer v. d. Putte tot den minister gerigt, maar vindt in de aanleiding van de rede van dien spreker grond om te doen uitkomen, dat zijn beklag het gevolg is van den ongezonden toestand waarin de Kamer verkeert, nu zij oordcelen moet over de Indische zaken. De meeste leden missen daartoe de noodige kennis en moeten op het zoo verschillend oordeel van zeer weinigen afgaan. De Kamer gelijkt op den blinde, die zich in eene donkere kamer bevindt en wien slechts nu en dan een lichtpunt bereikt. Het kan niet anders of de minste onzuiverheid die zich in de kamer voordoet, moet aan onze zijde mistrouwen en achterdocht verwekken. De heer v. d. Putte wijte dus de schuld alleen aan den treurigen toestand waarin wij gebragt zijn om de Indische begroo—ïg vast te stellen, een toestand die bij den tegenwoordigen Minister van Koloniën blijkens zijne geschriften geen bijval heeft gevonden. De heer Koorders hoopt dat de discussie over deze interpellatie niet moge bijdragen tot het uitstellen van de benoeming van den definitieven Minister van Buitenland¦ sche Zaken. Ook zal hij de gesticulatien waarvan de heer &apos; v. d. Putte zich bedient, achterwege laten. Slechts drie i opmerkingen: I°. de heer van de Putte klaagt dat hij in den jongsten tijd in discrediet is g«raakt» Zoo dit het geval is, moet hij dit wijten aan den schrijver die thana als Minister van Koloniën fungeert; 2°. de hoer v. d.Putte klaagt dat de gelegenheid heeft ontbroken om bg des sprekers interpellatie koloniale zaken te bespreken._ Hij wijte dit aan den Minister van Koloniën, die deze discussien heeft verschoven tot de Indische begrooting; 3°. de heer van de Putte heeft geklaagd, dat aanvallen worden gedaan op afwezige ambtenaren, die zich niet kunnen ver- j (ledigen. Spreker heeft dit ook erkend, maar doet opmer- ] i—, dat het toch nog al zonderling is, dat een van die j afwezige ambtenaren, de heer van Deventer, tot den heer van de Putte is gekomen met de vraag: zullen wrj nu ook wat tegen ons is. opnemen? Wat de zaak zelve betreft: het feit wat de juristen plegen te noemen het materieel faïsum staat vast: of echter het intellectueel lalsum is ge- Dleeo-d, weet spreker niet. Nu zegt de minister wel: er heeft in het stuk gestaan voor, en ieder kon. dat uit den zin best begrijpen en uit het verband opmaken maar het is dan toch maar waar, zoo besluit spreker dat een uitstekend man als de heer Piorson art met heeft opgemerkt D- heer Geïken houdt zijne beschuldiging omtrent de vervolgingen in Menado vol. Nu heeft wel de heer yan de Putte _e_ o kleinigheden bestreden, maar die bestrijding doet z. i. niets af, daar wij ons hebben beroepen en Mijven beroepen opTapporten van ambtenaren, welken titel zij dan ooi mogen hebben gehad. De Hr Fransen v. d. Ptjtte wil nog met een enkel woord den heer Nierstrasz antwoorden, die thans pertinent volhoudt wat hij in zijne eerste rede heeft gezegd. Nu vraagt spreker hem op nieuw: wie is die men, waarvan de heer Nierstrasz in zijne eerste rede gewaagde? Wie is dat, van Deventer of de oud-mimster die thans spreekt ? Noem hem ca zoolan°- en hem niet noemt is uwe bescnuldigmg ongeeroad en ziit gij het bewijs daarvan schuldig gebleven. _oge dit meident voor al de leden dezer Kamer eene les ziin om iv het vervolg geen misbruik te maken van het prerogatief der onschendbaarheid van den volksvertegenwoordiger voor de adviezen die hij uitbrengt, en mogen _ade jongere leden der Kamer innen hoe noodig net is de kracht te leeren kennen van de woorden, welke zij in &apos;&apos;^^^Ê^^woord vragende, worden de diseussien over d_e interpellatie gesloten. De Kamer bepaalt de discussie over de verdere wetsontwerpen op morgen middag ten 1 urn. De Voorzitter verzoekt, de centrale afdeeling nog eenige ¦bukken bijeen te komen. •</p>
</text>
