<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene DO CHTER A. M. H. DRAAIJER Geb. LANGEVELD. Amstekdam, 20 Junij 1868. (16195) _ DOCHTER, A. jTVAN GILSE— MALTHES. Amstekdam, 21 Junij 1868. (16188) BevalfeïTvan een ZOON Ë. VAN DER ROEST—JAGËRT Amsterdam, 21 Junij 1868. (16179) _ Door Gods goedheid beviel heden voorspoedig van een ZOON M. STRUWER, geliefde Echtgenoot van G. M. KERMER. Amsterdam, 21 Junij 1868. Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze stad geheten deze algemeene veor bijzondere kennisgeving aan te merken. fcü^iê (1621 IM &quot;Bevallen van een ZOON M. DELFOS—FRÏESMAN. Hottekdam , &apos;21 Junij 1868. Eenuje Kennisgeving. (16191) Bevallen van ëenZOON&apos;JjT BÖGTSTRA^MEINDERg&apos; Jopke, 19 Junij 1868. (16172) Heden overleed in den ouderdom van bijna 52 jaren, mijn geliefde Echtgenoot JOHANN AUGUST WEBER, na eene gelukkige Echtvereeniging van circa 12 jaren, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen; eene korte doch hevige ziekte maakte een einde aan zijn voor ons zoo dierbaar leven. S. SCHERPENZEEL, Wed. J. A. WEBER. De Affaire zal door de Weduwe met behulp van haren oudsten Zoon, op dezelfden voet worden voortgezet. Amsterdam, 19 Juuij 1868. Eenige en Algeme-ne Kennisgeving. (19192) Heden overleed, na voorzien te zijn met de Genademiddelen der H. Kerk, onze waarde Vader en Behuwdvader HENRICUS MEIJMAN, in den ouderdom van circa 81% jaren. Amsterdam, 19 Junij 1868. F. H. MEIJMAN (16193) uit aller naam. Algemeene Kennisgeving. Heden trof mij de treurigste slag des levens door het afsterven mijner geliefde_ Echtgenoote JACOBA DEKKERS, na een langdurig lijden in den ouderdom van ruim 51 Jaren. Amsterdam, 19 Junij 1868. J. DE VISSER Jr. Algemeene Kennisgeving. (16210) Heden overleed, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten der Stervenden , in den ouderdom van circa 58jaren, JOAN CHRISTIAAN OHME, in leven Mr. Broodbakker alnier. Amsterdam , Wed. J. C. OHME. 19 Junij 1868. M. E. KOEMANS. De Affaire zal door mij op denzelfden voel worden voortgezet. Gelieve deze als algemeene, zoowel als bijzondere kennisgeving aan te nemen. (16209) Nog treurende over het verlies van een mijner Lievelinfen, trof mij heden de gevoeligste slag mijns levens, daar et den Heer behaagde mijne dierbare Echtgenoote REBEKKA SUSANNA HOGENDIJK aan de gevolgen eener zenuwziekte in den ouderdom van 35 jaren tot zich te nemen. Treurende staar ik haar na met mijne zes nog zeer jeugdige Kinderen, doch haar eenmaal in zaliger gewesten te zullen wederzien, lenigt mijne smart. (16207) Amsterdam, 20 Junij 1868. D. CERLIJN. Heden overleed onze hartelijk geliefde Vader HENDRICUS WILJOUW in den ouderdom van 64 jaren. Amsterdam, D. WILJOUW, 20 Junij 186 S. Wed. H. KOELINK, (16190) Geb._WILJOUW._ Heden overleed, voorzien van de H. Sacramenten der stervenden, mijn geliefde Echtgenoot CARL CLEMENS AUGUST HILDEMANN, in deu ouderdom van circa 36 jaren. T. C. KRAL. (16101) Alkmaar, 16 Junij 1863. Wed. HILDEMANN. Wegens buitenlandsche betrekking eerst heden geplaatst. Den 13den dezer ontving ik de droevige tijding als dat op den 4den dezer mijn innig geliefde oudste Zoon ARJEN WILLEM NOBEL, ïn den ouderdom vau 33 jaren, lste Stuurman aan Boord van het Nederlandsche Barkschip Aria 8r Belsy, Kapt. H. J. HAVERBULT, op de&apos;terugreis van Java herwaarts bestemd, overleden is. Zwaar treft mij, zijne Broeders, Zuster en haar met wien hij binnen kort eene gelukkige Echt wenschte in te treden, deze slag; doch wij wenschen Gode te zwijgen en in zijne wijze wil te berusten. Ballüm op Ameland , K. K. DE JONG, 22 Junij 1868. Wed. van W. A. NOBEL. Eenige en algemeene Aewwijggg«^gi__il62oB)_ ~Eë~Heèr en Mevrouw A. FKASCÜ^ENDES betuigen hiermede hunnen opregten dank, voor de vele bewijzen van belangstelling ter gelegenheid van hun huwelijk ont- Amsterdam, 22 Junijjggg. —____ÜËI^L. Mevrouw de Wed. DE KANTER-VAN ANDEL betuigt, ook namens hare Kinderen en Behuwdkinderen, langs dezen wee haren hartelijken dank aan aden, die van hunne deelneming bii hot overlijden van den Wel Eerw. Zeer Gel- He™ H P DE KANTER deden blijken. •RnTET,LE,2i_Jumj IS6B. (16j53)_</p>
</text>
