<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WASHINGTON, 20 Junij. I&gt;e president Johnson heeft ziin veto uitgesproken tegen het wets-ontwerp waarbij aan Arkansas wordt toegestaan om afgevaardigden naar het Congres te zenden. In weerwil van het veto beeft het Huis van Vertegenwoordigers het wets-ontwerp aangenomen met 110 tegen 31 stemmen. , BUOHAREST. 20 Junij. Het laboratorium van het arsenaal is heden in de lucht gevlogen. Aclt menschen 2ijn daarbij gedood en dertig gekwetst.</p>
	<p>PRAAG, 21 Julij. Do Keizer&apos;is heden ochtend ten 51/2 ure hier aangekomen en door eene talrijke menigte met geestdrift begroet. De straten, langs welke de Keizer reed, waren feestelijk versierd en de landelijke bevolking is ter deelneming aan het feest in groote menigte naar do stad gestroomd.</p>
	<p>LONDEN, 22 Junij. Uit Foochow werdt dd. 23 Mei gemeld : de openingsprijzen van thee zijn 3 thaals hooger dan in het afgèloopen jaar. Shakghae, 26 Mei. Er bestaat uitzigt op een guustigen zijdeoogst; prijzen der artikelen zijn onveranderd. BELGRADO, 22 Junij. De verkiezingen voor de Skuptschina zijn iv de grootste orde en stilte in den geest der verkiezing van pms Milan afgèloopen. De deelneming aan de verkiezing door de stemgeregtigden was zeer groot. Voortdurend ontvangt men uit de gemeenten en van de corpsen troepen adressen ter gunste van prins Milan. De Vidovdan zegt, naar aanleiding der vrees wegens buitenl. pressie op de weder-bezetting van den troon, dat Servië het souvereine regt heeft om over den troon zelfstandig te beschikken. De Servische kroon is , onder bepalingen door de volksvertegenwoordiging vastgesteld, erfelijk. Uit dit wettelijk standpunt heeft de natie prins Milan reeds uitgeroepen , en de eerlang bijeen te komen Skuptschina heeft alleen tot taak den Vorst &apos;plegtig te begroeten overeenkomstig do wet en eene voogdij te benoemen, die tot aan de meerderjarigheid des Vorsteu het land zal besturen. HANOVER, 22 Mei. De Koning is te midden der jubelkreten van de bevolking ten 8 ure heden ochtend hier aangekomen. De stad is feestelijk versierd Het weder is zeer fraai.</p>
	<p>ROTTERDAM, 22 Junij. Tarwe aanvankelijk williger, was later flaauw op vorige prijzen. Rogge slap op de laatste o; Odessa gedeeltelijk in veiling verkocht van ƒ205 tot ƒ 211. LONOEN, 22 Junij. De aanvoer van inlandsche Tarwe is zeer gering; prijzen gesouteueerd, gelijkstaande met die in de vonge week zijn besteed; andere vast. — Raapolie 32 a 32.6. — Palenlolie 34 a 34.6. — Lijnolie 325 h.: dito te Huil 31 3.</p>
	<p>LIVERPOOL, 22 Junij. Katoen williger; afgegaan 10,000 b. Midd). Upland 11% a 11 s/4; Orleans 81/4; Beug. 9ty8 p. ingevoerd 10,250 b. KEULEN, 22 Junij. Tarwe dadelijk 9.—; Junij7.23; Nov. 6.25. Rogge dadelij.it 6.— ; Junij 5.18; Nov. 5.11/2- Raapolie dadelijk —; Junij 11&quot;/53 Oct. ll:i/,0. Lijnolie dadelijk 12.</p>
	<p>Granen lager. Olie zonder handel. Het weder is warm. Rijnhoogte 9 v. 1 d. PARIJS, 22 Junij. Raapotie: loopende maand fr. 91.—; Julij Ir. 91 —; Julij en Augustus ir. 91.— ; 4 laatste maanden fr. 91.—. — Voorloop: loopende maand fr. 78. —; Julij—Aug. fr. 78.—. — Ujnoiie: loopende maand fr. 94.—; Julij—Aug. fr. 93.50. — Meel 6 merten: loopende maand tr. 80. — ; Julij—Aug. fr. 76 25; Sept.—Oet. fr. 68.50; 4 laatste maanden fr. 67.25; type Parijs loopende maand tr. 48 50. — BeetwcrisUuiker 4de soort N°. 12 fr. 66.50.</p>
	<p>TEXEL, 22 Junij. Binnen: Diana, S., Londen.</p>
</text>
