<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fansche Post. PARIJS, Zondag 6 Mei.</title>
	<p>R^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^ipj-naar uxerre zal niet zoo spoedig plaats hebben als aanvankelijk was bepaald. Ten gevolge van de toebereidselen, die door de bevolkingwaren gemaakt, zullen de doorluchtige reinigers in plaats van heden morgen namiddag van Avixerre vertrekken en eerst des avonds ter. 7 ure op de Tuilerien aankomen. Heden avond zal illuminaiie efi vuurwerk plaats hebben. — Naar men meldt, zal prins Napoleon van zijn voornemen om de Grieksche eilanden te bezoeken afzien, tenzij de vrede hersteld mogt worden. — Hoewel la Franee hot doen van officiële stappen door de groote mogendheden ter gunste d.r bijeenroeping van een Europeescli congres tegengesproken heeft, werden ln de laatste dagen herhaalde bijeenkomsten gehouden tusschen den Heer Dronyn de Lhuys en lord Cowlev, die met hét wagen eener laatst, poging ter gunste van het behoud des vredes in verband schijnen gestaan te hebben. &apos;—&apos;De regering heeft eene afzonderlijke waarborgstelling voor de we. kelijksche uitgave van de Revue contemporaine gevorderd, nadat het bedoelde tijdschrift sedert 15 maanden, zonder die formaliteit vervuld te hebben, verschenen was Terwijl men nog niet weet hoe de directeur, de Heer Colonne, daartoe door de regering zal kunnen gedwongen worden, heett de drukker eene ofücicnse waarschuwing van de regering ontvangen, ten gevolge waarvan hij heeft geweigerd voortaan tot de uitgave van liet tijdschrift mede te workon. — De regering is voornemens in de voornaamste plaatsen des landt opzettelijk ambtenaren tot bet uitoeienen van toezigt op de dagbladen, enz., te benoemen. Zij zullen den titel van chefs &lt;ie bureau de la presse dragen. ..... , — Generaal Thurr, die 4 Mei hier was aangekomen, is den volgenden dag weder naar Italië vertrokken.</p>
	<p>— Sedert eenige dagen bevindt zich hier een agent der Amerikaansche regering, met het doel om een aantal voor een groot gedeelte ongebruikte wapens, enz. benevens een 15-tal stoomschepen te verkoopen. Een en ander is afkomstig van de bestellingen, die de regering van Charleston gedurende den Ainerikaanschen oorlog had gedaan. — Op 1 Jan. dezes jaars bevondes zich 1872 veroordeelden in het bagno van Toulon, waarvan 787 wegens diefstal,397 wegens moord, 197 wegens aanslagen op de eerbaarheid, enz. In categorien naar den ouderdom der gedetineerden ingedeeld, bevond men dat de meeste misdaden tusschen 21 en 30 jaren werden gepleegd. In die klasse telde men 583 veroordeelden; slechts 67 veroordeelden waren 16 a 20 jaren oud, terwijl 244 van 51 tot 59 jaren telden. De meeste veroordeelden (972) waren ongehuwd; 800 waren gehuwd en 100 weduwnaars. Naar hunne intellectueele ontwikkeling ingedeeld, verkreeg men de volgende uitkomsten: 1163 konden noch lezen noch schrijven; 529 konden dit in geringe mate; 157 konden het en 23 hadden eene goede opvoeding genoten. Bij de indeeling naar de beroepen en bedrijven , staan dé tuiniers en landbouwers met 568 bovenaan. .De timmerlieden komen in de laatste plaats met 34. — De laatste velzin der door den Keizer te Auxerre uitgesproken redevoering baart hier natuurlijk vrij wat opzien. Wel heeft Napoleon 111 bij verschillende gelegenheden en in verscheiden zijner geschriften zijn afkeer van de tractaten van 1815 aan den daggelegd, maar nimmer welligt deed hij dit op zulk een gewigtig tijdstip als het tegenwoordige en in zulke krachtige uitdrukkingen. Men beschouwt die woorden, welke klaarblijkelijk bestemd zijn om als antwoord op de den 3den dezer door den Heer Thiers m het Wetgevend ligchaam uitgesproken rede te dienen, als van eene zeer groote beteekenis. Dit zou welligt in mindere mate het geval wezen, indien aan de Pruissische regering door des Keizers dreigende woorden eenige vrees kon worden ingeboezemd; men meent echter integendeel dat de Heer von Bismark niet ongaarne van de Rijnprovmcien verlost zou willen wezen, welke, naar men weet, door de Pruisische jonkerpartij- als eene voor haar onneembare vesting werden beschouwd. Men hecht_ hier daarenboven nog meer gewigt aan de woorden des Keizert, in verband met de volharding waarmede van verschillende zijden wordt beweerd, dat de opening der algemeene tentoonstelling tet 1868 zal worden uitgesteld. —De Franee verzekert dat het berigt, volgens hetwelk de Heer Gladstone in den loop dezer week deze stad heeft bezocht, uit de lucht is gegrepen. — De verantwoordelijke redacteuren van den Censtitutionnel, VAvenir National, Ie Ternes en l&apos;Opinion Nationale zullen aanstaanden Vrijdag voor de correctionele regtbank van de Seine verschijnen, ten einde zich te verantwoorden over het openbaar maken van een voorbarig verslag (compte-r.ndu anticipé) van de zitting van het Wetgevend Ligchaam van 3 Mei. De C&apos;onstitutionnel had namelijk in hetzelfde nummer, waarin het kort verslag der zitting werd gegeven, afzonderlijk ep de eerste pagina de redevoering van den Heer Rouher afgedrukt. Volgens het Jownal des Débats, is het feit, hetwelk tot beschuldiging van de drie andere bladen aanleiding heeft gegeven, niet geheel van denzelfden aard als dat, waarover de Constitutionnel zich zal hebben te verantwoorden.</p>
	<p>— Onderscheiden dagbladen, waaronder de Siècle, de Jvenir, de National en de Courrier du Dimanche, hebben reeds redacteurs naar Duitschland en Italië gezonden, om, ingeval de oorlog mogt uitbreken, verslag te geven van de krijgsverngtingen , gelijk in 1859 geschied is tydens den Italiaanschen oorlog. — De coupons der Italiaansche rente zullen alleen in Italië zelf in Italiaansche bankbilletten, maar buitenslands in zilver&apos; betaald worden. Alle hiermede strijdende geruchten vloeijen uit Oostenrijksche bronnen voort.</p>
	<p>— De Moniteur dn soir meldt, dat ook op de Servische grenzen groete concentreringen van troepen plaats hebben, en dat bij de Oostenrijksche regeinenten aldaar toebereidselen voor den oorlog worden gemaakt. •,</p>
</text>
