<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 ,f 623 balen Java en Java Triage MOFFIJT, alhier aangevoerd per Hendrik Ido Ambacht en Philips van Marnix. (11623) GERd. DUURING, A. VAN BINSBERGEN, J. KCfILFFT-TF. SAUERBIER, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, GERd. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op DINGSDAG &quot;15 MEI 1566, des avonds ten 6 .ure, in het N o ta r i s h u i s aan de Geldersche Kade: 249 nalen Oost-Ind. KOFFIJ, alhier aangevoerd per Caldbeck en _?... •¦ (11624) H. A. M. EOELANTS, te Schiedam, geeft uit r. Tweede Aflevering- van het HANDBOEK DER ALGEMEENE EN BIJZONDERE Met inbegrip van de Topographische Ontleedkunde, de leer der .Kunstbewerkingen en der Verbanden. Met vele HOIITGRAVIREIV. ONDER MEDEWERKINCr VAN Dr. AGATZ te Augsburg, Prof. Dr. BILLROTH te Zuiich Prof Dr. ESMAECH te Kiel, Dr. FISCHER te Berlijn, Prof. Dr GURLT te Berlijn, Prof. Dr. HAESER te Breslau, Prof. Dr. HERZ te Erg^J&amp;ï£Ë,?SsP *?Reenen, Prof. Dr.LÜCKEte Bern, Prof. Dr NUSSBAÜM te Munchen, Prof. Dr. v. PATRUBAN te Weenen, £r°f&apos; D^_AT^n.iA-teJYeenen, Prof. Dr. SIMON te Rostock, Prof. pVtPw^ Wurzburg, Prof. D_. VOLKMANN te Halle, Prof. Dr. WAGNER te Koningsbergen, Prof. Dr. O. WEBER te Bonn! UITGEGEVEN DOOR »r. v. PÏTMA, en _Dr. BILLROTH, Prof. mdc Heelkunde te Weenen. Prof. in de Heelkunde te Zurich UIT HET HOOGDUITSCH VERTAALD DOOR JE. UTAMLO. Doctor in de Genees- en Heelkunde te &apos;s Gravenhage. Het geheele Werk zal 150 a 160 vel groot, en, bij Afleveringen van 8 vellen verschijnende, in 4 deelen voltooid zijn. -De prijs is per Aflevering ƒ I.§o. (11553) Op een NOTARISKANTOOR ter dezer stede wordt gevraagd een JONGSTE KLERK., niet beneden de 14 jaren ouden eene goede hand schrijvende.| Adres met franco en eigenhandig geschreven briefjes onder lett. Z. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (11569) Voor een JONG MENSCH, P. G., wordt gelegenheid aangeboden om in een stil fatsoenlijk gezin, wonende op de Bloemgracht, kost, inwoning, huisselijk verkeer en vrije Kamer te genieten, tegen nader overeen te komen billijke voorwaarden. Ook is men niet ongenegen eene GEMEUBELEERDE KAMER aan een Heer, zijne zaken buiten &apos;s huis hebbende, te verhuren. Adres franco letter G. bij de Boekhs^J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstr. XX 601. (11586) TE HUUR AANGEBODËHT- Om dadelijk te aanvaarden, een WOONHUIS, gelegen op de Prinsengracht bij de Utrechtschestraat, bevattende Zes Kamers, Kelder, Keuken en,verders van alle gemakken voorzien. Franco brieyen onder lett. B. B. aan SCHLÖMANN&apos;S Boek en Muziekhandel, Vijgendam J 628. (11634) TB~H_uiïitr In een TOEHUIS op het schoonste gedeelte van den Binnen-Amstel, wordt binnenshuis gelijkvloers een paar net EIHEUBELEERDE KAMERS voor een Heer aƒ 30 &apos;s maands te huur aangeboden. Adres franco onder lett. A. Z. bij den Boekhandelaar A. U. ROLFF, Utrechtschestr. Z 841, (11635)</p>
</text>
