<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE EENHOORN TE MAARSSEN. De Ondergeteekende beveelt zijn LOGEMENT en TUIN, me den aanvang van het Zomer-Saisoen tot BUITENVERBLIJF voor FAMILIEN weder beleefdelijk aan. _(__»_) _ H-^JftOK^ ILiET WEI./ Wegens Vertimmering wordt aangeboden bij J. S. HOENSON, op het Singel bi) de Geelvmksteeg, X 25. eenige deugdzame Eigengemaakte MEUBELEN voor een civielen prijs. Hier is ook nogbij eene fraaije moderne SALON-TAFEL. Komt en overtuigd U van de waarheid. (11614) MA]SCFACTCR___OTrH De Ondergeteekende heeft de Eer te berigten, dat hij eene WINKEL IN DIVERSE MANUFACTUREN heeft geopend NIEUWENDIJK L 67, bij de Martelaarsgracht. Zich befefJelijk aanbevelende zal hy door eene nette en soliede bediening zich het te schenkene vertrouwen zoeken waardig te maken _? . AUGUST WITTE. __Amsterdam , 9 Mei 1866. (11585) Cl I®. MjÖMMËÏJÉISI V_Elfc___lTl§_ö van C 332 naar C 382, Z WANEN BH. _tWAI_. (11598) HET KANTOOR VAN JOHN MAVOR STILL In Minerale en Medicinale WATEREN en EAUDE COLOGNTI naar de WARMOESSTRAAT, over de Oude-Zrjds-Armsteeg, M 461. (11633) i VOOR BS ZOMM-AW 0. LAjfiflL&apos; TE HUUR TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS, met vrn gebruik van Tuin, en desverkiezende met Kost en Bediening, gelegen te Utrecht, bij de Maliebaan Adres franco onder lett. X. bij den Boekhandelaar C. MOMMAAS Cz., aldaar. (11620) Door toevallige omstandigheden wordt ter OVERNAME aangeboden eene GROSSIERDERIJI in Garen, Band en Modeartikelen, waarvoor een Kapitaal van p. m. 30 Mille noodig is, hetwelk echter door den overnemer successivelijk onder nader overeen te komen voorwaarden afgelost kan worden, ook is de verkooper bereid de zaak eenigen tijd te helpen administreren. Adres met franco brieven onder lett. K. V. i Bureau Handelsblad. (11593) COIFFEURS BEDIENDE Om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden ™__. ™ - een bekwame COIEFEUR&apos;S BEDIEND» &apos;„j r S*&quot;™*^ Postiches. Adres in persoon of fv_™_v ¦ &apos; goed .Toor Galonen het Advertentie-Bureau vanYfe SM&quot; &quot;ss£*</p>
</text>
