<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Terste Ramer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 7 Mei 1866. VOORTZETTING DER ALGEMEENE. BERAADSLAGINGEN OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>De Ministeh van Koloniën, de Heer Fransen van de Putte, zegt, dat de memorie van toelichting begint met de opmerking dat hoe velerlei punten van bijzonderen aard ook aanleiding mogten geven, vooral sedert de herziening der grondwet, tot gedachtenwisseling tusschen de roering en de vertegenwoordiging, de telkens terugkeerende, de alles beheerschende vraag op koloniaal politiek gebied was die der cultures. En zoo is het, en de discussie heeft dit óp nieuw ten duidelijkste aangetoond. De Minister begint met de welsprekende rede van den Heer Andreae, die, «fschoon den oorsprong en de ontwikkeling van het cultuurstelsel hebbende opgegeven, toch niet geheel juist was. Uit dat betoog zou blijken, dat aan de particuliere industrie de noodige tijd tot proef vergund was. Is dat juist? Het Engelsche tusschenbestuur had vooreerst te kaïnpen met het continentaal stelsel, en na de weder in bezitname der Koloniën door Nederland, leende . van der Capellen al te veel het oor aan de mannen der Oost-Indische Compagnie. Zoo strekten dan ook de besluiten van 1820 en 21 om de milde bepalingen der Commissarissen-Generaal terug te nemen. Maar wat wilde de Heer du Bus anders dan de erkenning van den individuelen grondeigendom en de openstelling van Java voor de Nederlandsche particuliere industrie? En waarvoor heeft hij moeten wijken? In de memorie van toelichting is dit duidelijk uiteengezet: voor de financiële consideratien waarop de voorstellen van van den Bosch gegrond waren. De Minister erkent dat op dat oogenblik de geldelijke nood van Java, meer dan van het Moederland als motief gold, en dat ook graaf&apos;van den posch de vrije industrie niet wilde uitsluiten. Dat is duidelijk door den Heer van Deventer in het licht gesteld. Graaf van dén Bosch ging niet naar Java om de particuliere industrie ter dood te veroordeelen. Hij hervormde de industriëlen tot Gouveniementscontractanten Mogt dan al de nood van het Moederland niet de eerste raison d&apos;être van het cultuurstelsel zijn, het is niet te ontkennen dat dit spoedig wel het geval werd. Men kwam tot de erkentenis dat de Delangen van Java aan den nood van het moederland moesten opgeofferd worden; maar de gevolgen bleven niet uit. De^Minister wijst hier op Deniak en Grobogan; men wilde al meer en meer millioenen. Het kon den scherpzinnigen blik van den Heer Rochussen niet ontgaan dat die toestand onhoudbaar was. Zijne circulaire van 1847 getuigt dat hij voorzag wat eenmaal gebeuren mo.st. Dat ging zamen met het tijdperk dat de voormalige koloniale oppositie hier plaats nam. Het gevolg was dat er reactie kwam; aat er geen uitgifte van suikercontracten meer plaats had of uitbreiding aan de Gouvernementscultures gegeven werd. De industriëlen moesten een uitweg vinden. Van daar onder den Heer van Twist de eerste ontluiking der particuliere industrie. Hoo werd hij begroet? Met eene exceptie van onmogelijkheid. Men betwiste pertinent weg dat vrije industrie mogelijk zou zijn. Die strijd ligt nog versch in &apos;t geheugen, en men hoopte dat hij beslecht zou worden bij het Beg-eringsreglement. Men meende dat door de artt. 56 en 60. het doel bereikt werd. De Minister herinnert hier aan de woorden van • den Heer Flout bij de sluiting der discussie over art. 60, ten voordeele der particuliere industrie, en de Eerste Kamer gaf hare tevredenheid te kennen over het ontwerp dat voor vrije teelt en vrijen arbeid den weg opende. Maar die stilstand vaa wapenen heeft niet lang geduurd. De hooge prijzen der producten in 1857 en het laisser faire der Indische Regering riepen eene massa ondernemingen op Java in het leven. Van toen af werd hier weder de oude toon vernomen niet alleen over de onmogelijkheid van den vrijen arbeid, maar ook over het onmogelijke daarvan naast de Gouvernements-cultures. De kruistogt tegen de vrije industrie ging van hier uit, en de reactie eok, en vandaar de treurige geschiedenis van 1857—1860. Het is dus niet juist dat de onzekerheid en verwarring eerst sedert 1860 zijn ontstaan, zoo als de Heer Rochussen beweerde, want de Directeur der cultureg b. v. schreef in Januarij 1860 —dus vóór de aftreding van den Heer Rochussen — dat hij onbekend met de intentien der Regering was, dat hij onmogelijk eenig bepaald advies nopens de uitvoering van het Regeringsreglement kon geven. Daarom gewaagde de Heer Loudon in 1861 van een toestand van verwarring en onzekerheid, waaraan een einde moest komen. Eindelijk moest ook de Heer Pahud, bij de nederlegging van zijn bestuur tot de erkentenis komen: dat de langdurige afwijking van de bestaande bepalingen de handhaving van het vervolg onmogelijk had gemaakt; dat alles in het onzekere was. Is het nu billijk te zeggen; eerst na 1860 is die toestand van onzekerheid ontstaan. Sedert ik, zegt de Minister, ben opgetreden, is er geen weifeling geweest nopens mijne voornemens; de Heer Godefroi heeft dit ïeeds opgemerkt. Ik neb steeds gezegd dat de regeling van den grondeigendom elke regeling van de cultures moet voorafgaan, Maar is het nu niet vreemd dat de koloniale conservatieve partij, zij die vroeger in het Gondsch Kroneske, Tjarda Welanda en Nederlandsch Indie op den voorgrond stelde dat de vrije industrie onmogelijk is zonder den individuelen grondeigendom, nu juist het tegenovergestelde verkondigt. Die regeling moest voorafgaan, en nu dit geschiedt, althans gelijktijdig geregeld wordt, nu is het omgekeerd; nu staat de regeling van den grondeigendom op den achtergrond en begroet men haar met eene exceptie van niet-ontvankelijkheid. Nu moet eerst de Javaan tot arbeidzaamheid worden opgeleid en dan de regeling van den grondeigendom plaats hebben. Intusschen is de Regermg overtuigd van de moeijelijkheid van het onderwerp, maar is gesteund door de adviezen nit Indie. Het schetsontwerp was toen in 1863 reeds naar Indie gezonden. Nu zegt de resident van Cheribon, dat ©m tot een gezonden staat te komen de regeling van den grondeigendom en de heerendiensten dringendnoodig zqn. De resident yan Passoeroean acht de regeling van het grondbezit en de heerendiensten onafscheidelijk van eene goede regeling der cultures, en meent dat zij te gelijkertijd moeten geschieden. Er was volkomen overeenstemming bij de deskundigen. Mie autoriteiten, die geraadpleegd waren, waren het&apos;eens dat het grondbezit eischt regeling en dat die de grondslag moet zijn van alle regeling der cultures. — Zelfs de Heer Mijer was daarvan doordrongen, want in zijne rede van 6 Dec. 1863, heeft hij hulde toegebragt aan een advies van een deskundige, die verklaarde dat, zoolang de Javaan geen eigen grond bezit, aan geen vrijheid van arbeid kan worden gedacht. Maar, al ware het mogelijk de cultures te regelen zonder den grondeigendom, dan toch zou de staatspligt en het staatsbelang medebrengen _ dit toch te doen, omdat aan geene goede regeling van het belastingstelsel zonder regeling van den grondeigendom kan fedacht worden. Nog onlangs heeft de Minister nadere stukken beomen, waaruit blijkt, dat, bij een onderzoek in de residentie Tagal gebleken is van toeëigening van land door hoofden, van wegneming van sawa&apos;s en van onregtvaardige toeëigening tegen geringen prijs; kortom, allerlei schendingen van eigendom. Nog meer voorbeelden zijn er van afneming van velden door hoofden ot anderen, ten eigen voordeele. Mag nu langer het regt van den inlander op den grond in handen blijven van hen, die over hen gesteld zijn? Wat betreft de opmerking van den Heer Godefroi, waarom niet de regeling van het grond&lt;/e-r_j_, in plaats van den eigendom geschiedt, antwoordt de Minister, dat men, alvorens het gebruik te regelen, men toch weten moet aan wien eene zaak toekomt. Hoe wil men uitvoering geven aan N°. 2 van art. 56 Regeringsreglement, waarin bevolen wordt, dat: nxoor zoo verre die cultures plaats hebben op gronden door de inlandsche bevolking voor eigen gebruik ontgonnen, de beschikking over die gronden geschiede met billijkheid en met eerbiediging van bestaande regten en gebruiken.&quot; Tegen dat stellig voorschrift moet men geen beroep doen op de adat. De adat is willekeur en despotisme, en dat blijkt uit het stuk, door den Heer Potter verleden jaar aan de Eerste Kamer overgelegd, waarin de ergerlijkste knevelarijen worden ten toon gesteld juist als gevolg van adats en onbeschreven gebruiken. De Heer Mijer had beweerd dat de regeling van de kwestie van den grondeigendom! zou zijn ligtvaardig en willekeurig, onstaatkundig en onvoorbereid. Maar wanneer zal men dan toch wel voorbereid zijn? Hoe zal men verder komen als men niets doet? De Heer Mijer zegt: de grond behoort aan niemand. Gesteld, het zij zoo; maar dan is regeling nog meer noodig. En is de kwestie wel zoo moeijelijk? Wist men er zoo weinig van? Dat mogt vreemd heeten. In 1849, bij de behandeling van het voorstel van den Heer Sloet, wist de conservatieve partij er alles van; de Heer van Nes, in zijne brochures, en de Heer G. L. Baud wisten er alles van. Zij zeiden ronduit: de grond behoort aan den inlandschen bezitter, die daarvoor schatting en welligt eenige producten te vorderen heeft. De Heer G. L. Baud bestreed als Minister juist op dien grond het voorstel van den Heer Sloet. Hebben niet de Heeren van Nes en Sieberg het regt geconstateerd van de inlandsche bevolking op den grond dien zij ontgonnen heeft. Was het destijds niet evident dat de souverein t/een eigenaar was? Maar de Minister zegt op zijn beurt: welk verschil is et of ik zeg: de grond behoort aan den Souverein, mits 1/5 belasting door de bevolking betaald worde, of dat ik zeg: de grond behoort aan de bevolking, mits zij 1/5 schatting aan den Souverein betale. Men heeft ook opgemerkt: de regeling&apos;is onvoorbereid, willekeurig^ enz. De Minister beroept zich daartegen op officiële stukken. De Resident van de Preanger-regentschappen zegt, dat hij geene bedenking heeft tegen de regeling. Die van Passaroeang zegt, dat bij hem geene bedenking bestaat, dat hij reeds in 1858 voorstellen in dien_geest heeft gedaan en niet van meening is veranderd; alleen door individuelen eigendom en herziening van het belastingstelsel kunnen de&apos;materiële belangen van Indie en de duur van het Nederlandsch gezag gehandhaafd worden. De Resident van Cheribon verklaart dat niemand betwijfelt, dat het individueel grondbezit de eenige prikkel is tot ontwikkeling van den Javaan. Dus, die zaak is waarlijk niet zoo onvoorbereid en onbekend, maar die exceptie is slechts uitgedacht om elke beschikking over den grond van den inlander mogelijk te maken. De tegenwoordige Gouverneur-Generaal is onbepaald voor het ontwerp. Die hooee staatsambtenaar zegt dat geene regeling der culturemogelijk is zonder grondeigendom. De Procureur-Generaal bij het Hooge Geregtshof in Nederl. Indie beantwoordt zelfs bij voorbaat de conservatieven en zegt dat de inlandsche bevolking een zakehjk regt op_ den grond bezit&apos;hetzij individueel, hetzij dessagewns. Eindelijk is ook de inspecteur van de statistiek voor het kadastrale, die er zich uitsluitend mede bezig houdt, onder opzending van een aantal kaarten door Javanen geteekend, zeer voor dezen maatregel. Wat betreft het apanage bezit der hoofden, waardoor de inlanders misleid zullen worden, antwoordt de Minister dat in Probolingo individueel bezit is, maar de eigendomsbewijzen zijn juist later ingetrokken en juist alle misbruiken zullen eindigen als__de regten van den grond behoorlijk verzekerd zijn. De. Minister wijst daarbij nog eens op die misbruiken welke deze Regering met wil volgen , b. v. de verbanning van een deel der bevolking van Pekalongan toen zij meer loon voor suikercultuur kwam vragen. Men heeft bezwaren tegen art. 9, de overgang van het communaal in individueel &quot;bezit. De Minister vindt dit sterke overdrijving; men leest in dat art als zou de Begering. het individueel eigendomsregt willen invoeren, terwijl juist de Regering aan de bezitters vrijlaat dit bij onderling overleg te bewerkstelligen. Men beroept ïich op Algiers; maar er zlJv, .&apos;--bIJ iP-Unte? Van_ met Java, punten van verschil. Zooveel is zeker dat de verdeeling in een senatns consult is voorgeschreven De Minister licht dit punt nader toe en doet uitkomen dat op de bepaling, zoo als die nu is, door den Gouverneur- &apos;jenèjraaf instantelijk h aangec&amp;rongén. En nu moge men over djit patriarchaal bestuur der dessa&apos;s spreken; ook hierin is den Minister de overdrijving gebleken van den Heer Wintgens, die vroeg: of er discoursen zullen gevoerd worden over de verdeeling der gronden. De Minister doet de wedervraag: of er dan nu discoursen gevoerd worden bij de verkiezing van de lioofden der dessa&apos;s. Het grootste beletsel voor hetgeen de conservatieve partij zegt te willen tot ontwikkeling en opleiding is juist de onthouding van den individuelen eigendom. De Minister staaft dit door het geschrift van den zendeling Jansen, dat het beste pleidooi voor hét ontwerp is; de Minister beveelt den Heer van Zuylen (Van Arnhem) dit geschrift zeer aan. Nu is er een beroep gedaan op de Javasche wetboeken die de Heer Wintgens zeide niet te kunnen lezen. De Minister kan dit evenmin. Maar de Minister beroept zich op der Kinderen, die ze wel kent en die ze heeft teruggegeven; en deze zegt dat, bij vergelijking van het Mahomedaansch en Javaansch-Mahomedaansch . regt met dit ontwerp, het ontwerp in overeenstemming is met de regten der inlanders. Ook Jhr. de Jonge komt op pag. 35 tot hetzelfde resultaat, dat de Minister voorleest. Een der bezwaren van den Heer Rochussen is, dat inbreuk wordt gemaakt op het gezag &lt;&lt; .r iiilandsche hoofden en dat hun zelfs hunne staatsie ontnomen wordt. De Minister vraagt: wat is het standpunt der inlandsche hoofden? wil men de inlandsche ambtenaren tevens als hoofden beschouwen, dan is er geen einde te zien aan de ellende van den Javaan. Overigens ontkent de Minister dat de staatsie wordt ontnomen; dit staat nergens te lezen. De Minister komt nu tot de cultures in verband met het Regerings-reglement. De Heer Meijer heeft eene groote concessie gedaan door te constateren dat in art. 56 van dat Reglement geen sprake is van cultuur.- ei nel, maar |van cidttirr.es; dat is ook dezelfde uitlegging als van den Heer van.Twist. Dit ontwerp nu beoogt juist het behoud der cultures. Waarin toch bestaat het cultuurstelsel omtrent de suikercultuur? Alleen in de b33chikking over den grond en over den arbeid der bevolking. Wat b;oo^t het ontwerp met het oog op art. 56: het beoogt de beschikking over den grond los te laten, maar behoud dercultures door dien grond tegen schadeloosstelling te onteigenen en door vrijen arbeid te doen drijven.- En zoo komt hij tot den vrijen arbeid waarover zooveel verschil van meeniug sedert lang bestaat. De Regering kan, met het oog op art. 56 geen ander voorstel doen dan dit. En twijfelt de Heer Roetnissen aan de mogelijkheid van den vrijen arbeid ? Dat kan niét, ¦¦.-;]nfc ds archieven van het Ministerie van Koloniën getnigen dan te.;ou hem, zoodat hij dit niet kan volhouden, ln 1849 was hij Gouvei¦•__:.ir-Generaal, en als men een oog slaat in do correspondentie, dan _:_. men zien dat hij het als Gouverneur-Generaal als eerste pligt beschouwde Java te behouden en, met het oog op de gebeurtenissen van 1848, in staat van tegenweer te stellen. En wat deed do Heer Rochussen, terwijl de militaire genie betoogde dat de vestingwerken in vrijen arbeid niet tot stand zouden komen ? Toch nam hij het besluit dat alle gedwongen lovering van koelies verboden was. Tegen do voorspelling der militaire genie is de arbeid niet gestaakt en zijn al de werken tot stand gekomen. Ook de Heer Andreae heeft menig bewijs gegeten van hetgeen hij gezien heeft van veclvuldigen vrijen arbeid, en de Gouverneur-Generaal zegt bij de opening der tentoonstelling te Batavia, dat het vraagstuk van deu vrijen arbeid sedert lang is uitgemaakt. En waarom heeft do Heer Rochussen niet als Gouverneur-Generaal den dwangarbeid uit de suikercontracten weggenomen? Omdat hij eerst de voorschrift.n weg wilde hebben; en teregt alles kan niet op eens geschieden. De Minister erkent dat de moeijeïijkheid ligt in de suikercultuur; er zijn daarbij hinderpalen te overwinnen, maar die worden nit den weg geruimd door art. 18 en de bepalingen nopens _e huur. Nog met deze mail is er een nieuw voorbeeld ontvangen. Men weet dat de Regering gebroken heeft met de blandong-diensten; zoo het ergens moeijelijk is dan is het daar om arbeiders te verkrijgen. Men schrijft hem: //men is er. druk aan het werk, dagelijks met 5 a 600 man, alles gaat goed en voorschotten worden er niet verleend.&quot; De Minister zou nog eene reeks&quot; voorbeelden kunnen aanhalen, waaruit de bestaanbaarheid van den vrijen arbeid ten duidelijkste blijkt. Eindelijk de koflij cultuur. Het ontwerp wil haar behouden omdat de Regering vermeent, dat het onmogelijk is het koffijstelsel op te heffen. Vooreerst verkeert de koffijcnltuur in een gansch anderen toestand. Het Gouvernement gaat voort met hoogere betaling, en, naarmate daarvoor meer wordt uitgegeven, wordt dit gedekt door meerdere productie. De bestrijders meenden dat men die cultuur niet hi stand zou kunnen houden bij de opheffing van den verpligten arbeid bij andere cultures; maar men vergeet dat iv de meeste districten van Java nu reeds geene cultuurdiensten meer bestaan, dat er tusschen districten waar cultures bestaan, en andere waar die niet bestaan ook veel koffij wordt geplant. En toen er vóór 1830 nog geen gedwongen suikercultuur was, hebben toen de inlanders gezegd: waarom moeten wij koffij planten en elders is de arbeid vrij? Sedert 1830 bestaat er bovendien tusschen en door elkander met de Gouvernementscultures, particuliere industrie met vrijen arbeid, en de Heer Sandbergh Matttuessen betoogde evenzeer de mogelijkheid daarvan, toen hij met den Heer Rochussen onderhandelde over de fabriek geuitrie. Ook de Minister beaamt dat de koffij cultuur eigenlijk buiten deze wet ligt. Niet bij de Javaansche bevolking zal die cultuur op den duur weerstand ondervinden, maar van hier uit komt _de weerstand. Het zijn de Herwerden» en anderen. De koloniale oppositie komt geenszins van Java, maar van hier. De resident van Pekalongan erkent dat de koffij cultuur nog vele voordeelden voor den Staat kan opleveren; zij verkeert in eene geheel andere positie dan de suiker. De eene wordt op Sawahvelden en de andere op berghellingen geteeld. Zijn resumé is, dat het koffijstelsel kan behouden worden, en door verbetering tot cultuur en vrijen arbeid gebragt. En wat is de reden, dat dit niet vroeger reeds geschied is? De nood van het Moederland. Men schreef van hier: zendt koffij, koffij, loffli-i En dat juist heeft gemaakt dat er overdrijving plaats had on de productie stationnair is gebleven. Tot uitbreiding daarvan is ook de particuliere industrie in staat door de uitgifte van woeste gronden. Nu brengt men de bedenkingen in het midden der kamers van koophandel te Soerabaija en te Batavia. Wat zeggen die? Dat zijn .juist; de stemmen van dat derde belang, van dis derde magt. waarover zoo veel in deze discussie gesproken is. Do kamer van koophandel te Samarang heeft zich m een geheel anderen zin uitgelat.n. De Minister zegt, dat, hoe ingenomen hij ook is met de kamers van koophandel, het adres van Soerabaija is de schrille kreet van - het eigenbelang. En dan herinnert hij de Kamer aan de veelvuldige adressen, in 1850 tegen de scheepvaartwetgeving ingediend; later had . hetzelfde plaats bij de tariefsherziening, en telken male is dit het geval, indien door liervorming het particulier belang bedreigd wordt. De Minister komt nu tot de finantiële gevolgen van den maatregel. Hij zal zich deswege echter bekorten, want zijn ambtgenoot voor de finantiën zal daarover in het algemeen spreken. Hij zal die gevolgen alleen beschouwen in verband tot het ontwerp. — Vooreerst dan, de koffijcultuur wordt behouden, en als de marktprijzen goed blh&apos;ven en er geen oorlog komt, dan zullen de finantiële&apos;gevolgen der koffijcultuur dezelfde blijven als nu. — Ten andere, de voordcelen der suikercultuur blijven in de eerste jaren; zij zullen later verminderen, maar niet geheel ophouden. De Minister heeft reeds voorstellen om, als er vrije beschikking over &apos;t geheele product piaats heeft, opofferingen te doen. — De Minister vraagt aan de conservatieven: zijt gij magtig.de inkomsten van de suikercultuur te verhoogen? — De Heer Rochussen heeft laten onderzoeken of er nieuwe contractsn konden uitgegeven worden. En het bleek, dat dit slechts met 10 a 11 het geval kon zijn. Wanneer die dus in vollen dwang konden gedreven worden, dan kan elke fabriek ƒ 40 mille leveren, maar wat beteekent dan 4 ton vermeerdering? Watbeteekent dat bij de rijzing der uitgaven in Indië. — Neen, er moeten andere middelen aangewend worden, om de inkomsten te vermeerderen. En welke? De verbetering der landrente. Nu blijkt dat er 20 pCt. meer gronden zijn, dan bekend of aangeslagen zijn. De Minister heeft een staat voor zich nopens de landrente sedert 1836, en nu blijkt daaruit dat die belasting vroeger veel hooger was, ondanks de rijstprijzen inmiddels verdriedubbeld zijn en dus de aanslag hooger moest wezen. — Is het dan overdrijving, als de Regering zegt, dat, bij loslating van vele drukkende cultuur- en heerendiensten, men de landrente meer opvoeren kan? Kan de conservatieve partij een ander budget der toekomst toonen? Kon Jan van den Bosch het geven? Neen, want als bewijs daarvan voert de Minister aan . dat iq &apos;deze Kamer, in 1836, werd gezegd, dat geen verstandig Nederlander aan zijne plannen geloofde! — Voor het overige, het belastbaar vernwgen moet uitgebreid worden; zoowel de Europesche als Chineesche kooplieden kunnen aan patentregt worden onderworpen. Eindelijk het programma der conservatieve partij, uitgelokt dooide vragen van den Heer Godefroi. Het programma van den Heer Mijer i&apos;s behandeld door den Heer Kappeyne. Het maakte op den Minister dezen indruk: gij zijt van rol verwisseld met den Heer j Rochussen, gij waart vroeger meer gearriereerd; gij zijt hem voor- &apos;. bygeloopen. Maar tevens kwam het in de algemeenheid van strek- &apos; kpg zoo nabij aan hetgeen wij kunnen onderteekenen, dat de Minister de beschrijving herdacht van de koloniale conservatieve partij door den öprei-er uit Almelo gegeven: //gij zijt liberalen die bij da bagage-wagens Behoort.&quot; Üè Heer Eocfeussen _aar.n.eg-_i ïteefü zien gekoppeld aan de reactie en het programma gegeven van de adressanten van 1564, van de lofredenaars van 1859, namelijk: &apos;de avtt. 56 en 60 moeten herzien worden.&quot; De Heer Rochussen deed, en teregt, een beroep op zijne lange ervaring, op de achter hem liggende loopbaan. Maar nu vraagt de Minister hem: acht gij hei; mogelijk de artt. 56 en 60 te herzien ? Acht gij het mogelijk dat de Nederlandsche Vertegenwoordiging een dergelijk wetsontwerp zal aannemen ? Acht gij het mogelijk om dergelijk wetsontwerp, wanneer het door de Vertegenwoordiging werd aangenomen, uitte voerren? Acht gij dis uitvoering mogelijk in verband met hetgeen in den Archipel gebeurt, met de nadering der Australische kolonisten, met hetgeen in Cochin-China voorvalt? Hoe harmonieert dit met den wensch der conservatieve partij, bij de behandeling van het tarief geuit: vermeerderd verkeer met Australië, afschaffing der differentiële regten ? Harmonieert uw [stelsel met sneller vervoer ? Zal uw gebouw van monopolie en alleenhandel opgetrokken kunnen worden onder het gesis van de locomotief? Eindelijk, hebt gij de consequentie bedacht van hetgeen gij wilt? Hebt gij den moed om de drukpers niet aan banden te leggen, maar aan stukken te breken, hetgeen het gevolg van uw streven zou moeten zijn ? Hebt gij den moed, het werk waarop gij u verhoovaardigen kunt, het koninklijk besluit van 1860, waarbij de toelating van Europeanen in de binnenlanden geregeld wordt, in te trekken? Wat zult gij doen met de Europeanen die uit de binnenlanden teruggeroepen zijn? Gij kunt toch niet het systeem toepassen van de Oost-Indische Compagnie ten opzigte van de nagelcultunr? De Minister vraagt nog: zoudt gij den moed hebben om thans op Java op nieuw het bedrijf,van 1830 tot 1850 te laten spelen, dat de Heer Rochussen ais Gouv.-Gen. in rombere. maar ware strekken heeft geschetst? — Wij zijn, zegt hij, door den geachten redenaar die het debat opende vermaand om dit te voeren, vrij van allen politieken hartstogt. Ik zeg der kamer, ik zeg der oppositie dank voor de wijze, waarop tot nu toe dit debat gevoerd is. — Maar bij de waardering van den vorm van hetzelve zal het toch wel geen tegenspraak ondervinden dat de koloniale zaak, zoo als da geachte Spr. uit de residentie zich uitdrukte, eene partij — eene politieke zaak is geworden, terwijl het beheer der koloniën daaraan niet mag onderworpen zijn. —In geene constitutionnele landen kan men partijkwestien vermijden. Ik vrees dan ook niet, dat het daaraan ontbreken zal. Maar jk maak mij niet ongerust over de vaan van schoolwetagitatie, die door den Heer Groen wordt opgestoken. Hij blaast op de bazuin een niet. onbekend geluid. Hij klopt onrustig op de deur. Laai hem .binnen, maar eerst beslissing van cic koloniale kwestie in den geestvan dit wetsontwerp, dat aan veertien millioen Javanen zal geven de eerste elementen van volkswelvaart en volksontwikkeling: regtszekerheid; vrijmaking van den arbeid; grondeigendom. Breekt voor goed met de laatste overblijfsels der 0. I. Compagnie. Weest wetgevers en geene leden der kamer van zeventienen. Onthoudt Java niet het eenige waardoor duurzaam bezit mogelijk is. Onthoudt Java niet de voorwaarden, waarop het bezit van koloniën met de beginselen van christelijkheid en humaniteit van onze. eeuw is overeen te brengen. Onthoudt Java niet gelijkheid van instellingen, billijkheid en regtvaardigheid; toont het bezit van Java waardig te zijn &apos;door zijne bevolking op het niveau te brengen yan uwe beschaving door onderwijs en evangelisatie, opdat de historieschrijver u niet verwijte wat de - Resident Potter eenmaal,de Indische Regering op de puinhoopen van de welvaart van Demak en Grobogan naar het hoofd slingerde: De Nederiandxche heersciwppj heeft Java meer ten vloek don ten zegen gestrekt. De Minister van Finantien, de Heer van Bosse, acht de taak, die hij heden te vervullen heeft, zeer eenvoudig. Hij heeft toch niet te spreken over de hoofdbeginselen of do onderdeden van dit ontwerp, waaromtrent het voor en het tegen reeds door anderen ter sprake gebragt is. De voorname reden waarom hij het woord vraagt, is om te antwoorden op de vragen, bij den aanvang dezer discussie door den Heer Godefroi gedaan over de financiële gevolgen, welke dit wetsontwerp zou kunnen uitoefenen op de bijdragen uit de Oost- Indische geldmiddelen voor de schatkist. Dat lid wenschte, dat hij, Minister, nu reeds zijne zienswijze zou doen blijken over de gewigtige vraag of Nederland ten opzigte van zijne geldmiddelen zich onafhankelijk maken wil van de O. I. bijdragen. Wat dit laatste betreft, meent hij den spreker het antwoord te moeten schuldig blijven tot de behandeling der Staatsbegrooting voor 1867. Hij bepaalt zich dus te dien aanzien te zeggen, dat, als men dat beginsel van onafhankelijkheid op den voorgrond stellen wil, onze huishouding zoodanig moet worden ingerigt, dat men voortaan op geen 25 millioen, maar zelfs op een veel minder bedrag zal moeten rekenen, en dat men zich alzoo moet onthouden van de afschaffing van belastingen, tot dat die onafhankelijkheid is verkregen. In het algemeen meet hij zeggen, dat hii geene mathematische zekerheid kan geven, ook geen budget voor de toekomst leveren, maar dat alles .p redelijke gronden steunen moet. Als hij den finantielen toestand van Moederland, en Koloniën nagaat, dan vergelijkt hij beiden met een man, die, in bekrompen omstandigheden verkeerende, plotseling op eenmaal rijk wordt, die dus zijne huishouding uitbreidt, en het zoete van de aarde in ruime mate wenscht te genieten; maar nu doen zich langzamerhand eenige sypmtomes voor, wel niet van gevaar, maar toch, die het noodig maken dat eenige matigheid in acht worde genomen. Het is niet genoeg, om nu dien man te zeggen -. zet u leven op den tegenwoordigen voet voort, maar matigheid en inkrimping worden door de voorzigtigheid geboden. Nu kan men door het eerste wel meer populariteit verkrijgen, maar die moet zwichten voor het tweede, dat door pligt wordt geboden. Het is een feit, dat Indie in zijne eigene huishoudelijke uitgaven niet kan voorzien zonder winsten uit het Moederland te verkrijgen, en dat ook het Moederland uit de winsten van de Oost vele nnliioenen moet trekken om zijne uitgaven te dekken. Dat wordt dikwerf over het hoofd gezien. Alvorens echter de vragen van den Heer Godefroi te beantwoorden, meent de Minister dat lid eenige vragen te moeten doen. Gij hebt zorg voor de toekomst, maar geeft dan het bestaande stelsel de volkomen zekerheid; zullen de hooge prijzen op den duur behouden blijven; zal de concurrentie met de beetwortelsuiker geen nadeel toebrengen; zal de koffijcultuur niet elders toenemen en geduchte mededinging doen ontstaan? En als dat stelsel geen volledige zekerheid voor de toekomst oplevert, zijt gij dan geruster na het antwoord door de conservatieve partij gegeven. Men ga na de stelsels van de regterzijde ontwikkeld. Als &apos;men let op hetgeen het lid uit Leeuwarden gezegd heeft, dan schijnt het, dat dit lid eerder in ons kamp tehuis behoort, en dat er slechts een verschil over den tijd van overgang nog bestaat. Het lid uit Zwolle sprak veel over het behoud van het cultuurstelsel, maar hij voegde er bij met verbetering. Kan men zich echter eene verbetering in dat stelsel voor den geest brengen, die geen groote offers zou vorderen. Men zal toch van de suikerfabriekanten minder moeten vragen. Men wil den grondslag van de koffijcultuur wijzigen. Men wil in de behoeften van de bevolking voorzien. Veei zal er moeten verbeterd worden, een gemakkelijker afvoer verkregen. Dat alles kost wel veel geld. Nn heeft hij nog niet eens gesproken over de groote werken, die voor het cultuurstelsel zelve moeten worden uitgevoerd, en men behoeft slechts de Indische begrooting na te gaan, om zich te overtuigen hoezeer de uitgaven in het belang van het cultuurstelsel zijn toegenomen. Gaat men de begrooting over de laatste 10 jaren na, dan ontwaart men dat de uitgaven voor do cultures met 8 en voor het bouwdepartement met 5 millioen zijn toegenomen, te zamen dus 13 millioen, waarmede de winsten uit het cultuurstelsel voortvloeijende zijn verminderd. Vooral vestigt hij de aandacht op den wensch van het lid uit Zwolle tot afschaffing van de opiumpacht. Als hij dat alles nu nagaat, dan vraagt hij aan den Heer Oodeiroi, of dat nu een programma is, dat zoo veei gerustheid aanbiedt. .Door den Heer Rochussen is als programma medegedeeld het wijzigen van art. 56 van het Regeringsreglement. Ligt daarin zekerheid ? Dan zou men op een zandgrond bouwen, want juist toen dat lid Minister van Koloniën was, zijn de uitgaven voor het cultuurstel vermeerderd. Niet, dat hij zo afkeurt, maar het behoud van het tegenwoordig stelsel, en dit wilde hij aantoonen, waarborgt geenszins het behoud van de koloniale voordcelen. — Welke is de ware rede van vermindering van het O. I. batig slot. Die reden is .gelegen in de groote uitbreiding van uitgaven m Indie. Nu_ vindt hn een eerston grond van zekerheid, in den stand der wetgeving, vooral wat dien worden zal, als deze wet wordt aangenomen. Het is niet tegen te spreken, dat de uitgaven in Indie, gedurende de laatste 10 jaren , aanzienlijk zijn vermeerderd. Dat is een gevolg van eene autocratische regering. Een autocraat is een mensch, en heeft geen steenen hart. Nu had hij wel gewenscht, dat de autocratie, ook een financieel hart had gehad, en iets meer dan de financiële belangen had gedacht. Het is ondenkbaar, dat zij, die de magt bezitten en over vele millioenen, zonder controle kunnen beschikken, niet iitet milde hand te werk gaan. Hij kan het dan ook niet ten kwade duiden, dat men met milde hand voldaan heeft aan de behoefte van Indie zelf. De voornaamste grond van symphatie voor het stelsel van zijn ambtgenoot, is daarin gelegen, dat het tegenwoordig stelsel op den duur niet is vol te houden, en dat de financiële belangen in het vervolg moeten geraadpleegd worden. Niet dat hij vreest, dat de wetgevende magt zich door karigheid zal kenmerken ; niet dat men zon toonen, dat het ons om niets anders te doen is. dan om voordcelen uit Indie te trekken, maar afs wfi d.U weg volgen die thans wordt voorgeslagen, zal .het autocratisch beginsel, als het niet wordt gesteund, door de publieke opinie, langzamerhand verdwijnen. De politiek van uitbreiding is voor een groot deel de oorzaak van de uitzetting der uitgaven. De uitgaven voor liet krijgswezen zijn daardoor schier verdubbeld. Zijne overtuiging staat vast, dat de politiek van uitbreiding onmogelijk is vol te &apos;houden. Zij vordert bloed en goed; zij verslindt schatten. Mogt de publieke opinie voor het behoud van zoodanige staatkunde zijn, dan zal het einde van het batig slot spoedig daar zijn, maar het zal niet het gevelg zijn van deze wet. Het heeft hem sterk getroffen, dat bij eene vergelijking van de vermeerdering van uitgaven, eerst in 1867 in eene behoefte ten opzigte van de Inlandsche hoofden zal worden voorzien, waarvan een vroegere Minister van Koloniën reeds jaren geleden , de noodzakelijkheid had aangetoond. Zijn eerste grond van redelijke zekerheid voor de O.st-Indische bijdrage is dus gelegen in de veranderde wetgeving, in de overtuiging&apos;dat de wetgevende magt voortaan zal..toezien, en dat de publieke opinie , zoo hier als in Indie behoorlijk zal worden voorgelicht. Men lieeft slechts een Indisch Dagblad te lezen, om zich te overtuigen dat men niet anders droomt, dan van aanvallen op het batig slot, terwijl men vergeten heeft, dat Indie veel meer behoefte heeft aan den tegenwoordigen toestand, dan Nederland zelf. Hij voegt daarbij, dat voortaan behoorlijke rekenschap zal geschieden; dat men meer zal worden ingelicht , welke werlten worden uitgevoerd, welke uitgaven worden fedaan. Welligt dat het gevolg daarvan zijn zal, dat het zal blijen, dat op de Indische huishoudjpg wel wat te besnoeijen is, en dat zonder verhooging van het eindcijfer in nieuwe behoeften kan worden voorzien.</p>
	<p>Zijn tweede grond van zekerheid is gelegen in &apos;net ontwerp zelf zooals het geschreven staat. Daaruit vloeit niet voort, dat alle gronden aan de Javanen zullen worden gegeven; en dat de koffijcnltuur zal vallen. Men zie toch voorbij, dat art. 56 Reg. Regl. het behoud der koffijcultuur zooveel doeii/ijk vaststelt, terwijl die bij dit ontwerp onvoorwaardelijk wordt gehandhaafd. De wetgever van 1854 verlangde zoolang mogelijk de cultures te behouden, totdat ze door andere inkon-ten konden worden vervangen. Die verandering van stelsel hing echter tot hiertoe van eene pcnnestreek af, en nu voortaan zal het afhangen van de wet. Zonder de medewerking der wetgevende magt kan aan het stelsel niet geraakt worden. Dat levert hem een grooten waarborg op, dat die belangrijke hulpbron van &apos;s rijks inkomsten niet zal opdroegen. Daarbij komt. dat cic industrie in Indie zal worden bevorderd, dat de ontwikkeling zal toenemen, en dat de woeste gronden zullen worden bebouwd. Daaruit mag de Minister van finantien wel het gevolg trekken dat de inkomsten wel wat meer zullen opbrengen. — len derde wijst hij op het belastingstelsel op Java, dat niet veel meer is dan een zamenraapsel van verordeningen om inkomsten te verkrijgen. Hij verwacht eene verbetering van de 4andrente. Wij Europeanen betalen patent, grondbelasting, accijnzen. gemer-n&apos;-ebelaHingen, en dergelijke meer, &apos;waarvan aan &apos;de Javanen niets bekend is. Door voorbeelden toont hij aan, hoe ongelijkmatig en o&apos;ijuist de landrente geheven wordt. Ook hier verwacht &apos;hij van de aanneming van dit ontwerp, betere .uitkomsten. Hij vreest te minder voor de finantiële resultaten van dit ontwerp, omdat hij: ten eerste verwacht, dat de toestand onbevangen en onbevooroordeeld zal worden blootgelegd, dat de de publieke opinie zich zal doen hooren, en dat niemand de finantien op het spel zal zetten. — Ten tweede vertrouwt hij. op het ernstig voornemen en den wil, zoowel bij de Regering als bij de vertegenwoordiging, en ook bij het Bestuur in Indië, op den eerbied voor de wet die in Indie niet altijd even groot is als hier. Hij hoopt dat men voortaan den eerbied voor de wet, ook in Indie, zal weten te handhaven. — Ten derde rekent hij op den ijver en de voortvarendheid van de Staten-Generaal, inzonderheid van de Tweede Kamer, en dat men zich van overdreven verwachtingen onthoude. In bijzonderheden zal hij niet treden. Een enkel woord slechts over de algemeene strekking van dit ontwerp. Deze wet ligt wat het hoofdbeginsel betreft, geheel en al in de rigting van onzen tijd. Als hij kiezen moet tusschen die rigting en die welke.door anderen is voorgestaan, dan i_ het niet twijfelachtig, welke zijne keuze zijn zal. Is het doel, bezit van onze koloniën, ten eigen voordeel van het moederland, om onze schepen groote vrachten te bezorgen, om onze assurantie-maatschappijen te ondersteunen; maar daarentegen den groothandel te doen inslapen, dan zou de franschraan gelijk hebben, die schreef: la nation Holiandaise est une nation eteinde. Hij ten minste wil niet behooren tot eene nation éteinte. Hij ten minste wil niet behooreu tot eene nation éteinte. Hij wenscht dat bedaard en standvastig, met de tijd worde medegegaan, zonder te groote belangen in de waagschaal te stellen. Hij wenscht dat het erfgoed van onze vaderen, ook gerust worde overgegeven aan onze nakomelingen. De Heer Godefroi heeft thans nagegaan wat op de rede bij den aanvang der discussie door hem gehouden, van den kant der conservatieve partij is geantwoord; bepaaldelijk door de Heeren Meijer, Wintgens en Rochussen. Op den voorgrond plaatst hij, dat hij slechts vragen had gedaan, en dat hij zijne meening niet heeft kenbaar gemaakt. Men kan hem dus niet van inconsequentie beschuldigen, maar al had hij ook eene positieve meening ontwikkeld, die anders was dan vroeger zou hij daar niet voor schromen, want hn erkent dat hij op koloniaal gebied sedert vijfjaren, dikwerf gevraagd heeft, of hij wel juist oordeelde. Bovendien heeft hij Ministers van Koloniën en Gouverneurs-Generaal ook dikwerf groote inconsequentien zien begaan. Op de vraag, of hij nu licht heeft ontvangen, heeft spr. in het breede een ontkennend antwoord gegeven. H_ vraagt op nieuw, wat en hoe men in het cultuurstelsel verbeteren wil, en meent, dat de conservatieve partij moet weten wat zij wil, en wat zij in de, plaats stellen zal. Daarenboven toont hij aan, dat de woordvoerders van die partij, het onderling niet eens waren, en ten opzigte van verschillende punten, geheel van gevoelen verschilden. In het programma van den Heer Rochussen van 14 December 1860, heeft zij veeleer vooruitgang gezien. De grondslag yan die rode was, eene verstandige hervorming, en de liberale partij heeft dan ook gevraagd, waaróm de Heer Rochusseu dat niet vroeger had gezegd daarbij betoogt hij, dat die rede in strijd was met hetgeen die voormalige Minister niet heeft aangevoerd, en vooral met hetgeen deze bij eeiw andere gelegenheid gezegd had, over eene wijziging van art. 56, want toen heett de Heer Piochussen verklaart, dat hij niet wist hoe art. 56 kon worden gewijzigd. Nog vraagt hij, wat b. v. de Heer Mijer bedoeld heeft met de uitbreiding van de cultures, en hij brengt daarbij in herinnering hetgeen hij als Minister over den vrijen arbeid heeft gezegd. Hij vraagt hem, of dat lid nog hetzelfde gevoelen is toegedaan. Vooral, daar de Heer J. C. Baud, de uitgifte van nieuwe contracten in strijd achtte met het nieuwe Regeringsreglement. Hij eindigt als slotsom met de woorden te herhalen van een Staatsman: Ik ben dankbaar, maar onvoldaan.</p>
	<p>De Heer van Züylen (van Arnhem) komt op tegen het gezegde van den Heer Cappeyne, alsof het hier zou gelden een strijd tusschen beurs en conscientie. Hij ontkent dit. Het belang van den Javaan staat bij hem op den voorgrond, en hij is veeleer het gevoelen toegedaan van Dr. Bosch en van den Zendeling Jansen, maar deze laatste zegt ook dat, van geslacht tot geslacht, de Javaan gewoon is niets te doen dan op bevel, en dat hij in alles overigens onmondig is. Wijders moet men vertrouwen hebben op den persoon, die de hervorming uitvoert, en dan geeft het regeringsbeleid van den Minister hem geen waarborg, dien hij bij zulk eene gewigtige hervorming verlangen mag. De afschaffing der heerendiensten acht hij, met het oog on het prestige der inlandsche hoofden, niet doelmatig; wel afschaffing der opbrengst uit de opium. Morgen voortzetting der beraadslagingen.</p>
	<p>Naaj aanleiding der opmerking van den Heer Godeïroi over de late verschijning der BjbUiden, antwoordt de Wintgens, dat dit daaraan te wijten is, dat de nageziene kopij niet spoedig genoeg ter drukkerij wordt teruggezonden; hij verzoekt dan ook de spoedige terugzending te willen bevorderen.</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer is rondgedeeld het Voorloopig Verslag op het ontwerp van wet, houdende uitbreiding van art. 14 der wet van 22 April 1855 (&lt;taaUhUid N&quot;. 32) tot wederkeerige rerzekerings of waarborgmaatschappijen. De bedoeling, waarmede het wetsontwerp, houdende uitbreiding van art. 14 der wet van 22 April 1855 (Staatsblad N°. 32) tot wederkeerige verzekerings- of waarborgmaatschappijen is voorgesteld, werd vrij algemeen goedgekeurd. v Maar men vreeg, of de maatregel, die in het wetsontwerp wordt voorgesteld, het doel wel zal treffen. De wederkeerige vcrzekerin^sof waarborgmaatschappijen, wier reglementen niet bij de wet of koninklijk besluit zijn goedgekeerd, zullen aan de voorgestelde uitbreiding van art. 14 der wet op de vereeniging geen wettig bestaan, noch de hieruit voortvloeijende bevoegdheid tot het aangaan van burgerlijke handelingen ontleenen. De Hooge Raad heeft in zgn aangehaald arrest dé stelling aangenomen, dat de maatschappijen, aan wie hij de bevoegdheid ontzegt om in regten op te treden, «ca Wettig bestaan zouden hebben. Zij kunnen door overeenkomst worden verbonden of derden aan zich verbinden. Het bezwaar zou alleen daarin liggen, dat de nakoming der verbin dtenissen niet in regten kan worden gevorderd. Daartoe zouden de maatschappijen regtspersoonlijkheid moeten bezitten, die eene andere hoedanigheid is dan net wettig bestaan. De vraag blijft dus, of de voorgestelde bepaling aan de bedoelde maatschappij regtspersoonlijkheid scheukt. Ten aanzien der naamlooze vennootschap van koophandel is men algemeen van meening, dat de koninklijke goedkeuring, bij het Wetboek van Koophandel gevorderd, erkenning van regtspersoonlijkheid medebrengt. Andere maatschappijen hebben aan de persoonlijkheid minder behoefte, daar de leden op eigen naam of onder collectiven naam handelen en ook onbeperkt aansprakelijk zijn. Ook bij de onderlinge waarborgmaatschappijen bestaat onbeperkte aansprakelijkheid, m zoover men zich verbindt de schade onderling te verdeelen. Nogtans zou de wetgever op stellige wijze aan de wederkeerige verzekerings of waarborgmaatschappijen regtspersoonlijkheid kunnen schenken, bijaldien hij dit wenschelijk mogt achten. Het denkbeeld, om zoodanig voorschrift in het leven te Toepen, vond echter geenen bijval. Men achtte het geenszins wenschelijk om ten behoeve van de zoodanige thans bestaande maatschappijen het beginsel, onzer wetgeving omtrent het regt van vereeniging, waarvan de juistheid niet wordt betwist, gedeeltelijk omver te werpen of althans buiten werking te stellen. Daarbij vroeg men, of er wel zulk eene bijzondere aanleiding bestaat om deze weldaad juist aan de wederkeerige verzekeringsmaatschappijen te geven. Wanneer men in onze. wetgeving op dit punt wij.iging wilde brengen, zoude het verkieslijk z^W om ze daaromtrent in haar geheel aan eene herziening te onderwerpen. Dan zoude het nog de vraag zijn, of de wederkeerige verzekeringsmaatschappijen wel zoo op eens regtspersoonlijkheid zouden moeten erlangen. Zij werd al aanstonds ontkennend beantwoord. Door de regtspersoonlijkheid zoude eene deur worden opengezet tot vermeerdering der bezittingen in de doode hand, want alle instellingen van dien aard zouden dan slechts de gedaante eener wederkeerige verzekeringsmaatschappij behoeven aan te nemen, om hare eigendommen zonder eenige beperking te kunnen vermeerderen. Hoe men ook over de doode hand moge denken, niemand zal dit wenschelijk achten. Ook verzet de aard der vereeniging zich, gelijk het openbaar ministerie bij den Hoogen Raad. te regt heeft beweerd, tegen de toekenning der regtspersoonlijkheid. Meer bijval viel te beurt aan een ander middel, dat werd voorgesteld om de wederkeerige verzekeringmaatschappijen uit de tegenwoordige moeijelijkheid te redden. Dat middel was: aan de gezamenlijke leden dier maatschappijen te vergunnen om in regten te verschijnen door hare bestuurders en hen te ontslaan van de verpligting om in dagvaardingen hunne voornamen, namen en woonplaatsen op te geven. Er zou dan bij de &apos;wet ongeveer moeten bepaald worden als volgt: //De gezamenlijke leden. der wederkeerige verzekeringsmaatschappijen als zoodanig treden in regten op door hunne bestuurders. Het is niet noodig die leden in de dagvaardingen aan te wijzen met voornaam, naam of woonplaats; het is voldoende hen collectief aan te duiden, met opgave van de woonplaats van het hoofd der vermelde bestuurders.&quot; Men moest zich, werd er bij de aanprijzing van dit middel gezegd, niet vergissen omtrent de oorzaak van de onmogelijkheid voor de meergenoemde maatschappijen om een regtsgeding te voeren. Geene wet verbiedt aan eene vereeniging, die geen regtspersoon is, in regten te staan. Maar zij kan het niet als regtspersoon; het zijn hare gezamenlijke leden, die, als zij geen regtspersoon is, voor den regter moeten verschijnen. Maar dit verschijnen is in den tegenwoordigen toestand onzer wetgeving schier onmogelijk, om een beletsel meer van feitelijken danvanwettelijken aard. Indien het voorgestelde middel werd goedgekeurd zou, om de maatschappijen of die haar gedagvaard hebben, vanniet©ntvankelijkheid in hangende regtsgedingen zonder nadeel voor de wederpartij te redden, aan de te maken wet als overgangsmaatregel kunnen worden toegevoegd de bepaling: «De regtsgedingen, die voor of tegen die maatschappijen hangende zijn, zuilen bij de afkondifing dezer wet van regtswege zijn geschorst. Zij kunnen worden ervat met inachtneming van de voorschriften dezer wet.&quot; Andere leden konden zich echter met dit voorstel niet vereenigen. Niet alleen achtten zij deze greep in ons procesregt niet door de bestaande omstandigheden gewettigd; maar zij achtten ook geene tusschenkomst des wetgevers voor dit punt volstrekt noodig. In het reglement, waardoor»de maatschappij beheerscht wordt, kan worden bepaald, dat zij in regten door hare bestuurders zal worden vertegenwoordigd ; dat deze bestuurders op hunnen individuelen naam voor de gezamenlijke leden in regten moeten optreden. Dat reglement geldt dan als eene overeenkomst, waarnaar de partijen, die met de maatschappij handelen, zich evenzeer als hare leden zullen moeten gedragen. Bij overeenkomst kan van de voorschriften van art. 5, 1. en 2U., van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering worden ontheven; want bij overeenkomst kan worden bedongen wat niet in strijd is met de wet of met de goede zeden, en het aangehaalde art. 5 verbiedt de aangewezen overeenkomst niet. Art. 327, Wetboek van Koophandel, leert het uitdrukkelijk omtrent de reederijen. De boekhouder procedeert op zijn naam als boekhouderij van dereederij, dat is, als lasthebbers van ongenoemde reeders. Wat de wet daar bepaalt, schijnt ook door overeenkomst van,partijen te kunnen worden vastgesteld. Dit artikel betreft toch niet het provisieregt, maar alleen het mandaat dat aan eenen vertegenwoordiger kan worden gegeven. De wederkeerige verzekeringsmaatschappijen, die in het vervolg worden opgerigt, zullen op deze wijze de regtsgeldigheid harer verbindtenissen tegenover- derden , en van derden tegenover haar ten volle hebben verzekerd. De moeijelijkheid blijf t slechts voor de bestaande maatschappijen gelden. Door herziening der reglementen kan daaraan echter worden te gemoet gekomen. Aan de zijde, waarvan het voorstel kwam, werd geantwoord, dat bij overeenkomst van de voerschriften van art. 5, I£, en 2°. van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering niet kan worden ontslagen. Door te bepalen gelijk gezegd is, worden hulpmiddelen, die door den regter ambtshalve kunnen worden aangewend om een einde aan de regtsgedingen te maken en die goed te beslissen, niet onaangeroerd felaten en zelfs verkort. Voorbeelden van zulke hulpmiddelen zijn et beschrevene in art. 19 van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering en de suppletoire eed. Dus is de openbare orde bij die voorschriften betrokken en kan derhalve daarvan door overeenkomst niet worden ontslagen. Maar al liet de openbare orde zulke verandering van de procesorde door overeenkomst toe, dan zou die nog maar gelden tusschen de partijen, die de overeenkomst hebben aangegaan. Dat die ook zou gelden voor derden, die met de maatschappijen of hare leden gehandeld hebben, moet men verre verwerpen. Art. 1376 van het Burgerlijk Wetboek onttrekt in den regel derden van allen invloed van overeenkomsten, en geheel de wetgeving is van dat beginsel doortrokken. Gesteld dus dat de moeijelijkheid, waarin de genoemde maatschappijen thans verkeeren, door overeenkomst kon worden weggenomen voor de leden onderling en tegenover de bestuurders, dan nog zou ze in hare geheele kracht blijven bestaan tegenover derden. Het is waar, dat de boekhouders Tan de reederijen procederen op eigen naam voor die vereenigingen. Maar dit bewijst niet voor het vermogen om bij overeenkomst afwijking van het aangehaalde art. 5 Burgerlijke Regtsvordering vrij te stellen, vermits zij dit niet doen krachtens overeenkomst, maar krachtens een uitdrukkelijk verlof hun gegeven door de wet in art. 327 van het Wetboek van Koophandel in verband met art. 5, 2., tweede lid van het Wetbook van Burgerlijke Regtsvordering. Eene herziening eindelijk der reglementen van de bestaande wederkeerige verzekeringsmaatschappijen, die als gemakkelijk werd voorgesteld, achtte nien in de meeste gevallen onuitvoerlijk. Die reglementen toch zijn in de meeste gevallen de voorwaarden of bedingen, waarop de leden tot de vereeniging zijn toegetreden en daardoor zich assurantie hebben bezorgd. Uit den aard der zaak is daarbij niet bedongen, dat die voorwaarden ook zonder de toestemming van al de geassureerden bij meerderheid van stemmen zullen kunnen worden veranderd. Dus voor de verandering van die reglementen is meestal do toestemming van al de leden noodig, derhalve eene toestemming die bij maatschappijen als deze, die meestal hunne leden bij honderden en duizenden tellen, volstrekt niet te verkrijgen is. Tusschenkomst des wetgevers kwam dus aan de voorstanders van het middel volstrekt noodig voor, om tot opheffing van de bestaande moeijelnkheid te geraken. Maar vrij algemeen meende men dat de thans door de Regering voorgestelde regeling niet doelmatig kan worden geacht.</p>
</text>
