<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T M KOO F. Een IJZER HEK, breed 14 el. hoog 2,75 el, ingerigt voor rijtuigen en voetgangers, gediend hebbende tot sluiting der Stad Haarlem; het is zeer geschikt om het voor Fabrieken, Stations of dergelijke gebouwen te plaatsen. Te bevragen met franco brieven bij A.HOOGEVEEN en C.J. OUDSHOORN, Korte Zijlstr. te Haarlem. (11481) DÜI¥EILIEFHEBBERSr TE KOOP: eene uitmuntende Gollectie mooije en zeer schoone DUIVEN, van de fijnste Buitenlandsche en Hollandsche rassen en van verschillende afkomst. Adres franco onder het motto: DUIVEN, bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (11608) Een JONG. MENSCH, bekend met het Vak, zoowel wat inkoop als verkoop betreft en over eenig vermogen kunnende disponeren, wordt de gelegenheid aangeboden eene alhier sedert jaren gevestigde en gros zaak in Witte Zwitsersche MANUFACTUREN over te nemen. Hij wenscht daarvoor in aanraking te komen met iemand, die, eveneens jong en lust tot werken bezittende, successivelijk een kapitaal van 10 a 15 mille kan aanbrengen, en bekwaam is zich met Boekhouden en Administratie te belasten. Reflecterenden adresseren zich. met gefrankeerde eigenhandig geteekende brieven onder letters A. Z. N°. 1., Bureau Handelsblad. (11532). JJIOOISTK* In een MODEMAGAZIJN wordtjdadelijk gevraagd eene EERSTE MODISTE. Adres franco onder lett. J., aan den Boekhandelaar G. STARINK, te &quot;Zutphen. Alleen zij kunnen in aanmerking komen, welke zoo van gedrag als bekwaamheid voldoende bewijzen kunnen produceren. (11531) Een fatsoenlijk BURGER MEISJE biedt zich aan als WINKELDOCHTER in eene Garen-, Ba n d-of andere nette Winkelzaak-, zij is ook niet ongeneigd om in de huishouding behulpzaam te zijn, daar zij de bekwaamheden, daarvoor vereischt, bezit. Brieven franco, letter F. S., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (11555) Om dadelijk in betrekking te treden, wordt gevraagd in eene WINKELZAAK een JONGMAN, 18 a 20 jaren oud, P. G., tot het verrigten der boodschappen en&apos; eenig huiswerk, tegen genot van kost, inwoning en weekgeld. Alleen zij die van goede getuigschriften voorzien zijn, worden verzocht zich franco te adresseren onder N°. 12345, aan het&apos; Bureau Handelsblad. (11558) HUISHOUDSTER. Men verlangt ten spoedigste eene bejaarde MEID of HUISHOUDSTER, die bij een eenig Persoon de belangen van het huishouden en eene kleine Winkelzaak met eerlijke inzigten op zich zoude willen nemen. Ouderdom niet beneden de 40 jaren. Diegenen welke zich zelven kunnen voorzien van Beddeeoed, zullen het eerst in aanmerking komen. Brieven franco, onder letter A., Bureau Handelsblad. (11563) DE VERTELLIMF VAN mowmwm mm të£Ém9 op nieuw uit het Fransch vertaald. Met dichterlijke Bijschriften door J. SCHENKMAN. MET 8 GEKLEURDE PLATEN, in verguld linnen band Prijs ff 1.40. ZES VERTELLINGEN VAN MOEDER DE GANS. ROOD KAPJE. ASSCHEPOESTER. KLEIN DUIMPJE. SCHOONE SLAAPSTER. BLAAUWBAARD. GELAARSDE KAT. MET ZES GEKLEURDE PLAATJES, Prijs 60 Cents. lUitgaven van G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (10949) STOOM-OLIE- m IEIM.BRIËL Bij toeval wordt in eene der Noordelijke provinciën, uit de hand TE KOOP aangeboden met complete Inventaris, EENE STOOM-OLIE- EN MEEL-FABRIEK. sedert weinige jaren gebouwde en in de beste orde; benevens daarbij rende HEERENHUIZING en TUIN. ,De geheele koopsom kan tegen behoorlijken interest en soliede borgstelling over een en ander beleend blijven. Gadingmakenden gelieven zich te vervoegen met franco brieven, onder de lett. V. en W-, Bureau Handelsblad. (11570) Voor een fatsoenlijken en vluggen BURGER JONGEN, van ca. 14 jaren, bestaat gelegenheid m het vak van Sigarenmaken te worden opgeleid. Adres in persoon bij de Boekhandelaars GEBROEDE^jgRA AAV, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (11566) _ Tot uitbreiding eener Winstgevende Fabriek van dagelijksche consumtie wordt g e v r a a g d een COMPAGNON, die over p. m. 20 a 25 mille beschikken kan. Zij, die eenige kennis van Scheikunde hebben, zullen de^voorkeur genieten. Adres met franco brieven onder lett. A. _?, bn W. B. VAN WOUW, Steendrukkerij, Molsteeg. G 129. (11561)</p>
</text>
