<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 Mei.</title>
	<p>De faculteit van wijsbegeerte en letteren aan de hoogeschool alhier zal op Maandag den 12d™ Junij vaceren 10l het afnemen van het admissie-examen. Zy die zich daaraan wenschen te onderwerpen, moeten zich vóór den 3dcn Junij aanmelden bij den pedel G. H. Blanken. — Gisteren namiddag viel aan den Nieuwen Rijn nabij de Koornbrug een jongen in hel water. De brievenbesteller J. Sleglenhorst, die zich juist op die hoogte bevond, aarzelde niel zich geheel gekleed te water te begeven en slaagde er in, hoewel mei levensgevaar, daar het aldaar vrij diep is, hem te redden. Reeds meermalen heeft die persoon zich op die wijze verdienstelijk gemaakt. — Bjj de plaats gehad hebbende verkiezingen voor leden van de provinciale stalen van Zuidholland zijn le Leyderdorp ingeleverd 334 geldige stembilletlen. Gekozen de aftredende leden, de hh. mr. H. C. J. Hoog met 321 stemmen en mr. C. W. Hubrecht met 315 stemmen; de heer J. L. C. van den Berch van Heemstede verkreeg 5, de heer E. H. J. Cunaeus 4 en de heer J. P. Treub 4 stemmen. — Te Zoetermeer zijn ingeleverd 636 geldige stembillellen. Er moet eene herslemming plaats liebben tusschen de hh. mr. P. L. F. Rlusse&apos;, te &apos;s Hage, 222 stemmen, A. F. L. Bichon van Ysselmonde (aftredend lid), te Rotterdam, 189 stemmen, mr. H.A. A. van Ber.ckel, le Delft, 184 stemmen, en P. Keyzer Pz. (aftredend lid), te Zevenhuizen, 166 stemmen. — Te &apos;s Gravenhage zijn gekozen de aftredende leden W. K. van Gennep, jhf. mr. 11. J. van der Heim, mr. D. Leon, J.W. van der Schooren, S. A. van Hoogstraten. — Te Rotterdam zijn gekozen de aftredende leden J. F. Uoffmann, mr. C. van Vollenhoven, mr. J. A. V&apos;aillant, ra. P. F. Hubrecht, mr. J. B. L. Wentholt en jhr. A. L. Coenen.— Te Gouda zijn gekozen de aftredende leden J. Drost en M. Bisdom van Vliet, en de lieer mr. A. A. van Bergen Yzeiidoorn. — Te Delft is gekozen het aftredend lid P. J. Colff van Hoogeveen. — Te Schiedam zjjn gekozen de aftredende leden A. Vernède en dp. L. A. Brnyn. — Te Ridderkerk is gekozen hel aftredend lid m. F. W. N. Stiringar. — Te Vlaardingen is gekozen het aftredend lid jhr. J. F. van Vredenburch; er moei voorts eene herstemming plaats hebben tusschen de hh. C. Maas Geesteranus (aftredend lid) en J. A. van der Goes. — Te Brielle is gekozen hel aftredend lid J. D. Preuyl; ter vervanging van den heer J. W. Hein moet er eene herstemming plaats hebben tusschen de hh. 11. L. M. Kruyne en K. A. Rombach. — Te Dordrecht zijn gekozen de aftredende leden jhr. J. N. J. Jantzon van Eiffrenten van Babyloriienbroek en J. A. Smils van Nieuwerkerk. — Bij de eergisteren in het hoofdkiesdistrict Haarlem gehouden verkiezing van een lid voor de tweede kamer zijn uitgebragt 984 geldende stemmen. Gekozen de heer J. J. van Mulken mei 757 stemmen. De heer jhr. mr. J. W. van Loon verkreeg 165 stemmen. — Het Hbl. deelt mede, dal Dingsdag morgen al de werklieden, aan hel kanaal onder Velzen bezig, het werk hebben geslaakt, omdat het loon (e gering was. Zij hebben bij de directie op verhooging daarvan aangedrongen. — Te Hoorn is dezer dagen in het huis van correctie gebragt een man van 65 jaren, die een straftijd van 5 jaren moet ondergaan. Die persoon heelt zich als onderwijzer schuldig gemaakt aan strafbare ontuchligheden. Aan deze ondeugd zou hjj zich reeds vroeger hebben schuldig gemaakt; doch toen is hij wegens gebrek aan bewijs vrijgelaten. — Voor het prov. geregtshof in Noordliolland is Maandag 11. de zaak behandeld van een landbouwer in de Haarlemmermeer, die in een koffijhuis le Amsterdam een portefeuille of jaarboekje had opgeraapt en medegenomen, doch het later den eigenaar weder had ler hand doen stellen , toen hij had bemerkt, wie de eigenaar was en dat hel boekje geldswaarde bevatte. Het mrest bezwarende punt voor den beklaagde was, dat hij bij zijne aanhouding bekende gefraudeerd le hebbeu en berouw le hebben over zijne daad. Hij werd door de reglbank vrijgesproken, maar de officier van justitie kwam in appèl. Het O. M. requireerde schuldigverklaring en eene eenzame opsluiting voor den tijd van eene maand. Na bet hooren der pleitrede, gehouden door den verdediger van den beklaagde, mr. Benjamins, heefl hel hof hem vrijgesproken. — Hel prov. geregtshof in Overijssel heeft Dingsdag 11. uitspraak gedaan in de zaak vau de hedelaarskolonisien van de Ommerschans, M. Alblas en G.SB. Redkamp, beschuldigd van het moedwillig in brand steken van brandbare stoffen in den straf kelder der kolonie Ommerschans, derwijze geplaatst, dal de b and zich aan de verdere gebouwen moest mededeelen, zonder dal hel te voorzien was, dat daardoor eenig menschenleven in gevaar kon worden gebragt. Het hof heeft hen, overeenkomstig het requisitoir van het O. M., schuldig verklaard aan hel vernielen van roerende goederen, aan een ander toebehoorende, en hen veroordeeld tot betaling van ƒ7 geldboete. — Onder Wecrselo, Overijssel, is het volgende misdrijf gepleegd. Een boerenknecht, die naar het veld wilde gaan om plaggen te steken, werd door twee mannen uilgenoodigd om bij hen wat le gaan zitten praten. Naauwelijks had lij aan dit verzoek voldaan, of hij werd door een hunner in den das gegrepen en zoo in de strol gewrongen, dat hij bewusteloos werd, terwijl de ander hem mei een mes zoodanig in den buik verwonde, dat hij in een gevaarlijken toestand verkeert, en geneeskundige dienst moest worden ingeroepen. Men is Ijverig in de weer om de nog onbekende misdadigers op le sporen. — Nadere berigten omtrent den brand, die op den 4de° dezer het Belgische grensdorp Meerle heeft geteisterd, luiden allertreurigst. Een 30-lal huizen is een prooi der vlammen geworden; het geheele dorp is verwoest en de ellende is groot. — Naa- men uit Brussel meldt is er in den toestand van koning Leopold eenige verb tering gekomen.</p>
</text>
