<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 9 Mei.</title>
	<p>— De heer Lightenvelt, buitengewoon gezant van hel Nederl. hof, is door H. M. de keizerin-regentes ontvangen, om het ordeleeken van den Nederl. Leeuw te overhandigen, waarmede de keizerlijke prins is begiftigd. — De Moniteur deelt eenedepêche mede uit Miliauah van den Bsten;8sten; waarin wordt medegedeeld, dat de keizer den vorigen dag aldaar was aangekomen en met geestdrift ontvangen. 11 ij genoot een goede gezondheid. — De vrijmetselaarsordc hier te lande is bezig hare statuten te herzien.</p>
	<p>De onderscheiden loges zjjn om haar advies dienaangaande gevraagd en zenden ihans voorstellen in. Vroeger is het noodig geacht in die statuten het beslaan van God en de onsterfelijkheid van &apos;s menschen ziel uitdrukkelijk le erkennen; thans zijn er onder de 120 loges 50, welke het daartoe strekkende artikel wenschen te zien schrappen. — De verkooping der scbilderijenverzameling van den baron van Brienen van de Groole Lindt is in tegenwoordigheid van eene groole schaar kunstverzamelaars en kenners aangevangen. Tot nu loc werd de hoogste prijs besteed voor eene kerk van buiten van v. d. Heyden. Deze schilderij bragt 62000 fr. op; een binnenhuis van P. de Hoogh gold 50000 fr., een veesluk van P. Potler 44000 fr., twee figuren van Adr. van der Velde en een zeesluk van W. van der Velde werden ieder met 32000 fr. betaald, voor een portret van Hals werd 35000 fr. besleed, en voor een portret van Rembrandt 26000 fr., een hondje van G. Douw en een binnenhuis van Jan Steen , waarin zich de schilder zelven heeft afgebeeld . bragten ieder 22000 fr. op. —- Te Straatsburg zijn Zaturdag jl. 20 huizen afgebrand. Een 50-tal behoeftige huisgezinnen heefl alles verloren; 26 personen zijn min of meer ernstig gekwetst. — Naar men uit Rome meldt is de heer Franz Liszt dezer dagen onder de leden der geestelijke orde der Lazaristen opgenomen. Hij werd in die kerkelijke waardigheid bevestigd door den prins van Hohenlohe, grool aalmoezenier van den Paus en is door den Paus ten gehoore ontvangen. Waarschijnlijk zal Liszt worden benoemd tot kanunnik van de Pieterskerk en de betrekking bekomen van bestuurder der pauselijke kapel. — Uit Konstanlinopel meldt men, dal Abd-el-Kader aldaar is aangekomen. Hjj bad een bezoek afgelegd bfj den Franschen gezant en zou spoedig zijne reis naar deze hoofdstad voortzetten.</p>
</text>
