<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 9 Mei.</title>
	<p>Uil alle plaatsen des lands worden nog voortdurend adressen van rouwbeklag naar Washington afgezonden. Zaturdag had dil plaats namens de Londensche arbeiders, door eene vergadering, die in de St. Martins Hall gehouden en door eenige duizende personen werd bijgewoond. Deze vergadering heefl besloten tot de inzending van twee adressen, het eene aan de ! weduwe van president Liucoln en hel andere aan de bevolking der Verec: nigde Stalen. — Aan het station Ponlypool, nabij Newport, is Vrjjdag II. een gebouw i ingestort, waarin een 50 tal arbeiders werkzaam waren, mei het ongeluk! kige gevolg, dat twee mannen op de plek gedood en verscheiden gekwetst | werden. — De partij der Fenians in Ierland heeft een adres openbaar gemaakt, ! waarin de bevolking wordt uitgenoodigd zich met haar ie verecnigen om zich te onthouden vau elk bewijs van belangstelling in de opening der tentoonstelling ie Dublin, door er niel te komen. De meeting, waarin dat besluit is genomen, werd bijgewoond door ruim 2000 personen. Hel adres heeft tot opschrift de woorden van Boolh, bij den moord van Lincoln: j » Sic semper tyrannis.&quot; Hel is in de meest hevige bewoordingen opgesteld. ! — Volgens berigten uit Bombay is het voornaamste bolwerk op de zuidei lijke grenzen van Bhoolan door de Engelsche troepen, na een heeten strijd ! van drie uren, stormenderhand ingenomen. Omstreeks denzelfden tijd waren ook eenige andere versterkte punten van minder belang vermeesterd; en men vleide zich met de hoop, dat de Bhootaners zich nn zonder verderen j tegen weer aan de hun gestelde eischen zouden onderwerpen. — Betreffende de ontdekking en den daarop gevolgden dood van den moordenaar van Lincoln worden de volgende bijzonderheden gemeld. Boolh en zijn medepliglige Ilarold hadden zich, gekleed in den uniform der zuidelijken, verborgen iu de schuur eener pachthoeve, loebehoorende aan de familie Garret, in S*. Mary&apos;s County (Maryland), nabij Port Royal aan den Rappahannock. De schuur werd door de cavalerie van kolonel Baker omsingeld en de misdadigers werden opget&apos;ischt zich over ie geven. Ilarold scheen daartoe bereid, doch werd door Booth, die hem van lafhartigheid beschuldigde, tegengehouden. De troepen staken alstoen de schuur in brand. Daarop gaf Harold&apos;zich over; doch Booth schoot op een onder-officier der cavalerie, die dit dadelijk beantwoordde met den moordenaar dood te schieten. Harold en het lijk van Booth zijn naar Washington overgebragt. Boolli moet, toen hij op den avond van den moord nit Washington onivluglle, van zjjn paard zijn gevallen en zijn been hebben gebroken, met het gevolg, dat hij eene kruk had moeten gebruiken. Doctor Mudd uit Maryland, die zijn been had gezet, is gevangen genomen, alsook de familie Garret, waarheen de misdadigers waren gevlugl. De familie verklaart intusschcn niet le hebben geweten, dat hel de moordenaar was, dien zij bij zich in huis hadden. Ook Junius Booth, de broeder van den moordenaar, is aangebonden. Verder wordl nog gemeld, dat men meer en meer tol de overtuiging kwam, dat het plan lot den moord van den president in Canada was ontworpen en te Richmond goedgekeurd was; bij Booth moet een aanzienlijk bedrag aan Canadasche wissels gevonden zijn. Berigten van 29 April melden, dat de generaal Johnslone zich den 26Bten mei zijne geheele legermagt aan Sherman heeft overgegeven, op dezelfde voorwaarden als generaal Lee. De heer Jefferson Datis, de president der zuidelijke staten, was in ZuidCarolina aangekomen. — Dat de regering der Unie de vroeger lusschen Sherman en Johnslone gesloten wapenstilstand niet heeft goedgekeurd, kan geen verwondering wekken, nu men bekend is geworden met de daarbij vastgestelde voorwaarden. Die voorwaarden toch waren van dien aard, dal de regering zich in hare gedragslijn tegenover de zuidelijke staten de handen gebonden zag en zij feitelijk eene erkenning dier staten inhielden. Een stoomschip, met 2000 op hun woord van eer ontslagen gevangenen aan boord, is op de Mississippi verbrand; 1400 personen kwamen daarbij om.</p>
</text>
