<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKENDMAKING. Bjj acte, op den 14den Januarij 1868 voor den ie Leyden residerenden , Notaris M. HERMAN OBREEN en getuigen gepasseerd, behoorlijk geregistreerd, heeft Mejufvrouw JOHANNA GEERTIIUIDA MEEVERS, winkeliersier, echtgenoole en curatrice van den, bij vonnis van de Arrondissemenls-Regtbank te Leyden, van den 15d™ Februarij 1859 , behoorlp geregistreerd , onder curatelen gestelden DIRK JESSE , hare affaire in kruidenierswaren te Leyden, gedreven in hel perceel aan de Haarlemmerstraat Wjjk VI N°. 280, onder de firma D.: JESSE, overgedaan, te rekenen van den I&quot;*° Februarij 1868, aan den HeerDERK WILLEM SMITS, le Leyden woonachtig, met speciale vergunning om die affaire in dat perceel ;te blijven voortzetten, onder dezelfde firma van D. JESSE, mils zonder aansprakelijkheid van hare zijde voor alle verdere handelingen van die firma. De ondergeteekende, bedankende voor de zoovele jaren genoten begunstiging, neemt de vrijheid haren opvolger, die gedurende tien jaren Ijverig hare belangen behartigde, aan hare bcgunsligers aan le bevelen. J. G. JESSE, Mebvers. Mij referecrende aan bovenstaande&apos;bekendmaking, neem ik de vrijheid mij | beleefdelijk aan le bevelen. Leyden, Februarij 1868. D. W. SMITS, firma D. JESSE. i }: FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissemenls-Regtbank le Leyden, van elf Februarjj ! 1868, is BERNARDÜS FRANCISCUS RAMAKERS, Meubelmaker, wonende te Leyden aan de Haarlemmerstraat ,■ verklaard in Staat Tan i Faillissement, aanvang genomen hebbende op dien dag; met benoeming i van den Regier M. F. B. CO.MNCK LIEFSTING lot Regier-Commissaris len van den Ondergeteekende lot Coralor. Voor Extract J. F. SCHELTES ELZER, Advokaat, 1 Vischmarkt, Wijk IV, N°. 53. i SchroeMoomlioot Lisse, Ij INGERIGT VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN,! varende van Lisse naar Leiden, Haarlem en Amsterdam. VASTE DIENSTREGELING, ;.[.&quot;.. . Aanvangende 2 Maart 18G8. . a\ * Naar Leiden eiken DINGSDAG*; DONDERDAG en ZATURDAG. Aanlegplaals in den Ouden Rijn, nabij de Hoogstraat, vertrek &apos;s nam. lom 2 uur. Veerhuis bij J. LAMAN, Ouden Rijn, en bij N. HOCKS, buiten de Zijlpoort, waar de goederen kosteloos geboigen worden. Correspondentie van en naar Leiden voor goederen langs de Haarlemmermeerpolder van de Leeghwaler langs Lisse, Hillegom, Bermebroek, Ileem\ stede en Sloten 10l Amsterdam.. . &apos;&apos;&gt;&apos;/, tV&gt;\Yrl Naar Haarlem eiken MAANDAG morgen om 6 uur 45 min. Naar Amsterdam eiken WOENSDAG morgen om 5 uur 30 min. De Ondernemers, . Lisse, Februari 1868. , C. en S. VAN WAVEREN; De uitgebreide Dienstregeling is gratis aan de Boot verkrijgbaar. Invallende Feestdagen sluiten de gewone dienst uil. &apos;&apos;* &apos;{ ) &apos; VEREEMGIftG VOOR CHRISTELIJKE KELAKGEK. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 16 Februari 1868, des avonds ten zes ure. door I)». Ö.CIIANTEPIEDELrASAirSS.IYE, Pred. te Rotterdam. I ZAAL, Noordeinde. Vereeniging van verschillende Zendinggenootschappen tot gebed voor de uitbreiding van Gods Koningrijk. BEDESTOND, op MAANDAG den 1711&quot; Februari 1868, des avonds len half acht ure, in de ZAAL, Noordeinde. &apos; Voorganger: Ds. 11. C. VOORHOEVE, van Delfshaven. ~ VAN HET DEPARTEMENT LEIDES DER MAATSCDAPPU TOT KUT VAK &apos;T ALGEMEEN. ! BIJEENKOMST, iv de STADSGEHOORZAAL, op Maandag 17 Februari 1868. \. j &apos;s Avonds te 7j uren: Uitvoering door de Koraalvereeniging onder leiding van den Heer K. DE JONG. Spreekbeurt te 9 uren, Ie vervullen door Prof. L. W. E. RAUWENIIOFF. a£&quot;T&quot; Doorloopende Toegangkaarten zijn a 40 Cents verkrijgbaar bij den Heer H. BURGERSDIJK, Penningmeester, en des avonds aan bel lokaal. &apos; Neerlandjsicjr Koffij liiiis, | j Ter gelegenheid der verjaardag van Z. M. onzen geëerbiedigden Koning GROOT BAL. Gedurende de pauze zal door den Heer EDSIOND RENAAR (Tenor) geheel nieuwe volksliederen worden voorgedragen, enz. enz. Entree voor één Heer met of zonder Dame ƒ 0.25. , G. A. J. TETHOFF, f.T.&apos;! Aanvang des avonds ten 9 uur. Haarlemmerstraat.</p>
</text>
