<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. NATIONALE MILITIE.</title>
	<p>BURGEMEESTER in&apos;WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten: &apos; dal al degenen die genegen moglen zijn als vrijwilliger bij de nationale militie in&apos;dienst te treden, zich te dien einde vóór den ls,en Maart aanstaande ter gemeente-secretarie bchooren aan le melden. ,-..•.. - . . . De bepalingen der wet van den 19 Augustus 1861 (Staatsblad h°. 72),&apos; betrekkelijk de nationale militie, zijn ten.aanzien van de vrijwilligers de volgende: »Art. 11. Om vrijwilliger bij de militie te zijn, moet men ongehuwd of kinderloos weduwenaar en ingezeten wezen, voorts ligehamelijk voor de dienst geschikt, ten minste 1.56 el lang, op den lslen januarij van het jaar der optreding als vrijwilliger het 20ste jaar ingetreden zijn en het 35ste jaar niet volbragt hebben, tot op het tijdstip der optreding aan zijne verpligtingen ten aanzien van de militie, zoo ver die te vervullen waren, voldaan en een goed zedelijk gedrag hebhen geleid. .&apos; ■• — .&apos;• • • Het bezit van die vereischten, met uitzondering van de ligchamelijke geschiktheid en van de gevorderde lengte, wordt bewezen door een getuigschrift. van. den,Burgemeester der woonplaats.-&apos; •• • &apos; •- . .■ ., :,,•;• .&apos; .&apos; .;, ...; • . - , -, Art. 12. Hij die voor de militie is ingeschreven, wordt slechts als vrijwilliger toegelaten voor de gemeente, in welke hij ingeschreven is,.tenzij hij geene verpligtingen ten aanzienvan de militie meer. te vervullen hebbe. ■_ ,;. -, • ,,., •Art. 13. Hij, die bij de zeemagt, bij het leger hier te lande, of bij bet krijgsvolk in &apos;s Rijks overzeesche bezittingen-heeft gediend,- wordt niet als: vrijwilliger bij de militie toegelaten, tenzij hij, bij het verlaten van de dienst, behalve eenbewijs van ontslag, van den bevelhebber, onder wien hij laatstelijk heeft gediend,, een getuigschrift hebbe ontvangen, inhoudende, dat hij zich gedurende zijn diensttijd goed heeft gedragen. ...--..— — -. _....&apos; Hij kan, beeft hij dit ontvangen, tot dat zijn veertigste jaar volbragt is, als vrijwilliger bij de militie worden toegelaten.&quot; En wordt wijders ter kennis van de belanghebbenden gebragt,&apos;dat tot het opmaken van het getuigschrift,- bedoeld bij opgenoemd art. 11 der wet, dagelijks, uitgezonderd de I van des morgens tien tot des namiddags drie. uren , ter, secretarie dezer gemeente de gelegenheid bestaat. ._ En zal deze &quot;door plaatsing in de Leydsche Courant, worden afgekondigd.&apos; ,,&apos;-( - . ■- ■ &apos;., • , Burgemeester en .Wethouders voornoemd, LeybïN,.13 Februarij 1868. v. D.&apos;BRANDELER, Burgemeester.&apos; Secretaris.&apos; : i.l &apos;-BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, — ,,,. . Gezien het aan Gedeputeerde Staten van Zuidholland gedaan verzoek van A. Ver- MAïs Wzn., I aannemer, wonende te Amsterdam, om gebruik te mogen maken van een vervoerbaar stoomwerktuig van zes paardenkrachten, tot hct&apos;inhrijen van palen voor de fundeering &apos;van bet nieuw te&apos; stichten ziekenhuis op den Vest wal tusschen de Morsch- en de voormalige Rijnsburgsche poorten; ■ &apos;&apos; &apos; I -• . &lt; ■• lïJ Gelet op het Koninklijk &quot;besluifvan 31- Januarij-1824,&apos; fakende&apos;vergnnnin-gen omtrent de oprigting van .sommige fabrieken en trafieken; Doen te weten, dat tot het hooren der eigenaars en bewoners van de naaslbijgelegene en belendende panden, ten opzigte der informatiëh de coiniiiodo et incommodo, door Burgemeester en &apos; Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Maandag den 17&lt;,e0 Februarij aanst.,.&apos;s voormiddags te elf uren; zullende de:belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren tegen dat verzoek op dien tijd in. te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich tegen de inwilliging niet te hebben verzet. &apos;Burgemeester en Wethouders voornoemd, :i v. D. BRANDKLER, Burgemeester. Lstden, 13 Februarij 1868. .... ahv. PUTTKAMMER, Secretaris. ,,,.</p>
</text>
