<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HH. DIAKENEN VAN DE NED. HERV. GEMEENTE te Leyden, zjjn j voornemens den 24,teD Februarij 1868 in het openbaar te verpachten: ..; De Mestspecié, welke de Arbeiderswoningen in de Verwerstraat zullen opleveren gedurende hét jaar 1868. | Voorwaarden en condiliün liggen ler inzage in een dêf &apos;localen&apos;van heT Hnisiitlenhuis le Leyden, dagelijks, met uitzondering van de Zondagen, van 9—3 uur. ■■•■■-• - • -- - . ;.. *....&quot;&quot; .-iwl -;&apos; VERZÉKER JNGS-MAATSCHAPPIJ VOOR DE Ml NATIONALE MILITIE,. .. DE EEXnUAGT.,, ~,..:J De Directie van genoemde Maatschappij heelt de eer .Ouders en Voogden te informeeren,- dal, volgens Art. 7 van haar Reglement, de deelneming vóór dé ligting 1868 is opengesteld.-*- • &apos;• b*ï»i &apos;■■ y ■■ ../--&quot; Deze Maatschappij gééfi in haar&apos; Regïémeril, aan de deelnemers een vasienjl waarborg van soliditcil, zg blijft geheel verantwoordelijk&apos; voor.dé door haar gestelde Plaatsvervangers Jen Nümmerverwlsselaars, en neemt daarbg de verpligting op zich den opvolgenden Broeder of Broeders,&apos; overeénkomslig&apos; Arl.&apos; 49 der&apos; Wet op dé Nationale Militie, van dè persoonlijke dienst le vrijwaren, &apos;en indgi er een door haar gestelde door ontslag of andere redenen, bjj de Militie komen le ontbreken,&apos; en zou daardoor zijn volbragie dienst niet gelden tot vrijstelling van den Boeder of Broeders des Loielings voor wien hij was opgetreden,- dan stelt de Maatschappij voor dezen Broeder of Broeders een Plaatsvervanger, zonder dat daartoe een niedwe overeenkomst of eenige betaling van den deelnemer vereisen! wordt. ••&apos; &apos;•&quot;••&apos; :•■&apos;••_&quot; •&apos; •■■&apos;&apos; &apos; - _-&apos;.&apos;-1 -: ■■&apos;• &apos;&apos;-•&lt;• &apos;; • &apos;■-- -■: ■ -»ï&gt; De wg&apos;ze van betaling blijft ter keuze van den deelnemer, beizij in ter- j mijnen of na verloop van vijf jaren; zoodal de deelnemer niets behoeft le i betalen voor dat de Directie aan al hare verpliglingen heeft voldaan. Dié &apos; Hoofd-Administratie is &apos;gevestigd &apos;te-s Gravenhage, ten kantore van j den Heer A. WULF; Spui, &apos;fa.&apos;lfó,&quot;, .&quot; .&apos; . &apos; &apos; &apos; ;: -&apos; -v! Verder -kan men deelnemen en informatiën bekomen in alle gemeenten van het rijk waar Directeuren óf hunne Agenten gevestigd zflnj Voor de Provincie Znidholland bjj onderstaande Heeren: Leyden, bij den Directeur Ai J. A. HERENS, Haarlemmerstraat, N°.39lr Gouda, E. DAMAN, Agent Levénsverz., Katléncingêl. --- f Alphen, H. DE GRAAUW, Boekhandelaar. ■;- ;v Woerden, H..J. VAN DEN BERG, Ambtenaar. Woubrugge, J.l HEEN fe sJjand.-Nbjaris. &apos; -.!.... TOÈSTIjiLIjEÜI.,:&quot;,&quot;. . j /.&apos;t.&apos;!.!;: ■■■&quot;,&quot;&apos; .(l.lStÓOfc&apos;SM-.-;;» 017-/(1 — &apos;-&gt;i&lt;&apos; &gt;■ I ZAMENSTELLING VAN GAZEUSE DRANKEN, ■VIRVAAROIGD OOOR &apos; &apos; • ; HERMANiVIACHAPELLE en CH. GLOYER, 144, faubóurg Poissonnière, te Parijs. Seltzerwater en alle bekende en voorgéschreven minerale en medicinale wateren. Limonade, Soda, gearomatiseerde en alcoholhoudende dranken. Mousserende wijnen. Bewaring, verbetering en mousserend maken van Bieren. Deze toestellen zijn de eenige dié voldoen aan al de voorschriften der gezondheidsraden, de eenige die voldoen aan &apos;de behoeften eenè*r industriële exploitatie. il&apos;Li KS.: Zij die voornemenszijn zkh met dezen winslgevenden lak van nijverheid i bezig le houden, moeten zich aanschaffen het xManuel du fabricant de &apos;■■ boissons gazeuses,&apos;r een fraai boekdeel, versierd met 80 platen, uitgegeven i door de vervaardigers van bedoelde toestellen. - Men adressere zich aan hen i franco, met toezending van 5 francs. (&apos;Het uitvoerig&apos; prospectus wordt &apos;. franco toegezonden.) &apos; &apos;■ &apos;!*&quot;*.&quot; : | Agent le Amsterdam de heer WILLAARS, Doelenstraat, 89. I</p>
</text>
