<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 11 Februarij.</title>
	<p>Den 13d&apos;n zal bel parlement zijne zittingen hervatten. Volgens geruchten zal de heer Gladstone, de leider der liberale oppossitie in het lagerhuis, dadelijk een voorstel doen, strekkende om le verklaren dat de proïesiantscbe staatskerk in lerland op eenen anderen voet ingerigl behoort le worden. Door dit voorstel zou hjj, meenl men, eene poging willen doen om hel ministerie omver le werpen. — Berigten uit Senafeh, in Abyssinie&apos;, melden dat eene afdeeling van 1500 man Britscbe troepen, beslaande uil cavalerie, artillerie en infanterie, van die plaats verder binnenwaaris, naar Antalo, is opgerukt. De inboorlingen van Indie, die aan den bagagetrein der expeditie waren toegevoegd, werden naar Indie teruggezonden. Te Koomaglee waren pullen op de Amerikaansche wijze geboord, en daardoor wasgoed drinkwater verkregen. — De generaal-majoor Rigby, Briisch consul in Zanzibar, heeft kennis gegeven dal een aantal blanken zich in gevangenschap bevinden bij den negerslam der Abghals, aan de oostkust van Afrika. Die personen zijn afkomstig van het schip St. Abbs, hetwelk bj) het eiland S. Juan de Nuova , op de reis van Londen naar Bombay, is vergaan. Een 20-tal personen zijn bij&apos; dé schipbreuk omgekomen. Van de overigen is een gedeelte door de negers eenige mijlen landwaarts in weggevoerd, terwijl andere in de rigling van Zeyla zijn weggebragl. Er beslaat intusschen, volgens den consul, alle reden lot de onderstelling dat de gevangen blanken niet slecht behandeld worden. &apos; — Te Cork heefl een persoon op de policie, die hem in hechtenis wilde nemen, met eenen revolver geschoten. Uok de policie heefl van bare vuurwapenen gebruik gemaakt; een persoon, van wieu men vermoedt dal hij doodelijk getroffen is, werd door het volk weggevoerd. De Fenian Leunon is schuldig verklaard aan landverraad. — De Observer meldt dat dezer dagen een jong mensch, behoorende tot de hooge aristocratie der hoofdstad, niet minder dan 10000 £ met het whist-spel heeft verloren. — Te Oxford is het aldaar beslaande café chantant afgebrand. — De treurige feilen, welke bij de reeds vermelde aankomst van den Leibtiitz. le New-York aan den dag zijn gekomen aangaande hel vervoer van landverhuizers op Hamburgsche schepen, hebben de overheden van New- Vork doen besluiten eenige maatregelen daartegen le nemen.</p>
</text>
