<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;&apos;&lt;CAofréHOiTH veriiCASiisi! KUNSTTAHDEN EN GEBITTEH worden naar de nieuwste en beste Methodes door den ONDERGETEb KENDE vervaardigd, met guarantie alle verdere takken tot het Chirurgisch en Mechanisch gedeelte der TANDHEELKUNDE behoorende, met de meeste accuratesse behandeld, Abboneert Familiën enz. L. M. SDN, Chirurg. Dentiste. (10994) Oude Brugsteeg bij het Damrak (Water), NUI- A €t JL A a A. BAH£§HAIDWIIBH£IV. Wolvenstraat, 2de huis van de Keizersgracht, N°. 22-. Ontvangen eene keurige partij t&gt;«&quot; gonnen werken. NB. Opruimingivan begonnen PANTOFFELS, enz. (11061) E. EISCHEH^., LOOIJERIJ WEGBS STERFGEVAL TE .KOOP. De Notaris HÖFELT, te Kampen, zal op MAANDAG 20 MEI e.£. des Namiddags precies ten 2 ure, in het Logement van den Heer POR* HEINE, doen inzetten en 14 dagen later aldaar publiek verkoopen: Eene sedert meer d in 50 jaren bestaande en met goed succes gedreven, LEERS.OO3JËRIJ , waarin 24 Kuipen, met Kantoor, Koetshuw Stal, Knechtswoningen, Tuin en Bouwgrond, aangenaam gelegen aan dc Stadsgracht te Kampen «i«« Zullende op DONDERDAG 15 en VRIJDAG lft JUNI&apos; e. k., telkens te beginnen des Voormiddags ten 10 ure, iv het Gebouw der E,O«IJERIJ publiek worden verkocht: de «EHEELE VOORHAAÖ van bereid en onbereid Leder, Leerlooijers-Gereedschappen , Meubelen , Kleederen en Lijfstoebehooren. Inmiddels is ecu en ander UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij den Heer H. RYKX, te Kampen en bij voormelden Notaris tot 22 Mei e. k. • (10950) BEVERWIJK. C STUMPHIUS, Makelaar, zal ten overstaan van den te Haarl«&quot; rc^i denden Notaris C. J. G. DE BOOIJ, op DINGSDAG i«»l»l&quot;i* 1865, des Middags 12 ure, in het Logement DU ZON, te Beve*~ wijk, presenteren te verkoopen, eenige HEEREN- WOON- *™ PAKHUIZEN, mitsgaders een peer ruim gebouw, bevattende ve■» Lokalen, benevens Bijgebouwen en daarbij behoorend groot Terrei1&gt; hetwelk tot vele doeleinden bijzonder geschikt is , enz.; breeder bij &quot;l letten. (10862)^ R EI Z I 6 E S. Voor eene STEENDRUKKERIJ en PAPIERHANDEL alhier vraaf? men een STADSRt&apos;.IZ!GEBt. Alleen zij dio in bovengenoemd VJ£ reeds werkzaam waren, gelieven zich met franco Brieven onder Lelt. u- &apos; te vervoegen bij den Boekhandelaar VAN ROSSUM, Kerkstraat bv Vijzelstraat, BB 523, te Amsterdam. (Oo*ü_ ÜIT BE HAND TE KOOP: _. Verschillende MACHINES, ouder andere twee Steom-Baggel&apos;b°°(, ten, twee Steomkranen en eene sterke Stoomwaterpomp. Adres tra F. BONNIVER, rue de I&apos;Université, 18, Luik. (\W*n__ TFYÖüTPÊAONGLISH? (SPREEKT GIJ ENGELSCH?) of de nuttigste ch noodzakelijkste Engelsch-Nederduitsche Gesprek en Spreekwijzen; benevens eene Verzameling der meest gebnjlk^J Woorden in de Zamenleving. Tweede herziene druk. Prijs 75 Ceint • Bij G. THEO!?. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. alom te,bekomen. _____!—-—■&quot;—</p>
</text>
