<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM 21 October.</title>
	<p>Aan de Memorie van Toelichting, tot het Wetsontwerp ter Herziening der Wet op de Zeebriéven en Turksche Paspoorten , ontlecnen wij hot volgende: Bij de voordragt der wet van 11 Junij 1866 (Staatsblad n°. 108), betrelfende bet verleenen van vergunning tot het tijdelijk voeren der Nederlandsche vlag, is gewezen op de w&apos;enschelijkheid eener spoedige algemeene herziening deiwet van 14 Maart 1819 (Staatsblad n°. 12), houdende be palingen op het stuk der zeebriéven en Turksche pasuoor&quot; ten. Vandaar het tegenwoordig wets-ontwerp, dat eerst aan het oordeel der betrokken kamers van koophandel en fabrieken is onderworpen. I. De eerste en belangrijkste vraag, die zich bij deze regeling voordoet, is deze: aan welke schepen zal door uit reiking van een certificaat van nationaliteit, een zeebrief regt worden gegeven om de Nederlandsche vlas te voeren en daarmede op het genot der bescherming en verdere voor regten aan die vlag verzekerd V Volgens art. 3 der wet van 14 Maart 1819, kunnen vreemdelingen buiten het Koningrijk in Europa gevestigd, of die in dat Koningrijk minder dan een jaar hun verbliff lebben gehouden, zelfs niet voor het geringste aandeel mede-ei&lt;rönaar m een Nederlandsch schip worden. Zelfs verbieden de eedsformulieren, gevoegd achter de wet van 1819 dat aan eenig buitenlander in het betrokken schip //eenig interest is gereserveerd of beloofd of naderhand verrekend zal worden,&quot; of dat daarop door een vreemdeling eenig geld is voorgeschoten. Dat deze geheele uitsluiting van vreemde deelneming de ontwikkeling van handel en scheepvaart in den weg staat, valt ligtelijk te begrijpen. De oprigting hier te lande van scheepsvaartmaatschappijen met internationaal kapitaal wordt daardoor ten cenenmale onmogelijk gemaakt. Van verschilleade zijden is dan ook het verlangen te kennen gegeven naar wettelijke voorschriften, waardoor de deelneming van vreemdelingen in Nederlandsche schepen althans tot op zekere hoogte zou worden toegelaten. Het stelsel der wet van 1819 heeft intusschen zijn grond in het beginsel, dat de nationale vlag niet mag worden verleend dan aan schepen die werkelijk als het eigendom van nationalen zijn aan te merken. De beschermende kracht eener handelsvlag berust grootendeels op de waarborgen, die de wetgeving der betrokken natie op dit punt aan andere mogendheden oplevert. Wantrouwen omtrent de opregtheid der vlag kan reeds in vredestijd tot verlies en moeijelijkheden aanleiding geven. Voorzigtigheid in alles, waardoor het geloof aan de opregtheid der vlag kan worden geschokt, is mitsdien vooral noodzakelijk voor handelsmogendheden die slechts over eene beperkte zeemagt te beschikken hebben. Het algemeen vertrouwen , dat de Nederlandsche vlag tot dusver onveranderlijk heeft genoten, is een blijvend voordeel.dat niet ligtvafardig mag worden prijs gegeveli. Vooral in tijden van oorlog heeft onze vrachtvaart daarvan meer dan eens goede vruchten geplukt. . , . Op deze gronden heeft de regermg gemeend, in het hier bedoelde opzigt niet verder te moeten gaan dan de enkele wetgevingen van andere mogendheden, waarbij tot dusver mciè-eieendom van vreemden in schepen, varende onder nationale vlag, is toegelaten en dien mede-eigendom dus voor gewone reederijen en vennootschappen te moeten beperken tot de kleinste helft. Soortgelyke bepaling komt onder anderen ook voor in art. 11 der Fransche wet van 9 Junij 1845. ?&quot;,.&apos;. Ten opzigte van naamlooze vennootschappen die hier te lande zijn opgerigt overeenkomstig art. 36 en volgende van het Wetboek van Koophandel, en die in zekeren zin kunnen geacht worden een zelfstandig bestaan te hebben, afgezien van do personen der aandeelhouders, kan, naar het gevoelen der regering, het voorbeeld der Britsche «Merchant Shipping act&quot; vanlBs4enderNoord-Duitseheßondswet van 25 October 1867 worden gevolgd, die dergelijke vennootschappen,_ ten aanzien van het verkrijgen van zeebriesen, met Britsche onderdanen of ingezetenen van den Bond gelijkstellen, wanneer zij in Groot-Brittannie of in de Bondstaten overeenkomstig de daar geldende wetten zijn opgerigt. 11. Er ontbreken thans wettelijke bepalingen omtrant de wijze waarop schepen buiten &apos;s lands voor Nederlandsche rekening gebouwd of gekocht, onder de Nederlandsche vlag kunnen gebragt worden. De wet van 14 Maart 1819 gaf den Koning wel de bevoegdheid om in het belang van hanll^™? 8*,1 aan Euiten ,slands gebouwle schepen rarvoo^eeïstwnll?611&apos; maar alle die schepen moeten land overkomen gemeten, en dus eerst naar Nedervan BA.S i«ÏÏ?v,len moet volgens art- 2 *er wet wo&quot;de8n geC\l daf b-TJ3 tierct is voldaan V,uaaiv°°* het verschuldigde registra- S nfet de heiCTeïasf t^^W de ambte&quot; van gewone definitieveFzeebrt™spreekt de wet alleen de bedoelde schepen die het rltt&apos;. paalt nergens hoe te voeren natuurlijk hebben t^. °m^n? TroeSere vlaS kunnen erlangen ten einde hwwJïff de vlag Wel heeft l?et departementvanfin,6 7°rd? r^ebraSt voorloopigen zeebri&amp; af^eL w* een streeks naar de naastbVS NriSui? p ïeP worden overgebragt; maar dit S tti^*« Wen kan wet en de geheele zaak leidt: tot ?°*ik m. stn3d met «e kosten, zooaat de handel daJtegen m^T3 °f §roote gekomen. g n meer dan eens Is op- Een tweede bezwaar dat uit de bovens gen voortvloeit, is dat in het geheel gfe&quot;o6^?,. bepalinuationaliteit kan worden gegeven aan8 schenen rende aan Nederlanders buiten Europa geyLg&apos;Joeb,*®9- Mitsluitend voor de rivier- ol kustvaart geschikt &apos;m-T dat zij niet over zee kunnen gebragt worden om JS&apos;- 20J?-laade te worden gemeten en gewaardeerd. Dit Wl&apos;te heeft zich doen gevoelen in China, waar meer dan cPn £ar •lerlandsch handelshuis in het bedoeld geval schijnt te v keeren. . , , er~ ln een en ander wordt voorzien door de bepaling,, „ art. 9 en 11 van hot ontwerp. s n van HL De eedsformulieren, gevoegd achter de wet van Isi o belemmeren de ontwikkeling van den Nederlandsch scheepsbouw, en kunnen zonder gevaar voor de bescn» mende kracht der vlag vervallen. De hoofdzaak waarom ¦ dezen alles aankomt, is, dat bij de afgifte van een zeebrW het schip voor het grootste gedeelte in eigendom toebf hoort aan personen, die ten aanzien dier afgifte als Nedw landers of als ingezetenen van Nederland zijn aan te tntV ten of wel mts uitend aan naamlooze vennootschappen vokena de wettelgke bepalingen aldaar gevestigd, behoul dens natuurlijk de nootfige voorschriften tot voorkoming t™ mübraik voor het geval dat de grens van den geoorloofde? TanmisDrui» d door latere ovei.dra t &quot;«n remden mede ege n_ De nationaie eigengdomv™aan- wordt ovewu door de beëedigde verkÖ de bepaünge vol(loende Qm Janng vaststaan, maai is af om de nationale vlag te voe- SnioiT^tBt^tf Ka in meer dan één opzigt verder laan &apos; d/n lgkt dLS kant is het formulier van boëedi|aan. Aan den andere» Kani meer fi£Lder daar het enkel eene verf genaar heeft, niet stellig genoeg, u» t 4 , klaring naar £este weten verlangt. Volgens au. n van het nieuw ontwerp zal de verklaring zich alleen tot den eigendom van het schip bepalen, zonder eenig voorbehoud en worden afgelegd door den boekhouder of een der vennooten onder do firma, die uit den aard der zaak al de mede-eigenaars in hot schip en hunne woonplaats kennen, en zich zooveel noodig van dezer nationaliteit kunnen vergewissen. Een en ander kan van den schipper bezwaarlijk worden gevorderd, wiens beëedigde verklaring, volgens het thans gedane voorstel dan ook wegvalt. In het ontwerp zijn geene bepalingen omtrent de afgifte van koloniale zeebriéven opgenomen, waartoe eene voorafgaande raadpleging der koloniale besturen noodig wordt geacht. Voor Nederlandsch Indie is dit onderwerp thans geregeld bij het reglement op de zeebriéven en jaarpassen van 15 December 1858 (Ind. Staatsbl. N&quot;. 134). Voor Suriname worden de bepalingen voor Curacao gevolgd. Deze bepalingen zijn te vinden in het reglement op het afgeven van zeebriéven en zeepassen van 16/26 November 1824 (Publicatieboek van Curagao N». 83), geamplieerd bij publicatie van 21/23 Februarij 1827 (Publicatieboek N°. 112) en de publicatie van 1 October 1862 (Publicatieboek N°. 16). Het voornemen bestaat, om na aanneming der onderwerpelijke voordragt, deze publicatien en reglementen met de wetgeving in het moederland in overeenstemming to brengen, zoover de plaatselijke omstandigheden dit toelaten. Art. 6 bepaalt dat de zeebriéven eerst na vier jaren vervallen, (thans reeds na twee jaar); zij zullen door verkoop niet vervallen. Volgens artt. 6 en 12 moet bij verandering van schipper niet meer een nieuwe zeebrief geligt worden, maar daarvan ten overstaan van een openbaar ambtenaar aanteekening op den zeebrief worden gesteld. Art. 8 der tegenwoordige wet vordert voor de afgifte van een nieuwen zeebrief alleen dan de overlegging eener nieuwe verklaring van eigendom wanneer blijkt dat de eigendom sedert de afgifte van den vervallen zeebrief gedeeltelijk op anderen is overgegaan. Bij de tegenwoordige wetgeving op de registratie van overeenkomsten van overdragt van Nederlandsche schepen en scheepsaaudeelen, mist echter de administratie de middelen om met genoegzame zekerheid na te gaan of al dan niet overgang van dergelijken eigendom heeft plaats gehad. Het is dus noodig voorgekomen in de hier bedoelde gevallen altijd de overlegging eener nieuwe eigendomsverklaring te vorderen, waartegen bij de veel vrijgeviger bepalingen van art 6 ook geen bezwaar schijnt te bestaan.</p>
	<p>Het gisteren ingediende wetsontwerp op het regt van zegel (plakzegel voor handelspapier) luidt aldus: Wij WILLEM 111, enz. Alzoo Wij in overweging hebben genomen, dat het wenschelijk is de betaling van het zegelregt op wisselbrieven en ander handelspapier gemakkelijker te maken; Zoo is het, enz.</p>
	<p>Art.-1. Het staat vrij om het zegelregt, verschuldigd op het papier, gebruikt wordende voor prima-, secunda-, tertiaen verdere wisselbrieven, orderbriefjes of promessen aan order, assignatien, bank- en ander papier aan toonder, en voor de duplicaten en kopijen van al deze stukken te voldoen door opplakking van een plakzegel, dat van wege het rijk wordt uitgegeven, waarvan de vorm door Ons wordt bepaald en waarop art. 6 der wet van 3 October 1843, Stbl. n°. 47, toepasselijk is. Art. 2. Het plakzegel wordt in zijne geheele grootte op de stukken geplakt als volgt, te weten: I°. op de stukken, welke hier te lande worden opgemaakt, op den voorkant van het stuk, ter plaatse door den trekker of onderteekenaar voor zijne onderteekening bestemd; 2°. op do stukken, welke buiten &apos;s lands zijn opgemaakt: wanneer het zegel door een acceptant of borg gebruikt wordt, op den voorkant van het stuk; wanneer het zegel door een endossant of anderen houder van het stuk wordt gebruikt, op het eerst onbeschreven gedeelte van den achterkant van het stuk.</p>
	<p>Art. 3. Indien het plakzegel voor een binnenlandsch stuk gebruikt wordt schrijft de trekker of onderteekenaar zijne onderteekening van het stuk, en indien het zegel voor een buitenlandsch stuk gebruikt wordt, schrijft de acceptant, borg, endossant of houder, die het gebruikt, zijne onderteekening van de handeling, waarvoor het gebruikt wordt, over het zegel heen.</p>
	<p>Op het zegel moet ten minste zoodanig gedeelte van de onderteekening voorkomen, dat deze daaruit voldoende te onderkennen is.</p>
	<p>Zijn de bepalingen van dit en van het vorige artikel niet alle nagekomen, dan wordt het stuk beschouwd als of het zegel daarop niet geplakt ware. Art. 4. Deze wet treedt in werking 1 Januarij 1870.</p>
	<p>Aan de Memorie van Toelichting ontkenen wij het volgende: Wordt het zegelregt op buitenlandsch handelspapier, dat hier te lando betaalbaar is of verhandeld wordt, en op binnenlandsche promessen welke ter discontering bestemd zijn, in den regel voldaan, bij binnenlandsche wisselbrieven en assignatien wordt het bijna nooit betaald dan bij gevaar voor protest en wordt de wet nagenoeg als niet geschreven beschouwd. Hoogst wenschelijk is verandering daarin. Dit is echter alleen mogelijk, öf door geheele afschaffing van het regt op binnenlandsch handelspapier, of door zeer aanmerkelijke verlaging, met bepalingen om de voldoening afdoende te verzekeren.</p>
	<p>Het zegelregt op binnenlandsch handelspapier afschaffen, moet tevens dat op buitenlandsch handelspapier doen vervallen. In 1867 was de opbrengst van beiden te zamen ƒ 424,576.70. De schatkist, in haren tegenwoordigen toestand, kan het verlies dier regten niet lijden. Kon aan afschaffing van andere belastingen dan het zegelregt op drukwerken en advertentiën thans al gedacht worden, dan zou het zegelregt op handelspapier daarvoor, niet het eerst in aanmerking kunnen komen. Eene verlaging van |het regt zou kunnen plaats hebben zonder dat de totale opbrengst daaronder leed, wanneer, te gelijk bepalingen werden vastgesteld waardoor de betaling van dat verlaagde regt afdoende werd verzekerd. Die verzekering zou, niet door enkele geldboeten, hoe hoog ook, maar alleen door de geldigheid van het stuk van de betaling van het regt afhankelijk te maken, verkregen kunnen worden Reeds tweemaal intusschen (m 1851 en in 1863) hebben voorstellen der Regering in dien zin bij de Staten- Generaal overwegend bezwaar ontmoet. De Minister oordeelt, dat, ook zonder de hoegrootheid van het regt en de bepalingen tegen ontduiking te veranderen, maatregelen kunnen worden genomen waardoor de betaling van het regt gemakkelijker wordt gemaakt. Men heeft in Engeland reeds in 1854, in België in 1857, in Frankrijk in 1850, toegestaan om het regt, op buitenlandsch handelspapier, te voldoen door opplakking van een plakzegel. Le Minister ziet geene overwegende reden, om die vergunning niet ook voor het binnenlandsch handelspapier te verleenen, mits de wet voor beide tevens do noodige bepalingen tot wering van misbruik vaststelle. Art. 1 van het ontwerp laat dan ook, even als het wetsontwerp op het regt van zegel van 1864-1865, het gebruik van plakzegel toe, zoowel voor binnenlandsch als voor buitenlandsch handelspapier. Het voornemen bestaat om aan S,at Plakzegel een vorm te geven, nagenoeg gelijk aan het engelsche. De artt. 2 en 3 stemmen overeen met de artt. 24 en 25 van evengemeld ontwerp. gt V armeer de wet het gebruik van plakzegel voor sommige olat toelaat, moet zij er tevens voor waken: 1&quot;. dat het worrHgel tijdig op het stuk, waarvoor het gebruikt wordt, niet sePlakt en, 2°. dat van een reeds gebruikt plakzegel VanKJ?-emaa&apos; worde gebruik gemaakt. Woord- n,lenlandsch handelspapier moet, volgens de tegenge Regelwet, het regt worden voldaan vóór dat die stukken worden opgemaakt. Het IM dus in den aard der zaak, dat het plakzcgel op die stukken geplakt moet worden ter plaatse voor dc onderteekening bestemd, dat is op den voorkant van het stuk (ter regter zijde), omdat de handelsgebruiken medebrengen dat de onderteekening aldaar gesteld wordt. Van buitenlandsch handelspapier moet thans het zegelregt betaald worden vóór dat van die stukken binnen het Kijk wordt gebruikgemaakt. Daarom moet het zegel op die stukkon worden geplakt ter plaatse waar men in den handel gewoon is te doen blijken van de handeling, waarvoor het zegel wordt gebruikt, dat is in geval van accept of aval op den voorkant van het stuk, en, in geval van endossement, lastgeving of kwitantie, op het eerst onbeschreven gedeelte van den achterkant van het stuk. .zoowel het een als het ander wordt bij art. 2 voorgeschreven, waar bovendien vereiseht wordt dat de trekker ol onderteekenaar van het binnenlandsche stuk zijne onderteekening daarvan, en dat de acceptant, borg, endossant of andere houder van het buitenlandsche stuk zijne onderteekening van het accept, het aval, het endossement, de lastgeving of de kwitantie over het zegel heen schrijft. Het iransche decreet van 1860 en de Engelsche wet van 1854 vorderen nog, dat, behalve de onderteekening, ook do dagteekening over het zegel heen gesebreven worde. De opvolging van dit laatste voorschrift zou groote moeijelijkheden opleveren. In Engeland wordt het dan ook niet nageleefd. Men zou echter dat overheen schrijven op zulk eene wijze kunnen doen, dat de zoo evengenoemde bepalingen illusoir werden gemaakt, door slechts een enkele streep of letter van de handteekening op het zegel te stellen. Hot tweede lid strekt om dit te beletten. Dat het_ stuk, wanneer de bepalingen van dit en van het vorige artikel met alle zijn nageleefd, beschouwd moet worden als of het zegel daarop niet geplakt ware, (art. 3, 3de lid = derde lid van art. 25 ontwerp 1864—1865) vloeit uit de voorafgaande beschouwingen noodzakelijk voort, daar men toch aan de opplakking alleen gevolg toekennen kan, wanneer daarbij de voorschriften, welke de wet tot waarborg tegen misbruik noodig achtte, zijn in acht genomen. i i vervaardiging der platen voor de plakzegels en der plakzegels zelve eischt veel tijd. De termijn voor /&apos;m061&apos;111&quot; er we* mo^ daarom eenigzins ruim worden</p>
</text>
