<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BELANGRIJKE VERKOtPISG VAN BOEKEN, PMNTfilffi, El. De Boekhandelaar G. THEOD. BOM, teAmsterdam, zal op WOENSSIAG en US©NS*E»»A«S 2S en 29 OETOBER I »***, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, ten sterf huize 0. Z. Achterburgwal bii de Barndesteeg, publiek verkoopen .• B —&apos; bevattende vele BELANGRIJKE en ZELÖZAiïïE BOEKEN over Godgeleerdheid en Godsdienstige lectuur&quot; Godsdienst en Kerkgeschiedenis, Algemeene en Nederlandsche geschiedenis, Numismatiek en Heraldiek, Aardrijkskunde en Reizen, Rugisgclecrdheid, Staatshuishoudkunde, Registratie- en Notarisambt, Natuurlijke historie- Nedeidandsche Dichters .waarbij o. a een bijna compleet Ex. vaui Bildor dijk&apos;s werken, te zamen 153 dln., en Vondei&apos;s werken door VAN LENNEP Schoone Kunsten, Nijverheid, Fraaije Letteren, Taalkunde, Opvoeding en Kinderboeken benevens vele fraaije en kostbare r s &quot;&quot;¦»u»»mu, ucu&gt;; PREHT- EH GEÏLLUSTREERDE WERÏEI, benevens eene UITGEBREIDE VERZAMELING POKTBETTEN en PRENTEN. Eene IWAïïONIESiOi/TEM KIïASWKAST, eene BOEK EM KAST, ZON-ISMEBOSCOOP, enz Meerendeels nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer J. EI. BOK Jr.. te Amsterdam KIJKISAGEN: MAANDAG en DINGSDAG 26 en 27 OCTOBER 1868, VOORMIDDAGS van 10 tot 3 Ure De Catalogus wordt a 10 Cents uitgegeven bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, JE 10. (26265)&apos; TURFMMDENT KOMSAIIiM7HIMMELIir r.M^^^SJfKG^F:r^SMWM&apos; lnooiJe BLAASBALGEN, HAARDSÏOFFERS, de bekende handige KAGCHELKAFJLb, om Kagcheldenren te openen, zonder gevaar van zich te brandent YVUTRIHLUCS2RS, WATERiTOTEI. PAITOFFELS. met Vilten en Lederen Zooien, moojja dessins, frissche kleuren en sterke kwaliteit owfflms€m®M]wmw9 elegant fatsoen en soliede kwaliteit, waarvoor wij guaranderen SPEEIJ&amp; AARTEN * die het VERKOOPHUIS op do Enveloppes hebben, zijn goed schuivende en uitmuntend van papier eu druk. Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts. L^SW&amp;bSTaSS^A^T0- &quot; SCHAAKS™&gt; GEZELSCHAPS-SPELEN, KANDE- JVERKQOPHIJï^^^ . (26430) In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland wordt ter OVERNAME aangeboden eene florissante Zaak in SUSBRBItf-Hl^BBBBRB]»&apos;, WWm*9 welke een debiet van ƒ 30,000 heeft en nog voor groote uitbreiding vatbaar is. Het hiertoe benoodigde Kapitaal bedraagt 20 Mille, met inbegrip van het koopen der Huizen, welke naar den nieuwsten stijl pas vertimmerd zijn. Men kan desverkiezende een kapitaal van 8 Mille, als Eerste Hypotheek laten staan, waardoor de vereischte som slechts ƒ 12,000 bedraagt Adres franco, onder letter W., aan SEOFARDTs Boekhandel, te Amsterdam. . (20336) RBG VI^BRSRRBRSTRAAT * X ?S@. ONTVANGEN de NIEUWSTE STOEPEN voor het NAJAAR en WINTERSAIZOEN, benevens een .ftssorttmeut WATgepROOF KEGKNJSaAJKTELS en KNVICItNJESS-CAJMES , volgens de nieuwste modellen; terwijl voorts een bekwaam Coupeur aan hun Magazijn verbonden is. I. WILLAARS &amp; ZOOS, iTUF^BRS &amp; WBREjBMAMS 9 VIJ Z E l&lt; S T RAA T, X 555/56. Berigten de ontvangst van eene Exquise Sortering MANTELS, CHALES-JLOJNGS, BOEKEN, ZIJOEN en &apos;«VOLLEN STOfffEN, LBN&lt;pfci».lES en verdere Nouveautés voor het Saizoen, alsmede WATEBPBOOEBEGENMANTELS in alle Kleurenjan ƒ 10.50 en hooger. (25043) NIEÖWE 1868.^&quot; ¦£IM€S &amp; C«s Handelaars in Zijden Stoffen, enz., 243, BEGENTSTREET LOHDEH, EH BOOMPJES 166, EÖTTERBAI, STALEN worden op Franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. NIEUWE MJAARHARRIKATEi NIEUWE MJAARS-ZIJDE. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. LINCEYS ».f 1.7 S ZIJDE VOOR WANDELKLEEDING ƒl2 60 POPÈLINES * 3.45 DITO VOOR AVONDKLEEDING „ is&apos;_ CAMLETS n 3.90 DITO VOOR DINERKLEEDING , is — ZIJDEN RIPS * 4.50 DITO VOOR BRÜIDSKLEEDING , 2l&apos;— ZIJDEN SERGES t, 4.50 DITO VOOR HOFKLEEDING „ 3o&apos;— ROUAANSCHE RIPS ii 5.10 DITO (ZWART EN WIT) VOOR HALVEN ROUW..// is&apos;— ROUBAIXSCHE RIPS « 6.30 DITO (ZWART) VOOR ROUW u 24&apos;— GEHEEL WOLLEN SERGES „ 7.50 DITO VAN DE RIJKSTE KWALITEIT ƒ24 tot 60&apos; lERSCHE POPÈLINES «21.— ENGELSCHE EN ITAL. FLUWEELEN STOFFEN, ƒ 12.60 (20204) Adres voor Stalen hij KING &amp; C°., Boompjes, 166 te Rotterdam,</p>
</text>
