<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lEI VRAAGT v^___^ een jong echt Engelsch HONDJE, met don- ÉÉÜIjil. ker bruin of zwart gevlekt lang haar, lange ,2JB|?)flfL~ ooren en pluimstaart, met opgaaf van prijs. jßjHt*B»* Adres letter L. bij de firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (26337) ÜÖTHL. DEN BURG IiBYOEJ». De Ondergeteekende, sedert Mei bovengenoemde inrigting voor zijne rekening exploiterende, en in dien tijd zijn Hotel bijzonder gerestaureerd hebbende, heeft de eer zich bij voortduring aan het REIZEND PUBLIEK aan te bevelen, terwijl hij hoopt door goede Bedden, exquise Tafel en vlugge bediening zich dat vertrouwen, dat hij steeds rijk geniet, te blijven waardig maken. 14. €. FfSfJW. Een TWEEDE KELLNER kan dadelijk geplaatst worden. Adres in persoon. (26371) TWAIRSIGiRS, SCHEEPSMAKELAAR, (23529) AXTWERPEM. DE NIEUWE , TH- ES eMIIPÜfIM, bekroond op de JLsndbouw-Tentoonstelling te Gorinchem in September 18fi8, zijn in verschillende grootte voorhanden in de MAGAZIJNEN van LANDRÉ &amp; GL3NDERSÏAIV, te Amsterdam. Kantoor : Singel bij de Koepelkerk, L 689. (25783) NORKSANDY&apos;S PATENI PRESES WATER COBIPANY (LIMITED), Fabrikanten van Toestellen voor Schepen en Steden tot het distelleren van zout en ander ondrinkbaar tot zuiver drinkbaar Water, dienstig voor Schepen en Landgebruik. Deze Toestellen genieten de voorkeur boven andere, doordien dezelve op kunstmatige wijze de lucht, wtlke door ctistellereh uifc het water genomen is, in hetzelve terugbrengt. Uitsluitend Agent voor Nederland en Oost Indie, (26173) W. BOVEN, te &apos;S HAGE. fr^nn WiWPW 1?1!W- WtJiitt TEEUnbuKUifEN VOORHANDEN: Wit en getint Teekenpapier in meer dan LOO soorten; wit en getint Papier sans fin, van af 15 Cts. per Nederl. El. TEEKENVOORBEELDEN in de grootst mogelijke sortering. Faber JPotlooden, Decimètres, Houtskool, Bergkrijt, Punaises, enz. enz. Teekenhaken en Borden, Teeken-Pcrtefeuilles , Engelsche Passerdoozi-n en verder alle mogelijke TEEKEN- en SCHILDERBEHOEFTEN, tot de billijkste Prijzen bij C. L. e. VOS&apos;KUSL, (21723) Rcguilersbrec-straat.</p>
</text>
