<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VEILING, (Ten gevolge van overlijden en hooge jaren) op Donderdag 12 November 1868, &apos;des middags ten 12 ure, in het Logement Apeldoorn, te Velzen, van eene welbeklante in volle werking zijnde BROOD- en BESCHUITBAKKJrJRIJ, met twee Ovens, ruime Zolders en Kelder, Winkelhuis en Woonvertrekken, Doorrij, Koe- en Paardenstallingen; staande en gelegen in het beste gedeelte van het dorp Velzen aan den Heeren- of Straatweg. Voorts twee afzonderlijke WONINGEN, bezuiden het vorenstaande perceel, kadastraal bekend in sectie H, n . 908 en 959 , groot 4 roeden en 90 ellen; alsmede nog eene Loods of Schuur, staande in het Achterwegje naai- Veiserbeek, sectie H, n». 740, groot 36 ellen; zullende eerst in vier perceelen en daarna gecombineerd worden aangeboden. Nog een stuk best WEILAND , genaamd: De Tv sschenbeken, gelegen aan het Groene Wegje, onder Velsen, groot 4 bunders, 2 roeden en 40 ellen, kadastraal H, n°. 105 en 106. Zijnde de huizingen vier dagen vóór en op den verkoopdag te bezigtigen. Een gedeelte van den koopprijs zal op de perceelen gevestigd kuunen blijven a 5 pCt. rente per jaar. De acte van veilconditiën en bewijzen van eigendom zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen ten kantore van den JJNotaris C. SCHREUDER, te Veken. (26368) J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, A. LANGERHUIZEN en C. OOSTENDORP, Makelaars, zullen op MAANDAG &apos;t NOVEMBER I*6B, des avonds ten zes uur, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN ex RICHARD, in veiling brengen : het extra kapitale, hechte, sterke en zeer goed betimmerde KOOPMANSHUIS met open PLAA&apos;CS, ACHTERHUIS, TUIN en UO»E, op de Heerengracht tusschen de Wolven- en Hartenstraten, XX 196, groot 4 roeden, 36 «Hen; te bezigtigen op vertoon van een toegangbület bij bovengenoemde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengenoemde Notarissen, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (24986) P. D. LUSINK en F. FUCHS, Makelaars, zullen op MAANDAG 2ö OCTOBER IS6S, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, in veiling brengen: een BUIS, met Boyenwoningen en Kelder, luin, Plaats en Erve, in de Kerkstraat, tusschen de Vijzelstraat en Ee&lt;niliers&lt;&apos;racht, AA 679, groot 1 roede en 17 ellen. Breeder bij billetten omschreven; te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de \ eilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen&apos; ten kantore van den Notaris A. D. RUMLING, op de Keizersgracht bij de Leidschestraat. (25474) WORDT GEVRAAGD: een zeer bekwaam SCHEEPSBÖIIWIEESTERSBAAS. die in alle opzigten bekend is met het BOUWEN VAN IJZEREN RIJNSCHEPEN. Adres met franco brieven, onder lett. E. B. n°. 12, aan het Advertentie-Bureau van&apos; H. NIJGH, Wijnstraat over het Postkantoor te Rotterdam. (26Q51) __ In eene solide APOTHEEK wordt ten spoedigste Gevraagd een BEKWAAM BEDIESDE., bij voorkeur externe, tegen ruim salaris. Franco te adresseren onder lett. Z. bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, to Amsterdam. (26392) Een JONG MENSCH, ca. 30 jaren oud, P. G., van eene fatsoenlijke familie en bekend met Administratie, zag zich gaarne, met November of later, geplaatst als BEDIENDE in een Kruidenierswinkel, onverschillig in welke plaats. Adres franco onder het nommer dezer Advertentie aan het Bureau Handelsblad. (26399) wördtglvhaasd. Iv een LED ïJJR-MAGAZIJN wordt ten spoedigste gevraagd e;n UITSNIJDEK, alleen dezulken, welke bewijzen kunnen geven hunner bekwaamheid, zullen in aanmerking komen. Adres met franco brieven onder lett. S.S. bij den Boekh. N. W. SÏJRAUJB. Vijzelstraat X 562. (26393) Met I°. November e. k. wordt in een SIGARENWINKEL een Geroutineerd BEDïENDE gevraagd. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco lett. T. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat. E 50, te Amsterdam. (26388) .«&amp;&amp;£ HARDDBAVERU ~ te BüVEEWIJH, op DONDERDAG *&gt;9 OCTOBER IS6S, door paarden die geen Stadsprijs gewonnen hebben. De kapitale Prijs en Premie woraen finaal vereerd. JDe paarden moeten op genoemden dag in den Stal van het Logement de Zon alhier, vóór elf ure aanwezig zijn. Jhb. E. VAN TUYLL, Voorzitter. (26282) H. D. SLUITER, Secretaris. Bij J. BRAVE Wzn. , te Amsterdam, is verschenen : DINGER. Overzicht van alle Binnen- en Buitenlandsche EFFECTEN, 4e veel vermeerderde druk f 6.50. KLOOS. Berekening van den Interest van D/4—6pCt. 3e druk/1.50. PRACTISCO HANDBOEKJE voor Fondsenhouders en Renteniers/0.90. PLAN VAN CONVERSIE der Oostenrijksche Staatsschuld ƒ 0.10. DAGt.Lt JKSCHE PRIJSCOURANT vanEFFECTEN per Jaar/6. IDfcM Eranco per Post ƒ 10. (23872) Heden ziet het licht de Tweede Druk van een hoogst belangrijk werk, getiteld : NATÏIMIJKE «MDIIS VAN DEN Bn Bh 1 /^jffwSLjß B SEDERT ZIJN ONTSTAAN, TOT OP ONZE DAGEN. Bewerkt naar den Twaalfden Druk, uit het Fransch van J»r. A. DEBAV. Prijs ƒ3.20. In dit werk wordt men over eene menigte tot nu toe onbekende zaken ingelicht en naarmate men verder in het rijk van het wonderbare doordringt, verwondert men zich er meer en meer over, zoo aangenaam in de mysteriën van het leven te worden ingewijd. Het handelt onder anderen over misvormingen en monstrositeiten van het menschengeslacht, reuzen, dwergen, menschen met staarten, herkaauwende menschen, vraten en allesvreters, electrische, onverbrandbare, amphibische en wilde menschen. Duikers, loopers, springers, voltigeurs, buiksprekers, enz. Over de voortteeling, bevruchting, zwan» gerschap, enz. »*.-&quot;¦ Gebreken . onvolkomenheden, koelheid, onverschilligheid, &apos;nvruchtbaarheid, onmacht, enz. Physiologische beschoujwingen over den echt, gezondheidsleer ten opzigte van den ?i£h p&apos; enz&apos; Mifllelen om net leven te verlengen, het ngenaara van grijsaards te verjongen, enz. enz. j/f&apos;-i To°rnaamste Boekhandelaren voorhanden en bij Zwolle. &quot; VAN HOOGSTRATEN en GORTER, te \2&gt;DJ lö) KeflffißH VLEESCH-EXTRACT der Liebig&apos;s Extract of Meat-Company, Limited, bereid in hare Fabrieken te F RAT B K NTü S (Zuid-Amerika) , \ds tegen de door DE MAATSCHAPPIJ vastgestelde wijzen te bekomen.- bij de Correspondenten N. J. SCHEH* JpMl &amp; ZOON. Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125 : l&apos; et Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, J 590 &apos;te Am«erdant (20353)</p>
</text>
