<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 1 Junij.</title>
	<p>Door Z. M. zijn benoemd tot griffier bij het kantongeregt te Harderwijk de . lieer mr. P. L. de Gavere, thans griffier bij het kantongeregt te Cortgene, en tot griffier bij hel kantongeregt te Corlgene de heer mr. E. Frieswijk, advocaat te &apos;s Gravenhage. — Tot commissaris van polieie te Rotterdam is benoemd de heer W. F. Leyds, thans in die betrekking te Zalt-Bommel, en lot commissaris van polieie te Gouda de heer A, L. Wicckert, thans in die betrekking le Hoorn. — Door Z. M. is, on zijn verzoek, aan den Oost-Indischen hoofdambtenaar jhr. Th. van Capellen, laatstelijk resident van Samarang, thans met verlof hier te lande, eervol omslag uil &apos;s lands dienst verleend; gelijk eervol ontslag is verleend, op zijn verzoek, aan den kolonel der infanterie van het leger in Ned. Indie G. F. Nauta, thans met verlof hier te lande, en aan den met verlof teruggekeerden lstcn luit. der artillerie van het leger in Ned. Indie F. tl. Julius, wegens ligchaamsgebreken. — Z. M. heeft goedgevonden op pensioen le stellen: den kapitein-kwartiermeester W. C. D. van Rijen, van het opgeheven wordende sde reg. dragonders, den kolonel J. E. Vertholen, commandant van hel 3de reg. huzaren, den ritmeester-adjudant F. G. A. L. Romer, van hetzelfde regiment (op zijne aauvrage), en den luit.-kolonel A. P. H. Boellaard, van hel sd&lt;l reg. huzaren, en op non-activiteit le stellen den intendant 2de kl. E. A. E. baron Dibbets en den onder-intendant l*te kl. D. C. Olken. Aan den kolonel Vertholen is de rang van generaal-majoor en aan den ritmeester Romer die van majoor verleend. — &apos;L. M. heefl goedgevonden bij het wapen der cavalerie te benoemen: bjj het 2de reg. huzaren, tot majoor den ritmeester lste kl. A. J. Pels Rycken, van het corps; bij het 3de reg. huzaren, tot commandant van het corps den kolonel G. A. Hamming, commandant van het op te heffen sde5de reg. huzaren, van welk bevel hij eervol wordl ontheven; tot majoor den ritmeester 1««« kl. W. F. M. Fundter, van hei corps; bij het 4de reg. huzaren, lot majoor den ritmeester lst&lt;! kl. H. L. le Clercq van het corps. — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: bjj het personeel van de ge• neeskundige dienst der landmagt lot eersten officier van gezondheid lste kl. dien der 2de kl. dr. G. F. van Dommelen; tot eersten officier van gez. 2d«kl. de officieren van gez. lsle kl. J. Roos en R. van Raalten; lot officier van gez. l«le kl. dien der 2dekl. H. J. Wilson; bjj het pcrsoneel._van de militaire véte&apos;rinaire dienst tot majoor den paardenarts 1»&apos;« kl. A. J. de Bruyn, van bet reg. veldartillerie. — Tot adspirant-ingenieur der marine is benoemd de heer P. J. Turk, en aan den gepens. kapitein ter zee S. J. graaf van Limburg Slirum, lid van het hoog militair geregtshof, is de titulaire rang verleend van schout-bij-nacht. — HH. XX. HH. prins en prinses Frederik en prinses Marie, zijn gisteren naar Rotlerdam vertrokken iot_het aanvaarden der reis naar Zwitserland. Naar men verzekert worden HB. XX. HH. in de eerste week van Juljj weder op het huis de Pauw terug verwacht en worden ook op dat kasteel appartementen in gereedheid gebragt voor H. M. koningin Louise, van Zweden, die dezen zomer eenigen tijd aldaar zal vertoeven. — Üe minister van koloniën zal Woensdag aanst. geen gehoor verleenen. — De tweede kamer heeft in hare zitting van gisteren de beraadslagingen voortgezet over hel wets-onlwerp regelende de schuiterijen, en wel over de artikelen betreffende de strafbepalingen op overtredingen der wel. Arlt. 198-238 werden achtereenvolgens in beraadslaging gebragt en goedgekeurd. Verschillende artikelen hebben tot discussie aanleiding gegeven, en onderscheidene amendementen zjjn voorgesteld en verworpen of len deele door de . regering overgenomen. Voorts liepen de beraadslagingen over de vijfde paragraaph: vau het beroep in cassatie van de vonnissen der schuttersraden. Hierbij werd de vraag behandeld of de schnitersraden al dan niet in het laatste ressort in zake de schutterijen betreffende zullen beslissen, en of hooger beroep van hunne uilspraken al dan niet zal worden toegelaten. De &apos;heer Geertsema, voor zoodanig hooger beroep gestemd zijnde, wilde het bc&apos; ginsel uitgemaakt bebben door eene beslissing te doen nemen over hel opschrift dezer paragraaph, waaruil hij voorstelde de woorden »in weg te laten, tevens daaraan verbindende hel voorstel om art. 238 te doen1 vervangen door de arlt. 237 tot 243 van het wets-onlwerp door de vorige regering voorgedragen. De heer Fokker stelde de volgende motie van orde voor: »üe kamer, verlangende de bevoegdheid om van de vonnissen der scholtersraden in hooger beroep te komen, in de wet opgenomen te zien, schorst de beraadslagingen.&quot; De voorzitter deed opmerken dat deze motie van gewigtigen aard was, omdal, indien z_j aangenomen werd en de regering vermeenen mogt geen voorstellen over het hooger beroep te moeten doen, de afdoening van hel wets-ontwerp onmogelijk zou worden. De motie werd dan ook door den minister van binnenl. zaken bestreden, die het gevoelen van den voorzitter deelde, en den weg door den heer Geertsema ingeslagen beter achtte. In omvrage gebragt werd de motie mei 61 tegen 8 stemmen verworpen. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen voortgezet over arl. 238 en de daarop voorgestelde nieuwe artikelen door den beer Geertsema, strekkende om te herstellen hel in het ontwerp van den heer Thorbecke opgenomen mutueel appel. De minister bestrijdt het stelsel van den heer Geertsema, en maakt den voorsteller opmerkzaam, bij mogelijke aanneming, op eenige leemten in de redactie. De heer Godefroi stelt op hel nieuwe art. 239 een subamendement voor. De heer Geertsema neemt dat sub-amendement over. Op voorstel van den Geertsema wordl besloten eerst te stemmen over art. 238 (nieuw), ten einde dan later over de onderdeden te beraadslagen. In omvrage gebragt, verklaren zich 28 leden voor en 28 leden tegen het nieuw art. 238. Alzoo staken de stemmen en zal de herslemming en voortzetting der beraadslagingen plaats hebben Maandag aanst. — Door de commissie uit hel prov. geregtshof van Zuidholland, belast met het afnemen van het examen van hen, die wenschen toegelaten te worden als candidaai-notaris, zijn nog toegelaten de hh. J. D. van Voorst van Beest, van Naaldwijk, G. de Clercq, van Rotterdam, en J. C. Baud, van &apos;s Gravenhage.</p>
</text>
