<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TB KOOP ÖF Tfi HUUR. Wordt aangeboden een KOOPMANSHUIS, ACHTERHUIS, TUIN en ERVE, op de Keizersgracht bij de Prinsenstraat. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht bij de Runstraat. (23008) TE HüüRGETOAAGD. Zoo spoedig mogelijk of tegen 1 November e. k. een Klein Ongemeubeleerd VRIJ BOVENHUIS, voor een Heer, zoo mogelijk met overname van Gordijnen enz. Opgave van Huurprijs en Stand alsmede localiteit worden franco ingewacht onder Letter A. &apos;/.., bij der^Kantooi-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Rokin, E 175 (23120) &quot; PIMIIDGRAPHIE OP ÏVÖÖBT&quot; SHDIFDOOZEN MST PORTRETTEN VAI PATER BEBAARD, Paus PIITB IX en verschillende Heiligen. Verkrijgbaar bij JOS. I. KIEVITS, Rapenburg-, IT 353. Op deze Artikelen genieten Winkeliers behoorlijk rabat. (23058) TEGEN PRIMO NOVEMBER&quot; wordt er VERLANGD eene MEID in eene zindelijke affaire en huishouden zonder kinderen, P. G., goed kunnende koken en zindelijk in haar werk. Loon ƒ6O a ƒ 70. Franco brieven onder lett. L. M., bij den Kantoor-Boekbandelaar H. G. KOSTER H.G-K., Nieuwendijk, H 1. (23112) Een JONG MENSCH, P. G., 22 jaren end, Zes Jaren in dezelfde Betrekking werkzaam, waarvan de twee laatste als REIZIGER, wenschte van Betrekking te veranderen, — liefst op een MAGAZIJN. Adres met franco Brieven onder Lett. A. L., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat, te Amsterdam. &lt;ï -ARENE, BAND ENZ. Wegens Sterfgeval wordt tegen November, ter overname aangeboden: Eene Vi&apos;INRELKAAIA in bovengenoemd Vak, welke sedert een ruim aantal jaren een goed bestaan heeft opgeleverd en bij activiteit nog voor zcerveel uitbreiding vatbaar is, staando op eene der voornaamste Hoofdpoortstraten alhier. Hot Huis is desverkiezende daarbij TE KOOP of TE HUUR en moeten de aanwezige Goederen tegen inkoopsprijs worden overgenomen. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder lett. S. M. C, Bureau Handelsblad. (23084) - _il 7 mv m_Mjëm9 Wierawendljli, l»ij de Kolksfeeg-, H 191 berigt, dat hij heden zijn aanmerkelijk vergroot MAG4XIJW h,.r opend heeft en ruim voorzien is van HAARDEN KArrmn&quot;. /OÜRNUIZEN, STRIJKKAGCHKLS met ijzeren Turf-en Kolen* bakken. HAARDSTELLEN, WIEGEN, VUUR- o„TuiIERMAN- D$N, I&apos;ransch vertinde geëmailleerde KEU KENGEREEDSCHAPPEN [ en nog vele tot dit Vak behoorende Artikelen, (23082) Blijkens geregistreerde onierhandsche akte, in dato Amsterdam 30 September 18S6, is de vonnootschap tot het voeren van handel \r*A _f&quot;J.T,.? anclcre Manufacturen, tusschen de Heeren JOHANNES VAN DER PUTT en LEONARD LUIJCKX, Kooplieden, te Amster«f-»,^.?, 011.!1^ np den 27sten December 1860 op de firma van iJF °ER PUTT &amp; LUIJCKX aangegaan, met 30 September 1866 ontbonden, en is bij gemelde akte bepaald, dat geen der ge- Yo*.- .5nnooten de gemelde linna meer zal mogen voeren, terwijl t r-J.xTV2,atle der nofr looPende zaken is opgedragen aau den Heer LLONARD LUIJCKX, waartoe door hem de gemelde firma zal worden gebruikt met bijvoegiugj]er_woorden -in likwidatie.&quot; (23060) Al degenen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de in likwidatie zijnde firma MEVES &amp; SMITS, handelende m IJzerwaren en Scheepsbehoeften op den Buitenkant bij de Kalkmarkt alhier, worden verzocht daarvan ten spoedigste opgave te doen ten Kantore van een der ondergeteekenden. Likwidateurs van genoemde firma. Voor Meijus &amp; Skits in likwidatie. C. A. E. VAN DEN HONERT. _ (23063) Mr. J. G. A. FABER. _ M. H. BOAS, Makelaar, zal op Maandag 8 October 1866, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van do Notarissen MULDER &amp; KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, in veiling brengen N°. 1. Een Hecht, Sterk en nienw GEBOUW, waarin Metaal- en KoptJrgieterij, en ERVE, staande en gelegen in de Tninstraat tusschen de Eerste en Tweede Egelantiersdwarsstraat, NN 469. N.2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS, open PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de Egelantiersdwarsstraat, achter het voorgaande Perceel, NN 260. De Perceelen zullen NIET GECOMBINEERD in afslag worden gebragt, zoo als vroeger was aangekondigd, maar enkel bij opbod en afslag. Zij zijn bij Billetten breeder omschreven en te bezigtigen des Maandags van 12 tot 2 ure. Dc Bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen vierdagen vóór en op den Verkoojidag ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &lt;_ KANNE, en copij derzclven ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM. (23000) J. J. ROOSEBOOM, J. N. A. MEIJER, F. O. BOELHOUWEE en H. J. PETERS, Makelaars, zullen oji MAANDAG 2J&gt; OCTOBER 1866, iles avonds ten zes ure, in het Lokaal d e Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, presenteren te verkoopen : N&quot;. 1. Een hecht, sterk, weldoortimmerd en &apos;voor weinige jaren geheel nieuw gebouwd HUIS, waarin Steenkolen-, Turf- en Hout- Affaire , met afzonderlijk verhuurd wordende en bijzonder doelmatig ingerigte Boyenwoningen, staande en gelegen in de Oojtenburger Voorstraat, T 183, met zoodanig gedeelte Erf en Grond, ter grootte van 78 ellen , als begrepen is in het Kad., N . 5729, Sectie H. N. 2. Een ZOMER- en WINTERVERBLIJF, genaamd Werk en Rnst, bestaande in een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, groote Bloem- en Moestuin en verdere Getimmerten, staande en gelegen op eigen grond aan den Haarlemmerweg, W W 59, Kad. Sectie C, N°. 120, 121 en 122, te zamen groet 28 roeden, 95 ellen. Te bczigtig&apos;-n des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verköopdag van II tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verköopdag ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, op den Singel, over de Appelmarkt, van 10 tot 1 ure. (23012) H. F. KOEDIJK, H. B. LOMANS Bzn., JOHs. WENT, L. DE BULL, J. N. A. MEIJER, J. WENT Jr., A. LANGENHUIZEN, J. G. BROUWER, J. J. ELSENBURG Azn. en C. VAN MAARSCHALKERWAART, Makelaars, zullen op MAANDAG 29 OCTOBER 1866, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN r/ITEN, in veiling brengen: het kapitale, hechte, sterke KOOPMANSHUIS met PAKKELDER, TUIN en ERVE, op den Singel, nabij de Vijzelstraat, X 33, Kad. Sectie I, N&gt;. 109, groot 1 Roede, 89 Ellen. To bezigtigen op vertooning van een Toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewyzen van &apos;eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen thd tor lezing ziin ten kantore van den Notaris Mr. J. P, VAN ETTEN, Heerengracht bij het Regnliersplein. (23080) S. J. DE FLINES, J. BEETZ, J. W. MINNE, H. VAN ELDEN en J. SMIT, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 NOVEMBER 1866, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, presenteeren te verkoopen, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., een extra hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS met arduinsteenen Borstwering, Open Plaats, Tuiu, Tuinhuis en Erve, staande en gelegen op do Leidschegracht tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, JJ 6, kad. sect. E Nü. 4108. Te bezigtigen op vertoon van toegangbiljet, door een der Makelaars onderteekend, des Maandags en Donderdags van eén tot drie ure. De, bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verköopdag ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (23069) On WOENSDAG 31 OCTOBER 1866, des Middags ten 12 Uren, zal in het Logement de Eendragt, te Abcoude, ten overstaan van den Notaris S. van Kempen, in net openbaar worden verkocht: N». 1. Een HEERENHUIS met ERF, Grond en grooten Tuin, staande in het dorp Abcoude , bevattend. 7 Kamers, Mangelkamer, Dienstbodenkamer, enz.; te zamen groot 28 roeden, 88 ellen. Dadelijk te aanvaarden. N&quot;.2. Een HUIS, ERF en GROND, met daarbij behoorend Kampje Land, genaamd, het Meerlmisje, gelegen aan den Straatweg, nabij Abcoude, ter grootte van 56 reeden, 70 ellen. Bij monde verhuurd tot 1 Mei 1867. N .3. Een HEERENHUIS met ERF, GROND en TUIN, staande in het dorp Abcoude, op de Hoogstraat, voorzien van zes zoo Beneden- als Bovenkamers, Dienstbodekamertje, enz. In den tuin aan het water bevindt zich eene zeer ruime Schuur of Bergplaats voor hout en turf. Het Perceel is groot 2 roeden, 90 ellen en dadelijk te aanvaarden. N°. 4. Een HUIS, ingerigt tot twee woningen, met ERF en MOESGROND, staande te Abcoude achter het dorp, ter grootte van 27 roeden, 80 ellen. De eene woning is bij monde verhuurd tot I Mei 1867. N .5. Een dubbel HEERENHUIS met ERF, GROND en grooten TUIN, zoo achter als tegen over de huizinge gelegen, staande in het dorp Loenen aan do Vecht, hebbende een aller aangenaamst uitzigt, achter aan de rivier de Vecht en voor naar den Straat- en Spoorweg; voorzien van verschillende zoo Beneden- als Bovenkamers, waaronder eene mime Zaal, voorts Mangelkamer, Dienstbodenkamers, Provisiekamers, enz.; alsmede steenen Koepel, met Schuitenhuis en Steiger aan de Vecht; en een Koepel aan den Straatweg, te zamen groot 34 roeden, 87 ellen. Dadelijk te aanvaarden. De Perceelen zijn te bezigtigen: N . 1, 2, 3 en 4, dagelps van des voormiddags li tot des namiddags 3 uren, en N&quot;. 5 des Dingsdags , Woensdags en Donderdags van des middags 12 tot des namiddags 3 uren, mits bij do tegenwoordige bewoners daartoe vooraf belet vragende. Breeder bg billetten omschreven en nader onderrigt te bekomen ten Kantore van den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude, alwaar de voorwaarden van verkoop vier dagen te voren ter inzage zullen gereed liggen: — alsmede voor zooverre het sde Perceel betreft, kopij dier voorwaarden, ten huize van den Logementhouder VAN DILLEN, te Loenen aan de Vecht. (23047) Op eenen zeer fatsoenlijken Winkel, waar WOLLEN- en LINNENNAAIJEN geleerd wordt, is gelegenheid tot plaatsing van TWEE LEERLINGEN, uit den fatsoenlpen stand, tegen &apos; billijke conditiën. Adres met franco brieven onder lett. H. VV., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (23102) Om dadelijk te aanvaarden wordt TE HUUR aangeboden: eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER, voor ƒ 1.50 per week, in den omtrek der Regulierseracht. Brieven franco onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (23103) E°n Buitenlandsch Commissiehuis alhier, wenscht te engageren een *o_ï«, mENSCH, in staat eenige Correspondentie te voeren en veracre Kantoorwerkzaamheden te verrigten. Salaris naar gelang van bekwaamheM. Eigenhandig antwoord onder lett. A. Z., franco bij do Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (23099)</p>
</text>
