<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MMTSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM,. plaatst Geld op Hypotheek eu verzekert Kapitaal en Intrest._ (20770)__ KEDI_RUMBSn_FIIAAT_^^ YCOH GRORBCKEBiri. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒlOO en dc meervouden van dien , terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;sjaars. Dezo Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, ƒ 500 en ƒ 100, rentende 5 en 54 pCt., gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (17357) :&quot;&quot; 6 pCÏ7SPAA]\-M_lIE HYPOTHECAIRE OBLIGATIE CERTIFICATEN der Administratie vom- Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar té Amsterdam, tot den vasten koets van /&apos; SJ.&amp;O por Piaster. . (17751) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten. dat zij wederom gemagtigd zijn , op Voorwaarden , dagelijks ter Beurze te regelen, tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen 3 pCt. BINNENLANPSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. R. VOUTE, A. VOUTE en 11. J. VOUTE, Makelaars, zullen op VRIJDAG den 12den October 1866 des namiddags ten Een ure precies, in het lokaal de Brakke Grond presenteeren aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PAIiTIJ GHINA THEE, ALS 300/4 Misten COMGO, 100/.I flito $OH€HO_¥, Liggende in Entrepot. Vau «len aanvoer A°. 1866. Leverbaar per Ontvang-Ceaullen, volgens prospectus, deswege uitge«ven. En dat bij Kavelingen, zooals die genommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen worden. (22770 De Makelaars VAN DER VIES zullen op Woensdag en Donderdag, den lOden en Uden October 1566, des morgens ten 10 ure, in het o&apos;id.izjil* llecr-nloijfmnt to Amsterdam, verkoopen: eene aanzienlijke partij Wollen, Katoenen, Linnen en Zijden MANUFACTUREN, waaronder 200 ps. Laken en Satlnet, Buckskin, Mantelslof, Pooibontcn, 200 kilo Katoenen Lappen, Amersfoort, Servet* goed, Linnen, 700 paar Vilten Pantoffels, Knoopen enz. Breeder bij Notitie omschreven. De Goederen zijn in genoemd lokaal ter bezigtiging op 8 en 9 October. _y__s62j NEDERLANDSCHE^ HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING VAN .IA FAX SCHIM _»() K O fel .-E N te Amsterdam op Maandag 19 November 1866 en volgende Dagen, in do Militiezaal. op den Singel, bestaande in 358 Kisten LAKWERR en PORCELEIN, en eene partij COCOS-BEZCMS. (22400) Ten dage en ter plaatste als in bovenstaande Aankondiging var «le Nederlnndöche Handcl-Maatschappij vermeld, zullen de Makelaar* A. B. VAN DER VIES, J. VV. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VIES, J. P. MIJNSSEN en H. G. VAN DKR VIES, Veikoopeu: EENE PARTIJ mm_\ e . mmmw, goederen, bestaande in LAK WERK, PORCELEIN. IVOOR- EN SANDEL HOUTWERKEN, MANUFACTUREN, enz.,enz., enz. B. LANGERHÜIZEN, S. J. DE PLINES, G. BOÜHOFP, M. E D&apos;AILLY, J. W. NIENHUIS, F. REYSENBACII, J. L. CREMER H. G. SCHELTEMA, C. H. GIJSELMAN, J. SCHOLTEN, J. M. DIJKERS. J. A. EDAUW Dz., F. H. J. DE BRUYNE, W. F. STARK Hz. en L. A. BRUYN, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER 1866, des Avonds ten Zt-s Ure, in het Lokaal de Brnik Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een Kapitaal, Hecht, Sterk en Weldoortimmerd IIUI&amp; on ERVE, met Achterhuis, Tuin en Tuinhuis, staande en gelegei op de Keizersgracht, tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat. JJ 341, Kad. Sectie E N-. 3111, groot 2 roeden 1 el. N. 2. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS en ERVE. staande en gelegen op de Heerengracht en hoek van het Reguliersplein, V 265, Kad. Sectie J, N . 755, groot 45 ellen. N . 3. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUIS en ERVE. staande en gelegen op het Regnliersplein, achter het hoekhuis van de Heerengracht, V 266, Kad. Sectie J, N.. 756, groot 44 ellen. Nl. 2 en 3 wordon eerst ieder afzondeiiijk geveild en daarna tezamen iv afslag gebragt. JBrecdi-r bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede on den Verköopdag, Nü. len 3 van 1 tot 3 Ure, en N&quot;. 2 van II tot 1 Ure, mits vertoonende een Toegangs bewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De Eigendomsbewijzen en Veilconditien ziju op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (20886) H. TAKES, Makelaar, zal op MAANDAG 15 OCTOBER 1866, des avonds nazes ure, in hetlokaal DE B HAKKB, GRONI , iv veiling brengen: een WOONHUIS en ERF, Singel tusschen de Oude Lelie- en Bergstraat, RR 49. Inmiddels uit dc hand te koop, te bevragen bij gemelden Makelaar. Te zien Dingsdags en Donderdags van 2 tot 4 uro, op vertoon van een toegangsbewijs. De be-;izcn van Eigendom .¦¦; de veilconditien zijn vier dagen bevorens te lezing ten Kaï tore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (22025) H. TAKES en M. J. VAN&apos; ENGELEN, Makelaars, zullen op M lANDAG 15 o&lt;_T.)_&lt;_.R I«.«»«, des avonds ten zes ure, in hetlokaal DE BRAKKE ffRONh, ten overstaan van dett Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: N&quot;. 1. Het extra kapitale KOOPMANSHUIS met Open Plaats, Achterhuis en afzonderlijk verhuurd Bovenhuis en Erve, Binnenkant, tusschen Schipperstraat en Kalkmarkt, U 173, groot 1 roede, 74 ellen. N°. 2. een extra hecht KOOPMANSHUIS, Open Plaats en Achterhuis en Erve, naast N&quot;. 1, Binnenkant UU 172, groot 88 ellen. N°. 1 eu 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. N&quot;. 2 is te aanvaarden met November e. k., terwijl beide perceelen uit de hand te koop zijn. te bevragen bij den Makelaar H. TAKES. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars getekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vior dagen voor ca op den dag- der veiling ter inzage, ten kantore van gemelden^ Notaris, op de Ileerengr. bi] de Romeinsarmsteeg. (22026) B. LANGERHÜIZEN, 11. I). EEESLNCK, A. LANGERHÜIZEN J. M. DIJKERS, J. G. TERSTEEG en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOÜER 1 _-&lt;_, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: het hechte, sterke en goed verdeelde HUIS en ERF, op de Heerengracht, tusschen do Heisteeg en Oude Spiegelstraat, XX 115. Te bezigtigen met een toegangbillet bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. Do bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op (ien gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (21906) AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2. SÉOTFirojBI. DE KEIZERSKROON. 7?Jt &quot;,EB- ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 32, per 8/8 Ton y-.«. J &apos; Conditie»: AccijW af __ per T(m vau m ft. ri(jt in deu -js })0_ &quot;elKn- DE DIRECTIE. (20792) L. DE BULL, C. H. GIJSELMAN, A. LANGERHÜIZEN en F. A VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER 1566, des avonds na Zes ure. inliet Lokaal de Brakke Grond, •ten overstaan van den Notaris J. W. H. 11. DRUIJVESTEIJN, in veiling brengen: het hechte, sterke KOETSHUIS .met, STALLING voor vijf paarden . afzondeiiijk verhuurde BOYENWONING, OPEN PLAATS en El de Bloemstraat bij de Prinsengracht, Dl) 206, groot 1 Roede 10 Elfen, te bezigtigen des Maandags en Woensdags van 11 tot 1 ure. De bewijzen van tigendoin en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (21Ü36) JOHs. WENT, A. LANGERHÜIZEN-en F. \\. O. «.. ROTHE, Makelaars, zullea op MAANDAG 15 OCTOBER IS6C, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond-, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, presenteeren te vcH:oopeu: het kajntale, hechte, steVke en weldoortimmerde KOOE*iiaA!\SHUIS, met ACHTERHUIS, PAKKELDER en ERVE, o» de Heerengracht tusschen de Heerenstraat en Brouwersgracht, SS 2&quot;. Breeder bij biljetten omschreven en te bezigtigou&apos;des Dingsdags en Donderdags, des namiddags vau 1 tot 3 nre, op vertoon van een toegangbiljet, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De eigendoins-bewijzen en veil-conditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, op de&apos; Hcsrcngraclit bij de Gasthuismolehsteeg. (21809) B. LANGERHÜIZEN. H. F. TJEENK, .1. W. MIJNSSEN. J. H. ROELOFSZ, L. DE BULL, H. G. SCHELTEMA en A. LANGERHÜIZEN, Makelaars, zullen op &apos; Maandag 15 October 1866, des middags ten 12 ure, in het lokaal het thid*wjé&gt; Htfen-Logement, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in veiling brengen: r______ HOO Bn21 ders WIEI- bé eouwiLAMe, met GEBOUWE.V kn AANI-OORIGHEDEN, gelegen in den HURI.MËEMEER-POLDER. bokend bij de Polderkaart afdeeling Vijf huizen, nabij halfweg Haarlem. Te veilen in 12 perceelen en daarna bijeen in slag te leggen in de volgende combinatié&apos;n, als: lste combinatie, lste en 2de Perceel, te zamen groot 48 bunders 23 roeden 40 ellen; 2de combinatie, 3de en 4de Perceel, te zamen groot 26 bunders 41 roeden ..!) ellen; 3de combinatie, sde, 6de en 7de Perceel, te zamen groot 8 bunders 20 roeden 92 ellen -, 4de combinatie, Bste, 9de en iode Perceel, te zamen groot 7 bunders 53 roeden 70 ellen; sde combinatie, Ilde en 12de Perceel. te zamen groot 9 bunders 88 roeden 35 ellen; 6de combinatie, sde, 6de, 7de, Bste, 9de, 10de, Ilde en 12de Perceel, te zamen groot 25 bnnders 62 roeden 97 ellen; 7de combinatie, 3de, 4de, sde, 6de, 7de, Bsto, 9de, 10de, lideen 12dePerceel, te zamen groot 52 bunders 4 roeden 56 ellen, en Bsto combinatie, lste tot en met 12de Perceel, te zamen groot 100 bnnders 27 roeden 96 ellen. Te bezigtigen oji alle werkdagen. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen tien dagen vóór en op den verköopdag des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris P. LOUWERSE, op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, te Amsterdam, waar tevens inzage kan genomen worden van de Polder-en Kadastrale Kaarten. (22022) J. H. ROELOFSZ en V. C. VAN HALL, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 OCTOBER __OG, des Avonds teu 6 Uro. in het Lokaal df Brakke. Gnmd, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jk., in veiling brengen: EEH PEECEEL Wil- ÉN MOESLAM), met daarep staande HUSSMANS-VONBIVG, gelegen bij het Zwijnsrak, in den Polder groot Duh&apos;endrecht, Gemeente Ouder-Amstel, Kadastraal bekend op den legger dier Gemeente in Sectie A., N&quot;. 82, 83, 84, 85, 86 en 87, te zamen groot 3 bunders, 33 roeden en 70 ellen. Het Perceel kan door de gegadigden dagelijks bezigtigd worden, uitgezondigd des Zondags. De Bewijzen van Eigendom eu do Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verköopdag des Voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. . (21905) J. W. MEIJER, 11. B. REESINCK, H. B. LOMANS Bz., en J. T. VAN DER VEGT, Makelaars, zullen op MAANDAG 22 OCTOBER 186.6, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grend, ten overstaan vau den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in veiling brengen: Het extra kapitaal, hecht, sterk en allezins kostbaar doortimmerd KOOPMANM-S-UIS, met Arduin-steenen Onderpui, waaronder een PAKH.L.LDLR, en ERVE, staande en gelegen op den \lE^Wr;&apos;/.IJDSV(IÖI{BiiH(,\VAL()FB(H)Ii!AiITJ tusschan het Spui en hoek van de Roskamsteeg, F 85. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegang-billet, bij bovengenoemde Makelaars te bekemen. De eigendoms-bewijzeu en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van*den Notaris Sir. J. P. VAN ETTEN, op do Heerengracht bij het Reguliers-plein. (21779) AO. A. SCHRODER, H. J. GALLKNKAMP; J. E. BOS JANSZEN en A. J. CORVER, Makelaars, presenteeren als lasthebbenden van hunnen principaal, op MAACVDAG S OCTOBER 1566, des Avonds ten Z-s Ure, in de Nieuwe Stads Herberg, aan het IJ, ten overstaan van den Notaris J. COMMELIN Jr. , aan den meestbicdende of hoogstmijnende te ....ra ordinair welbezeild geoperd en kopervast, tweedeks varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd ACADIA, gevoerd door Kapt. C. HUYSER VAN REENEN, volgens Nederl. Meetbrief, lang 45 Ellen 16 duimen, Wijd 7 Ellen 72 duimen. Hol 4 Ellen 67 duimen, en alzoo gemeten op 724 Tonnen of 382 Lasten , liggende te Rotterdam in het Haringvliet, Zuidzijde nabij den Stadstimmertuin. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C ? alhier, en KUYPER VAN DAM &amp; SMEER, te Rotterdam. (21416) PUBLIEKE VERKOOPING TETöËKEN _,D VECHT, op Donderdag, den Uden October 1866, des middags ten 12 nre, in het Logement, genaamd Raadhuis ean Kroonenbnrah, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris ERNST VAN BEUSEKOM Ezn. VAN: l . Het aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJF, genaamd: HUOP-H Ui&gt;&apos;l&apos;, staande en gelegen in het dorp Loenen, met hecht en sterk HEERENHUIS, bevattende vijf geschilderde en behangen Kamers, Keuken, Bergplaats, droogen Kelder, ruimen Droogzolder, Dienstboden- enProvisiokamer, voorts KOETSHUIS met Stalling, ERVE en TUIN, met steiger aan de rivier de Vecht; groot 7 Reeden, 20 Ellen. 2&quot;. Een MOESTUIN, tegenover het voormelde perceel, groot 30 Roeden, 15 Ellen. Het Heerenhuis met Erve en Tuin is onverhuurd, de Moestuin is verhuurd tot ult0. December 1871. De perceelen zijn dagelijks te bezigtigen. Nadere informatiën te bekomen ten kantoie van den voornoemden Notaris van BEUSEKOM, alwaar de veilconditien drie dagen te voren ter visie zullen liggen. (Brieven franco). (21778) WEGENS STERFGEVAL FINALE UITVERKOOP van HAARDEN en KAGCHELS en eenig SMIDS&amp;EREEDSCÜAP, tevens het HUIS iv HOUR of in KOOP, met Primo November te aanvaarden , Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. (22527) &apos;G_ïnëcsl;iindiff&lt;,&gt; Consul&apos;aticn dagelijks van 11V--11, uur, aan de INRIGTING VOOR GENEESKUNDIGE ONDERZOEKINGEN, Singel over de Bergstraat. Q 402. De Lijders worden verzocht de URIN E mede te brengen. Voor eene juiste herkenning der mee- i_ het onderzoek der Uïine onmisbaar. Brioven en toezendingen franco. GRATIS eonsttltatiën des Vrrjdags van U/.—21/. ure. (22994)</p>
</text>
