<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFI.I: De aankondiging der October-veiling, bestaande uit 140,000 balen, beeft op de gesteldheid yan het artikel geen invloed ¦! De -orternig de/er veiling is vrij voldoende en ofschoon - vele groene non,mers onzuiver smakend voorkomen, zijn to.,i de blanke kwaliteiten zeer g«ed vertegenwoordigd; deMenado&apos;a zijn over het geheel vau inferieure kwaliteit. De verdeeling der verschillende sorteringen kan men aannemen als volgt: Bruin 1250 balen. Blank 25.0C0 « Bleek 8000 &quot; Bleek groenachtig. . . . 19,000 » Greenachtig 18,000 » Uroen 7100 « Fijn groen en blaauw . . 6000 » Menado 12,300 * Padang 68C0 // Macassar 1000 » Onzuivere 37,000 // 141,450 balen. Omzettingen van eenig belang zijn in de laatste acht dagen wederom niet bekend geworden. Het artikel bleef stil en alleen voor dadelyke behoefte werd een en ander gedaan; voor goed ord. zuiver smakend moet men 43 c, dito blank 44 a 44&apos;/s c. besteden. THEE: Sedert het bekend worden van de zeer geringe hoeveelheid Pecco en groene Xiee bij de N. H. M. Java Thee-veiling op 31 Oct. ziin deze soorten natuurlijk gevraagd, ln China Thee viel niets meluingswaardigs voor. De prijzen blijven vast. TABAK.: De afdoeningen sedert ons vorig berigt bestonden uit 114 v. Maryland, waarvan 59 v. zeilende per Baltimore. Er vertoonde zich voor dit artikel een bepaald levendiger kooplust en zouden er bij grooteren voorraad welligt meerdere afdoeningen hebben plaats gevonden. Overgeschreven werden gedurende de afgeloopene maand 390 v. Maryland. Van Java Tabak werden bij inschrijving verkocht 285 p., hoofdm. Tempeh en zullen op 16 dezer alhier in veiling worden aangeboden! 1905 p. Java, hoofdm. Nauta Blitar; 235 p, dito, hoofdmerk Klakah f DP; 753 p. dito, hoofdmerk Gading BLBK; 2192 p. dito, hoofdm. DS,Malang WG J-, 296 p. Java, hoofdmerk Kepandjen blitar. De voorraad in de lste hand is thans als volgt: 185 v. Maryland, 17 v. Kentucky, 1428 p. Brazil, 20 k. Seedleaf, 109 eer. Havana en 8083 p. Java. RUWE SUIKER met eenigen handel tot ƒ 1 a I&apos;/. beneden September. De markt verkeert in eene zeer kalme stemming. GERAFFINEERDE SUIKER: ln ruil tegen Ruwe Suiker hadden eenige afdoeningen iv Crushed N°. 1 plaats. Men noteert Crushed N°. 1/36, N.2 ƒ 35. superior brooden ƒ 39. SPECERIJEN en i-Ki 10. MIifISWAREN. In ongepeld- Rijst zijn geene zaken tot stand gekomen. Te Rotterdam zijn afgedaan 2700 b. Rangoon per Jan van Galen, tot ƒ7.4, zijnde ƒ Vs lager dan de laatst afgedane lading. Gepelde soorten bleven tot vorige prijzen gevraagd, hoofdzakelijk voor dadelijke levering. De omzet was echter minder levendig. Do notering is als volgt: Arracan ƒ9l/2a93/4;Voorloop dito ƒll a 12, Rangoon en Bassein ƒ 93/4 a 10, Voorloop dito f HV4a 121/2, Java ƒll a 121/., Voorloop ditoƒ 14 a 16, dito Tafel /18 a 20. Tegen 12 Oct. zijn 9844 b. Moulinaiii Rijst iv veiling aangeslagen. Vruchten: In veiling zijn 448 kjs. Eleméßozijn,grootendeels verk. van ƒl7 tot 17Vs, terwijl de in veiling geweest zijnde 200 vtj. Krenten, die a ƒ 151/4 opgeh. zyn, later uit de hand zijn afgedaan. Van de in veiling geweest zynde 1200 kjs nieuwe Smirna Vijgen werden 360 kjs. verkocht van ƒl7 tot 171/4, de overigen zijn opgehouden. Zwart Rozijn begeerd, «Joch bijna zonder voorraad. Specerijen. De bekend geworden afleveringen intluenceerden niet vee! op het artikel, althans niet op Nagelen, die tot iets lagere prijzen werden aangeboden. Men noteert N°. 2 32 c., N°. 3 30 c, Noten vast in prijs; N&quot;. 1 80a8-C.,N .&apos;_76a7Bc.,N .358» 60 c, N°. 4 40 c. Foelie D 1860/65 gedaan a 95 C , 1866 a 96 C. Foelie E. tot veilingsprijs te koop. Kaneel met eenige vraag, doch weinig dispoiiikel, N°. 2 130c,N°.3 112 a 115 c, N°.4 105 a 107 c — Vau Peper zullen tejjen 11 dezer bij inschrijving worden aangeboden 549 b. RODEN. Bij de op 4 dezer to Rotterdam gehouden inschrijvingen van de N. 11. M. werden de Runderhuiden toegewezen van 40 a 43 c. en de Buffelhuiden a 28 c. Inl. artikelen vooruitgaande met ruime afdoeningen per esportatie van Koehuideo, Kalfsvellen, enz. Over het geheel is de stemming voor het artikel als gunstiger aan te merken en vindt het voorkomende tot goede prijzen nemers. Vrijdag 12 dezer zijn bij inschrijving aan de markt gesteld 1120 st. Java Bunder en 30 st. Buffelhuiden, ex Tweelingen. METALEN. Van Banca Tin werden na de veiling nog 1600 bl&lt; tot ƒ46 omgezet. De markt blijft in eene vaste stemming. Dronthei&apos; mer Koper tot ƒ52 afgedaan. KATOEN : In het begin der week met levendigen handel to» merkelijk hoogere prijzen, later op de iets stillere en llaauwere berigten van Liverpool verdween alle kooplust, en waren de verhoogde prijzen niet meer te bedingen. DROO&amp;ERIJEN , EN_!r In afwachting der N.H.M, veilingen op 11 dezer, stil. Bindrottingen met meer attentie tot vorige prijzen» uit de eerste haml werden afgedaan 4340 bos. (158 pip.) ex MjidiA _r Pauline en 317&apos; J b. (168 pic.) ex Ouderkerk e./d. Amstel. CACAO; In de afgeloopen week zijn ruim 280 balen Surinaamse&quot; tot ferme prijzen afge,laan; uog slechts ruim 300 balen van den ouden voorraad zrjn in de lste hand overig. 1 HENNEP : Onveranderd -, tot vorige pryzen werd in de verschillende soorten by gerijven gedaan; den Bstcn Oct. e. k. worden divers&quot; pamjtjes Koni.gsberger Hennep en Tors zoo gezond als beschadigd&apos; geveild. _ SMEER, TALK, enz. Reuzel: De op 3 dezer in publieke veilins aangebodene 20!) tierces Amerikaansche Reuzel werden coulan» veiKocht; de prijzen liepen van ƒ36 tot 36V_. Spek -. De 100 kiste0 Amerikaansch Spek, daaraanvolgende geveild, werden slechts gedeej&quot; telijk geplaatst a ƒ3l, terwijl na de veiling nog 10 k. tot dien pril 3 werden gegund. Vleesch: Voorts werden 3 partijen Pekel vleesch aan&apos; geboden. waarvan de eerste 50 v. Amerikaansch en de tweede 69 *¦ dito beiden werden opgehouden, terwijl de 3de party, 100 v. ArchaD&apos; gelsch, allen zijn gegeven tot de prijzen ƒ39 a 421/4 per ton. In Tal» en Smeer blyft nog steeds eene flaauwe stemming heerschen; de provinciën bieden aan; de prijzen zijn evenwel onveranderd. HONIG en WAS: Ofschoon de omzet in deije ai tikelen stee*» onbelangrijk is, blijven de priji-.en nagenoeg onveranderd. De houder* van inlandsche Geit Wat zijn vast gestemd, doordien het inlandse» gewin zeer slecht is uitgevallen, lnl. Honig noteert men ƒ23 a 24. VETWAREN: In blanke en bruine Levertraan ging deze wee* niets om. Van Archangel Traan werden wederom kleine partytj?&apos; tot geheimen prijs afgedaan. Ansjovis stil; de waarde van 1866r5. &apos;&quot; nominaal / 11. v STERKE DRANKEN: Genever flaauw. In de afgeloopen wee* zijn alhier verkocht 320 legg. Batavia Arak ex Andrew Jackson, en*&quot; Rotterdam 75/1. 50/2 legg. dito ex Erzherzog Ferdinand Max. FIJNE ZADEN : Voor nieuw rood en wit Klaverzaad komt meerdere vraag voor doch is daarvan nog niets aan de markt. Nic&quot;^ bruin Mosterdzaad iets meer aangeboden, geel dito prysh. Karaeyt***. voor verzending tot eene kleine verlaging genomen. Canariezaad %^ prijsh. Corianderzaad goed gesouteneerd. tll-OTTERDAM, S Oct. Verkocht 2300 b. Peper, ex Jan Daniel eB Catharina Maria, tot 181/4 c. eutr. ( Tabak. Uit de eerste band werden verkocht 27 v. Maryland, Ve Crest oi&apos; the Wave. Heden ziju afgedaan 20 puncheons Rum, ex Marnix, van Surinai&quot;8 via Amsterdam aangevoerd. ROTTERDAM, 5 Oct. De handel is over het algemeen genome&gt;| niet levendig en in Koffij ging in den loop dezer week als een ge volg der veilingsannonce mets meldenswaardig om. De vraag Ta. het buitenland is beperkt, de ordinaire onzuivere maar goedkoop, nnmmers zijn nog het meest gezocht.— 7&apos;hee zonder verandering.. Tabak. Uit de eerste hand zijn gedurende deze week verkoeb1&apos; 58 vaten Virginie en 10 vaten Mason County, benevens 27 va*6. Maryland per Crest of the Wave. Tegen 18 dezer zijn alhier in 1® ling aangeslagen: 558 pakken Java Blitar, 178 pakken Java 88, 102 // // Wates, 677 » « Kotta, 716 « 11 II &amp; A Kedirie, 281 // 0 K S en 552 11 « H&amp;ABlitar. ... De voorraad op 1 dezer was: 963 vaten Maryland, 8 vaten VirglD&apos; 30 vaten Kentucky, 102 vaten Stelen, 31S1 pakken Java, 1977 P»*_ ken Manilla, 2074 pakken Brazil , 1343 eeroenen Havana , 48 \,^ roenen Vara en 33 kisten Seedleaf. — Ruwe Suiker stil. Ei&apos; weinig partijen aan de markt en die weinigen worden nog j°0..„g de waarde van den dag gehouden. Geraffineerd is met uitzonder&apos; _ der ordinaire soorten gemakkelijker tot de oude prijzen te koop . en zelfs daartoe ia de kooplust niet algemeen. Kandij onverand* — Rijst. Gisteren werden ca. 2700 balen Rangoon ex Jan van u, len a / 71 verkocht. Gep. soorten zonder vraag; pryzen nominaal- ,* Fijne Specerijen sül. Muscaatnotcn en Foelie bedingen by en»»&apos;</p>
	<p>futen nog do laatste velUngiprjjzen, Nagelen minder gewild en a 33 o, te koop. Chin, Kaneel 05 ii 66 c, Java met 4 a oe, winst op de laatste veilingsprijzen goed te verkoopen. Cassia Vera 30 a 35 c. naar kwal. Peper lager, er zijn Ï3CO balen ex Jan Daniel en Catharina Maria a 181/4 ont. nieuwe conditie uit eerste hand verkocht. Zuidvruchten zonder verandering. — Meekrap. Tot onveranderde prijzen bleef deze week de vraaj vrij geregeld, ofschoon de omzettingen niet groot waren. — Van Jamaica Camp. hout werd nog eene partij gedaan; Domingo opgeruimd.— l&apos;ota.-ch. Petersburg zonder verandering ; zeilende ƒ 12, bij partij loco te Amsterdam mogelijk iets lager. Newyork ontbreekt. — Hartt.- De voorraad welke nog aan de markt is, is niet dan tot de volgende noteringen te verkrijgen: gewoon bruin / 5, donker bruinƒ4l en bruin a zwart ƒ il. Fransche 15 p. a 250 kilo ƒ 7i te koop. — Terpentijn. Amerikaansche geheel opgeruimd. — Extracten Camp. Hout Sanfort 21 f c. gedaan en te koop, (Jeelhout Sanford 52 c — Metahn. Banca Tin heeft sedert de N. H. M. veiling geene aanleiding tot afdoeningen gegeven, men kon tot ƒ 45J a 45 J koopen, maar er bestaat geene vraag. — Katoen. De omzet was nog al belangrijk, Amerik. middling met 82_ aB3 c betaald- — Vetwaren zeer stil. Cocosnootolie bedingt by kleinigheden ƒ 38 voor prima Cochin, f 331/2 voor mooije Ceylon. SCHIEDAM, 5 Oct. Moutwyn ƒ 13;&apos; Genever ƒ 18.50, Amst. Proef ƒ19.75; Spoeling ƒ 0.40. ALKMAAR, 5 Oet. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 526 stapels, wegende 113,734 ff. Prijzen: Kleine ƒ 31, commissieƒ 33, middelbare ƒ33.50, laagste prijs j 16.50. AMERSFOORT, 5 Oct. Tarwe ƒ 10 a 12; Rogge ƒ 6.60 a 7; Boekweit ƒ 6 a 6.80; Boter ƒ 1.22 a 1.25 per ff; Kaas ƒ23 a 26 per 50 ff. Aardappelen ƒ 2.30 a 2.50 per mud; Appelen ƒ 1.50 a 2 per mud. MEPPEL, 5 Oct. De gisteren en beden hier gehouden tweede gro.te botermarkt was druk bezocht. Aan dc stadswaag zijn gewogen 1352 vierdevaten Boter, die verkocht zijn voor den gemiddelden prijs van ƒ44 per een vierde vat of 40 ff, en op de voor 14 dagen gehouden 1462 vierdevaten, die verkocht zyn voor ƒ4B per een vierde vat, zoodat in dit artikel voor een kapitaal van p. m. ƒ130,000 is omgezet, VLÈDDER, 4 Oct. Op de gisteren alhier gehouden najaarsmarkt was de aanvoer buitengewoon groot en de handel zeer levendig. Men bedong voor raarden ƒ3O a 325, Veulens enEnte^ 45 a 175, Koeyen ƒ5O a 190, Vaarzen ƒ4O a 130, Hokkelingen ƒl5 a 55, Varkensƒ 30 aƒ 45, Biggen ƒ6 a 23, Drentsche Schapen ƒ 4 a 7, Friesche dito ƒl2 a 22, Friesche Lammeren ƒ6a 9 , Geiten ƒ5 a 12. ANTWERPEN, 5 Oet. Tabak: De veilingen rijn als volgt afgeloopen : 120 v. Kentucky verkocht tot fr. 30 a 37; 77 v. dito, waarvan 47 v. vorkocht tot fr. 32 a 38 en 30 v. opgehouden tot fr. 29 a 35; 54 vaten Kentucky verkocht tot fr. 31 a 69 eu 125 k. Seedleaf verk. tot fr. 30 a 65. — Granen onveranderd, Inl. Rogge op levering van Dec. werd betaald met ƒ71/-. — Van Amerik. Katoen werden 56 b. verkocht; ook vonden wederom 50 vtjs. Amerik. Terpenlijnolie op levering tot geheime prijs koopers; men vraagt thans fr. 201/3. — Wol met zeer levendige vraag, in het geheel zijn deze week ca. 2350 b. verkocht tot zeor vaste prijzen. — Petroleum zeer stil en lager, bij partij besteedde men fr. 68a69. LONDEN 4 Oct. Suiker stil, evenwel ferm prijshoudend. — Koffy vast mooije&apos; native werd met 70 sh. betaald; Plantation tot vorige prijzen verkocht. — Rijst bij voortduring zeer stil, om te verkoopen zou men la^er moeten loslaten. — Jarige Krenten zijn lager en golden 24 a 27 sh.&quot;— Tm lusteloos. — Zink 20.15. — Schotsch_\__. 50.6.— Lijnolie 40 sb. — Talk flaauwer. CEPHALONIA, 20 Sept. Krenten-. Men heeft 4f 0,000 ff gezonde tot 28 d. verkocht; d.or regen beschadigde waar, wordt met 20 a 22 d. betaald. - ZANTE, 20 Sept. Krenten: De helft van den oogst bevindt zich thans verkocht tot 20a2.d. voor b.schadigde en 20 a 28 voor gezonde Het artikel is ferm. — Vracht naar Londen 35 sh. HAVANA, 15 Sept Suiker: De markt was stil en de meeste houders zijn ongezind om te verkoopen, in afwachting van nadere berigten uit Spanje over de ophefhng van de uitvoerregten. Men noteert wit doll. 5.7, bruin N&quot;. 11 a 12 doll. 3Vs a 3S/«, N.5 a 10 doll. 3 a 3 Vw -, Moscovades fair a goede raffinaderij doll. 3i/3 a 37/8. Uitvoer deze maand van hier en Matanzas 37,737 k. en 805 v., waarvan niets naar Europa. Voonaad 231,411 k. en 5052 v.; gekleide Meiassen rl. öi/j. — Vrachten naar Europa stil. — Koert op Londen 60 d. z. 17alH pCt. premie. BATAVIA, 27 Aug. Manufacturen met nieuwe aanvoeren van Nederland en Engeland. Enkele artikelen uitgezonderd, verkeert de markt in eenen gedrukten toestand. Inzonderheid is dit het geval met gebleekte goederen, waarvan veel aanwezig is en die dringend aangeboden worden. Madapollams worden telkens lager aangeboden, zonder dat daardoor groote hoeveelheden geplaatst worden. Zoo gewild als dit artikel voor eenigen tijd was, zoo lusteloos is het nu. De flaauwe stemming wordt nog verergerd door de dringende aanbiedingen, terwijl er geene vraag bestaat. Enkele verkoopen van kleine noeveelheden nog beneden do laagste noteringen, worden gerapporteerd en voorziet men nog lagere pryzen. Ook Engelsche Madapollams worden tot verlaagde cijfers aangeboden, zonder dat er echter veel omgezet wordt. De prijzen van Calicots bleven vr.j stationair by&apos; beperkte aanvoeren; door de plaats gevonden hebbende lagere en vrij belangrijke afdoeningen van En^. ruwo Shirtings is de kooplust echter minder levendig; vooral de ordinaire docksoorten zijn hierdoor gedrukt, blijvende zware kwaliteit goed te plaatsen. Van Engelsche Caïicots is niet veel ter markt, waarom dit fabrikaat beter dan het gebleekte op prijs gehouden wordt. Gebleekte Shirtings werden tot lagere prijzen afgedaan. Het beste zijn 6/4 Nederlandsche te verkoopen. Ruwe Shirtings met beperkte voorraden en deswege thans wat vaster gehouden. Ruwe Dr.&apos;Us met weinig handel en insgelijks lager aan te nemen. Cambrics tot veel verlaagde prijzen aangeboden; Jaconets zijn ook iets lager aan te nemen. Dimets met afdoeningen van ƒ 9 a 9.50 naar kwaliteit. — Geverfde goederen over het algemeen weinig en dan nog tot lagere prijzen gevraagd. — Weefgoederen met eenige afdoeningen tot verlaagde prijzen, vooral in ordinaire Sarongs en Kaïns. — Bladkoper met eenige vraag iets vaster gehouden. — Yeitoe-Mctal met weinig aftrek. Koperen Spijkers weinig gezocht. — Van Beter hadden weder nieuwe aanvoeren plaats; de stemming blijft tlaauw. Vrij goede kwaliteit werd van f 13 tot 13.75 afgedaan. Kans met geringe aanvoeren waarvoor ƒ 7 a 8 vo«?r gave kwaliteit bedongen werd. Hammen met aanvoeren en verkoopen a ƒ 6 en a 7. — Genever met iets verminderenden voorraad. — Dier met opruimingen op vendutie wegens BS lossing, waardoor het merk de Haan nog meer gedeprecieerd wordt. — Valker Bier gezocht en aan te bevelen — J-etroleiim met ruime toevoeren, waardoor de prijzen gedrukt wordon. De handel in Producten is, het saisoen in aanmerking genomen, nog verre van levendig. Evenwel wordt eene verbeterende stemming opgemerkt, na Ontvangst der laatste mailtelegrammmen tet 31 Julij loopende, waardoor men onder anderen voor Suiker en Koffij weder hoogere prijzen heeft besteed. — Vaa Arak vonden transactién a ?80 en 85, plaats, doch is de kooplust niet levendig. - Bindrotting met aanvoeren van fJorneo. By kleine hoeveelheden voor garnering moet men van ƒ9 tot 14 naar kwaliteit bewilligen. — Van Cubeben vonden afdoeningen plaats vau&gt;&amp;|a32.-QmxDmnar zonder aanvoeren. Voor behoefte op de kust wordt op le verin;*/25 a 25 50 geboden. — Gom Elastiek met geringe toevoeren waarvoor f 80 a 85 betaald wordt. - Gidta 1-crchu blijft iv goede kwaliteit ontbreken. - Huiden met «ring- afvoeren die tot vorige prijzen nemers vinden. - tndajo blieft voortdurend faveur ondervinden en wordt naar kwaliteit van ƒ 4.10 tot 4.30 betaald. Superieure soorten komen weinig voor. - *&apos;W™W-W9m™°! voor zooverre het courante soorten Java betreft. Door een huis alhier werden enkele partijtjes van ƒ 37.50 tot ƒ 39 50 naar kwaliteit gekocht. Te Samarang werd J 37 op levering besteed en wordt thans J 38 geboden. Bijsoorten en inferieure kwaliteiten trekken Weinig attentie, daar de vraagprijzen te hoog zyn in verhouding tot de Europesche markt. Volgens de pas door het Gouvernement gepubliceerde staten zal do oogst ruimer worden dan vroeger geruLii.-Aoienm,.tcaat is vau t 65 a 70 en f.f.c a ƒ3O gevraagd doch thans niets ter markt in goede kwahteit - /,/-,. met eenige aanvoeren en afdoeningen van zwarte Lampong a ƒ 16 en Be-koelen a /&apos;16.60. - «?*&lt; handel voor uitvoer, doch hoog in prijs, ten gevolge van epkoopen door speculanten. Om de prijzen te doen rijzen, ¦worden.slechte geringe hoeveelheden atgevoerd; onze noteringen zijn die, waarvoor te koop is en welke prijzen dan ook voor de consumptie bewilligd worden. — Suiker komt nog weinig ter markt, daar men eerst aan het Gouvernement levert en de pnjz.n voor de fabriekanten uiet animerend waren om op levering te verkoopen. Enkele afdoeningen vonden plaats vau Wissels °on Nederland &apos;blijft het Gouvernement a nari afgeven. Bij den handel wordt meer papier aangebo. en, waaraoor coursen eenigzins daalden. Door de Banken wordt 102} tot 102) pCt afge- Kwëk en door den handel 102* a IH_| pCt.Laterhadden nos trans- Se___ voor uroote bedragen 103 a 103; P«. plaats. OpLon&amp;i werden Baukwissels a ƒ 11.55 en andere van ƒ 11.40 è, ƒ 11.52 j gen0ï UV,acliien ring weinig om, daar de afvoer van producten nog rator Alex. II . ƒ 72,50 voor Suiker te Cherlbon en Indr_n__Joe te laden. Eng. Felicia ƒ72,50 voor Suiker, ƒOO voor Araken/ 80 a f 100 voor ligt goed, hier en te Samarang in te nemen. Zweed. Oscar / 72.50 voor Suiker te Soerabaija en Passaroeang te laden. Naar Rotterdam laadt Nederl. Vijf Vrienden te Samarang Suiker ƒ 72 50, Koffij ƒ7O, en ligt goed ƒ9O a ƒlOO. SOERABAIJA, 21 Aug. Madapollams werden veel aangevoerd en tot telkens verlaagde prijzen dringend aangeboden. Voor&apos; goede 4,4 moet J 8.40, voor 5 4 i 9.25, voor 6 4 j 11.25 en voor 7/4 ƒ11.75 aangenomen zijn. Caïicots hebben zich beter gehouden, ligte kwaliteiten daarentegen worden tot betrekkelijk lage cijfers aangeboden. Eng. Madapoüams en Caïicots met eenigen handel in de het Holl. fabricaat nabij komende soorten. Drills. Kort na het vertrek der vorige mail konde men nog voor zware klanke soort ƒ 15&apos; bedingen, doch wordt nu veelal lager aangeboden, terwijl afwijkende kwaliteit van ƒ 13 a 13.50 afgedaan is. Satteens, goede zware, met&quot; 90 cents per yard betaald. Holl. Shirtings, gebleekte schaarsch, terwijl ruwe gedeprecieerd zijn. Fijne witte Eng. Shirtings prijshoudend bij geringe aanvoeren, de ruwe soorten, ofschoon minder aangebragt, nominaal wegeim onverkochte groote voorraden in de tweede hand, e. a. circa 300 kollis te Kedirie. Cainbrics in de hooge nummers en tijne soorten laag aangeboden. De goede middelsoorten, als het Holl. labrikaat, blijven daarentegen goed verkoopbaar en haaiden ƒ7.25 a 7.50 voor goed N . 24. Jaconets zonder aanvoeren, doch lager te noteren wegens de daling der Cainbrics. Mousseline damassée, vierk. en gestreept is met ƒ8.50 betaa&apos;d, terwijl ramages tot ƒ9.50 a 9.75 gezocht en schaarsch blijven. Molton Dekens, 8 4 zijn a ƒ1.25 en 10,4 a ƒl.BO in redelijke kwaliteit afgedaan. Oogjesgoed en Diemets zijn dooreen a ƒ li&gt;cn eene fractie daaronder verhandeld. Kousen en Sokken schaarsch. Tafelgoed gezocht. Naaigaren, echt Alexander wit is tot f 240 omgezet. 6/4 Indigo Saleniporcs zijn tot ƒ 16 in Ent. omgezet; 5/4 momentaneel zonder vrapg. Oranje Caïicots in 30&quot; breedte tot / 7.50 in Ent. verhandeld in gewone Eng. kwaliteit; Holl. fabrikaat wordt te duur bevonden. Adrianopel rood effen Katoenen ruim aangevoerd in de ligte soorten 29/30&quot; breedte, waarvoor in Ent. vrij lage prijzen aangenomen werden. Roode Garens gevraagd in N°. 24 voor Borneo en voor de oostelijke eilanden en noteren ƒ 310 a 315, in Ent., waartoe N&quot;. 28 eveneens in goede kwaliteit omgezet werd. Batikgoederen werden in geheel nieuwe genres Soga tot vrij goede prijzen verhandeld, terwijl de aanvoeren van blaauwe en witte Batiks eveneens vlug nemers vonden. 7/4 Sarongs en 4/4 en 45/4 Slendangs van dit geure zijn schaarsch en prijshoudend. Van Soga Batiks zijn alleen 7/4 Kains en Sarongs in geschikte patronen en roode j soga kleur aan te bevelen. Kinder Sarongs in het blaauw eu wit en in roode Soga goed verkoopbaar. 7/4 Veelkleurige Kains zijn door de Factorij tot den uiterst lagen prijs van ƒ32 opgeruimd, terwijl 26-&apos; Kinder Kains van ƒ 15.50 a 16.i. naar het fabrikaat omgezet werden. Voor goed gesorteerde partijtjes Zweedsch IJzer plat en vierkant werd ƒ 10.50 bedongen. Bladkoper met weinig navraag in de zware soorten , terwijl 14 en 16 onee tot • 90 worden aangeboden in goed Hollandsch fabrikaat. Kompositie-Spijkers met weinig navraag. IJzeren Spijkers 2 en 2_ duim a / 15 verkoopbaar. Boter dringend aangeboden. Uit vrees voor eene belangrijke daling der pryzen, wordt de enorme hoeveelheid van ruim 5500 vaatjes binnen den tijd van drie weken op Java ter markt verwacht. De afdoeningen vonden plaats van ƒ 13 a 14 voor goede puike merkon, terwijl Friesche en andere afwijkende soorten Boter van flO a 12 naar kwal. te koop zijn. Z. M. en Leijdsche Kaas ƒ 8 a 8.50 waard. Hammen blijven willig van / 7 a 7.50 voor goede courante soort. \&apos;erdunrzaamde Leveii uiddelcn met ruime toevoeren en weinig navraag Genever haalt moeijelijk ƒll a n.so en blijft bij partij lager te koop. Valker Bier ontbreekt en zoude ƒ7.50 grif halen. Haantjes Bier ƒ 5 a 5.50 hoogstens to noteren. Onze uitvoer-markt verkeert in een toestand van totale werkeloosheid, houdende de politieke en linantiele toestand van Europa iedereen van ondernemingen terug. A.nk werd alleen voor behoefte in den Archipel omgezet en onze stokers zijn wegens de lage prijzen besloten hun fabricaat naar Europa te consigneren. — Hindrottiug zonder variatie. Lange, dunne en blanke Bandjerniasjing blijft schaarsch eu prijshoudend; voor 1500 pic. middelmatige Koetie werd in eens j 9 besteed. — Huiden werden weinig aangeboden, zijnde de Javanen nog druk bezig met den veldarbeid. Wij noteren Rnndcrƒ2B a 32 voor Balie en ƒ4O a 45 voor Java naar kwal. Buffelhuiden kwamen alleen in ordinaire soort voor, waarvoor van / 15 a 16 bewilligd werd. — Koffij zonder voorraad van Java. Balie wordt van ƒ25 a 28 voor plaatselijk verbruik omgezet. — Rijst blijft zeer hoog in prijs en is in de naburige residentien eveneens gerezen. — Sidker blijft in eene lustelooze positie verkeeren en willen de fabrikanten tot de geboden wordende prijzen ad ƒ13.50 a 14 naar de nummers en plaats der levering niet losLten. Voor behoefte in den Archipel en voor Australië en Persie werd van / 14.50 a 15 betaald, terwijl ƒ13.50 voor een paar duizend picols Muscavados bedongen konde worden. ii itttlmuérwt Het Gouvernement blijft a pari trekken, terwijl de Banken en particulieren van 102 a 102. pOt. aanbieden. Londen 6 md. zigt ƒ11.60 a 11.65 en kort zigt ƒ12.15.</p>
</text>
