<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 27 Augustus. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE.)</title>
	<p>Het Algemeen Overzigt van het Nieuw Bat. Ifaadelt&apos;ili-d luidt als volgt: Het stoomschip !lei„ier Claeszen heeft den 24steu dezer zeer slechte tijdingen aangebragt van Sumatra. De naauwlijks onderworpen bevolking der Pasuinahlaiiden heeft, zoodra zij zich door de vermindering onzer daar aanwezige kriigsmagt sterk genoeg gevoelde, getracht het juk weder af te schudden; zij heeft geweigerd de van haar gevorderde diensten te verrigten, nieuwe buntings opgeworpen en zich tot een herhaald en hardnekkig verzet voorbereid De opstand heeft zich zelfs verder uitgebreid-, in de Radiang is eeno versterking der «nzen door den vijand overvallen, waarbij, naar men zegt, aan onze izyde _.&lt;mK._n gesneuveld zijn. Ook de bevolking der Moesi Oelpo en Woest Uit i» __ indien althans de hieromtrent verspreide berigten luist zyn — ja verzet gekomen, en te Palembang, waar slechts eene Zwakke bezetting wavmig U, wai men by het vertrek van de Mei- uier Clattmm ver van gerust. Van Batavia zal zoo spoedig mogelijk versterking, naar wij vernemen hestaande uit twee compagniën, worden gezonden om ons gebied te beveiligen en den strijd tegen de opstandelingen te hervatten. De schuld van het gebeurde wordt, in zekere mate althans, vrij algemeen aau den Resident van Palembang P. L. van Bloemen Waan ders geweten , die het doel der exbevolking als geheel bevredigd &apos; -tand 1 iiieuw in een dier oorlogen gewikkeld, waarvan het einde niet is te voorzien , en waarin de overwinning ten slotte dikwijls meer kost dan zij waard is. Ook van Bonieo&apos;s Westkust luiden de berigten niet volkomen gsnstig; het werk der bevrediging gaat uiterst langzaam, en steeds blijft gevaar hestaan voor eene nieuwe uitbarsting van den opstand, riet personeel der Enropeesch-militaire magt, thans in Ned. Indie aanwezig, is noch volledig noch voldoende.&apos; De redenen, waarom zoovele militairen na afloop van hun engagement met paspoort gaan, en waftrom het steeds moeijelijker wordt hen te vervangen, zijn door verschillende militaire schrijvers, officieren en soldaten, meermalen uiteengezet, en vorderen de ernstige overweging van allen wie het aangaat. Betere voeding en meer uitspanning, en vooral een beter gagement na twintigjarigen diensttijd, zijn hoefdvereischten, indien men goede militairen aanwerven en behouden wil. Van Java valt te berigten: dat de koftij-oogst, volgens de staten hij de Javasche Courant openbaar gemaakt, voor dit jaar geraamd wordt op bijna gelijke opbrengst als die van het vorige jaar, de suiker-oogst p. in. 150,000 picols hooger; dat het disconto der Javasche Batik weder tot 10 pCt. is teru^gebragt; dat de Kamer van koophandel en nijverheid te Batavia een verslag van zeer belangrijken inhoud over 1865 in het licht heeft gegeven; dat zich te Soerabaija vele cholera-gevallen voordoen; dat de Heer H. E. de Vogel, laatst Resident van Japara, op zijn verzoek, eervol uit &apos;s Lands dienst is ontslagen, en in zijne gemelde betrekking vervangen door den Heer P. W. A. van Spall, laatst inspecteur der cultures ; eindelijk dat den 16den dezer een monument ter eere van den algemeen geachten en beminden menschenvriend, wijlen den R. O Pastoor 11. van der Grinten, op het kerkhof alhier is ingewijd geworden.</p>
</text>
