<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 4 October.</title>
	<p>De Keizer zal geen gevolg geven aan zijn voornemen om voor zijne terugreis van Riante naar St. Cloud, Pampelune te bezoeken. Dit schijnt aan te duiden dat de gezondheidstoestand van Napoleon 111 weder minder gunstig is, en inderdaad wordt dit ook van andere zijden verzekerd. — De grootvorstin Maria &apos;van Rusland is gisteren te Parijs aangekomen. Zij komt van Biarritz en zal hier eenige dagen doorbrengen, alvorens zich naar Florence te begeven, waar zij gedurende den winter zal verblijven. — Naar men verzekert, is de regering, overwegende dat de gemeente en departementale besturen nimmer in staat zullen wezen èn de door do overstreouiingen veroorzaakte ellende te lenigen èn&apos; daarenboven de verwoeste wegen en dijken weder in bruikbaren staat te brengen, voornemens , dadelijk na de opening der Kamers een wetsontwerp tot het aangaan eener leening van 300 millioen bij het Wetgevend Ligchaam in te dienen, uit welk bedrag te gelijk de kosten der nieuwe bewapening van het leger zullen worden bestreden — De gezondheidstoestand van den graaf de Montalembert is in den jongsteu tijd zoo zeer verbeterd, dat zijne geneesheeren weldra zijn volkomen herstel meenen te kunnen te gemoet zien — De kardinaal de Merode is weder naar Rome vertrokken — De boekhandelaar Perrotin, die hier is overleden , was de uitgever der werken van lleranger en de vertrouwde vriend van dien dichter. — De aankomst hier ter stede van den Heer Mancardi, door de Italiaansche regering belast met de vereffening van het geschil omtrent de bepaling van het aandeel der pauselijke schuld, hetwelk door het koningrijk ltalic wegens de annexatie der Legaticn en der Marken behoort overgenomen te worden, doet gelooven, dat aan den aandrang door Keizer Napoleon, vaar men zegt, bij Koning Victor E_n_anue.i gebezigd ora dit vraagstuk, met het oog op de nadering vau het tijdstip van Rome&apos;s ontruiming door onze troepen, tet oplossing te brengen, gevolg zal worden gegeven. _ &quot;&quot;&quot;Tot op dit oogenblik bedraagt de som, die voor de noodlijdenden door de overstroomingen is bijeengebrsgt, 218,182 frs De Heer Rothschüd heeft voor 20,000 frs. op de lijst geteekend en de Heer Isaac Pereire voor 15,000 frs. — De Corresf.ondancs Havas, van het vredestractaat sprekende, hetwelk ltalic thans gelukkig genoeg is geweest te sluiten, herinnert het land aan de verpügtingen die het aan Frankrijk heeft en voegt er bij dat bet onnoemelijke voordcelen uit zijne wedergeboorte bin trekken, indien het die verpügtingen weet te erkennen. Zrj geeft voorts aan ïtalie den raad om alle pogingen te vermijden, strekkend» om te zeer over een staat van zaken te willen zegevieren, dien het zelf niet heeft kunnen veroveren, en om vooral in het oog te ho .aen dat het ten aanschouw, van Europa zich de verbeterde positie moet waardig töonen, welke het «ongelukkiglijk&quot; niet door middel van eigen krachten heeft weten ts verwerven. V oldoet het aan Qie raadgevingen . dan zal zijne wijsheid spoedig beloond wwden. iiartikel zal «een gunstigen indruk in Italië maken.</p>
</text>
