<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 12 Maart.</title>
	<p>Hel bevestigt zich; dat de Oosienrijksche regering, in haar antwoord op de Pruissische voorstellen mei opzigi 10l de hertogdommen, zich geenszins bereid heeft verklaard, om op de grondslagen dier voorstellen onderhandelingen aan te knoopen. Zij beeft de genoemde voorstellen on voor waar-; deljjk verworpen en zelfs geene tegenvoorstellen gedaan. — Naar men zegt zouden de regisgeleerden der kroon de aanspraken van het Pruissische vorstenhuis op de regering in de henogdommeii allezius gegrond hebben bevonden. — De midden-staien schijnen zich den toestand der hertogdommen le willen aanlrckken. De siaatsregtelijke commissie der tweede kamer iv Wiirtemberg heeft bestolen een voorstel aan de kamer te doen, strekkende om te verklaren dal eene inlij.ing der hertogdommen iv Pruissen, eu elke aanmatiging door Pruissen van regien over dezelve, voor zoover zij niet door de weiiige regering en de vertegenwoordiging der hertogdommen bewilligd en mei de bondswelien bestaanbaar zijn, als eene regisschennis le beschouwen zijn, en om bjj de regering aan le dringen dat zij zich met de andere stalen, die in hare zienswijze deelen, ler feitelijke verdediging van de regten der hertogdommen vereenige. — Men verzekert, dat de koning voornemens is om, vergezeld van den minister von Bismarck, eerstdaags eene reis naar Sleeswijk-Holsleiu te ondernemen. — De kamer van afgevaardigden heeft met bijna eenparige stemmen een voorstel van een harer leden aangenomen, strekkende om van de regering de staking te vragen van de vervolging tegen 18 afgevaardigden ingesield, als beschuldigd van het verspreiden eener aan de legering vijandige brochure. — Dezer dagen is in bel krankzinnigen-geslicht te Schwei/e aan den Weichsel overleden de kapitein von Besser, die in der lijd aanleiding heeft gegeven lot het veroordeelen eener gansche compagnie soldaten onder zijn bevel, die weigerden le gehoorzamen aan de bevelen door hem gegeven in eene vlaag van krankzinnigheid; waaraan hij geruimen lijd lijdende was, al-orens bij uit de dienst werd verwijderd. — Volgens de Bayerische Zlg. vielen Vrijdag 11., bij een hevige sneeuwbui, lusschen Ebersdorf eu Seidmansdorff zwarie rupsen neder, iv zulk eene menigte, dal zij den grond op eene lengte van anderhalf uur en op eene breedte van circa 40 voet letterlijk bedekien. Zij waren 1 duim lang, zeer dun, doch allen levend. \J &apos;fe Triest is hel berigt omvangen, dat een der Maldivische eilanden plotseling iv de diepte is verdwenen. Hoe grool het aantal der bewoners is. die daarbij den dood hebbeu gevonden, werd niet opgegeven.</p>
</text>
