<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN , 14 Maart.</title>
	<p>&apos; Bij kon. besluit van den lldeo dezer is de heer dr. J. T. Bergman, op zijn verzoek, niet ingang van 1 Julij aansl., eervol ontslagen als tweede bibliothecaris der Leydsche hoogcschool. Bij kon. besluit van den 10Jcn dezer is bij de dienstdoende schulterij alhier, op zijn verzoek, eeivol ontslag verleend aan nir. J. G. de Sain, als l&quot;1™ luil., eu benoemd bij die schutterij, lot l5len luit. W. L. van Kaalhoven, thans 2de luit., en tol 2dcn luil. VV. Scheeper, thans sergeant. ;■&quot;-.— Wij vernemen, dat de hoogleeraar Domela Nieuweiihuis, «an Amsterdam, op Woensdag den 22sle&quot; dezer, eene spreekbeurt zal vervullen in de openbare vergadering van de Lt-ydsche afiiceling der maatschappij van fraaije kunsten en wetenschappen. .&apos; — Te Amsterdam is jl. Woensdag, op jeugdigen leeftijd, overleden de landschapschilder A. G. Bilders. Begaafd mei eenen letendigcn geest en veel aanleg, vond hij als knaap in een onzer meest geachte stadgenooten , voorstander en beschermer der kunst, een waar vriend. Naam had Bilders zich nog niet verworven; de toekomst scheen echter te beloven. Doch eene slepende ziekte vertoonde reeds spoedig de kenmerken van eenen vroegen dood. 1 Bilders sprak altijd met de meeste erkentelijkheid van hem, aan&apos;wien hjj ■veer verschuldigd was.</p>
	<p>&lt;!■&apos;■ — Gedurende de twee eersle maanden dezes jaars is de Akademisehe tlibliotheel alhier: weder, op nieuw verrijkt geworden met Wdersclieïdène&apos;aaiizlenlijke boekgeschenken en aankoopen. Dit het builenlaiijl,werden onder auderen ontvangen, te gelijk met hel Jaarboekje der Universiteit lë Melbourne voor 1864—1865, van W. E. ilcarn, hoogleeraar aldaar,&apos;eeu-werk van slaalhiiishoudkiindigeti inhoud,. onder den litel vau Plutology (dat is Kijk-&apos; domsleer) or the Theory of the efforts to satisfy human&apos;wants. Meïb. 1863.&apos; Van G. Brition Halford een paar stukjes voor de vergelijkende ontleedkunde van den Mensch mei hel&apos;apengeslachl; voorts The Canadian Naturalist and Geologist, ecu tijdschrift; van het Genootschap voor Natuurlijke Historie te Montreal. Voor de ..Rijksinstelling lot opleiding van koloniale ambtenaren werd door den heer 11. von&apos;de&apos; Wall ingezonden De Vormverandering &apos;in de Maleische taal, Batavia&apos;lB64. Uit Duitschland werd1 ontvangen.,de Catalogus der Handschriften van ;de , Paltziscbe Boekerij le -Wcenen : /uit Engeland een |iaar nagelalene-boekwerkeii van den verleden .jaar door een noodloliig toeval omgekomen geleerde W. Cureion, voor Syrische en Arabische Literatuur,., beide uitgegeven door VV. Van binnen&quot;&apos;s&apos; lands hel,, bij gelegenheid van hel in September H*geVierdc, 250-jarige eeuwfeest der Groninger Hoogeschool n\i%e%e\en&apos;Gedenkboek!dier Uougcschool,: Enkele hinnenlandsche Geleerden gaven hunne eigene&apos; werken ten geschenke: p&quot;. Sepp, le Leiden, Jo. Stinstra en zijn tijd; Prof. Schollen zijn Kritisch historisch onderzoek over hel Evangelie naar&apos;Johannes&apos;;&apos;in .le&apos;heer J. Bohl J.G.z. zijn Akademisch Proefschrift over &apos;ecu&apos;.&apos;tweetal.vragen&apos;van Nederlandsch Regt. Anderen schonken boekwerken van Vreemde; hand: Prof. Cobel een onlangs verschenen Catalogus van Aanleekeniu&apos;gcii en drukwerken met geschrevene kantteekeningen ,*&quot;&apos; in de Bibliotheek ie Cambridge voorbanden; Prof. &apos;E.ers (die reeds vroeger zijne Intreerede gegeven had) eenige deelen der. nieuwe Serie van het Geneeskundig tijdschrift Boerhaave; *?TDf.**llalberts!na een physiologisch&apos;werkje van Hyrtl, die Selbststeuerung des Herzens, Wien, 1855; de student VV. F. Vrolik, de beschrijving van het Museum zijns vaders, Musée Vrolik, Amsl. 1865; en de Iweede Custos Enieis eene Réplique judiciaire van Gruau de la Barre, den Auteur der Intrigues dévoilées ou Louis XVII dernier Roi de France. „\ Onder de aankoopen komen vooral in aanmerking, voor de Theologische Faculteit, de door Vercellone le Rome nilgegevene Variae Lectiones vulgatae Latinae Bibliorum editionis, benevens Gregorii Nysseni Opera, uitgave van Oehler, eersle deel; voor de Juridische, Gengleis Codex Jurismunicipalis Germanici mcdii aevi, twee afleveringen; en voor de Literarische; het kosibare werk van Donaldson, Architectura numismatica, or Architectural Medals\of Classic Antiquity, Lond. 1859. Voorts zijn, door buitengewone toelage van Heeren Curatoren, op de publieke veiling der nagelalene boekerij van Prof. VV. Vrolik te Amsterdam in Januarij 11. eenige aankoopen gedaan voor de vergelijkende ünlleed- en Natuurkunde-&apos;van&apos;den Mensch. Uil dezelfde boekverzameling is voor het Legaal van Stolp aangekocht hel schoon uitgevoerde plaatwerk van L. Fraser, Zoologia typica, in 1849 le Londen verschenen. Eindelijk is voor het Legaat van Warner onder anderen aangekocht El-Makari&apos;s Arabes éminents en Espagne, geheel Arabische tekst, gedrukt le Boulak iv het jaar der JHoliamiuedaansche ijjdrekening 1279 (1862). . — Het heeft H. M. de koningin behaagd aan. den&quot; heer J. A.. Engel, Evang. Luih. predikant te Pekel-A, te doen toekomen een prachtig zilveren inklstel, als souvenir voor de door dien heer aan H. JI. opgedragen bundel Novellen. &apos;, — Het sloom werktuig aan de vijf sluizen onder Delfland opgerigi, werkt voor het eerst dezen winter met goed ge«olg en voldoet aan den eisch ooi het boezemwater laag te houden. De polders hebben echter steeds door de aanhoudende nattigheid veel overlast van water eu weinig gunsligen wind om le loozen. — lül Hoorn en Pnrmerend worden nog groote partijen roode en wille kool afgescheept en meesl naar Bolterdam, voor het buitenland bestemd, vervoerd. De vroeg ingevallen en laat geëindigde winter had de verzending van dat product belemmerd.</p>
	<p>— Blijkens het programma voor de plegtige begrafenis van wijlen 11. M. de koningin-weduwe, op Vrijdag aanst., zal de optogl zamengesteld zijn als volgt: Drie eskadrons dragonders.— Een-bataillon der dienst, sclmtlerjj van &apos;s nage (dat deel zal uitmaken van den optogl 10l aan de barrière van den Rjjswijkscheu weg, lerwyl bij Delft een gelijk corps dei Delfische scbniicrij zich aan den stoet zal aansluiten), gevolgd door twee bataillons van bel reg. grenadiers en jagers. — Een hollburier en twee rijknecbis le paard. — Vier kamer-jonkers le paard, om als aide ceremoniemeesters Ie fungeren. — De kamerheer-ceremoniemeester met den•&apos;kaaicrliècr-ccièmoniemèestèi- titulair, dienst gedaan hebbende bijwijlen H.M.&apos;, &quot;in eene hofkoels gezeten.&apos;—De, hofbeambten en officianten van HH. XX. (111. prins Frederik, prins Hendrik, den prins van Oranje, Z. M den koning en wijlen H. M. de koningin-weduwe, alsmede de livenj-bedieiideii van de o«erleilene. — F.rn heraut van wapenen, vooralgegaan door den wapendrager. — Zes hofkoelseu, &apos;bestemd voor de kamerheerrn dragers van hel lijk. — De secretaris en de bibliothecaris van wjjlen H. SI. Eu de rentmeester van hel domein Soestdijk, in eene hofkoets gezeten. — De opperceremonicmeesier, iv eene hofkoets gezeten. — Een heraut van wapenen, voorafgegaan door den wapendrager.— De rouw wagen, bespannen niet acht paarden. De slippen van hel rouwkleed worden gedragen-door baron Tuyll vali&apos;Serooskerken, grootmeester van hel huis des konngs, dienst ged.tan hebbende bij wijlen II Jl., baron Taeis van Amerongen. kamerheer van wijlen HM, daarloe bij testamentaire beschikking aangewezen , en twee groot-officieren. Aau beide zijden van den wagen gaan 24 kamerheeren, dragers van hei lijk, geadapteerd door 24 onderofficieren - der zee- en landmagt. de militaire chef van hel huis des knniugs, de waarnemende gouverneur der residentie en de bevelhebber in dr 3de tuil. afd.-eling.— Z.M. de koning; 1111. XX. 1111. de groothertog .au Saxcu-Weiiiiar-Eisenach, - de prins van Oranje en prins Hendrik, gezeten in eene koels mei acht paarden bespannen, gevolgd van-hunne adjudanten en ordonnans-officieren te paard. — Z. K U. prins Frederik eu Z. D 11. prins Herman van Saxen-Weimar. gezeten in eene hofkocls mei zes paarden bespannen , gevolgd door hunne adjudanten. — Ecu hol koets met vier paarden bespannen, bestemd voor generaal Budberg, adjudant-generaal van Z..M. den keizer van Rusland; luit generaal Al.ensleben, adjudant-generaal van Z. M den koning van Pruissen; baron deMiliitz, kamerheer van Z. 11. den hertog van Nassau, en graaf de -. Perponcher, kamerheer van H. M de koningin van Pruissen. — Groot-officieren des konings, in twee koetsen gezeten. — Dr hofmaarschalk van Z. K.-H prins Hendrik en prof. E&apos;erard. lijlarts van de overledene.— De hofmaarschalken van Z. K. H. prins Frederik en van Z. K H den groothertog van, Saxen-Weimar Eisenach. — De hh. doctoren van der Orijp eu Vinkhiiyzen, allen in koetsen gezeten. — Deputatiën van de marine, van - het leger en van hel Meialen Kruis. — Twee ban. van bet reg. grenadiers eu jagers, een eskadron dragonders en eene batterij rijdende artillerie. Aau &apos; de kerk le Delft gekomen, zullen de personen tol den trein belioorende hunne rijtuigen verlaten en de kerk binnengaan; de officianten, de officieren en groot-officieren zullen zich in twee rijen rangschikken, tusschen v welke het lijk wordt gedragen. Aan hel graf gekomen wordt de kisl op eene lijkbaar geplaatst en vervolgens, nadat de kroon enz alsmede hel rouwkleed er&apos; zijn-, afgenomen, in het graf geplaatst Z. M. en HH. XX. HH. verlaten daarop de kerk,-waarna-de verzegeling der kist door den minister . van justitie plaats heeft. Van het oogenblik, waarop het lijk le &apos;s (lage uit de kapel wordt gedragen, lot dat hel -in het graf is geplaatst, zal te &apos;s Hage en te Delft elke minuut een kanonschot&apos; worden, gelost Ook zullen te &apos;s Hage en le Delft a Ie klokken geluid worden,&apos; van des morgens 9 ure tot dal bel Iyk iv hel graf is geplaatst. *JE* Ö . •&gt;. — Volgens&apos;de bevelen van Z. M. den koning zullen bij de begrafenis van 11. M. de, koningin-weduwe de marine eu bel leger bij die plegtigheid vertegenwoordigd&apos;worden, en wel zoodanig dal uu al de corp-en militairen van verschillenden rang zich daarbij zullen bevinden. Hel 4de reg infanterie en het reg. veld-anillerie zullen ieder door ecu kapitein vertegenwoordigd worden. Bij de begrafenis zal ieder gekleed zijn in groole tenue, de officieren met een sjerp, die der kavallene en artillerie met patroontassen. De onderofficieren en mindere militairen in volle wapenrusting. De onderofficieren als dragers bestemd, zijn alle met de sabel gewapend. Zij zijn genomen uit: het baiaill.in grenadiers 2; jagers 1; het 4de regement infanterie, Delft en Leyden 2; hel 2de reg dragonders ie &apos;s Hage 2; bet lßle reg. ves«* ting-artillene le Delft 1; het reg. veld-arnllerie 1; de batterij rijdende artillerie.te &apos;s Hage I; hel bataillon mineurs en sappeurs 1, in bei geheel van hel leger 13, terwijl ecu nagenoeg gelijk getal uit de zeemagt enz. wordt genomen. Die onderofficieren-dragers zullen versierd moeien zijn mei eene decoratie of medaille. — Bij de herv. gemeente le Vledder is tol predikant beroepen d». Ilouwiug 1 pred. te Blokzijl; bij die le Opheiisden d». ten liokkel tluiniiik, pred. ie Oud-Alblas; bij&apos; die ie Harderwijk d 5. Faurc, pred. le Bergscbenlióek; bij die te Loosduinen d*. Mense, pred le Vonrtliuizeu; bij die (e \ rieze.een d». Cramer. pred. le Cliarlois; bij die ie Ouddorpd&apos; Bax. pred le Vuursche; bij die le Zienkzee ds. Jiingius, pred. te ll.ilo; bij die ie Zaandijk d. Maas, pred. te Asseudelfi; bij die le B.iih de canil. A. van Oosten. — Eergisteren morgen is op de hoogte van Dordrechi eene schuit, komende van Rotterdam eu bestemd naar de Leur, door de stoomboot varende tusschen Rotterdam en &apos;s Bosch zoodanig aangevaren, dal z(j oumiddelijk is gezonken. De schipper verloor daarbij het leven, en de knecht beeft zich duur over boord te springen zwemmende welen Ie redden. — Te Amsterdim is Zondag 11. overleden de heer dr. E. B. Swalue, predikant bij de Ned. herv. gemeenle aldaar, en lid van onderscheidene geleerde genootschappen. &apos;■•.&apos; &apos;.&apos;— Dezer dagen werd de policie te Amslerdam onderrigt, dat eene ruim 70-jarige Israëlitische vrouw gevaarlijk gebrand in het gasthuis harer gemeente was opgenomen en hare verwonding misschien aan kwaadwilligheid en boos opzet was toe te schrijven. Het onmiddellijk ingestelde onderzoek leidde tot hit vermoeden, dat ecu 15-jarig meisje, hetwelk bij de dochter der oude vrouw, bij wie deze laatste&apos;Juwoonde, als naaister werkzaam was, zich aan die eineldaad zou hebben schuldig gemaakt, en het bleek dan nok dal zij zich niei meer hier bc.oud, maar vermoedelijk naar Londen was vertrokken. De policie te Rotterdam, hiervan kennis gekregen hebbende, ontdekte haar, verscholen op een der naar Engeland vertrekkende sioomsclie|ien, mei sleehls eenige centen in den zak. Zij was voornemens zich eersi na hel vertrek der boot aan den gezagvoerder van het vaartuig ie openbaren. Zij werd aangehouden en in handen der justitie gesteld. Hel schijnt inderdaad le zijn gebleken, dat wraakzucht de drijfveer van hel meisje is geweest. De oude vrouw is aan de gevolgen oveiledcn. -r Uil Assen meldi men hel volgende: Er is vermoeden gerezen van een vreeselijk feil. dat, onder den schijn van vriendschap eu gastvrijheid, mei verraderlijk opzet den dood van ecu onschuldig slagtoffer heelt ten gevolge gehad, zoo het vermoeden althans bewaarheid wordt. Een jongeling van Koekange had verkeering mei ecu meisje van Ruinerwold. De ouders van eerstgtnoemden waren legen het huwelijk. De jonge dochter werd voor eenige dagen le sast verzocht , kreeg bij bet teruggaan onderweg eene geweldige buikpijn en stierf le huis gekomen onder omzeilende smarten De gastvrouw bad haar vóór hel weggaan nog een kop koffij gezel, met wie weet wat er in Dit althans is zeker, dal dn plotseling sterven de ergste vermoedens heeft opgewekt, len gcolge waarvan er Vrijdag eene geregielijke lijkschouwing heelt plaats gehad en de ingewanden vervolgeus naar Assen zijn ove.geb&apos;agt -,&apos; — Omtrent het onderzoek in de afdeelingen der tweede kamer van het ontwerp-zegelwet deelt de Amh, G. mede, dal de meerderheid steeds het I - voorstel tol afschaffing, van hel dagbladzegel blijft ondersteunen. Een groot aantal leden achtte hét overwegend nut daarvan echter niel bewezen eg&apos; meende, dal eene belasting als deze bij de overige financiële plannen van de&apos; regering wel niet reeds uu tol afschaffing in aanmerking kou komen. Over liet handelszegel was veel verschil van gevoelen.</p>
</text>
