<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij deze geven wij U kennis, dat de Heer E. M. BRATODEL als onze REIZIGER sedert 1 Sept. uit onze dienst ONTSLAGEN is. Rotterdam, 3 September 1867. i _(21328) JL^ BICKER CAARTEN &amp;CV_ lEIHÜB Eene GEZONDE VROUW, ruim veertien dagen Kraams, i al^SEsiwbiedt zich aan als LOOPMIN. daar zij slechts een «MP^lsKirid heeft is zij ook niet ongenergd een ZUIGELING i wM&amp;mmmbij haar ter verzorging te hebben. Hierop reflecterenden &lt; adresseren zich franco Lett. L. K. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS , Koningsplein alhier. (21319) VERfjOTIMG. Bestunrderen der Vereeniging Neêrland&apos;s Werkman berigten, dat de Verloting der voorwerpen,-aangekocht op de in het Lokaal I&apos;rkncati gehouden TENTOONSTELLING zal plaats vinden op den lsten October e. k. De uitslag is op den 3, 4 en sden October te vernemen van des morgens 10 tot des namiddags 4 ure aan het Lokaal der Vereeniging, Prinsengracht bij de Spiegelstraat, CC 554. Aandeelen in de verloting zijn a 50 Cent verkrijgbaar in den Boekhandel van ZEELT &amp; VOS. Leidscbestraat bij de Keizersgracht, X 728. (21163) AMSTERDAMSCHE PUP-GAS-COMPAGNIE. SCHANS OVER DE ELANDSTRAAT. De Prijs der COKE is aan deze Fabriek TOT NADERE AANKONDIGING gesteld op %4 CENTS per 32 Ned. Ponden. (21053- VOOR GOEDKOOPEI¥t\wIaS GRAM uit Oostenrijk naar andere Landen, bevelen de Ondergeteekenden zich minzaam aan. E. WOLF &amp; Co., (20542) 10 BACKERSTRASSE, WEENEN. Manufacture Liégeoise d&apos;Armes a Feu. HAAMLOÖZE MAATSCHAPPIJ. I&amp;apltaal 3,000,000 Francs. Vurtegenwoordigd door 8. D. SCOOTER, Amsterdam. ONTVANGEN tJne Nieuwe Collectie MONSTERS LEEALCHELX &amp; REVOLVERS. *w GHARLES LOUIS GARELS, GENT. GOUDEN MEDAILLE BIJ DE WERELDTENTOONSTELLING VAN PARIJS 1867, VOOR ZIJNE STOOMMACHINES. STOOMMACHINES, MKKANIEKEN VAN ALLERLEI AARD, STOOMKETELS, SPOORW£G- Ma TER IE RL, ENZ. Spoedige bediening. Voordeelige prijzen. (18914) Voor eene STEENKOLENMIJN van den Eersten Rang in Westfalen, die zich verheugen ma&quot; over de meest gunstige bekendheid harer zoo voor Gasgobruik, als voor Industriële doeleinden bijzonder gezochte Kolen en die bereids uitgebreide Relatien bezit, worden in NEDERLAND geschikte en active, met den Kolenhandel bekende AGENTEN verlangd. Voor AMSTERDAM, ROTTERDAM en SCHIEDAM is men geneigd eventueel bijzondere Agentschappen te vestigen of wel aan één Handelshuis in die plaatsen den Verkoop der Kolen op te dragen. De meest volledige inlichtingen en opgaven ter verkrijging van I Informatien omtrent Soliditeit als anderzins worden gevorderd. Aanbiedingen gelieve men Franco te doen toekomen onder Lett. A, bij den Boekhandelaar J. C. A. SULPKE, te Amsterdam. (20756) S~~MEN VRAAGT TËHÜUR mSH^°P een fatsoenlijken stand een HUIS, tegen den Huurprijs ™^^van ƒ4OO a ƒ5OO. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder Letters B. 8., Bureau Handelsblad.,_ (21213) i DE PERCEELEN, waarin Affaire van Manufacturen wordt nitgei oefen!, staande en gelegen in de KALVERSTRAAT bij de Sint Luciensteeg , E 247 en 248, Maandag den 2den Sep. 1 tember geveild en opgehouden, blijven inmiddels UIT DE OANU • TE KOOI». Te bevragen bij den Makelaar H. B. LOMANSBzn. &apos; N. Z. Voorburgwal bij het Spui, F 79. - (21341) i &quot;fmale uitverkoop&quot;&quot; &amp; van het Magazijn van NETELDOEKEN, GORDIJNEN IHEUBELSTOTOEN, ETC., O. Z. Voorburgwal K 508. (21352) J. N. SALOMONS ex ZOON. t INTERMTIOMLE STÖOSIBOOTDIENST. e AANDEELHOUDERS in bovengenoemde Maatschappij worde] i uitgenoodigd tot het bijwonen van eene ALGE SB EEN E VER&apos; j GADERING, welke gehouden zal worden op Maandag den23stei r September a. s., des middags ten 12 Ure, in het Locaal Odéon a op den Singel te Amsterdam. (21340) DE DIRECTIE. ZELD2AAM VOORDEELII]. 1, Een Heer of Dame kan op zeer voord elige wijze, bij een fatsoen ;,&quot; lijk net Gezin, INWONING met VOLLEN ROST verkrijgen - Het aangebodene wordt als Interest berekend, zoo men geneigd i: r tot affairezaken een voorschot te willen doen van ƒ 3000. War. neer van de Inwoning, enz., geen of soms niet langer gebruik et - maakt wordt, dan wil Steller een ruimen Interest voldoen, en z: - zich in allen gevalle tot eene jaarlijksche aflossing van minsten 1 f 500 verbinden. Franco brieven . onder lett. Z., aau den Boel • handelaar A. VAN RO3SÜM Jr., Singel bij de Gasthuismolensteej i, G 341, te Amsterdam. (21174)</p>
</text>
