<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>&apos;s Gkavenhage, 1 September. De honden loopen in de residentie nog altijd aan touwen; hunne meesters nog steeds aan den leiband. Het groote badhuis wemelt, van onbekende Duitscho Durchlauchten en Hochwohlgeborenen, die op Scheveningen verademing komen zooken en genezing voor hunne kwalen, die even denkbeeldig zijn als hunne magt over die lilliput-rijkjes. Maar hunne thaler en bankscheine zijn echt, en het gemeentebestuur wrijft zich vergenoegd de handen bij het voornitzigt van het batig slot. //Met zulk een drukte en zulke loges snijdt het mes van beide kanten.&quot; zeide gisteren iemand op het terras, doch schrikte onwillekeurig, toen hij den baddoctor Mess in zijn nabijheid zag, die hem niet zeer vriendelijk aankeek. Botgorscheck&apos;s vuurwerken en buitengewone concerten gaan steeds crescendo; de plus fort en plus fort; aanstaanden Woensdag zal.de verjaardag van den Kroonprins door hem gevierd worden met een vuurwerk en een concert, dat tienmaal meer geweld maken, nommers bevatten en verder uïtspatten zal, dan al het vorige geziene en gehoorde. Dunkler&apos;s muziekcorps viert nog altijd zijn behaalden roem; de scherpschutters hebben nog steeds het hoofd van paraden en andere onschadelijke en hoogst vredelievende militaire vermakelijkheden vol. Die geheele inleiding zegt natuurlijk in heel veel woorden, dat de residentie naar nieuws verzucht en menige commère als zuster Anna uit hot raam ligt, om uit te zien of er nog niets opdaagt. Van die heillooze stilte heb ik gebruik gemaakt, om het congres te Gent te bezoeken en er de prachtige feesten bij te wonen. Voor zoo ver mij bekend is, hebben het Handelsblad en het UtrexMsch Dagblad uitsluitend een verslag van het ginds behandelde gfgtven. Na het uitmuntend en getrouw relaas, dat in deze kolommen gegeven is, zal ik mijne congresindrukken voor mij houden. Zoo een letterkundige vanityfair verlokt anders wel tot een ontboezeming en als men feheel buiten de aangebedenen en de aanbidders staat, jeukt u de and, om eens met een paar pennenkrabbels het congres in omtrek te geven. Maar hoe satyriek, met welke scherpe punt men de vignetten ook zou willen schetsen, de geïllustreerde bloémenrand — de gastvrijheid en h-uschhcid der Gentenaren — zou niet zwierig en keurig genoeg geconterfeit kunnen worden. Het congres m Gent deed mij denken aan eene groote kinderpartij, waar ieder jongen zijn nieuw speelgoed medebrengt. Die begint zijn legkaart; gene gooit zijn bouwdoos uit en tracht een kerk op te bouwen. Maar de legkaart zal niet geheel klaar komen en de kerk halverwege blijven staan, omdat er te veel afleiding is door de menigte van speelgoed. Allerlei denkbeelden zijn er opgeworpen, menige kwestie half behandeld, die eerst een volgend jaar of later zal afgedaan worden. Er zijn stukken, eene menigte stukken voorgedragen, die alleen de ijdelheid der sprekers streelden, maar niet den geringsten invloed op den stand der letterkunde zullen hebben. Is een congres eene nutsvergaderingop groote schaal ? Moeten de van wijd en zijd toegestroomde litteratoren elkaar alleen onthalen op redevoeringen, verhandelingen, die ze in hun studeervertrek opgesteld, nagezien, netjes opgesierd, gepolijst en toen zonder eenig smetje of vlekje, behoedzaam naar Gent hebben medegenomen ? Waarom laten de heeren die niet drukken en ronddeelen, zoo als de practische Staten-Generaal doen ?</p>
	<p>De Heer Lenaertz uit Antwerpen heeft het met groote ironie gevraagd: of de «ongressen ook nog tot iets anders leiden dan om redevoeringen te houden ? In elk geval moet ik openhartig bekennen, dat op dit congres eene zaak zeer practisch en uitnemend behandeld is, namelijk de afschaffing van het zegel op de dagbladi.n. De Heer Maurice vSn Lee, publicist te Brussel, heeft daarin het initiatief genomen en de rede, die deze heer uitgesproken heeft, mag men om de mogelijke gevolgen en het practisch doel wel de gewigtigste van allen noemen. Zoo iets is een congres waardig, ook zelfs waar over een of ander onderwerp, als zoo de toestand van bet tooneel b.v., discussie ontstaat en die gedachtewisseling andere denkbeelden doet geboren worden, welke allengs wortel schieten en later, misschien het volgende jaar eerst, uitbotten. Ook in dat geval mag men het een practisch resultaat noemen. Doch de zoogenaamde geschreven speeches moest men voor de congressen op den index schrijven. Ook zon net goed zijn, dat men niet meer zulke anomalien zag, dat Vreede er oorlog bragt en dat een voormalig glazenmaker, zoo ais de Heer van Schelvon, er zijn eigen ruiten insloeg met zoo vervelend over Marnix van St. Aldegonde als dichter te spreken. De Hollanders, dio nog nooit feesten in België hadden bijgewoond, hebben er kunnen zien, hoe fraai, hoe grootscb. en hoe gemakkelijk de Belgen dit kunnen. Ze zijn geschapen om feesten te geven en gasten te hebbon. Hot Belgisch gepeupel dringt of stuwt u niet omver als gij en cortège door de straten komt; het is dat gewoon en gaat van zelf op zij. De Gentenaar is goedhartig; zijn inützet&quot; zet met regt zijn dik figuur uit, doch laat nern overigens kalm; de Hollandsche werkman drinkt bij zoon feest een borrel; dat vliegt naar het hoofd en maakt hem lastig. De Belgische letterkundigen zullen dat wel bespeuren als ze aanstaande jaar in &apos;s Gravenhage congres komen houden. .In afwachting van de feesten, die we dan zullen geven, van de gastvrijheid, die we er zullen uitoefenen, en van dejovialiteit,waardoor zich geen Hagenaar ooit beroemd heeft gemaakt, heb ik gisteren avond de opening der flaagsche opera bijgewoond. De Heeren Jahn eo Fanbel openden de reeks met &apos;/La Juive.&quot; Het Haagsche publiek, dat Caubet&apos;vergood heeft, brandde van nieuwsgierigheid om den man te hooren, die zich vermat de voetstappen van den in omvang van ligchaam en stern onnavolgbaien Caubet te willen drukken. Wicard, de nieuwe tenor, mist ontegenzeggelijk de frischeid en volheid van een jeugdige stem; maar hij is een geroutineerd, artistiek zanger. Jonge soldaten&apos;- zijn onbesuisd en onhandig ;¦ mannen, die kruid geroken hebben, weten altijd het best hunne wapenen te gebruiken.</p>
	<p>Als Eléazar heeft Wieard bijzonder voldaan en zijne kunstige voordragt en juiste intonatie heeft men hoog gewaardeerd. Jeugdige tenors van verdienste zijn nu eenmaal even zeldzaam als bloeijende aleës; stellen wij ons dus wijsgeerig tevreden met het beste wat er is. De bassetaille Périé heefteen stem met een omvang en kracht om, als cardinaal Brogny, minister van oorlog bij den Paus te worden. Den steeds vervelenden, walgelijken danser heeft men gelukkig vervangen door twee aardige danseuses, die de slankheid en het mignonkopje van Mlle Robert nog meer doen uitkomen. Génevois zong even heerlijk en speelde even vervelend als ooit. De zaal was, ondanks de onbescheiden hitte, benaauwend vol. Zoolang de Heeren Jahn en Faubel de aanvoerders van den thoatralen veldtogt zijn, schijnt het publiek zich stellig voorgenomen te hebben goen voorstelling te zullen verzuimen. Als het Haagsche publiek in alle opzigten verstandig wezen wil, dient het in de zalen der academie ook eene tentoonstelling van teekeningen en van dames handwerken te gaan bezigtigen, die de moeite dier wandeling ruim beloonen. Pulchri Studio vooral heeft er een keur van aquarellen ten toon gesteld. De Haagsche kunstenaarskring, die om zijne kunstbeschouwingen zoo bekend en gewaardaerd is, heeft daar nu zijne sapverwteekemngen in het volle daglicht gehangen en do zaal op die keurige wijze gerangschikt, zoo als artisten dat kunnen. S. L. verveer, Gerkens, Allebé, Vogel, Smits, van Borselen, E. Verveer, van Raden, H. Weissenbruch, Liernur, Becker, Schmidt Crans, Julius Bakhuysen, Mesker, Lintz, Otterbeek en andere leden hebben zich beijverd om, ten voordeele van een fonds voor hulpbehoevende kunstenaren daar eene verzameling bijeen te brengen, die zeer veel karakteristieks en schoons bevat.</p>
	<p>Van dit genootschap onder het patronaat van St. Lucas, komt men in eene andere expositie, die St. Aloysius presideert, en die in damessnuisterijen uitmunt. Zoo worden dié heiligen nog aan hun zoete rust onttrokkeD, om overal hun beschermheerschap uit te oefenen.</p>
</text>
