<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. HET VOLKSBLAD EN DE HEER VAN ASSEN.</title>
	<p>In het Votksblad van 29 Augustus komt eene recensie voor van de brochure van den Heer van Assen, over de hervorming van ons belastingstelsel. Deze recensie kenmerkt zich noch door welwillendheid, noch door regtvaardigheid, maar draagt alle kenteekeaen van kwaad humeur. Daargelaten of men het al dan niet eens is met d«n schrijver dier brochure, verdient in elk geval zijn arbeid eene betere bejegening dan daaraan in het Volksblad te beurt valt. Wanneer verdienstelijke en practisch gevormde burgers hunne denkbeelden over eenig gewigtig onderwerp van publiek belang door den druk verspreiden, om zoodoende het hunne bij te dragen tot bevordering van het alg-e--meene welzijn, dan behoort dit zeer op prijs gesteld te worden. Wat doet het Volksblad? De aanhef van de recensie schijnt de strekking te hebben , cm te ridiculiseren en daarin straalt eene zekere kleinachting door tegenover den burger, die in weerwil van drukke handelszaken tijd weet te vinden voor wetenschappelijke studiën en zijne kennis en talenten dienstbaar tracht te maken aan de belangen van het algemeen. De kleinachting is in strijd met de verlichte begrippen van dezen tijd en pleit iv geenen deelo voor den redacteur van het Volksblad, &apos;die daarmede toont, dat hij zoowol de wetenschap als den ijver voor de algemeene belangen wil monopoliseren. i Het Volksblad tracht verder, in plaats van het stelsel des schrijvers ernstig te bespreken, uit diens geschrift eenige onnaauwkeurigheden op te visschen, die met de hoofdzaak in geen verband staan. Zoo maakt het al dadelijk misbruik van eene blijkbare drukfout, waar het zegt, dat de Heer v. A. de grondwetten van 1815 en 1840 met elkander verwart. Dat hier alleen aan eene drukfout gedacht moet worden, blijkt overtuigend hieruit, dat de Heer v. A. in de noot op bladz. 24 van zijn geschrift artikelen nit de grondwet van 1840 citeert, zoodat hij de bronnen voor zich moet gehad hebben en dus aan onwetendheid niet kan gedacht worden. Van nagenoeg gelijken aard zijn de overige vitterijen van het Volksblad, voor zoover wij die hebben kunnen nagaan. De beschouwing van den Heer v. A. over de wet van 14 Mei 1814, waaruit het Volksblad zoo veel ergernis neemt, stemt volkomen overeen met Lipmans oordeel in het Consul. Archief en wat betreft de aanmerking I van het Volksblad op v. A.&apos;s beweren, dat van af 1795 tot 1804 ! &apos;sjaars 77 miliioen is geheven, verwijzen wij den lezer, die zich van het onbekookte der aanmerkingen van het Volksblad wil overtuigen, naar van Voorthuysen, de Directe Belastingen, 2de deel, pag. 226. | Het mag betwijfeld worden of de redacteur van het Volksblad het geschrift van den Heer v. A., wel met de noodige aandacht gelezen heeft. Hoe komt het anders, dat, waar deze den Tijdspiegel citeert, het ! Volksblad het voorstelt als sprak hij zijne eigene gedachte uit V Wanneer men een bock recenseert, behoort men het ten minste met aandacht te lezen, maar niet, na eene vlngtigo inzage, in eene kwade i bui eenige aanmerkingen op te schrijven en zonder dcs schrijvers j hoofdgedachten aan te roeren, hem trachten uit het veld te slaan i met ettelijke hatelijkheden. De zaak, door den Heer v. A. in zijne brochure behandeld, is te ernstig I en van te veel gewigt.om zich daarvan af te maken op de wijze als het ¦ Volksblad doet. Dat ernstige en gewigtige van de zaak heeft ons | bewogen om de pen op te nemen, ten einde te protesteren tegen de I wijze, waarop het Volksblad in deze handelt. Laat het boek enkele : kleine onnauwkeurigheden bevatten, misschien aan de correctie te j wijten, dit ontneemt aan de waarde niets. Het boek draagt al te | duidelijk de sporen van grondige studie en rijp nadenken, dan dat &apos;! het die bejegening van het Volksblod. zou verdienen, en het stelsel ! van den schrijver verdient ernstige discussie, ook al is men het daar&apos;¦ | mede niet eens. Het blad van den Hoerde BoschKemper komt ten opzigte van de ,! grondgedachte des-Heeren van A. tot de zonderlinge conclusie, dat | eene inkomstenbelasting, ofschoon het blad die zeer af keurt, binnen &apos;, kort onvermijdelijk noodzakelijk zal worden. Hoe men een maatre,! gel, dien men noodzakelijk &apos;acht. bestrijden kan, vatten wij niet j best. Dit is wat al te Volksbladachtig. om vatbaar te zijn voor een .&apos; gewoon menschenbegrip. In elk geval moest het besef van de noodzakelijkheid van den maatregel er toe leiden, om den Heer v. A. t voor zijnen arbeid dank te zeggen, in plaats van hetgeen het yolks-3 blad te zijnen aanzien doet. Q</p>
</text>
