<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen</title>
	<p>Gepraaid, 30 Julij; op 9&quot; N. Br. 25° W. L.: Geertruida Maria, de Lignj&apos;, CardifF n. Singapore. — 1 Aug.; op 49° N. Br. 17° 5&apos; W. L.: Johanna Hen• drika, Lieuwen, Soerabaya n. Amst. — 15 Aug.; op 46° N.Br. 12° W.L.: Nieuwland, Ruhaak, Cardirf n. Soerabaya. CUXHAVEN, 3 Sept. Heden is alhier binnengeloopen het schip Agatha, kapt. Fokkes, van Steenwijk naar Meldorf bestemd. BI NNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 4 Sept., compasrond; Stad Leyden, van de Poll, Bat. vertr. 15 Mei. -Nora, S., Londen. - Aert &amp; Gornelia, Jorgensen, Sundswall.-Ornen, Hansen, Frederikstad. — Gisteren nog: Alberta, Hutchings, Liverpool.- Fem Sodskende, Nielsen, Archangel. VLIE, 3 Sept, &apos;L; S. M. C, Toppen. Runcorn.- Nyssina, Prak, Dantzig.- Beerta Hendrika, Staat) Frederikstad. - Jonge Jacob, Hernam, id.- Hero, Kreutz, id. - Nicolaas Theodorus, Haverschmidt, Arendahl. HKLLEVOETSLUIS, 4 Sept., compasrond; Lord Ragian, S., Newc. - Albert, S., Huil. - Sophie, Martenscn, Archangel. - Thetis, Zephen, Windau. - Tallina, Sterrenberg, Libau. - Levant, S., Gothenburg. BRIELLE, 4 Sept., compasrond; Leo, S., Londen. - Ravenbury, S., BROUWERSHAVEN, 4 Sept., Z.W.; Duisbnrg, HöTljes, Baltimore d. Rotterdam. . , &apos;*&quot;&quot;.&apos;.&apos;, BREMERHAVEN. 3 Sept.; Lubbegma, de Jonge, Londen. Bij KOPEN HAGEN, 3 Sept.; Titia, Potjer, Pitea n. Genua. SANDHAMN, 31 Aug.; Gesina Mensinga, Nilson, Newc. GOTHENBURG, 31 Aug.; Attic Durkee, Botter, Rott. LONDEN, 2 Sept; Wicherdina, Dijken, Petersburg.- Thomas Hope, Sims, Rott. - Jantina, ..., Geffle. Bij ZUID-VOORLAND, 2 Sept.; Speculant, Nyland, Rott. n. Bahia. Bij DUNGENESS, 2 Sept.; Mokanna, Turner, Rott. n. New-Yovk. Bij DARTMOUTH, 2 Sept.; Surprise, Finck, Runcorn n. Dordt. PËYMOÜTH, 1 Sept.-, Union, Baulch, Dordt n. Liverpool. HULL, 1 Sept.; Ali«e, Ward, Rott. n; Inverness. SÜN DERLAND, 2 Sept.; Jane, Flemming, Nieuwediep. SHIELDS, 2 Sept.; Harmonie, Wilmuth, Rott. - Mars, Paton, id. - Grace, Watson, id. - Princess, Parks, id. - Francois, Hart, Dordrecht. - Maria Adolphine, Leroy, id. - Harlingen, Ploeg, Schiedam.-Eendragt, Doornbos, Harlingen. -&quot;Jupiter, Granf, Vlaardingen. - Beccles, Harvey, Nieuwe Diep. - Nautilus, Prett, id. -Isabella, Storm, Zienkzeo.- Reidorff, Pedersen, Koogerpolder.- Cornelia, Nieboor, Falkenburg. - Grietje, Lukkien, Salt Kallea. \r-, MONROVIA, ...; terreede: Gouverneur Schomerus, Turf boer, ... CHINCHAS, 24 Julij; in lading: Bertlia Tayer, Cartncr, Rott. UITGKZEILD. TEXEL, 4 Sept., compasrond; Olga, S., Londen. - Minister Thorbecke, S., Huil. - Commercien, Jansen, Frederikstad. - Carl Johan, Ivertsen, Drammen. - Scandia, Hansen, Avontuur. VLIE, 3 Sept,, 2.; Gleauer, Larsen.&apos;Newc. - Jantina Boelfina, Broekema, id. - Argo, Alla, Sundswall. - Castor, Dik, Frederikstad. - Chronos, Haaijer, id. - Leentje, Hoedemaker Nz., Avontuur. HÉLLEVOETSLUIS, 4 Sept., compasrond; Citizen, S., Londen. - Windsor, S., Leith. - Chovy Chase, S., Newc. - Berwick, S., id. - Seahorse, S., Huil. -Louise, S., Bergen. &quot;,: ?,.,, a BRIELLE, 4 Sept, compasrond; John Wells, S., Goole, - Sheiheld, fc&gt;., Grimsby. - Scheveningen, Spaan, Avontuur. - Theodora Anna, de Koning, id. - Arnoldine Marie, Swaan, id. - Hollander, Korving, id.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 4 Sept., Z.W.; LouiaeKroonprinses v. Zweden, Meppelder, Dordrecht n. Gothenburg. HAMBURG, 3 Sept.; Amicitia, Arends, Montevideo en Buenos-Ayres.- Hillechiena Scholtens, Scholtens, Petersburg. LIVERPOOL, 31 Aug.; Polly, Hom, Dordt, - Hirres, Harris, id. MIDDLESBRO, 2 Sept,; Pearl, Leng, Dordt. WEST-HAETLEPOOL, l Sept.; 2 Gebroeders, Betten, Carolinersiel. MARSI-&apos;ILLE, 1 Sept.; Irene, b., Amst. TRIEST, 30 Aug.; Jan Smit, Boon, Antw. OPORTO, 28 Aug.; Henriette Amalia, Uffen, Londen. LISSABON, 26 Julij; Anton #• Jacob, Bot, Faro. MONTEVIDEO, 13 Julij; Elisabeth, Stoppelkamp, Brazilië. BUENOS-AYRES, 5 Julij; Wendelina Jacoba, Schuur, Brazilië. — 18 Julij; Regnera, Wortelboer, id. - Cato Annette, Klein, id. —20 Julij; Adriana Johanna, de Vries, Valparaiso. Van BATAVIA, per Stad Leyden, kapt. v. d. Poll: De Heeren F. E. K. Stoelman, echtg. en 3 kinderen; J. M. Admiraal, echtg, 3 kinderen en Jav. bediende; C. N. Gorter; Mej. Kiel; Jongejufvr. Krabbe en bediende.</p>
</text>
