<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij den Boekhandelaar G. L. I&apos;UNKK, te Amsterdam, is vnkrii-haar: Voor ƒ 3.80, in plaats van f 10.80: BMBELSTUDIEN, door D. CHANTEPIE BE LA SAUSSAVE. 3 Dln. (1120 blz-)&apos; Uitgegeven van 1859—1863. _._,_ Voor ƒ 2 40, in plaats van ƒ 7.80: DE BRIEF AAN BE HEBREEN, voor de gemeente uitgelegd, door D. CHANTfP**&apos; DE LA SAUSSAYE. 3 Dln. (800 blz.). Voor ƒ 1.25, in plaats van ƒ 3.20: JACOBUS PRAEPOiI&apos; TUS, Luthers leerling en vriend, geschetst in zijn lijden e» strijden voor de hervormingszaak, door U. O. JIANSSU*&apos; Voor f 2 me! en ƒ 2.50 in verg, linnen band: HANDWOOB* DEN BOEK BIJI HET GEBRUIK VAN DEN BIJBEL bevattende eene verklaring van talrijke vreerade woorden, el&apos; gennamen, uitdrukkingen, enz., in den Bijbel voorkomender door F. L. FISCHEH. Eén dl. in 2 kolommen drnks. „^ Voor f 1.50: TWAALF LEERREDENEN, van Jl. J.L.TEI» H.ATE. Eén dl. (364 blz.). _,- Voor ƒ 2.50 ing. en ƒ 2.90 in verg. linn. bd.: UREN AAN DE» RUSTBAG GEWIJD. Stichtelijk huisboek, door B. *&apos; ADRIANI. (Elke bundel van circa 400 blz.). (20995)^ g-_m___mg-^^ Th alle B fkvvinl&gt;els verkriiehair: g 8 DE REGLEMENTEN VOOR DE NEDERLANDSCHE | j_ HERVORMDE KERK, met de Wijzigingen tot 1 Maart g a 1867. Verzameld door H. M. C. VAN OOSTERZEE. Klein B°. § 1 Prijs 60 Cents. 09982) | 1 Uitgave van 11. A. M. ROELANTS, te Schiedam-1 BtpLTTTJËENK WÏLLÏNK te Amhêm, is verschenen en alom voorhanden: (20293) GEERLING&apos;S Atlas veor hoogere Burgerscholen. Ingena»}? ƒ 2 50; heel linnen ƒ3.25-, half formaat ƒ 2W GEERLING&apos;S Atlas voor GymnasiSn en Instituten. Ingena»1 ƒ 1.90; heel linnen ƒ 2.50; half formaat ƒ2.3* GEERLING&apos;S Atlas voor Burger-Avondscholen ƒ 1.20. . Naar de nieuwste grensverdeeling verbeterd en vermeerderd nw NATUURKUNDIGE KAARTEN van Europa en Nederland&apos; een Sterren- en een Oceaankaart en Nieuwe Kaarten van Italië e Neêrl.-Indië verdienen deze Atlassen vooral met het oog op de ga schiedenis van ons land verre de voorkeur boven bnitenlandsche^, een GENEESKUNDIG VOLKSUANDBOEK over de geneoj* der Zenuwenverßlapping van het Ligchaam, als een gevolg van g heime gewoonten ot buitensporigheden, door Dr. LA&apos;MERT, N •V&apos; Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap&apos; Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren, jv niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door mida van briefwisseling behandeld, in de Hollandsche en Fransche taft&quot; en de Geneesmiddelen worden in het geneimen op veilige wijze na alle deelen der wereld verzonden. „™cimTrrr_ De ZELFBEWABING (I \&apos; &apos;RESERVATION PERSONEIJ^ ender zijn onmiddelijk toezig. een deskundige op menw vertaa» en voorzien van vele nieuwe t m™™*00* he7m Jerk^ö r gesteld bij den&apos;Boekhandelaa ¦.. MEIJER, N. Z. Voorburg* *» over de Molsteeg te Amsterd. &gt;ch alleen op franco aanvrat&apos; I de Nederlandse^ Vertaling vo; lts., » de Franwhe uitgave voor W Cts ico per post 60 Cts. (20652) In eene SLI.ITESUJI wordt tegen 1 November GEVRAAGD: Eene WINKELJUFVROUW of BEBIENBE, met het Vak bekend. Hierop reflecterenden worden verzocht op te geven , bij wien en hoelang in betrekking, met franco brieven lett. H. N. Bureau Handelsblad. (21448) &quot; lAIIIIE, De Schout-bij-Nacht, Directeur en Commandant der Marine, te Amsterdam, zal in een der Lokalen op &apos;s Rijks Werf aldaar, onder nadere goedkeuring van den Minister van Marine, in het openbaar AANBESTEDEN: Op Zaturdag, den 21sten September 1567, des Voormiddags, ten Elf ure: Het optrekken van een Gebouw en afperken van een ander Gv.fconw, benevens eenige verdere werken aan Gebouwen, allen bes&apos;erad voor werkplaatsen tot pantseren en bouwen van IJzeren Schepen op &apos;s Rijks Werf te Amsterdam, volgens Bestek ÏNO. 2. En op Woensdag, den 25sten September 1367, des Voormiddags ten Ëif ure: Het maken van ïnri.tingen, noodig tot het vervoer en plaats n van Werktuigen in de werkplaatsen tot panlser-iiiiigi.ir.gen op gemelde Werf, volgens Bestek j\&apos;o. 3. De Bnstekken en Voorwaarden, waarnaar deze Aanbestedingen zullen geschieden, liggen ter lezing aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage; bij de Directien der Marine te Willemsoord, Hellevoetsluis en Vlissingen; ten burele van de Commissarissen des Konings in de onderscheidene Provinciën; ter Secretarie van de gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht, en ten burele van den Hoofd-Ingenieur aan meergemelde Werf, alwaar gegadigden zich zullen kunnen vervoegen tot het bekomen van aanwijzingen en inlichtingen en wel voor het eerstgenoemd.&apos; w&gt;r/c: twee dagen vóór de besteding en voor het tweede; eene week vóór de besteding, beiden van &apos;s morgens 10 tot 12 ure. De Inschrijvingbilletten op zegel voor elk werk afzonderlijk, dat op den omslag moet worden vermeld en ingerigt. overeenkomstig art. 15 en art. 9 van het betrekkelijk bestek, zullen op de dagen der besteding des morgens, vóór tien ure franco moeten bezorgd zijn ter griffie van de Directie der Marine te Amsterdam, na welk tijdstip er geene meer zullen worden aangenomen. Amsterdam, De Schout-bij-Nacht, Directeur 4 September 1867. en Commandant voornoemd, (21424) P. A. __ATTHYSEN. *m WILLEM GIDEON KLEMAN zal ten ? overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, . «ïSpL «^ fpfgrjpfl op Maandag, 16 September 1867. des Mid- ;^__--^3&gt; èa____S_-4 dags ten 12 ure precies, voor den Stal, op 2___2_,|__ de Keizersgracht, bij de Regaliersgraoht, X 519, Verkoopen: Eenige differente PAARDEN; een zeldzaam voorkomende, bijzonder, groote Engelsche STEEN-EJEELIN, benevens Veulen; onderscheidene RIJTUIGEN, waarbij een Drowsky; een Vigilante; een Barouchet voor 6 personen; een Coupé; eenßriska; twee fraaije Tentwagens; een extra ligt geolied Jagt- of Speelwagentje, met Zij portieren; een Phaeton met achterzitting en lederen kap; een Tilbnrrie; een Hittenwagen; eenige Ezel- en Bokkeuwagens ; mitsgaders eene aanzienlijke partij TUIGEN en STALGOÈDEREN. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten Verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G.KLEMAN, in de Vijzelstraat, bij de Keizersgracht, AA 32. (21401) JÏL O ïï S I Ë H! Verkrijgbaar, voor civielen prijs, net en solide bewerkt, aan de Fabriek van P. POT &amp; CO., Prinsengracht, bij de Prinsenstraat RR 122, vroeger H. VAN BERGEN, te Amsterdam. Brieven franoo. (21414) De VEILING van BONTEKONISG &amp; AUKES, aangeslagen tegen 9 September, ZAL NIET GEHOUDEN WORDEN. (21333) BUNGE Sr C°. te Amsterdam zullen Veilen op Dingsdag 10 September 1867, des Voormiddags ten 121/4 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, eene Partij van 194 PAKKEN BRMIL TABAI. Breeder omschreven bij Notitie. (21355) KONINKLIJK ZOÖLOGISCH GMiepjAf Natura Artis iïïagistra. BESTUURDERS hebben besloten do Inrigting van 9 tot en met 30 September op allo werkdagen open te stellen voor WEI-U--LIEDEN en DIENSTBODEN in AMSTERDAM WOONACHTIG , tegen betaling van 25 Cents, mits voorzien van een Bewijs, door het Lid van het Genootschap, bij wien zij als zoodanig bekend zijn , onderteekend. Deze Bewijzen, zijn onverkoopbaar en op schriftelijke aanvragen van HH. Leden kosteloos te bekomen aan het Locaal des Genootschaps, en bij de Heeren M. WESTERMAN en ZOON, Kantoorboekhandelaars Kal verstraat E 50. HH. Leden worden dringend verzocht, bij het uitreiken der billetten, het voorgestelde doel niet uit het oog te verliezen, daar geene dan gemelde personen worden toegelaten. Amsterdam , Bestuurders vooornoemd : 2 September 1867. F. C. _SILLESEN, President. (21349) 15. J. KRULLER, Secretaris.</p>
</text>
