<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NUMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 4 September.</title>
	<p>Voor eenigen tijd hobben.de Hoeren J. van Lsnncp en J. ter Gouw eene oproeping tot hunne landgenooten gerigt, houdende uitnoodiging tot medewerking bij de zamenstelliug van een werk over uitnaiigteekens, dat tot toelichting zou kunnen strekken voor volksó-e--geschiedenis en volkszeden. Naar wij vernemen heeft die oproopfng rijke vruchten gedragen, zoodat men een even belangwekkend als onderhoudend werk kan te gemoot zien. Het prospectus&quot; der uitg&amp;ve waarmede de Heeren Gebr. Kraay zich belast hebben, ziet thans bet licht. HH. MM. do Koning en de Koningin, HH. XX. HH. de prinsen .Hendrik en Frederik hebben reeds van hunna belangstelling in den arbeid der beide verdienstelijke schrijvers bewijs gegeven door no» vóór de uitgaaf op het werk in te teekenen.</p>
	<p>Naar wij vernem?n is heden middag bij het plaatsgehad hebbende onweder, de bliksem geslagen in een huis op den Overtoom, gemeente Nieuwer-Amstel en heeft zich door den schoorsteen en woonkamer alwaar zich drie kinderen bevonden, door een der vensterramen verwijderd, na aan plafond en nurar schade te hebben toegebragt. De kinderen zijn ongedeerd gebleven.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 3 Sept. Heden zijn alhior tot wethouders gekozen de Heeren E. Bloembergen, (aftred. lid), met 17 en Mr. W. J. yan Weideren baron Rengers met 14 van de 19 stemmen; de laatste in plaats van den Heer Mr. J. Minnema de With, die verzocht had niet weder in aanmerking te komen.</p>
	<p>PETERSBURG, 30 Aug. Van Talk werden heden ca, 1000 vat,in loco en per Aug. tot 471/4 en 47 R. voor prima Ukraine, 48y2 a 46% voor Siberische en 46 R. voor Samara prima gele verkocht, tot welke prijzen verkoopers overbleven. — Polaseh werd gisteren met 20% en heden met 20 R. betaald voor prima Kasan in loco. — Hennep stiller. PARIJS, 2 Sept, (Weekberigt van Allemandi Rngcl Sr C.) De prijzen der Tarwe blijven vast. Het blijkt thans, dat ook de kwaliteit van den nieuwen oogst mmder goed is dan men volgens de eerste berigten mogt verwachten. Het besluit der Spaansche regering, om de havens aan de Middell. Zee te openen voor den vrijen invoer van Granen en Meel heeft te Marsoille eene levendige vraag doen ontstaan ei de prijzen zijn er dien ten gevolge gestegen. Wij&apos; noteren: Tarwe fr. 45, Rogge fr. 25, Garst fr. 22.50; Harer fr. 26. — Meel 6 merken op nieuw hooger. Augustus in liquidatie fr. 81.75, Sept. fr. 80.75, Oct. fr. 79.75; Nov./Dec. fr. 77, 4eersto maanden fr. 76 75 Meel Type Parijs .- Disponibel fr. 50.50, Sept. fr. 49.50, October fr. 49, twee laatste .maanden fr. 48.50. —Raapoüe: De koersen hebben aan- vankelrjk eene kleine rijzing ondergaan, welke echter plotseling heeft opgehouden, zoodat de prijzen ten slotte nagenoeg onveranderd zijn. Men noteert: Disponibel fr. 98, Sept. fr. 98.50 a 98; drie laatste maanden fr. 98.50; vier eerste maanden fr. 99. — Trots Six du Nord hooger en met levendigen handel; disponibel fr. 67, Sept. fr. 66.50, Oct. fr. 66, twee laatste maanden fr. 64.50; vier eerste fr. 63.50.</p>
</text>
