<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGER OHDERWIJS. Bij den RECTOR (Préfet des Etudes) van een voornaam Belgisch Koninklijk Athenaeum, onder wiens leiding een Nederlander thans ziine Studiën heeft ten einde gebragt, bestaat gelegenheid tot het plaatsen van EEN of TWEE JONGELIEDEN, uit den voornamen Stand. Inclinerenden gelieven franco Brieven onder Lett. Q. QJ., te zenden Bureau Handelsblad. (21296) _fl _______ ilfflTfc ItTTTiiTni Ixl*7 DE NIEUWSTE MODELLEN VAN iISILSOHE BOOÜDEM ZIJN: VAI_I.ITIA_L.Ii. _• PBI_VC_E of ORIIIOË. g CftOMWELIi. * VO_LU_¥_r£l_li. ri MKE. g SHAH__.SPJ_.ARIS. g «__._¥OlTOi¥. Z St. JAHf__.fi. Z IfOUTH WJEBTI_Ï¥». S ÖOYB §HAH£SP£ARE. g SOE.F__.m_VO. « ADRIAAN SCHAKEL. (21138) HEILIGEN WEO, D &apos;Z&apos;IH /29. MCRBHOÜÏBLIB ?#!!£&quot;&quot;*• Zil^n Medail,e&apos; ENCRE NOUVELLE fS&amp;ï ttM-d0 Koningin W ii-mufcwmi¦ n¦ ir*f»r—wn—tmJftrtgimttiimt uimiüMmi^i mmmimivtmiM iiiiii.Wiww iiiniiimiiiirr .iMgiwrwwiw i- HMfDfl MATI-IfITIIJI geadopteerd door HH. MM. den Keizer Uil Lil U IIUIJYuLLu en de Keizerin der Franschen. ENCRE NOUVELLE gtr^ ENCRE NOUVELLEdouble nolr en Tiolette noir »c°pier- ENCRE NOUVELLE a&amp;bij de Toornaamste Boek- FM f Dl? MAïlVPfïl? ¦verkoop in het groot uitsluitend voor UIILUU IIULIÏuLLu Nederland en Koloniën. Wed. L. LAZARE &amp; ZOON, te &apos;sHage. (21298) A^Dbk WEKELIJKSCHE STOOMVAART _SO~_S_b TUSSCH-N i®ra_l ROTTERDAM cm DUINKERKEN. Het Stoomschip PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt de 3 Woensdags van ROTTERDAM en des Zaturdags van OUINKERKEN. Adros bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. en C°. (20703) —.— 1 . &apos;J&amp;^Czê. Te AMSTERDAM ligt iri lading voor &amp;ÊÊL PASSAGIERS en GOEDEREN: Naar SOERABAYA, BATAVIA AANDOENDE VOOR PASSAGIERS, 4&apos;IIMIiSTÊiIM9 Kapitein J. J. REMEEUS. Voorzien van uitmuntende gelegenheden voor PASSAGIERS, en varende een geëxamineerden SCHEEPSDOCTOR, terwijl des Kapiteins Echtgenoote de reis zal mede maken. Voor Passage of Vracht gelieve men zich te adresseren bij de Cargadoors DE VRIES &amp; C„ IJgracht, U 40. (20569) lb3&amp; Te AMSTERDAM ligt in lading voor .«^jft PASSAGIERS en GOEDEREN: j\aar Batavia en Soerabaya, pjETHOJVJEMéEfJI 9 Kapitein J. C. STROOTMAN. voorzien van uitmuntende gelegenheden voor PASSAGIERS. Voor Passage of Vracht gelieve men zich te adresseren bij dè Cargadoors DE VRIES &amp; C°. of FLORIS DER KINDEREN en ZOON. (20086) gevraagd, tegen den lsten November a. s., in een der VOORNAAMSTE HOTELS in de Provincie Overijssel, tegen ƒ 150 Loon. Goede getuigschriften zijn een vereischte. Adres met Franco Brieven onder Lett. J. M. bij de Boekhandelaars VAN HOOGSTRATEN en GORTER, te Zwolle. (21254) ; Een WEDUWNAAR met twee Kinderen, vraagt ten spoedigste &apos;• eene UUISHOLBSTER van de R. C. Godsdienst en middelbaren leeftijd, van goede getuigschriften voorzien , tevens eenigzins bekwaam om in eene AFFAIRE werkzaam te zijn. Reflecterenden vervoegen, zich in persoon of met franco Brieven, waarin tevens opgaaf van ouderdom en waar informatien te bekomen zijn, onder Letter A. bij den Boekhandelaar Jb. BRINKGREVE te Deventer. (21284) ; Handelsschool Grünstadt, RUN-BEU EREN. BTJ MANNHEIM&quot;. Dit Instituut biedt aan zijne Leerlingen een zoowel Theoretisch als Practisch onderrigt in alle vakken, aan de vereischten van den tegenwoordigen tijd in alle deelen voldoende en plaatst de Discipels op de voornaamste Kantoren van het Binnen- en Buitenland, tevens ook in andere Betrekkingen van Industriëlen aard. Tot het geven van nadere inlichtingen hebben zich gaarne bereid verklaard de HH. Ph. WESSING. Warmoesstraat,). ?rt D. H. STAM, Leidschestraat, JAmsterdam, W. EEKHOFF, Boekhandelaar , Leeuwarden, wier Zonen hunne opleiding in den Handel in bovengenoemd Instituut verkregen. Het Jaarlpsche School- en Kostgeld bedraagt ƒ 300. De Directeur (_l27fi) A. BERTOLOLY. TER OVERNAME AANGEBODEN: Eene meer dan 50 Jaren bestaande en nog met veel succes uitgeoefend wordende KRUIDEKIERSAVFAIRE, gelegen op het beste gedeelte van eene der Hoofdstraten. Het huis Kan men in Koop of in Huur bekomen. Adres met franco Brieven onder lett. A. Z. Na. 55 Bureau Handelsblad. (21275) TABAK. Er bestaat gelegenheid tot plaatsing van eea JOXGSTEIV BEBIENDE, of LEERLING tegen genot van Salaris, ook verlangt men een knappen LOOPJONGEN. Franco Brieven onder Letter V. W. Adres bij de GEBROEDERS KRAMER, Water bij den Dam. (21232) Op een MAKELAARSKANTOOR wordt GEVRAAGD: Een fatsoenlijk JONGELING, omstreeks 16 Jaren oud, goed kunnende Rekenen, eene vlugge band Schrijvende en Bewijzen van goed Gedrag en Eerlijkheid kunnende overleggen. Reflecterenden adresseren zich met Eigenhandig geschreven Brieven, franco onder Lett. F,, Bnreau Handelsblad.. (21291) &quot;LOGEMENT EN KOFFIJHÜIS~ het Schippers fWelvaren. Op een der beste standen te HARLINGEN, wordt TE HUUR of UIT DE HAND TE KOOP AANGEBODEN bovengemeld LOGEMENT , hetwelk sedert onheugelijke jaren en thans nog met het beste succes gedreven wordt. Nadere informatien te bekomen bij L. BALKSTRA, Logementhouder, Noorderhaven te Harlingen. NB. BILLARB met toebehoorën, alsmede meerdere Goederen aan deze zaak verbonden, kunnen voor billijke prijzen Overgenomen worden. (21289) § KEELZIEKTEN Ontsteking van den Mond ï PASTILLES S ¥t_ f»* tf1 iiif _&amp; mr i EJ&gt; J-Ui &amp; MïïêL _-Bnü-i &amp;$ MR 10ÜT VAR BKItTHOLLR fCklo»riar. Pol—th] _»nbcYo!en d(»r de jjenecsheeren in de Parijsehe ca Belgische hospiuleii H B tenen kecliii&apos;kten, keclvornaauwing. croup, iwooren en ontsteking van den H ¦ mond. Zij letten lenigheid ian den slokdarm bij, maken de stem frisr.li, ja K verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weir, door hel m SS februik Tan tabak veroorzaakt en beitrijden den vcrderfelijken invloed, dien fs aj liet kwik op den mond uitoefent. Ptui f 1. 50 pi doos. TAWO OPIAT VAN DETHAf. MT ZOUT VAS BEItTHOLLET , Eg Aanbevolen aan hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen, wier tami m g| leesch bloedt, aU oek «an.hen, die gebruik maken van kwik; hel onderhoud! |» ijook de witheid d«r tanden. — Prijs r 1. 60 hut Potj*. TAHDPQEDER EN TANDELIXIB I HST ZOUT VAU B-RTHOLLIT gj Hun reuk, lui aangename smaak, hunne versterkende en verfrisaehende m ¦ eigenschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet eu ho.&gt;si $j 8 nuttig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, vei-1| H frissehen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivatie. Zij Hg |j worden gezamenlijk gebruikt. — Prijs f 1 » nr.T lioosjeek r 1.25 ui KLiCox. jji H Te Parijs, Apolheker nclban Voorstadt St-Denis, 90. gg HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAKO : f£ 3 Voorts bij de Apothekers (llolh, te Amsterdam; — Van Santen «kolff, £| £§M. Cloo»,vHanir 1/441. te Rotterdam; — Suabllle. *&apos;_n BniMse, /f&apos;i | ff liagei — V»n Marie en €}», C» Haarlem;— Ollerb.ln.reAniAem; — Tan t| j£ de Moer, te Deventer; — Rrnoort vau Mevr», te I)ordr*ehl; - Minimi n | man, (m Uertoaénboich; — Key*t, te Leyden; — ton i!e l-auier, ir pf m .\Mdrlbttrg ;— Van SïerV., &apos;* Kieitwediep;— «rootendursl, te UlrUht; |i fj Dtaasrlo, te Zu&apos;vhm .• — meiilrntiolT, té Zwolle. p FT!fflri__TlnWi^ A. J. FAASSEN, te Tiel. (2D664)</p>
</text>
