<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f^mïeis &apos;is#@r trolHavliiË* Weeens biizondere Werkzaamheden is de GROOTE ZAAL op ONDERDAG 5, VRIJDAG 6 en ZATÜRDAG 7 SEPTEMBER e.k, .ESLOTEN. Dn TOEGANG tot de Tentoonstelhngs- en Ververschingszalen 1 den Tuin is op bovengenoemde dagen door het Hek aan de ostzijde. (21356) &quot;~ Sociëteit de Hereeniging. De KERMIS-PARTIJ, aangekondigd tegen 7 Sept., zal ten evolge van het gevallen besluit in den Gemeenteraad NIET •LAATS HEBBEN. ;* Amsterdam, 3 September 1867. Namens het Bestuur: (21343) Hk. SMIT, Secretaris. _ SCHOUWBURffIËwTcfWrCERTËW. ENZ, STARS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasinken Peters. ;aturdag 7 Sept. (N°. 9 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: De Geneesheer of dat heeft mijne Commensaal gedaan, oorspronkelijk dijspel in 3&apos;bedrijven, door J. Hubertus Janssen. Gevolgd door eeno erste opvoering van: Arlcqnin Houthakker, of de ontmoeting op het tude Leidscheplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht afereelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. foitus van Hamme. Met nieuwe decoratiën en machinerien, door ¦ f F. Plaat, lid der Kon. academie van beeldende kunsten. Muziek &apos;éarrangeerd door J. F. Wedemeijer, tweeden Orchestraeester aan iezen Schouwburg. In welk Ballet door al de eerste sujetten zal ivorden gedanst Aanv. 7 ure. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. De Rotterdamsche Schouwburg-Vereeniging, onder Directie van D van Ollefen en J. H. Albrecht, zal de eer hebben gedurende de maand September eenige Tooneelvoorstellingen te geven, waarvan de eerste op Zaturdag den 7den September 1867 zal plaats hebben en bestaan in: De schoone Slaapster in het Bosch, groot oorspronkelijk Toover-Melodrama in 12 tafercelen en een voorspel in 2 tafercelen, naar aanleiding van het Sprookje van Moeder de Gans, door W. N. Pevpers met geheel nieuwe Decoratiën en Machinerien, vervaardigd door en&apos; onder opzigt van J. Eduard de Vries en den Heer J. D. G. Grootveld, gemonteerd door den Regisseur J. W. Hammecher, de muziek gecomponeerd door wijlen den Orchestraeester L. W. Luers. (Nooit alhier, maar te Rotterdam bij herhaling met den meesten biival vertoond.) Voorspel: de Zeven Toovergodinnen, (handeling 100 iaren later) Aanvang precies ten 71. Ure. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒl, Gallerij-Loge 60 Cts., Gallerij 40 Cts. Wamm. ZONDAG 8 SEPTEMBER 1867: iroiiM^-CfIMCEMT MET SCHITTERENDE GAS-ILLIIIMTIE. Toegangsprijs;, 25 Cents&apos; per Persoon. Aanvang 8 Ure. FRASCATI. TOT OPENING VAN HET WINTEMAIZOEN. ZONDAG 8 SEPTEMBER 1867 en volgende Avonden: SOIREE RÉGRÉATIVE, IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL, welke eene voorstelling zal geven van DE GROT WERKEN VAN DEN BALKAN, HET THEEMOPYLE DER TURKEN. Het eene einde der Zaal stelt de Brug voor, genaamd BRÜSAt over de rivier Delhi-Tchai, 22 uren bezuiden Konstantinopel. Het tegenovergestelde einde stelt voor: DE RUÏNE VAN HIÉRAPOLIS, door de Turken genaamd Pambouk-Kalesi, gelegen op rotsblokken, welke aan de voeten bespoeld worden door een waterval. Deze drie punten, ofschoon op aanmerkelijken afstand van elkander, zijn alle gelegen in Klein Azië. JToegang 75 Cents per Persoon.^ Zomer-Theater Tivoli. (LEIDSCHE BO§OHjI HEDEN VRIJDAG 6 SEPTEMBER. Voor de Iste maal: Les deux Vieilles Gardes, operette bouffe, en 1 acte, musique d&apos;Offenbach; deze operette wordt gespeeld door de Heeren Dubois, Joyeus en Colombe. Op algemeen verlangen: Eene laatste opvoering van Hans und Hanne, operette in 1 act. Grand duo de. Popérette Ie Violoneux, L&apos;enseignements mutuel. vaudeville en 1 acte, etc. etc. _ TT Entree 49 Cents. ¦ , Aanvang 7 Vn. MORGEN ZATURDAG, op veelzijdig verlangen .LAATSTE VOLKSCONCERT, met medewerking van Mr. et Mad. Dubois. ZONDAG tot sluiting van het Zomersaizoen groote Peestvoorstelling, opgeluisterd door een GROOT PRACHTIG VUURWERK. -WILLEM KOSTER, Directeur. HEÜW ZOMER^THEATER. FABKLÜr PLUTAADJE, TERBEIB CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Vrijdag 6 Sept.: Robert en Bertram, of de lustige Vagebonden, Blijspel in 4 bedrijven. Gevolgd door: De Zouaaf en het Landmeisje, zangspel in 1 bedrijf. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 ure. DE DIRECTIE. Zondag 8 Sept.: Eene eerste opvoering van: De Reis van Klaasje Zevenster van Delfshaven naar Schiedam, vrolijk kluchtspel met Chansonettes, Coupletten, Koren, door Plagiatus, nooit vertoond, en eerste optreding van De Athleten Simor van Hamburg. Lokaal DÊÏiEIZEBSKRüON. SINGEL BTJ DE VIJZELSTRAAT. 1 ZATURDAG 7 SEPTEMBER EN VOLGENDE AVONDEN: GROOT BUITENGEWOON CONCERT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap HUHMJI Ü SAUVLET, onder medewerking van den beroemden Kamiek STEIN - en verdere Fransche en Duitsche Artisten, met welbezet Orkest. Entree 49 Cents. Aanvang 8 uur.</p>
</text>
