<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ --HOPWBURC.EI_, CQWCERTEW, Ef. Z. - STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Dingsdag 26 Sept. (Nü. 21 Abonn.): De Zeven Kasteelen van den Duivel, toover kiuchtspel in acht tafercelen, waarin door de eerste sujetten en het geheele personeel zal worden gedanst. Naar het Fransch van Dennery en Clairville, door J. Both J. Jzn. De dansen gemonteerd en gecomponeerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Voorspel: Een Ochtenduur bij Sathaniël. Naspel: De Grot van Hulp en Dank. Met ballet, slot-scène en verlichting. (7 ure.) NB. Deze voorstelling zal door de Weezen van de onderscheiden» gezindten worden bijgewoond. GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Op vereerende uitnoodiging zullen de Koninklijke HoUandsche Tooneelisten , onder directie van J. C. VALOIS, op Dingsdag 26 Sept. zeer zeker en bepaald eene laatste opvoering geven van: Het Leven van César. (8 ure,) GRAND THEATRE. in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. VOORLOOPIG BERIGT. Opening dei- Hoogduitsche Voorstellingen op Zaturdag den 30« ten September 1865, des avonds ten 8 Ure. ENTREE OP ALLE RANGEN 75 CENTS. Zondags Societeitskaarten zijn ook gedurende de week geldig. 12 Societeitskaarten ƒ6. Het rooken is NIET verboden, met uitzondering van den Vrijdag avond. A. VAN LIER. SALON ÖËS VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 26 Sept. Eene 2de voorstelling van: Paul Darbois, nieuw melodrama in 3 afdeelingen, naar het Fransch, door den Heer Jos. A. Manus, welk stuk ten vorigen jare op het Theatre du Gymnase Draaiatique voor het eerst en vervolgens meer dan 100 achtereenvolgende malen met algemeenen bijval is ten tooneele gevoerd. Gevolgd door : Een man die te voel gekoesterd wordt, vrolijke vaudeville in 1 bedlijf. Entree 75 Ct. ip vertering. (Asnv, 8 ure) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JIUBELS. HEDEN AVOND MAANDAG 25 EN DINGSDAG 26 SEPTEMBER 1865. Ten gevolge van het buitengewoon succes DER PRACHTIGE DECORATIE, blijft het Locaal nog even a&apos;:s gedurende de Kermis GEOPEND. Entree 50 Cts. Aanvang 8 Ure. Jl. EDUARD STUMPFF. SALONDËSVARIÉÏESINDENES. 1 Dingsdag 26 September: SOIBÉE LYRIOBE et RRAItIATIOUE, to geven door het gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET , onder anderen Terzett uit Lumpaci Vagabundus en 2e. Act [ aus der Oper Freischütz, met geheel nieuw Personeel. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure._ CAFÉ CCIICIET, NES N . 18 BIJ DEN DAM. HEDEN DINGSDAG 26 SEPTEMBER BUITENGEWONE VOORSTELLING. Iste optreden van den beroemden Duitschen Komiek, den Heer BENiN VISSCHER. Operettes, Vaudevilles, Terzetto&apos;s en Duo&apos;s door de Dam LEIDENFROST, Frl. MARIE FLORENTZEN en den Heer Jüa- SCHER. Solo-Sehertzcn, Scènes Comiques, etc. etc. Entree Vrij. Aanvang 8 Vl°&apos;k NB. De Ondergeteekende, aangemoedigd door het oruKKe hetwelk hij van Amstels ingezetenen mogt ondervinden, beJ?° j i,-iat(n,-mede nogmaals en geeft de verzekering, dat hij niets onbeproe » om gedurende het Winter-Saizoen het geachte publiek fngf™ ren u den te verschaffen en daartoe de beste Artisten hoopt te «- bs F. VAN HAAR*^™* ____________________</p>
</text>
