<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 23 September (des Avonds).</title>
	<p>Het gevaar, waarin lord Derby verkeerde, schijnt geweken te zijn, ofschoon de jkhtaanvallen hem zoodanig hebben verzwakt, dat zijne vrienden zich nog niet geheel gerust gesteld gevoelen. —- Lord Palmerston neemt, sedert den jongsten aanval van jicht, dagelijks in krachten toe.</p>
	<p>De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedracen eene waarde -van £ 88,291 en de uitvoer £ 188,566. , ~ Bij de noodlottige botsing op 15 dezer, in Lough Foyle, tusschen e stoom.chepen Ealcon en Garland hebben een 20tal reizigers het leven noren; reeds had men 13 lijken uit zee opgevischt en te Glasgow aangebragt.</p>
	<p>100 la eene &quot;merkwaardigheid deelt de Times mede, dat in de afgelopen week het bankiershuis Baring Brothers en C°. en de firma Martin b&lt;&gt;one ™&gt; C°., juist honderd jaren met elkander in financiële betrekking «eoben gestaan. sch~rl i andsche kerk, die, naar men zich zal herinneren,zeer veel aüe leed ten gevolge van den brand in Nov. 1862, zal op den eersten Deza°t nieuw worden geopend, nu zij geheel hersteld en vernieuwd is. den di bestaat meer dan drie eeuwen en is steeds in stand gehougemaakt&apos; &quot; ledeD der Hollandsche kerk I de belangrijke kosten, die nu anderen Z^°&apos; Werden ook weder verstrekt zonder eenige bijdrage van</p>
	<p>weldio-fi r?l°?aam &apos;iaoft eergisteren bij een vuurwerkmaker eene getwee an/1 Plio&apos;hng Plaat 3 gegrepen, wuardoor een arbeider gedood en hoont „&quot;* derwijze gekwetst werden, dat men aan hun herstel wan_ l- net gebouw is tevens geheel vernield, massa vft*tleden Woer,sdae werd bij Billingsgate zulk eene enorme ra-kten e&quot; BlmSebr*gt • dat al de opkoöpei. er mede verlegen gezouden Cn„ruet wisten hoe zij die binnen een zekeren tijd van de hand tcrwiil *_ .__ Voor den middag was evenwel alles reeds verk.cht, nemen penters vorzekerden nog wel meer voorraad te kunmm Keen vl&apos;»».1? . OT tCr ftede zo° Tele duizende personen tegenwoordig of het __?r . t 6n&apos; zo.owel,w«g«°3 de duurte als wegens de onzekerheid men,.__n IE™11,-&apos;*6 -k°elJe,n ,is&apos; waarom da&quot; ook de hari&quot;g nu bij v-ee.cgrnieri.hre. v°e-goe_;nal **? hCt eerniS het ™a**™ va^t^_lLbiJlla g6..W5t.,00_ &quot;H New&quot;Vork aankomen, of men ontvangt berigten, waaruit.blijkt dat de Resident Johnson met gevoelens van&apos; IZ^Tf lt-&quot;3 IGt Zu-Jen be*ield is- De man&gt; die bij de aanvaarding ontsLn _ »&quot;- 7T 7™-?™**°* der Unie overal een schrik deed roepcm kón w i denkbeeld drong zich onwillekeurig op , dat hij gedi^man t_nn, T&apos;r &quot;ÏS pr.3ident over het lot d«&apos; U™ te waken, in do r!2t , &apos;-M. h&apos;J m&lt;lerdaad tot de hoogste waardigheid wa.rdt i.&quot; __ r&quot; aUe °P^ten 2iJn Srooten 6n door de .nenlt ,&apos;f; &quot;_U h?0lï tereß&apos; i _»»«. dat verzoening, zoozeer °P duurzame _tnni ! Seboden. °°k a___e_i het middel is om den vredo me S&apos;ondslagen te herstellen.</p>
</text>
