<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AB¥EETE¥T£EIt koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ri, met 3pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN ! tegen ƒ 1.74 a 1.74&amp; ; WISSELS op Londen zigt, tegen ƒ 11.91 , ! 8/d. tegen ƒ 11.90%. 15250) MtN VRAAGT TEN SPOEDIGSTE KNAPPE LOOPJONGENS. ! Adres aan het Bureau Handelsblad. (21771) EAILLISSEMENT-VERIEICATIE. Aan de Schuldeischers van CARL HENSING, Koopman, HERMAN WAGNER, Koopman, zoo in privé als gehandeld hebbende onder de Firma H. WAGNER en WILHELM VON WTNOKLER, Koopman, zoo in privé als gehandeld hebbende onder de Firma WINCKLEE &amp; CO., allen wonende te Amsterdam, wordt berigt, dat de Tweede Verificatie hunner schuldvorderingen zal plaats hebben op Maandag 23 October ¦ 1865, des middags ten 12 uro, in het locaal der 2de Kamer van de I Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, terwijl de Sohuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens vijf dagen : te voren in to leveren bij den eerst-ondergeteekende in de Reguliersdwarsstraat bij dc Vijzelstraat, X 218 alhier l Aiistekdam , De Curatoren in het Faillissement: 21 September 1865. JAC. WERTHEIM Jz. (21737) F. KUYPER VAN HARPEN. BMBAHCTIEPi G____LLS__UFT HELLWEG. Die ACTIËN unserer Geselbehaft, N°. 586 bis 625, 627 bis 635, 1350 bis 1357, 1953, 1958 sind durch Beschhiss des Verwaltungs! Rathes dem § 7 des Gesellschafts Statuts gemass, für erloschen erklart. Unna , Der Verwaltungs-Rath der Bergbau-Actien-Gesellschaft 2 September 1865. Hellweg : GUTZLOE, WEDDIGE, iUNKE, NOLDA, _(21773) ROHMANN, SCHI.IIDT ,_SCHULTE.__ GROOTBOEK!. DER MTIOÉLE SCHILD. De Directeur van de Grootboeken der Nationale Schuld berigt, dat de BUREAUX van de GROOTBOEKEN en RENTEBETALING der i NATIONALE SCHULD op heden zijn VERPLAATST in het Gebouw genaamd St. Joris, alhier. (21753) (De ingang is op den Kloveniersburgwal, B 212 en in de Spinhuisi steeg, B 203.) De Directeur voornoemd, Amsterdam, 23 September 1865. F. DE WILDT. ALMELO, 25 SEPTEMBER 1865. Naar men van goeder hand verneemt, heeft zich ter dezer Stede eeno Commissie gevormd, ONAFHANKELIJK van den Raad van Admi! nistratie der Spoorweg-Maatschappij Almelo—Salzbergen, om na afloop &apos; der plaats hebbende FESTIVITEITEN EN OPENING VAN j DIEN SPOORWEG, degenen uit te noodigen, welke genoegen vinden om genoemden weg in oogensehouw te nemen, en dien dag aangenaam door te brengen. (21834) NEDERLANDSCHE _.S.AAHDOLHffiE_-iGI-G. OPENBARE FEESTELIJKE ZAMENKOMST op DINGSDAGAVOND 26 SEPTEMBER 1865, ten 7 Ure, in de NIEUWE KERK, waarbij als Sprekers zull.n optreden de Heeren Ds. E. LAU&quot; RILLARD, ... HERMAN DE RIDDER, van &apos;s Hage, en G. W. STEMLER, en de Protestantsche Zangvereeniging bij afwisseling eenige Zangstukken zal uitvoeren. Leden der Afdeeling Amsterdam en belangstellenden worden ter bijwoning uitgenoodigd. Programma&apos;s met opgave van Zangstukken, enz. zijn te verkrijgtn by de Heeren Boekhandelaars J. 11. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, J. H. TIELKEMEUER, Vijgendam, en W. WILLEMS, Vijzelstraat, tegen betaling van 25 Centen ten voordeele der Vereeniging. De Feestcommissie, E. LAURILLARD. C. F. GULEHER. (21639) P. H. TESTAS.</p>
</text>
