<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor een OUDERLOOS MEISJE van 10 jaren verlangt men te Amsterdam INWONING en VERZORGING bij Lieden uit den fatsoenlijken stand. Men zag het Meisje gaarne opgenomen in een gezin waar Kinderen van ongeveer denzelfden leeftijd zijn, om, kan het zijn, ¦ gezamenlijk te worden opgevoed en dezelfde School te bezoeken. Adres bij den Boekh. H. W. WILLEMS , Koningsplein, onder het Woord LIEFDE, met opgaaf van naam, woonplaats, religie, bij wien informatiën te bekomen zijn, alsmede hoe veel kinderen men heeft, van welken leefdtijd en ongeveer opgaaf van prijs en conditiën. (21544) : Vooin.l¥öli-!JK G-BRCIF recommanderen wij onzen ruimen, op nieuw ontvangen voorraad van KRISTAL- EN GLASWERK. De rijkste keuze in fijn geslepen Kristallen en half-Kristallen WIJ-I-, MADERA-, LIEEUR-KARAFFEN EN GLAZEN, Wijn- en Likeurstellen, Compotiers, milieux de table, enz., bij uiterst voordeelige prijzen. TAFELSERVIEZEN, ONTBIJT- en THEESERVIEZEN in Aardewerk en Porselein, effen wit en gedecoreerd. RUSSISCH ZILVEREN Tafelgereedschap in Zilver fatsoen en volmaakt op echt Zilver gelijkende. Deze kwaliteit is zuiver nickel, onvervalscht eu zonder bijmenging van eenig ander metaal. ENGELSCHE TAFELMESSEN, Voorsnijmessen, Dessertmessen van het fijnste Staal, met Ivoor, Balein, Natuurhoorn Hechten, met en zonder Balance. BRITTANNIA 9ETALEN SUIKERPOTTEN, SPOELKOMMEN, BOUILLOIRES, enz. Ook zijn weder voorhanden de zeer doelmatige KURKTOESTELLEN om Flesschen en Kruiken spoedig en gemakkelijk te kurken. MICA-LAHIPGLAZEN _- IMICA-SCHÜOI.STEENTJrES. PETROLEUM TAFELLAIPEN, HANG- en MUURLAMPEN van do soliedste Constructie en in de sierlijkste Modellen. VERKOOPHOiS. ,_» fÉ UIT DE HAND TE EOOP: ffiJM! Een HUIS, op de Reguliersgracht over de Noorderstraat, en HUIS in de Utrechtsche Dwarsstraat bij de Reguliersgracht, beide te aanvaarden met primo Mei 1866. Adres Franco Lett. P., in den Kantoor-Bockh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (21569 v Eeno ENGELSCHE DAME , welke reeds verscheidene jaren de Verzorging van Kinderen boven de twee jaren op zich genomen heeft en daarvan goede Certificaten kan produceren, verlangt zich weder in eene dusdanige BETRES4.K.ING geplaatst te zien, tegen November of vroeger zoo dit vereiseht wordt. Adres franco onder Lett. G. bij den Boekh. W. H. ZEELT ,JLeidschestraat te Amsterdam. (21603) Een bekwaam HUISKNECHT, van goede Getuigschriften voorzien en zijn vak grondig verstaasde, is door bijzondere omstandigheden buiten betrekking en wenschte liefst dadelijk en anders tegen primo Nov. a. s. eene BETREKKING te vinden. Adres onder Lett. H. K., Bureau Handelsblad. &apos; (21618) Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt gevraagd een fa_oenïijk JONGELING, die goed schrijft, vlug rekent en de Fransche en Duitsche Talen verstaat. Franco aanbiedingen met opgave van ouderdom en waar informatiën te bekomen zijn onder Lett. J. K. bij de Kantoorboekverkoopers MARLOF fr ZOON, Rokin, El5B. (21627) jr. ar. li. _r_E_. KATE , Wij zullen elkander wederzien. Woorden des levens bij den dood onzer dierbaren, 2de Druk. Prijs ƒ1.80; gebonden ƒ 8.35. INHOUD : De verlossing van ons ligehaam. — Onsterfelijkheid. —• Kerkhofbloemen. — Licht in den nacht. — Wederzien en herkennen. — Do droora eener wees. — De beste vertroosting. — Aaleen lieven doode. — Waarom? (15029) Uitgever: D. E. CENTEN, te Amsterdam. E S NI C H, Institutrice te Amsterdam . REDEN WAAROM ..OO VELE SIUDIËN OP HET GEBIED DER VREEMDE TALEN MESLUKKEN. Pkijs f — ._O. .20037) Uitgegeven bij J. H. en G. VAN HETEREN. Boekhandel: C. L. VAN LANGENHUYSEN, Cingel. hoek Beulingstraat. Verschenen: DE GESCHIEDENIS DIR KE-_s-AND-Cli_ BEROERTEin de XVlde Eeuw, door Br. W. JT. Fl. „I&apos;VEXS. Eerste Deel. Prijs f 5..55. Deze Geschiedenis zal in drie Boekwerken, elk van twee of drie deelen, kompleet zijn. Het geheel zal den prijs van f 12.50 niet te boven gaan. De drie werken zullen bevatttn: I. Onderzoek naar den aard en werking der Inquisitie en Plakk»-» ten, enz. 11. Tydperk van Alva en Rcquesen3 (1568—1576). 111. Den tachtiejarigen oorlog iv het tydperk 1576—1584 (dood vaa Willem deu Zwijger). Deze geschiedenis is bestemd eene behoefte te vervullen, doar Prof. Fruin, onder anderen, aangeprezen in de Gids van Mei 11. Met kennis, onpartijdigheid en talent wordt ons het tafereel der gebeurtenissen ontrold, waarvan de rechte waardering zoo veel tot heil des vaderlands nog heden toebrengen. __KF K (21702)</p>
</text>
