<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ml_M__.W_eMAl«__¥G. betreffende de betaling te Amsterdam van de COUPONS en UITGELOTE OBLIGATIËN der 4 pCts. en 4% pCts. KONINKLIJKE PKUI.ISCHE STAATSLEENINGEN. Op last van de GENERALE DIRECTIE DER KONINKLIJKE SEEHANDLUNG-SOCIETEIT te Berlijn, berigten wij hiermede, dat de met I°. October e. k. vervallende en vroeger vervallene COUPONS en UITGELOTE OBLIGATIËN der 4 pCts. en 4 %pCts. KONINKLIJKE PRUISISCHE STAATSLEENINGEN, van af 1&quot;. October e. k. zullen worden betaald tot den koers van f 1.75 per Thaler Pruis. Cour. Voor de betaling zal gedurende de maand October op alle werkdagen ten kantore der Associatie-Cassa worden gevaceerd. De Coupons en Uitgelote Obligatiën moeten ingoleverd worden met goteekende Lijsten, waarop de Nummers naar volgorde zijn gerangschikt. LIPPMANN, ROSENTUAL &amp; C. __Amsïekd..m , 25 September 1865. (21793) liiëWwe iïaSïmgj. Op WOENSDAG 27 SEPTEMBER 1865, des namiddags 4 ure, na aankomst der Stoombooten van Amsterdam, zal te NIEUWEDIEP, aan de Binnenhaven, publiek worden afgeslagen: Circa 100 ton G_RO__._f.___ M ARII¥O, pas uit Zee aangevoerd. Tvr?D&lt;,&lt;!re mliehtingcn te hekomen by de Heeren VAN VEEN &amp; VAN DLR MEULEN, te Nieuwediep. (21693) ime ü_AAIJEU, FABRIEK VAN CHEMICALIËN. HANDEL IN DROOGERIJEN, Bloemgracht DD N». 38, te Amsterdam. De Ondergeteekenden berigten dat hunne Fabriek thans in volle t^ll^_ï_?P»___^!ï^____ïn___? aU° order 3 Toor het BINNENLAND , tam f. «GEBRUIK en ter verzending naar het BUITENLAND met spoed en tot billijke prijzen uit te voeren. (21367) Amsterdam, September 1865. R. A. VAN DOORN &amp;C . BORSTAA¥dÖE NINGEN SIROOP EN PATE ___.Vü&quot;_T*l,ftllEl&apos;,M» Pbormeeien-Chlmlst- M__r,-e^prn-..,elde .eneesmiddelcn, goedgekeurd en aanbevolen door de voerkinnen «» __»ffne&lt;_heeren, tot genezing van borstaandocnln .eu en ontstefcHoeu. ï»._-__. V ietenJ.d onder dc namen va&quot; ; verkoudheid, griep, kiu- Te_.«rli».D__.S,IS,A,,„1&apos;*r,dnekkloe hoest, vermlnderln. der _teui, .nz. - *w^.«.H.-JLOTWXIKQUiLIN-DES&quot;AUKiKUS, 31, r. _-.y.-D_,,_tS: te Amiter&gt;u«* kU, t_ _ «r». eniuue, vm RENESSE; te aotterd am, M. CLOOS. ¦ -—-———_-_____________ (21606) J!?i?iG,GE!iNN&apos;S«IE MALZ-EXTRACT als Siroop, heeft een ? tXTI*ACT in alle opzigten. Het is zoo dik éiec wijze de Kwal.,. aangenamen smaak en geneest op eenvou- DÊN. Het word? _?J_n MAa(&gt;. bORST LEVEE «» INGE W AN- Geneesheeren aanbevolen . Z&apos;Jtlc kraclltgevende werking door beroemde zwakke Personen Tc«™ t ?clmatig gebruik voor alle ziekelijke en en de onder.indin» heeft _ \ enng 13 het een blJna zeksr Gencesmiddel bruik daarvan bin_en w.in- &apos; dat Hoest en Heeschheid door het ge- Door viermaal daa_ . ,&apos;g&apos; Pa,len verdwijnen. EXTRACT te gebruiken , i WiJnglas yol van dit MALZvan ondervinden. Het wordt &quot;?Èn, sPoed,g «e heilzame werking daar- Vcrkrij:_baar in de volgende D&apos;^ *&quot; gr°°to Flesschen *f 1 -80- Amsterdam, bij H. H. ULOTH*:_ _ i _ i A-t Alkmaar, bij J. BRONGERS r Apotheker °P den Reedijk. Arnhem, bij GEBROEDERS VAN Tvptst wr-ttvwt Groningen, bij J. S. LEEK, ApoTh.ke. HEUVEL- Utrecht, J. M. PORTON, Apo.heker __.__- Ve£.iiSlDS Tan DépÖt adre3_Vr« »&gt;èn zich franco aan den Hoofd- Depothouder H. KOTHE, ?™., * 3i_ N,e«wezijds Achterburgwal bij de (18/26) W.desteeg, naast _. Ar_a.n.eJiool.</p>
</text>
