<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op MAANDAG 2 OCTOBER 1865, AANBESTEDING DER FO.RRAGES, TEN BEHOEVE DER KOETS- en RIJPAARDEN, VAN ZIJNE MAJESTEIT DEN KONING, te &apos;sGRAVENHAGE en HET LOO, voor het Jaar 1866 De Voorwaarden dezer Aanbesteding zullen ter lezing liggen, gedu rende den 28, 29 en 30sten September e. k., des morgens van 10 tot 2 uro te &apos;s GRAVENHAGE , op het Bureau van het Stal-Departement aan het Valkhuis, en op HET LOO, bij den Heer Administrateur van het Koninklijk Domein. __, __, Oe Eerste Stalmeester des Konings, (21514) -V. C. Baron SNOUCKAERT VAN SCHAUBURC. GOWE «MA Jf TE. Men Vraagt voor 2.3 Maanden eene GOUVERNANTE, om aan eene Jonge Dame eenige uren per dag onderrigt te geven in het Fransch, Engelsch en Duitsch. Met opgaaf alwaar informaien ran bekwaamheid te bekomen zyn, adressere men zicli met franco brieven, onder Letter C, aan J. J. ARND &amp; ZONEN, bij het Postkantoor, O 124. __ (21703) restauratie. De Ondergeteekende berigt by&apos; deze aan het geëerde Publiek, dat zijne RESTAURATIE, genaamd DE GOUDEN BAL, in de Pijlsteeg, J 117, den lsten October zal GEOPEND zijn. Hij hoopt door eene nette en prompte bediening zich het vertrouwen zijner Begunstigers waardig to maken. (21699) E. WUBBELS. ATTENTIE S. V. P. Een HULPONDERWIJZER, P. G., ongehuwd, van de besto getuigschriften voorzien, wenschte van Betrekking TE VERANDEREN, en zag zich gaarne geplaatst tegen een matig salaris op een K.ANTOOR, FABRIEK of MAGAZIJTN, onverschillig van welken aard. Adres met franco brieven onder letter Z., bij den Boekhandelaar P. C. MAAS Jr., te Gouda. (22692) VOLONTAIR GEVRAAGD tegen I°. October e. k. op een AGENTUUR-KANTOOR alhier. Vereischten zijn: net en duidelijk schrift en kennis van het Engehch en Duitsch. Adres franco met eigenhandig geschreven briefjes aan het Bureau Handelsblad, onder het Nummer dezer Advertentie. (21709) Men zoekt in eene der Hoofdstraten alhier, of op eenen levendigen stand: Een brcel en ruim WINKELHUIS; Huurprijs van f 1000 tot ƒ 1500. Offertes franco, onder Lett. B. 8., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (21683) TE HUUR aangeboden tegen primo November e. k.: Schoone APPARTEMENTEN in de Kalverstraat, geen Winkel, LIEFST Ongemeubeleerd en alsdan met gebruik eener Keuken. Adres franco, onder Letter H., bij dc Boekband-laars LOMAN _ VERSTER, te Amsterdam. (21684) KANTOOR TE HUUR. Tegen primo November aanstaande worden voor Kantoor aangeboden Eene Zf.S- en BINNENKAMER, op eene der Hoofdgrachten in het midden dezer Siad. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. B. T. W., by den Boekhandelaar J. 11. TIELKEMEIJER&gt; Vijgendam. (21697)</p>
</text>
