<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>, 22 S^^^B komst heeft aangoggL&apos; aangaan eener leeniSg Tarfet-llet Iluis Kothschild, strekkende tot het Heer Erlanger kort te v nun3tens 10° millioen flor. Men zegt dat de florijnen ter beschikkino- °lexi bet aanbod heeft gedaan om 30 millioen door hem daaraan rerbonde&quot;1 de reSerinS te stellen. De voorwaarden gen in do Elve-hertogdomni&quot;&apos; betrelcking hebbendo op zijne spoorwe— Sedert gisteren bevindt°B: ,blekon &quot;iet aannemelijk te zijn. Nederlanden, die verscheiden -bier ter stede Prins Frederik der heeft genomen. &apos; militaire inrigtingen in oogenschouw — Er zal weldra een nieuw om ingodiend, welks strekking, naar P&apos;ttlnef biJ deu rÜksraad worden — Van eene gewoonlijk goed &quot;*&apos;&quot;? ver2okert - 2i;er vrijzinnig zal zijn. nieuwe overeenkomsten met het p ¦ gte zÜdo wordt verzekerd, dat waardoor de verstandhouding tv _ r&quot;ISische kabinet zijn aangegaan , heerschende, aanmerkelijk is verbewi0&apos;1 »,e beide £roote mogendheden eene alliantie zal gesloten worden wa„&apos;,v- „n VOegt er bij&apos; dat spoedig keerig verbinden om elkander bii e™ J de ,CoDtractanten zich weder•chikbare krachten te ondersteunen nval van buiten met alle be&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 24 Sept. Do Neue P-.-euss. Zeit~„ f i . _ ir „•„,, .borgen Lauenburg zal bezoeken, maar dat de _ 2_£* _e s „iet zal ge.ehi.d... Het HU TowVfcg^VSÜÏ Vooreerst zou de huldiging miet met de vereischte plegtigheid kunnen plaats hebben, omdat de tijd daartoe to kort is, ten andere wordt de tegenwoordigheid der Koningin vereiseht en dit is stellig zeker, dat zij den Koning op zijne reis «iet zal vergezellen. De Koningin bevindt zich thans te Carlsruhe tot bij wo ning der doopplegtigheid van de dochter des groothertogs van Baden.</p>
	<p>— Het_ Roomsch Katholieke Mdrkische Kirchenblatt, hetwelk ouder der hooge kerkelijke overheid&quot; het Hebt ziet, is gisteren in beslag genomen.</p>
	<p>— Er heeft zich eene maatschappij gevormd tot het bouwen alhier van eene breede en zeer hooge dusgenoemde passage van de Taubenstrasse naar het Hausvogterplein en verder van dit pleiu naar de Jiigerstrasse. De. stedelijke rtgering heeft hare toestemming tot den aanleg daanan reeds gegeven.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Kassei hebben de leden der stenden, die gisteren in grooten getal» zich vereenigd hebben ten huize van den president der stenden, den Heer Nibelthau, eenparig het besluit genomen om zich niet naar Frankfort te begeven, ten einde de zitting van den Duitschen landdag bij te wonen. Schriftelijk zullen do redenen worden ontvouwd, cm welke de uitnoodiging niet wordt aangenomen. — Uit Gilgenberg wordt het volgende omtrent den toestand van den beroemden Karl Gutzkow medegedeeld. Voor eenige dagen heeft de zieke op raad van zijn geneeskundige zijn gezin ontvangen. Aan zijne dochter Silma, die hij steeds byzonder heeft bemind, was daarbij de taak opgedragen, om haren vader zoo veel doenlijk te vervrolijken en op die wijze van zijne sombere denkbeelden af te brengen. Het bezoek heeft naar men verneemt een gunstigen invloed gemaakt. — In dc Oostzeehavens zijn op last der regering maatregelen genomen, om den invoer van besmet vee, voornamelijk uit Engeland en Nederland, te voorkomen.</p>
	<p>— Naar men uit Kopenhagen meldt, heeft het Land-thing gisteren met algemeene stemmen min één zonder eigenlijke discussie, de eerste lezing van het wetsontwerp tot wijziging der grondwet goedgekeurd. De ministers verklaren dat zij vasthouden aan het oorspronkelijk ontwerp, en mitsdien al do amendementen van het Folkething verwerpen. De Heer Andra heeft het voorstel gedaan, om de discussie over het bedoelde wetsontwerp voorloopig uit te stellen. Hieromtrent is nog geen besluit genomen.</p>
	<p>— Het stoffelijk overblijfsel van den generaal de Meza is eergisteren te Kopenhagen met groote praal ter aarde besteld. De Koning en de Kroonprins volgden de lijkkoets. Het publiek betoonde zich buitengewoon onverschillig.</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Sept. Do Koningin der Nederlanden bevond zich gisteren te Baden Baden waar zij een bezoek heeft afgelegd bij de Koningin van Pruisen.</p>
	<p>—In financiële kringen alhier verneemt men, dat de Oostenrijksehe regering eene leening heeft gesloten mot de bankiers Hope te Amsterdam, Baring Brothers te Londen en Rothschild te Weenen. Omtrent het bedrag der leening is men het niet geheel eens; volgens sommigen is het 60 millioen florijnen, volgens anderen is het een hooger bedrag, rentende 5 pCt., zonder aan eenige reductie wegons belasting, enz , onderhevig te zijn. Binnen 40 jaren zal de leening worden afgelost. — Volgens een algemeen verspreid gerucht is het dorp Malix, aan den grooten weg naar Engadin, totaal verbrand, met uitzondering van twee huizen.</p>
	<p>— De nationale raad, te Bern zitting houdende, heeft z&apos;y&apos;ne werkzaamheden geëindigd. Onder de aangenomen artikelen tot wijziging der grondwet is art. 44, inhoudende de bepaling, dat er vrijheid van godsdienst bestaat en dat niemand deswege in zijne burgerlijke of&apos;staatkundige regten zal worden beperkt.</p>
</text>
