<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van OUDSHOORN zulle» op ZATURDAG 27 MEI 1865, des middags ten 12 ure, in»£ Raadhuis aldaar, onder nadere goedkeuring van den Gemeenteraad, het openbaar aanbesteden: Het amoveren der bestaande en het bouwen eet&apos;e nieuwe SCHOOL, benevens liet gedeeltelijk verboi&apos; wen van dc ONDER WIJZERS WONING, bijlevering vnn alle benoodigde Materialen, enz. . De aanbesteding zal geschieden bij enkele inschrijving. Het l^Lj en de Voorwaarden dezer aanbesteding liggen van af Maandag 1° &apos;z. 1865, ter lezing op de Secretarie der Gemeente, &apos;alle werkdagen Taß,nir voormiddags 10 tot des namiddags 2 ure en zijn aldaar tegen bèta&quot; » van 50 cents te bekomen.  De aanwijzing zal geschieden op Maandag 22 Mei 1865, des J° middags ten 11 ure, terwijl de Inschrijvingsbilletten uiterlijk 2« voor de aanbesteding in de bus moeten zijn gebragt. Burgemeester en Wethouders van Oudshoorn, Dc Burgemeester, , J. W. RÖSENER MAN*&apos; De Secretaris, (11098) J. SCHAREf Jb. WCfW. PIANO. /35.-^f. Nog cene uitmuntende PIANO van 6 Octaaf en 2 Pedalen in # 1 Kast, op gedraaide pooten zonder gebreken, wordt ter overname *j*n,oell,0eI1, boden. Adres franco SMIT &amp; Cie., Magazijn van Liefhebberij-artn&apos;O Heerenmarkt TT 274, to Amsterdam. C 1&quot; viell [Luagflgfc Een fraai SCUILDERSTAVEI.TJE, met VaïK &apos;_^^B_? en Tinnen Bussen geheel compleet voorhanden^ _^^ TcTPerse bij G. W. VAN BELLE, te Rotterdam: BESCHIKKINGEN TEN BEHOEVE DER ARIIP. Aoor Mr. JOAX HOHIi, JGz. , „. ADVOCAAT TE AMSTERDAM. (117*2. GEIL». Wordt als lste Hypotheek tegen billijke Renten, op Huizen en &quot; g derijen door, een geaccrediteerd Notaris AANGEBODEN. _l yffi, &apos; aanvrage Lett. B. Z., bij den Boekh. J. BEERENDONK, Heisteeg K* .\ ! alhier. (U__lL■ TJE KOOP. Een gedeeltelijk overdekto in 1863 nieuw en zwaar gebouwde !) ,jff!) LIGTER of SCHUIT, lang 16.70, breedt 4 60, hol 1.50 en gemeten op 60 ton, geladen diepgang 0.90 el. Zeer geschikt t 0 „jjep voer van zware Goederen, liggende en to bevragen aan het Nioj&apos;i.jN ; bij K. LASTDRAGER, Jz. &apos; J^Xj__V^ &apos; -.&apos;.&apos;:■&apos; GOUVERNANTE. J. Hier ter steda wordt bij een meisje van 6 jaren, voor dag J^ije Onderwijs on Omgang, van des morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 We&gt; __Ac &apos; GOUVERNANTE gezocht van de P. G. lemand hierop reflect^ bi) gelieve zich franco te adresseren met opgave van Leeftijd en S*&apos;* ,&apos;d* &apos; den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat, X 728, onaJU &apos; Letters K. H. &apos; _J_\i^_ . -J In een Fatsoenlijk Burger Gezin, vraagt men zoo spoedig mogeui jgeü knappe DIENSTMAAGD of NOODHULP, van goede Wl^ voorzien. Met het verval kan men op ƒ 90 a 100 rekenen, da i Lett. H., bij J. DE RUIJTER, Boekverkooper op den n*&amp;yj_) &apos; Kalverstraat. _ü—-^&quot;^ _ 1 . —- j^C&quot; j Men .biedt te HUUR voor de Zomermaanden, boven Haarled .^a , GEMEUBELEERDE KAMERS, op een aangenaam ë^it Optrek met wandeling, hetzij voor een of twee Dames of voor e&quot; fla Gezin; met gebruik der Keuken. Brieven franco, Lett. Ay Jjg) • Boekhandelaar L. SLOTEMAKER Pzn., te Haarlem. _____JJ^j_ Voor twee eenige lieden vraagt men ten spoedigste, onverse welke Provincie, 1a 2 GEMEUBELEEBDE RAMEB» n r»« ! met Kost en Bediening, liefst op een dorp waar het stil is. OP»a^jj743| &apos; prijs enz. worden ingewacht franco, Lett. P. Burean Handelsblad; Eene fatsoenljjke JUFVROUW van middelbaren leeftijd, F- be«f* 9 Jaar in twee Betrekkingen werkzaam geweest, waarvan_ }_,«.• &apos; Getuigschriften kunnen worden overgelegd, zag zich gaarne I*f,jSten&apos;I ■ gustus of eerder geplaatst als HUISHOUDSTER of to ■J^Pë &amp;&amp; in eene Huishouding. Er zal meer op eene fatsoenlijke bena» {_ 4p« 1 op hoog salaris gelet worden. Adres met franco Brieven, ond»r .jj^iA)^ | bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. _J Anf ein Bank-und Wechsel-Geschaft können gute $JV~_\ (\___&gt; . siren. Franco Anfragén erbittet N. O. F-, poste restanteJWPJ^-- Alom verkrijgbaar: E«ÜS HEIDENEN EI JfiZOpSg^ king van de zedeleer der oude Heidenen met die ou maar »u m ten; gevolgd door de echte MONITA SECRETA. **&quot; ,^l6^. tieke bronnen bewerkt door F. GUNST. Priji_/j^w^,— SCmTENVOERD|RIJ.„n&lt;£ Wegens vertrek naar het Buitenland, werdt TE *** gtaBt zffiL eene SCHUITENVOERDEBIJ, met vier in *^^HUï£» Schuiten. Adres met franco brieven onder het motto. Ql7s_l_ VOERDERLJ, Burean Handelsblad. ~~^gïnselen Een B. C. HULPONDERWIJZER, bekend aez!c^ «tf£ der Fransche, Duitache, Engelsche talen en Wiskunüe, fegenheid %, GEPLAATST aan een INSTITUUT, waar B°^^ onder staat zich verder te bekwamen. Bneven franco te »u (11// letters G. K., aan den Heer G. G. BRUG^tAIMeJ^^^</p>
</text>
