<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>De KonW ? ?EN&apos; Dingsdag 16 Mei (des Avonds). ?B fle Prin. &quot; t glsteren in gezelschap van den Prins van Wallis han&gt; Palpi, Hele:la&gt; Louise en Mary van Cambridge, in Bnckinghet «Wan tinßj lnuterriJke receptie gehouden. H. M. was geheel in —jj ge.kleeu en versierd met verseheiden ordeteekenen. h« ttiri^&apos;Pllnister Bussell heeft laatstl. Zondag te Windsor bij H. M. - In7glnaal gohruikt. -Knsscll naE Zlttlng van net Huis der Lords van gisteren, antwoordde lord ?ing der Co&apos;nf&apos;rf de- re2erin8 °P de vraag van lord Hotighton of de erken!&quot;Setrokken yrratie als oorlogvoerende partij nu door Engeland zou worden WnS| ]j . &quot;?■ mmister stelde op den voorgrond, dat het blokkeren van &lt;i&apos;nSen&apos;_jjn&apos;&apos; j- ouden en doorzoeken van handelsvaartuigen in volle zee, Btaatzouin !e1etll?.el krachtens llet oorlogsregt kunnen geschieden. Een d°Cn geeneTfif&apos;&apos;-&apos;&apos;1 deze of gene van zijne eigene havens kunnen sluiten, &apos;° T°He zei&gt; ide vestïgen&gt; mca handelsschcpen van andere natiën &apos;?°° de Ver a^° re§t van visitatie hunnen onderwerpen. Toen albl°kkade «Tn Staten in 1861 de havens der Zuidelijke Staten in t,en verro,gcns act regt van visitatie met groote, ja ï n z&apos;j zoorl isheid °P de Britsche handelsvlag toepasten, vcrklaar,nd niet bo°ten- &apos;&quot; staat van oorl°g te ziJn- Dit werd door Enge- d°or de Ver VISt&apos; het bernstte in de uitoefening van het oorlogsregt alsoorl0c;T 0„- Staten; en het gevolg was dat het ook de Confederatie PartÜen odende m°geiidheid beschouwde, dewijl een oorlog twee strijdende etoögde dpWS* •&apos; De vraag waaroP het aankwam was dus thans, l- ten deele I&apos;!miSter&apos; °f de Vereenigde Staten de blokkade nog geheel &quot;eromtrent V&quot;&quot; ,6.tand fielden en het regt van visitatie uitoefenden; test°n in To m het onzokere &gt; ééne haven althans, die van Gal, n dus »el *V WaS nog niet in de ma§t der Vereenigde Staten en s eeiie binn f ,eene buitenlandsche haven geblokkeerd, maar niet Test alzoo ITI._Che haven gesloten worden. Hr. Ms. gouvernement , &apos;» dezo oPhonden dier- onzekerheid afwachten, alvorens een bel°nsche kabin ? t 0 nemen &gt;en het lmd ophelderingen van het Washing, n gelijken • omtrent d«n tegenwoordigen staat der zaken gevraagd. Preken. i&quot; Zln heeft lord Palmerston bij het Huis der Gemeenten gef Jne herstell&quot; griJze -staatsman gisteren voor het eerst sedert d algemee: S ■ eder daar verscheen, werd hij door de vergadering Qoch zijn ,n gejuich bogroet. Hij hield den regterarm in een doek; —De tl? t &apos; ei? ziJne stem droegeu geen blijk van verzwakking. ,&apos;Jd 200 veel in de Lancastersche fabriek-districten is in den laatsten 1 7er,5eterd, dat het bestuur van het armwezen besloten heeft, nd3treek bekendmaking van het getal der hulpbehoevenden in die s&apos;aken, en Tan het bedrag der hun verstrekte onderstandsgelden te</p>
	<p>i°!ksraad v&quot;S eden 01Itvangen berigten uit de Kaap-kolonie, heeft de h7tenlanc!,ir den Oranje Vrijstaat besloten, dat na 1 Jan. 1866 geene ****&gt;. Dit LJÏf&gt;k- °{ toe behoorende bijbank aldaar zal mogen _iT een bêr;^ls^l^ll^^61184 teSen d« Londen Cape Banks. J 9-000 baC katoen fh. 1 New--York hebben de Noordelijken te Mobile 2lJn eigendom u__Z_X_ ™ÏK Se&quot;omeU&apos;, waaroP een Engelsehman als fmmn hT?,&apos; , k kt&apos; Mea geloofdc&gt; da* er in de stad nog ri8t ZTr verborgen waren. Langs denzelfden weg wordt be &apos;m? J,effers°n DaJ&gt;s naar Portorico op de vlugt was gedaan en &gt;K oct t onderha?d&lt;^g™ ™ Kerby Smith, over de overfeve zi ner hW ?!k d 8 ge.nfaals Mosby, Rossen en Imboden gevlugt zijn waarna &gt;PhUT_^l 7S?f*„hebben^«gegeven.Blnmiddels&apos; was te fc1* 4 Inrn iIT • fbekend Semaakt, dat alle Zuidelijke soldaten, bb«n n^lan&apos;èr J&apos;ei g6Zag der Unie mogten onderworpen l°aden worara S krijgsgevangenen, maar als rebellen beschouwd 1&apos; Pd™yA Tan 27 Maart en nit Nieuw-Zeeland van hriende volksst &quot;T 01&apos;dt,gemeld&apos; dat een met de Engelsche be- VoTHngen bezette rdnCrt-N,eUlZee,kllderS eene door vijandiggezinde in\_Tn^vdhtlj a 1! ,h6t __*** Wangwrai. Ohantaki genaamd, inKgen gevanlr,Z&apos; daarb,J hoofden der opstandeoh rli°gen te ngrfol°ven Bjn- hadden de vijandi|gezinde vT* • «en __l_Z&apos;Ukl een aanval gedaan op de nederzetting der Engel- Tern»oord Bcnoei&gt;er vermeesterd en vernield, en den zendeling Volkner</p>
</text>
