<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IN DE BRAKKE GROND. &apos; G. WAFELBAKKER, Makelaar, zal op DINGSDAG O JUNIJ ISOS, des avonds ten zes nre, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in veiling brengen: N&quot;. l.Een HUIS, PLAATS en ERVE, (waarin Verwerij), met afzonderlijke Boven- en Benedenwoningen, Achterhuis en Erve, op de Raamgracht bij de Zanddwarsstraat, C 151, groot 60 ellen. — N°. 2. Een WINKELHUIS, PLAATS en ERVE, (waarna Dépót eener Brood- Fabriek), met afzonderlijke Boven- en Benedenwoningen, op dc Raamgracht, naast het voorgaande, C 150, groot 35 ellen; wordende N&quot;. 1 en 2, te zamen groot 95 ellen, eerst afzonderlijk geveild én dan bij een in slag gelegd. — N°. 3. Esn HUIS en ERVE, met Boyenwoningen en Kelder, in de Lange Koningstraat, Westzijde, hoek Dwarsboomsloot, 0 191, en twee Achterhuizen en Erven met Boyenwoningen, O 192 en 193, te zamen groot 97 ellen en in één koop. — N°. 4. Een HUIS en ERÏ, in het Hol, achter de Diakoniebakkerij, hoek Romeinsteegje, H 336, groot 16 ellen. — Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij het Beguliersplein. (11763) Men Verlangt op een Magazijn in Manufacturen, ter opleiding in het vak, een JONGELING van 15 a 16 jaren oud, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Al degenen welke hierop reflecteren, adresseren zich met besloten briefjes, onder letters W. Z., franco aan het Bureau Handelsblad. (11770) HET BUITENVERBLIJF BEELHORST te BRUMOTEN (Gelderland), in eerder uitgegeven Courantsn ampel omschreven, is ingezet en door hooging gebragt op: lste Perceel ƒ9.500; 2de Perceel ƒ 1200; 3de Perceel ƒ 2000; 4de Perceel ƒ 1900.50; sde Perceel ƒ 576; 6de Perceel ƒ 750; Massa der Perc. 1 en 2 / 11,000.88; Massa der Perc, 1,2 en 3 ƒ 12.300; Massa der Perc. 4, 5 en 6/2785; Massa der Perc. 1 tot en met 6 ƒ24,500. Do Tweede of laatste Veiling blijft bepaald op Maandag 29 Mei 1865, des middags 12 Ure, in het Logement HET KROMHOUT, te Brommen. Informatien zijn te bekomen, en hoogen kunnen gesteld worden ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brommen, brieven franco. (11696) DjTö^lTralLEN concordïa; te BRUMMEN (Gelderland), in eerder uitgegeven Couranten ampel omschreven; in ingezet en door ifoofing gebragt op: lste ™&gt; *«£ ƒ225; 3de Perceel ƒ 125; 4de Perceel ƒ 100; sde Perewl ƒ 90, 6de Perceel ƒ 160; 7de Eerceel ƒ 10; Bste Perceel ƒ 60; 9de Perceel ƒ 56; 10de Perceei ƒ 210; 11de Perceel ƒ135; Ï3de Perceel ƒ 425/ Massa der Perc. 1, 2 en 3 ƒ750; Massa der Percelen 4, 5, 6, 7 en 8/465. Massa der Perc. 10 en U f W- Massa der Perc. 11 en 13 ƒ 900. Massa der Perc. 1 tot en met ló ƒ 4750. „. „ . De Tweede of laatste Veiling blijft bepaald op Maandag 29 Mei 1865, des middags 12 ure, in het Logement HET KROMHOUT, te Brummen. Informatien zijn te bekomen en hoogen kunnen gesteld worden ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brunv= Hien. Brieven franco. (11695)</p>
</text>
