<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 8 November.</title>
	<p>Stads-Schouwbueg. De voorstellingen dezer week hebben een aanvang genomen met Lazaro de Veehoeder, welk stuk, hoevele malen in vroegere jaren ook vertoond, door oen talrijk publiek met omniskcnbaai&apos; genoegen werd bijgewoond. De hooïdvertooneTs meermalen toegejuicht en leen en andermaal teruggeroepen, hebben zich die eer door fcnn uitstekend spel waardig gemaakt; Dit geldt vooral den Heer Tjasink-, die de hoofdrol meesterlijk vervulde. Woensdag werd het bekende tooneelspel De Lasteraar, met het gewone succes herhaald.</p>
	<p>Bij de opvoering van een nieuw stuk naar den roman van een &apos;beroemd auteur als Dickens, bewerkt door Charlotte Birch-Pfeiffer en vertaald door onzen verdienstelijken Roobol, terwijl de bijwoning daarvan steeds kon geacht worden eene hulde to zijn gebragt aan de groote gaven eener artis^o, als Mw. A. v. d. Finck-Ellenberger, ten voordeele van wie liet gegeven werd, had men niet alleen een volle, maareen stampvolle zaal mogen verwachten. Daarom deed het ons leed de zaal zoo schraal bezet te zien; misschien was het min gunstige weder daarvan de voorname oorzaak. Nelly, volksdrama in vier afdeelingen en twaalf tafercelen, is eene belangrijke aanwinst voor het repertoire; het is boeijend en zeer onderhoudend van het begin tot aan het einde. Wij hebben fléehts ééno bedenking, of er niet hier of daar, zonder het Stuk te schaden, eenige bekorting mogelijk ware, men vangt reeds te zeven uur aan, en eindigt eerst een kwart uur na middernacht, dat is dunkt ons veel te laat. — Van de uitvoering mogen wij zonder overdrijving .zeggen, dat deze alleruitmuntendst én het treffend drama waardig was. In de eerste plaats danken wij Mw. von der Finck, die de titelrol in dit stuk vervulde, voor het kunstgenot dat zij te smaken gaf. Heeft zij reeds getoond welk een groot talent zij bezit, vooral in deze rol heeft zij bewezen, dat gevoel en smaak hare voordragt tot gidsen strekken. Vele en herhaalde toejuichingen vielen haar ten deel; ook werden haar twee bouquetten vereerd, maar dat alles was niets meer dan eene hulde, waarop zij regtmatige aanspraak hal, want haar spel was uitnemend doordacht en onberispelijk. Hetzelfde kan gezegd worden van hare rijk begaafde kunstzuster Mw.Kleine,die in de rol vanMistresslniwinn menige welverdiende toejuiching mogt erlangen. De Heer Roobol, heeft de pathetische rol van David Trent uitmuntend weergegeven, maar door eene zekere gerektheid in het spreken, dat natuurlijk mede invloed heeft op den langen duur van het stuk , bedierf hij eenigermate zijn voor het overige talentvol spel. Lord George Sampson werd door den Heer Morin voorgesteld op eene wijze, die evenz»er getuigt van grondige studie als van gekuischten smaak. De Heer Kistemaker verdient lof voor de wijze, waarop hij Christoph, bediende van Trent wedergaf. De Heeren Veltman als Daniel Quilp, Vos als John Humphrey en A. Vink Jr. procureur Brasz hebben aanspraak op eene afzonderlijke vermelding. De overige heeren en dames droegen het hunne bij om aan dit uitmuntentjvolksdrama een buitengewoon succes te verzekeren. Eukelen geven wij in bedenking zich van de juiste uitspraak van sommige Engelsche woorden te vergewissen, alvorens zij zich daarvan bedienen. Mise-en-scène, deeoratienen costumes waren zeer goed en smaakvol. Met aandrang sporen wij allen aan, die iets goeds, iets degelijks op het gebied der dramatische kunst wenschen te zien, do voorstellingen van dit voortreffelijk stuk niet te verzuimen en voegen er den wensch bij, dat het nog lang eeno eervolle plaats op het repertoire zal blijven bekleeden. De tweede voorstelling van dit voortreffelijk stuk, werd Zaturdag met den meesten .bijval voor een talrijk en belangstellend publiek gegeven. Guand-Theatkb in de Amstelstraat. Het bekende Pariser Men lokt nog steeds een.groot aantal toeschouwers, en werd dan ook gedurende eenige avonden met succes opgevoerd. Woensdag had de eerste Gastvoorstelling plaats van de begaafde Frl. Julie Herrlinger. Eigenaardig scheen ons de keuze, om op te treden in het karakter van: Ein Kind des GlOcks. Inderdaad, men mag Frl. Julie Herrlinger een gelukskii-d noemen; door de natuur begaafd met een allerinnemendst voorkomen, is zij door hare vele talenten hier en overal eene geliefde verschijning. Het wedergeven van een karakter op liet tooneel, is eene zaak, zoowel van het verstand als van het hart en Frl. Herrlinger slaagt steeds buitengewoon gelukkig. Bij haar optreden mogt zij dan ook ondervinden, hoezeer haar wederzien de algemeene geestdrift op ivekte; men wierp reeds bouquetten op het tooneel, vóór zij nog was verschenen. Met een gezelschap als dat waarop het&quot; Grand ïheatre bogen mag, zal het niet bevreemden dat de gevierde artistc. waardig werd ter zijde gestaan, en de oor van het schitterend succes van dien avond, wel in do eerste plaats aan haar, maar toch ook voor een belangrijk deel aan hare medewerkers mag worden toegekend. Wij roepen de heldin van deze genotrijken avond een hartelijk welkom.toe en verlangen zeer haar spoedig ook in andere rollen te zien optreden. Mise-en-scène, decoratiën en costumes waren de uitvoering waardig, dat is even smaakvol als schoon. Donderdagj eene gevraagde kindervoorstelling; raen gaf bij die gelegenheid voor de eerste maal in dit saisoen: Em glücklicher Familien-Valer, blijspel in drie bedrijven van C. A. Görner; gevolgd door eene herhaling van die Sonntagsjager. Dez« voorstelling heeft uitmuntend voldaan en was talrijk bezocht. Vrijdag en Zaturdag werd hetFariser Leben herhaald en zoo vol was vooral Zaturdag de zaal, dat velen niet konden binnenkomen. Het stuk is dit jaar op uitstekende wijze en scène gezet en de regisseur, d« Heer Isouard van Lier, zoon van den directeur, verdient daarvoor bijzonderen lof. Dit jonge mensch belooft (onder de leiding van zijn verdienstelijken vader) zeer veel en daar hij vroeger dp lessen keert genoten van deu balletdanser W. Berkman, merken wij, dat hij, om zoo iets te arrangeren, zeer veel aanleg heeft en dien meester alle eer aandoet. De dans in het 4de tafereel is zeer fraai gemonteerd en wordt steeds bis verlangd. salon des variétés, in de Amstelstraat. Het melodrama: de Bloemenverkoopsitir, is in de eerste dagen der afgeloopene weck met onverdeelden bijval herhaald. Woensdag een paar oude, maar goed bekenden: De Vader der Debutante of een oud Kunstenaar aan de Conirakas, waarin de Heer Judels de hoofdrol vervult op eene wijze, hem alleen eigen: hij is zoo zeer de lieveling van het publiek, dat hij mag doen wat hij wil, en als hij geheel buiten het boekje er nu en dan een grap tusschen&apos; werpt, dan komt er. aan het applaudissement. geen einde.. Deze rol is dan ook voor hem als geknipt. Wij kunnen ditmaal niet in verdere bijzonderheden treden; trouwens het stuk, en de uitvoering door dit gezelschap, zïju reeds vroeger bij herhaling besproken. Wij wenschen toch mot een enkel woord van het goede spel te gewagen van Mej. W. Slnijters, die als Anaïs , dochter van Gaspard, optrad en wederom bewijzen gaf van goeden aanleg en veel tact. Zoo heeft zij ook in het aardige nastukje: H&apos;nr mag niemand door, in de rol van Lotje bewezen, allerliefst soldaatje te kunnen spelen, en even als de Heeren Judels, Strelitski en Heesbeen, door uitmuntend spel menige toejuiching uitgelokt. Donderdag werd door dit ijverige gezelschap wederom een nieuw stuk opgevoerd; Chiara, Gravin. Delta &apos;forraofde Bandiet Edelman, oorspronkelijk tooneelspel in 3 afdeelingen. ln dit stuk komen treffende tooncelen vsor en deiutrigue wordt tot aan het einde goed volgehouden. Sprekende v-Aii de uitvoering, noemen wij in de eerste plaats Mw, Korlaar, die de titelrol meesterlijk heeft vervuld. 0«k Mw. Larondelle (Kirzo) verdient&apos; eene loffelijke vermelding voor de vervulling harer innemende rol. De Heeren. Kapper en Hermans hebben beide hunne rollen, do eerste als de edelmoedige en ridderlijke rooverhoofdman, de tweede als den valschen graaf Della Torra, goed begrepen en bestudeerd. De overige Heeren hebben naar hunne krachten medegewerkt tot het goede succes, dat reeds bij de eerste voorstelling werd behaald. De Italiaansche namen behoorden echter beter to worden uitgesproken. Bij den aanvang van dit tooneelspel merkten wij onder de figuranten eene dame op, die eene zeer goede chanteuse kan worden genoemd en bij eenige aanmoediging en studie weiligt . een sieraad van dit tooneel zou kunnen worden. Op de overige avonden der afgeloopene week is dit tooneelspel met den. besten uitslag en grooten bijval opgevoerd, met verschillende goede oude bekenden, als dessert; wij noemen Blechts: de Jonge Huishoudster, de Vader der Debutante, de Arme Edelman, enz., enz.</p>
	<p>Theater Tivoli in de Nes. Dit theater blijft ten volle beantwoorden aan de goede verwachting, die men van deze onderneming koesterde. Nagenoeg alle avonden eivolle zalen én het genot is dan oog van dien aard, dat men alles in aanmerking genomen bijna niet beter verlangen kan. De uitvoering der versdiillende opera&apos;s comiques laat weinig te wenschen over en zou niet misplaatst zijn in een tooneelzaal van den eersten rang. Betere uitvoering dan die, welke aan de opora-comique : Üne nuit bhmche en het allerliefste: Bonsoir voisin ten deel viel, zal wel niemand eisenen. MUe Burgere en de Heer Cavé werden dan ook met da levendigste bijvalsbetuigingen begroet. Vooral in les pantins de Violette, dat in do &apos;afgeloopene weck voor &apos;t eerst is opgevoerd, heeft Mlle. Burgere betooverd door haar zang en uitmuntend spel. Vrijdag werd wederom een 3 nieuwe vaudeville &apos;Le sotnnud de Vinnocence met het gewone succes opgevoerd. Zoo ergens dan weet men hier dat afwisseling behaagt, en daartoe draagt vooral Mlle. Cécile Lecomto door de onberispelijke voordragt harer chansonnettes vol ijverig bij. Twee zaken&apos;moeten wij den ijverigen directie in bedenking geven. Bij eene volle zaal iaat de ventilatie te wenschen over. Het zou het publiek stellig zeer aangenaam zijn, indien daarin kon worden voorzien. Verder is de uitgang bepaald onvoldoende. Bij gewone gelegenheden heeft &apos;dit slechts het onaangename gevolg, dat men lang moet wachten eer men zich weder¦ op straat bevindt; maar zoo er eens, door eene of andere oorzaakeene paniekonder het publiek ontstond, zou men stellig ongelukken-hebben te betreuren. Wij weten niet of de localiteit het toelaat, maar zouden het zeer wenschelijk vinden, dat ook aan deandere zijde van het locaal een uitgang werd gemaakt* &quot;zoodat niet de bezoekers van alle rangen elkander op een,enkelen trap ontmoeten. L ¦&gt;. luiascaii. De volkstooneelvoorstellingen, in déz.B zaal te geven door het personeel jeugdige tooneelspelers van Amsterdam , waarvan Zaturdag de eerste plaats had, heeft meer dan gewone belangstelling gewekt en over het algemeen vrij wel voldaan, altijd bij niet te boog gestelde eischen. In de aardige vaudeville: De Bruidschat van Auvergne, hebbeu de jonge Heeren Farber en Koster en de jongo Dames Bakels en Coersen van hunne vorderingen zoo goed blijk gegeven, dat zij zich met herhaalde Bravo&apos;s zagen beloond.</p>
	<p>De romance: Het Weesje werd daarua zeer lief gezongen door de Jonge Jufvrouw Antoinst Verwoert; ook de comische voordragt van de Jonge Jufvr. E. Fuchs vond ongemeenon bijval. Na de pauze zagen wij met veel genoegen: Honig en Azijn, vaudeville in 1 bedrijf, waarin de Jongeheer Otton ons in de rol van van der Schaaf, schrijnwerker, perfect beviel en Lambert zijn tnakker, voorgesteld door den Jongen beer Farber, stond hem vrij goed ter zijde. De voorstellingen van dit reeds gunstig bekende jeugdig personeel, zullen gedurende den torinter in dit lokaal van tijd tot tijd worden gegeven, en wij bevelen deze nieuwe onderneming in do gunst van het kunstminnend publiek ten zeerste aan, immers het geldt hier de vorming van nuttige leden voor het nationaal tooneel, waaraan maar al te veel behoefte bestaat.</p>
</text>
