<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>4.LEXANDRIE 7 $ov- e Öppèhheim&apos;, die met de regering contract hebben aangegaan wegens de nieuwe leening, hebben gisteren eene circuhure tot het publiek gerigt, om het uit te noodigen regenngspapier tegen klinkende munt in te wisselen tot dezelfde voorwaarden, als voor de jongste overeenkomst waren vastgesteld. Dientengevolge is net gouvernemeutspapier in VnJs gedaald.</p>
	<p>H^pV Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in etn gedeelte ovuer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Nov. Goud agio, Laagste koers 333/4; Hoogste 351/4, Slotkoers 35i/.i; Wissel op Londen in Goud 1091/4; 6 pCt.&apos; Amerika 1882 10&amp;&gt;/*; Dito. 1885 107; Dito 1865 1093/4; 10/40 er Bonds 105: -Jlinois Spoorweg 143; Erie- Spoorweg &apos;393/4. Katoen 25. fetroleuin 29. Do rijzing van het goud is veroorzaakt door het gerucht, det de Heer Mc. Culloch, de minister van financiën, heeft besloten tot eene nieuwe uitgute van 40 millioen in schatkistbilletten , dio als wettig betaalmiddel zullen gelden. NEW-YORK, 7 Nov. Katoen: Aanvoeren der week 71,000 b., uitvoer naar Engeland 27,000 b., naa;- het vaste land 9000 b., voorraad 140,000 b. „ „, _. HAVANA, 7 Nov. Suiker N°. 12 88/4. Wissel op Londen 133/4. PARIJS, 7 Nov. De ex-Komngm van Spanje is te middernacht hier ter stede aangekomen. MADRID, 7 Nov. De maarschalk Serrano heeft, bij een heden openbaar gemaakt besluit, den generaal Prim bevestigd in zijne betrekking van kapitein-generaal van het leger. Do generaal Prim heeft eene dagorder uitgevaardigd, waarin hij in herinnering brengt, dat het leger geene andere morele en materiele kracht bezit dan die voortspruitende uit eensgezindheid in woord en daad en uit de krijgstucht. Manifestatien en eigemuagtige handelingen, van welken aard ook, zouden het leger van de willekeur der verschillende partijen doen afhangen.</p>
	<p>&quot;PETERSBURG, 8 Nov. De Russische InvnUde, het officieel orgaan van den minister van oorlog zal met 1 Jan. 1869 ophouden te bestaan. De inschrijving voor de acteur van den Savotoir spoorweg is aangekondigd&apos;den 10, 11 en i&apos;2den dezer te Petersburg.§</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Nov. (Effecten-Sociëteit). 5 pCt. Met. 1866 52%; Dito Kat. 5J5/a; Oost. Aand. 1860 767/8; Dito 1864 104i/,t; Oost. Cred.-Act. 226i/3; Bank-Act. 830; 6 pCt. Amerika 18S2 783/ i. — Wissel: Weenen k. z. 101?/s; Amst. k. z. 100.</p>
	<p>&apos;Uït Petersburg worden de geruchten der uitgifte eener nieuwe spoorweg-leening tegengesproken.</p>
</text>
