<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EGHT ZUIYEB MALZ-EXTRACT van Hr. liISJCK, uit «le Slalz-Extractfabrïeï- van IH. &apos;PIEKER, te Stuttgart, Aanbevolen door Prof. BOCK, te Leipzig, Prof. NIEMEIJER, te Tubingen, enz. Het ïs een GECONCENTEEEED, AANGENAAM SMAKEND, LIGT VEETEEEBAAE VOEDINGS- EN VEESTEEKINGSMIDDEL voor reconvalescenten en voor personen die aan SLECHTE SPIJSVEETEEING lijden; ook bij HOEST,HEESCHHEID,KINKHOEST enz., wordt het door voorname Geneeskundigen aanbe \rolen. Prgs per Flacon ƒ 1. Depot N. J(. SCHERMER, Kalverstraat, D. 125, te Amsterdam. NIS. Men verwissele hetzelve niet met het HOFFSCHE MALZEXTEACT OF GEZONDHEIDSBIEE. (25066) BE BRÏÏYI KOPS &amp; BAGIIR, Fabriekanten vaa Stoom- en andere Werktuigen, SJzserg&apos;ïeters, te JBreda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voer, Fabrieken enz. (20802) Een APOTHEKEE hier ter stede biedt zich aan tot het bereiden en afleveren der GENEESMIDDELEN voor eene Ziekeninrigting of Bus. De conditiën zijn zeer aannemelijk en bewijzen van soliditeit meer dan genoegzaam voorhanden. Men gelieve zich franco te adresseren onder de letters K. K., bg den Boekhandelaar G. L. FONKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (28696) ~mWWAMWAA-W.^ Aan een Jong Mensch van goeden huize, P. G., niet beneden de 16 jaren, wordt bij een Notaris, in eene der steden van Gelderland, de gelegenheid aangeboden, om tot het NOTARISAMBT TE WORDEN OPGELEID, met Kost en Inwoning, tegen billijke vergoeding. Belangstellenden adresseren zich met franco brieven onder letter H., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., te Amsterdam. (28311) HET BESTE KEÜEENBOEX, IS ONGETWIJFELD MABIA HAEZEBROEK, DE HEDENDAAGSCHE KOOKKUNST, of de Wetenschap om Lekker en Goedkoop te Eten en te Drinken, verrijkt met een ALPHABETISCH EEGISTEE door J. P. GROS, Eerste Kok van wijlen Z. M. WILLEM Ii sde geheel omgewerkte en vermeerderde Druk. Uitgave van G. B. VAN GOOE te Gouda en bg alle Boekhandelaren verkrijgbaar tegen den prijs van ,/~1..5. (27120) J_m NAAR BATAVIA EN SÖËRABAÏA g||l|||||j|j ligt te Amsterdam in lading, met spoedige expeditie, zijnde een groot gedeelte der lading reeds aangenomen: Het extra snelzeilend gekoperde Eerste Klasse CLIPPER-FREGATSCHIP MMJLnmmttE&amp;ÈÉ (1000 TON). Kapitein A. VIËTOE, g-onaüg bekend in O. I. Passagiersvaart door zijne snelle reizen en WeÖJV var!n(fe ** geëxamineerden Doctor.</p>
</text>
