<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.Attentie s« v. p. vebhen_« oenliJk JONG MENSCH, zijne Bezigheden buitens huis S** in Lrens-cht TE HUREN eene Gemeubeleerde KAMER. T aa1d nipt ? I?ldden van Amsterdam, den Huurprijs van ƒ 5 pei -&apos;-i- KRiml b°Ten.gaande. Adres franco Lett. A. A. Boekhande bij den Singel. (28987) ÏSPwSdJS^1?011 GESTICHT voor Krankzinnigen t&lt; h&gt; MannenJliv * &apos; J_MW-^ e. k. gevraagd: EenOPZIGTEB ï? Kost p„ t eeh?g&apos; derde klasse, op eene jaarwedde van ƒ1« L^ög van __*ln.WOÏ?ing. Eeflecterenden vervoegen zich, onder over 1 gptm..griften, in Persoon, bg denGeneesheer-Directeui estl„ctlt&apos; V(sór den loden December a. s., eiken Maan (28907) w DOOR STERFGEVAL WÏ^&apos;aardm bms ter OVERNEMING aangeboden, om dadelgk »i &apos;^liEi »È»_?e;ne sedert vele jaren met goed gevolg gedreven ji&quot;j«iede Kon r*,siE in Galanteriën, Porselein, Glas, Aardewerk, li. a ODlfivS?*&apos; t}u&lt; B^k, Uzerwaren, enz., enz., welke een ruim bejio,? TE Kfinn Hnis met Tuin en Erf is daarbij tevens uit d&lt; 0„-, BEN in V : Adres met franco brieven aan de Wed. P. A. -cjfeaburo. öot Amsterdamsche Koopjeshuis bij de Binnenpoort t&lt; ; (^27) WERKEN. BRUTEN en BLEEKER, te Sneek, geven uit: n_, FELIX HOLT, „»E RADIKAAL, n&lt;* NIEUWSTE WERK van de Schrijfster van Uit W_&lt; »*»*» BEDE.&quot; « £DS- door Mevr- VAN WESTRHEENE. 2 Dln. in gr. 8° met 2 platen ƒ 7.60. , »,JWistr. SEWELL, «N BLIK IN HET LEVEN. ,h -nS- door Mevr. VAN WESTRHEENE. -«ac uitgaaf in gr. B°. met 2 Vign. ƒ3.60. *^VEE HIïiSGEZI]\]\EIV. Een Verhaal door de Zweedsche Schrijfster MARIA SOPHI/v SCHWARTZ. celen, 500 pag&apos;s. in post B°. met Titelplaat ƒ3.25. DE Ruiter zonder hoofd. EEN VREEMD VERHAAL UIT TEXAS. __ Naar het Engelsch van an MAYNE REID, a irae^ Platen en Omslag in kleurendruk ƒ3.90. &apos; ue de beide laatsten Dln. XXVI-XXIX der 2de afd. van Qta&gt;in»n VAN DRUÏKN en blebkers *&quot;KOOPE BIBLIOTHEEK VOOR ALLE STANDEN. 1 -Med. ===-_-__-_____=____ &quot;ue geven zij uit: „j, CHARLES DICKENS, U«2E wederzijdsche vriend. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE vAt v i D£le £Ln- &quot;* gr- 8&quot;-&apos; met 3 Platen ƒ 11.70. &apos; IK* £2lsche Ati^ne*&quot;m. zegt v,an dit werk: donderde trekken Kh? #&gt;• on?,.°?&apos; die h6t °°&amp;e ? &quot;gtYaardigen, dat «Onze weder- Vken..Vriend 13 een van Dlckens rÖkste en meest uitgewerkte •^w-tijdspiegel: &apos;/Al de voortreffelijke eigenschappen van den antheur jtó .il&gt; dit boek weder schitterend uit&quot; Hot allen die iets fit -u&apos; l«ts degelijks, iets voortrefielijks willen lezen, zeggen wg&apos;: Leest Sl&lt;*i •en alle vrienden van Dickens —en zg zgn vele hier te JH u &gt; roepen wij met volle overtuiging toe: Weest verzekerd dat \iß*ï*an zal als ons, en dat uwe bewondering voor dezen vorst der aß«n%ers door deze lecttrar, zoo mogelgk, nog »tgg«n aaL&quot; (23980)</p>
</text>
