<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>$«&lt;¦,** Soad I 092fi Ïpl* ?lotk?ersen: Goud agio 391/4; Wissel Lonp ft;SPoorwee 7,?, pCTr JAmerika -1882 1077/ s; Dito 1883 ~! UUn. 131; 9troleum »7V2&apos; Katoen 17, invoeren 79,000 b. «n Standard white te Philadelphia 25. la *^ENE_. —&quot; — WS? dö nieuw h»°J&quot; InIde, z,ittmS van het Heerenhuis hebben heden voor!ie?de de h„l oenide leden den eed afgelegd. Het wets-ontwerp W*,61 der enZ!?ei-schaPsreSten is aangenomen overeenkomstig het ftï&gt;iet Huis A^ ?le dat in de hoofdzaak instemt met het ontwerp hah^LlJN^%aaer&lt;*-fgevaardig_en goedgekeurd, «ai „ oostenrifv „ °v&apos; Neue Preuts. Zeitung verzekert, dat be- MLr c°nferenH&lt;.gi?n^-e?kele •?roote mogendheid hare deelneming t»oJ?n °P hun vrl„ °f. te kennen gegeven. Engeland en Eusland Vt_g_ afhankelK_ger standPnnt volharden. Pruisen heeft zijne toe•%*** de litnoodiiL gemaakt van de beantwoording der kwestien, *tffi&amp;e? hebben _?og der «onferentie moeten voorafgaan. De overige Ven ¦£ £eeae ot ontwijkende antwoorden gegeven. ¦Vv,iat brt&apos;vnJrZ&apos; AsaU de s?dPre.sse wordt nit Parijs geschreden 1?» vun ft?i? amnla der «onferentie zal worden geredigeerd in H&apos; Be-Pans7on8e-Pans7on Tlche&apos; .door Franknjk goedgekeurde vorderin«fsèv e Romeinen h*erBChaPPB ,¥» den Kerkelijken Staat behoull^igden °Uden et Ita\laansc:he burgerregt bekomen en -aeT^US as venden naar het Parlement te Florence. »»et ,?k van Fr»°_v Jiljk?P* den hed?n Bekend gemaakten staat van Wra&apos;2. mi»ioen fr, T„ ZIJI yer.&apos;neerderd , munt en muntmateriaal deSch;wl.tpoleIff?llIo„,?]et »# millioen, de rekening «C08» frs. • utIm«* &apos;&apos;A mühoen; dito met particulieren 23:,/5 loc! !*-*&gt;* hamJ°V&apos; IÜ» meer «&quot;inagd en prijsh. - *¦_//?ƒ vast jj*?42.6Bw_?den £W2*er zeir st]L ~ staande. - 2Wtt in E 53-4% -T^- 42-6~, S - StraitB£B9.loa9o.-Schotsch Wflr Veeml w&quot; onveranderd. »mui,-u_ Tieren _ oct! ijveren, 280 Varkens, üe pnizen waren- T!r»stP &apos;oSERPÖo&apos;LSch28Pexr(;n Lr,mer6n „¦ falveren 4*6&apos; VaSs 4 &apos;^° I&gt;. afgedaan °™ gedl&apos;ukt; tot dalende P*™ zijn S! WW74»2. &amp; 81o*koersen^3~^rGccous. 933&apos;8- 5 pCt !jOt Dito 1864 -&apos;; 1?/, pct&apos;wto —&apos;, 771 M * PCt. Dito ; Egnsp. Act. -• 6 oCt AmflrivN^__ri- Cert- SS? 1885 69%; ObL*7 pCtf Hlinois-&apos;; ActV dÖTmi)m™l*&gt; AAtL * Gr. West/gpw. (£ 100)&apos; — j&apos;s pcll&amp;li. 8 pCt- O?^- Lening - a pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.)&quot;!^/] * 2rq_ he* Ecuador-dividend is £449 en voor het Grenada-dividend Wp» aangevoerd. IW*™», 28 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.20; spCt.dito V 9^-7°} 5 pGt. Met. 186 S 57.80; 5 pCt. Nat. 66.60^ 5 pCt. «Iv. 1864 72.-; Aand. 1854 75.75-, Dito Credit Inst. feö 128.50; Dito 1860 84.— ; Dito 1864 78.25; Act. Cred. Inst 184.70; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 168.—; Dito Nat. Bank 679.—; Staats- Spoorw. Act. 245.40; Dito Noorder-Spoorwog 170.20; Dito Nieuwe Lomb. 168.— ; Eng. Oost. Bank 106.—.—Wissel Londen 120.15; Hamb. 88.25; Parijs 47.70. PAEIJS, 28 Nov. 3 pCt.Eente (opening) 68.95; 3 pCt. Ditoslotk. 69.10; 4Vs pCt. Dito —; Credit-Mobilier 175; Dito Fonc. -; Noord Spw. Action —; Dito Fr.-Oost. Spw. 515; Cred. Mobil. Esp. 215; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Ngv. —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 117; 3 pCt. Sp. Binn. 341/8; 21/ j pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 47.10; 5 pCt. Turk. Algem. S. 34.— ; 6 pCt. Amerika 1882 80; Nieuwe Eussen 309.—. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.12%, Amst. 3/m. 209; Hamburg 3/m. 184V2- BEUSSEL, 28 Nov. 5 pCt Met. 481/ s; 6 pCt. Amerika 1882 733/4; 2&apos;,. pCt. België 57.10. —Wissel: Amst.kort2ll.—; Londen 25.13. ANTWERPEN, 28 Nov. 5 pCt. Met. 48i/g; 6 pCt. Amerika 1882 751/8. — Wissel: Amst. 210.87; Londen 25.15.</p>
	<p>PAKIJS, 28 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Naar men verzekert heeft .&quot;de tweede Fransche divisie te Eome insgelijks bevel gekregen, om naar Frankrijk terug te keeren, Deze divisie zal, naar men gelooft, onmiddellijk worden ingesctteept. HSH?&quot; _-ov-n_t&amp;___ie ïdegKuspaaa zjjü reeds is een gedeelte onze: vorige oplage öpgenom*».</p>
	<p>LONDEN, 28 Nov. In de zitting van het Parlement zijn heden op verschillende tot het ministerie gerigte vragen da volgende antwoorden gegeven.</p>
	<p>Naar aanleiding eenor vraag van den Heer Cochrane heeft lord Stanley verklaard, dat in 1862, toen er te Athene sprake van was een Engelschen prins op den Griekschen troon te plaatsen, door een aanzienlijk diplomaat, als zijne persoonlijke overtuiging, het gevoelen is te kennen geg»3ve_, dat Turkije, in zekere omstandigheden, toestemmen zou in eene verandering del&apos; grenzen, die vermindering van gebied ten gevolge hebben zou. De fleer Elliot werd toen naar Athene fezonden met de bijzondere opdragt, om dit punt te onderzoeken; hij evond, dat Turkije zeer groot bezwaar had in zulk een afstand van grondgebied en toen dit antwoord ontvangen werd, weigerde Lord Busselt verdere stappen te doen. Sir de Bedcliffe vroeg, wanneer de verdere briefwisseling ter zake van Candia zou worden overgelegd, dewijl de onderhandelingen toch waren mislukt. Lord Derby beloofde de stukken over te leggen voor Kersmis.</p>
	<p>In het Huis der Gemeenten kondigde de Heer Calpin aan, dat hij der regering vragen zou of, met het oog op den jongsten orkaan, Bt. Thomas het hoofdpoststation in de West-Indien blijven kon? In antwoord op de vraag van den Heer (?) verklaarde lord Stanley, dat Spanje er in heeft toegestemd, de zaak der Mermaid bij arbitrage uit to maken.</p>
	<p>Tot den Heer Watkin zeide genoemde minister, dat hij volkomen bereid was de stukken over te leggen, die tusschen Engeland en Amerika zijn gewisseld sedert de vorige zijn publiek gemaakt. Het waren er maar twee en deze zouden geene verduidelijking behoeven. De Hejr Ward Hunt antwoordde den Heer Graham, dat de aanbiedingen voor, het vervoer der postpakutten tusschen Engeland en Amerika niet hebben beantwoord aan de verwachting. De North German Lloyd heeft zich aangeboden voor het vervoer op Dingsdag; Inman voor het vervoer op Donderdag; de National voor dat op Vrgdag. Een aanbod voor het vervoer op Zaturdag was niet ontvangen en dit is toch de voornaamste postdag. Weinige uren geleden was echter voor dezen dag eene schikkiDg getroffen met do Cunardlijn, voor den tgd van een jaar. Nog werd aan den ËeerSykes geantwoord, dat kolonel Merewethcr&apos;s onderzoek, omtrent de topographie van Abj&apos;ssinie, niet onbevredigend kon worden genoemd. LONDEN, 28 Nov. In het Huis dor Gemeenten is in comité beraadslaagd over de middelen, om de kosten der Abyssinische expeditie te bestrijden. De Heer Hunt heeft in de plaats van den Heer Disraeli, die ongesteld is, gezegd, dat het naar de regering meent verkieslijk zal zijn om de kosten del&apos; expeditie to vinden uit de hulpbronnen van het loopende jaar en daarvan niets voor de toekomst oyer te laten. Hij betreurt het, dat het budget niet zoo schitterende uitkomsten zal opleveren als het budget-Gladstone. De ontvangsten en uitgaven zullen nagenoeg de cijfers hedragen, waarop Disraeli die in April heeft berekend. Er zal waarschijnlijk een overschot zijn van £200,000, welke voor de expeditie zullen worden aangewend. Er blijft dan nog te voorzien in £1,800,000, om de twee millioen, voor de expeditie benoodigd, vóór April vol te maken. De regering zal derhalve voorstellen eene verhooging van den incometax met 1 penny; daardoor zou men £1,400,000 verkrijgen, waarvan slechts £840,000 gedurende het jaar in de schatkist zouden vloeijen. Er zouden deralve £ 960,000 uit de vroegere overschotten der schatkist moeten worden gevonden, De Heer Gladstone keurt de voorstellen derregeriug ten volle goed. Aan eene leening zoudengroote bezwaren zijn verbonden geweest. De Heeren Bowyer en White verklaren zich tegen eene verhooging van den incometax. De Heer Northcote stolt voor te besluiten, dat de kosten voor de troepen, die naar Abyssinië worden gezonden, zullen v/orden gebragt op de Indische begrooting, met dien verstande, dat op de Engelsche begrooting de kosten zullen worden gevonden voor de troepen, waardoor eerstgenoemde, tijdens hun verblijf in Abyssinië, welligt zullen moeten worden vervangen. De spreker erkent dat zijn voorstel in strijd is met de letter der wet, maar hij beweert, dat er toch een precedent is, nl. in de handelwijze van lord Palmerston tijdens den oorlog in China, terwijl de zaak bovendien gewettigd wordt door de convenientie. Indie kan deze troepen wel eenigen tijd missen, en heeft bovendien groot belang bg de ongeschonden handhaving van Engelands prestige in het Oosten. De Heer Fawcett daarentegen beweert, dat de kosten dezer expeditie in geenendeele mogen worden &apos;gevonden uit de Indische begrooting; de bevolking van Indie toch is in het Parlement niet vertegenwoordigd. De Hr. Eawlinson verdedigt de staatkunde van Gladstone en ontkent, dat lord Palmerston (in het bovenbedoelde geval) zou hebben gehandeld in strijd met de wet. De zaak, welke men bedoelt, is volstrekt niet van toepassing op het tegenwoordige geval. Bovendien heeft de regering nog niet aangetoond, dat het onvermijdelijk was den togt naar Abyssinië op zulk eene breede schaal te ondernemen. Voor het overige dunkt hem de last, die daardoor op de schouders van Indie geworpen wordt, nog zeer ligt. Indien men de balans eens opmaakte van de militaire lasten iv Engeland en in Indie, dan zou blijken, dat Indie nog zeer in het voordeel was. Als vertegenwoordiger van het belang van Engeland kan het Parlement het voorstel der regering niet verwerpen. De Heer Laing is van hetzelfde gevoelen. De Heer Cranborne komt op tegen hetgeen tot den togt aanleiding gaf. Hg vindt het vernederend, dat zoo druk gewaagd wordt van Engeland&apos;s prestige. Indie heeft alle lasten gedragen van de onderdrukking van den opstand van 1857. Het voorstel der regering is daarop met 198 tegen 23 stemmen, derhalve met eene meerderheid van 175 stemmen aangenomen. In den loop dezer discussien heeft de Heer Hankey nog gezegd, dat niets de poging regtvaardigt, om terug te komen op het besluit der laatste zitting met betrekking tot de vermindering der nationale schuld. Stanley verklaart dat de regering van hetzelfde gevoelen is; zij vraagt dan ook slechts hetgeen volstrekt noodig is, om de treepen in Abyssinië te doen landen, welligt zou men niet eens meer dan deze som noodig hebben. LONDEN, 28 Nov. Blijkens den heden bekend gemaakten weekstaat der bank van Engeland is de rekening-courant met particulieren vermeerderd met £ 179,087. Voorts zijn verminderd: de billetten m omloop met £ 348,555, munt- en muntmateriaal £ 177,660, de rekening-courant met de schatkist, £ 9425, de portefeuille met £ 53,076. Berigten uit New-York van 16 dezer melden, dat in het congres eene sterke pressie zal wordea uitgeoefend ten behoeve eener belangrijke verlaging van de in- en uitvoerregten op katoen- en wollentabnekaten. De orkaan van 29 October heeft op Portorico 10.000 huizen vernield en 3000 huizen beschadigd, de suiker oogst is geheel vernield, onder den veestapel zijn ontzaggelijke verliezen aangerigt. De schade is onberekenbaar. • EEm-?Ï\28 Nov&apos; Aan de korvetten Hertha en Medusa, die thans mue JMiddollandsche Zee stationeren, is door de regering bevel gezonden naar Smirna te stevenen, waar eerlang op plegtige wijze de P4*PT?_n zal fo^en gelegd van eene Duitsch Evangelische kapel. _„. *&apos; 28,:N?V-Jn het Wetgevend Ligchaam is mededeeling geaaan van een keizerlijk besluit, waarbij de Heer de Moustier door -kk _ uzer wo,rd. aangewezen,om de regering te vertegenwoordigen oDiQde beraadslaging over de Duitsche kwestie en üe tweede Eomeinnn+til^iir /_ ? ,er d&apos;Andelarre heeft daarop zijne interpellatie ontwikkeld (strekkende om de noodzakelijkheid te betoosen der inmemng van een ontwerp van wet tot afschaffing van de opcenten op fle vreemde granen) en is door den Heer Forcade beantwoord, waarna fle Kamer overging tot de orde van den dag. Vervolgens zijn de bet,_S erd-.over de interpellatie van den Heer Desrotours tPYvfn f. t &quot;*?• Teroer van B™ma en levensmiddelen gedurende de tegenwoordige duurte. Na de verklaring van den Heer For- cade, dat de regering zich zal onthouden van elke directe of indirecte inmenging in den graanhandel, ging de Kamer over tot de orde van den dag over deze interpellatie. Maandag zal de discussie plaats hebben over de politieke interpellatien. Het vonnis tegen VEpoque is door het keizerlijk hof bevestigd. Het blad zal zich in cassatie voorzien.</p>
	<p>In het Wetgevend Ligchaam was het gerucht in omloop, dat de Heer Haussmann zijn ontslag had aangeboden. Volgens het Journal de Paris heeft de commissie yan het Wetgevend Ligohaam voorgesteld den duur van den diensttgd, in het wetsontwerp op de reorganisatie van het leger op negen jaren bepaald, vast te stellen op acht. FLOBENCE, 28 Nov. In het Karthuizer mannenklooster, in de nabijheid dezer stad, is heden door de policie eene huiszoeking gedaan. Men heeft eene belangrijke som gelds gevonden en belangrgke papieren ontdekt, waaruit blijkt, dat de monniken op last van Eome een geheim ultramontaansch genootschap vormden. Het onderzoek der policie duurt voort. Heden is eene door Mazzini aan het leger gerigte oproerige proclamatie door de policie in beslag genomen. EOME, 28 Nov. In de Compagna neemt de onveiligheid met den dag toe, zoomede in de grensproviucie Terradi Lavoro. De regering maakt eene memorie gereed, bestemd om gezonden te worden aan de groote mogendheden, waarin zal worden aangetoond op grond, waarvan zij regtmatige klagten heeft in te brengen tegen de Italiaansche regering, wegens den inval der benden onder Garibaldi. Te Civita Vecchia bevinden zich thans twee Fransche regementen. CIVITA VECCHIA, 28 Nov. Ter reede zijn hier acht Fransche oorlogschepen aangekomen. Er is een begin gemaakt met het inschepen van eene der divisien van het expeditie-corps. MADEID, 28 Nor. Bg koninklijk besluit is de interest van het waarborgkapitaal der deposito-kas verminderd op een maximum van 6 en een minimum van 1 pCt.</p>
	<p>LONDEN, 29 Nov. De Times spreekt ten stelligste de bewering tegen van de Oivl, dat namelijk een verdrag zou zijn gesloten tusschen Oostenrijk en Frankrijk met betrekking tot de Oostersche kwestie.</p>
	<p>LIVEEPOOL, 29 Nov. Het Grieksche stoomschip Ariel, bestemd om de blokkade van Candia te breken, stond op zjjn vertrek, toen de stoomketel is gesprongen. Het geheele vaartuig is vernield, omstreeks 40 personen verloren bij dit ongeluk het leven. LIVEEPOOL, 29 Nov. De stoomboot Peri, welke vroeger in het bezit was der Zuidelijke Staten gedurende den opstand, is dezer dagen door de Grieksche regering aangekocht en heden ochtend alhier op nieuw gedoopt; thans heet het schip Boubouaina.</p>
	<p>SCHIEDAM, 29 Nov. Moutwijn/16Va. LONDEN, 29 Nov. Goede Tarwe onveranderd; vreemde met geringen omzet tot vorige prijzen; ladingen zeer stil. — Garst vast. — Haver met belangrijken omzet iets duurder. De aanvoer bestond uit 9820 quarters Tarwe, 5040 dito Garst, 27,730 dito Haver. Raapolie 357/8.</p>
	<p>HULL, 29 Nov. Lijnolie 341/8- HAMBUEG. 29 Nov. Granen lusteloos; Tarwe op levering lager. KEULEN, 29 Nov. Granen: Goede soorten prijsh. Tarwe loco 10, Nov. 9.10, Dec. 9.12, Mei 9.14. Eogge B&apos;U, Nov. 7.27, Dec. 8.4, voorjaar 8.5. Eaapolie flaauw; loco 123/io, voorjaar 12* lm Lgnolie 131/4. PABUS, 29 Nov. Raapolie: Nov. fr.94.—; dito perDec.fr.94.—; 4 eerste maanden van 1868 fr. 94.—. — Foorloop: Nov. fr. —.—; 4 eerste maanden van 1868 frs. 64.50. — lijnolie.: Nov. fr. 96.50; dito per Dec. fr. 97.—. — Meel: 6 merken per Nov. fr. 92.75;dit0 per Dec. fr. 89.75; dito per 4 eerste maanden van 1868 fr. 88.— ; dito type Parijs per Nov. fr. 56.75; dito per Dec. fr. 56.50. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 per Nov. fr. 57 50. ANTWEEPEN, 29 Nov. Petroleum disponible white fr. 451/2.</p>
	<p>LONDEN, 29 Nov. 3 pCt. Consols 933/8 a % ; 3 pCt. Mexico 161/4 a Vr, Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —, 6 pCt. Dito 1862 —, 4S/4 pCt. Gren. afg. a —; ltyg pCt. Dito — a —, 2 pCt. Nieuwe Dito — ; 1 pCt. Ecuador » a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen BSI/4 a S/4; 5 pCt. Grieken 13 a 1/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 337/ g a 341/8; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 70S/g a 7/B; Dito 1885 695/ s a 7/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; _*/« pCt. Dito —a —; Amort. 241/2 a 25; Coup. Bowijz. 191/4 a 1/1; 5 pCt. Italie 467/ g a 47i/f&gt;; Euss. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 20 a 22; 7 pCt. Atl. 18 a 19. Andere depêche: Consols 93% a 1/2; Turken 333/4 a 34; Italie 463/4 a 47; Amerika 1882 707/8 a 71 ; Dito 1885 698/4 a 70. WEENEN, 29 Nov. Oost. Cred. Actiën 183.80.</p>
	<p>BEELIJN, 29 Nov. 5 pCt. Nat. s_i/_; Oost. Aand. 1860 70Vs; 5 pCt. Italie 46; Euss. Aand. 18641011/2; Dito 1866 951/ B&apos;, 6 pCt. Amerika 1882 761/4.</p>
	<p>FEANKFOET, 29 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 481/ j ; üito Nat. 541/4; Oost. Aand. 18(50 701/3 ; Dito 1864 76V»; Metall. 1859 605/ s; 6 pCt. Amerika 1882 753/4; Dito uit. 75»/M; Amerika 1885 741/.; 3 pCt Spanje 1867 341/2. — Wissel: Londen lez. 119i/2; Weenen k. z. 98V8; Amst. k. z. 1003/16. HAMBUEG, 29 Nov. 6 pCt. Euss. 1862 82; Oost.Aand. 1860 70; 6 pCt. Amerika 1882 69; 5 pCt. Italie 451/ s; Lombarden 347V5. — Wissel: Londen 13.067/8; Amst. 35.67; Pargs 1871/2; Petersb. —; Disconto 23&apos;4 a — pCt. PABUS, 29 Nov. Fransche 3 pCt. 68.92; N.Credit Mobilier 170; Fransch-Oostenr. Spoorw. 513; 3 pCt. Binnenl. Spanje 341/.; 2S/4 pCt. Dito ; 5 pCt. Italie 46.80, 5 pCt. Turken 33.95; Meiic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 —; Nieuwe Eussen —.</p>
</text>
