<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door H. DE HOOGH, Nieuwendijk bij de Raamskooi, te Amsterdam, zijn uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: FEESTBESCHEHKEN * ¥ÓOR JÖNOELfEDENi rijfe voorzien van Platen en keurig genonden, waarbij uitmunten-: DERTIEN MEN IN DE GEVANGENIS EN OP DE GALEUEN, in Postformaat met 4 gekleurde platen. Gebonden in linnen ƒ.1.9.0. WETHERELL, Het Huis van Israël, met 8 pi. in kldr. en 70tal houtsneèfiguren Gebonden ƒz- __• WETHEHELL, Wandelingen van uit.Eden, met 6 platen ,--.--\y -,&quot;&apos;, &quot; ? -x&apos;-O. WETHERELL, De Gouden Ladder, in prachtband, verguld op snee, met 8 pi. in kleurendruk » »•»¦ w VETDEBEU, De Wgde Wijde Wereld, 2 deelen » ••&quot; „ 1 30. E. GERDES, De Bruine Steen, met platen • 0 go. E. GERDES, De Verstooteling „0.90. E. GEBDES, Hans Egede en Een avond bn Dr. Levingstone &apos; j go. E. GEBDES, De Verteller, verhalen voor de Jeugd, in carton... &quot; h j go. E. GERDES, In de Duinen, een verhaal uit den Spaanschen tijjd &quot; „ 1.90. E. GERDES, In Utrecht, een verhaal nit het jaar 1579..., * _ 1.90. E. GERDES, Het Huis Wijngaerden, een verhaal nit het jaar 1598 g j jq. E. GEBDES, In Leiden en Vlaanderen, een verhaal uit het jaar 1600.- • • &apos; „ 1 90. E. GEBDES, Het Geheim van den Geus, een verhaal tijdens de jaren 1567 en 1568 *» „1&apos; 10. E. GERDES, In Enghelenburgh, of een dag onder de beeldstormers te Amsterdani. * - 1 &apos;_0. E. GERDES, De dienaar van den Schout, uit de dagen der beeldstormenj te Amsterüam * &apos;g 95&gt; CORNELIA, Keinier of Kobus of de twee ongelijke knapen , met platen &quot; ? 1 60. CORNELIA, De Oude Bijbel &apos; „1.90. CORNELIA, Belijdenis en Leven „ 1.90. CORNELIA, Zaag&apos;en en Oogsten •• ••• „ _.40. BOWMAN, Twee jongens op reis of de zeeroovers van den Uost . CARRY BBOCK, Eene moeder onder hare kinderen ¦ „ 1,90. Mirjam, of de kracht der Waarheid VOOR HIURERfiIU De Kiadschheid van JezHS ƒ0.70. De Geschiedenis van het .Kruis „ o&apos;.lO- De Wonderen van Christus &quot; 0.70. Verhalen van het Heilige Land f 0 40# De Gelijkenissen van Jezus &quot; 0.70. Christiaans eerste reis g qlq4 De vrienden van Jezus &quot; 0.70. De kleine Weglooper ELISABETH WETH-BBELL: Martha&apos;s Gezang ƒ0.35. De Boos in de wüdernis J 0;g 5. Althéa &quot; 0.35. De vermomde Vorst 0.35./oa9go) Gertrnde en hare kat ...» 0.35. Ohedroppelen.... , •••• o#3s.(^^ De kleine zwarte Hen ?..« 0.35. De Eransche Muts • • LiL_\__^&gt;=^^</p>
</text>
