<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VERLANGT te AMSTERDAM eene JEE VROUW, P. G., om twee Kindertjes van 4en 5 jaren, van des Morgens IO tot des Namiddags 4 Uro, spelenderwijze bezig te houden. Zg die bekend zgn met de Fróbelleer, zoomede eenigzins met Teekenen, zullen de voorkeur hebben. Adres met franco Brieven onder Lett. D., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (28917) Bij G. THEOD. BOM, te Amslerdam, Kalverstraat, E 10, is verschenen: GESCHIEDENIS EN LOTGEVALLEN VAN ROBIMSOM CBUiOË. Naar de oorspronkelijke Engelsche Uitgave van DANIEL DE FOE. Met 8 UITMUNTENDE GEKLEURDE PLATEN. In keurig vergulde Linnen Prachtband. ƒ 1.90. (28946)_ Bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, E 205, verschijnt heden l\ 10 Centsj EEN VLIJGSCHBIFT, GETITELD: DE DOORGRAVING VAN HOLLAND. HET ADVIES DER RAADSCOMMISSIE GETOETST AAN (28960) HET BELANG VAN AMSTERDAM. Bij WEYTINGH &amp; BRAVE verschijnt I&gt; AGKLIJIig PRIJSCOURANT VAN EFFECTEN, benevens WISSEL en DAGELIJKSCHE COUPONKOERS naar de OFFICIËLE notering. (27947) Prijs voor 1 E_. ƒ 6. — Franco per post ƒ 10 in het jaar. tte PHOTOGRAPHIE, Visite Kaart Formaat, van den WelEdel Gestrengen Heer, Mn. J. VAM _LEWWE_P§ vervaardigd door WEGNER &amp; MOTTU, alhier, is bg&quot; hen verkrggbaar _.(ƒ 1 en ƒ 0.75 per stuk. Heeren Boek- en Kunsthandelaren genieten het gewone Rabat. Bestellingen franco met bijvoeging van een postwissel. (28626) ÉN MHW KERSVERHAAL VAS BCNGEIR. De Ondergeteekende zal eerlang uitgeven: Een nienw Kersverhaal van den beroemden BUNGENER, getiteld: EEN EERSTE KERSBOOM. EENIGE BLADEN VOOR DE KINDEREN. De vooral in dit vak van letterkunde zoo gevierde Schrijver, heeft de Btof voor irin Kerssprookje ditmaal ontleend aan de Geschiedenis van ons Vaderland, dat hg onlangs, bg&apos; de vergadering van de Evangelische Alliantie hier te lande, andermaal bezocht. Hij heeft daarom dezen KERSBOOIM opgedragen aan de Nederiandsche Jeugd, en zijn vriend, Ds. HASEBROEK. verzocht, te haren behoeve van het Oorspronkelijke Fransche opstel eene vertaling in het Nederduitsch te geven, die zich daarmede heeft belast. De Uitgever kan niet twgfelen, of na den grooten opgang, dien de vroegere Kersverhalen ten onzent hebben gemaakt, moet vooral dit Zwitsersch-Nederlandsch Kerssprookje een algemeenen bnval vinden. Uit dien hoofde verzoekt hg, dat zg&apos; dit Exemplaren van den Eersten Kersboom bij getallen mogten begeeren, hem die in tijds vooral willen melden, opdat de oplage daarnaar eenigzins gereeeld worde, en alzoo door later aanvraag de toezending geene vertraging 3r£25/4xompi-f 3j w Exempi- /5-s°j io° *»*• / io, (28882) »• B. CENTEN, Eokin, te Amßterdam.</p>
</text>
