<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De DIRECTIE van het ENTREPOT-DOK maakt hiermede bekend, dat bij haar aangifte is gedaan, dat het BEWIJS VAN OPSLAG N°. 11828, dato 20 Mei 1867, over 478 Vaten GERAEPINEERDE SUIKER, wegende Bruto 109,215 ffi, is VERLOREN geraakt. Mogt dit stuk gevonden zijn, zoo verzoekt de Directie den Houder hetzolve uiterlijk binnen drie maanden aan het Bureau van het Entrepöt-Dok in te leveren, zullende na dien tijd Duplicaat daarvan worden afgegeven. Strekkende deze tevens tot waarschuwing, om op het verloren Document geene gelden te schieten, noch crediet te verleenen. Amsterdam , De Directie voornoemd, 17 September 1867. Namens dezelve, G. A. OUWENS. (22482) M. H. INSINGER. PAKHUISMEESTEREN VAN DE THEE geven aan den houder vau het Renversaal der Ontvangcedul Kav. 3870, N°. 1/7 7/4 Java Congo, merk Plantage Tjioemboeloeit, aanvoer A°. 1857, kennis, dat deze Kisten niet langer in Entrepot kunnen verblgven, weshalve zij order verzoeken tot declaratie. Mogt deze order evenwel tot 15 December e. k. uitblijven, zullen zij die Declaratie in Consumptie doen plaats hebben. Rotterdam, 27 November 1867. (28829) VEILING VAN JAP. m CHINEESCHE GOEDEREN, IN DE MILITIEZAAL TE AMSTERDAM. Voortzetting op MAANDAG 2 DECEMBER 1867 van divers klein JAPANSCH LAKWERK en JAPANSCH GELAKTE BLAADJES. (28885) AANBESTEDING. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Zwolle, zijn voornemens op Maandag den 9den December 1867, des namiddags te 1 nur, op het Raadhuis in het openbaar aan te besteden: Met leveren yan 113,000 stuks bekapte Meij en, eenige Hantstukken en Vrottolrranden, voor de dienst der gemeente Zwolle in den jare 1868. De bestakken liggen ter lezing in de voornaamste Logementen te Zwolle; te Amsterdam in het Vosje en Nieuwe Stads Herberg; te Rotterdam iv het Kleine Schippershuis en Fransche Koffijhuis; te Utrecht iv de Liggende Os; te Arnhem bij Holten. De inschrijvingsbilletten moeten 24 uren voor de aanbesteding in de bus op het Raadhuis bezorgd zijn. Inlichtingen zijn te bekomen bij den Gemeente-Architect te Zwolle. Zwolle, den 25sten November 1867. Burgemeester en Wethouders voornoemd, I VAN NAHUIJS. (28766) L. N. SCHUURMAN, Secret. STRANDVONDERIJ. De Burgemeester van Egmond aan zee en Egmond Binnen brengt; naar aanleiding van art. 555 van het Wetboek van Koophandel, ter kennisse van belanghebbenden, dat door hem de volgende, uit de Noordzee aangespoelde of gevischte goederen zijn geborgen, als: Eenig VISCHWANT, Touwwerk en een Anker ongemerkt, Twee Seheepsbooten ongemerkt; een Scheepsboot, gemerkt Jane Sunderland; een dito gemerkt Robert Cuthberson; een Ton Teer onge- I &amp; K merkt; een Bes Kurk, ongemerkt; een Eiken Balk, gemerkt M V lang 4.80 el; voorts eenige stukken van Masten, Boegspriet, Ra&apos;s, Dekbalken, stukken van Zeilen en Wrakhout, alles ongemerkt. Die tot het geborgene meent geregtigd te zijn, wordt tevens opgeroepen, otn zich ter reclame bij hem Burgemeester aan te melden. Brieven franco. Egmond aan zee , De Burgemeester voornoemd , 31 October 1867. (26709) S. C. S. HOLLAND.</p>
</text>
