<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„^ St. MICOLAAS a «ROOTE KOP EN SCHOTEL, SINGEL X 2 en 3, lieer A e m e Huis van af hel Koningsplein. ji. JVir»^?--3-311!? vorig jaar zgn onze Winkels ter gelegenheid van ** voorzien van schoone en nuttige KINDER- H evenTOoï1 VADEREN in onnoemelijk vele soorten. Bijzondere zorg ÏShUlenrt_. .oeßteed aan FIJNE GEKLEEDE POPPEN in ver?EN I PnKatlonale Kleedingen. GEZELSCHAPSSPELEN, CUBIE-^ANY „ ,en BOUWKASTEN, FRÖBEL-METHODES, DECALCO«jjo Zo e? METACHROMATTPES. De Prijzen van alle Artikelen &quot;&quot;Per wlD_f °°s vallen(* Goedkoop, dat elk Bezoeker voorzeker -__»»2___ _f« Cf. KOIIR. OPENBARE AANBESTEDIiG. «P RA-ADSCHAP van den Over-Amstelschen Polder zal, Stad AmWS?A« 1* DECEMBER 1867, ten Raadhuize der bestede. m &gt; des voormiddaSs ten u ure&lt; in het °Penhaar llet vijfjarig onderhoud van den WATERMOLEN Van boyengenoemden Polder, staande nabij Zeeburg, benevens der drie Bruggen en bijbehoo- Dey ïende werken. |?n ter0!01&quot;?*3,1-1-311» waarop deze Aanbesteding zal geschieden, ligh&apos;i hfltl111?.te Amsterdam in de Nieuwe Stads-Herberg aan het *I«*lembiiv ™ihuis het VosJe °E het Kokin, in het Wapen van fjtos.h» 52P •het Damrak hoek Zoutsteeg, in het Nieuwe AmsterüBbïeeW°v-&gt;huU biJ SCHOONENBEEK in de Kalverstraat, in de &apos; -liiip buiten cle Weesper Barrière en op den huize Zeeburg SP franco er A- K. KROES, en zijn eiemplaren dezer Voorwaarden, S°de ,a aanvrage, tegen betaling van ƒ0.25 verkrggbaar bij den **JHer _jo _ -^ftleeling Financien, op het Raadhuis te Amsterdam, Nader» &apos;• • T*&amp; het o^chtingen zullen gegeven worden door den Opzigter J-Mer jf: heemraadschap G. S. NOUT, Overtoomscheweg N°. 104, WnffWer&quot;Amstel&apos; en °P den 7den BecemberlB67 aan den mo&quot;genoemd, des voormiddags ten 10 ure. •a-WsiEKDAj^ 20 November 1867. Het Heemraadschap voornoemd, Ö8984V HERMAN J. VAN LENNEP, Dijkgraaf. E. HOOET GRAAf LAND, Secretaris. E huur gevraagtTom terstond EeDl&gt;, te aanvaarden: l°x^Tt B,II!S*E of BOVENHUIS, van de noodige Gemakken R? °ï de wen» ru***m ui^iS*- hebbende in den omtrek van het Droog- Sjjan. e &quot;I-Buitenkant. Reflecterenden gelieven opgaaf te doen van t rPriJs onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar C. F hoek Korte Singel. (28988) &gt;°ld&lt;&gt;t anSt zoo spoedig mogelijk, en liefst vaa een Boekf*s s i e%&apos; GRONDIG ONDERRIGT in het B ankier sv?-°&lt;!o nJjB&quot; en zoo mogelijk ook in het Effectenvak. Adrei r.-2-Voml-k r lett- N- M., bn den Boekhandelaar H. A. MEIJER over de Molsteeg, H 258. (28978) &amp; tfV„tBoenlJike JUFVROUW, R. C, van middelbaren leeftgd vm«» of me ««ïlaatst als HUISHOUDSTER bij een Heer o; 3k, ni&lt;,(.Vraa£&apos;&apos; Kost, Inwoning en Bewassching voor ƒ2.50 pei *.5 heeft- on§rene&gt;gd zijnde eene kleine handreiking te verleenen Ï&amp; fra,n,.ei?en Ledikant met Beddengoed. Reflecterenden gelievei ¦ÏEERs: Ve dresseren onder letter D. V., aan den Boekh. H. A bij de Munt, D 152, te Amsterdam. 1,29038)</p>
</text>
