<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VENSTERGLAS, MFWAREN, ENZ. Steller dezer, met den in- en verkoop van bovengenoemde artikelen, zoomede met administratie grondig bekend, daarbg vele relatiën bezittende, wenschte met I°. Januarij a. s. van betrekking te veranderen en zag zich gaarne op dien tgd geplaatst als REIZIGER in bovenstaande artikelen of op een Kantoor. De beste getnigenissen kunnen worden geproduceerd. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te vervoegen onder lett. S. L., Bureau Handelsblad. (28654) PIANO-FABRIEK EN MAGAZIJN. *£-__* du PL Al* óf Comp , «fega «¦f|j|||H IkKalversiraat, hoek Wijde Kapelsteeg, E 39 IsgsSg-ggj &quot;¦™M,H (het Huis van ouds STEUP). -__m,_\-m Rnime Sortering van ERARD, PLEYEL, GARBE, BERNHARDT, FLEIG en anderen. GEHEEL VERNIEUWDE BESPEELDE PIANINO&apos;S en PIANO&apos;S, alles in huur; de verkoop met 5 Jaren guarantie en 3 Maanden op proef. Liefhebbers van het Pianospel worden beleefdelijk uitgenoodigd zich met de GARBE&apos;s bekend te maken; deze schoone Instrumenten kunnen wij door ons Contract, tot betrekkelijk gering hoogeren Prgs dan de BERNHARDT s verkoopen, Messieurs du PLAN &amp; C°., a Amsterdam, sent exclusivement chargés de la vente de mes PIANO&apos;S. Pabis, le 15 Oct. 1867. GARBE, (28983) Fabriguant de Piano&apos;s, Sijsteme brevelé (S. G. D. G.) VERKOOP VAN BOOMEN. Op Vrijdag 13December 1867, des Voormiddags ten 10 ure, in de Bosschen van Elsbroek te Hillegom, van: 980 EIKEN BOOMEN, waaronder extra fraaije van bijzondere lengte en zwaarte, Bergroeden en Zaagblokken tot 70 Ned. Dm. Diam. voor de borst en een aantal geschikt voor Spoorwegleggers; 120 ZWAREBEUKEftBOOMEN, gedeeltelijk geschikt voor Werkhout, tot 60 Ned. Dra. Diam. tooi de horst; 40 ZWARE LANGE SPARREN en DENNEN, waaronder van 65 Ned. Dm. Diam. voor de berst en 15 Ned El lengte; 20 extra fraaije ABEELEN, ESSCHEN, ESCHDOORNEN, LINDEN en BERKEN, uitmuntend geschikt voorj Werkhout, en eene partg DENNENDUNSEL, deels geschikt tot Paalwerk. Inlichtingen bg den Heer J. J. PAS, te Hillegom en ten Kantore van den Notaris D. J. VAN STOCKÜM, te Lisse. (28902) EFFECTEM. In eene onzer voornaamste Provincie-Steden bestaat gelegenheid voor iemand van onhesproken Gedrag, geroutineerd in het EFFECTENVAK , bekend met de Moderne Talen, het Boekhouden en de Correspondentie, om op een Elfeeten- en Kassierskantoor eene BETREKKING te aanvaarden, raet het vooruitzigt later als Deelgenoot in de zaken te worden opgenomen. Bekendheid met den Beurshandel en van gegoede Israëlitische Familie kunnen mede tot aanbeveling strekken. Beflecterenden adresseren zich franco met opgave van ouderdom enz., onder Lett. Z. N°. 4 Bureau Handelsblad. (29683) om welligt spoedig te aanvaarden in de onmiddelijke nabgheid van den Buitenkant: een bevloerd droog ONDERSTUK met KANTOORTJE en GAZ-AANLEG en twee roijale PAKZOLDERS, opgaande in het Onderstuk zelf of desverkiezende buitenom. Adres met franco Brieven onder Lett. X. Y. Z., bij de Kantoor- Bockverkoopers R.C.LEPPER4r-ZOON, Rokin E 169. (28913) &quot;GEMEUBELEERDE KAMERS. Een JONG MENSCH, zijne bezigheden buitens huishebbenle, verlangt tegen primo Januarij a. s. bij fatsoenlijke Lieden, van de Prot. Godsd., 1 aS GEMEUBELEERDE KAMERS, het liefst met Kost en Bediening. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lr. B. IJ. M. Bureau Handelsblad. (28876)</p>
</text>
