<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©PIES-IMO op Zaturdag 30 #&lt;$ De Ondergeteekende beveelt zich minzaam in de gunst v geëerde Publiek. -hevel&apos;1&quot;-*&quot; Goede consumptie, soliede en nette bediening kan tot aan» strekken. UEd. Dw. Dienaar, J. HREVÉ. _, . (29045) Korte Nieuwendijk, L j»-**^**^ HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEGMATSCHAPPW f De RAAD VAN ADMINISTRATIE geeft aan de Deelhehb^ti, zer Maatschappij kennis, dat gedurende^ den tijd van drie &quot;^^(j-jg»! na heden, alle werkdagen, van des morgens 10 tot des i^AipF 2 ure, ter hunner lezing aan het hoofdkantoor der Maay-^g^ai (gehouden wordende Beursplein, E 202, te Amsterdam) is ™\n een Voorstel tot verandering w de Statuten, ,^z en heeft tevens de eer te berigten, dat genoemd VoorstelAJ£eoP den overwogen in de tot dat einde beschrevene ALGE»» fjeO VERGADERING van Deelhebbers, welke zal gehouden v $ op Woensdag den 15den Januarij 1868, des namiddags te&quot;]ein &quot; precies in het Lokaal Odéon op den Singel bij het Konings^et V? Amsterdam, en worden Deelhebbers wijders herinnerd aan paalde in de Statuten, dat niemand in de vergadering z?.1 fatfet&apos;, toegelaten dan voorzien van zijne Aandeelen, wordende zij crtec&apos; boven verzocht, om zich te voorzien van eene door hen ° W kende lijst, waarin de nummers hunner Aandeelen zgn verffi einde dezelve op de vergadering over te leggen. Amsteedam, 15 October 1867. - m De Raad van Administratie der Holland8 IJzeren Spoorweg-Maatschappg: J. RORSKI. Comm. Pres. __, _(28933) H. C. CRUIJS, Comm. Se&lt;___*_A~-^ FABRIEK EM MAGAZIJN (JMÈ\ liAAR_BB_ï #s£J HP» SCHOII, W *^ FIJN BORDEAUX-LEEREN ¦rap _Sïeeren-_l_aarsjeS• Wam f 5,5°&apos; ro yÊËÊ MAROKKO-LEEREN DITO Dll m^, GEVOELIGEVOETEiS. *&apos; ƒ6 het Paar. fi AMAZONEN DAMES-LAARSJES, laatsten smaa het paar. „«t* Goudléêren DAMES-SCHOENEN ƒ 1.75. *&amp;%&amp;* Verder honderde soorten HEEREN-, DAMES- en I»»» LAARSJES, bij uitnemendheid soliede bewerkt. «% «___*_-« e H ZIE6ELAMDAM , bezgden het Paleis, E 522. l* . . -&apos;</p>
</text>
