<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op een derbeste standen dezer Stad een welingerigt WISTKELHUIS, de Boyenwoning met eenen aparten opgang. Adres franco brieven bfl&apos;ideriTßSékliaridfclaar J. VAN DER SCOOUW, Breedstraat bjj de Koienbrugsleeg, le*Leiden. -:,- j.&apos;i ; ..; ,i i - . tf3B_____gM_g__ B__s__i twee gemeubeleerde. Kamers, op een fatsoenlijken stand, voor een Heer, met of zonder kosi. ,-Adres; francoihrjeven onder letter H aait het Bureau dezer Courant. - ) ;-.;! r; ~, . i)E AIEraE;VLMuD|GSCuE VISCIIWÏÈEL. De Ondergeteekende maakt zyne geëerde Begunstigers bekend,&apos;dat hij ontvangen heeft beste gejspeeride Zëeuwsche en Texelscbe Oesters, ƒ3.25 per 100 stuks. Ook is bij hem aan huis de gelegenheid opengesteld Oesters te-gebrnikeirr - y fy\ \\ T-&apos; *&gt; :-~ ~-r - ;tm &quot;* v-, 3. VAN POELGEEST J., - Leider, 15 Oclober 1868. v * &quot; Koornbfugsteeg,~Wijk IV, S: 44. Afslag van best lleesch. ö.iuu « &lt;,i»a-«ai«i!i! «uu . De Ondergeteekende maakt zijne geachte Be- $fës]f gnnstigers en Stadgenoolen . bekend, dat bij hem j|s_l§P&gt; te verkrijgen is best vel Rundvleesch, 45 Cts het: Ned. ffi, zooder beenen 50 Cts het Ned. _; Biefstuk, 60 Cts bel Ned. ffi; L.amsvleesch, prima .qualiteil, 36 Cis het Ned. _, bij Hoek Haarlemmerstraat en Heerengracht. P. VAN BEEK. mïmm in de&quot; ïümiü ui ijüiü te leydeiv , op Dingsdag den 209len Oclober 1868-, des voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane panden,&apos;zoo van Juweelen, Goud, Zilveren Horologien, als van Wollen-, Linnen-en aridétfr, ioo gemaak&apos;lé!als öngeöiaakt-Goederen, beleend in de-maand Junij 1867Y ■•■&apos;&apos;■&apos; &quot;&quot; * &apos;&quot;• •&apos;&apos; mij»* •; i■ i« ,ÏJ Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van&apos;lO-ttrt des&apos; Namiddags&apos; ten 2 ure, zullen de voorz.&apos;Goederen voor een&apos;i ieder te zien! zijn. Sn-f tK?&quot;&apos; Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van hel voorschot door de Bank gedaan en der jntressenvvan dien),, bekend «onder; den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden,&apos;na den dag van den verkoop, ler be,ncschikking van/den! belegger, blijft.en Jer .iiiibetaling.-.daarvan wordl gevaceerd Dingsdag eirVrjjdag.yau iedej-e week,, des/voormiddags vau 11—12 ure. ~&apos;,., .&quot; V ■*&apos;&apos;&apos;■»&apos;? f&apos; • 1 , : 1 —| _i . ___ . .Voor lijders aan Tandpijn! &apos; ,:&gt;i !&gt; Zoo de zorg voor mond en Janden, naar het oordeel van alle artsen, noodzakelijk en heilzaam is voor de gezondheid van den mensch, en voor veelvuldige smarten eu onaangenaamheden behoedt, is het plist hiervoor het beroemde, met. de uitstekendsie resultaten bekroonde Anatberln-Mondwater van D&apos;.&apos;-POPP in herinnering«te brengen: - Geen middel werkt zoo krachtig en zekert tegen tandsteen., puisten., zweeren, bederfin den mondzelfs tegen scorbut&apos;, als deze heerlijke essence,&apos;die tevens-voor gezonden betzekerst voorbehoedmiddel tegen .alle mondkwalen, is. Opwekkend, verfrissend, den adem zuiverend, werkt zij vooral op de landen, welker gezond, heid en naliiiirlijke kleur, liewa,ard,.rjf hersteld, wordt. u_ij ..ycrwjjdljrl den wijnsteen, de pijnen veroorzaakt door holle en aaiiseslokene&apos; tanden en heelt hel gemakkelijk bloedend&quot; &apos;tandvleesch? Tegen &quot;elke tandpijn (rhumatisch of nerveus), werkt zij snel en zeker en behoudt den goeden reuk des adems, daar zij alle schadelijke atomen uil den mond .verwijdert. De zegenrijke werking dezer essence kan daarom .aan alle taudlijders niet genoeg aanbevolen worden. ~y Te verkrijgen hij E NOOR DIJK Ie Leyden, Breedestraat Yté Dordrecht bij 11. J. GILTAY, Apotheker; Ie Gorinchem bij J. P. LASONDER . le Gouda bij L. SCHENK, le &apos;«Gravenhage bij J. L. F. C SNABILIE, Apotheker,.,en C. VAN /VALKEJVBURG; te Rotterdam bij A, SCHIPPEREYM&apos;&amp;&apos;O&apos;.&quot;, lilaauwe Porseleinwinkel; le Schiedam bijl). MALTHA&apos;j te Amsterdam bij C.TOBISCH, Prinsengracht, Z, 481,&quot; eu F. v. WINDÜEIM &amp;C°. Bij de veiling voor den Nolaris itlr. H. OBREEN te Leyden, op Zatur dag den- ÏO&quot;&quot;™ October 11., in het Heeren-Logement aan den Burg, zjj] de perceelen in bod gekomen, als volgt:. N». 1. Het HEERENHUIS, TUIN en ERF en ACHTERHUIS, aan d Uooigracht, Wp VtTYN*. 774, op&apos; 1 :&apos;•&quot;.&apos;4f£*\\V&apos;&quot;. &apos;. ƒ9100.--, . j &apos;■&apos;&apos;■ &apos;En &apos;verhoogd met » 400.- S: 2. Het&apos;HEÏRENHÜIS, TUIN en ERF.&apos;op&apos;V &apos;. &apos;. &quot;. ,&apos;7000.--. N». 3. De ARBEIDERSWONING, SCllüüßcti TEELLAND onder Leyderdorp, Wijk Z, N&apos;.BB,;op . ~„. ; » 1450.-- * En verhooitd met . ......... » 50.- N».&apos; 4.- De daarachter gelegen LAAN , TUINMANSWONING, TUIN eri&apos; TEELGRONDEN, Koepel eri&apos;Keuken, Boomgaard, ,&apos; &apos; &quot; Bosch en Vjjvers, 0p,.... ~ ,VY &apos; .&quot;]■&quot;.&apos;.,&apos;,. %[ . ~,\.&apos;l,. Y• »4006.--.Waarvan de afslag zal. plaats hebben op Zaturdag I.7_,Qcïober e. lc. kunnende inmiddels verhoogingen worden gedaan ten kaniore tan voornoen déb Notaris,&quot; aan den Ouden Singel le Leyden, Wijk V, N°. 348&apos;;&apos; t et genot&apos; xzn&apos;één vijfde &apos;der&quot; verhoógsom&apos;.&apos;&apos; •&apos; !■&apos;&lt; &apos;&apos;&quot;&apos; luformatiën zjjn te bekomen ten kantoren &apos;Van voornoemden Notaris&apos;t van den Notaris M. J..L.KLAVERWYDEN. &apos; KLEINE GEDICHTEN VOOR DE LIEÏBTO AAN DE HOOGERE SCHOLEN, «\ naar.&apos;lWr. H. VANALPHEN , door een&apos; STUDENT/ Met elsjes «_,*___ V. U. Prijs 30 Cents. :KLEIi\E &apos;GEDICHTEN VOOR GROOTE KIiÜDfeRÈiV&quot; &gt; naar fl. VAN ALPHEN, door een man van ondervinding. Prijs 30 Cen Bij (i. THEO». BOM, Kalverslraat, E, 10; Amsterdamsen ali I .n- &apos;.&apos; &apos;_&quot;i &apos;J. *&apos; &quot; &apos;i &quot;&apos;- ° ■&apos;&apos;&quot; -&quot; &quot; &quot;&quot;&apos; »&quot; &apos;• op nestellnm te bekomen.</p>
</text>
