<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPANJE.</title>
	<p>De heer Lorenzana, minister van buitenl. zaken, heeft aan Spanjes diplomatieke vertegenwoordigers in hel buitenland eene circulaire gezonden, houdende kennisgeving van het optreden der nieuwe regering. Hel voorloopig bewind zal de Grieksche regering erkennen, welke erkenning tot dus verre achterwege is gebleven, wegens gebeurtenissen bij de verkiezing van koning George. De minister van financiën heeft de le Madrid geheven wordende douaiie-regten afgeschaft en hel vrije vervoer van nationale en vreemde goederen door hel rijk toegestaan. — Er is een besluit uitgevaardigd , waarbij aan de hoofd- en andere officieren en de soldaten, welke uitgeweken zijn om staatkundige redenen, lerugkeer in de dienst wordt toegestaan, mei behoud van ancienniteiis-regten, en pensioen wordt toegekend aan de weduwen, weezen, en weduwemoeders van hen, die, tijdens hun verblijf builen &apos;slands om staalkundige redenen, gestorven zijn, of die gefusilleerd zijn. Bij decreet van den minister van justitie is de orde der Jezuiten opgeheven in hel Spaansche schiereiland en de eilanden, die daartoe behooren, is haar gelast de collegien en verdere instellingen binnen drie dagen te sluiten, eu bepaald, dal hare mobilaire en vaste goederen hel eigendom der natie zijn. — De twijfel omtrent de houding van Cuba is gedeeltelijk opgeheven. De kapilein-generaal van dal eiland, Lersundi, heeft eene proclamatie uitgevaardigd, waarbij hij voor Cuba het voorloopig bestuur in Spanje erkent. Men weet echter nog niet hoe de bevolking die prpclamalie heefl opgenomen. — De hoogeschool te Madrid was een der slagtoflers van de gevallen regering. Uet laatste minislerie van Isabella zocht steun bij de absolutisten. en de ultramontanen. Hel begon mei de hoogeschool aan de kerk prys te geven en met bet afschaffen der sederl elf jaren bestaande wellen op het onderwys, hoewel deze weinig liberaals hadden. Verder werd de normaalschool of inrigting lot hel vormen van onderwijzers afgeschaft, vele hoogleeraren afgezet, kortom hel lager, middelbaar en hooger onderwijs aan de geestelijkheid overgeleverd. Een van de eersle slappen der junta van Madrid is geweest de hoogeschool te reorganiseren, en de belrekking van rector op te dragen aan den heer Sanz del Rio, eenen leeraar der wijsbegeerte, die vroeger uit zijnen leerstoel verwijderd was geworden.</p>
</text>
