<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 13 October.</title>
	<p>Er zijn op nieuw geruchten in omloop betreffende het optreden van den heer ijrouyn de l.huys, ter vervanging van den heer Rouher, in wien men een tegenstander wil zien van eenige vrijzinnige hervormingen, waartoe de keizer zou willen overgaan. — üe Gaulois meldt het volgende: Wij hebben reden ie gelooven, dat Puin aan prins Napoleon een brie! heeft gerigt, die beslemii is om aan den keizer te worden medegedeeld, en waarin de wensch van de voorloopige regering wordi te kennen gegeten om de meest vriendschappelijke betrekkingen ir.ei Frankrijk aan ie gaan. Hei voorloopig bestuur heeft nog geen vastgesteld plan aangaande den eaiididaal voor den troon. Alen zal trachten een vorst le kiezen, die geheel Europa aangenaam zal zijn en aan Frankrijk in het bijzonder. ; — De Gaulois &apos;verzekert dat de grond wetgevende corles in Spanje den 15den November zullen bijeenkomen. Volgens den Constitutionnel zullen de verkiezingen voor de cortes eerst in hei laatst der volgende maand plaats neooeii.</p>
	<p>— Le Monde ijvert voor een bondgenootschap tusschen Frankryk en den Paus. mei eene interventie ten voordeele van don Carlos, welke prins door dat blad de laatste vertegenwoordiger van hel oude, door Ferdinand Vil geschonden, regt genoemd wordt. Koningin Isabella wordt voorgesteld als een offerlatn, als eene vorstin door de eerzucht van hare moeder Maria Chrislina in een valschen loesiand gebragl, als eene koningin, thans hetl ofler van den haat, dien de omwenteling aan het opperhoofd der kerk en I j aan Frankrijk toedraagt. — De voormalige koning van Napels heeft aan koningin Isabella zijg leedwezen doen betuigen, over de jongste gebeurtenissen in Spanje. * 1- — Het Journ. des Déb. beval beriglen uil Rome, waarin o. a. het vo[. * gende voorkomt: De Paus doet gebeden houden voor het herstel der orde l in Spanje, maar bet herstel der gevallen dynastie is niel de strekking, al- t thans niet de uitdrukkelijke strekking, van die gebeden. Er zijn, eigenlijk s ! gezegd, in het oog van den H. Stoel geene legiiime gouvernementen meer. j Hij is er allengs toe gekomen hel bestaan der feitelijke gouvernementen te ; erkennen en met hen in betrekking te treden, ten ware zij hel geestelijk * !of wereldlijk gezag van den Paus aanrandden, gelijk de Ilaliaansche rege- &lt; ring heefl gedaan. Uet is dus le verwachten dat, indien de nieuwe regering i i van Spanje hel concordaat eerbiedigt, hel katholijke gevoel der naiie om- . ziel en cene vaste orde van zaken slicht, hel feit van haar bestaan door I bet hof van Rome erkend zal worden, terwijl de vraag, of zij le regl bc&apos; slaat, door den Roomschcn Stoel in hel midden gelalen wordl.</p>
</text>
