<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 7 November.</title>
	<p>Het verdient opmerking, dat reeds alleen de stemmen van de Noordelijke staten der Unie voldoende zouden zijn geweest om Grant de meerderheid te verzekeren, zoodat het antwoord op de vraag, welke anders al ligt door de tegenpartij kon worden opgeworpen, of namelijk kon worden aangenomen, dat de stemming in het Zuiden geheel vrij is geweest, thans volstrekt onverschillig kan worden genoemd. Grant behoefde slecnts 148 stemmen op zich te vereenigen om te worden gekozen; hij verwierf 206 stemmen; maar ook wanneer men van dit cijfer de stemmen aftrekt van al de zuidelijke staten, die zich voor hem hebben verklaard, dan behoudt hij toch de meerderheid. Dc eigenlijke stemming, d.i., de bijeenkomst van het kiescollege heeft, wanneer wij ons niet bedriegen, eerst plaats op 2 Dcc, maar daar alle kiezers komen met een bepaald mandaat is deze stemming slechts eene formaliteit. De uitslag is thans reeds volkomen verzekerd, brant aanvaardt zyne betrekking eerst op 4 Maart 1869 (tot 4 Maart 1873) maar de tegenwoordige president heeft door den uitslag dezer stemming te veel van zijn zedelijk overwigt verloren, om te kunnen verwachten, dat het hem gelukken zou besluiten van het congres te dwarsboomen. Waarschijnlijk zal hij dit niet eens beproeven. Uit Madrid wordt gemeid, dat Serrano, Topete en Dulce de bewering der Pransche dagbladen tegenspreken, betreffende hunno ondersteuning van de candidatuur van Jtfontpensier. Voor het overige blijkt, dat men al het mogelijke doet, om eene scheuring der vrijzinnige partij te voorkomen. Aanvankelijk schijnt men daarin te zijn geslaagd en eerst na de bijeenkomst der Cortez, op het natuurlijk terrein, zal zich het verschil van inzigten duidelijker openbaren.</p>
	<p>De zitting gisteren door de Tweede Kamer der Staten- Oeneraal gehouden, waarin de algemeene discussie over de Oost-Indische begrooting is| voortgezet, was vooreen groot gedeelte gewijd aan re- en duplieken, zoowel wat de sprekers onderling betreft als ook naar aanleiding van de rede der ministers eergisteren uitgesproken. De heeren Koorders, Rochussen,Gefken,PrangSen v.d. Putte enSypesteyn behooren tot deze categorie, terwijl als nieuwe!sprekers aan het debat deel namen de heeren Pijnappel, van der Hucht de Bosch Kernper en v. Nispen. Van deze vier laatsten was alleen de Heer van Nispen meer geneigd tot afstemming van de begrooting zoowel van wege het hooge eindcijfer als omdat hij uit de rede van den minister met had kunnen opmaken de zucht tot handhaving vsn het gouvernements-cultuurstelsel, dat hij voor onze financiën hoog noodig achtte Dat zelfde bezwaar lag ook ten grondslag aan;ide replieken der Heeren Koorders, Rochussen en v. Sypesteyn, terwijl daarentegen de HH. v. d. Hucht, de Bosch Kernper, Pijnappel, zoo zij al niet geheel en al bevredigd waren over de verklaringen des ministers, niettemin daarin mets verontrustends zagen, of daarin aanleiding vonden om hun vertrouwen aan den minister te ontzeggen. Niet algemeene beschouwingen, maar een daadzakelijk debat over bepaalde onderwerpen en regelingen kon tot een practisch resultaat leiden, terwijl ook van die zijde als rigtsnoer van koloniaal staatsbeleid op den voorgrond werd gesteld; regtvaardig bestuur van Indie; geen exploitatie-stelsel en dahrna de financiële belangen van het moederland. In dat verband wilde men van die zijde ook niet twisten over de hoegrootheid der koloniale bijdrage of over het uittrekken van eene vaste som daarvoor. Nederland had regt op bijdragen, mits de belangen der inlandsche bevolking daardoor niet werden benadeeld. Dus noch een systeem van vaste bijdrage, of beperkte bijdrage, of prioritei&apos;ts-bijdrage, maar die bijdrage, die, naar gelang der omstandigheden en met het oog op de belangen van Indië, zou blijken over te schieten. De andere phase van het debat, het niet zakelijke, maar persoonlijke gedeelte werd voor het grootste gedeelte gevoerd door de Heeren Koorders en van Sypesteyn. Eene uitdrukking des ministers eergisteren jegens uittartende uitvallen vau don Heer v. Sypesteyn gebezigd, gaf aanleiding dat veoral van die zijde en deels ook door de Heeren Pijnappel en v. Nispen, den minister harde beschuldigingen werden toegevoegd, als zou hij door eene zinspeling op den ambtelijken werkkring van den Heer v. S., de onafhankelijkheid der vertegenwoordiging hebben willen verkorten, hetgeen de minister ten stelligste ontkende, daar hij aan niemand eu dus ook niet aan den Heer v. S. het regt had willen betwisten om aanmerkingen te maken, maar dat hij alleen gevraagd had: in hoever de toon en de inkleediug, waarin de aanmerkingen vau den Heer v. S. vervat waren, overeenkwamen niet de conservatieve beginselen. Nu die afgevaaidigdo het gebeurde aan de beoordeeling en beslissing der Kamer had overgelaten, berustte de minister daar ook in, overtuigd , dat hij geen inbreuk op de onafhankelijkheid van wien ook had willen maken. Hiermede was de redekaveling over dit incident afgeloopen en zullen heden de discussien worden voortgezet, wanneer de minister nader te antwoorden zal hebben op hetgeen in de discussie van gisteren omtrent het koloniaal beleid de financiële kwestie en sommige onderdeelen van het beheer of van de begrooting was in het midden gebragt.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw den Heer Mr. J. G. de Bruyn, voorzitter van de financiële commissie uit den gemeenteraad van Rotterdam; tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Helmond den Heer J. van Dijck te &apos;s Hertogenbosch j — errvol ontslagen J. W. van Asten, op diens verzoek, als burgemeester der gemeente Huisseling; -7 vergund aan G, A. Morel te Tilburg. J Oeters, L. Rosenboom en L. van Gcmert, te Deil, A, de Haas en A. van der Zijde, te Overschie en aan N. Buytenweo- te Haarlemmerhede en Spaarnwoude en P. J. Alfrink, te Amsterdam, het aannemen en dragen van het hun door den Paus toegekende kruis iidei et Virtuti. Z, M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij dedienst-</p>
	<p>doende schutterij te Rotterdam, M. J. C. van Houten, en aan J. A. M. van der Ven, 2de luits.; bij de opgeheven bataillons rustende schutterij in Overijssel: J. H. Hellendoorn, kapt., J. B. H. G.|Bartels, lsten luit.-adj.;— benoemd bij de rustende schutterij in Overijssel, tot kapts. J. A. \V araaars, W. Hamilton of Silvertonhill en B. Kramer; tot lste luits. J. Mulder, W. J. L. Trip en Jhr. A. Sloet; tot 2de luits. J. B. Varwijk, R. Nicolai, A. Geerdes, C. A. Loff, W. J. Engels en G. AV. Cramer -, bij de dienstd. schutterij te Helmond, tot lsten luit. C. Carp; tot 2de luits. A. H. J. van Glabbeek en A. J. J. Ramaer; te Zevenbergen, tot offic. van gez. 3de kl. M. J. de Lint; tot lsten luit. A. J. Montens; tot 2de luits. J. Jaeob en J. van Beek; te Rotterdam, tot 2de luits. P. J. Weijerman, M. G. van den Arend en A. C. R. Hansen; te Katwijk, tot offic. van gez. 3de kl. Dr. H. B. van Rhijn; tot auditeur bij den schuttersraad L. C. J. Blanken; tot 2den luit. A. Pranchimon; — ingetrokken,op diens verzoek, de benoeming van J. L. H. E. Stienon, tot 2den luit. bij de dienstd. schutterij te Roermond en bij die schutterij benoemd tot 2den luit. A. T. E. H. Kessels.</p>
	<p>Aan heeren bestuurders van de departementen der Maatschappij : Tot Nut van &apos;t Algemeen, is i. d. Amsterdam, 5 November 1868 de volgende circulaire verzonden: Geachte Medeleden en Vrienden I Het is u bekend, dat de Maatschappij: Tot Nut van &apos;t Algemeen van het eerste oogenblik harer oprigting af, de verbetering van het Volksonderwijs heeft beschouwd als een dor hoofdoogmerken van naar streven. Op welke wijze zij daarbij is te werk gegaan, en hoe zij daarin is geslaagd, getuige de ondervinding, getuige elke bladzijde van hare geschiedenis. In de schooiinstellingen door haar gesticht of naar de hare gevolgd, is het thans levend geslacht opgevoed en gevormd; en hebben de bewoners van dit vrije land, van ouds de wijkplaats voor alle verdrukten om overtuiging of belijdenis, geleerd broederlijk zaam te wonen, ondaukg alle verschil van kerkleer, eenparig erkennende, dat de wet van onderlinge liefde de eerste en de hoogste wet is. In den jongst verloopen tijd, intusschen, is van vele zijden de toeleg zigtbaar, om de weldadige vrucht van het verleden te niet te doen. Eene kerkelijke beweging overal elders gerigt tegen de neutrale school, heeft zich ook hier te lande geopenbaard, maar met eenigzins verschillende bedoeling. Wil men elders hot ontstaan of de regeling van een voor allen bruikbaar schoolonderwijs verhinderen; hier is het streven, ons te ontnemen, wat wij, gelukkiger dan anderen, reeds meer dan zestig jaren bezitten. Niettegenstaande onze openbare scholen, door de Grondwet van den Staat, en verdere organieke wetten ons gewaarborgd, gedurig in deugdelijkheid van inrigting en vruchtbare werking toenemen; — niettegenstaande zij met ieder jaar hare weldaden over een grooter aantal ingezetenen uitbreiden; — niettegenstaande de schoolautoriteit steeds een geopend oor toont te hebben voor billijke klagten over schending van het onzijdig karakter van het onderwijs, waaraan alle regtstreeksche kerkelijke rigting vreemd moet blijven; — niettegenstaande dat alles, zien wij hoe de zaden van wrevel en ontevredenheid worden uitgestrooid daar waar enkel ingenomenheid en dankbaarheid moesten wonen; — zien wij, hoe de steeds luider en stouter toon, waarop enkele woordvoerders hunne grieven doen hooren, bij velen de vrees doet ontstaan, dat de opgewekte volksbeweging de burgers van Nederland dreigt te Derooven van hetgeen voor hen en hunne .kinderen eene levensbehoefte mag heeten. Tegenover deze allezins bedenkelijke verschijnselen hebben wij ons zelven met hoogen ernst afgevraagd, wat ons i als hoofdbestuurders te doen stond?</p>
	<p>Hoezeer uit den aard enzer betrekking ook tot krachtiger maatregelen geroepen, en door den last ten vorigen jare ons opgedragen, versterkt in het vertrouwen, dat wij ook daarmede in uwen geest zullen handelen, hebben w|j begrepen, ons vooralsnog van openbare stappen te moeten onthouden, zoolang het niet blijkt dat de kracht van den aanval geè&apos;venredigd is aan het strijdgedruisch, waarmede men dreigt, en &apos;s lands hooge regering zelve niet gedrongen wordt het ingenomen standpunt te verlaten en het behoud der tegenwoordige wetten op te geven. Toch achten wij den tijd ernstig genoeg, om u tot waakzaamheid aan te sporen en uw oog te vestigen op de magten, die hoe vreemd ook aan elkander, in tijdelijk verbond schijnen zamen te spannen tegen het bestaan en den bloei eener Instelling, welke teregt beschouwd wordt als eene levensvoorwaarde voor het eendragtig en onafhankelijk Nederland. Geen opregt Nederlander kan hierbij geheel lijdelijk toezien; geen onzer mag met onverschilligheid laten aanranden wat de Maatschappij sedert meer dan jj eener eeuw heeft zoeken tot stand te brengen; waarvoor zij gewerkt heeft en gestreden met onverpoosden ijver; en waarvoor zij niet te veveefs de sympathie der Natie verlangd, en de hulde van gansch Europa verworven heeft. Leverde nu reeds het Lager en Middelbaar Onderwijs niet te versmaden uitkomsten op en wierp het schoone vruchten af voor de ontwikkeling van alle standen, — wij mogen nog veel rijker oogst te gemoet zien. als wij, Leden der Maatschappij, duizenden in getal eendragtig de hand blijven houden aan deze treffelijke Instelling, en met alle andere wakkere volken der hedendaagsche beschaafde wereld wedijveren in het streven pm het Nationaal Onderwijs steeds beter en beter te doen beantwoorden aan zyn ideaal. Als Hoofdbestuurders gevoelden wij behoefte en rekenden wij het pligt te zijn, deze denkbeelden uit te spreken. Eu daarmede alierwege tot gewenschte werkzaamheid op te wekken. Onbescheiden of voorbarig misschien zou het zijn, in eene nadere aanwijzing te treden van de bijzondere maatregelen, die m uwen kring zouden kunnen genomen worden, ten einde daar buiten te doen blijken van de gezindheid, waardoor alle leden der maatschappij; T, N. v. &apos;t A. zich in dezen enistigen tijd behooren te onderscheiden. Wij mogen er niet aau twijfelen of uwe belangstelling in de zaak van het onderwijs, uwe wijsheid en ondervinding, en uwe bekendheid met hetgeen in uwen omtrek geschiedt, zullen in deze uwe veilige gidsen en raadslieden En allen, daarvan houden wij ons verzekerd, allen tot wie ons tegenwoordig woord gerigt is, stemmen met ons mede in den wensch-, dat onze maatschappij, na haar 80-jarigea strijd voor volkswelvaart door volksbeschaving, onverzwakt bevonden worde in ijver, ongeschokt in hare overtuiging, dat de eendragt en grootheid onzer Natie voor een goed deel berust op de welingerigte volksschool. Door het onafhankelijk en luide verkondigen van die overtuiging is het onzer Maatschappij gelukt de openbare school te grondvesten en door de wet te doen bestendigen, — dezelfde overtuiging zal in staat ziju haar ongeschonden.te helpen bewaren, zoo wij allen, ieder in ziju kring, haar steunen met gelijke kracht als nu wordt aangewend tot hare ondermijning. Beleefdelijk verzoeken wij u den inhoud dezes aan de leden van uw departement kenbaar te maken-, terwijl wy zeker niet te veel van uweu ijver verwachten, wanneer wij er op rekenen, dat gij ons wederkeerig uwe inzigten en de uitkomst uwer bemoeijingen z.ood*a mogelijk zult mededeelen. U .vangt, inmiddels de verzekering vau onze hoogachting en vriendschap. (Was get.) Hoofdbestuurders der Maatschappij voornoemd, AUü. PHILIPS, tijd. Voor* P, M. G. VaN HEüJS, Aio. Secr,</p>
	<p>Met belangstelling vernemen wij, dat zich een voorloopig comité gevormd heeft met het doel on een spoorweg van Amsterdam, over Diemen, Weesp, &apos;s Graveland, Hilversum, Baarn (boestdijk), Bunschoten, naar Nijkerk tot stand te brengen, met geprojecteerde voortzetting van Nijkerk over Apeldoorn on zmtphen naar Munster en naar Euipel, allea overeenkomstig de concessie Boltsman en Sieburgh, De alleerst .aan te leggen lijn zal niet alleen voor het locale vér- keer tnsschen Amsterdam en het Gooiland, maar ook ter verbinding van Amsterdam met de provinciën Overijssel. Drenthe, Friesland en Groningen (via Zwolle) belangrijk zijn, en de eerste schakel vormen der zoo lang gewenschte tweede spoorverbinding van Amsterdam met Noord- en Midden- Duitschland en den Rijn. Het voorloopig comité bestaat uit de Heeren: Mr. F. de Wildt, J. den Tex Bomit, Jhr. Mr. H. Hoeuftt van Velscn, Mr. A. de Vries, Josua van Eik, Jhr. P. Hartsen, Mr. T. M. C. Asser, Jhr. Mr. S. Backer, Mr. F. Hooft Graafland, A. Holtzman, Jhr. F. F. E. de Beaufort, Mr. W. K. van der Breggen, Q. Blaauw, A. C, Wertheim, G. H. Matthes, J. N. W. C. Sieburgh. A. L. Wurfbain, Mr. J. P. Portielje, C. W A. van Rinsum, E. C. Boissevain, F. A. Vriese, P. H. Wurf bain . Y. de Koek, C. Outshoorn, H. M. G. van Rossum, E. Fuld, Dr. J. C. Hacke van Mijnden, J. P. Dudok van Heel, A. Hagedoorn, S. W. Josephus Jitta, Mr. J. H. Burlage. Mr. J. H.W. Kool, Mr. L. H. Kuhn, O. Perk en D. Rahusen, te Amsterdam, en voorts de Heeren Mr. W. baron van Heeckeren van Keil, te &apos;s Gravenhage; de Heeren A. L. van Tienen, W. Bruijn Jzn., M. C. van Pellecem, J. Alberti, baron Mollerus van Westkerke, W. Beukers, baron Schimmelpenninck van der Oye en Langerhuizen, burgemeesters van Diemen, Weesp, &apos;s Graveland, Hilversum, Baarn, Bunschoten, Nijkerk en Huizen, de Heeren: W. Collard, te Soestdijk en Mr. Schimmel, te Hilversum. Dit comité is deze week tweemaal vergaderd geweest en weldra zullen de grondslagen, waarop het de onderneming wenscht te vestigen, worden openbaar gemaakt</p>
	<p>Gisteren morgen is uit de Uilenburgergracht het lijk op» gehaald van een pas geboren kind.</p>
	<p>Uit &apos;sGravenhage vernemen wij, dat ten gevolge van de in bewerking zijnde wijziging der tabellen voor de kiesdistricten , naar aanleiding van de vermeerdering der bevolking , de residentie in het vervolg drie in plaats van twee afgevaardigden zal moeten kiezen. (Arnh. Ct.)</p>
	<p>Uit &apos;s Gravenhage wordt ons gemeld, dat het hij de regering een onderwerp van ernstige overweging uitmaakt om ne* beheer en de bekostiging van waterstaatswerken, bij kon1 besluit van den 17denDec. 1819, N°. 1 aan de staten, der pro* vincien overgedragen, door het rijk te doen terugnemen</p>
	<p>267ste STAATS-LOTERU. Prijzen van ƒ 1000 en daar boven: sde klasse 17de lijst: N&quot;. 18946 ƒ 1000 en nrem « ƒ30,000, gevallen in de collekte van den Heer H H Öretiè,-. N*. 9753 premie laatste lot ƒ 3000. &quot; ureuer&gt;</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 6 Nov. De gewone audientien van den minister van justitie zullen op 11 en 12 dezer niet plaats hebben. &apos;SGRAVENHAGE, 6 Nov. Op de Groote Markt zijn heden twee fraage tenten geplaatst, die eiken marktdag kunnen worden opgezet en afgebroken en waarop geschreven staat: Beschutting, verstrekt van wege de reretniaïna tot bescherming der dieren te &apos;s Gravenhage.&quot; Deze tenten zijn bestemd om de vogelen, die ter markt gebragt worden, tegen het ruwe weder te beveiligen. (D.) ROT&apos;IERDAM, 6 Nov. Men is hier nog steeds geërgerd er over, dat de schutterij bij de laatste ongeregeldheden niet is opgeroepen, die, zacht-krachtig optredende, het rn^est geschikt is om tegenover burgers te ageren, maar ook do&lt;&quot; &apos; L^V 3°2 .&quot;. I&gt;e grondwet eischt baar disntt «-tot behoud der inwendige rust,&quot; en de gem -w-f ae-Mèln burgemeester de bevoegdheid //de hnln de* schutf-prlf ,1,5 H het krijgsvolk te vorderen.&quot; D« »Seuf wordt hit LlS? genoemd. Zelf de korpiot^^^i? IZ_^^ dringende gevallen op eigen gezag zijne m^rWende* onder de wapenen te foepen, en die maatregelen van »rlnt zorg te nemen, welke hein naar de omSEhedJnJ„T&quot; of dienstig toeschijnen.&quot; Het is niet te dcX« §»+-!&gt; ? ad IS voorschrift door &apos;de gemeen&quot; w&apos;ef l*% féhaft ™__f__ met spreekt van handelen, maar van bheenkomën ™ F* bijeenkomst, dat gereed staan reeds SZtilnf^ maken en eene waarschuwing is &quot;&apos;-&apos;«Wg &apos;aa, Dat de schutterij, gelijk te Rotterdam en vroeger ook te &apos;s Hage, met ter vervulling harer pligten wordt op°f, roepen, geeft billijke redenen van beklag èn aan Z schutterpligtigen, wier gevoel gekrenkt wórdt, en aan de belastingschuldigen die zich mogen afvragen, waartoe zooveel geld aan eene inrigting besteed wordt, die als het noodig is, niet wordt gebruikt, &apos; Wat de inroeping der hulp van het garnizoen van &apos;sH»^ betreft, men zegt dat burg. en weth. te Rotterdam 7or,£! dag avond op het stadhuis waren iugesloten Epvc+a middernacht hadden twee wethouders het st&apos;iakfv w verlaten, ten einde ora hulp te seinen. De famiu, .Usea hoofd-commissaris van politie, Mr. CardinSlU|.Ta,nden het hoofdbureau woont, doorleefde des avond* \8 hov^a oogenblikken; ook zij móest de wijk tot t tïT^ zegt men, toen van onderen pogingen tot mln^r,1?-611, werden beproefd; bij den uitval der Solit^t,,, dstlc^ln« eenige heeren in een naburS Ui! iv veUJ^H rStd?°r gebragt. Die uitval «on. slecEta gelukt J)tna\ -Wordcu agent over de daken gaand*, S^eefnifc tf^v «5 en hulp van het naaste Voreau had gevi aagt eft o™ v?^^d zijden de oproerlipgen^yerden «MfM&apos;CuVeSrtïen* RV™DfMmrtrevnt &quot;*&amp; 2ekerheid (S&quot; ÏSS ROIIERDAM, 6 Nov. De regtbank heeft 11. Diioe-sdair twee apotheker* elk tot eene geldboete van,/ 10 Xo* deeld, wegens hot m hunne apotheek voorhanden hebben van geheime geneesmiddelen, ijedoelde heeren vermeenden met straf baar te *£», de eerste omdat hij die midd den welke zich achter z.ju wiqkellokaal bevonden, af™sche den van de ohemicaUen. verkocht als droogist of commfssiona^ de tweede op grond dat si ne eohto.«r,™+ rimim=Sl°naii&apos;, winkelierster &quot;heeft gnomen en nudfemhldeW **&quot;* ali rekening verkoopt, zander datVïe zaaïST°°* «*«» LEYDEN, 6 Nov. De onse^eldhtd.n mi-re^ardeert avond nog &apos;van leer gisterenavond een meer dreilend aanzien t-I &apos; eLbea kleine troepen volks, die zich later bfl riÉT*60&quot; *??** trokken weaer zingende en schreeuwen! le^alT fin&apos; wierpen van verscheideno hui«en de glazen ir, ty? ca magt is daarop verschenen, en het Sort k!« e&quot;5 ltaire lukken de oproermaker, uiteen te Ta 4 TS^ ?&quot; personen gearresteerd, J &quot; w zun eeuiga — Aan de ouders van de leerlingen on de ToeV,... 1. , is gisteren de volgende circulaire gezonden •hf S&quot;1 van het Genootschap Scientiarnm p maakt aan de ouders&apos;dor leerlingen bekend inf ?emt&gt;&apos;« &gt; tot nadere kennisgeving zullen &amp;&amp;&amp; datdescho»e» Deze maatregel wordt alleen o-evrim»,, ü&apos; ,a, . . dat men de leerlingen in K«Sih;Taathet/c?«Nt ste avonden zoekt te betrekken&apos;?Shedcn ?n d6laat&quot; meSf^nt%e^uS:^nïer of&quot; 4^ personen, als] verboden zamenscholing zal worden beschouw! De hurgemeester heeft voorts de volgende proclamatie uitgevaardigd : &gt;Tot mijn leedwezen is de rust onzer stad m de laatste dagen verstoord geworden, die, boewei aanvankelijk slechts van minder beduidenis, op den avond van gisteren meerdere uitbreiding heeft bekomen. Overtuigd van de goede gezindheid der burgerij, roepAbydae^. medewerking in, om mü bii de maatregelen, die ter handhaving der orde on rustJonL stad door m.j ge™men worden, krachtig te ondersteunen en »c.h/XnW^Sfe&apos; door nieuwsgierige gedreven, ov de openbare stiaat op te houden. Het maken van gerucht en het zingen langs de straten wordt uitdrukkelijk verboden.&quot; * HELLEVOEi&apos;SLUIS, 6 Nov. Ka een verblijf van eenige dagen ?n van hier naar Dordrecht vertrokken Zr. Ms. Monitor Heiligerlee, onder bevel van dea luitenant ter zee, iste klasse, Ridder van Rappard. Bedoelde bodem zal aldaar eenige dagen verblijven en daarna naar Rotterdam vertrekken, om aldaar gedurenie dezen winter gestationeerd te blijven. , , , , * UTRECHT, 6 Nov. De schiet wedstrijd vau de studenten vereeniging der Utrechtsche hoogeschool, waarvan wij reeis vroeger voorloopig melding hebben gemaakt, is thans zak» bepaald op Woensdag 11 Nov. Naar wij vernemen zullen ac Heer van Doorn, commissaris des Konings onzer provincie, de komnkl. commissaris bij de scbietwedstnjden, graaf bcbimmelpennüick, bij dit concours aanwezig zyn, terwijl men nog stee is de hoon heeft op de tegenwoordigheid vau aen Prins van Oranje. , , * AMERSFOORT 6 Nov. Gisteren stond voor de arrondissemïïits-regtbank alhier teregt oen 15-jang jongejng, die onlangs te Eist bij Amerongen, spelende met eeivgeladen geweer, zijne 50-jarige tante zoodanig aan het hoofd trof, dat zij spoedig daarna bezweek. Het 0. M. eischte 45 dagen cellulaire gevangenisstraf en ƒ25 boete. De regtbank zal in de volgende week uitspraak doen. GRONINGEN , 5 Nov. De voorzitter der Prov. Staten dezer provincie heeft bij de opening o. a. medegedeeld, dat de voorloopig aangewende pogingen tot aansluiting van de noorderlijn aan de Pruisische grenzen een gunstig resultaat hebben opgeleverd, en dat, niettegenstaande de groote en eigenaardige bezwaren, aan de aansluiting verbonden, het zich toch laat aanzien, dat de zoo gewenschte vereeniging tot stand&quot; zal komen, en zoowel de Pruisische en Oldenburgsche als de Nederiandsche regering het hare daartoe zullen bijdragen. * GRONINGEN, 6 Nov. De Heer E. Dou^-es Dekker (Multatuli) zal morgen avo-ad te dezer stede in het concerthuis eene voordragt houden, blijkens alhier ia druk verspreid telegrapsch berigt. * ZWOLLE, 6 Nov. In de heden gehoudene vergadering der staten van Overijssel, is behandeld de verbeterde waterafvoer in dat. gewest, reeds sedert 1860 aanhangig. Met 37 tegen 6 stemmen is besloten: I°. de mededeelingen der regering, omtrent de rivieren, wier onderhoud voor rekening das rijks komt, af te wachten; 2°. Gedeputeerde Staten te magtigen met den Heer Stieltjes te confereren, over zijn plan tot verbeterden waterafvoer in de provincie en voor de kosten daarvan de begrooting voor 1869 m-rt ƒ 8500 te verhoogen; 3°. ora tot dekking dier kosten ten laste der provincie eene geldleening van f 8500, verdeeld in actiën van f 500 aan te gaan; 4°. om dat besluit aan de goedkeuring der hooge regering te onderwerpen.</p>
</text>
