<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 6 Nov. De directie aer Bank weerspreekt het gerucht, dat met het oog op eeno toekomstige vervalsching van 50 roebels crodiet-billetten der uitgifte van 13=54 en 1865, de inwisseling daarvan ophoudt; dat geene regerings-leening op handen is, dewijl de regering bij buitenlandsche bankiers beschikt over 80 millioen, maar dat ie Petersburg aandeelen zullon worden uitgegeven van den Saratow-spoorweg, enz. WEENEN, 6 Nov. In het Huis der Afgevaardigden is het wetsontwerp nopens de exceptionele maatregelen te Praag-met groote meerderheid goedgekeurd, nadat de regering deswege eenige verklaringen had gegeven. BERLIJN. 6 Nov. De minister van financiën heeft de begrooting bij het Huis der Afgevaardigden ingediend. Het deficit bedraagt 5.200,000 th. De minister is voornemens dit tekort te deuken door het aanwezige actief te gebruiken. De begrooting sluit in uitgaaf on inkomsten met 167,597,463 th., zijnde 7,840,605 th. meer dan in het vorige jaar. De netto-inkomsten zijn verminderd met 236.638 tb. Er is besloten de begrooting m de afdeelingen te behandelen. MADRID, 6 Nov. Gisteren heeft een gastmaal plaats gehad van de Unionisten en de progressisten. Olozaga sprak ter gunste der Unie van de partijen. Het democratisch en het monarchale comité hebben nog geen pï&apos;ogi&apos;atnnaa vastgesteld; ten gevoigo van gebrek aau overeenstemming. Men gelooft, dat de kieswet morgen zal worden uitgevaardigd; tevens zal de dag voor de verkiezingen en de bijeenkomst der Cortez worden vastgesteld. De gezanten van Pruisen en Rusland worden verwacht.</p>
	<p>LONDEN, 6 Nov. Talk in loco 51.9, Oct—Dec. 51.6. — Raapolie 31.6, Nov.—Dec. 31 6,4 eerste maanden 33 geld.-- Leinolie loco 29.3, te Hall 23 3. — Hennep: Petersburger rein £33 a 39. Er is eene lading Tarwe &lt;p de kust gearriveerd en 20 ladingen werden aangeboden. Handel traag. Rijst ter verscheping in het voorjaar 3üü&apos;J b. Rangoon llsh.; Necransie KH/o, Bassein 10% Eene lading Baihia Staker is afgedaan tot 22 sh. voor Groot- Brittannie. Suiker loco stil&apos;, zeilende meer gevraagd. — Koffij stil. — Tin £ 20&apos;/s a 20&gt;/8. Friesche Boter 134 a 136 sh. &apos; ANTWERPEN, 6 Nov. Petroleum 521/2-</p>
	<p>PARIJS, 6 Nov. 3 pOt. G-eeonsoi. (imening) 7&apos;.07V2; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.97 U; Crudit-¥ob.~(nouv.) 277; Dito Frans. Oost.-Spw. 533; Cred. Mob. Espagnol 310; Mexie. Oblig. Gestemp. J5O; 3 pOt. Spanje 31 S/4; 23/* pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1807 —; 5 pOt. Metalliek 1865 323; 5 pCt. Italië 1-5 60; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 42.50; 6 pCt. Amer. ISB2 831/2.</p>
	<p>BRUSSEL, 6 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 50i/4; dito 1866 ; Oost. Üred.-Ast. •; 41/2 pCt. België 101.30; 6 pCt. Ameriü. 5832 76rVs. — Wissel Londen —.— — .—; Amst. 2U. ANTWERPEN , G Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metaffiel —; 5 pOt. Nation. 1 iten 1860 940; 4Va pCt. Heiiiia 101.50; 3. pCt. Spanje —-, 6 pCt. Amerika 188 ¦ 78; Tnïlten393/4. Wisse) Londen 25.15; Amst.2ll.</p>
	<p>Ipffp&quot; Bovenstaand.;. Telegrammen zijn rnedsin een gedeelte on&lt;«r vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CALOUTTA, 4 Nov. 7 ffi Shirtings 47/8; 81/4 dito 6; 40 Mule Twist 5&quot;/, s verlaten; Katoen 21, Jute 181/2; Salpeter 0; Wisselkoers op Londen l.lU/s; Vrachten zonder verandering.</p>
	<p>NEW-YORK, 6 Nov. Goud agio, Laagste koers 32% Hoogste 33r&apos;/8, Slotkoers 33!/s; Wissel op Londen in Goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882 IOST/g; Dito 1885 105%; Dito 1865 1071/2; 10/40 er Bonds 1033/4; Illinois Spoorweg 143; Erie Spoorweg 391/4. Katoen 25. Petroleum 29. De beurs was heden geagiteerd, met niteenloopende prijzen. WASHINGTON, 6 Nov. De staat van de publieke schuld was op 1 Nov. d. 2.641 millioen; vermindering 4 millioen; in kas d. 114 millioen; vermeerdering 4 millioen. [Blijkens deze opgaaf was het netto bedrag ongeveer d. 2527 mil Hoen, zoodat de schuld dus met 7 millioen zou zijn vormin leivl.] PLYMOUTH, 6 Nov. Berigten uit Haïti houden in, dat Salnavo heeft bevolen Jeremie to verwoesten, niettegenstaande de Fransche, Amerikaansche en Engelsche consuls tegen die handelwijze hadden geprotesteerd. Vele inwoners der stad zijn omgekomen. FLORENCE, 6 Nov. De Carrcspondance ItdUenne, ontkennende daterover eeno eindregeling van. hot Romemschë vraagstuk wordt onderhandeld , zegt dat in den stand dezer zaak geene wezenlijke verandering is gekomen. MADRID, 6 Nov. Eenige Israëlitische gezinnen, te Londen en te Lissabon woonachtig, hebben zich tot de re gering gewend, met de vraag, of zij de besluiten heeft ingetrokken , waarbij de Joden uit Spanje werden verdreven. De regering heeft&apos;toestemmend geantwoord. Het manifest aan de kiezers zal waarschijnlijk door Rivero, Martoz en andere democraten worden onderteekend. Men bevestigt, dat de goede verstandhouding tusschen de drie fractien der vrijzinnige partij is hersteld. De betaling &apos;van den eerstvclgenden coupon der openbare schuld is verzekerd.</p>
	<p>(Tweede depêche). Serrano, Dulce en Topete spreken, naar men beweert, de bewering tegen der Parijssche dagbladen, dat zij de candidatuur van Moutpensier zouden ondersteunen. Eene democratische bijeenkomst, welke in de opera moest plaats grijpen en waarop Castelar het woord zou voeren, is door dozen afgezegd, in aanplakbilletten, waarin hij zegt, dat hij ongeregeldheden wil voorkomen, die het regt van vereeniging, de grondslag van alle regten, in een kwaden reuk zouden brengen. Er waren 2500 toegangkaarten afgegeven. LISSABON, 6 Nov. Het officiële blad deelt mede, dat eene expeditie van 600 man naar de binnenlanden van Quilimane, eene provincie van Mozambique, gezonden, ten eiude het bloeddorstige stamhoofd Bougahns te bestrijden, overrompeld en achtervolgd is , en dat slechts 47 man en</p>
	<p>8 officieren zijn ontkomen. l.)e inboorlingen hebben geschut en ammunitie buitgemaakt. De gouverneur-generaal van Mozambique is omgekomen. De Portugesche regering heeft verscheidene stoombooten met een groot aantal manschappen naar Mozambique gezonden.</p>
	<p>LONDEN, 7 Nov. De Koningin der Nederlanden heeft gisteren den prins en de prinses van Wallis op Marlborough- Honsc bezocht _; kort daarna hebben de prins en prinseseen tegenbezoek bij H. M. afgelegd. Volgens berigt uit New-York dd. van gisteren, heeft de republikeinsche partij bij de verkiezing van een lid voor den Senaat de zege behaald. Het gekozen lid zal in Maart e. k., do plaats vervangen van den Heer Morgan. LONDEN, 7 Nov. Volgens berigten uit de Kaap de Goede Hoop vindt aldaar het denkbeeld bijval, om den Oranjevrijstaat weder onder Ëngelands oppermagt ta brengen en hei; Britsche gezag verder uit te breiden tot aan de monding der Zambesi en van daar lang? eeno lijn getrokken tot aan een punt, op gelijke breedte aan de andere lenst. iTH, 7 Nov. De wet op de nationaliteiten zal waarschijnlijk in nog vrijzinniger geest worden gewijzigd. In het Huis der Afgevaardigden heelt do linkerzijde het voorstel gedaan niet tot de bijeenkomst, derdelegatiën mede te werken, alvorens de kwestie van den titel is uitgemaakt.</p>
	<p>LONDEN, 7 Nov. Suiker: De omzet gedurende de week is 1250 h. loco en 190 v. dito, zeilende voor Engelscho rekening. Talkin loco 51.9; dito Oct.—Dec. 51.6. — Wol Donskoï 7 a 9%. — Koloniale artikelen stil. LONDEN, 7 Nov. Raapolie 31; Pateutolie 33; Lijnolie 29; Dito te Huil 28. LIVERPOOL, 7 Nov. Katoen.- Heden afgedaan 12,000 b. gesouteneerd; invoer sr&gt;oo b. PETERSBURG, 6 Nov. Talk iv loco.a 54 gedaan en met verkoopers a 531/2; op Aug. 531/4 met koopers. Rogge loco 8% stil. BERLIJN, 7 Nov. Hnqge.: Nov.—Dec. 547/9; Voorjaar 51%; Ro.apolie: Nov.-Dec. GS/S; Voorjaar 93/4;— Vcorlaop Nov.- Dec. 16; Voorjaar 165/i- HAMBURG, 7 Nov. Tarwe loopende maand 123%; Nov.- Dec. 120; Dec—Jan. 118%; April—Mei 117. Rogge loopende maand 94; Nov.-Dec. 92; December—Jan. 91&apos;; April—Mei 91. Kool- en Lijnzaad prijshoudend; BaapoEe loco 19%; Mei 20%.</p>
	<p>KEULEN, 7 Nov. Tarwe dadelijk 7%; Nov. 6.3; Maart 6.4. Mei 6.5 hooger; Rogge dadelijk 6, Nov. 5.16%-, Maart 5.11; Mei 5.11 geanimeert; Baapolie ¦-iadeliik 10%; Mei i 0&apos;%,,; Oct. 1869 117,„; LrjnoHe daotelp 111/2 flaauw. Het weder is regenachtig. Rijnhoogte 7 v.&apos;9 d.</p>
	<p>PARIJS, 7 Nov, Raapolie.% loopende maand fff 81.75; Dec. fr. 81.50; 4 maanden van Jan. fr. 80 50; 4 maanden van Mei fr. 83 —. — Vóort/mp loopende maand fr. 73 —; 4 maanden van Jan. fr. 73 50; 4 wintermaanden 74 75. — IJjnoUe: loonende maand fr. 84.— ; 4 maanden van Jan. fr. 84.50. — Meel 6 mer*en, loopende maani fr. 65 75; Dec. fr. 63.50; 4 maanden van Jan. fr. 61.75; type Parijs loopende raaand fr. —.—. — Bèenvorteltuisèr 4de soort N°. 12 ft. 60.75.</p>
	<p>LONDEN, 7 Nov. (SlOteoersen;. 3 pCt. Seccn», 94%; 5 pCt Brast. 1805 781/4; lpCt.Ecuadr.v-- 5 pOt. Grieicn J 2&quot;&apos;/4; Dito Coup. — •- 3 pCt. Mexic. 157/? a—: Dito 1864 —; AJkest N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —, JS. irea. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1353/63 37%; 3pCt. 1867 38%-. 4% pCt, Rusland 1850 ¦; 3 pCt Dito 1859 541/4; 5 pCt Dito 1862 88%; Dito 1864 90%, Dito 1866 901/2 ; 4 pCt Nieuwe Dito 1867 651/4 ; 3 pCt. Spanje 34Vs ; 23/ s pOt. Dito —; Dito 3 pCt. 1867 ; 5 pCt. Italië 54%; 5 pCt Turk. A. S. 41%; 3 pCtVenez, ;6 pCt IKto 1862 ;6 pCt Dito 1864 28%, t% püfc. Dito — ; 2% pCt Ned. Cert. 56%; 4 pOt Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pOfc. Amerik. ISS3 73% i !te&gt; ; 7 pCt. Hlinois 97%; 8 pCt. Debent AU. * Gr. »ï«*. &lt;£ WTO —; 7 pOt. Atiant. (gecons). —; Jaroslo.v 82&apos;%; Erie-Spocrweg- Aand. . • PETERSBURG, 6 Nov. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 33%; Hamburg 29%?; Amst. 1647/ S; Parijs 3461/2 ; Loten 1864 136%: Dito 1863 132%; Imperialen —. W&apos;ËEiSEN, 7 iNov. i Slotkoersen). 5 put. Metall. &amp;3 30; % pOt. lïto MefS f 9 10: 5 pCt .Ver, 1866 GO —; 5 pOt. Nat.&apos; 63 80 : 5 pCt. Met. Zilver 1864 68.70; Aand. 3854 81 —; Dito Credit Inst. 1858 UO%, Dito 186087 90; Dito 1864 102.— : Act. Cred. Inst. 2!3 21); Dito Le Spoorw. 173.75; Dito Nat. BanV 8-9.— ; Staats-Spoorw, Act 266 50: Bitö Noorder-Spoorw. «90 50; Dito N;euwe Limb. 185 10, Eng. Oostenr. Ban&apos;x 106 50; Napoleons dOr 9,27%. Wissel: Londen 116.20, Eamb. 85 90, Parijs 16,10. BERLIJN, 7 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50Vjï 5 pOt. Nation. 55; Oost. Aand. 1860 76W9; 5 pOt. Ital.e 533/4; Lomb. Sharcs 107V2; 5 pOt. Russ. 1822 863/4; Dito 1862 S6I/4; Aand. Dito 1364 1173/4. Dito 1866 115 41&apos;, nCt. Prms. Oblig. 95i/8; 6 pCt, Amerika 1882 791/2; &apos;Holl. Spw. Act. 951/2; 5 pCt. Turken 40V8. Wissel: Londen 3/m. 6.231/4; Parijs 2/m. 81; Hamb. 2/m. !503/g; Amst. 2/m. 1421/4; Dito kort 1423/4; Weenen 2/m. 86V2: Petersb. 3/m. 9iS/4.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Nov. (Slotfcoersen)* 5 pCt. Metall. 1866 527/&apos;iB ; Dito Nation. 53%; Oostenr. Aand. 1860 767/i6 ; Dito !864 1031/2; Metalliek 1859 627/8 ; Crerfiet.-Aet. 220i/4 ; S pOt. Amerixa tBS 2 783,]6 ; Dito 1835 773/4; 5 pCt Dito 1874 533/8; 3 pCt. Spanje 1867 ; Paciücbahn —; N. Russ. Leening — Turken 393/s ; Kurksehawkow —. .Azowspoor 79. — Ital. Tabaksleening 82/*; Wiaael.: London k. z. 1193/16; Weenen k.z. 102: Amst, k. z. 100. HAMBUKG,7 Nov. 5 pCt. Russ. Cert. C9»/4; Dito 1862 83 Oostenr. Aand. 1360 76; 6 pHt Amer;&apos;?a 1882 721/8; 5 pTt. Italië £3; ïaombardén399l/s — Wissel: Londen 13 07 a —; Amst. 35.5 i Parijs 1871/4 a —; Disconto 3pOt.</p>
	<p>TEXEL, 7 Nov.; Binnen: Seahorse, S.. Huil. TEXEL, 7 Nov.; Uitgezeild: Jantina Maria, Keijser, BuenosJ Ayres. - Hawthorns, S., Middell. Zee. CÜXHAVEN, 7 Nov.; Uitgezeild: Willem I, S., Amst.</p>
</text>
