<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 6 November.</title>
	<p>Bij de overweging van het wetsontwerp tot wijiiging van &apos;Hoofdstuk II (Hooge Collegien) der staatsbegrooting voor 1867, werd de handelwijze van den afgetreden minister van financiën, onder wiens verantwoordelijkheid gedurende het dienstjaar 1867 eene som van ƒ2,643.60 meer voor decoratien is uitgegeven, dan er op de staatsbegrooting voor was toegestaan, door zeer vele leden in scherpe bewoordingen gegispt. Het regt der vertegenwoordiging, om de voor staatsuitgaven noodige gelden te bepalen, &apos;wordt er feitelijk door te niet gedaan. In oene afdeeling wordt overlegging gevraagd van eene lijst der personen, die in 1867 gedecoreerd zijn, met de motieven der benoeming. Verleenen van riddeitoekencn. als middel om te regeren, werd afgekeurd. Enkele loden lieten zich over deze zaak op eene meer vergoelijkende wijze uit en wilden liever hun oordeel over de handelwijze van den afgetreden minister opschoten. Zij deelden echter in de verbazing, welke bij alle leden was opgewekt geweest door hetgeen in de laatste alinea deimemorie van toelichting wordt medegedeeld. De algemeene rekenkamer heeft reeds het bedrag, waarmede hot voor 1867 toegestane crediet was overschreden, op de dienst van 1868 verevend en de medewerking der Staten-Generaal wordt nu ingeroepen om die uitgaaf terug te brengen op het dienstjaar waarin zij is gedaan. Men meende, dat de eerbied voor de goede trouw der algemeene rekenkamer en der ambtenaren, dio met het opmaken van betalingstukken zijn belast, eischt dat deze zaak op de meest volledige wijze worde opgehelderd. Men meende van de regering te mogen verwachten, dat zij daartoe wel zoude willen medewerken. SANTTOS , 4 Och Koffq : Op de &apos;onsruustifrc berigten , die gedurende de vorige maand van de Europesche markten ontvangen zijn en den gestadigen achteruitgang der prijzen te Rio, hebben onze houders zich genoodzaakt gezien hunne prijsvorderiflgen te verminderen en werden in de laatste dagen ca. 10,000 b. tot de volgende prijzen verkocht: goede Oampinas 6000 a 6200, ord. en regolar 4200 a 5800. De voorraad bedraagt thans slechts 6GOO b.</p>
	<p>NB. In de Advertentie N°. 27645, wegens aanvraag van Kamers door een Heer van middelbaren leeftijd (zie Bijv. A. H. B. 6 Nov.) had moeten staan : gelegen op den Singel, Heerengracht, Keizersgracht of Leliegracht, enz.</p>
</text>
