<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; 25-JAEIGE ECHTVKBEEHIGIIïG VAK P. A. WATTS EN A. M. SCHOHAUS. Amstertjam^j November 1868. (28041)_ 25 JABIGE ECHTVEBEEmGHG VAH C. B. SEEGERS EN . A. S. E. STAAL. « MSTE,MAM - Arw»we dankbare Kinderen. ¦ BJN o vember 1868. (&gt;3(X)fi) 1 &apos; i— i— 23-JAEIGE ECHTVEBEEHIGIHG VAH 1 G. J. BORG, : M. G. W. VAN MEURS. Amsterdam, 8 November 1868. -i^i09] Hunnedankbnre Kinderen. Ondertrouwd: H. BUISMAN vau Blokzijl t, H. LOVIUS. 1 URMERENDE, 6 November 1868. (280iJ4) Ondertrouwd : L. J. TOE POEL, Weduwnaar van C. J. W. Haacke, EN M. PRAAT, van Amsterdam. Alkmaar, 5 November 1868. (23003) Bevallen van een welgeschapen ZOON, MATHILDA E. DE PLOEG—ALBET. Amsterdam , 5 November 1868. Algemeene Kennisgeving. (23063) ~ Bevallen &quot;van een ZOONG. L. HAKM-^GELLIJ. Amsterdam, 6 November 1868. (23013) Heden beviel voorspoedig van oen ZOON G. VADER geliefde Echtgenoot van D. BREEBAART KLz. (27088) Groet, Gemeente Winkel, 6 November 1868. Heden overleed onze geliefde Moeder, Meiuf vrouw PETRONELLA CATHARINA TIMMER, Wed. van den Heer HENDRIK OBBE ECKELBOOM. in den ouderdom van circa 91&apos;/s Jaren. Uit aller Naam, AMSTERDaiM, J. GRAATSMA ECKELBOOM 3 November 1868. (27731) &apos; Heden overleed mijn geliefde jongste Zëöir~vvTrn?M JACOB HUGO MOLEMANS, in den ouderdom van 30 jaren tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Bel-m 17,1&apos; Kinderen. J. VAN ELDEN Wed. W. MOLEMANS Amsterdam, 4 November 1868. (27954) Heden overleed, tijdig voorzien van de lLßÏKcraißenT^ der stervenden, tot diepe droefheid van mii „liin¦ ï- ,a™ en kleinkinderen, in dea ouderdom van 74&apos;krèn mii v&apos; bare Echtgenoot, de Heer J. v. d. BERull I 7&apos; T &apos; gelukkige Ecütvorceniging van 53 jaren &quot;VL n° 8- KOMMER &apos;Heden overleed plotseling, faoFbittge droefheid vann,;,&apos; mijne Kinderen e,i Belmwdkinderen, mijn zeef SfliSft ï^™Jïr&apos;Je H&quot;r C&apos; T&apos; KA3iP&apos; L van AmbkW-jrt, Wed. W. KAMP 4 November iS^ gcb.jVAK KESSEL. (27398) Heden ontsliep zatót en kalm , tot dtep»&apos;«roef beid van mij enimjne Kinderen, alsmede van hare hoogbejaarde 30°t-&apos;;, UaJ™-ho.°^ gelukkige Echtvereenling van «inTi.vt OJ^HOÜiiN, m den ouderdom vau ruim &quot;^n». S^ovember lS__^^^^m Ghoningeüj G November 1868. _ Volstrekt eenige Kennisgeving. (28049) Heden overleed ons geliefd jongste Dochtertje JoiNi&apos;JJB, op den aanvalligen leeftijd, van 2 jaar 011 9 maanden. Docküji, J. VAN DEK WERFF J.BTzn. 5 November 18G3. C. M. VAN DEE WERFF—SINIA. (28048) Eenige kennisgeving. Met diep leedwezen geven wij aau zijne talrijke Betrekkingeu en Vrienden het bedroevend berigt, dat onze hooggeschatte Vriend en Associé do Hoer Th. BEÏMEYER op zijne terugreis naar het Vaderland, te Singapore den lsten September 11. overleden is. B.w-aVviA, E. MOORMANN &amp; C°. lü September 1863. (27325) Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het ovoi-iiidon van den Heer A. F. SCHRÖDER Jr. , betuigt de We luwe ook namens de-Familie hartelijker Klank. Amsterdam ,7 November &apos;(32019) Voo&apos;ie. y&apos;A&apos; »«wijzen van deelneming, ter gelegenheid onzer Vijitigiange Echtvereeniging , betuigen vvij onzen hartelijken dank. p. Dij VROOM. Harder»uk A. j. SOETERS. 4 rfovefibat 1563. (27972) Voor 00 ontvangena blijken van deelneming bij-hetover- Hbjen vau myucu gelii itgenoot, de fieor BAREND BOU4 Bhtii/a, uwig ii, ook namens zijne kindéren, mijn welgemeeiiuoi! dank. s. E. KISTÉMAKER, Huke ter Meid Wed. E. BOOT BEETZ. te Almen , 3 November 1868. (23012) HOUDERS van Cj&amp;GK® 5W aaiTóï^ otov GOEDEEEN, per Stoomboot Jason, Kapt. 11. HAACK, van de Middellandsche Zee alhier eerstdaags verwacht wordende, gelieven zicli ten spoedigste aan te melden, bij de Cargadoors VAN DEN BEU &amp; C°. IJgracht U 47. Amsterdam, 7 November 1868. (28018)</p>
</text>
