<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i LE PEIGNE DONDEL. Grand Succes du Jour. Ce nouveau Peigne qui remplace tous les faux chignons ou autres fausses coiffures est la plus belle invention pour la coiffure des Dames. Dépöt du PEIGNE DONDEL chez HENRI, Successeurde le Boulanger, Kalverstraat, Amsterdam. _fÊF&quot; Aan bovenstaand Adres wordt ten spoedigste eene TWEEDE WERKSTER gevraagd, bekwaam in het maken van Hoeden en Coiffures. (28040) ATTENTION S. V. P. SOINS DE LA CHEVELURE. Les consomateurs de la VÉRITABLE Eau Tonique sont priés poliment de vouloir faire bien attention que chaque Flacon est revêtu de ma signature, et que partout oü on vend de I&apos;Eau Tonique nest que de la contrefacon. Depot de la Véritable Eau Tonique chez HENRI, Suecesseur de le Boulanger, Kalverstraat Amsterdam. (28038) AANBESTEDING Door ADMINISTRATEUREN der ÜTRECHTSCHEJIJZERGIETERIJ zal op Zaturdag 21 November 186?, des Namiddags ten twee ure, ten hunnen Kantore, in percéelen worden AANBESTEED: De levering van rond en bezaogd Hout, Vuren Planken, Vlotdeelen , Greenen Dïvarsleggers , Eiken Planken, en7a. Een en ander benoodigd voor Steigers en Dek van^do Spoorwegbrug bij Crevecoeur. Bestekken zijn op franco aanvrage verkrijgbaar. (27950) ÏlAGAZIaU VAN&quot; HARMONIUMS. Hartenstraat, HK 010, te .Amsterdam. H. M. Tan den Brink heeft heden direct van Parijs ontvangen: een groot Assortiment HARMONIUMS (Seraphineorgels) van ƒ 50 en hooger tot de grootste soorten, PEDAAL HARMONIUMS (met 2 Klavieren en Pedaal voor Kerken) van PARIJS, WEENEN en STUTTGART, worden ten spoedigste geleverd. DÜjT* Eerstdaags te ontvangen een prachtig Assortiment ACCORDEON-FLUTINA&apos;S (Fransche Accordeons) CONCEKTINA&apos;S, enz., uitmuntend geschikt voor St. Ni-, colaasgesch enken. Brieven franco. (27936; ATTENTIE S. V. P. Een .TONG MENSCH, ruim 20 jaren oud (Bouwkundige), niet onbekend met moderne talen en wiskunde, zoekt eene betrskking. Voldoende getuigschriften kunnen worden verschaft. Adres met franco brieven onder letter B. bij den Boekh. C. G. VAN DER POST, Kalverstraat tegenover het Spui te Amsterdam. (271)07) WORDT GEViÏAiÏGD In eene deftige burger huishouding tegen December e. k. eene KINDEHJUJEVKOUW, tevens tot adsistentie in de huishouding, van de P. G., en niet boven de 30 jaren. • Franco brieven onder de letters A. O. X. aan het Bureau Handelsblad. (27909) Een BURGER MEISJE, 21 jaren oud, P. G., van een stil en bedaard karakter en fatsoenlijke opvoeding, wenscht gaarne in een ordelijk gezin geplaatst te worden , als Medehulp, Kinderjufvrouw of in eeue Winkelzaak, zullende meer op eene bonnette behandeling dan hoog salaris gelet worden. Brieven franco letter H. bij den Boekhandelaar B. VAN ENGELEN, te Meppel. (27908) TER OVERNAME AANGEBODEN eene in volle werking zijnde FABRIEK van een Artikel van algemeeno consumptie, die met een kapitaal van circa 30 Mille kan gedreven worden, gelegen op een gunstig gesitueerd dorp in de provincie Gellerlanl. Adres franco onder letters J. E. B. Bureau Haidelsblad. (27961) i HERTJEHOORIf EW7 TE KOOP 5 Stel mooije gelijke HERTKUOOU! NEN. Te bezigtigen bij den Boekh. HERMAN KOSTER, Halyemaansteeg, V 520. (27869) vimHnLriso: O*. TS. DMTZ •!&quot;. Firma Gebroeders DENTZ. Van N°. 545 naar N&quot;. 543 op den KLOYENIEBS- BURGWAL. (27865) DE ADVOCAAT DËIONING ÏS IKRHTISn naar de HFEHENGItACUT Bii.l HET KONINGSPLEIN, X 428. (27998) _ &quot; CÖRËiiïïfll. TE KOOP terstond de navolgende vakken, allen hoog 3.15 el 1 Breed 5.13 El. 1 n 4.60 h 1 ii 3.85 i 1 » 3— r 1 ii 2.58 * 1 *¦ 1 95 ii Inlichtingen to bekomen bij J. VAN LlTHJr.,Mr.Timmerman, enz. Westeinde 140 te &apos;s Hage. (27979) MODERN ENGLISH GOMEDIES AND FARCES WITH DUTCH NOTK.S N°. 1. THe A COMEDY WITH SONGS, IN TWO ACTS BV CHARLES DICKENS. Price 40 Cents. (27962) AMSTERDAM. - BINGER BBOTHERS. EDAMSGHE GASFABRIEK. AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd ter bij woning eener VEKGADEttING, te houden den 20sten November 1868, des middags ten 12 ure, in het Heeren-Logement te Edam. J. T. DE HEUS. (27973) ___!_____!____ Uoor plaatsgebrek zijn -wij genoodzaakt vele Advertentiën tot een volgend Dommei te laten liggen.</p>
</text>
