<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOM MEE- il BROODFABRIEK „GERES.&quot; Das WIENEB. BBOD ist von heute an, zweimal I Het PAIN BE IatJXE PAKISIEN is voortdurend taglich frisch zu haben in unseren Depots: | dagelijks tweemaal versch verkrijgbaar in onze Depots: e__ Kalverstraat bij de Osjessluis, B 16. g W|l Nieuwendijk over de Kapelsteeg, L. 319. |0 &quot; -«s Leidschestraat bij de Prinsengracht, CC 30. P gg Vijzelstraat bij de Kerkstraat, AA 37. -^ p Utrechtschestraat bij de Prinsengr., Z 836. 1% ** m Dam, achter de Nieuwe Kerk, II 235. S AMSTERDAM, November 1868. (27852) A. &amp; L. NERING BOGEL. mmmmmiïmiïmxxm&apos;iii^^^ 12 door geacht schrijven bewezen een universeel middel te zijn tegen de hoofd zakelijkste kwalen, waaraan men H bij de tegenwoordige nat-koude der temperatuur zoo ligtelijk is blootgesteld. |MET HOFF™ HALZ-EXTBACT, *JaStt?&quot; BLÖEBSPÜWIIG en KOORTSEN. | _ Door bloedspuwing en koortsen verzwakt, heeft uw heilzaam IWALZ-EXTBACT mij mijne krachten jg jg wedergegeven; de bloedspuwingen en koortsen hebben opgehouden, zoodat ik mij thans vrij wel bevind, li acht g pï het mnn pligt dezen uitmuntenden drank een ieder aan te bevelen. r__._,_T | ZEYST. (Get.) AUGUST BENSEÜ9ANN. |HET EOFF&apos;SCHE MALZ-EXTRACT, * e^^Mem HAIORRHO6IE. j| Dankbaar erken ik do heilzame kracht van het HOÏT&apos;sche IWAtZ-EXTKACT. Sedert geruimen tijd R S lijdende aan HSmorrhogie, waardoor ik buitengewoon verzwakt was, heb ik mijne herstelling, gelijk zoo vele© 3 anderen, aan het HOI-E&apos;scins 83A5.Z-ES.TEis.CT te danken. | ZEYST. (Get.) BSINA HEKEEK. |HET HGFF&apos;3GHEIALZ-EXïiACT, el^^- BORSTLIJDEH. a Daar mijne vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan ik w ja U met genoegen melden, dat zij door het aanhoudend gebruik van het KSM-T&apos;sche iïSALZ&quot;EXTRACT zich _ _\ het best gesterkt gevoelt, kannende in gemoede dit dergelijke lijders aanbevelen. Üq | BRIELLE, UEd. Dw. Dienaar, B 3 28 Augustus. Pk. H.RUYNE. gi gHbi Muil&quot;1 M4L£i&quot;EXTEACI, als bjilpmiddel aanbevolen aüen lijders aan JIüTHMiL fe || Na gedurende twee jaren vreeselijk aan ASTHMA te hebben geleden, besloot ik het BOïï&apos;sciie ÏMALZ- S _ EXTRACT te gebrniken. Door bet gebruik van 30 flesschen ben ik geheel en al hersteld, en voel mij gedrongen gj j 3 in het belang der lijdende Menschheid u mijnen openlijken dank te betuigen, met verzoek van deze gebruik te g 1 maken daar, waar UEd. znlks noodig oordeelt. UEd. Dienaar, | WAALWIJK. (Get.) P. 11IJUHAKS, Practizijn. I CEjNÏRAAL-DÉPOï te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, jsf en in de bakende Depots. (28001) b %^jmMm®bmmwmmmsm -¦ tmmi mmim¥&gt;mwNmmiwmïmmmmmmïißm!FWsEmmM WfiAPLIIiES- ES REfiESMWELSfABRIEK, WM aSsrasiKkSt,h™ .&apos;tt^sïSTïg: iiïissKi &apos;sta # Echt WATERPROEF a ƒ 1.60 per el. MANUPACTURIEES en WINKELIERS genieten op alles gewoon Rabat. (27953) fÉÏ èlPlf! WBimroEßDEraïm&quot; ¦ EE! BEËtS OPIÜÏIÏNS. SPECIALITEIT VAN LIJKEN GOEDEREN. CIJU A^T-&quot;- ÊH Erfh%T?waar goed de El van TOflh, 25 en 30 Ct.-, Half Linnen 6/4 breed SO Ct.. rn*AÜJUIH«JyJRO Katoen Linnen 22i/2 Ct.; Noord-Brab., O verz., Vlaamsch, Russisch Kei Lip et^Korb. LTI»^^^^ ÏS &amp; 2 Seï?ZglrSge &amp;kE\ Yic\lni&apos;&quot;^ Schotsch ei Brab El»ffl,&amp;aZf&amp; &apos; iauiuen coibten voor Overhemden, Theedoeken met randen het 1/3 dozijn 45 Ct. en hooger. Ia meer dan 200 reg te, dwarsche en schuinsche Pliés. De Hemden worden door mij persoontijk aangemeten. M. HOEPEU Jz., nalvemaansteeg» M 9. _S»W EEN JONGMAATJE VOOR LQ6PWEBK KAN GEPI.AATST WOKOEIV. (27944) IliffllE BERIIIME STSWOOHIMïSCHAPPÏr&quot; Ysm AMSTEMÖAM Naar COPENHAGEN en STETTIN: Naar GIBRALTAR en de havens H»r »««.« 12/14 November: Eene der Booten. TISCHE ZEE- *¦»«¦*- Naar KONINGSBERGEN: 10/15 November: ROTTERDAM Kant F n v j^ 12/ S 4 November.- Eene der Booten. Naar RIO-JANEIRO, SANTOS. A«w&apos;rw«?Z-« Naar COPENS?AGEN en ©atNTZSG: en BVENOSrAYRESvmHARSEIULF önfl&quot; ? 15a2/2 5 November: Eene der Booten. Connossementen en tot gereduceerde TraM-f™ Naar GIBRALTAR, LISSABON, GENUA, IHAR- rect&apos;e aansluiting aan de Stoomschenen der K«ad}&quot; SEUULE, NTCE , LIVORNO . NAPELS, en rale de TranspZrts Maritimes TS GM&quot; SICILIË, retour via SPANJE: Alsmede naar 15/18 November: RHONE, Kapt. W. J. Wi&apos;Jiens. ALGERIE en ORAN, via MARSEILLE nn ffi • ii JASON, Kapt. H. Haack. Connossementen en tot gereduceerde vrachten. Tt ¦ M ifTIl HAM Naar PLToïHOÏJTH en BRISTOL: lO November: BoiLMORAL, Kapt D van der Zee VM ROTTEBDAM of AMSTERDAM&apos; Naar BREMERHAVEN: 25/30 November: Eene der Booten ro&gt;tfV,&apos;fr hot,y.el&apos;v°er van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam of te Rotterdam en by do gewone Oargaaoors der Maatschappij. y ue mrectte ™ Amßt%ïs?,) JRfiB. ÖE DIRECTIe!!^!.- S CORK STEAM-SiïïFcöiWMY Md&apos;FTEllllAM EM ___T¥JESOFOOIjm Msbèiimw9 1000 Tons, Kapitein J. REYIVÖLDS, ,28002; VerÜekt Van *°tterdam nm L™^ïï^</p>
</text>
