<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Gisteren heeft op het raadhuis de uitloting plaats gehad van 95 Obligatien, uit de geldleening groot ƒ 18.000,000, vastgesteld bij raadsbesluit van 8 April 1881, goedgekeurd bij resolutie van Gedeputeerde Staten der provincie Noord- Holland van 18 April 1861; daarbij zijn uitgeloot de navolgende nummers, te weten: N 05.87, 93, 548, 926, 933, 1208, 1223, 1267, 1327, 1483, 1524, 1720, 1729, 2091, 2355. 2641, 2763, 2910, 3027, 3131, 3178, 3203, 3402, 3436, 3471, 3536, 3625, 3692, 3711, 3765, 4083, 4226, 4782, 5324, 5559, 5379, 6364, 6452, 6651, 7173, 7455, 7457, 7688, 7719, 7884, 8180, 8657, 9017, 9115, 9269, 9412, 9929, 10027, 10215, 10439, 10462, 10571, 10395,11190,11207,11556,11726,11824,12597, 12696, 127/3, 13041,13203, 13203, 13356, {8621, 13963, 13999, 14016, 14129, 14169,14345, 14529, 14792, 14864, 15114,15347, 15710, 15779, 15312,16021,16033, 16182, 16275, 16539, 17383, 17405, 17416, 17846,17900, de twee laatste gesplitst in aandeelen van ƒ 10.).</p>
	<p>De aflossing der uitgetrokken obligatien, welke in dorso behoorlijk voldaan geteekend zullen moeten worden, zal, te beginnen met Zaturdag den lsten Februarij a. s., en vervolgens alle werkdagen, van des voormiddags ten 10 tot des namiddags ten 1 ure, geschieden bij de Nederlansche Bank, met intrekking van de daarbij benoorende en op I°. Augustus 1863 en latei- verschijnende&apos;coupons.</p>
	<p>De directeur der bank vau België heeft aangekondigd, dat van 2 dezer een voorloopig dividend over 1867 van fr. 20 per actie zal worden uitbetaald op Coupon N°. 14, waarop staat: Voldaan voor een jaar rente, verschijnende 31 Maart 1863.</p>
	<p>Groote maatschappij der Russische Spoorwegen. Bij de tweede uitloting van Actiën en Obligatien, welke te Petersburg heeft plaats gehad op 16/28 Dee. 1867, zijn uitgekomen: Actiën. Enkele stukken: N°. 73301 a 73350; HOSSI a 110900; 190351; 253101 a 253150; 279451 a 279500; 295401 a 295450.— Stukken van Snomffiars: 34765) 8347655; 38625 J Pa363QQ_: 403&apos;5(.)1 a -463350; /3»950; 5544Ü1 a »Ói4so ; 593001 a 593650; te zamen sü;&gt; Actiën. — 4i/2 pCt. Obligatien lste uitgifte: lste Serie: N°. 15001 a 15020; 18021 a&apos;l8040; 24421 a 24434. — 2de Serie: N&quot;. 40011 a 40080; 52241 a 5226Ö; 59521 a 59552; 60241 a 60260; te zamen 126 Obligatien.—4 pCt. Obligatien2deuitgifte: N°. 73151 a 73160; 74521a74530; 86931 a 86940; 87661 a 87384 ; 88871a88580; te zamen 44 Obligatien.</p>
	<p>O]) 1 Jan. 1553 djn to Londen uitgeloot ter aflossing al pari op 1 Maart e. k. vau de Egyptische leening van 1862: lste serie 8 oblig. A a £ 1000; 8 oblig. B a £ 500; 40 oblig. C a £ 100, te zamen £ 16,000. 2de serie 3 oblig. D a£ 1000; 5 obïig. E a £ 500; 25 obhg. F ?. £ 100, te zamen £8000.</p>
	<p>Egypte. Leening van den Onderkoning: De betaling van den coupon, verschijnende 8 Jan., benevens van de op 20 Nov. uitgelote obE^atien, te Linden en Parijs is aangekondigd.</p>
	<p>Chili. 6 pCt. obügatiettvaa 1867: Door de Heeren J. S. Morgaa en C°. te Londen is aangekondigd; dat op 1 Januari] 1868 zijn uitgeloot, ter aiïossingop lödézer, 18obl.a£ 1000; 23 oblig. a £ 500 en 80 oblig. a &apos;£ 100, to zaanea 128 obl. a £ 40,;i00, waarvan de nommers zijn bekend gemaakt.</p>
	<p>5 pCt. Braziliaansche Leening 1865. Bij de op 2 dezer te Londen ptóitts gehad hebbende halfjaarlijksche loting tot amortisatie zijn dê volgende obligatien uitgeloot: 6 a £ lOOO&apos;Lett. A.: *°. 23, 141, 217.&apos;710, 1140. 12 a £ 500 Lett. 8..: N°. 1161 , 1294, 1452, 1486, 1916, 2027, 2050 j 2130, 2137, 2201, 2270, 2375 en 246 a £ 100 Lett. C.</p>
	<p>De ontvangsten op den Atlantic Great Western-spoorweg gedurende de eerste week van December 1867 bedroegen doli. 79.034, en die in dezelfde week van 1863 doll. 93,776, zoodat er eeno vermindering is van doll. 14,742. (Mededeeling van den Heer F. W. Gewei.)</p>
</text>
