<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIIAIS Uil BRüXEULKS* BK 25,000,000 de francs. LE COLLEGE DES BOUEGMESTRE ET ÉCHEVINS DE LA. VILLE DE BRUXELLES A I&apos;honneur d&apos;informer le public que la ville est autorisée a contraeter vn emprunt de 25 millions de francs. Cet emprunt est divisé en 250,000 obligations de 100 francs chacune, portant intérêt annuel a 3 pour cent et remboursables er 66 années. au-dessus du pair et avec primes, au moyen de 264 tirages au sort trimestriels. Des 250,000 obligations. la ville de Bruxelles s&apos;en réserve 50,000, qu&apos;elle s&apos;oblige a ne pas vendre avant la lm de la cinquième année. Les 200,000 obligations restantes seront mises en souscription publique. Le paiement des coupons d&apos;interêt et des obligations sorties se fera a la caisse communale, a Bruxelles a Paris, a Francfort-sur-Mein, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam, aux caisses a designer sur les titres définitifs. Les tirages auront lieu les 15 Février, 15 Mai. 15 Aout et 15 Novembre de chaque année, en présence et sous la direction du College. Si le jour fixé est uu jour férié, lopération aura lieu le lendemam. A chacun des 40 premiers tirages trimestriels, les obligations seront remboursées: la lre, par 25.000 fr. la 2e, par 2,000 « les 3e et 4e, par 1.000 » les 5e et 6e, par 500 « les 7e, Se, 9e et 10e, par 250 « et toutes les autres par 125 « A chacun des 224 tirages suivants, les obligations seroat remboursées: la lre, par 12,500 fr. la 2e, par 2,000 « les 3e, 4e et se, par. 500 « les (ie, 7e et Be, jiar , 225 » les 9s et 10, par 200 e et toutes les autres par 115 « A chaeun des tirages trimestriels, il sera extrait de la roue le quart du nombre des obligations indiquées, pour chaque année, au plan d&apos;amortissement. Les dix premières obligations de chaque tirage seront remboursées: Celles des deux premiers tirages, le 2 Juillet et celles des deux derniers tirages, le 2 Janvier suivant. Le paiement des interets annuels et celui des autres obligations sorties aux tirages auront lieu le 2 Janvier de chaque année. Les obligations soat émises au cours de 95 francs chacune, avec jouissance d&apos;interêt apartir du ler Janvier 1868. Cette somme est paj-able comme il suit: 20 francs en souscrivant-, 25 « du 20 au 25 Janvier 1868, contre la remise dun titre provisoire au porteur; 50 * du 3au 10 Février. 95 francs. . _ Neanmóhis, les souscripteurs auront la faculté de retarder le paiement dcc derniers 50 francs jnsquan 10 Septembre 1863, en bonifiant les interets a raison de 4 pour cent I&apos;an, par_mois commencé a dater du 10 de chaque mms. Les nnméros des titres provisoires &quot;participeront aux trois premiers tirages de I&apos;année 1868. Le premier tirage aura lieu le 15 Février 1868. A partir du 17 aoüt, les titres provisoires libérés seront échangés contre les titres définitifs. Au q.n,tfriètne tiroge de l&apos;rwnée 1863. Ne participeront que les -i-uiiérox cUx titres définitifs. En cas de retard du paiement dun terme, le porteur sera passible des interets a raison de 5 pour cent I&apos;an, k partir du premier jour fixé pour le versement et par mois commencé de ce jour. A défaut cle libération vn mois après le 17 Aoüt, les titres pourront étre vendus aux risques et périls des porteurs, sans qu&apos;il soit besoin dun avis préalable. La souscription sera ouverte a Bruxelles, a l&apos;Hótel de Ville et aux bureaux auxiliaires des recettes communales, rue des Sols, n&quot;. 16, et Nouveau-Marclié-aux-Grains, n&quot;. 13. Elle aura lisu les 7, 8 et 9 Janvier 1868, de dix heures dn matin a trois heures du soir. La souscription sera close dès que le nombre d&apos;obligations souscrites sera de 200,000. La réduction, s&apos;il y a lieu, se fera, sur le montant des souscriptions de la demière journée. Des souscriptions seront également recueillies a Paris, a Francfort-sur-Mein, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam. . . Il sera bonifié 1/4 pour cent de commission aux banquiers, agents de change, commissionnairee en fonds publics et changeurs, sur le montant des obligations obtenues. Ainsi fait en séance, a i&apos;iïótel de ville, le 18 Décembre 1867. TAB LE COLLüGE: , . Le Secrétaire Le touege des Bovtrgmestre et Échevins, A. LACOMBLÉ.&apos; 2- AH SP ACH. De On-Jergeteeketide adverteert, dat hij gemagtigd is Inschrijvingen op bovengenoemde Leening van Dingsdag 7 Januarij tot en met Donderd-ig 9 Januarij e. k., len zijnen kantore aan te neme.], alwaar Prospectussen en andere Inlichtingen verkrijgbaar zijn. Heeren Makelaars en Comissionairs in Effecten genieten l pCt. Courtage. AMSTEEDAM, 2 Januarij 1868. (203; GA-HEST. Het Hf alz-Extract (Gezondheidsbier) van Joh. Hoj% bel-end zoo wegens zijnen a ten smaak als ook wegens zijne Genezende en Voedende eigenschappon, is allen Lijders aan M&amp;A&amp;jME&amp;&apos;tEX, Haemorrhoïdaalgebreken, Gestoorde Spijsvertering, enz., bijzondei- aan te bevelen, wordende hetzelve door eene menigte Goaeesheerea ia dergelijke Ziektegevallen tot geregeld gebruik voorgeschreven. Bij de tegenwoordige gedurig afwisselende temperatuur, waar de kleine ongesteldheden, als Hoest, Heeschheid en Verkoudheid aan de orde van deu dag zijn. is het BiALZ-EXTKACT, opgekookt met Suiker (volgens gebruiksaanwijzing) ALS EEN rXIVES^SEEL èH.&apos;_LP!9EffS»DEL TE BESCHOUWEN. Verkrijgbaar in het Centraal-Depot, Oude Bloemmarkt bii de Stilsteeg , F 154 ca ia deszelfs bekende Depots. (689) Prijzen: 1 Flesch ƒ0.50, 6 Flesschen ƒ2.50, 13 Flesschea ƒ5.05, 28 Flesschen ƒ10.65 met de Flesschen. Ds bezitter van de grootste NAAI-iNACHINEK-FABRIEK. mogt zich, nadat hij zich zodanig had ingerigt om aan alle hem gestelde eischen en gedane bestellingen, tot algemeen genoegen, te kunnen voldoen, en BE lIEÏÏWE GELÜIDLOOZE Familio-Macbmen in den wereld-handel heeft gebragt. in zulken enormon afzet verheugen, dat zijne verkoopen, krachtens aankondiging van den New-Yorkschen Commercial en Finaneïal Chronicle, eea blad, dat zijne details aaa de driemaaalelijksehe, door alle gezamenlijke MACHINEN-Fabrikantea der Vereerd o-de Staten van Amerika, onier beeeliging, aan dit orgaan toegezondene opgaven ontleent, DB GEZAMENLIJKE PRODUCTÏEN van alle andere Fabrieken, binnen den tijd-cyclus van 10 Junij 1806 tot 10 Junij 18G7, verreweg hebben overtroffen. Trouwens hij verkocht, van 10 Junij 1866 tot 10 Junij 1867. Tweedraads-Machinen tdubbelsl 1. Quartaal. 12. Quartaal. 3. Quartaal. \4. Quartaal. ïotanl. THE SINGER MANÜFACÏUBING Comp 9514 14164 8396 103/9 43053 THEWHEELEB 30N Mf. C» 8397 11852 8/39 B^6/ 3&lt;*a» THE GF.OVEIt &amp; BAKER C. 31. C | 7491 8796 TOèl 9921 32999 THE HO WE C° I 19&amp;5 | 2320 -&lt; -fi I 3012 11003 Door het bovenstaande is dan ook aulermaai het doortasten.lsto bewijs geleverd,-in hoeverre de SIKGER- SrEEE M&amp;CHIEUiEN alom en algemeen bij het publiek bemind ïljn, en daarom ook, zoowel door lmime voortreffelijke zameastelling, als gemakkelijke wijze om zo te behandelen, boven alle amKre Fabntaten &apos;__i______^i &lt;*? ™oikeur weo-drao-en Op alle Wereld-Tentoonstellingen, alwaar de SSAfcLtiSLtME FABHIEÜ, ter verdere aanprösaag en bekendmaking, het geraden achtte haar Fabrikaat te exponeren, werd dit daa ook steeds met een EERSTEN PKIJS BEKROOND! —-*-. . «.«_ „__,_„_••. m »«»t: eddaed strück, Malverstraai, E 33, te Amsterdam.___ A%k ÏTÖ^mÖOTDifiïiT OP HÏÏi mm VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. snnJWBDIEP MX Hot STOOWSCIIROEf SCHIP EUROPEAN, Kapitein J. ANSDELL, vertrekt van mw irwiw iv» HULL ÜSÖXSBEBÏSUG 9 JLiXt:iRIJ , des Morgens. ,„,„.„., . „0 ? vkuvrediep. (M»ï Adres bij de Agenten BOUTMY k CO., te Rotterdam, en ZUK MÜHLEN &amp; C-, W iNicuweaiep. \«^i [</p>
</text>
