<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Th. J. VAls CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 9 Januarij 1868; aaa het Lokaal voor Publieke Verkoopingen, ia de JS mMwm®Ë&apos;s*#imM • ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, Verkoopen: MEUBELAHRE «OEBEREN en verderen INBOEDEL. WOENSDAG 8 Januarij te bezigtigen. (479) OPROMISG van alle in voorraad zijnde gemaakte HEEREN»WI]_VTERKI.EEBEREN tot buitengewoon Lage Prijzen bij [ S. STOK.VBS, Heiligeweg, D 240. ! BlP*&quot; Elk gelieve zich te komen overtuigen. (254) De Geannonceerde Veiling van 40 Pakken MAÏÏBLLA TABAK., tege-i 16 Januarij te Rotterdam, is tot nadere Kennisgeving WfGEëTELB. (563) &quot;vêluTüTs&quot;&apos;!):&apos; G. X. VLIEKEiV, Ledikant- en Kamerbehanger, vade Waag, op de Botermarkt, naar de Spuistraat, hoek Huis zittenstèeg. G 71. (488) Die iets schuldig zijn aan, ot&apos; te vorderen hebben van oe Nalatenschap vandenHeer JAN JACOB SCHOTfELEsK, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar^ onlangs overleden , gelieven daarvan opgave te doen, vóór den 31sten Januarij 1868, ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraaf, KK^l4s^ (648) &quot;Die Tets te vorderen hebben van, schuldig zijn aaa, of onder zicli hebbea, behoorende tot den Boedel en de Nalatenschappen van den Heer FRANCISCUS WILHELMUS MATHIAS HENRICHS en Vrouwe JOHANNA CATHA-1 RINA PIETERS, in leven Echtelieden, gewoond hebbende i en beide onlangs overleden te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór den Sisten Januarij 1563, opgaaf te doen ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT. te Amsterdam, Heerengracht bij de Oade Spiegelstraat, XX 145. (649) KÖLLANDSCÏIE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Hl©!§ïEß.©oS VERVOER wordt verleend gedurende Januarö aan hetgeen uit Weldadigheid gezonden wordt voor het BEHOEFTIG WERKVOLK van het NOORDZEEKANAAL. De goederen behoorlijk ingepakt (zonder gel Ito bevatten) moeten met opschrift Weldadigheid geadresseerd zijn aaa &apos;don Stations-chef te BEVERWIJK, ter verdere beschikking van den Kerkeraad te VELZEN. Amsterdam, B»E ARMEA&apos;BSTRATEFR. 6 Januarij 1863. __*_???)</p>
</text>
