<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Inzendster van het Briefje, geteekend S. M. A. G., op de Huwelijks-Aanvraag in het Handelsblad van 17 dezer, wordt vriendelijk verzocht nogmaals een DHIEEJE onder dezelfde Letters in te leveren, daar het vorige te 1 aat is ontvangen, om op den bepaalden tijd te zijn waar het verlangd werd. (17650) MEN VERLANGT AANBIEDINGEN eener degelijkefProtêTtantsche) BURGER KOSTSCHOOL, in deze of eene _er naburige Provinciën, voor een JONGENTJE van negen jaren. .Metopgave van Prijs on waar informatien te bekomen zijn, franco, Lett. R. J., Bureau Handelsblad. (17652) AAN HH. BIERBROUWERS. Belangrijk Berigt eener nieuwe Methode van KLARING, zonder Galatine, Vischlijm of dergelijke middelen. Belanghebbenden adresseren zich franco onder het motto: Bierklaring, bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, te Amsterdam: (17541) MAGAZIJN ™ MARMEREN SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. (11309) G. &amp; J COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvliit 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. BIERBROIJWERIJ-&quot; Men VRAAGT met primo September a. s. of eerder, een BEKWAAM MOUTER, diegenen, welke kennis van brouwen bc* zitten, zullen de voorkeur hebben. Brieven franco onder lett. L. Z., aan den Heer J. MADO, Boekhandelaar te Utrecht. (17397) ADMINISTRATIE-HANDEL. Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, Prot. Gedsd., 28 jaren oud, het grootste gedeelte van den dag ter zijner beschikking hebbende , wenscht dien tijd met{ het houden van ADMINISTBATIE nuttig te besteden bij een Grondeigenaar, Fabriekant of Winkelier, waaraan des noodig reizen verbonden is. Hij kan honorable Certificaten produceren en voor het rigtige beheer der zaken cautia stellen. Brieven worden franco onder bovenstaand Motto ingewacht bij den Boekhandelaar P. H. J. REYNET DE LA RUE, Prinsengracht bij de Reguliersgracht, AA 512, te Amsterdam. (17621) limm GEVRAAGD TEGER PRIMO ROVEMBER A. S. een BURGERBUIS of BOVENHUIS, gelegen in of in de on middelijke nabijheid der stad Amsterdam, bevattende minstens &quot; flinke Kamers, ruime Keuken, Zolder en verdere gemakken, dienend1» tot comfortable w«ning. Franco brieven worden ingewacht ondee Lett. A. N°. 99 in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPI JKER Azr Reguliersplein, X 359. (1751 Ij manufacturen: Wordt gevraagd als LEERLINGE, eene Jufvrouw van do P. G., zonder genot van salaris, en geschiktheid bezittende om met het Eubliek om te gaan. Men adressere zich met franco brieven onder .etter C. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az.,Reguliersplein, X 359, alwaar onder hetzelfde adres wordt gevraagd een KLEERMAKER voor het maken van MANTELS en MANTILLES. (17512) ZUIVER DUINWATER IJS verkrijgbaar bij groote en kleine hoeveelheden tot zeer billijke Prijzen bö de AMSTERDAMSCHE MAATSCHAPPIJ TOT IJSVERVAARDIGING , Fabriek Bloemstraat, DD 207. Depot_C. J. CRIETÉE , Nieuwendijk hoek Koiksteeg. (17582) VRACHTWAGENS MEN VRAAGT TE KOOP eenige sterke ligtloopende VRACHT-VAGENS op veeren, met welke minstens 2000 Kilo kon werden vervoerd. Aanbieding franco onder motto VRACHTWAGENS Bureau Handelsblad. (17660) In een voornaam MODEMAGAZIJN hier ter stede -wordt tegen September of October gevraagd: Eene EERSTE WERKSTER. Alleem zullen in aanmerking komen diegenen, welke grondig haar vak verstaan en goede getuigenis kunnen produceren. Adres franco letter H. in den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (17647) 1 ¦</p>
</text>
