<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VUURWERKER. Een bekwaam VUURWERKER kan dadelijk geplaatst worden bij j. f.. DE GRAAE, Brieven franco. Kadijk, U 629. (17654) TE BUUR TEGEN MATIGEN PRIJS.&apos; Eene goede, welingerigte, zeer gunstig ter nering staande, welbe. klante NOORD-UOLLA-DSÊUE EABHIEK met toebehoo ren, waaronder eene Oppermanswoning, groot Erf en verdere aanhoorigheden. De Fabriek kan dadelijk voor den Huurder in werking treden. Inlichtingen enz. worden aan oningewijden door den eigenaar verstrekt. (Benoodigd kapitaal 10 Mille). Gegadigden vervoegen zich met franco brieven onder motto FABRIEK bij den Boekhandelaar KEIJZER te Zaandam. (176&apos;_) ÉEN DIENSTMEISJE van de P. G., welke 15 jaren bij eene Ziekelijke Dame is werkzaam geweest, en nu door sterfgeval buiten betrekking is geraakt, wenschte gaarne tegen November of eerder in zoodanige betrekking als MEID UUISHO-DSTER, hetzij bij eene DAME of anders HEER weder geplaatst te worden, kunnende de beste informatien overleggen. Verzoeke franco adres onder Lett. W. bij de nßoekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat, Alhier. (17685)_ lEMAND, die jaarlijks eenige malen alle Provinciën van Nederland&apos; bezoekt, zag zich gaarne belast met den Verkoop van een of ander ARTIKEL, tegen Provisie, hetzij aan Winkeliers of Particulieren. Reflecterenden adresseren zich onder Lr. K. K. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz., Ni«uwendp, hoek Oudebrugsteeg alhier. (17684). Bij eene fatsoenlijke WEDUWE, op een der Paden buiten de Raambarrière , wordt aan een HEER of JUFVROUW aangeboden : Eene VRIJE K-MER, met gebruik van TUIN, KOST en HUISSELIJK VERKEEK, aƒ 6 per week. Brieven Franco, onder Lett. IJ., bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat, X 601, te Amsterdam. (17683) ÏTAIIMSSCH OF L_Pl__ BOERBOMEN. Het Onderwijs wordt door een oud Boekhouder aangeboden, die, feroutineerd in zijn Vak, 25 Jaren aan het hoofd eener belangrijke ABRIEK en HANDELSHUIS gestaan heeft en door zijne bevattelijke Methode het geheel in 3 a 4 Maanden doet afloopen, die geene vergoeding verlangt voor het einde van drie Maanden. Adres Lett. L. bij de Kantoor-Boekhandelaars LOMAN en VERSTER Kalverstraat E 221 alhier. P 7661) m «--WO-LT__. ___&quot; _____ _t -J* Jl J__m _______t_L • Een geei_mineerde APOTHEKER oud 33 jaren, de beste getuigschriften van bekwaamheid kunnende gevej), biedt zich aan tot het waarnemen eener liefst drukke APOTHEEK. Hierop Reflecterende gelieve zich met franco Brieven te adresseren onder Lett H. H. G W-d. J. O. VAN GRUISEN, Boekhandel Leeuwarden. (17665.&apos;&apos; By dc _ui_a Ji. (J. Mi-iJEK, _.aWt__ raat E 24_~ te Amsterdam verscheen: &apos;T CREDO VAN lEN O-GELOOTO, EEN ONCHRISTELIJK WOORD TOT ALLE JONGE CHRISTENEN door OMAR, ¦* B*. ƒ 0.3 a (17651)</p>
</text>
