<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Julij. De commissie, belast met het overhandigen aan den Keizer van de insignien der orde van den Kouseband, zal VVoensdag door den Keizer ten gehoore worden ontvangen; Donderdag heeft de investituur pla*rts. — De Hongaarsche regering heeft dezer dagen een bewijs gegeven, dat zij de teugels van het bewind met krachtige hand denkt te Voeren, door de ontbinding der oomitaatsvergadering van Heves, Welke hare grondwettelijke bevoegdheid was te buiten gegaan. In het daartoe uitgevaardigde besluit zegt zij: De regering, welker taak het is de onschendbaarheid der constitutie en het gezag der wetgevende magt tegen alle aanranding te verdedigen en de wet te doen eerbiedigen, kan niet toelaten, dat eene oomitaatsvergadering over de door den gekroonden Koning en den wettigen rijksdag gemaakte wetten een afkeurend oordeel veile en daardoor tegen een hoofdbeginsel der Hongaarsche constitutie handele, zich tegen de volksvertegenwoordiging in oppositie stelle, of zelfs zich ais eene hoogere instantie van de wetgevende magt op- Werpe en daardoor de constitutie in hare grondslagen aantaste. De regeling kan en zal niet dulden, dat do oude instelling der gemeentebesturen van haar oorspronkelijk en wettig karakter beroofd worde, en, in stede van de verordeningen der wetgevende magt te eerbiedigen, in een controlerend gezag ontaarde, en evenmin dat zij zich op het standpunt plaat- Be , hetwelk de vergadering van het Heveser comitaat heeft ingenomen, toen zij, In plaats van als een getrouw en naauwgezet uitvoerder der wetten te handelen, in strijd met de wet de rol eener gewone volksvergadering vervuld heeft. Het is de pligt der regering elke handeling van dien aard tegen te gaan, welke langzamerhand de eenheid der wetgeving ondermijnen en onder voorwendsel van de autonomie der comitaten de verantwoordelijke regering onmogelijk •naken zou.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Julij (des Ochtends). De procureur-generaal heeft eene nieuwe vervolging tegen den afgevaardigde Lasker ingesteld, wegens &lt;Je oproeping voor cle verkiezingen van 29 Junij, programma der nationale partij. De behandeling van het proces is tegen SAuerustus Vastgesteld. —De aanhoudende regen is oorzaak, dat men in verschillende streken van Duitschland ernstig beducht wordt voor den oogst. —_ De klagten omtrent de handelingen der regering in de nieuwe provinciën vooral uit Hessen, worden van dag tot dag meer algemeen; Vooral betreffen zii de invoering der nieuwe belastingen, welke zoo&apos; op de bevolking drukken. — Uit Norrbotten (Zweden) zijn berigten ontvangen, waarin geteeld wordt, dat de bevolking aldaar door een vreeselijken hongersnood wordt geteisterd. De schepen, die aldaar aankomen, worden letterlijk bestormd, om zich meester te maken van de zich aan boord bevindende levensmiddelen. Den welgestelden was het in den laatsten .d zelfs niet mogelijk roggebrood te verkrijgen. De nood is zóó ïioog gestegen, dat het dringend noodzakelijk is dat van elders hulp worde gebragt, aangezien anders een groot gedeelte der bevolking den hongerdood zal sterven.</p>
	<p>9 — Volgens de Post och Inr. Tid. zijn in het jaar 1866 op de «Weedsch. kusten gestrand 122 schepen, waaronder 39 Zweedsche, J 2 Noorweegsche, 36 Engelsche, 7 Finsche, 9 Pruisische, 5 Mecklenburgsche , 4 Fransche, 3 Russische, 3 Nederlandsche, 3 Deensche eO 1 Noord-Amerikaansch.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Julij. (Part. Corr.). Tot geruststelling van het publiek —_ ik schreef u herhaaldelijk over de in omloop gebragte oorlogzuchtige berigten — wordt heden door het officieus orgaan ver* ïekcrd, dat de goede betrekkingen tnsschen Pruisen en Frankrijk niet *lJn gestoord. Van ministeriele zjjde wordt erkend, dat een deel der keizerlijke omgeving te Parijs op den oorlog aandringt, maar de Keizer *flf houdt zich aan de politiek, door den Heer Rouher vertegenwoordigd. Oorlog verlangen slechts de legitimisten en Orleanisten, wier tevloed echter niet groot is en de toon, door een deel der officieuse *ransche pers aangeslagen, is slechts een gevolg van de haar vereende vergunning, om vrijelijk over de Duitsche kwestie te spreken. Pc slotsom der officieuse verklaringen is, dat geene aanleiding tot bezorgdheid bestaat. Ik merk hierbij op, dat onze officieuse pers ook ?? vrije hand heeft in de behandeling der Fransch-Pruisische betrek*ingen, want de Zeidlersclie Correspondenz heeft in den laatsten tijd herhaaldelijk Fransche uitrustingen verkondigd; de N. Preussische «eitung behoort evenzeer tot de wantrouwenden en eigenln&apos;k betoogt ¦uechts de Nordd. Allg&apos;. Zeit., in hare oude bewondering van het cae•arismus, het met gevaarlijke van het Napoleontische régime. , De nieuwe vervolging door den minister van justitie ingesteld tegen Qe Heeren Twesten en Lasker, omdat zij het programma der nationaal-liberalen mede hebben onderteekend, bewijst dat de regering üet programma dier partij geheel desavoueert; zij kon dit toch op geene duidelijker wijze doen, dan door het vervolgen van twee der °nderteekenaars. Welligt draagt deze nieuwe maatregel van den «mister van justitie er toe bn om al de geruchten te ontzenuwen, ™elke nopens het bestaan van twee verschillende rigtingen in den JjOezem. van het kabinet,in omloop waren, en volgens welke dan j&gt;e Heeren v. Bismarck en v. Roon de liberalen, de Heeren Lippe, **ulenburg en Mühler de reactionairen heeten. Een maatregel als 9 genoemde van den minister van justitie kan slechts worden gekomen nadat de overige ministers zijn geraadpleegd. Al de overige •ninisters dragen daarvan gelijke verantwoordelijkheid.</p>
	<p>, FRANKFORT, 22 Julij (Part. Corr.) Uit Coblentz wordt gemeld Jat op het paleis aldaar sedert eergisteren de luisterrijkste toebe&apos;eidselen worden gemaakt voor de ontvangst van den Sultan. , Volgensde Gothaer Zlg. zal binnen kort in de Thuringsche staten ac reorganisatie der infanterie naar het Pruisische stelsel plaats hebben. In den. aanstaanden herfst zullen de landdagen der vier Zuidelijke &quot;taten zittingen houden, om te beraadslagen over de goedkeuring *an het nieuwe verdrag, betreffende het tolverbond en over eene wet »oor de verkiezingen van leden voor het tolparlement. , Koning Lodewijk II heeft besloten om, ter gelegenheid van zijn onwelijk in Oct. e. k., in al de verschillende regerings-districten van *nn rijk, aan een behoeftig, maar oppassend bruidspaar, een bruid°«nat van 1000 guldens te schenken. De landraden van alle regerings&quot;istricten van Bejjeren hebben nu ten bewijze van hunne vreugde en ?eelneming in het huwelijk des Konings, insgelijks 1000 guldens uit *e-ere distrikts-kas toegestaan om tot bruidschat te.strekken voor een tweede bruidspaar uit ieder regerings-district. , Het regenachtige weder dat sedert eenige weken ook in Zuidwestelijk Duitschland heeft geheerscht, schijnt eindelijk gelukkig op te «ouden. Sedert gisteren hebben wij fraai, zonnig weder. ¦Fe Luoern werd dezer dagen een moordenaar onthoofd. Dit was de *Wste executie welke aldaar sedert 1846 plaats had. Nu klaagt men ,r ,dat de zaak wel wat duur te staan komt, vermits aan den gere«wireerden scherpregter voor den houw met het zwaard 650 fr! behaald ig.</p>
</text>
