<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_-Mo.W-mßG_;ai, co-fQ-RT&amp;ir,; __-_f,»&gt; &quot;&quot; iMOiLiËNTÏïr^^ KALVERSTRAAT BIJ J)K BAOIJNHOESTEEG, WOENSDAG ©EN 24sten -ULIJ. 1867. TEN VOORDEELE VAN Mevr. PAULINE SAUVLET-ZERH, GROOTE SOIREE LYRIQDB ET DMIMIQDI, met medewerking van den beroemden Pianist WILLEM SAUVLET en iiet gehele Gezelschap van HUBERT SAUVLET, MET A-WISSELING ©ER NEGER-ZANGERS. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure Programma&apos;s zijn aan het Bureau to verkrijgen. Zu recht zahlreichem Besuche, habe ich die Ehre ein hochzuverehrendes Publikum freundlichst einzuladen, mit der Versicherung Ihnen einen genussreichen Abend zu bereiten. Hochachtnngsvollst, _rau PAULINE SAUVLET-ZERH. TUIN &apos;WELGELEGEN, 24 Julij. Geene Voorstelling wegens BESLOTEN PARTIJ, van af 4 Ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. B. C. CLAUS. Zomer-Theater Tivoli. (LEIDSOÏI- BOSCH.) HEDEN, WOENSDAG 24 JULIJ :| Eene eerste opvoering op dit Theater van Versez Marquis, operette en 1 Act. Musique de Prédéric Barbier. La Cigale et la fourmi, operette en 1 Act. Musique de Prédéric Barbier. — Serenade, comische Scène mit Fagot Solo durch Hr. Richter. — Op vereerend verzoek Grande Fantaisie de F Opéra Faust (Gounod) eomposé et exécuté par Mr. H. C. PEERS pour Piano et Harmoni Plute solo; deze Fantaisie zal: en. souvenir de Mezart uitgevoerd worden op een pianino waarvan het clavier bedekt is met een laken, dus geheel onzigtbaar&quot; voor den Executant. Morgen, Donderdag 25 Julij, voor de eerste maal Les viriuoses du Pavé, operette bouffe en 1 act. Entree 49 Cents de Persoon. Aanvang ten 7 ure precies. WILLE-fl KOSTER, Directeur. ~NÏ_UW 10IER-THEATER. PABILAM PLAITAADJE, T__E_ CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Woensdag 24 Julij. Kinderen-Voorstelling van 5—7 Ure. Arlequin op den Bloksberg of de Hcksenkamer dei- Toovergodinnen, balletpantomime, voorafgegaan door de Bruidschat van Marie, vaudeville. Entree 40 Cents. Kinderen en Dienstboden, half geld. De Negerhut, drama in 8 tafcreolen, met nieuwe decoratien, waaronder zal uitmunten de ijsgang op de Ohio. HE HIRECTIE Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. Aanv. 8* Ure. Donderdag 25 Julij. Groote Volks-Voorstelling. Entree 25 Cts. &quot;Tuin de ÏÏÊÏÏERSEBOON. DONDERDAG 25 Julij, VHMÊ-i-C, ©_t. CI_RT , te geven door het Militair Muziek-corps van het 3de Regt. Huzaren mt Haarlem; onder Directio van den Kapelmeester BERNHARDT, Entree 25 es. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
