<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van de nog voorhanden zijnde ZOMER-ARTIKELEN, tegen veel verminflerde prijzen. M_El_f ___R-É§OEUR^ 3 w D 58. SCHAPENPLEIN. D 58. TE KOOP GEVRAAGD §¦ «I®OT 11. G. MO§TËB 11. G%.9 f NIEUWENDIJK, HOEK OUDEBRUGSTEEG, TE AMSTERDAM, MiS iq ZOOWEL GROOTE ALS KLEINE PARTIJEN cfil -_•% -.0 ng__ «ba a -Ps_ __ *_?**_ *___&gt; i__w *^&gt; _f__ hh ____ _i_l Êm mffÈ B_i _S__ c_i^ - ï__ _£ _S n_ f_ is _l jh_ HA&quot; , h ,_; &gt;¦_¦_ ga h SB nUB n Ma ___? **¦_*. - U U JU ii ____ __ -I ____ __&amp;¦ I _*-**¦*« ,BS* I^aß&apos; ™&quot; ¦¦_¦ PP «¦¦ &quot;¦*¦ •__¦_*_ tüs^ :.&quot; Door het aangaan van een Contract met een Amerikaanscti Huis, moet bovengeneemde voortdurend partjjen afzenden en B &quot;« is alzoo in de gelegenheid HET MEESTE GELB er voor te kunnen geven, ja zelfs welligt HET BUBBELE, wat .g ¦_ N anderen vroeger besteedden. _ T &apos;__L &apos; ¦ (1726») ¦ NB. Indien het vertengd wordt kan het&apos; Papier direct Machinaal KLEIN gemaakt worden. IJK ROTTEBDAII eo IiOIÖEI. Wm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE VERTREKKEN: YAI ROTTER»AM, Donderdag 26 Julij &apos;s Morgens S Ure. Zaturdag 27 Julij &apos;s Morgens 7 Ure. Dingsdag 30 Julij &apos;s Morgens 10 Ure. TAM _LO_-T»-Bl¥, eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure van de British and foreign Steam IWharf. Gist. Visch en andere aan bederf onderhevige goederen moeten bezorgd zjjn twee nren voor de afvaart, zullende anders geweiger.-worden. (10710 CEBKOEBEHS «WITH, Agenten. JP-__SaMA, H_S^W-___l_-AÏ_A_¥R aml AUSTRAMAIï ROYAIL _f__AM_ COMPAIY, _LO__lTl_D_ VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Eeis van SOUTHAMPTON via PANAMA naar NIEFW-ZEE_ANB, 49 dagen. ii AU—TH ALIE, 57 « Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLÖN, in directe verbinding met -_-_..-.«j^- mmM m iuSTRALIAN ROYAL MAIL COIPA-T, „elke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTKALIE zullen vertrokken. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JAS. WOBXEY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of bjj VROEGE # DE WIJS, (10702) Te Botterdam, Agenten voot Nederland.</p>
</text>
