<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>Ne ,kcii&apos;erlijvl. . &apos;•&gt;■ Uit avordt dd. 23 Mei gemeld , dat .&apos;&quot;kien. jj.e troepen in Hankoav gestationeerd, aan het muiten zijn v,. n Melboi epings hebben Mingehoav verlaten. e Uw~2eelar,d &quot; WOnH dd- 25 Mei bcr&apos;st dat in don tocstan(* °P Pn Reene bel &apos; üs?-&apos; &apos;)e*re&apos;t de positie der troepen en der opstandelin»ft PUats Mhd verandering sedert het vertrek dor vorige mail &quot; °ntvail( * M -&quot;mij. Per ovcrland-telegraaf zijn dc volgende borigv Bouibuv ifl :t &apos;&quot;■.&apos;7&apos;itcn 25 3 u&apos; B,lol|erah 285 stijgende. Wissel op Londen&apos; 2 s B°7_°P Londen •f&quot;&quot;&apos;-&apos;, De indigOêog9t levert goede uitzigten op; avisa,, antor, 2C,M- % vrachten 42.6. ■vwsel oi T-™, -nvoer-artikelen dalende. Thee -. uitvoer 116,500,000 0?. &apos;-en fi.o ae&apos; 2$ Mei. Thee en zijde zonder handel. Wissel ep Lor.- Melhn, 0. -_ . ,_ V, ,-V G°ndu;tvoer 62,750 «neen. •3h*ëton bJsturßT.&apos;ï J&apos; G,stercn «vond ten 6 ure is de Keizer, zelf zijn *an dc Ban il. , ?ei&quot;i&quot; adjudant Goyon langs de Quais gereden tot tol8d; è^_f••» esft toen de boulevards t_t &apos;aan de Madelaine ge«r»l v,erd hij met geestdrift begroet.</p>
	<p>Bij den Senaat is een adres ingediend tegen den verkoop van onze-H delijke platen en slechte boeken. Te dier gelegenheid heeft de UecrH Thayer aangedrongen op groote gestrengheid tegen de onzedelijkheid., M welke zich vertoont in dc platen, boeken, schouavburgen en cafes-con- ■ certs. De Heer Geriteur, commissaris der regering, betoogde dat deM ren-ering haar pligt doet en zal volharden in hare gestrengheid. Daarna*™ is &quot;omtrent deze zaak overgegaan tot de orde van den dag. M In het Wetgevend Ligchaam is met eenparige stemmen aangenomen « een voorstel der commissie tot afschaffing der belasting op de rijtuigen. H De Heer Martel zijdelings een aanval gedaan hebbende op de avet be- ■ treffende dc coaliticn heeft dc Heer Emile Ollivier gezegd dat het sta- H ken van den arbeid door dc werklieden, wel ver van ongerustheid tcH verwekken, het bewijs heeft geleverd van een grooten vooruitgang in ■ den geest der arbeidende klassen. Deze rekenen om haar toestand tcH verbeteren niet meer op de regering zeo als in 1848, maar op zich zelven: H op verecniging, arbeid en zuinigheid. ■ FLORENCE, 23 Junij. Volgens de Nazione is het gerucht, verspreid» betreffende het terugroepen van don zaakgelastigde te Madrid, volko-M men on&quot;-grond.De onderhandelingen met de staten van den Dmtschen homM aangevangen,met betrekking tot het erkennen van het koningrij kltalie zullenm voo? een korten tijd worden geschorst, ten gevolge van het vertrek desH Konings van Pruisen uit Berlijn. ...  H Naar luid der jongste berigten uit Alexandne neemt dc cholera aldaarH in hevigheid toe.  ■ , , Met betrekking tot de onderhandelingen te Rome gevoerd tnsschen detiH Pauseüjkcn Stoel en Mexico deelt het reeds gemelde dagblad o. a. medeM dat dio zijn afgebroken, uithoofde de Paus vorderde, dat uitsluitend aanH hem dc bevoegdheid zou avorden verleend om kerkelijke kavestieu u-fll beslissen, zelfs die avaarbij de staat avas betrokken, teravijl in het vraag-■ stuk betreffende eigendommen van kerken en kloosters in geenerleiM transactie zou avorden getreden, naar de verklaring derßoomschecurie.■ MADRID, 22 Junij. Het ministerie is definitief- geconstitueerd. DeH maarschald Serrano is benoemd tot kapitein-generaal van Madrid. ErisH cene algemeene amnestie verleend voor alle drukpers-delicten. ■ BRUSSEL, 23 Junij. In de Kamer van Vertegenwoordigers hcenflj do Heer Orts het rapport der commissie ingediend over dc aanvraag» van den procureur-generaal bij het hof van cassatie, om den minister» van oorlog, generaal Chazal, en den Heer Delaet, lid der kamer, ave-« gons het door hen gehouden tweegevecht te mogen vervolgen. Dc con-H clusie van het rappprt strekt om die magtiging te verleenen. Morgen» zal do kamer d arover beraadslagen. De Heer van Humbcek heeft ver-M scheiden emendenieaten op de vreemdelingenwet ingediend. Zij zullen» avorden gedrukt en rondgedeeld. H LONDEN 23 Junij. In de heden gehouden Thee veiling waren dcß de prijzen beter. — KoJfij met veel omzet. — Suiker meer gevraagd. —-■ Rost vast. - Talk in loco 41.6, Oet.-Dcc. 42.6. - Tin: Straitsß £ 92.10. — Raapolie 42.6. — Patentolie 45 a 46.6. Lijnolie 32.6 a« 32.9. —Gezuiverde Petroleum 30a 81. —Boter: Friesche 114all6sh» Tarwe onveranderd. — Haver 6 p.al sh. hooger I LIVERPOOL 2. Junij. De omzet van Katoen bedraagt 15,000 hm De verkoot.cn der week bedragen 140,000 b.; de voorraad is thansß 276 000 b. Men noteert Middling Upland 19% d., dito Orleans 20 d.H De stoomschepen Tcutonia en Helvetia zijn van New Vork met be-B rigten vanden lOden jl. alhier aangekomen, medebrengende 8 .8,351 dollars* BERLIJN , 23 Junij. Rogge Junij—Julij 46; Julij—Aug. 45%. —■ Raapolie: Junij—Julij 13%. Julij—Aug. 13%. ■ LONDEN, 23 Junij. Slotkoersen: Consols 90; 1 pCt. Ecuad. — ■ 5 pCts. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex.e. 253/, ■ Afgest. Grenada —.-; 2pCt. Nieuwe Dito -; Uitgest. Dito —; Land* avarrands -.-; 3 pCt. Port. 1853 49%; 3 pCt. Dito 1862 -1 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3: pCt.&quot; 1859 — ; 5 pCt. Dito 1862 91 fl Dito 1864 —;3 pCt. Spanje 48% ; 2&apos;/, pCt. Dito 40% ! Amort. 30% fl Cert. Coupons 15%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 50% ! 2 pCt. Vcnez* —; 6 pCt. 1862 38; 1 pCt. Dito — S-_ pCt. Holl. —; 4 pCt. Ditol —• C.pCt.Ver. Staten Leen. 1882 7-H;r&gt; pCt. Dito —; Dito Shares —. Wissel: Petersburg 3/m. 31 ; Parijs 3/m. 25.42% ; Hamburg 13.9 % &quot;wE&apos;-NEN 23 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69 60 ; 5 pCt. Nat, 74 75- Zilv. Met. 1864 80.25; 8.-Act,.798; Noordb.-Act. 167.70; Oost.- Aand.&apos; 89.50; Loten 1854 85. — ; Cred. Loten 125.15; Eng Oost. Bank 74.50 ; Cred.-Anstalt 175.90; Fr. Oost. Spoorweg. 174.90; Nieuwe Lomb 213.—Wissel Londen 109.50; Hamburg 81.10; Parijs 43.40. 1 BERLIJN, 23 Jnnij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 68%; Stiegl. sde Serie 74%; Dito 6de Serie 90%; 5 pCt. Eng. Russen 1862 91 %; 3 pCt. N. Dito 56&gt;|; 4% pCt, Pruis. 101 %;6 pCt. Amerik, 1882 78%. „_ _. FRANKFORT, 23 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62; Dito Kat. 67; Oost. Aand. 1860 83%; 3 pCt. Spanje -.- 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 18S2 76%. — Wissel Londen 119%; Weenen HAMBURG, 23 Junij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt, Spanje —; -fc pCt. Dito — , 6 pCt. Amerika 1832 69-%; Vcremsb. 106.7.; Noord-Duitsche Dito 115%. — Wissel: Londen 13.5% ; Amsterdam 35.50. .-,...,_ nr n. PARIJS, 23 Junij .Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 66.45; 4% pLt. Dito 95.50; Frans. Oost. Spoorweg 412; Crédit-Mobilier 733; 3 pU. Spanje 41; 2% pCt. Dito 40&apos;/;; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Itahe 66 8 Wissel: Petersb. 3/m. 326; Londen kort 25.20; Amst. 3/m. 2103/4; Hamburg 3/m. 185%. Fransche 3 pCt. openden 66.40. BRUSSEL, 23 Junij. Metall. 62% ; Oostenr. Cred. 412.50; Amerika ANTWERPEN, 23 Junij. 4% pCt. Belg. 99%; &lt;^™*i^.£_t ~* 5 pCt. Metall. 62 %; 5 pCt. Nat. 67 Vi; 3 pCt. Binnenl. Span je 39 %; 2 % pCt. 38%; 6 pCt. Turken 49% ; 6 pCt. Amerik. 1882 77; Credit Gmll. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
