<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l jk De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN &gt;»&gt;JLi SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.Hz., /^fsJKOl, W. H. MONTAUBAN VAN SWIJNDUEGT, &gt;f fr_lM B. C. D. lIANEGRAAFF, 11. N. MONTAUiyy_V^»_ij\ BAN VAN SWIJNDREGT en H H. VAN *^fffrf^V/^l_Si „P*y a DAM, te Rotterdam, /.uilen als lasthebbende ar:m *T,SPBS-f Sferf humm Meester,op DIXGIDAG 27 JUNIJ 1_(3„, des Middags ten 12 Ure, in de Zaal aan de Sche.pratikershav.n, Wijk 1, Nu. 499, publiek verkoopen: Het Extra Snelztilend, Gekoperd en Kopervast Nederlandsch Barfcscliip SILtEJVTMWJM, laatst gevoerd door Kapitein J. A. N. SCHAGEN VAN LEEUWEN, volgens Mectbrief lang 36 El 60 di.iin, avijd 5 El 74 duim, Hol 3 El 88 duim, en alzoo gro it 362 Tonnen, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdero Schecpsgereedsebappen, zooals hetzelve thans is liggende binnen dc Gemeente Rotterdam. (13330) NOG ZULLEN WORDEN VERKOCHT: 1 CHRONOMETER van BARRAUD N°. 2606, te bezigtigen in het Gebouw der Koninklijke Nedcvlandsche Yaclitelub. 1 BARKAS met TUIG en ZEILEN, te bezigtigen in de Scheepmakershaven, voor hat kantoor van do Heeren VAN OVERZEE frC°. BOEWKCNDIGEN-IND-STRIËLE.!. lemand, van ongeveer 30 Jaren, Bouwkundige, die zijno Studiën aan eene Academie voor Ingenieurs heeft voltooid, gcruimen tijd Practisch san verschillende belangrijke Bouwwerken werkzaam, avenschte aan eenige INDUSTRIËLE ZAAK TE WORDEN VERBONDEN, of wel zich met lemand te verstaan tot een zamenaverken, hetzij met een Architect, Ingenieur of eenig Industrieel; ook zou hy in zijno carrière buitens lands avillen gaan. lemand gen.igd met hem in relatie te komen, avordt uitgenoodigd met getcekenden Brief, Lett. R„ zich Franco te adresseren aan den Boekhandelaar J. GREVEN, te Utrecht. (14614) Ji. J 4, i VAN DE HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE IS VERSCHENEN. Amstebdam, De Drukkers-Uitgevers, (14853) 23 Junij 1865. GEBROEDERS BINGER. wmm en Sterdam, VICE VERSA. ZOMERDIENST. Van VLISSINGEN: Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgens ten 8 Ure. Van ROTTERDAM: Dingsdag. Donderdag en Zaturdag, des Morgens ten 10 Ure 20 Minuten. In Correspondentie met de Stoomboot naar BRESKENS. RETOURK AARTEN worden afgegeven, geldig voor het geheele ïaar. (12901) Js|^, SNELVARENDE STOOMBOOT MÈMFH MM$ m M JZ W Ho VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag de» Ochtends ten 8 Ure. » » HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% ure), onmiddelijk nu de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (11301)</p>
</text>
