<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWENTSCHE BANRVEREEIGM f koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen 8 ƒ1.7254, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNO- | TEN tegen/1.735. a 1.7334: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.88, g 8/d. tegen ƒ 11.87% ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel avordt y_ Cent § per £ Sterling hooger koers gegeven. (12215) | NEDËItUNDSCHE &gt; HANDEL-lAATSGHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM, op VIiUDAG 21 JULIJ 1865 , van ongeveer : j &apos;■; 44,100 Kranj. en Kanass. JïAVA SUIKER; liggende te Amsterdam.&apos; \ 17,300 ir ii r .j „ * &quot; Rotterdam, i 3,500 n rr n  „ » » Dordrecht. \ 5,700 ii ii ii .*. „ » &quot; Schiedam. i Amsterdam, 23 Junij J 865. (14855) ~ MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEff. Do DIRECTIE geeft hierbij kennis aan da Houders van Aandeden, dat het DIVIDEND over het EERSTE BOEKJAAR, door de Algemeene Vergadering bepaald op ÉÉN GULDEN PER AANDEEL, op 1 Julij zal kunnen avorden ontvangen tan haren Kantore te&apos;s Gravenhage, of bij het Lid der Directie to Amsterdam, den Heer W. TESTAS, en&quot;dat ton dien einde de Voorloopige Bewijzen van Aandeel, vergezeld van eene Nummerlijst, gratis verkrijgbaar ten haren Kantore en bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN fr ZOON, Kalvcrstraat E 50, te Amsterdam, ter al&apos;stcmpcling van het Dividend moeten avor Jen overgelegd, &apos;s Gravenhage , 12 Junij 1855. (14727) DE DIRECTIE. ~VAN VLIJMEN en HEÜKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op DINGSDAG 11 JULIJ 1865 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN. in het Lokaal BE ïW A A N, te Amsterdam, Verkoopen: Fraaije Juavcolen, Goud- en Zilverwerk, Porseleinen, Lijnavaden en Kleederen , Bodden , Tapijten , Spiegels , diverse Meubelen eu verderen INBOEDEL. De Catalogus zal in tijds te bekomen en do Goederen daags te voren te zien zijn. (148.3) &quot;^eITBËSTÜUR der Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen, opgerigt in den jare 1807, noodigt, overeenkomstig Art. 12, 17 en 20 der Statuten, de AANDEELHOUDERS in die Sociëteit uit, om op Donderdag den 6dcn Julij 1865, des Namiddags ten Half Twee Ure in Persoon of hij speciale Gemagtigden uit de MEDEDEEL HEBBEREN, te comparecre» in het Lokaal Eensgezindheid, op het Spui, ter vervulling der Vacature van Commissaris, ontstaan door het overlijden van den Wei-Edel Gestrcngcn Heer Mr. ANTHONY BACKER Junior. He Directeur , Amsterdam, 21 Junij 1865. P. LANGERHUI-EI.. NB. De aezcjce.de Volmagten zijn te verkrijgen ten Kantore der Sociëteit. _2 (U 755)</p>
</text>
