<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uit aanmerking van de eerstdaags te wacMen_-pLjESi van de Spooraveg-verbinding tusschen PILLAU 011KONINGSBB hebben avij heden, behalve onze reeds sedert 20 Jaren bestaand SCHEEPSBEVRACHTINGS EN KLARE&apos; RINGS-AFFAIRE, dergelijke Onderneming onder dezelfde Firma R 0BT. KLEIJENSTÜBER &amp;*■■ te PILLAU .pgerigt. Wij hebben ons met dit doel verbonden met da Heeren FRIED. ERNST KUUR &amp; C 0.,) _,TTTAÜ. * EDW. &amp; GEO HAY, Ste PU&apos;1&apos;* rr STORRER &amp; SCOTT, 5 -e fM En avorden van nu af alle aan de genoemde Huizen of aan .n ra» te Pillau binnenkomende Schepen, zoó zij zich te Konings roVisn, onze Firma bedienen, voor de tot nu gebruikelijke Koningsberg &quot;.„mik* op die avijze geëxpedieerd, dat alle Pillauer Klareringskoste en slechts ééne afrekening ie Koningsbergen plaats heeft. aaliz&apos;ell&apos; Ten slotte zijn avij zoo vry, U nog óp de reeds ingetrecle&quot; erkza»01 lijke vermindering, (omtrent de helft) van onze havenkosten °P dikte maken, en hopen, dat dit aanleiding moge geven, Uave ~. wijls naar onze plaats te zenden en van onze diensten ge}&gt;r&quot;&apos; .^ vo&quot;I Het ons tot nu toe geschonken vertrouwen, verzoeken avij durend aan ons te schenken. Konixgsbergen, 1 Junij 18G5. Hoogachtend, * C°&apos; (13209) ROBt. KLEIJIENSTÏggS3--^ f 100 Salaris* , ccfl » In een SIGARENWINKEL avordt ten spoedigste &amp;V3ïK.,js ƒ11* soenlyk BURGER JONGELING, 16 ia 17 jaren oud. Brica-cn Franco onder Lr. W. T., bij den Boekhandelaar u-(|4721) BOM, Kalverstraat, E 10, alhier. —^ LANDBOUW- Wm SOMT VH HSt, Aan HH. Landeigenaars, Grondbezitters, Landbouwers&apos;_-_inboii^ en allen, die zich beavcgen op hot gebied van Land- e jraß^V.--avordt berigt, dat door den Heer BOUTIN te Libourne » - di» eene nieuwe soort van VLOEIBARE MEST is ultS^ar de&quot; VZ de meest mogeliike Voordeden aanbiedt. Deze Mest, n nt&amp;f&apos; vinderde BOUTlN&apos;sciie VLOEIBARE MEST gcno^onc »*% men in geldswaarde 4 maal minder noodig heeft dan van c-ffoBc J* heeft bovendien nog deze vier. groote Voordeden boven _, voor zich: lnttcl WlJVjj I°. Het uitwinnen der Kosten van VRACHT, die zeel &apos; cl \yv 2°. Het Verwerken, dat bij de gewone wijze van bcmesu B en GELD kost, vervalt bij deze Mest ten eenen ma* -.jjicze, en 3°. Dat op alle Soorten van Grond, avelke men ook « ieder Klimaat her Zaad goede VRUCHTEN draagt. . (jcw»sseu&apos; 4°. Nog nooit heeft zich eenige ZIEKTE verioond aan avier zaad met deze Mest bewerkt avas. da* mcnhe( Het kenmerkend verschil is voornamelijk hicrin^geleg6 j{cs&apos; dc tegenwoordige avijze van bemesting den GROND, IIIJ . ZAAD ZRLVE de Voedende Elementen doet inz,ligc,V,,iatsch-..&apos;J &apos;■. In Frankrijk en in Engeland, waar zich ook cene J» zijn ob^ verspreiding dezer hoogst voordeelige mest gevs-rmd v*j j, bare proeven naet deze Mest genomen, die allen de v^ bcno^11 |j. overtroffen hebben. Vele Commissien, avaaronder eö^B zakcnin /h«n-door Zijne Excellentie den Minister van Binnenlandse^ _ers]ag ,j, rijk, den Heer ROUHER, hebben proefnemingen g&apos;^-afno„cn n^l-^. ncr bevindingen nitgebragt; honderde particuliere Per 3 flinke ntr.jn \% voorbeeld gevolgd en allen zijn verbaasd geavecst over &quot;„..jonen, *U .^ Duizende Attesten van Commissien en Particuliere r ._ tev W handen van den Heer BOUTIN, avaarvan afdrukken| nffeg. *irf« liggen bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, o^° 1 ■ kOkO-te Amsterdam, aan wiens adres met Franco Brieven on jcD te STELLINGEN worden opgenomen en nadere Inion .( men ziJn- , _.ordt»^*_!«liik&apos; Ofschoon niet anders dan per fust van 10 a 100 kan av dcU?,ii zijn, opdat ieder zich op zeer aveinig kostbare wijze a.i vcrj:rijs&apos;w&apos;Leii, heid kunne overtuigen, kruiken van éen Nederl. Kan. r pr» steld a ƒ 1.75, waarbij eene Gcbruiks-Aanwijzing, w (l*^&gt; enz. enz. , avordt gevoegd. _^_-—^ jirl</p>
</text>
