<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT.</title>
	<p>Van 22 tot 27 Junij is aan de beurs van Amsterdam weder dc gelegenheid opengesteld tot deelneming in eene gcldleening, groot ƒBOO,OOO Daar iedere geldvraging zoowel hare bijzondere aanleiding als haro bijzondere voorwaarden heeft, is het voorzeker van het meest overwegend belang, om in de allereerste plaats bij alle dusdanige en in den laatsten tijd zoo menigvuldige leeningen te overwegen en te onderzoe ken in welke verhouding de aanleiding en de voorwaarden staan tot d« belangen en waarborgen van diegenen, die hunne kapitalen daarvóór fceschikbttar willen stellen, en of er voldoende gronden bestaan om d deelnoming in gemoede aan te bevelen. Het geldt hier de voltooijing en als het ware de consolidering eener nationale instelling, waarop, niettegenstaande haar nog zoo jeugdig bestaan , reeds geheel Nederland in het algemeen en de hoofdstad in het bijzonder roem draagt. Om te verhoeden dat deze schoono en echt nationale zaak in het bezit van vreemden, dia hiertoe hunne kapitalen gaarne beschikbaar willen stellen, zoude overgaan en zoodoende op nieuw teleurstelling en vernedering even als bij vele vroegere gelegenheden (Ned. Rijn-Spoorweg-Maatschapp&apos;d, Duinwaterleiding-Maatschappij, enz.) het lot van landen stadgenoot worde, mag men waarlijk, volgens het gevoelen van steller dezes wel eenige opoffering of risico van de inlandsche kapitalen vragen. Maar dit zoude werkelijk te veel gevergd en te gewaagd zijn, nit aanmerking dat de zaak aan velen reeds belangrijke opofferingen gekost heeft en dat men bij de menigvuldige en belangrijke kapitalen, die in dc laatste jaren gevraagd zijn, waarvan de plaatsing van velen voor de deelnemers geldelijk slecht geslaagd is, niet te vetl op hernieuwde &gt; algemeene en groote deelneming rekenen mag. Deze overweging heeft zeker ook de directie geleid bij het bepalen der ■Voorwaarden van deelneming en deze zoo doen vaststellen, dat men in Volle overtuiging de deelneming ab soliede geldbelegging kan aanbevelen. Dat deze overtuiging niet op losse gronden berust kan aan leder uit hot laatste verslag der maatschappij en de toelichting, gevoegd bij de voorwaarden tot deelneming, in verband met deze laatsten, ten duidelijkste blijken.</p>
	<p>Daar waar men een rentegenot van ongeveer 6 pCt. aanbiedt en zulks gepaard gaat met een boven allen redelijken twijfel verheven solied onderpand voor aflossing en rentebetaling, kan men ten minste in volle overtuiging en met de beste verwachting de medewerking der Amster-amsehe beurs en der inlandsche kapitalisten inroepen. Tot aanbeveling ter deelneming zoude nog veel aangevoerd kunnen •Worden.</p>
	<p>Daar dit echter grootendeels eene herhaling zou z\)n, al ware zulks oan ook in andere vormen en bewoordingen van hetgeen in dc op de Baak betrekking hebbende en openbaar gsmaakte documenten zoo duidelijk wordt uiteengezet en steller dezer regelen zich uitsluitend ten doel neef. gesteld om beknopt aan to toonen, dat de geldbezitters met terïijdestelling van overwegingen, welke zij Welligt in de weegschaal zonden willen leggen, doch die aan dc kwestie geheel vreemd moeten blijven, in hun eigen belang en «iet volle gerustheid tot de wcl.lagiiig kunnen medewerken&apos;, gelooft hij hiermede te kunnen volstaan, niet twijfelende of dc uitkomst zal bewijzen, dat hij zich in zijne opvatting niet vergist heeft en dat al het goed», dat men i» Amsterdam wenscht te sien tot stand brengen, geschieden kan en geschieden zal. ***</p>
</text>
