<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voortdurend kan men Tnteekenen op het &quot;Wordt gevraagd in de nabijheid van de Planfage, ¦vööT«?j&apos; w_ __-wm _-_-____ _m __^ ¦-« __ . Weduwe met één Kind, twee GEMEUBELEERDE HAME^ MEItMIÈ RlftiFJ JE j»«t hel; Middageten Adr«, Plantage Kerklaan, hoek Uijtog &apos; fcevattende de opgave van Predikbeurten by alle van Staatswege B 132&apos; dea seer VAN BLEISWÜK RIS. (2J3 _ erkende Pro testen tsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, bene- n a_m SS ¦ ¦ W o yens mededeelingen van de Kerkeraden. (23492) .&amp;¦.=&apos;» BB ï Harteustraat, XX 601. J. H. &amp;C. VAN HETEREN. I 1 &amp;i üu I Kl MAGASINS AHGLAIS, rMCAIS; ÉT IMEHS m_^_m\ tÜB* &quot;-Ö | JE» HE PA CUTEREf te hud(i llref,t* zoude niet «&quot;geneigd zijn om tegen &lt;»&apos; «5, RUE ROYALE, a BRUXELLES. (27038) missie eenige BultenlsntUclie Huizen ie Xertet* * _T^nUl.ttTïllll&lt;. woordigfen in courante artikelen. Men kan de I_PU W JL-J-Ll. J. UJ_l-_J referentiën aanwijzen. Adres franco aan L. &amp;C. N0-*&apos; t DE Ll VE^TE DES NOUVEAUTÉS DUIVER, —^t-T .„„„„„„„vr-*-^2^ ! ROBES. CHALES ET COHFECTIOHS. J- lAH6EHBERG &amp; C., nuirffi^w n trwvmn vroeger KING &amp; Co., STEENBAKKERS. Zijde-llandelaren, Boompjes 108, te RottebdaM- Te leveren FRANCO, losplaats NIJKERK: NTFT^WF, HFRF^T- ÏÏN WÏNTFR^T&lt;TFFÉ-, &apos; 40,000 stuks lste sooert vlakke KLINKERS. mLlWli nl-Möl Jl_ W IL&gt; I_A_ lUrn&gt; 100,000 t beregend of miskleurig hardgraauw. Alle soorten van gekleurde eu Zwarte ZIJDE, MOIItE ANTWgi 50,000 ii ondervoets hardgraauw. IRISH POPELINËS en alle andere soorten, alsmede WOLl* &lt;\ 50 000 t bovenvoets boerengraauw. STOFFEN, RIPS, enz., enz., uit het zoo gunstig bekende Hui&apos;^ 1 100,000 t rood. PETER ROUINSON , N 4. 103 tot 108, Ostordstreet en MOl 1 Betaling per 3 Maanden of contant met 2 pCt. korting. Nadera ning Kstablishment 256 tot 262. Regentstreet, London, W. : i Inlichtingen worden gegeven en franco aanbiedingen verzocht by den STALEN worden op franco aanvragen verzonden door het ge» Heer Architect der Gasfabriek te Middelburg. (27413) Rijk en naar de 0.-l. bezittingen. (26927)-/ HT. JFMCOAAjM^CAWMjiifX. BAZAR VAN TAPISSERIEN., Wed. A. 11. FRIJË, ,| Hartenstraat, LL 191. Ontvangen eene uiigebreide collectie ETUIS, NECESSAIRES. PORTEFEUILLES, PORTE-MONNAI]j &apos; WERK-, SLEUTEL- en andere MANDJES, NAALÜENKÜSSENS. INKTLAI _EN, TAROURET- enfcANAR KUSSENS, kleine en groote STOELEN, VOETBANKJES. SCHELLEBAND BN, LAMPEN- en FLACÖj , KLEp]I)JES, LAMBREQUINS, COINS, REISZAKKEN, VOETZAKKEN, CANAPEKLEEDJES, PANTji ! FELS, SCHRIJF- en MUZIEKMAPPEN, enz. enz. zoowel begonnen als afgewerkte, alles in de NIEUWS&apos; ¦ DISPOSITIES tot de laagste prijzen. (27543) 1 60 PCT. BEIEDEÜ »I_N FRItfS. . I FINALE UITVERKOOP VAK EENE PARTIJ _, I GALANTERIEN, PORSELEIN, GLAS, LAKWERK, MAHONIEHOUT, MEERSCHUIMEN SIGAB*** PIJPEN, PORTEMONNAIS , SIGARENKOKERS, WANDELSTOKKEN, ÉTAGÈRE.ORNAMENTEN, Eene Partij KINDERSPEELGOED, dewelke voor alle Prijzen weggeruimd worden. Om eene overtuiging der Goedkoopheid te gegen, noteer ik hier eenige. ~ y|! 1 VictoriaServiesen van 4 stuks en (5 paar Porseleinen Koppen met Schotels ƒ2.40; Porseleinen Gebakbordjes met goudrand /&apos;v per dozijn; Mostaard, Peper- en Zoutetel met goudrand 30 ets.-, Geslepen Wijnglazen van af 15cts. idem Likeur 11 ets. Wijn- en I Karaffen in alle soorten; ïhcestoof met Ketel verlakt ƒ1.30; Theetrommels met blad 50 cts.; Koffijkist raet tocbehooron 38 cts.. kistje 28 cts.; fijne verlakte Broodbak 60 cts.; Kaasstolpen van af 80 cts.; Fijne Fransche Zeep per dozijn 40 cts. en hooger; eene P% I verlakte Tafelkleedjes per el 75 cts.; 6 Lepels en 6 Vorken Berlijnsch zilver, vroeger ƒ 12, thans ƒ 3.75; idem Suikerlepels 6 en * j i idem Suikerstrooijers 30 cts.; eene partij Petroleum-Lampen / 1.50; Porseleinen Eijerdoppen 6 cts.: eene partij vergulde Pcnduh af ƒ 10; fijne -vloderateur-Lampen van af ƒ 2.25; Olie en Azijnstellen van 4 stuks ƒ 1.10; eene partij verlakte Thee- en Koi&apos;ti.r van af 50 cts.; Bloemvazen en Mariabeelden onder Stolp, porseleinen Pronkvazen, Beelden. Stalen Vorken 4 en 6 cts.; Compositie^&apos; i 8 en 10 cts.; idem Suikerlepels 6 stuks 15 cts. .. Te veel om alles te mrlden. Winkeliers en Kooplieden nog 5 pCt. Rabat. (27521. WARMOESSTRAAT, 30e Huis van de Vischsteeg, J 611. JOH NOMAN EN ZOON, le Zah-Bommtl, hebben alom verzonden: PROSPECTUS EN INTEEEENLIJST OP HET TMiISC&apos;iIIIBFT VOOMI niE-DEMj. IMDIEi» van Dr. W. IS. BARON VAN HOËVELL, voortgezet onder redactie van «. 11. BETZ, Mn. P. P. VAN BOSjfrt , J. I&gt;. FRAKWEN VAN DË PITTE, Mk. t. VAN HEI KEI.OM , Mk. C. J. F. MIRANDOLLE, HEN»11? MULLER «zn. en PROF. P. J. VETH, en met medewerking van EEN AANTAL ANDERE STAATSLIEDEN ; CELETTERDEN. ._______. __* . &apos; Zij vertrouwen dat het Tijdschrift, sedert jaren met roem bekend, onder deze nieuwe redactie eene schoone toekomst te gemoew en dat, op «en tijdstip waarop in Nederland aller oogen op de Koloniale Politiek gevestigd zijn, zü op eene ruime belangstelling hu publiek kunnen rekenen. Breedvoerige omschrijving bij Prospectus vermeld. De abonnementsprijs blijft onveranderd beP*?ij f 13 per Jaargang. (275ÖW. ««L. o ,1. Il AME C 1 v ™ wan J&apos; Bij hot naderend ST. NICOLAASFEEST neem ik beleefd de vrijheid UEd. uit te noodigen mgn MAGAZIJN met ÜED». b | te vereeren Van af heden ben ik ruim voorzien van elegante soliede gebonden KERKBOEKEN en BIJBELS, alsook eene ) ; keuze van DAMES- en KINDEK-KERKBOEKJES met nette fraaije Stalen Kuipjes, alsook in echt Schildpadden Banden-^ j Prijzen zijn zeer billijk gesteld. Oude Boeken en Bijbels worden op nienw ingebonden of in ruil aangenomen door den Bijbelhan A. VAN ROSSÜM Jr., Singel brj de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam. (2»37e*^ . H.H. LIEFHEBBERS VAHf FIJNE: HAVANA-SIGAREN. Door de Frtna, welke in Augustus 11. de partij A. FERNANDES SIGAREN met collossaal succes ke«ft opgB&apos;^8&apos;^ worden brj het einde des jaars wederom onderstaande partijen a contant tegen rembours aangeboden minstens 35 pCt. beneden &lt;* zünprgs, als 4Q mi„e A__EXA_TDEH II ïl f 45, dl 50 „ JEI -OOHADO „ „ 36. Voorloopig worden ook Monsterkisten van 250 Pc. van elko soort op bovenstaande Conditien alom verzonden. ?, Reflecterende, vervoege men zich met franco brieven, onder lett. A. D., Bureau Handelsblad. (274° J/ :=?_ PHOTOGRAPHU. &quot;.? De Ondergeteekende heeft de eer het Geachte Publiek te berigten, dat hij bij zijn reeds jaren bestaand PHOT. ATELIER (SM G 94), het tot nu onder de Firma THESLING &amp; C&quot;. bestaan hebbende, groot, elegant en smaakvol ingerigt PHOT. Al*fi SINGEL over de Berjrstraat, G 403, heeft overgenomen en met 1 DECEMBER e. k. zal openen. Verder zal hij het onder oe JAC. PILARTZ voortzetten, en alles aanwenden om het reeds genoten vertrouwen zijner Begunstigers waardig te blijven. Bovengenoemde Ateliers zijn zonder uitzondering DAGELIJKS geopend van af ZATURDAG 1 DECEMBER e. k. ,$ Bestellingen of Brieven voor het Atelier op het Singel wordt men ten vriendelijkste verzocht na 6 Uur &apos;s Avonds aan net * tn Woning in de Stilsteeg, G 94, te bezsrgen. ¦ .._&apos;_.. .. nv^ Voor de vroegere geëerde Begunstigers van liet Atelier op het Singel bestaat gelegenheid van de nog voorhanden zrjnde V¥ i altijd nabestellingen te bekomen. ,„„_„.. «»-.«_«_«. ¦___,_¦______ _¦ •_ vn-rw i NB. Weder ontvangen eene groote Sortering gewone en fijne LIJSTEN en PASSE-PARTOÜTS voor Visite en F» 1 in het Atelier STILSTEEG, voorhanden. -***-* ¦»¦ __ &gt; ¦_._..__- _.. _. _»«. (27358) AMSTERDAM, Nov. 1866. JAC. PIJLARTZ, PllOtOgf^</p>
</text>
