<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 27 November.</title>
	<p>Onder de wetsvoordragten, welke, naar men zegt, aan het Wetgevend Ligchaam zullen worden ingediend, noemt men er eeno betreffende het zegelregt van de zoogenaamde kleine, dat is niet po itieke drukpers. Het spreekt van zelf, dat de Monteur du Soir, gelijk tot dusver, daarvan bevrijd zal blijven. — Naar men verneemt heeft de militaire commissie zich verklaard voor algemeene dieustpligtigheid zonder plaatsvervanging. Indien het wetgevend ligchaam , hetgeen niet zoo onwaarschijnlijk is als het schijnt, de voordragten betreffende de militaire reorganisatie verwerpt, dan heeft de regering besloten de Kamer te ontbinden en ouder het doen va-.i een beroep op de democratische massa&apos;s, met eenigo opwekking tot haat jegens de aristocratie en de burgers, nieuwe verkiezingen uit te schrijven. — De opvolger van den Heer de Montholon als gezant te Washington, de Heer Bertheney, vertrekt met de volgende pak.t, omzijn post te aanvaarden. Hij is te Compiègne ontboden, 0111 zijne instructien te ontvangen. — Er bestaan op dit oogenblik in Frankrijk 17,504 industriële maatschappijen of naamlooze vennootschappen, die gezamenlijk ruim 22 millioen aandeelen hebben uitgegeven, vertegenwoordigende een kapitaal van meer dan 5371 millioen fr. — Uit Tonlon ontvangt men berigt, dat het smaldeel Fransche pantserschepen, hetwelk gewoonlijk in den Atlantischen Oceaan ligt, zich bjj het smaldeel pantsejschep&apos;en van de Middellandsche Zeeheelt gevoegd, om gezamenlijke oefeningen bij üe jßyères eilanden te houden. — De kardinaal-aa&apos;rtsbis.chop van Rouaan, Mgr. de Bonnccln-se , befft zich gevoegd bij die Fransche prelaten , welke de geloovigcn •hebben opmerkzaam gemaakt op het gevaarlijke der gesteldheid van den Heilig». Stoel na het aanstaande vertrek dor Fransche troepen; zijn mandement dienaangaande is bijzonder scherp. — Te Mirepux, in het departement der Arriègc, is onlangs overleden ren landman, Jean Joseph Jalabert geheeten, die den ouderdom van honderd zeven jaren en acht maanden bereikt had. Hij had in 1789 de Bistille helpen veroveren en iv 17.14 de Yendeërs bevochten; sedert had bij de krijgsdienst vaarwel gezegd en het landbouwbedrijf uitgeoefend, terwijl hij tot aan zijn dood van dc gebreken des ouderdom* verschoond was gebleven. In den loop van dit jaar zyn in Frankrijk niet minder dan 135 personen overleden,boven de hondeid jaren oud. — Men verzekert dat de prefect van het departement der Monden van de Rlione , de senator de Maupas , tot grootreferendaris van den senaat zal worden benoemd.</p>
</text>
