<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR tegen primo Mei a. s. een net, droog, vrij WO O&apos; HUIS, ep den Overtoom, levendige ziide, bij de Leidsche f*ool. met vier geplafonneerde Kamers, Zolder, Meidenkamer, Keuken» Kelder, Duinwater, en verdere gerieven, uitmuntend geschikt voo een klein gezin, Dingsdag en Donderdag te bezigtigen van een w drie ure. Dagelijks van twaalf tot twee ure te bevragen bij A. f&apos; VAN WALEN, Mr. Metselaar, Overtoom XX 55. ____% Jöe «EKKLI.IGW van de HH. BERGES, 11. JONKER en ZONEN, Reestraat, bet&quot;* gen bij deze hunnen hartelijken DANK, voor den genoegeliP&apos; Avond, hun geschonken door hunne geachte Patronen, bij gel _en&quot; i heid der Echtvereeniging van den Heer W. JONKER. Uit aller naam (27563) J. BAKENTSZ^ fiSoekhandel van J. H. &amp; O. VIU HETEBE^&apos;i HARTENSTRAAT, XX GOl. RUIME SORTERING VAN Hollandseïie, Fransche en DuitscH* KINDERWERKJES &apos; EX ANDERE (27269) BOEl_Wl__RK___. jyÉ Batavia ca Sourabaya. .JPfeNaar gemelde Havens op JAVA liggen te AMSTEKDA* ___________¦ INLADING: Het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP Cornelia jËei®l_wMm&amp;9 ¦Kapitein J. G. DE ROEVER, om begin Docember te worf*1 geëxpedieerd. Het snelzeilend IJzeren CLIPPER-BARKSCHIP CORJFJLEJLMA9 Kapitein H. CROESE; vertrektijd (weer en wind dienende) ongC&quot; nltimo December. De CORNELIA heeft luiken van groote afmetingen en is dus a*ll bevelen voor Machineriën, Rijtuigen, enz., enz. Adres voor Passagiers en Genieren bij de Cargadoors A (27576) HOYMAN kn SCHUURMAN, te Amst erj3&gt; _^Ux GOEDERENDIENST&quot; J Méé amsterdam-nijmegeH Schrocistoombool Beurtman* Vertrok van AMSTERDAM Dingsdag 4 December* Daags te voren Afladen. (276_?i- NED. RHIJN-SPOORWEG. J De Directie berigt, dat met 1 December e. k. GEZUIVEÏ*&quot;&apos;. PETROLEUM bij hoeveelheden van minstens 1(0 Centenaar»^ verzending wordt aangenomen In regtstreeksch verkoer mtt de Ke&quot;&apos;l^ Mindeiier-Stations, onder toepassing der locale bepalingen, HU vervoer van kracht, zonder gedwongene frankering. De vracht is zelfde als die voor gewone Olie in vaten. (27*^&apos; Utbecut, 28 November 1866. DE DIRECTIE. s JPuleis voor WoïJusvUp* ZONDAG 2 DECEMBER: OQrcEND-CONCERT. Aanvang 1% *^J Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdel&apos;™,, a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang »p hunne Coupon-Bew AVONDCONCERT. Entree 50 Cent. Aanvang 7V_ °r&lt;l&apos; Leden volgens Realement. Coupon-Bewijzen geldig. .. M RMO* Heeren Leden worden verzocht kennis cc nemen bü ,f KfViJF Bureaulist van eenige gunstige wijzigingen in het I&quot;. ment Yoor het Lidmaatschap gebragt. (27°*^! gCIgO^WBWROEW. €OTBC_aLTBW. _B»f^»| STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink enP«*fi» Zaturdag 1 Dec. (N°. 55 Abonn.): Nacht en Morgen, tooncelspy 4 afd. en &apos;5 bedr., door Charlotte Birch-Pfeiffer; vertaald door Roobol. Gevolgd door de 2 laatsto bedrijven van: De Schaper enz. (Cl/S ure&apos;) j\ De Directie eenige aanvragen ontvangen hebbende, tot het g van eene voorstelling, geschikt voor kinderen, heeft gaarne &amp;n&gt;*&gt; willen voldoen, door, op aanstaanden Donderdag 6 Dec., te&quot;o!!,!&apos;&apos; voeren: Het welbcwaakie Kind, vaudeville in 1 bedrijf, waarin *7#\ van Bertha de Flasqnemont vervuld zal worden door de Jonge vronw Maria Stoetz, kweekeling van Mw. Kleine. Gevolgd dooi geheele bovenstaande ballet. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Diructie A. VAN &amp;M Freitag, 30 Nov. Uuwiederruflich lefzte Gastvorstellung der Hofschauspielerin Frau Nieniann-Seebach. Die Biznhmte Wibertf^fjfi Lustspiel in 4 Akten, von Shakespeare. flierauf: Eine Taste Thee,&gt;jj,\ spiel iv lAufzugeans dem Französischen, von Frau Niemanu-See1^ (8 JJW^J ¦ ¦ — \_V\ GRAND THEATRE. Amstelstraat, De Ondergeteekende Wj\ de eer zijne Geachte] Habitués te berigten, dat het hem is &amp;M-\ gelukken, de hier zoo zeer gewaardeerde Tooneelkunstenares *zJ\ DERIKA GOSSMANN. tot half December te engageren, en «JSM de eerste optreding bepaald op Ziturdag 1 Dcc: Ein Kind des o&apos; , Ori&gt;;inal Lustspiel iv 5 Akten, von Charfotte BirchpeilïVr. Hernia**10 &apos; Frederika Gossmami. A. VAN LIER*/, .—. — — mi SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch TheaW&apos;J HUUERT SAUVLET. Vrijdag 30 Nov. Doctor Fausfs Uauskif Po-se mit Gcsaug in 7 Bildern. Aanvang 8 t)v Eatrée 50Cents. DIE DIRECTIOj*^ SALON DJS VARIÉTÉS, in de Amstelstrait. Vrijdag^i» Eeue lsto voorstelling van: Sara Waters, nieuw groot melodra°iy\ 5 bedrijven en 8 tafercelen, nnar het Fransch, door den Heerffld Nieuwenkamp, met nieuwe decoratien en costumes. Voorafg«j|j&apos;&gt; door: Ie Kinderroofster, voorspel in 1 bedrijf; lijnde dit stuk &quot;yf Theatre de I&apos;Ambigu Comique te Parijs, meer dan 200 malen tereenvolgend met den meesten bijval ton tooneele gevoerd. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang ten 8 -&amp;&apos; BOAS «fc JUDELS» Plaatsen zijn aan hot Bnreau te bespreken. _—-_J SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalvert*^! Vrijdag 30 November: Marianne de Marketentster, nieuW fuf\ drama in 5 bedrijven. Voorafgegaan door: Het Huwelijk bij e fy van de Sambre en Maas, Voorspel in 2 bedrijven , naar het Fra&apos;j Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 o*8* Plaatsen zijn a 10 Ceuts aan het Locaal te bespreken. tf&gt;.\ LOUIS BOUWMIESTERJ*-^ | GRAND CAI^E CONCER? j NES, A 18. »f Heden en volgeudo avonden. Heden Donderdag lste de vj WmT W*. CLÉffIENCE, SSS** ffi&quot;. ALPHONSE, *—-&lt; Not maitre et son valet !éhoSjC&apos; I C&apos;est pour ce soir tyiiraei^l Le Violonneni Duo, chanté par Mr. Alphonse et Mlle. Ol*&apos; \ IUSF&quot; Demain Vendredi, Grand potpourri (parodie Daveuporf&apos; et\, par Mlle, Clémence. Met medewerking van het geheele Per.s (Jf*» &quot;»«*** - ¦•[¦¦ w, ANH^^y</p>
</text>
