<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam. TOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN Dr. m. LAUniLLAIII». Prijs : ƒ S.oo j Gebonden ƒ 8. INHOUD : Een oude Geschiedenis, maar altijd weer nieuw. — Het beste gezelschap. — Óns wonderbaar maaksel. — Oude adel. — Dood en vergetelheid. — Niet ik. — Bij God. — Bloei bij verval. —- Onder weg terwgl &apos;t dag wordt. — Het zien naar den Hemel. — Mislukte torsus. — Christus&apos; geest Christus eere. (26601) VOOR CADEAUX wordt het volgende Boekwerk zeer aanbevolen; «IS. THACkEBAVS ELIZABETH. Uit het Engelsch vertaald door Mevrouw BUSKEN HUET. 2de Uitgave in Verguld Linnen Band , Prijs f 1.90. Een onzer Recensenten zegt van dit Boek: /-Zoo gg aan uwe Vrouwen of Dochters iets goeds, iets regt bevalligs, iets wat tot veredeling van smaak en gemoed zonder twijfel bevorderlijk moet zgn, wilt in handen geven, dan zij «Elizabeth u aanbevolen,&quot; enz. enz. Mede wordt zeer aangeprezen: Mn». R. BEEGHER STOWE, __ I__l__l__ VOSSEN, OF DE VERSTOORDERS VAN ONS HUISELIJK GELUK. Vertaald door S. J. AAORII -*.SSI-._V. Prijs iv keurigen Omslag/1.25. Op best Papier en in rijk vergulden Prachtband ƒ 2.40. Hiervan wordt o. a. in het jongste Nummer van het Leeskabinet gezegd: »A 1 had Mw. Stowe nooit de Negerhut of iets anders geschreven , dan verdiende toch haar Naam vereeuwigd te worden als de Schrijfster van de Kleine Vossen, een jaweeltje van het zuiverste water,&quot; enz. De uitgave dezer beide Werkjes geschiedt bij G. L. FUNKE, te Amsterdam. (27421) &quot;vooit ihstitutëmT Tn alle Boekwinkel, verkrijgbaar: Be beste, «ioeilkoou¦te ra Gunatigst bekeude Zakwoordenboeken dei Engelsche Taal, als : JAEGER, A I_ew Pocket-IMctionary of the English-Dutch and Dutch-English. languages ingeperst linnen band, vroeger ƒ 1.70, thans Hoor Concurrentie ƒ 1 .80. PIGARD, A New Pocket-öictionary of the English-Dntch and Dutch-English languages, Remodelled and Corrected from the best Authorities. 3de vermeerderde druk met de aanwijzing der uitspraak van het Engelsch, door J. H. VOGIN. In geperst linnen baud, vroeger J 3.90, thans Door Concurrentie ƒ 1.10. Benevens: KRAMERS Nouveau Dictionnaire de Poclie, Framjais-Néerlandais k Néerlandais-Francais. Voor het Nederlandsch is ook de spelling gevolgd van het Woordenlmek der Nederïandsche Taal van de Heeren DE VRIES en TE WINKEL. In geheel linnen band ƒ1.70. (27120) ZELFBEWARING, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Oh. S. LA&apos;itlt&apos;llT, N&quot;. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, onz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren -, wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim eu op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. DÏ- ZKLFULWARITV&apos;G (la Préservationpersonnelle), onder zgn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar festeld bg den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N.-Z. Voorburgwal over e Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag-, de Nederïandsche vertaliup voor 70 Cents en frauco per post 85 Cents. De Fransche nitgavo voor 30 Cents en franco per post 60 Cents. (2(1501) MM NAAII BATAVIA ÊTINBRMKOE glljiißligt te AMSTERDAM in lading, om 8 1) -ce.uber e. k. te worden gee-pedicerd: Het snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP KAAP HOOBN («oo ramE»), Kapt. L. J. DIK . Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en DE VRIES &amp;C*. (27395) jyte Naar PAUANG *&apos;-___«.ll&apos;*. te Amsterdam IN LADING, om ten spoedigste te IffISBBHH worden geüxpedieerd het snelzeilend nieuw gekoperd Tweedeks BARK SCHIP GERREIHM UïLIIIMiM &lt;_ mmm. Kapt. C. VAN DER ZEE; voorzien van ruime en allezins doelmatige inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres: OOLGAARDT &amp; BRUINIER en JAN DANIELS &amp; ZOON f ARBMAN. (27396) .mi\ WEKELIJRSCHE STOOMV AARTai*» DIENST TUSSCHEN ROTTERDAM en DUINKERKEN. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van Rotterdam en des Zaturdags van Duinkerken. Adres b| de Cargadoors JOHs. OOMS Ezb. en C. (24653)</p>
</text>
