<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DieAMRIOMCE am 12 diesos Monats durch mich placirt, betreffend meiner Frau, wiederrufe ieh hiermit. (27600) KIBITZ. I Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J*. OEORGE KOOPMAN zullen op Maandag den 3den December 1866, des Namiddags ten Drie Ure , in het Locaal Vereeniging, in de Warinoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije, nieuw aangevoerde partij Noordsche, Petschora, Zweedsche, Dantziger eu Narva Vuren en Greenen BALKEN , Spieren, Ellens, Juffers , Kolders, Latten , Eikenhout, Battiiigplaten, Deelen en Sparren-, Narva en Riga Sparren, Wijburger, Riga, Dantziger, Memelsche eu Zweedsche Vuren en Greenen PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitiën, te bekomen bij ALTIUS fr C&quot;., Binnen| ant, U 138. (27616) ! PÜBLÏEKirmLING op Maandag den 3den December 1866, des voormiddags ten elf nre, in het Logement de Zon, aan den Steiger te Rotterdam, onder toezigt van de Heeren H. &amp; A. BICKER-CAARTEN, als gevolmagtigden van den »Verein der Hamburger Assecuradcuren in Hamburg,&quot; m 200 BALEN ROGGEBLOEI, door Zeewater beschadigd, van Stettin aangebragt met het stoomschip ROTTERDAM, thans liggende op Zolder Vuren n°. 2, aan de ScheepmakerShaven wijk I, n&quot;. 521, alwaar dezelve te bezig- j tigen is Zaturdag den lsten December, des morgens van 10 tot 2 uren en op den dag der veiling van af des morgens ten 9 uren. Nadero inlichtingen te bekomen ten Kantore van Wm. &amp; ALBs. SMALT &amp; C°. ien CANKRIEN k VAN SWIJNDREGT te Rotterdam. (27595) MANILLA SIGAREN. H. MEERKAMP VAN EMBDEN, K. SCHOON en P. J. LUK- I WEL, Makelaars in Tabak te Rotterdam, zullen op Maandag 3 December , onmiddellijk na afloop der veiling van 373 eeroenen lIAVANIII TABAK publiek verkoopen : 480.000 2a Halmnos 1865? MANILIiA SIGAIUBIT, min of meer door zeewater beschadigd. Nadere onderrigting bij gej noemde Makelaars en bij de Heeren KIERS POTTER k iC°. (27608) mbËITWAARD^pWLAND, Eiland LVieringen. VERGADERING van AANDEELHOUDERS in de VEREENIGING TOT HYPOTHEKAIRE GELDSCHIETING OP HET i NIEUWLAND, TEN ZUIU-OOSTEN VAN WIERINGEN, op Vrijdag | den 7den December 1866, des Middags ten 12 Uur, iv het Huis der Notarissen, aan de Geldersche Kade te Rotterdam. De Akten van Aandeel, die NIET OP NAAM zgn gesteld, behooren ter Vergadering te worden vertoond , om daarvoor als Deelhebber te kunnen worden erkend. De Directenr der Vereeniging, (27540) J. UI. A. CAZA3.X VAN STAPHORST. ST. NICOLAAS-PRËSËNTEN. P. X. ANDRIESSEN. Tony en Armand, of de gevolgen van den omgang met goede en het verkeer met slechte Menschen, 4do druk, met platen , in linnen ƒl.BO. • Marie en Pauline, of Nederigheid en Hoogmoed , 2de druk, met platen , in linnen ƒ 1.80. — De Schildknaap van Gijsbrecht van Aenistel. Een verhaal uit den laatsten tijd van het Hollandsche Huis. Met platen , in linnen ƒl.BO. FR. lIOFFIWAN. Twee Verhalen.&apos; (Zoo Heer zoo Knecht en Frits Heiter). Met platen, in linnen ƒ 1.80. Van denzelfden Schrijver »ƒ 1 het deeltje: Het Beleg van Maagdenburg. — Geld geen geluk. — In het hooge Noorden. — De stem des Gewetens. G. NIERITZ. Beproeving en Uitkomst. Een Tafereel nit den Duitschen Burgerkrijg, in 1848. Met platen, in linnen...ƒ 1.50 WmXT PLIfiT m ROEPING BER VROCW. Een boek voor Vrouwen en Meisjes. Naar de 20ste Eng. Uitgave&apos; van Mks. ELLIS, door K. SYBRANDI, Vijfde druk, in prachtb. ƒ2. Bovenstaande zijn o.eral voorhanden, alsmede bij den Uitgever Amstekdam, Nov. 1866. (27581) Jl. D. SYBRANDI. Bij P. N. VAN KAMPEN, teAmsterdam, zkt het licht: ONS HUIS. LEVENSBESCHOUWINGEN VAN CHRISTOPHE, CROWFIELD, door HAK RIET BE£CHEB STO WE , Schrijfster van de Kleine Vossen. (2753 G) Naar het Engelsch bewerkt door ANTONIA.— Prijs/1.25. Bij J. B WOLTERS te Groningen, iv ver»oljenen. 11. WITTE, HANDBOEK VOOR DEN BLOEMENTUIN, met opmerkingen voor de behandeling der Planten lu de koude en warme Kas. j PR IJ S / 2 50. , H. WITTE, PRAATJES OVER PLANTEN, le All. 25 Cts. Compleet in 12 Afleveringen. (27484) &quot; KEELZIEKTEN ~&quot;: Ontsteking van den Mond PASTILLES VAN DETHAN HET ZOUT VAN BEBTnOLLET (C l.l*or_ur- Po«a*ck) Aanbevolen door üe geneesheeren in de Parijtcht en Belgisckt hospitalen tegen koeliiektcn, keelvernaai.wing, croup, iweercn «n ontsteking van den mond. Zij letten Innigheid aan den slokdarm bij, maken de stem frisch, verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door bet gebruik van tabak veroorzaakt en beatrijdea den verderfelijken invloed, dien bet knik op den mond uil.ck-ul. TAMDOPIAT VAH DETHAN MET ZOUT VAN BEBTUOLLET Aanbevolen aan hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen, wier tand leesch bloedt, als cd aan hen, die gebruik maken van kwik; _«t onderhoudt ook de witheid der tanden. TABDPOEDER EN TANDELIXIR UET ZOUT VAN BERTUOLLIT Hun reuk, hun ungenuM smaak, hunne versterkende en verfrisachendc eigenschappen, naken hun gebruik onschatbaar voor het toilet eu hoofrst nuii&apos;g voor het behoud der tanden. Zij verdrijven aonduntstekingen, ver- u friss&apos;clien den uiund en bevorderen eeue gematigde e» behoorlijke saüvitie. Zij £ worden gazamenlijk gebruikt. — HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND : Tt Parijit, Apotheker Delhan, Vorstadt St-Denia, 90.—Voorti bij d« Apotheker» tlloth te Amsterdam;—Vnn Kanten Kolf. en H. Clooai, Hang U/141, te Rotterdam;—Mnabllleen Van Hmt-sue, «e&apos;&lt; Ha/e;— «ïticrlueln. te Arnhem; — Vnn de Moer, te Dtvtnter; — lly»»«rt vun ..Irurn, te Dordrecht;—Mtraa.mun, Ut Hrrtogenbotch;— H&lt;-;m&lt;, te Legden, von de Kamer te Middelburg;—_&apos;M Berk, Il _\„ ,mdup;—«Srootondor»», te Utrecht;—Manjeto, tt Zul/hen,— Menlenuoft, t&lt; Zwoilt.</p>
</text>
