<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_--_g-yft_i-ini*.-_n.--_a-ra«^ De bewondering, welke de HOFE&apos;schb PRAEPARATEN, MALZ-EXTRAET (GKZONDHEIDSBIER), RIALZ-GE- f • ZONOHEIOS-CUOCOLAOE, IMALZ-CUOCOLABE-POEDEH, MALZ-BONIIONS en iUALZ-MLSKER, zoowel in | ide Geneeskundige Wereld ais onder de Lecken, getrokken heeft, is geeue alledaagscha , maar de algemeene onverdeelde bijval, die g (daaraan te beurt is gevallen, is het zeker.te bewijs van de voortreffelijke werking in ziektegevallen vau verschillenden aard, zoo als? 1 bij ASTHMA, LONG- en LEVERLIJDEN , BORSTZIEKTEN , MAAGKWALEN , ALGEMEENE LIGCHAAM SVERZWAKKING , g • GESTOORDE SPIJSVERTERING, enz., enz. Ouder verwijzing tot de vroeger in dit blad bekend gemaakte goedkeuring van voor-| S name Medische Autoriteiten van het Binnen- en Buitenland (bekroond met de Zilveren Medaille door do Société desSciences teParijs), g alsook de uitstekende adhaesiën, wolke de Fabriekant van de hooiist geplaatste Mannen in PRLBSEN , OOSTENRIJK, SIA- y. 8 NO VER eu andere DLITSCIIË STATEN, in ERANKKJ-üK, GMIERENLANW en BELWIE zyn toegevloeid, laten wij E Shior eenige uittreksels volgen, van de aan het JIOU. HOFFViie CEN I RAL-OEPOT te Amsterdam, O. &apos;/,. Voorburgwal, J 342, K 3 in de jongste dagen gerigte privaat-erkenniugsbrieveu, om te strekken tot het meest evidente bewijs voor de zich gedurig herhalende I 3 nieuwe bevestiging van de gezondheid bevorderende kracht van voornoemde Praeparaten, en tet aanmoediging voor de lgders, om | | zich met het volste vertrouwen daarvan te bedienen. IDE ORIGINALEN LIGGEN VOOR EEN lEDER TE BEZIGTIGEN. | gfmgHHH__mm^ Ik kan niet nalaten UEd. mede te deelen, dat mijne Vrouw, die sedert jaren erg verzwakt en met HARTKLOPPINGEN g 1 geplaagd geweest is, door het gebruik van hot UOFF&apos;sche W ALZ-EXTHACT van hot begin af gebeterd is, en wel.zoodanig, g | dat mijn doctor, van de goede eigenschappen vau hetzelve overtuigd zijnde, het ook gocdgekcerd en het verdere gebruik daarvan g a voorgeschreven beeft. .„_, E &amp; HAARLEMMERMEER. |n !«*._„ -~~-- __: _ « tJaili.!» •***• ««KAAK». P Ik kan u thans mededeelen, dat het HOFF&apos;schk IWALZ-EXTRACT mij geheel en al heeft hersteld, daar ik een ffroimen t» 3tiid gelaboreerd heb aan zware niaagpiju ca zware pyn in de zgde, waarvan ik uu, door Gods goedheid nit*t2&apos;illessc)ien&apos;MALZ-1 1 EXTRACT geheel hersteld ben. v»- KOtWE?&apos;0ro£ 5,T -, I AARLANDERVEEN. ImM * Wi.., , .Sf • V,AN KLK- Ë Daar mijne vrouw door honzen onderdom aan zwakte labor-ert, alsmede aan borstkwaal lijdende is kan ik u met genoegen g f melden, dat zij door het aanhoudend gebruik van het UOFF&apos;scue MALZ-EXTRACT zich liet best gesterkt gevoelt,! | kunnende in geinoede dit dergelijke lijders aanbevelen. v «-»„. \ ¦»„ _»*_._ Sc BRIELLE. (&lt;jCV,&apos; Flu KRIJ_NE. B Na gedurende twee jaren vreeaelijk aan asthma te hebben geleden, besloot ik het HOFEViik niALZ-EXTRACT te | gebruiken. Door het gebruik van 30 llesschen ben ik geheel en al hersteld en voel ik mg dus gedrongen m het belang der lijdende g menschheid, u mijnen openlijken dank te betuigen, met verzoek van deze gebruik te maken daar, waar LEd zulks noodig oordeelt g W60I) - . .in.i&apos; nm I ¦*_———¦_¦__¦—¦4JBé,Jil__»f—___¦ t, WAALWIJK. (Get.) P. BIJMAN», f™ffi;- I</p>
</text>
