<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 13 Augustus.</title>
	<p>Door Z. M. is als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend: aan M. Engelen, te Worms, de zilveren medaille en een lofïelijk getuigschrift, en aan C. Roks, te Kerkrade, eene gratificatie van ƒ 15 en een loffelijk getuigschrift, wegens het met levensgevaar blusschen van den brand in de spits van den kerktoren aldaar, op 11 Julij jl. • voorls de bronzen medaille en getuigschrift aan U. van Zamen, 2ta machinist aan boord van hel stoomschip Bronbeek, wegens het redden van den over boord gevallen lslcll stuurman, ler reede van Riouw op 30 April jl., en aan J. de Vries, schipper in hel vaste corps dek- en ouderofllcieren op de schroefsioomkorvct Prinses Almelia, wegens het redden van een over boord gevallen matroos ler reede van Amboina op 12 April jl. — Door Z. M. is vergunning verleend aan den heer L. PincofTs te Rotterdam , 10l het dragen der versierselen van ridder 4ie kl. der orde van de Kroon, hem door deu koning van Pruissén geschonken, en aan F. vauDee, te &apos;s Hertogenbosch, 10l het dragen van de hem als zouaaf in dienst van d&apos;-n l&apos;aus toegekende medaille fidei et virtuti. — Tot procureur bij de arrond.-regtbank te Rotlerdam is benoemd de neer mr. 11. A. Nieuwkamp, advocaat aldaar, eu 10l ontvanger der directe belastingen te Sloten dc heer B. C. G. van Eelde, thans adjunct-commies aan het dep. van financiën. — Aan den kapitein der infanlerie van hel leger in Ned. Indie S. J. Boers, il.aas met verlof hier te lande, is op zijn verzoek een eervol ontslag uit de militaire dienst verleend. &apos;..-- De Ned. minister-resident bij het llaliaansche hof, jhr, m. M. J. L. J. 11. A. Ui Idewier, is dezer dagen alhier aangekomen. — In&apos; le pelit Courrier leest men: Als een merkwaardig bewjjs van den heilzamen invloed, dien l:et zeewater op eenige ziekten uitoefent, strekt het ons 10l genoegen te kunnen mededeelen dal dezer dagcu eene dame, di slom geworden was, en de zeebaden te Scheveningen gebruikte, zoo bj. lukkig geweest is, dat, loen zij hel bad verliet, zjj hare slem had her kregen.</p>
</text>
