<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen _ November | gevraagd eene Keukenmeid en eene Werkmeid, P. G. Brieven franco, Wijk V, N°. 348, le Leiden. BEWAAR- EN KWEEKSCHOOL OP HET RAPENBURG. Aan belanghebbenden wordt bekend gemaakt dat de lessen weder een aanvang zullen, nemen op Maandag den X7ita Augustus; voorde Kinderen &apos;s morgens ie negen uren, voor de Kweekelingen &apos;s avonds ie zeven uren. . W. PLEYTE. De 0|,aerSeteekelll»e&gt; Verwer ln zijden en wollen ËtBs-fly stoffen, neemt de vrijheid zich als zoodanig bij _jjDe Sladgenooten aan te bevelen, en ie berigten dat door hem de fraaiste kleuren en figuren op zijde en wol worden geplaatst. Bij verzoekt beleefdelijk hunne gunst, onder belofte eener accurate bediening. Letder, 13 Augustus 1868. J.STOEKE, Kaartesteeg, Wijk III, N».645. ;;•;;. UIT BE HAND TE KOOP, op een der beste standen in hel midden der stad, een kapitaal dubbel HEEREN HUIS met TUIN, bevallende: 18 Kamers, Dienstbodetikamers, Zolders, enz. Adres ouder letter A. bij den Boekhandelaar J. YV, VAN LEEUWEN, Breedestraat. Men vraagt op een goeden stand . TK.M.OOP of TE HWIt, een HUIS geschikt tol uitoefening eener Affaire. Opgave van prijs en belasting onder letter Z, Bureau Leydsche Courant. OPEJN5URE VERKOOPIING, ,«g5\ op Donderdag 20 Augustus 1868, des voormiddags ten elf ure, fif&apos;ijl ten huize van J. VAN DER VOET, le Warmond, van: faSsM Eene iu voile werking zijnde SCHEEPJlAKEItIJ iuet iwtt Hellingen, twee, houten SCUUKEN opsieenen voet, PEKHOK, WO0SBUIS en ERF. sedert vier jaren nieuw gebouwd, alsmede groote TUIS, hel Huis geteekend N». 147; alles gelegen aan de .Waruionder Lede, ondel de Gemeuite Warmond, gezamenlijk groot 22 roeden, 06 ellen. Te aanvaarden den l*lm October 1868. Te bezichtigeu des Dinsda;i en Donderdags, van des voormiddags 10 lot 2 ure. Nadere informatien te bekomen ten kantore van den Notaris A. J. RIJS HOUWER, nabjj hel Leiderdorpsche Hek, onder Soeterwoude. IM DE STADS. BASK &apos;m LEE.M\G TE LEYDEN. op Dingsdag den 18den Augustus 1868, des voormiddags len 10 ure precies, van Verstane panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiet&apos; als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakle Goederei beleend in de maand April 1867. Daags vóór den Verkoopdag,; des Voormiddags Van 10 tot des Namidda? ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen »oor een&apos; ieder te zien zijn.&apos;. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dal de zuivere opbrenjr der verkochte panden (na aftrek van (iel voorschot door de Bank ji daan en der intressen van dien), bekend ónder den naam&apos;van Mm gelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, tér I» schikking van den belegger blijft en ter uitbetaling daarvan wori gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags uil 11—12 ure. ..,:■■ : ■ . - .;;- ,, .- .{</p>
</text>
