<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN Staten-Generaal.</title>
	<p>De Minister van Justitie heeft bg de opening van de vergadering „er Stateu-Gonevaal op heden de volgende rede uitgesproken; Mijkê H£__.__ ! 4 //De Koning heeft ons den last opgedragen, in zijnen naam, deze» vergadering der Staten-Generaal te openen. De naauwelijks aangevangeno werkzaamheden der vorige zitting werden onvenvachts gestaakt door den gewigtigon maatregel, dien Zijne Majesteit noodig heeft geoordeeld in het diepgevoeld besef van jgne roeping om als Hoofd van den Staat, boven alle partijen verbeven , de rig tige werking te verzekeren van do constitutionele instellingen, waaraan, naast de liefde van het Volk tot Oranje, het waarachtig heil des Vaderlands zoo ontwijfelbaar i 3 verbonden. Gebruik makende van zijn grondwettig regt heeft de Koninij, geheel instemmeude met zijno verantwoordelijke raadslieden, do Tweede Kamer der Staten-Generaal ontbonden, nadat moer en meer overtuigend was gebleken&quot;, dat de zamemdclling van dit deel der volksvertegenwoordiging niet langer kon geacht worden te voldoen aan de behoefte van overeenstemming , tusschen de onderscheidene staatsmagten. Op.dc roepstem des Konings is thans eeno nieuwe Tweede Kamer gekozen, aan welke voortaan , binnen de grenzen van haren werkkring de behartiging vau &apos;s lands belangen zal zijn toevertrouwd. Mijne Heeren! het is de hoop en het vertrouwen des Koning en tevens, wij betuigen liet gaarne, de epregte wensch van Zijne tegenwoordige ministers, dat na de jongste uitspraak van het kiesgeregtigde volk, regering en vertegenwoordiging elkander, in de vervulling van hare grondwettige taak, door eendragtige zamenwerking het bereiken van een doel, het welzijn des lieven vaderlands, mogelijk eu gemakkelijk zullen maken. Die eeudragtige zamenwerking, waardoor geene onbelemtneifenda wisseling van gedachten, geene vrijmoedige uiting van overtuigingen wordt verhinderd, is niet slechts onmisbaar voor de bevordering der nationale zaak in het algemeen, maar ook noodig in het bijzonder voor de goede behandeling en afdoening der vele belangrijke onderwerpen, welke in den loop van deze zitting aan uwe overwegingen zullen worden Voorgelegd. &apos;s Konings troonrede gaf u reeds een overzigt van de verschillend, voorstellen, die op het gebied van binnenlandseh bestuur en van regterhjke, financiële en koloniale wetgeving aan uwe beraadslaging zullen worden aangeboden. Uwe bijeenkomst zal nl aanstonds hoofdzakelijk moeten besteed worden aan het onderzoek en de vaststelling der staatsbegrooting voor het eerstvolgend dienstjaar, alsmede aan de regeling van eenige spoedeischende aangelegenheden; daarna zullen andere, niet minder gewigtige wets-ontwerpen, uwe ijverige bemoeijingen vorderen. De Kgerfng treedt dan met u, Mijne Heeren, deze zitting in, onder liet verblijdend uitzigt, dat de nieuwe zamcnstelHng der Tweede Kamer aan &apos;s Konings geopenbaarde bedoelingen zal beantwoorden en onder hoogeren zegen, heilzame uitkomsten zal opleveren voor de welvaart en den bloei van bet rijk en van zijne koloniën. Mogen tot dat einde ons aller gemeenschappelijke pogingen voortdurend het kenmerk dragen van wederkecrig vertrouwen en welgemeend overleg, en mogen wij zoo te zamen, met eerlijke en getrouwe naleving der grondwet, aan de natie, wier zedoljjke en stofi&apos;elijka belangen wij geroepen zijn voor te staan het bewijs en tegelijk deq waarborg schenken, dat Nederland wordt bestuurd op den grondslag van duurzame overeenstemming, tusschen Regering en Volksvertef In naam des Konings verklaren wg deze vergadering der Staten- Seneraal to zijn geopend.</p>
</text>
