<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK. &apos;s GRAVENHAGE, 16 November 1866.</title>
	<p>phle_m»?*e.Normen van allerlei aard kwellen de gemeenlijk zoo ti»e k Cue hofstad. In het Haagsche Bosch ontwortelen ze krachwetee n*en&apos; &apos;n &lt;*e Kamer hebben ze onmeedoogend leden uit dat _rist &apos;iKchaam weggesleurd; in de straten bulderde hg, vooral We L,iaVOIld wild&apos; onsl&apos;ui&quot;li-&quot;naai .en ut de fabrieken, Apollo&apos;s telgen, die de academie dit*en 1 . rouw waren, ontelbare vrouwen uit het volk, flaneurs en roor I 0 maimen me^ raauwe keelen, die blijkbaar conservatief en l&apos;&quot;-» ene afschaffing (van sterken drank) waren, deze opgewonden rae*oh sJorm(le door de straten, gierde en joelde, zwaaide met petten Ko-Ti° • n&apos; verdrong zich cm het rutiiig, dat HH. MM. den Koning en de de i, §2 naar üet koninklijk jialeis bragt, en spande ten slotte door &quot;v Tan liet *T«tui£ af- &apos;£°en werd de koninklijke koets ï_n n digten menschendrom naar het Noordeinde getrokken. Bi»r aar mannen plaatsten zich op do treden naast den koette,..] en wui^en met hunne petten. Een schoorsteenveger kloubeel_ °&apos;) de acbterbank en zwaaide met de handen, als of hij een **_. &lt;*are van het Kabinet, dat ter dege geveegd had, en er zelf $\ bij geworden was. *ïnd b°rten en stooten kwam het rijtuig eindelijk in het Noord- Qno..&apos; uitgelaten menigte gaf hier aan hare opgewondenheid door üerfj&quot;0Qdelijk gejuich lucht, en de koninklijke familio, die het zon&lt;jt t 0 &apos;n- bewgs van eerbied en verknochtheid van dien jubelenden 5e * met waardige kalmte had beantwoord, trad het paleis binnen. Ver(We*VOegelijkheid in acht te nemen, kan men misschien ook niet kon,.11 Vau eeuo volksmassa, die als een loegende storm plotseling {^opzetten, blik »fK°rm &apos;8 nu Saan leggen; de hartstogten zgn voor het oogen- Te Maar tot bedaren gebragt. in j^j, .bidden van al die togten en stormen is Nicolaas Beet» kalm op jjJ&apos;Sentia neergedaald, om aan een hoog gespanven auditorium {.&lt;- ifBter&apos;.ke wijze eene studie over sir Walter Scott voor to dra&quot;&apos;dim - meos&apos;er over vorm en taal, dien wg&apos; uit zgn &apos;Verscheiden- HiM&quot;,0P letterkundig gebied&quot; kennen, versmaadde het niet nu en dan Set ra. dt van de Camera met zijn fljn vernuft het woord te laten. iü(jr woord van den .wegslependen redenaar maakte grooten (leen&quot;, &gt;.deze zou &quot;^d9 klimmend zijn geweest, indien het 2de ge| öeg ln zeker opziet, niet eene reprise van het eerste had gesene- Zejfg en de menschelijke zwakheid ook nu weer toonde, dat men y Vanhet werkelijk schoone verzadigd kan worden. b„t eenen wei-eerwaarden tot dcii andere is do overgang ffedik™&quot; • s* &gt; den predikant-auteur, tot Ds. Zaalberg den lo,,&quot; Ra*it*journalist in spe, indien men een algemeen on-difc Biag geh(,()j-j&apos; () Overal vertelt men ten minste, dat de Heer Zaalberg aan het &apos; hier . van een zeer liberaal dagblad zal geplaatst worden, dat men iW111 de residentio wil oprigten. Hierdoor kan men zich ligt ver! &apos; .n„g me&apos;; welk motief de hoofdman van licht, liefde en leven on.e 1 ccno preek van politieke strekking gehouden heeft; f°Hti v za&apos; eenvoudig eene proef genomen hebben, welk effect zgn &apos;ls het &quot;^iden-speech op de hoorders zou hebben. Op die wgze i OtjVe»rs&apos;e lesdrng-artikel in de kerk gelezen. geli,_ s?&apos; raadhuis heeft de Heer Mock den moker willen opnemen, &apos;&apos;hot a&apos;berg het met zijne leer heeft gedaan. Hier betrof het iiu„ &quot;&apos;Poortje,&quot; een onoogelgk, smal doorgaugetje. Eene schermutse- 1 raatjovj .den voorzitter was er het gevolg van, want het volhardende Nu 1. 18 me* reS* Taor a&quot;e tegenspraak doof. het K f&apos; Winkler in Diligentia bewezen heeft, dat het duinwater | le le»e drinkwater is, eu dat wij eigenlijk op de duinen behoorden de c&apos; en, zullen de Edel Achtbaren aan een der zes aanvragers voor inoße,,*?83!0 eener aan te leggen waterleiding, spoedig het verzoek terk\v_ue3*aan&apos; °Pdat WÖ ons aan d.a&apos; zuivere vocht weldra mogen I Tetse»,1 -jen- De duinaardappelen stggen na die lezing in prgs, en Uht vin __e architecten peinzen reeds op plannen, om in het voor-1. den °P t&quot;?t dtjin te bouwen. Jammer maar, dat wij eigenlijk I W&quot; gansenen Haag bgna geen architect bezitten. Te Amsterdam ! &apos;apw T-&apos;u karakter te brengen iv de nieuwe aanbouwen; hier is het ln r,K zonder stijl of smaak, papier-macbé huizen, •&quot;kul opzigt ziin wij tobbers. Ook wat goede barytons betreft, doch e *tf er£- Numero drio, Tapie Brun is een goed zanger, &apos; Jls ,ien-zeer middelmatig acteur. De eerste speelde b. v. de Dra&gt;rre(.t e &quot;Hars onverbeterlijk; N°. drie zingt de rol van den sergeant ; ¦ maar geeft die ongelukkig weder. Niettemin maken wij nog |l&quot;cue om eene plaats. De opéra-comique is zeer aanlokkend &quot;d werd gisteren avond wederom gegeven, zoo als men die in __(li&gt;en_ 11 *a(* &quot;en opvoeren. Aanstaanden Maandag lokt op het i &apos; fidèl Met nog ni;were rtulc d 9 belangstellenden naar de buiten</p>
</text>
