<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bil BAEEYI REVAI_E_¥TA AR ABICA overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en duizende herstelde Lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel tegen de REVALENTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. , , Vele beroemde Doctoren spreken er met zeer veel lof van en hebben ze met net beste gevolg aangewend, als Professor URE bij verstoppingen en zenuwachtigheid; Dr. SHORLAND bij waterzucht en verstoppingen; Dr. HARVEYbrj diarrhaea en zenuwaandoeningen; Dr. GATTIKER bij maagkanker; Dr. .VU.K£__K bij tering, hoest en asthma, Landschapsraad VON POLNITZ genas daardoor van eene harduekkige onderbuikskwaal; Generaal-Majoor KING van verzwakking en zenuwongesteldheid; de Heer BOISGONTIER, van eene maagontsteking; de Heer C. HERMANN van kramphoest. Ook hier te lande deeien ons de Heeren HUYSKES. te Zalt-Bommel, C. RIKKERS te Groningen, KLINGER en CO., te Rotterdam, WAGNER, te Delft, ÜHLENBROEK. te Utrecht, LEBBING, te Doesborgh, ZWART, te Gorredijk en anderen, vele gevallen mede, waar de REYALEKTA leven en gezondheid schonk. De REVALENTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt nieren en lever in gezonden staat, bevordert de geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welken aard ook, benevens verslijming en onderlijfskwalen, terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. ZWAKKE PERSONEN, die de REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen zich er uitermate wèl bij bevinden; KINDEREN, die de Moedermelk moesten missen en alleen met de REVALENTA werden opgevoed, werden sterk en tierig. „ _..„„ De REVALENTA is ook EEN GOEDKOOP GENEES- EN VOEDINGSMIDDEL, omdat zij de Medicijnen overbodig maakt en zoo geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. -*___•,,-.. .&lt;¦ Men lette er vooral on, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, door //F. VON WINDHEIM &amp; C°. geteeren-.]-. De prijs der Revalenta is: 87V. Cents, ƒ2, ƒ3.50, ƒB, ƒl6. .gn_n_. y VERKOOPHUIS en de bekende Depots. {jm*}</p>
</text>
