<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaars F. THEOD. GÖRLITZ, J. P. A. KILSDONK en J. A. NIEUWENHUUS, zullen op Biegsdag* 18 Augustus a. s. en volgende dagen, vóór het Huis, op de Heerengracht, bij de Leidschestraat, JJ 391, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen: EENE HOOGST AANZIENLIJKE PARTIJ HAMIJFACTIJR_B]f9 afkomstig van het gunstig bekende Magazijn der Firma NIEU WENKAMP EN KOTTIESG. Waarbij voorkomt: Flanel, Baai, Shirting, Graslinnen , Maddapollam, Brabandsch Katoen, Keper, India Twielied, Piqué, Molton, Diemet-, Haarlemmer, Sateen, Victoria, Ribbel, Batist Katoen, Batist, Kamerdoek, Neteldoek, Garen Oogjes, Handdoekengoed, Servetgoed, Poidoekengoed, Linnen Bont, Linnen in aïJe mogelijke kwaliteitenen breedten, Katoen, Diemet, Pilow, Molton, Garnituren Damasten en andere Servetten en Fafellrkeus, Dekservetten, Tafellakens, Handdoeken, Theedoeken, Luijers, Voorspelders, Kindergoederen, Rokken, Kousen, Zakdoeken, wollen Shawls, Strooken, Corsetten, Tatelkleeden, wollen Dekens, Wie»esprijen, enz. Do Catalogus is te verkrijgen bij gemelde Makelaars en aan het Locaal Het Oudezijds Heeren Logement. BEZJGTIG_h.G-.BAG__N: PARTICULIER, Vrijdag 14 Augustus. Publiek: Zsturdag eh Maandag 15 en 17 Augustus 1863, van 10 tot 3 ure. (20480) B. KEUCH en IL J. HOLGEN, Makelaars zullen ten overstaan van den Notaris J. W. RÉIJNEJr., op Maandag 7 September 186 S, des avonds ten 6 ure, in het Locaal ac Brakke G-ond, presenteren te verkoopen: Een B_sJfi-S en ES-VE, benevens een gedeelte &apos;WATER, alles eigen grond, op de Schans bij de Wetering-Barrière, BB 151. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, vau 11—2 ure. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., Singel bij de Huiszittensteeg, G 365. (20384) EDELDOIKEMDE IiMCIIEIYBIENBEItT Bewogen met het, lot eener WEB.WE met BRIE ______BEKEK , wier Echtgenoot en Vader, na eene langdurige ziekte, is ten grave gedaald, terwijl het Gezin m den deernisvvaardigsten toestand achterbleef, wagen het de Ondergeteekenden een beleefd, maar dringend beroep te doen op uwen liefdadigheids-zin, ten einde zoodoende die ongelukkigen van den bedelstaf te redden. Met de betrekkelijk geringe som van /&apos; 150 zijn zij, menschelijkerwijze gezegd, geholpen. Helpt ons aan die som. Elke gift, ho-i gering ook, wordt met erkentelijkheid en een zegen wensch voor den Gever door ons ontvangen. De Heer van weduwen en weezen neige uwe harten tot milddadigheid. Jf. ©. VAN BER NOLBEN , hoek Joden- Breestraat , in de Bisschop, Q 78. .1. «TltfciWEß, Joden-Breestraat, Q 69. JS. GUBENBAG, Beurssteeg. (20333) IZAK_RE_V_.-ES , Joden-Breestraat, Qll. TAPÏSSER lE-PATROI.EK. K». 2 van de TAPISSERIE-PAÏRONEN is aan de Abonnees verzonden , en wel tegelijk met N&quot;. 16 van E»E BAZAB (het goedkoopste en meest practische Daroes- Mode-Journaal in Nederland). De Inteekenaressen op BE BA--ABS. die deze Patronen nog niet hebben aangevraagd, kunnen die bij haren gewonen Boekhandelaar alsnog ontbieden a ƒ0.20 per N». De Prijs per Patroon is ƒ 0.20 voor haar, die met op BE B*ZAS_ zijn Geabonneerd. De Prijs van BE BAZAH zelf is, zoo als men weet per Kwartaal ƒ0.90 zonder, ƒ1.25 met drie en ƒ 1.50 met zes Parijssche Modeplaten. „.~.™ ri---„-__ Aan Plattelandsbewoonsters, die BE: BAZAK door geen Boekhandelaar kunnen bekomen, wordt het Indschnft Franco per Post gezonden, zonder Prysverhoogmg, maar tegen Fran. n overzending van een Postwissel. (20336) Tntoa____^j_jjgßß. BKLINFABiTE , &apos;s Gravenhage. Iroim. ESiE zieie mie wordt alhier verlangd eene ruime HAMER, met Bediening en Oppassing. Tevens wordt gevraagd eene ONGEIHEI&apos;SELEERBE Ei_i_Eß, voor een Heer, met Bediening. Adres met franco brieven onder het motto KAMER, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverst-raat, E_37. (20375) 100 » m f#7 In eene fijne MODEZAAK wordt gevraagd eene EEBSTE en TWEEBE JR_©_»B_Tfc , die tevens gewoon zijn met •iJam.es om te gaan. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lr. M. C. 8., Bureau Handelsbl. (20376) flm_g^^__. MEN VERLANGT een R. C. J»N--_l-li_i^»^lS^^ &lt;IEL_N&amp; « tusschen de 15 en 17 jaren, 1 &apos;&apos;-&apos;•_&quot;&quot;;.-* in een WINKELHUIS, om der*4,-ï gelijke Werkzaamheden te verrigten , -ƒ2 per Week. Adres met franco Brieven Lett. N. N. terßoek- en Kantoorwerkdrukkerij vanP.C. ZWEE3AAKDT, Warmoesstraat, J 67, _?___ lEMAND, bekend met Militaire en Burgerlijke Administratie, zag zich gaarne geplaatst als BOEHBOUBEM, OP-K-OTÉR eener FabrieK of iets dergelijks, tegen een Salaris van ƒlOOO. Reflecterenden adresseren zich met franco Briefjes, onder Lett. I. H. L., bij den Boekhandelaar B. H. BLANKENEERG Je...Keizersgracht, hoek Spiegelstraat, X 679. (20335) Wegens vertrek naar buiten wordt tegen I°. November TE HUUR aangeboden: Een BOVENHUIS,2deEtage;, met Zeven Kamers , Zolder, Vliering , Keuten en Keidervoorzien van Gazlicht, Duinwater en verder alle gemakken. Huurprijs ƒ 500, in de omstreken van de Westermarkt Franco brieven onder Lr. IJ. H., bij den Boekhandelaar H. HÖVEKER, Heerengracht, XX 204. (20371) een IWBLEN met TWEE ISUE-MES en ERVEN, f root p. m. 2100 vierk. Ned. el, staande en gelegen onder e gemeente Amsterdam, en zeer geschikt tot het houwen van WONIft&apos;CEN. Gegadigden adresseren zich met franco brieven bij C. W. VAN VLIET, Timmorman en Makelaar, Boomsloot, N 327. (20373) s. a. s. emscia, MAGAZIJN van «©UBEN en ZILVEREN WEKKS-&apos;N, EIOROLB&lt;iIEN , B_L«__.K.EN en PENBULES. St. Anthoniesbreesstraat C 37. NB. De HOROLOGIEMAKERS-AFFAIRE blijft op denzelfden voet gecontinueerd. (20347) H. G. ROOIMJY2ËN offre une place de MAITRE BE FRANCAIS interne a une nereonne de naissance francaise ou suisse! On s&apos;adresse a l&apos;établissement: Amsterdam, Keizersgracht, XX 419, affranchir. (20381) lihmiTiT!!™ ghromopoeder. Met deze beroemde POEBER kan men zich zelf de Haren prachitg Blond, Bruin en Zwart verwen; de Huid wordt niet Zwart, de Haren worden zacht, glanzig en behouden altijd de gegeven kleur, De doos a ƒ2 contant te bekomen bii THEOPHILE, St. Nicolaasstraat, 40:5, te Amsterdam. Men kan zich het Haar laten verwen a Domicile. (20380) YoU_O_TS(_Ö^llLl(n____Jr RIS3IK, Geschiedenis van den Mensch. (20356) Arbeid en Gezondheid. VAN LISSA, Het Water in zijn wezen als beweegkracht en voedsel. VORSTERMAN VAN OVEN, de Telegraphie en de Transatlantische Kabel. KONING, Ontwikkeling der Stoomvaart. Worden uitgegeven onder den titel ELK. WAT WILS, bij Inteekening op tien achtereenvolgende Nommers, a 19 cents per Nommer. en elk Nommer afzonderlijk a 25 cents, tij J. H. A. WANSLEVEN EN ZOON, te Zutphen. Ter verspreiding van deze populaire Volkslectuur, zijn joor Genootschappen en Maatschappijen, getallen tegen minderen prijs te verkrijgen. HH*&quot;&quot;*&apos; Aanbevolen en goedgekeurd door het Deparaß**Sr tement Zutphen der Maatschappij Van Nijverheid. D. FREES en R. ADRIANI Juniok, Makelaars, zullen op Maandag 17 Augustus 1868, des namiddags ten 2 ure precies, in het Locaal DE VITTE ZWAAN, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, presenteren te verkoopen: 500 Ned. Pond,-!! Java VANILLE. Directe aanvoer per BezoeMe en Gesina Marie. Liggende als bij Notitie omschreven. (20473) M% NAAR ÉlÉi St. FETEEBBÜIIG ligt te Amsterdam in lading om ten spoedigste te worden geexpedieëerd, het Eerste Klasse Nederlandsch GALJ.OOT£CSIIP (20472) Catharina Cornelia, Kapt. E. BORST. Adres bij do Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER. AÏÏSTERDM-LOMDEH. TOT VÜKM.JN&apos;DISRÖK VHAOHTPRIJZEN. Wï _. Hot Engelsche STBB3BSSCHIP2*/__iV_i, A JJ3s&gt;\Kapitein J. HAYES, vertrekt van MerDINGSfÜ^ttft.I&gt;AGIBAUGUSTüS in verbinding metdeStoom¦^a^-«__schepen naar MALTA, SMIRNA, CONSTANTINOI _L, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adr_bij de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (20440) 7 PCT. OBLIGAraIÖAüL PACIFIC 2e Sectie. Bovengenoemde fondsen hebben zich op den ongehoord hoogen koers a 63_ pCt. niet kunnen handhaven, op grond dat de rijzing, daarin verwekt, met regt eene kunstmatige kan genoemd worden, die dpor eenige wel ingelichte speculanten verwezentlijkt, niets anders ten doel heeft zich van hunne stukken te ontdoen en ze aan onkundige koopers in handen te 6pelen, welke in den waan verkeoren, dat deze particuliere maatschappij eene soliede is, zonder te bedenken, dat de Obligatiën, ten haren laste uitgegeven, totaal niets hooger en met groote moeite zijn geplaatst voor p. m. 48 pCt., zoodat de maatschappij in wérkelijkheid eenen jaarlijksehen rentelast van ruim 14 pCt. heeft te voldoen. Zij&apos; die eenigzins oordeel en bevatting hebben over de spoorwegen in Nederland, en daarbij te denken de treurige uitkomsten der Atlantic Greatwestern en Golverstonds maatschappijen, van waar men ook zoo loffelijk wist te spreken, zullen onmisbaar zeker tot eene verkooping hunner fondsen op deze koersen besluiten, welke bewaard wenschen te blijven, om zich voor de derde maal niet de vingers te branden aan een Amerikaansch Spoorwegfonds, dat eerstdaags met eene daling van eenige procenten begroet wordt, daar het kunstmatige weefsel plotseling in één valt, en men van lieverlede tot de koersen van ruim 50 pCt. moet terugkeeren. Het behoeft geen verwondering te baren als men vraagt: waarom rijst dan le sectie niet? Het geeft een duidelijk bewijs, dat men de maatschappij to hulpe komt, welke op nieuw een belangrijke som gelds benoodigd is tot voltooijingder lijnen, en daarom is het noodzakelijk geweest eene rijzing van 20pCt. te verwekken, om des te beter te kunnen slagen in het volschrijven eener leening, die men liever voor 60 pCt. dan voor slechts 48 pCt. ziet geplaatst. Zij die zich de moeite getroosten hiervan loffelijk te spreken, mogen de schaduwzijde niet verzwijgen, zoo iets is tegen de waarheid en is &apos;op eene misleiding gegrondvest. Het publiek zal eindelijk de beursmanoeuvres begrijpen en tevens onbevooroordeeld inzien, dat eene Maatschappij, die tegen 7 a 8 pCt. rente, en dan tot den koers van ruim 40 pCt. gelden gaat negocieren, men van geen duurzaam Tjestaan verzekert is, van waar men de obligatiehouders der Atlantic Great Westernspoorwegmaatschappij wel degelijk als een bewezen feit kan aanvoeren. (20337) BMGL. PRI.IL AGTIÊKEiELLSCHAFT BEK BAYERISCHEN OSTBAHNEN. Nachdem bei der General-Versammlung vom 30ten vor. Mts. die erforderliche Anzahl von Aktien zur Beschlussfassung über den in der Bekanntmachung vom 18ten Juni d. Js. bezeichneten Gegenstand, die Erganzung und Abanderung der Satzungen betr. nicht vertreten war, so werden die Herrn Aktionare in Gemassheit den § 18 Abs. 4 der Gesellschafts-Satzungen eingeladen, sich zu der auf Donnerstag deu bten September 1. Js. Vorraittsgs 10 Uhr, anderweitig festgezetzten General-Versammlung Behufsder Berathung und Beschlussfassung über die Erganzung und Abanderung der Satzungen und zwar: , a, zu § 12 bezüglich der Amortisation der Aktien und Herabsetzung der Vinkulirung-gebühr; b, zu § 16 bezüglich der Bekanntmachung der _reneral- Versammlung; c, zu § 22 bezüglich der Frist für Einreichung von Antragen zur General-Versammlung; _? zu § 37 bezüglich der Coupons- und jTalons-Verjahrung, endlich: e, zu § 35, Lit. D. N°. 4, Abs. 2 bezüglich der Dividende der Mitglieder des Verwalthungsrathes in dem Bahnhofgebaude der BAYER. OSTBAHNEN in München eintinden zu wollen. Diejenigen Herrn Aktionare, welche an dieser Versammlung Theil zu nehmen beabsichtigen, haben sich nach Vorschrit&apos;t der § 15 der Satzungen ZEHN TAGE vor Abhaltung derselben, also vom Tage gegenwartiger Bekanntmachung bis 24ten August 1868 (einschliesslich) in dem Bureau der Gesellschafts-Direktion über ihren Aktienbesitz entweder durch Vorzeigung ihrer Aktien, oder durch ein — die Nummern der Aktien enthaltendes — Notarielles oder amtliches Zeugniss auszuweisen, wogegen sic eine Eintrittskarte erhalten, welche die Zahl der Stimmen ausdrückt, zu denen sic nach § 14 der Satzungen berechtigt sind. Anmeldungen, welche nach dem 24ten August d. Js. erfolgen, können nicht mehr berucksichtigt werden. Bemerkt wird, dass in dieser Versammlung über die oben Litt. o. bis d. bezeichneten Gegenstande eine Mehrheit von 2/3 der Stimmen der Anwesenden Herrn Aktionare entscheidet, auch wenn nicht die Halfte der Aktien in derselben vertreten ist, dass dagegen die Beschlussfassung über den oben Lit. c. bezeichneten Gegenstand gemiiss § 18 Abs. 3 der Satzungen nur darm stattflnden kann, wenn in der General-Versammlung wenigstens die Halfte aller Aktien vertreten ist. Münchei., 1 August 1868. (19336) MER VERWALTÜNCSRATH. Tengevolge van onverwacht vertrek naar buitenslands wordt een geheel nieuw, nog ongebruikt TAEELSERVIES VBöB 12 PERSONEN, van het fijnste porselein en naar het nieuwste fatsoen vervaardigd, TE KOOP aangeboden voor 145 gulden; dit Servies heeft 280 gulden gekost. Het bestaat uit: 60 Borden, 2 Soepterrines, 2 Aardappelschotels, 2 Saladeschotels, 2 Groenteschotels, 4 Vleeschschotels, 4 Vischschotels, 2 Souskommen, 1 Mostaardpot, 2 Zoutvaten. Wijders wordt nog te koop aangeboden een Koi&apos;fijservies voor 6 personen, naar het nieuwste model (een buitengewoon fraai servies) dat 75 gulden heeft gekost en thans te koop is voor 35 gulden. Een Koffijservies voor 12 personen, hetwelk 85 gulden heeft-gekost, wordt verkocht voor 45 gulden. Een en ander te bezigtigen van 9 ure des morgens tot 4 ure des namiddags bij den heer MORITZ, Leidschestraat bij het Leidscheplem, JJ 175, te Amsterdaim (20395) ÏEDTIHIJISPÖORWEer DERDE EN LAATSTE PLEIZIERTREIN NAAR CLEVE, van AMSTERDAM op Woensdag 19 Augustus, heen en terue voor den BJITEKST «ERU-GEN PRIJS van ƒ1.50 lilde Klasse. Vertrek &apos;s Morgens 6.10; aankomst te Cleve 10.20. Terug van daar &apos;sNamidd. 6.10. Maximum der uit te geven Billetten 1000, welke van Zaturdag 15 dezer tot uiterlijk daags te voren verkrijgbaar ziin aan het Station en de Factorijen op den Dam en het Rokin, zoo lang de voorraad strekt. (20434) __U_raECHT, 13 Augustus 1863. BE BIRECTIE. KS*&quot;&quot;&apos;» eenige, veilige en zekere weg! &quot;^ TOT RADKAU 6ENEZINGI van Aambeijen en Onderbuiksverstopping, slepende Borston Maagkwalen, slepende Rheumatische ziekten, Vallende /.ïekte, Borsttering, enz. (zie de Brochure), welke, alsmede Ivo, elen te£en genoemde ziekten on franco aan- SflAfr &quot;V*. Sedrag bi-l A- HOOGENBOOM, Boekh. __.iT-? te Amsterdam, franco worden toegezonden. Priis der brochure 10 cents. (20405)</p>
</text>
