<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Van A. D E OA R ï I E R te Auderghem , in Vaatjes met het Merk en den Stempel van de Fabriek voorzien a ƒ 20 pr. 100 Kilo. Heeren Handelaars en Aannemers genieten een belangrijk RABAT. ° Te verkrijgen bij DE BOER &amp; VAN DER SCHÜIJT, Amstelstraat bij den Amstel. (20017) PHOTÖGBAPHIË.&quot; In een druk PHOTOGRAPHISCH ATELIER kan geplaatst worden een EERSTE en een TWEEDE OPERATEUR* Salaris naar bekwaamheid. Adres franco on ler letters W. M. bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN Nieuwendijk L. 330, te Amsterdam. (20231) _ÖCiËTEITMÉ)ffiIË_. &quot; Twee vlugge BEDIENDEN kunnen met 1 Sept. a. s. geplaatst worden in de SOCIËTEIT JSSINERYA, te Leyden. (20262) f£MMM-WM_¥. Tegen hooge Provisie wordt een AGENT voor een Huis te Mainz gezocht. Degene, die met het Vak bekend is of reeds connectien b.v. dooreen Agentschap voor Bordeauxhuizen bezit, zal vooral in aanmerking komen. Aanbiedingen met opgave van Refertes, gelieve men te adresseren onder Lett. C. W. W. bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt. (20003) IMüFAGTÜRii. In een voornaam MAGAZIJN van MANUFACTUREN te &apos;s Hage wordt tegen 1 September gevraagd eene WINKÏLJVEVBOÜW, met het Vak eenigzins bekend. Adres franco Brieven, Lett. Z. IJ., aan het Bureau Handelsblad. (20126) ƒ 6COO. HH. IF.STÏÏI.TMS. ƒ $000. Wegens gevorderden leeftijd biedt de Bestuurder eener niet gesubsidieerde bijzondere school voor meer uitgebreid lager onderwijs, tevens Kostschool, in eene aanzienlijke gemeente, gelegen aan den Rijn-Spoorweg, waarin het&apos; externaat jaarlijks Zeven a Achthonderd Gulden opbrengt, ziine INRIGTING met _2 KOSTLEERLINGEN ter OVERNAME aan. Voor bovengemelde som heeft men een voor weinige jaren nieuw gebouwd en zeer net ingerigt Woonhuis met Schoollocaal, Speelplaats en Tuin, volledige Slaapplaatsen voor 10 a 12 Kost-Leerlingen en het benoodigde School-Ameublement. Lusthebbcnden vervoegen zich met franco brieven, onder Lett. U. Z., bij den Boekbandelaar A. J. VAN HUFFEL, te Utrecht. (20153) VERZENDINGVAN ALLERLEI SOORTEN VAST INGELEGDE TRÜGHTER. INGELEGDE VRUCHTEN in Flesschen, Gecristalhseerde en Geglaceerde in Kistjes en sierlijke Doozen, Marmelades in Potten van Glas- of Aardewerk, benevens fijne Groentesoorten in blikken Doozen verpakt, zijn te bekomen bij Dubkheim a/d. Haardt. FRAR.Z WAG.EK. NB. PRIJSCOURANTEN worden gratis toegezonden. _ (19788) GORIELIS SGHiEEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit vaa Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) hömdshrT salaris /Ïï. Een WEDUWNAAR met vier Kinderen , waarvan het jongste 3V_ jaar ond ïs . verlangt tegen primo September eene HIIISHODDSTEB, om met behulp van eene Schoonmaakster zijne Huishouding te besturen VerevrhÏÏnW** 0i God/dienst-en kwenen 35 en 45 jaren oud- Aanbiedingen^ worden, onder opgave tevens waar informamiïïm&amp;T &apos; fra&quot;?? «-«wao» onder het woord HUISHOUDSTER, Bureau Handelsblad. (20364) TE HUUR gevraagd tegen I°. November of I°. Mei e. k., een HUIS raet of zonder eenen TUIN, waarin beneden twee kleme kamers bij wijze van Onderhuis met eene Keuken er achter. Voorts op de eerste en op de tweede verdieping twee Kamers, verder Dienstbodenkamer, Zolder en Vliering enz., Standplaats hetzij Vóór of Achter op het Noorden. Ook zou in aanmerking kunnen komen een _3l_§ ZONDER ONDERHUIS. dat minstens vijf a zes Kamers bevat. Adres met franco Brieven Lett. A., met opgave van Huurprijs enz., bij den Boekhandelaar J. &apos;j. p, STEENBERGEN, Utrechtschestraat alhier. (20369) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, gezond van gestel, P. G., zijn vak grondig verstaande, vraagt met primo October of eerder eene BETREKKING als MEESTERKNECHT, in welke Betrekking hij in bovenstaand vak te huis ziinde en elders reeds eenige jaren is werkzaam geweest • liefst wenschte hij in huis kost en inwoning te hebben terwiil er meer op eene goede behandeling dan wel op groot Salaris zal gelet worden. Adres met fr .nco Brieven Letter D &apos;.¦._ den Boekhandelaar A. J. BLOM, te Cukmborg. (20374) ECHT LlEßlfi&apos;SllÏFlHv^^der laebïg&apos;s Extract of ___e_.t-Con.pany. Limited, bereid in hare Fabrieken te F R AY- BEN T ü S (Zuid-Amekika) , ïsjegen de door DE MAATSCSIAPPI* vastgestelde prijzen te bekomen: bij de Correspondenten N. ,1. SCHERMER &amp; ZOON, Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125 en Warmoesntraat bij de Papenbrugsteeg, J* 590 rte Amsterdam. &gt; (20353) HO_Ê_E_LirOKAM€_E, f. muller NOUVELLEMENT AGRANRI ET EMBELLI. OMNIBUS A LA STATION. (15915) jéé maFsamaram IIRIT HJPpffij» ligt te AMSTERDAM in lading (met expeditie tegen het einde dezer maand), het snelzeiiend gekoperd Nederl. BARKSCHIP DEIE ëEZUSTERS &lt;_»___»,, Kapt. G. C. FISCHER, mede voorzien van ruime luchtige en allezinte doelmatige inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. RB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en Samarang. (20394) A^fc, WEKELIJKSCBE STOOMVAART, gjjgjjg TUSSCHEN Motterdam—Bulnkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van DUINKERKEN. Adres brjdeCar gadoors J QHs. OOMS Ez. &amp;C °. (20352) Docmf p___---Biï-&apos;to_e__ -ïjis f^y genoodzaakt vele A«_.ve__ f____t&lt;_n tot een vo_ge____ H.«. _____-_es. 4e ls&gt;£s.___ liggen.</p>
</text>
