<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CORRESPONDENTIE.</title>
	<p>A. acht het zich tot pligt, ten einde het lste bataillon schutters niet te doen beschouwen bij hunne medeburgers als een dolzinnigen troep — ter kennisse van HH. leden van den schuttersraad en de burgerij te brengen, dat de plaats gehad hebbende ongeregeldheden, alleen te wijten zijn aan willekeurige tijdverbenzeling van hunne hoofd- en verdere officieren.</p>
	<p>Ten 8 ure moeten de exercitien afgeloopen zijn, ook dit was destijds het geval, doch HH. officieren waren in gesprek en discours, en vergaten alzoo, behalve uur en tijd, hun pligt en orders om den troep af te danken. Ten half 9 ure stonden de schutters nog aangetreden, en beseffende dat zij in hun goed regt waren, hebben zij, hoewel zonder order, het terrein verlaten. Dat zij zich later bij het einddiscours van HH. officieren niet wilden houden aan een: halt! is natuurlijk te begrijpen. A. hoopt, dat de schuttersraad, in g-evolge de wet op de exercitie-uren stipt, zal te werk gaan, en HH. officieren zullen onvermijdelijk en stiptelijk hunne commando&apos;s uitgevoerd zien, ingeval ook zij hunne minderen in gevolge order en wet behandelen.</p>
	<p>[Ons kwam nog eene klagt ter oore omtrent het te lang duren van oefeningen bij de schutterij. Het is ons natuurlijk, bij gemis aan volledige bekendheid met de feiten, niet mogelijk de gegrondheid er van te beoordeelen, maar wij achten de zaak toch van genoeg gewigt, om de aandacht van wie het aangaat, op haar te vestigen. Volgens de wet van 11 April 1827 mag namelijk het schijfschieten, gepaard met verdere oeferang, hoogstens 2 uren duren-, niet vóór 5 uren des namiddags aanvangen en moet het een half uur vóór zonsondergang afgeloopen z\jn. Daarenboven kent de wet nog twee of drie wapenschouwingen jaarlijks te honden over hen, die van de-zooeven gemelde oefening, wegens het bezit van de noodige bekwaamheid, z}jn vrijgesteld. Meer is van de schutterij m tijd van vrede (behoudens het geval van brand, net slaan van alarm en het betrekken van posten voor den Koning en het koninklijk gezin), niet te eischen. De wet moge in de toepassing moeijelij_heden opleveren, zoo lang zij bestaat, moet zn stipt worden nageleefd. Red.]</p>
</text>
