<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 13 Augustus.</title>
	<p>Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn ingekomen de volgende wetsontwerpen: I°. Bekrachtiging van den onderhandscb.cn verkoop van strooken grond en slooten langs den staatsspoorweg in de gemeenten Dieren, Laren en Lochem-, 2°. &apos;Verhooging van de begrooting wat betreft het fonds, voortspruitende uit de koopprijzen der domeinen voor 1867; 3°. verhooging van hoofdstuk I hooge collegien van staat der begrooting 1867, daar het artikel decoratien met ƒ2643.60 is overschreden^ : Verkorte balans der Surinaamsche Bank, op 11 Juhj 1868. Hoofddirectie../ 423,334.87% fataal: -fl&apos;™;™-- Disconto-rek...// 704,774.77 Bankb inomi..,, 360,395.- PplpeTi-rek h 21000— R.-cour. saldo..// 39,962.05 Muntenmm&apos;.:&apos;.: SSöO Div.rekening.., 112,532.73 Div. rekening..// 60,795.631/2 /1,512,889.78 /1,512,889.78 Hoofddirectie, ƒ 416,226.86 Kapitaal.. ƒ 1,000,000.- Disconto-rek... 705 124.77 Bankb. inoml.- 365,225.- Beleen.-rek....// 21,000.- B-.-cour1;os^do-•&apos; .f»29-4» Munt en mm...// 304Ï511.84 Div. rekening.. y 114,383.741/2 Div. rekening..// 74,674.731/2 /1,521,538.20i/______— .. / 1.521,538.201/2 *&apos;s GRAVENHAGE, 13 Aug. Aanstaanden Zaturdag, 15 dezer, ten half twaalf ure, zal m de kerk van den H. Antonius en H. Lodewijk, aan den _oschkant alhier, na de uitvoering der groote&apos;mis, een plegtig te Deum worden gezongen, bij gelegenheid van den naamdag van Z. M. den Keizer der Franschen. Het keizerlijk gezantschap heeft daarvan kennis gegeven aan de ï ranschen, die alhier verblijf houden of zich in deze stad mogten bevinden, met uitnoodiging die plegtigbeid te wdlen bijwonen. LEEUWARDEN, 12 Aug. Schrijft men uit New-York van buitengewone hitte, ook van hier kunnen wij als eene bijzonderheid, mededeekn, dat m eene der stadsscholen de thermometer gisteren namiddag IC.I/2 gr. Fabr. teekende, zöo&apos;dat dan ook Vele kinderen over onpasselijkheid klaagden. ;</p>
</text>
