<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖÖNGESSM EXGLÏÏSIfI M GOÜfIEIMENT FRANCAIS. SOCIÉTÉ LU (a rcsponsablllté llmi-ée). ENKEGISTEÉE AUX TEEMES DES LOIS ANGLAISES DE 1862 ET 1867, SUR LES SOCIETES. CAPITAL: 30,000,009 FR. (_£ 1,200,000) ffl 60,000 ACTIONS DE 500 FR. (£ 20), (Dix mille Actions entièrement Ïibérées sont réservées pour étre applïqées comme il est dit dans le présent Prospectus). U SOUSCRIPTION PIBUOI AM 50,1)0» ACTIONS RESTANTES sera ouverte le Mercredi 12 Aoiit et jours suivants, a PARIS Jches MM. _GMl.l___B _EKH_iA_¥o_32S &amp; Cie., rue Taitbout, 20; fa la Société générale de Crédit industriel et commercial, me de la Victoire, 72, ET SIMTJLTANÉMENT: A LOXDRES, a I&apos;ÜNION BANK, Princess Street. A BRÉME, chez MM. D. H. WATJEN &amp; Cie. A FRANCFORT, chez MM. D&apos;ERLANGER &amp; FILS. A AMSTERDAM, chez MM. LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; Cie. A HAMBOURG, chez M. PAUL MENDELSSOHN BARTHOLDY. Et aux ETATS-UNIS, chez MM. DUNCAN SHERMAN &amp; Cie. A BERLIN, chez M. JOSEPH JAQUES. a New-York. OI VEBSB 2_.n souscrivant: 25 francs par Action: A la répartition _oo francs par Action. Au 15 l.vrier 1869 35 francs par Action. Au 15 Octobre 1868 »S „ „ Au 15 Avril . .vb „ „ „ Au 15 Décembre -5 „ „ ? I Au 15 Mai ........ »5 „ „ „ COMITÉ DE PAT__aOB.AC._B ~MM FBMCE: S E M DROUYN DE LHUYS Sénateur, Membre du Conseil privé et de l&apos;lnstitut. ] M. ELIE DE BEAUMONT, Sénatsur, Membre ile l&apos;lnstitut. Le Comte MALLET Sénateur. I Le Vice-Amiral TREHOUART, Sénateur. ADMINISTRATEURS. Comité de Paris: Comité de liondrest Contre-Amiral LACAPELLE, Président. Le Très-Honorable ROBERT LOWE, Membre du Conseil privé de la Reine, __ S BOITTELLE, Sénateur. Membre du Parlement, Président. Marquis ÉLIACIN DE BEAUMONT. CORNELIUS GRINNELL, Esq. (de la maison Grinnell &amp; Cie.) Baron PH. DE BOURGOING. E. J. HALSEY, Esq. (de la maison Fesser, Uhthoff &amp; Cie.) M. CHARLES CRAPELET (de la maison Rattier &amp; Cie.) WILLIAM SCHROEDER (J. H. Schroeder &amp; Cie.) Baron ÉMILE d&apos;ERLANGER. JULIUS REUTER, Esq. DIRECTEUR-GÉNÉS&amp;AL: Sir JAMES A___&gt;E_t__Ol«&quot;, IKeÉXIEIHS et I_ECXIUCIC\S : LATIMER CLARK, Esq. M. I. C. E. HENRY C. FORDE, Esq. M. I. G. E. FLEEMING JENEIN, Esq. F. R. S., M. I. G. E. co__iFiï TKr_ï_.ïOrF&apos; BERT SCH, Membre du Comité de perfectionnement a I&apos;Administration des lignes 1 Six \VILLIIAM THOMSON F. RS. télégraphiques de France. I (^OM.V______ h. VAi___¥, M. 1. C. E. M. GABRIEL BENOIT-CHAMPY, a Paris. . \ MM. BISCHOFF, COKE &amp; BOMPAS, sollicitors, a Londres. 4 PARIS: E. COLLIGNON. I A LONDRES: FREDERICK J. GRIFFITHS, Esq. § ler. - OBJET DE LA SOCIÉTÉ. La Compagnie a pour objet l&apos;établissement et I&apos;exploitation d&apos;une ligne télégraphique directe entre le continent europeen et les États de I&apos;Amériqne du Nord. Cette ligne ne touchera sur son parcours au territoire d&apos;aucun État étranger, elle passera par Saint-Pierre, (Terre-Neuve) possession francaise. La concession, en date du 6 Juillet 1868, a été accordée par le Gouvernement francais au baron ÉMILE d&apos;ERLANGER, de Paris, et a M. JULES REUTER, de Londres. Elle leur confère xm privilege exclusief, pour VIKGT AKKÉES, a partir du ler Septembre 1869 _•*___.._. ..,„.. Une concession accordée par la lógislation de I&apos;Etat de New-York, pour la pose et 1 exploitation de cables entre eet __tat et la France, est acquise a la Societe. La communication directe entre le continent europeen et VAmériquo du Nord est assurée par cette doublé concession. Mais afin de faire servir également ce nouveau cable transatlantique a une communication directe entre I&apos;Angleterre et les Etats-Unis, vn arrangement va étre conelu avec la Submarine Telegraph Company pour I&apos;usage exclusif dun de ses fils entre I&apos;Angleterre et Dieppe. De Dieppe a Brestune ligne, spéciale a la Compagnie du Cablo transatlantique , sera constmite par le Gouvernement francais. ifsSose&quot; eï ?J^!^:V^^&amp;S miles), de BREST a L&apos;ILE SAINT-PIERRE vprès TeiTe-Neuve; la seconde (722 miles environ), de SAINT-PIERRE au littoral amerieain. — Une ligne terrestre spéciale, appartenant a la Compagnie, reliera le point d attemssement a Ia cite de New-ïork. La liene sera mise en exploitation dans le courant de I&apos;année 1869. Anx termes du contrat, le cable devra étre embarque au mom de juin. § 11. — CO_-STRIJCTIO_*_ ET POSE DU CABLE. L&apos;expérience acquise dans la pose des deux cables transatlantiques anglais, les progrès accomplis en ces matières par I&apos;art et la science, enfin les procédés grace auxquels on parvient aujourd&apos;hni a relever vn cable, a y découvrir les rnptures et a les réparer a peu de frais, sont autant d&apos;elements qni doivent preserver la Societe dn cable transatlantique francais de toute éventualité fachense, de tout risque relatif au capital .-.._&gt;_•-_. ._ . -i,. _i.v ¦ , _ ± •„ _ •*. _ Les détours du tracé, — de I&apos;avis de sir James Anderson, si competent en ces matières, — ont etc determines de fa?on a mettre le cable a 1 abri de tout accident, soit de cenx nui neuvent résulter des &apos;banqnises de glaces, soit de ceux qui peuvent résulter de I&apos;ancrage des navires sur les bancs de Terre-Neuve. _?,._, Une moitié seulement du nouveau cable sera immergée a la profondeur des cables actuels. Lautre moitie sera immergee a une profondeur ou la pose est facile, et le relevement très-peu coütcux, en cas de réparations. .... . . ._.,. _.* • T „„nn. _-_.___._ï«_-_.t , .. , La Compaenie s&apos;est assurée du concours de tous les hommes eminents qui ont contnbue au succes des expeditions _ anteneures. Le CKIAT-EASTERN sera employé a la nose Les constructeurs ont chareé sir Samuel Canning de I&apos;opération de la pose du cable, et les interets de la Compagnie seront representes dans cette operation par sir James Anderson. Des arrangements ont été pns avec sir WILLIAM THOMSON, M. FLEEMING JENKIN et M. YARLEY pour 1 emploi de leurs mstruments brevetés, y compris les perfec&apos;n_n&apos;vertu .es traites passés avec le Telegraph Construction and Maintenance Company, le cable devra être d&apos;une construction parfaite. Il sera fabriqué d&apos;après le même type que ceux de VAtlantic [company et de I&apos;&apos;Anglo-american Company, établie par les mêmes constructeurs. Tant de précautions enfin ont été prises, que tous risques pamss«t «jjrte^^ L&apos;établissement d&apos;une ligne télégrapbique directe et indépendante entre le continent europeen et les États-Unis répond-il a une nécessité commerciale et politique? — Oui, évidemment. Sur ce poiut, les commentaires seraient superflus. ._,_»,,. _ _. ?, _.._&gt;.._, ,-„ n __ _• Le cable francais trouvera-t-il, dans le trafic a naitre, vn ahment qui sulfise a lui assurer des recettes dune importance egale a celles dn cable anglais? — On peut hardiment répondre par I&apos;affirmative. Toutes probabilités sont-mème pour des recettes plus considérables. La co&apos;rrespondance par telegraphie s&apos;est développée, en effet, depnis quelques années sur le continent, dans une proportion plus foi-te encore qu&apos; en Angleterre. En France, le nombre des dépêches a doublé de 1863 a 1867, et il atteint actuellement 3 millions et demi de télégrammes par année. En Prnsse, la moyenne de I&apos;accroissement est de 30 pCt. En Autriche, le trafic a quadruplé de 1861 a 1866. (*) A cette longueur o n ajoukra vn exêdant de cdble sujffisant aux besoins de la pose. Un tel développement est vn sür garant du trafic reserve a I&apos;entreprise du Cable francais. __•¦__ Personne n&apos;ignore que les actions du Cable anglais font aujourd&apos;hui plus de 100 pet. de prime, et que ses recettes enormes lui permettent de distnbuer des dividendes de 25 pet. an dernier capital, de 8 pet. a l&apos;ancien capital de préférence, et de 4 pet. a l&apos;ancien capital ordinaire. On attribuerait a tort ces magnifiques résultats au prix élevé des depêches, a I&apos;origine et a 1 engouement pour Ia nouveauté. Le traüc, en effet, a toujours etê en croissant, depuis .&apos;ouverture jusqu&apos;a aujourd&apos;hui, et les recettes quotidiennes ont d&apos;autant plus monté qu&apos;on a abaissé le tarif. La moyenne des recettes a été pour chaque journée, depuis le ler janvier, de 32,500 fr. La recette quotidienne a monté, dans certains jours, a plus de 50,000 fr. La simple moyenne de 32,500 fr. de recettes par jour correspond a une recette brute annuelle de 11,875,000 fr. . . . _ On ne justifierait, par aucune raison plausible, que les recettes du Cable francais n&apos;atteignissent pas le niveau des recettes du Cablo anglais. N&apos;a-t-il point a desservir tout le continent europeen? L&apos;abaissement a5O fr. du pnx de la dépêche de dix mots n&apos;assure-t-il pas le trafic le plus étendu possible? La puissance de transmission du nouveau c.ible est estimée, suivaut le rapport des ingénieurs et des électriciens anglais, a vn minimum de 12 mots par minute. Le poids du cuivre du conducteur a été porté, dans les devis, de 300 a 400 livres par noeud, précisément dans le but d&apos;obtenir cette extreme rapidité de transmission. Qu&apos;on admette quatorze heures de repos sur vingt-quatre heures, c&apos;est-a-dire dix heures seulement de travail réel par jour; qu&apos;on admette jusqu&apos;a soixante-cinq journées de chömage complet par année; — le tarif reduit a 50 fr. par dix mots assnre encore une recette brute annuelle de 10,800,000 fr. Or, les depenses d&apos;exploitation ne dépasseront pas 750,000 francs par an. II faut ajouter que la situation de la nouvelle Compagnie I&apos;emportera de beaucoup, a recettes égales, sur la situation des compagnies du C_ble anglais, lesquelles sont forcées de verser vn tiers de leurs recettes aux compagnies de Terre-Neuve, charge dont la Société du Cable transatlantique francais sera exempte. § IV. — DU CAï___-I_ ET BE SES D__STI__ATIOItI§ »ÏVEi_SES. Le capital est de 30 millions. Il est divisé en 60,000 actions de 500 fr. Dix mille actions (soit 5,000,000 francs) sont réservées pour être apPl^68&apos; m.0ltl« aux concessionnaires, en cas de succes, moitié comme appoint des paiements a faire aux constructeurs. La Souscription nest ouverte, en conséquence, que pour dU,.tl- actions, toit VL.GT-Cli-O IIIILLIONS DE FRANCS. Le capital de 30 MILLIONS sera employé comme il snit: I°. Vingt-trois millions pour la fabrication et la pose du cable, en vertu dun contrat passé avec la Telegraph Construction Maintenance Company, ei. 23,000,000 fr. 2&quot;. Construction des lignes terrestres; émolument des ingénieurs; frais de surveillance et depenses inhérentes a I&apos;entreprise, a dater du jour de I&apos;enregistrement de la Société, ei 2,500,000 3°. Depenses éventuelles, ei 2,500,000 4°. Réserve de capital, ei , -^ 2?000fooo__ Total 3Ó,(moopJg_. Les 23 millions pour la fabrication et la pose du cable seront remis a la Telegraph Construction and Maintenance Company ; I°. en espèces __0,V50,000 fr. k verser, en plusieurs termes convenus, pendant le cours de la fabrication et de I&apos;embarquement du cable; 2°. en actions 2,000,000 fr. (Ces actions _&gt; seront aenvrees que lorsque la section de Brest a Saint-Pierre aura été posée et essayée d&apos;une maniere satisfaisante pendent trente jours consécutifs); 3°. en espèces, 250,00» iy» ™p&quot;;e! -.* la section de Saint-Pierre aux États-Unis aura été posée et essayée pendant trente jours; 4°. en actions, 500,000 fr. (Ces Actions ne seront délivrces que lorsque ie cable entier anra fonctionné pendant six mois d&apos;une maniere satisfaisante). r r § V. — APPORT, KESEKVE ET RKPARTITIOW BES BÉNÉFICES. Les avantages réserves aux concessionnaires seront complètement perdus, en cas de non reussité de I&apos;entreprise. Non seulement, en pareil cas, ils ne recevront rlen pour leur apport, mais ils supporteront la part de toutes les dépensés faites avant I&apos;enregistrement de la Société, y compris la somme payée pour la concession amencaine.^ _ Par convention du 3 aoüt 1868, les concessionnaires transportent a la compagnie la concession a eux accordée par le Gouvernement ïmpenai ac _rance, amsi que tous les droits qui résultent pour eux de la concession de I&apos;Etat de New-York. Hs prennent en outre a leur charge tous les frais jusqu&apos;a I&apos;enregistrement. r_iw._tf_r_.__. En échange, il leur sera remis, — mais seulement après que le cable aura été posé et qu&apos;il aura fonctionné PENDANT TRENTE JU_«-_» *-w_%a_cuTlïS * _ cinq mille actions entièrement Ïibérées. . _•¦««_• ...vi1.»...-. _ _ -. . Sur les bénéfices nets on prélèvera d&apos;abord 5 pCt. de ces bénéfices pour former vn fonds de réserve. Puis on devra parfaire aux actions vn uivmenae ac 10 pCt. du capitaL — L&apos;excédant sera ainsi réparti: quatre cinquièmes aux actionnaires, vn cinquième aux concessionnaires. . - , .. En vn mot, de même que les concessionnaires ne re&lt;;oivent la représentation de leur apport qu&apos;après succes définitif et absolu de I&apos;entrepnse, ac meme ils ne participent, comme fondateurs, aux profits de I&apos;exploitation, qu&apos;après que les actionnaires ont recu une importante rémnnération de leur capital. Be» copies des statut* e* de tons les traites sont déposées dans les bureaux de MM, Émlle ERLANGER. &amp; C°., 80, me Taitbout, oü les Intéresses seront admis k en prendre connaissai.ee. De Heeren LIPPILIJJM, ROSENTHAL # C., door Meeren Contractanten uitgfenoodig-d, adverteren, dat ten hunnen Kantore teekeningen worden aangenomen VOLGENS BOVEIXSTAAI\DE]\ PROSPECTUS, en wel van 10 ure &apos;s morgens tot 2 ure &apos;s namiddags. AMSTEBPAM, 12 Augustus 1868. (20430)</p>
</text>
