<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 11 Aug. Lord Napier, de held van Abyssinie, heeft zich op een diner, te zijner eer in Wallis gegeven, verdedigd tegen de beschuldiging, dat hij Koning Theodorus zou misleid hebben. Indien de Koning siechts éèn woord had gesproken of eene witte vlag, al ware het ook maar een lapje, had opgeheschen, zou hij in genade zijn aangenomen. Doch het vermoorden van gevangenen is zoo zeer de gewoonte in het //christelijk Ahyssinie,&quot; dat de soldaten van Theodorus, bemerkende dat hun leven gespaard zou worden, uitriepen: //dit is de edelmoedigheid van engelen!&quot; Theodorus kon nimmer gelooven, dat zijne overwinnaars hem de genade zouden betoonen, die hij aan eoo vele honderden geweigerd had en dit verklaart zijn ¦wanhopendentegenstand en zijn zelfmoord. De-.mes merkt op, dat niets meer ter gunste van de Abyssinische expeditie pleit dan de omstandigheid, dat het Disraeli en de Tories nog niet gelukt is Lord Napier en zijn leger belagchelijk te maken. leder conservatief komt met Napier voor den dag in de kiezersvergaderingen, enz. en verlangt, dat het volk vertrouwen stelle in Disraeli, die knap genoeg was om Lord Napier tot generaal te verkiezen. Men weet echter , dat de gouverneur-generaal van Britsch-Indie hem verkozen heeft. De Heer Disraeli neemt Lord Napier in al zijne redevoeringen op sleeptouw en de Times vestigt de aandacht op de volgende fraaije zinsnede in Disraeli&apos;s laatste redevoering : //Het land moet vertrouwen stellen in den eersten minister, wegens zijn aandeel in de Abyssinische onderneming, en even zoo moet de eerste minister vertrouwen stellen in het land, opdat het do kerk in bescherming zal nemen.&quot; Niemand zal de Times veroordeelen, omdat deze dit iieleclioneering nonsense &apos; noemt. Doch deze onzin moet het volk niet doen vergeten, dat Lord Napier een man is, op wien men fier moet zijn. Dat hij den zedelijken moed gehad heeft, om eene schikking met Theodorus&apos; te weigeren, zelfs toen hij daardoor het leven van al de gevangenen in gevaar bragt, beschouwt ie Times als eene van de grootste en verhevenste daden, welke een Engelsch generaal ooit het geluk heelt gehad te volbrengen. Eeniee Engelsche couranten vermaken zich ten koste van de dagbladen op het vasteland, die met alle geweld eene staatkundige beteekenis willen hechten aan de reis dei&apos;Koningi na-r Zwitserland. De Nora&apos;een Franschdagblad, zou beweerd hebben, dat de komst der Koningin den vrede bevestigd heeft, omdat zij aan Keizerin Engenio verklaarde, dat vre_ en oorlog van Frankrijks houding afhingen. De Eneelsche dagbladen zien hierin een bewijs hoe weinig op het vasteland de positie van een constitutionelen vorst betrrepen wordt. Dit laatste daargelaten, is de beoordeling onbillijk. Geen der voorname Fransche of Duitsche dagbladen heeft in de reis der Koningin iets bijzonders gezien, en het is niet regtvaardig de geheele Europesche dagbladpers te beoordeelen naar twee of drie onbeduidende couranten.</p>
	<p>De verkiezingsstrijd wordt overal met groote geestdrift gestreden en vele merkwaardige redevoeringen worden gehouden. Onder deze mag de redevoering van den Heer Forster gerekend worden wegens de duidelijkheid en den ernst zijner woorden. Wij liberalen gelooven, zeide hij, dat indien Gladstone&apos;s maatregel aangaande de lersche kerk niet spoedig ten uitvoer wordt gebragt, het onmogelijk is de Unie tnssehen Engeland en lerland in stand te houden zonder een grooten burgei oorlog. Was het de moeite waard eene gehate kerk met bajonetten in stand te houden, om tot zulk eene uitkomst te geraken ? Een correspondent van de Pall Malt Gazttle, in Grahamstown, geeft de volgende beschrijving van den onaangenamen staat van zaken in den Oranje Vrijstaat. De Engelsche partij heeft, bijgestaan door eenige Nederlanders, Bloemfontein ingenomen. Zeven Engelschen werden gedood. De meeste Europeanen zullen waarschijnlijk het onderscheid niet begrijpen tusschen de Nederlandsche partij (Dutch) en de Hollanders. De Hollanders, die men beschuldigt van zich meester te maken van alle posten en die eene clique vormen tot nadeel der kolonie, zijn allen in Europa geboren en zijn overgekomen sinds Engeland den Oranje-Vrijstaat heeft laten, varen. De Nederlandsche partij bestaat &apos;uit de Boers (boeren), die in de kolonie geboren zijn, doch velen hunner scharen zich aan de zijde van de Hollanders. President Brand is in de kolonie geboren. De Engelsche partij wenscht inlijving bij de Britsche bezittingen in Zuid-Afrika. De kleine kolonie der Engelschen te Walwich-Bay is aangevallen door de Hottentotten, aangevoerd door twee opperhoofden, genaamd Jan Jonker en Jan Boys. Zij werden teruggeslagen, doch al het vee ging verloren.</p>
	<p>De Globe zeet, naar aanleiding van hetgeen dezer dagen in de Parrjssche bladen werd verkondigd omtrent een misverstand, hetwelk ten aanzien der voor het bezoek van Koningin Victoria te Parijs getroffen schikkingen ontstaan zou zijn, het volgende : //De Koningin en de Keizerin hebben elkanders plannen volkomen goed begrepen en aan de eene zijde is niet tegen de etiquette gezondigd, aan de andere zijde is geene teleurstelling of spijtigheid aan den dag gelegd. Maar de zaak is eenvoudig deze: //De Koningin van Engeland&quot; is in het geheel niet te Parijs geweest. De //gravin van Kent&quot; is derwaarts gegaan en is als zoodanig door de Keizerin bezocht. Doch het oezoek had niets vormelijks en bestond alleen in het wisselen van zoodanige hartelïjkheden als tusschen twee dames, oude en goede vriendinnen, toevallig te zamen gekomen, zouden kunnen gewisseld worden.&quot; — In de vorige week is hier de wetsbepaling tegen het te koop bieden van onzedelijke boeken en platen weder op groote schaal toegepast. Eene verzameling van duizende vellen druks met afbeeldingen, alsmede lithographische steenen en koperen platen, gezamenlijk eene waarde van £ 800 a 1000 uitmakende, is door de policie in eenen beruchten boekwinkel in beslag genomen, door den regter ten vure gedoemd, en daarop dadelijk vernietigd, een werk hetwelk een aantal policie-agenten vele uren achtereen heeft bezig gehouden.</p>
</text>
