<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEOPEND. H. ST. JöR_iES.T-iESr. Rr. Hleedermaker, KONINGSTRAAT, I\T°. 31, te Haarkm,. •roemen van de NIEUWSTE STOFÏEN; alsmede eene keuze der LAATSTE BIOISELLEN van&apos; Gemaakte Kleederen; zich aanbevelende in de gunst van het geëerde publiek. Eene prompte en civiele behandeling verzekerende. (11173) De Ondergeteekenden hebben de eer, hunne geachte Begunstigers, benevens het geëerde Publiek hiermede te annonceren, dat zij voornemens zijn hun Nieuw Magazijn van LINGERIËN, BRODERIËN, benevens eene exquise keuze van HEBREN-ARTIKELEN, te openen op Vrijdag den 12den Mei 1865, &apos;hopende door eene prompte en gesoigneerde Bediening, benevens het noteren der civiclste prijzen, het vertrouwen daardoor zich waardig te maken. Nieuwendijk, L 320. (11093) J. LODENSTEIN &amp; E. VAN ROOSMALEN. MEUWE DAGELIJKSCHE DILIGENGEDIENST, Onderneming- van JT. THORA S Hz. &amp; C°. mS-BHS-ttST V Vanaf 15&apos;MeidoorloopendvanZWOL!d_iPs__r«%_i_ N _f&amp;» lE tot «KONINGEN , vice versa, Jggipjg^ Bff_Lj__gTOi langs Meppel, Ruinerwold, Ruinen, Pesso, s^_Wl__^M^^^f&apos;^^ Beilcn en Assen, in directe aansluiting _s_-? met Hoogeveen, in correspondentie van en naar Kampen, met den Wagen van BUITINK. ineórmatiest te ZWOLLE, bij den Heer HEL (Groote Markt) MEPPEL, «Hotel Bontekoe&quot; (Groote Markt). HOOGEVEEN, Wed. LUINGE. ASSEN, «Wapen van Drenthe&quot; (aan de Vaart). GRONINGEN, //Hotel dc Doelen&quot; (Groote Markt). Breeder volgens Aanplakbilletten. (11206) GEVRAAGD. Men VRAAGT een Fatsoenlijk JONGELING in een DROOGISTen VERFWINKEL. Eerlijkheid en Trouw zijn hoofdvereischten. Die daartoe genegen is t ervoege zich in persoon tot Informatie, bij HOOYKAAS &amp; NYSINGH, in de Violettenstraat, OO 627. (11203) Een gehuwd JONG MENSCH, in de Vakken van Wijnen, Gedistilleerd en Likeuren geroutineerd, relatien kunnenjle aanbrengende en vereischten borgtogt kunnende stellen, wenscht zich als REIZIGER GEPLAATST. Adres franco, onder de lett. N. P., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD ? ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (11201)_ Door het uittreden van een der Vennooten, bestaat er gelegenheid zich te ASSOCIËREN in eene geaccrediteerde Wl JNZ AAK, in eene der Hoofdplaatsen van ons Rijk. Het aan te brengen Kapitaal is ƒ 12,000. Brieven franco, onder de lett. V. M. Adres bij W. J. DE JONGH, Kantoor-Boekverkooper in de Koningstraat te Arnhem. (11194) TEGEN RUIM SALARIS Wordt GEVRAAGD : een JONG MENSCR, van 16 alB jaar, die eene vlugge en nette hand schrijft. Adres met franco brieven, onder de lett. P. P., bij de Boekverkoopers Wed. J. C. VAN KESTEREN &amp; ZOON, Damrak, H 131, te Amsterdam. (11198) Jim_m_____^__________f^ *n voorraad tegen civiele prijzen: een ruime voor»&apos;___ B_&gt; raad smaakvoll. REERENKLEEDEREN en &amp;$|ïMWr 2rue Sroote sorteering nieuwe ZOMERSTOPpSa »EN , dewelke ten spoedigste naar de maat solied bewerkt afgeleverd worden. IN HET HBBRBR-KIBBDBRIA6AZÜH, Nieuwendijk, het 2de huis van de Dirkvanhasseltsteeg, H 200, bij (11197) D. COHEN.</p>
</text>
