<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEEN HANDELSBLAD. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 10 Mei (des Avonds).</title>
	<p>let- r- ,claSen is gemeld, dat een aantal officieren van het Indische __fT J&apos;J het Huis der Gemeenten geklaagd heeft over onregtvaardige Handeling van den kant der regering en dat het Huis, ondanks deu tenstand der ministor.., besloten heeft tot het aanbieden van een res am 11. M. de Koningin, ten einde te verdoeken, dat de bedoelde &apos;&quot;•.ten onderzocht zouden worden. De met het aanbieden van dat adres a*te commissie heeft gisteren aan het Huis medegedeeld , dat 11. M. P het adres geantwoord heeft, dat zij een onderzoek naar do grieven &quot; Indische officieren zou gelasten en, indien hunne klagten gegrond n,;YOniJen werden&gt; maatregelen zou nemen om dezelve uit den weg te</p>
	<p>Bi~~ Dat de meerderheid van het tegenwoordige Huis der Gemeenten (Ji, gunstig voor de uitbreiding van het stemregt is gestemd, is bij de j; CUssie duidelijk gebleken. Zelfs bij &apos;het naderen der algemeene verkiede D&apos; Zegt de Times, hebben verre de meeste leden hunnen afkeer van „;,, emocratjsche rigting niet kunnen ontveinzen en ware geheime sterns _.renSing in het Huis der Gemeenten gebruikelijk, dan zou het voorzipl Van den eer Baines vermoedelijk zelfs geen vijftigtal stemmen voor •a gehad hebben, «oor ?6 mternationale tentoonstelling te Dublin is gisteren namiddag t:)e ,den Prins van Wallis, in tegenwoordigheid van ruim tien duizend aant wers geopend. Ue plegtigheid was zeer indrukwekkend. Bij zijne hij , ms&apos;t. was de Prins vergezeld van een schitterend gevolg en werd tentoÜ id door eene eerewaeht u!t het corPs huzaren. Hij werd in het mavo tellingSgebouw ontvangen door den hertog van Leinster, den lord &apos;eeter *&quot; de ledeß der corPoratie - benevens de voornaamste lersche komd 6n n der balie&quot; B&apos;J bet binnentreden werd hij aldaar verwelu&amp;nias 11161 de melodie van &quot;et volkslied en naar een, rijk met blaauw «cm a en goud _edrapeerden troonhemel geleid. Vervolgens werd mité d den hertog van Leinster als president, namens het comde lnn tentooFSte&quot;mg, een adres van hulde aangeboden, waarna dc cat 1 alm werd gezongen. Na afloop daarvan werd hem mité v gnS aanëeboden en bet rapport van het uitvoerend com- Wen °T.rgel9Zen&apos; waarna het orchest het God save the Queen! deed en de &apos; eroP. volgde de aanbieding van het adres van den lordmayor Positie °rp°2tie van Dublin, afgewisseld met de uitvoering eener cora,le adre n IIaJ_dn- A 1 de aanspraken bij de aanbieding der verschillen- Terwijl iv&quot;&apos; werden door den Prins °P waardige wijze beantwoord. Stereo. • a^es P)aats bad, waren de photographen der Londensehe het on °PC Companij met hunne instantané&apos;s ijverig in de weer tot £r»nini emen der verschillende tafercelen, die elk nommer van het pro-3en pra °Pleverde. Inmiddels vormde zich een plegtstatige optogt, die niarsch _■door bet gebouw rondleidde, terwijl het orchest Meijerbeer&apos;s *tgt van X] de Pr0P,leet deed hooren. De Prins nam hierbij een overdoor de _T talriJk tentoongestelde voorwerpen, waarbij hij allerwege asaa. d,er aanwe_igen werd toegejuicht. De stoet het gebouw alffaar sir »J « &apos; .werd de Prins naar ziJne eereplaats teruggeleid, &quot;Mikondiede dftUr nt, &quot;l kwal&apos;teit van wapenkoning van Ulster, me^ eeï hPrL„iT TSrelUns geoPend was &gt; *velke ««*&lt;»-gmg met een herhaald fanfare van het Hallelujah&apos; werd bede Ïi Hnledmed6 hCt cerera°™&lt;* einde Xgt waarna verlig A gelelde, Van, eenen anderen sto^. fet gebouw onttl&apos; -°P ZIJIS J-l d?°l de stad&apos; naar het h°tel van den werd\ï ë&apos; Werd hlJ.do°rdebev9lkingluetSeJuich begroet. Des avonds de _i!? een Prachtig feestmaal bij den lord mayor aangeboden, terwijl betreft , ! _*■ züncr «ere geïllumineerd was. Wat de expositie zelve &apos;i het &apos;_*_. D le CT&apos; dle een paar dagen&gt; Ja zelfs n°g daags te voren het Kri?88 gewee.3t. verbaasd over de. verandering di. aldaar in d°w elkar,__, a. en twmtlg uren te voren laS namelijk alles nog zoo bei&gt;. en Zh i dat,meQ, .yre«d« onmogelijk alles in tijds gereed te heber niets op\7übm te merke °pemng Zo° goed gereg°ld en •&quot; orde, dat die&quot;èrKennsI.Pw_d &quot;tl -00} ee^ honden-belasting ingevoerd worden. Zoo Vc«Sc_^n^^dan 18hetzeker daar, waar het ras van bijzonder</p>
</text>
