<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i NEDERLANDSCHE GllSTAAF-ADOLFVEREENIGING. Vergadering van de Leden der Afdeeling Leiden, op Dingsdag den I I9iea September, des namiddags te half 3 uren, in de Kerkekamer der .Pieterskerk. i J. H. MARONIER, | • Secreiaris der Afdeeling. ; GEREGTELIJKE AANKONDIGING. i Dy Brieven van Meerderjarigverklaring, verleend door den Hoogen Raad der Nederlanden, den lsleD September 1865, goedgekeurd bij Koninklijk besluit van den 9d™ September 1865, N\ 50, geregisireerd den 13den September 1865, zijn aan JAN P1ETER CORNELIS MERLIJN, gedomicilieerd te Leyden, gegeven al de regtcn bij de Wet aan meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van Artikel 478 van het Burgerlijk Wetboek. C. J. FRANCOIS, Procureur bij den Hoogen Raad. — — _ De Ondergeleekende heeft de eer te berichten, dat hij zich als Commissionnair In Effecten alhier gevestigd heeft. J. J. van der KLUNDERT, Leyden, 15 September 1865. Raamsleeg aan de Ruïne, Wyk II. N°. 188. HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RIJNLAND. De DIJKGRAAF van R1JNLA.ND brengt ter kennis van de Ingelanden van het Hoogheemraadschap, dal er op Dingsdag 19 September a. s., in hel Gemeenlandshuis te Leiden, des voormiddags ten 10£ ure, eene Yerecnigde Vergadering zal worden gehouden. De Dijkgraaf van Rijnland, H. C. J. HOOG. ~~ M: H. F. COHEN, Dentiste Chir. et Mecanicien, te Amsterdam, zal aanstaanden Woensdag den 20sleD September te Leiden te spreken of Ie ombieden zijn, in het Hotel Ie Lion d&apos;or van den Heer VER HAAFF, over hel vervaardigen van Kunsttanden, volgens hel nieuwe verbeterde syslema, hetgeen door de Geneeskundige Faculteit als de besie meibode aanbevolen wordt. De Ondergeleekende verklaart door deze, den Heer M. 11. F. COHEN, te Amsterdam, te kennen als een zeer bekwamen Tandmeesler, aan wien zich allen, die aan gebreken der tanden lijden, gerust kunnen toevertrouwen. (w.g.) Prof. A. A. SEBASTIAN. De Ondergeleekende vereenigl zich met bovenstaande verklaring. ______ (w.&apos;g.) Prof. C. B. T1LANUS.</p>
</text>
