<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 24 December.</p>
	<p>Het tijdperk, dat. wij te gemoet gaan, is hoogst gewigtig. De inspanning van alle nationale krachten wordt vereischt om het vaderland te redden uit het gevaar, waarvan het ministerie de zware verantwoordelijkheid heeft op zich genomen, blijkbaar tot redding van twee titularissen, waarvan de een ons land tot spot van het buitenland heeft gemaakt en het onder den drnk eener verpligting tot garantie van een vreemd grondgebied heeft gebragt en zelfs, zoo als nu gebleken is uit de opmerking van het blad van&apos; graaf von Bismarck, van het oogenbiik zijner optreding in den gevaarvöilen zomer van 1866, het magtige Pruisen heeft ontstemd; terwül de andere een financieel beleid (?) heeft gevoerd, zóó avontuurlijk, zóó in het oogloopend verkeerd, dat het door al de leden der Tweede Kamer (niet door 38 of 36, of velen, of sommigen), maar algemeen in de sectien, waaraan 62 a 64 leden deel hebben genomen, is AT6EKECBD.</p>
	<p>Wat moet men den Koning toch wel gerapporteerd hebben, dat deze kon zeggen, geen reden te hebben om zijn vertrouwen aan dit kabinet te ontzeggen ? Wij wachten met ongeduld het ministeriele rapport, waarop het besluit tot ontbinding berust. Wij spraken van een gevaar, waarmede het land bedreigd rordt. Wij bedoelen daarmede de opwekking der politieke en godsdienstige hartstogten, welke men met de aanstaande verkiezingen zal in beweging brengen. Nu reeds wordt door de alliantie van orthodox Gereformeerde en R. Catholijke clericalê, vernietiging van het openbaar lager onderwijs en vooropstelling van de bijzondere, d. i. van de secte-ücbool geëischt. Zonder concessien daaromtrent ontvalt aan _ het ministerie de steun vau alle clericalen; met de bewilliging op dat gebied zal het zijn leven nog eenigen tijd zien te rekken, om zoo doende, door opoffering van de heilzame beginselen waarop ons openbaar onderwijs rust, of door toogeven aan wijzigingen die het moeten ondermijnen èn aan de dogmatische inmenging prijs geven, twee onbekwame medeleden nóg eene wijle in het bewind te houden! Zal ook de Heer Heemskerk hiertoe de hand leenenV</p>
	<p>* HAARLEM, 24 Dec. Ten burele van het provinciaal bestuur van N.-Holland is bij enkele inschrijving aanbesteed: I°. het cnderhoud van de werken der rijkszeehaven te Nieuwediep, gedurende de jaren 1868, 1869 en 1870; minste inschrijver de Heeren Gebroeders Jansen te Nieuwediep, voor ƒ 25,890 .per jaar; 2°. Het onderhoud der Duinen op Terschelling, gedurende 1868, 1869 en 1870; minste inschrijver de Heer A. Bos, te TerscheUing, J voor 2857 per.jaar; 3°. het onderhoud der rijks havenwerken en zeeweringen op Ur&apos;k gedurende 186 S, 18S9 en 1870; minste inschrijver de Heer H. J. Winters, te Urk, voor ƒ7OOO per jaar. * UTRECHT, 24 Dec. Door het prov. geregtshof alhier werd heden uitspraak gedaan in de zaak van S. J. Het hof heeft haar schuldig verklaard aan kindermoord Voor de eerste maal door de ongehuwde moeder gepleegd en haar veroordeeld tot 5 jaren tuchthuisstraf. * ZUTPHEN, 23 Dcc, De Zutphensche Muziek-Vereeniging is thans geboren uit 5 ontbonden muziek- en zangvereenigingen. De nieuwe vereeniging is in drie afdeelingeu gesplitst, zijnde: Strijkorehost onder den naam van Muziekcollegie, zang onder den naam van Wega en Euterpe, harmoniemuziek onder den naam van Concordia. Men kan ¦lid der geheele vereeniging, zoowel als. van.eene derafdeelingenworden en is de. contributie zoodanig gesteld, dat evenredig het-lidmaatschap voor de geheele vereeniging voordeel aanbiedt..</p>
</text>
