<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENMEN.</title>
	<p>jj. FRANKFORT, 22 Dec. (Part. Corr.) Volgens mededeelingen uit ~ern zal waarsehrjnlijk het Vetterli-geweer worden ingevoerd tot wapening der infanterie. Men beweert, dat bij de genomen proeven Jen duidelijkste is gebleken, dat gemeld wapen in elk opzigt de voor«eur verdient boven het Winchester-geweer. . staatkundige&apos; beweging tegen het in Zurich aangenomen rege- Vngsstelsel, bekend onder de benaming van het //heerschende stelsel,&quot; &lt;jlurt niet slechts voort, maar noemt steeds toe; zij wordt gesteund r.°or de groote meerderheid der dagbladen. Dezer dagen zijn in de ;°ornaamste steden van het gemelde kanton volksvergaderingen geienden door de tegenstanders van het bedoelde stelsel, met het doel m daarin zoo spoedig doenlijk eene wijziging te brengen. Ten einde j^a voorstel tot wijziging der constitutie door de wetgevende magt i&quot; overweging te doen nomen, wordt gevorderd dat het voorstel daarr.oe door 10,000 stemgeregtigden worde onderteekend; De zaak schijnt «lans in zoover tot rijpheid&apos; te zijn gekomen, dat het vereischte aana&apos;onderteekenaren spoedig zal worden verkregen. ue Beijersche regering heeft zich dezer dagen bereid verklaard, •naar ik verneem, om gezamenlijk raet de overigeZuid-Duitsche rege&quot;°gen in overleg met Pruisen &apos;te treden, ten einde de algemeene pondslagen vast te stellen, waarop het postwezen in Duitschlanl .zal worden geregeld. Iro heeft men gedurende de jongst vorloopen wetoA e bevolking der streken waar de tabaks-industrie m het bij* naer te huis behoort, zeer verontrust door het verspreiden van ¦\u000ei geruchten, betreffende de plannen door de Pruisische rege- Vag ontworpen om de tabaks-industrie te belaston. Het blijkt thans, &quot;2&quot; al hetgeen dienaangaande werd verzekerd of geheel ongegrond «* zeer overdreven is. De zaak heeft men ter sprake gebrast en men &quot;erwacht dat in don tolbondsraad voorsteilen deswege zullen worden seaaan. Aannemende, dat die voorstellen bijval vinden en dat zij tili fn goedgekeurd, dan eerst, kunnen deswege onderhandelingen plaats hebben in het tolparlemcnt. Men ziet hieruit, dat voorlóopig • ce« dergelijke maatregel in geen geval kan ten uitvoer gelegd worden.</p>
	<p>-JOSA?ANA. -&lt;* Dec. (per tel). Suiker valst; N°; 12 8 r. - Wissel-45 h°P Londen 131/» pCt. — Vrachten naar liet Kanaal om order</p>
</text>
