<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAHLE&amp;G0., AMSTIIELD, nH-Jie«dn-.,ïï£rt mAhei FABRICEREN van alle soorten C ÏÏSlL^oSt^^*1118? als ook worden alle CRINOLKNES mo^^Sif^^13 en geheel op pïeuw naar i A. TAITÏAAMs ~ L Damrak, tusschen Kapel- en Kamemelkstegen. lOv» Heeft heden weder Ontvangen : Moone TEXELSCHE OESTERS? lnoie SASSS?&quot;.?&apos; ZEEÜWSCHE AARDAKERS, ENGELSCHE SPROT vette WINTERZALM, PALING IN GELEI, fijne GEMARINEERDE- en WINTERHARING, blanke ï«v«£«n.F.k«ide A.NS.MOVIS; bezorgt HARING- en ANSJOVISSALADE, mits vroegtijdig te bestellen. (30911) gj MMBAH9 T-Mio MAGAZIJN VAN lAMKREN SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af/20 (20678) G. &amp; J. COOL, Pabriekanten. Bekroond op de Tentoonsteiling Paleis voor Volksvlijt 1866 en_op_de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. BRiiWPATENT&apos;BRANDERr BESPAISEN 40 a 60 PCT. AAN GAS en worden 4a 6 weken £rST^looST?piJ)Tf g??«ven- Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPt&lt;h.Kl, te Kotteraam. Hoofd-Depót voorAmsterdara bij H. LAMMERTS, _«__g___Jt_ den Blaauwburgwal, SS 193. (21827) SÈBROEDËBSDOPPLER, MAASTRICHT, Constructeurs en Fabriekanten VAN MACHINALE EN GESMEDE SCHROEFBOITTEJÏ&apos;» LeXeSin concurrentie met het Buitenland alle soorten van SCHROEP- BoBS e?sImTR?NGS°ÜTEN -DUW-- Door de uitbreiding hunner Fabrieken kunnen de orders in korten tijd uitgevoerd worden. Prijs-Couranten en inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen vU^Ss^™&apos; &quot; ï&lt;*?ri»&apos; ™*K»(Ay- AaSTERMMSCHEPIJP-GAS-COMPAGNIE. SCHANS TEGENOVER DE ELANDSTRAAT. Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, TOT lADEBE AAIKQIBIGIHG nog voor den VERMINDERDEN PRIJS van %4\ CENTS per 32 Ned. Ponden. (21053) lemand over Tien a Vijftienduizend gulden kunnende beschikken en verlangende mede aan het hoofd eener Administratieve zaak alhier geplaatst te worden, wenscht in BETREKKING te komen met een IMRËCTEIJH of CSE» eener solide Maatschappij of inngtirig .Belanghebbenden worden verzocht zich met franco Brieven SdttV™ &lt; te adresseï3n in den Boekwinkel van de Wed. J. C. bfiJHÜK Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (30607)</p>
</text>
