<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARK* DONDERDAG 26 DECEMBER 1867 (2de Kersdag)&apos; MATINEE MSIGALE van l (ot 4 Ure. MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN» Waarop zal worden uitgevoerd: K Symphonie (Océan) A. Rtjbiks-1-jm //Ein Traurn in der Christnacht&quot; .... F. HiIIüREERSTE UITVOERING. //Lever und Schwert&quot; Phantasiestück nach Th. Korner&apos;s Gedichte A. BekUji&gt;&apos; EERSTE UITVOERING. „„-. (31120) J. EDUARD STUJMgf*^ SCHOUWBURGEN, CONCIMTEW^ENj-^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Veiet &apos; Woensdag 25 Dec. wegens het Kersfeest het tooneel ge310,^,-: Donderdag 26 Dec. (N°. 78 Abonnem.) Op vereerend vor^l|iij]C De Geneesheer of dat lieefl mijn Commensaal gedaan, oorspron blijspel in 3 bedrijven, door J. H. Jansen. Gevolgd door herroepelijk laatsto voorstelling van: De Bruiloft vanNinette,^ pantomime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. v?—-^ GRAND THEATKE. Direction A. van LIER. Mittwocb.2s Zum ersten Male: Das Gefa?igniss, Lustspiel in 4 Akten, von nedix. Hierauf: Die Verlobung. bei der Laterne, Komische vv j in 1 Akt, von Olïenbach. I irinW&apos;1&apos; Donnerstag 27 Dec. Zum 3ten Male: Der Gemald der-A&quot; »^- Lustspiel in 4 Acten, von Emil Hildebrandt. Hieraut: V&amp; . fOB trank oder die Kunst geliebt zu werden, Liederspiel in 1 •*£ \ F. Gumbert. . (?. uXeben- Der Unterzeichnete beehrt sich dem geehrten Pubhcum üiew-gg^. Anzeige zu machen, dass es ihm gelungen den Herrn A. JU-i g 2a MANN, ersten Komiker und Haupt-Regisseur des Stadttüea Bremen, zu einem Gastspiel zu bewegen. Herr A. JUNfc-*JÏ„t-itt»* wird Nilchster Tage sein Gastspiel eröffnen und werden die w preis nur urn ein Unbedeutender erhöht werden. «rR» Amsiekdam, 24 December. A. VANJjB^-&lt; SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 25 Deceö&gt; Wildschütz, komische Oper in 3 Acten von Lorzing. taits^&quot; Donderdag 26 December, op verlangen: Einmal hundera Thaler, Posse mit gezang in 3 Acten. , , teD vo&quot; Vrijdag 27 December, Wildschütz, komische Oper in 3 A^ Lortzine. Aanvang» £L Entréf 50 Cents. DIE PlDE^frjgg^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woeni6of, 25, Donderdag 26 en Vrijdag 27 Dcc: liet leven te f%&apos;l^s\en^u kluchtig zangspel in 5 bedrijven, naar het Fransch &quot;la viefau vrij bewerkt door den Heer J. Both, Muziek van Offenbac&quot;^ nieuwe costumes enz., gemonteerd volgens de opvoeringen v«m en Brussel. a g ol* Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang ° Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. _„_„« a. BOAS &amp; JITIPJE!^--v&lt; CIRCUS W. CARRÉ, Slechts drie Gastvoorstellingen *ff)f nog door Miss ELLA gegeven. Woensdag 25 en Uonderdag Buitengewone Voorstellingen onder medewerking van die den sprong door 50 Ballons uitvoert, en den Heer A. SER. Woensdag tot slot: Contre Danso Francaise door ° -j-e.L Donderdag Civiel-Quadrille, door 4 Dames en 4 Heeren. v°j^ lste Rang/1.49, 2de Rang ƒ 0.75,3 de Rang 50 Cent. Jj^J^O*. sen lste Rang ƒ1; 2de Rang f 0,60. Ten, 7V;, Uie J«*£*^ e» &quot;* nibus van den Dam naar het Circus a 20 Cent de rer-w afloop der Circus tot het Haarlemmerplein a 25 Cent,^^^^sï^&apos;</p>
</text>
