<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZIE! Tegen zeer billijke voorwaarden worden ter OVERNAME aangeboden de navolgende winstgevende AFFAIRES: o. eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, welke met bewiis een bestaan oplerert. b. Een KOMENEISCHWAREN-HANDEL, ruime verdiensten door den omzet, welke zaken voorzien zijn met goede Inventarissen. Huurprijs min. Adres franco bij N. L. ARPELS, Commissionair, Oude Schans, 304, aan welk adres alle soorten van affaires te koop en verkoop en geld op hypotheek binnen Nederland to bevragen is. (31019) TB MOOP engevoer 3146 vierk. ellen TÜINGROND, zeer gunstig gelegen onder Arnhem aan den Velporstraatweg, even buiten de Spoorpoort, en geschikt tot het plaatsen van Gebouwen. Te bevragen ten kantore van den Notaris VAN ECK, te Arnhem. Brieven franco. (31009) TB HOOP een rood koperen TEERKETEL, wijd in doorsnede 1.27 Ned. El en diep 1.25 Ned. El. Adres met franco brieven onder lett. T., bij den Boekh. I. DE HAAN, te Krommenie. (31006) ÜIT DE HAND TE KOOP: op eene der Hoofdgrachten dezer stad, een fraai ingerigt en zeer solide HUIS, bevattende zes kamers, keuken, zolder, dienstbodenkamers en goeden pakkelder, alles zeer modern. Te bevragen bij den Makelaar F. THEODOR GÖRLITZ, Bloemgracht, MM 5. (31025) BOTER-BOTER-BOTER is van eene deugdzame kwaliteit tegen zeer lage prijzen ruimschoots verkrijgbaar IN HET NIEUWE BOTER- ex EIJERHUIS, Nienwstraat, het Bste huis van den Nieuwèndijk, N°. 497. — Fijne MEPPELDER KLUITEN Iste kwaliteit ƒ 1.70.- VATBOTER van af 42J ets. de 5 ons; bij de 5 pond minder in prijs. Men kome, zie en doe zijn voordeel. (31036) MN DE LEDEN DER WALE GEBEENTE. De LIJST DER STEMGEREGTIGDEN DER WALE GEMEENTE, benevens het KIESREGLEMENT, zijn ieder a 25 Cents te verkrijgen bij J. DE RUYTER, Boekverkooper op den Dam, en bij de Kosters der Oude en Nieuwe Wale Kerk. (31035) DE CHRISTELIJKE IHÉIiÊMT is te recht een voor ieder bruikbaar CHRISTELIJK HUIS- ( HOEK. Maandelijks wordt voor den geringen prijs van 25 CENTS een Bandel Lectuur aangeboden, waarin net licht des Evangelies schijnt voor het Huisgezin. De toelichting van de H. Schrift, de Algemeene Christelijke Feestdagen, de blijde dagen van het Huisgezin, de toestand van den Christen in zijne verhouding tot Maatschappij, Kerk en Kroost worden hierin beurtelings besproken. Op die wijze wordt er voor gezorgd, dat een jaargang van dit Tijdschrift een Huisboek vormt, hetwelk ook als het jaar verstreken is, zijne waarde behoudt. INHOUD der Iste aflev.: B.J.ADRIANI, Onderzoekt de Schriften. W. FRANKEN Az., Kerstvreugde: waarover? P. PARSON.Oudeiaarsavondlied. A. DROST, Bij het einde des jaars. Dr.J. A.GERTH VAN WIJK, Oudejaarsavond. Ch. J. BRYCE, Een bezoek in de Huiskamer op Oudejaarsavond. ADVENA. De eerste dag. &apos; De keurige premieplaat, voorstellende de schilderij van H. LE JEUNE, JEZUS EN DE RIJKE JONGELING, hoog 39 en , breed 59 Ned. duimen binnenirands, wordt aan de Inteekenaren Gratis afgeleverd. De Iste Aflevering met Staalplaat en de groote Premieplaat zijn in alle Boekwinkels ter inzage voorhanden. Leytjek. D. NOOTHOVEN VAN GOOR. (29588) -sy£ TE AMSTERDAM LIGT IN LADING NAAR SM BATAVIA, Het CLIPPERSCHIP kosmom*om,mm:t mm 9 Kapitein J. BOUTEN. &apos; Adres voor Goederen en Passagiers te Amsterdam bij J. DANIELS £ Zn- -- ARBMAN, te &apos;sHage bij VRIESENDORP &amp; GAADE, ta S2EÏÏ!?,??*&quot; Dordrecl-- til VISSER &amp; VAN DEE SANDE en te »oMM«M bij d« Reeders ÖSBB. BI4ÜSSÉ. (30927&gt; 1</p>
</text>
