<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Iw®mmismfëmmmmmmmmmmmsm!mmmm&amp;. 35-JABIGE ICHTVEBEESTIGma VAM | onze geliefde Ouders en Behuwdouders |S FRANS ALBERTUS ROER | ELIZABETH MAGER. Amsterdam ,27 December 1867. (31111) g Wsmmmmmmmmmmmstmmmmmm ëimmaMsm Gelrouwd te Helder: JOHANNES KORS, Bootsman bij de Koninklijko Ned. Marine, MET WILHELMINA MEIJER, Weduwe van J. F. Torbeek. Amsterdam, 21 November 1867. Algemeene Kennisgeving. _ (31142) Bevallen van eene DOCHTER CHARLOTTE BOONACKER, geliefde Echtgenoot van Amsterdam , 23 December 1867. H. SLUYTER D Jz. Algemeene Kennisgeving. (31154) Bevallen van eene DOCHTER 3. L. WESTENDORP, VAN VELSEN COSTER. - 23 December 1867. (31169) Bevallen van een dooden ZOON M. J. SCHNIDERMEIJER-VAN BRINKESTEIN. Amsterdam , 24 December 1867. (31176) Bevallen van eene DOCHTER M. C. GALLENKAMP-CRAMER. Amsterdam, 24 December 1867. (31153) Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER A. J. LINDEMAJf, Echtgenoot van D. JELLEMA Dz;J3U^_ Streklcende deze tot Kennisgeving, zoowel Unnen alsbuitenaw^. Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens, door het afrt^g van onzen geliefden Echtgenoot en Vader, den Heer AK-W&quot; den CORNELIS KUYT, na een smartelijk lijden van 16 weken^ ouderdom van ruim 61 jaren. Eene gelukkige Echtvereeniging^ 34 jaren en 4 maanden doet ons zijn verlies zoo treöena gev- , en wat ik, mijne Kinderen en Kleinkinderen in hem verll^i^2en len al degenen beseffen, die den braven Echtgenoot cii zorgvuwß Vader gekend hebben. Wf^ Amsterdam, H. C. KUYT. 18 December 1867. J. E. M. KUYT, . GOFFREE. J3loopj— Na eeno kortstondige ongesteldheid overleed beden onze bemin Moeder en Behuwdmoeder JOHANNA ELIZABETH LÜIJKEjS. n duwe KASPAR RUPPERT, in den ouderdom van ruim 60 jaren» H. M. J. HOLDERT. mm Amsterdam, C. J. HOLDERT, geb. RUPPERT. 20 December 1867. A. STEINHAUSER. „ttdpfßT. (31032) E. M. STEINHAUSER, geb. RUPPj^- Op den 17den dezer overleed mijne dierbare Echtgenoote W HELMINA MARIA SCHWEEKE, in den ouderdom van circa, bsp tot diepe droefheid van mij, mijne kinderen en behuwdkinderen. Amsterdam, 21 December 1867. J. C. LONDT^6B^ Heden ontving ik tot mijne innige droefheid en die^^atTSTA raden, het berigt dat mijn geachte Neef JOANNES bA\\„\[e) BALCONI, in den ouderdom van 52 jaren, te Domo d Ossola. t^oeide overleden is. Ruim 35 jaren was hij in de zaak met eene onver . vlijt en trouw werkzaam, geacht en bemind van allen die hemt Haarlem, P. J. F. BECCARI, .... 23 December 1867. Mr. Schoorsteenveger en Rookvermy Eenige en Algemeene Kennisgeving. __J2--—-^&quot;&quot;^ Heden overleed na eene kortstondige ongesteldheid mijne nar geliefde Echtgenoot IDA WILHELMINA PIERA, in denouow d van 24jaren,mii nalatende drie kinderen, nog te jong om JVV verlies to beseffen. Doctor J. H. ZILVER R%u3i Dordrecht, 21 December 1867. Z^s*? Voor de menigvuldige blijken van vriendschap en hartelijk? neming, die onze waarde Moeder en Behuwdmoeder ge -!?r^j2enifs laatste lijden van hare en onze Vrienden genoten heeft, betut=n hun onze innige dankbaarheid en bevelen ons in hun aandenK Geneve, 20 December 1867. J. M. D. MOTTÜ. A. E. MOTTU. , (31168) Geb. OUDIN.^</p>
</text>
