<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIBWGAZMN DE BAZAR, van M. S. miiJÉ Jr., Heerenstraat bij de Keizersgracht, SS 302. In bovengenoemd Magazijn zijn steeds voorhanden SOLIEDE MEUBELEN tot zeer billijke prijzen. Zeer nette Kanapés met haardook bekleed voor ƒ 26.50. Sterke Stoelen met dito bekleedsel f 3.50. Parijssche Voltaires met effen of gebloemde en gekleurde Trijpt bekleed ƒ21.50. Mahonie Tete a Tete ƒ 55. Fraaije Theeemmers, ronde en vierkante Crinolienstoven met marmeren bladen tot extra billijke prijzen. Verder Specialiteit tot het op nieuw bekleeden van Stoelen en Kanapés. (31112) ÜÏT&quot;MHANDTE KOOÏ~ diverse GEBOUWEN^ naast en bij elkander gelegen in den omtrek der Willemspoort, te zamen beslaande eene oppervlakte van ruim 10 Roeden. Alles eigen grond, zijnde het terrein door desgelijks gunstige ligging, vrijen opslag aan het water enz., uitnemend geschikt tot den aanleg van eene Fabriek of andere ruimte behoevende inrigtingen. Té bevragen bij den Makelaar J. EECKHOP, Heerengracht bij de Hartenstraat, XX 187. Brieven franco. (31094) lISÏELI KOIFÏIH Vergadering van T.«. P.«. op WOENSDAG 25 dezer, des avonds ten 9 ure, ten huize van den Heer A.i PIETERSE. Binnen-Amstel V 69. Namens Bestuurderen, (31108) Wit. DEKKER Jr., Pres. FRANSGHE TAAL. Om aan twee BURGERMEISJES van verschillenden ouderdom wekelijks ecu paar uren AVONDLES hierin te geven, vraagt men eene Jufvrouw van de P. G., bevoegd tot het geven Tan Onderwijs in genoemde taal. Briefjes, tevens opgave behelzende der billijkste conditiën, worden ingewacht franco Bureau Handelsblad onder het woord Pransch. (31075) Eene geëxamineerde GOUVERNANTE zoekt eene betrekking b(j eene Familie, die naar Indie vertrekt, hetzij duurzaam, hetzij voor de overvaart. Reflectorenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder letter D. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. gPLTKER Az., Reguliersplein, X _359, te Amsterdam. (31100) _fICJ»ÜDiiTNIraKEI.JüFïROüW. Eene fatsoenlijk Burger juf vrouw, 30 jaren oud, van de P. G., wenschte tégen Februarij of eerder geplaatst te worden in eene BANKETBAKKERIJ, in welke betrekking zij verscheidene jaren werkzaam is, of in eenen of anderen netten Winkel, hetzij hier of elders, de voldoendste informatiën kunnende produceren. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. A. B. bij den Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCH E R S, Oude Xelieatraat. . . . (31095) HAïaDÏE. H.H. DEPÓTHOUDERS, die geneigd mogten zijn tegen provisie zich met den verkoop te belasten van een geheel nieuw uitgevonden middel om het HAAR TE VERWEN, hetwelk volstrekt nietafverwt en p. ra. 4 a 6 weken duurzaam is. Adres franco onder lett. B- B. bij den Boekbr. H. PARSON Jr., Kalverstraat, tegenover het Klooster, D 39. (31076) fT Tim Tf TV&gt;T I Eene zeer fatsoenlpe welopgevoede Juf- JjJu JL WJuJU.&apos; vrouw, gunstig van uiterlijk, zag zich aarne tegen PebTiiarij of Mei a. s. voor assistentie, gezelschap, ander juf vrouw of Huishoudster geplaatst. Zij is thans 5 achtereenvolgende jaren bij eene der voornaamste familien werkzaam en met de Pransche taal en Muziek bekend. Er zal meer prijs gesteld worden op eeno heusche behandeling dan op salaris. Adres franco onder letters M C. S. bij den Boekhandelaar G. L. PUNKE, Blaauwfcnrgwal alhier. (31101) TE HUUR GEVRAAGD in Amsterdam of in de nabijheid, een HUISJE, BOVENHUIS «f ongemeubeleerde KAMERS. Adres franco met opgave van localiteit, prijs, enz., onder de letters J. M. C. aan het Bureau Hanflelsblad. (31114) I</p>
</text>
