<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRODERIES, LINNENS EN KINDERGOED. Wed. W. C. BOCK. — THEUB neemt de vrijheid, zich voor de levering en vervaardiging van bovenstaande artikelen beleefdelijk aan te bevelen. Breéstraal hoek Maarsmansteeg. PHOTOGRAFIESCHE AFBEELDINGEN, NAAR HET BORSTBEELD VAN PIETER ADRIAANSZ. VAN DER WERF, dat dezer dagen op het Raadhuis was tentoongesteld, zijn van heden af verkrijgbaar aan het Phoiografiesch Etablissement van . ; _; P. BRÜINING, bjj de Ueerenpoort. Album-formaat 1 40 Cts, groot formaat a 75 Cis. P. Itt. &amp; J.Ü GEIJER, op de Ho ter markt. Ontvangen eene ruime keuze Passerdoozen, Passers en Trekpennen van 50 lot 75 ets, ƒl.— , ƒ1.50 en hooger; Teeken-Portefeuilles, dilo Doozen, Krijt en Papier in alle kleuren van af 2, 3 en 4 cents per vel en 35, 50 en 80 cis het boek, zoowel als hel welbekende YVhalman&apos;s-Papier; eene keurige collectie Pholographien van 10, 15 en 25 ets; dilo Lijstjes en Passepariouts van 8, 10 en 12 ets in diverse genres; Photographie-Albums voor 24, 36, 50 tot 200 portretten van af 50 ets; eene nieuwe verzameling Decalcomanie Doozen en Platen in alle dessins, zoowel Bloemen, Figuren als Vignetten, a 25 cis de plaat; eene uitgebreide sortering Post- en Schrijfpapieren, waaronder zich bijzonder onderscheidt het Quadrille-, Baionne&apos;en Commerciailpost, de 40 kalerns a ƒl.—, de 8 kalerns 25 cis; Euveloppes zoowel wit a ƒ1.50, als geel a ƒ 1 75 per 1000 sluks, blaauwe per 1000 ƒ2.50; 4° Cahiers in alle soorten en qualiieiten gelijnd en ongelijnd van af per stuk 4 ets; Whist-, Omber- en Jas-Speelkaarlen met en zonder gekleurde azen, verguld, tarolié op snede en in de hoeken-, van af 4, 6, 8 en 9 cis per spel en 40, 60, 85 en 95 ets het dozijn en hooger; diverse soorten Zak- en Tafel-Inklkokers; Asch-, Lucifer- en Sigarendragers; Schimmel-, Kien-, Domino-, Dam-, Schaak-en Triklrakspelen. Voorts worden de Visitekaartjes binnen twee dagen gelilhografieerd op fijn carton en letter naar keuze a ƒ1.40 de 100 sluks afgeleverd, terwijl Steenen Boekdruk, alsmede Bindwerk in zeer korten lijd wordt gereed gemaakt. Postpapier .wordt zonder verhooging van prijs met naam en adres gestempeld. ... ... OPENRARE VERKOOPING, in hel Heeren-Logement aan den Burg, te Leiden, bij opbod, Vrjjdag 13 Oclober 1865, bij afslag, Vrijdag 20 October 1865, des voormiddags le elf uren, ten overslaan van J. P. W. SCH ER 51 EU, Notaris te Leiden, van: N&quot;. 1. Eenige perceelen WEI-en UOOILANDEN , in den Ommedijkscheu polder onder Wassenaar, aan den Straatweg van &apos;s Gravenhage naar Leiden, nabij het Tolhek, Kadaster Sectie B. N». 805, 814, 815, 816, 822, 823, 1324 en 1326, groot 6 bunders, 6 roedeu, 80 ellen. _.». 2. Vier perceelen WEI- en HOOILANDEN, in den Papcnwegschen polder onder Voorschoten, Kadaster Seclie A. N&quot;. 328—331, groot 3 bunders, 53 roeden, 70 ellen. N°. 3. Een perceel WEI- en HOOI LAND, in den Papenwegschen polder onder Voorschoten, Kadaster Seclie A. _.». 357, grool 97 roeden, 90ellen. &apos; Grondbelasting . . . . _.«. 1, ƒ29.52; N». 2 en 3. ƒl5 16. Rijnl. Bunderg N». 1, /6 67J; N». 2 en 3, ƒ4.97. De perceelen zijn in eigen gebruik te aanvaarden met Kersmis a. s. en zjjn dagelijks, uilgenomen des Zondags, le bezichtigen. Betaling der kooppenningen 20 December 1865. Sleerdcre inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van den Notaris, alwaar bij en na de veiling tol en met Donderdag 19 October a.s., van 10—3 uren, verhoogingen kunnen worden gedaan tegen genol van één vijfde van elke verhooging. DU BARRY&apos;S RËVALEfIITVARAÜICA Heden kwam eene jonge dochter uit mijne buurt, welke aan eene erge maagkwaal had geleden en de spijzen, die zij nuttigde, weder uitbraakte, mij met blijdschap vertellen, dat de REVALGiTI, waarvan zij ééne Bas bij mij had gekocht, haar goed had geholpen, en dat zij thans weder hersteld was. Nadere inlichtingen en aanwijzingen hierover zijn bij mij te vernemen. Uithuizen. J. SCHUURMAN NIEVEEN. ZWAKKE MAGEN, die geenen sahstantiëlen kost verdragen kunnen, moeien Du Barry&apos;s Revalenta gebruiken om hunne krachten te herwinnen. DE KEVALK-VTA is geen medicament, maar een voedsel, dat zeer gnnstig op de spijsverteringsorganen werkt, en daardoor eene menigte ziekten en&quot;onpasselijkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden in groote menigte, dat zij ZONDER HULP VAN MEDICIJNEN langdurige ongesteldbeden genezen beeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dal zij hunne genezing aan haar te danken hebben. Men kan ze zonder ineonvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. De echte Revalenta van de Heeren BARRY DU BARRY IV C, 77, Regentstreel, Londen, wordt alleen verkocht door het Verkoophuis en dc.zelfs Dépóts. 1 ffi ï ffi 5 g 12 e De prijs is: ƒ3.50 ƒB.— ƒ16.-. Kleine Bussen, om er de proef mede le nemen, kosten 87£. Cent. Men lette er vooral op, dal iedere Bas, tot waarborg der echtheid, met de handteekening »F. von WINDHEIM &amp; C., % _.____&lt;»«_-•-_..&apos;_.-,&quot; voorzien is. Amsterdam, VERKOOPHUIS. I &apos;s Hage, Sack &amp; €». Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagnrr. Woerden, G. G.&quot; H. van den Berg. Haarlem J. P. Karlhaus. en inde bekende de_K.ls in de andere steden Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. &apos; •</p>
</text>
