<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVEMAGE, 7 October.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer ■ dr. E. F. M. 11. von Bylandt alhier, lot bel dragen der versierselen van kommandeiir der Wasaorde, hem door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken... :.&apos;. — De heer M. J. A. Timmer van Geilen, ontvanger der dir. belastingen -te. Postertioli, is op zijn verzoek benoemd tot ontvanger te Harst.*$&gt; .. — Tol kapitein 3d« kl. bij het corps ingenieurs; mineurs ënr:sappenrs is benoemd de 1«* luit. F. II. Ampt, van het corps. De 2&lt;&gt;« luïlTJrdë &quot;BtönT&quot; van hel wapen der infanterie van het leger in O. 1., is overgeplaatst bij hel wapen der infanterie van hel leger hier te lande, en wel bij hetl»&quot;&gt;reg. . — Z. M. heeft goedgevonden aan eene hoofdcommissie op ie dragen de regeling en behartiging der belangen van Nederl. industriëlen en kunstenaars, bij de tentoonstelling van voortbrengselen van landbouw, nijverheid en schoone kunsten, welke in 1867 te Parijs zal worden gehouden, en tot leden der hoofdcommissie le benoemen: tot lid en voorzilter den&apos;heer J. W. L. van Oordt, directeur der Nedeil. stoombootmaatschappij te Rollerdam; tot leden de hh. M. Coster, te Parijs; II. L. Euthoven, fabrikant en lid van het hoofdbestuur der vereeniging lot bevordering van fabriek- en handwerksnijverheid in Nederland, Ie &apos;sGravenhage; A. 1&apos;. Ledeboer te Tilburg; J. Willering, te Parijs; prof. E. H. von Baumhauer, lid van&apos;het hoofdbestuur der Ned. maatschappij Ier bevordering van nijverheid te Haarlem; mr. J. A. van Eyk , directeur der vereeniging voor volksvljjt, ie Amsterdam; A. H. Eigeman, vice-president van de vereeniging »an en voor Nederl. industriëlen, te Leyden; A. J. Blijdenslein, le Enschede&apos;; J Groil oud ingenieur der gouverncmeiiisielegrafen in Ned. Indië, ie Haarlem en D. L. Wolfson, directeur der grofsmederij, ie Leyden. ■■•.;&apos;. — Naar men verneemt bestaat bij Z. M. den koning het voornemen, tegen den tijd dat II. M. de koningin van hare buitenlandsche reis zal terugkeeren, en zich alsdan naar hel Loo zal begeven, ook naar dal lustslot ie vertrekken. ; ■</p>
	<p>Naar men verneemt wordl H. M. de .koninain, den 25S,CD d.zer, van hare builenlandsche reis terugverwacht. Z. .l/L. H. prins Alexandcr zal reeds morgen alhier terugkomen. 1111. XX. lln. prins en prinses Frederik en prinses Marie bevinden zich thans op HD. goederen te Muskau. — Eergisteren avond heefl er iv de groole kerk alhier een algemeene bidstond voor het vaderland en de gemeente plaals gehad, waarbij d». Moll als voorganger is opgetreden, en tot tekst had gekozen Ps. 62 vs. 9. — Eergisteren avond had in de groote zaal van het lokaal Diligenlia eene bijeenkomst plaats, naar aanleiding van eene uilnoodiging van d» Zaalberg. Deze, als voorganger optredende, ontwikkelde het doel der bijeenkomst. Daaruit bleek dat, wanneer de deelneming in de vereenigin» tot verwezenlijking kwam, zij tol leus zoude voeren Licht, Liefde, Leien en zoude strekken tol eene hulpvereeniging van het zendeliiigs-gestie.il le Rotterdam; de helft der bijdragen zoude worden afgedragen en de andere helft zoude strekken 10l het aanstellen van eenen evangelist, die de opruiers d». Zaalberg en Roevers ter zijde zonden staan in het eodsdiensiig onderwijs, en tol het stichten van eene meisjesschool. Aan hen, die op eene presentielijst hadden geteekend, werden lijsten uitgereikt lot invulling van het bedrag , waarvoor zij in de vereeniging mogten willen deelnemen. Den 3lsten Oclober a. s. zou andermaal eene vergadering worden gehouden. — De kunstschilder M. Le&apos;on is alhier na eene langdurige ongesteldheid overleden. Nog onlangs werd hem op de tentoonstelling te Amslerdam eene gouden medaille toegewezen. — Van 24-30 Sept. zjjn alhier aangetast 6 runderen, gestorven 3 hersteld 4; den 30slen Sept. waren nog ziek 6. Sederl hel begin der veeziekte z(|n nier in het geheel aangetast 24, gestorven 12, waaronder 2 aan lons ziekte; hersteld 12. ° — Naar men verneemt, heeft er onder de gemeente Loosduinen, op eene buitenplaats, een diefstal van ongeveer 170 eenden plaats gehad.</p>
	<p>— In de zilting van de tweede kamer van eergisteren zfjn de beraadslagingen voortgezet over het wels-oniwerp houdende buiiengewone maatregelen tot wering van veeziekten. Onderscheidene leden hebben het woord gevoerd, hoofdzakelijk om aan te loonen dat men reeds vroeger krachtige maatregelen ter beteugeling der runderpest had moeien nemen en om onze diplomatie in Engeland van nalatigheid te beschuldigen, omdat zij niet tijdig genoeg de noodige inlichtingen had gegeven omtrent het beslaan der ziekte in Engeland. Door de hh. Zylker en van der Linden werd de gedragslijn der regering in deze zaak verdedigd. De minister van buitenl. zaken gaf eenige bijzonderheden op omtrent hetgeen door de Ned. diplomatie aan de regering hier le lande o*er den veetyphus in Engeland was medegedeeld, en zeide dat, zoo dit zoo tijdig niet was geschied als nu door sommigen was verlangd, dit toe te schrijven was aan de omstandigheid dal len aanzien van deze geheele aangelegenheid in den aanvang zoo veel onzekers had geheersclu, dat hel moeijelijk was iels besiemds eu gewigtigs daaroter te beriglen. Oe minister van binnenl. zaken beantwoordde de onderscheiden bezwaren, die in den loop der beraadslaging waren aangevoerd. De ziekte in eenige bijzonderheden nagaande, deed hij opmerken dal men vroeger bij dergelijke gevallen onder andere omstandigheden had verkeerd, zoodal toenmaals anders dan tegenwoordig moest gehandeld worden, doch dal de uitkomsten die men nu verkregen had, met vroegere vergeleken, als gunstig waren te beschouwen. Hij zette nogmaals in hetbreede. zijne len deze gevolgde handelwijze uiteen, en betoogde dat hij, zonder nader daartoe bij de wel bevoegd le zijn verklaard, niel verder had kunnen gaan, maar daartoe ook de noodzakelijkheid niet had ingezien. Hij weidde voorls uil over hetgeen door allen die in deze zaak betrokken waren, ieder naar zijne bevoegdheid, te verrigten zou wezen, ontwikkelde hel stelsel dat hij hierin, in verbaad met de zelfstandigheid der gemeenten, dacht te blijven volgen, ontkende dat hij iels had gedaan dal strekken kon om het kwaad van minder omvang ie doen voorkomen dan hel werkelijk was, en zeide dal hij veeleer alles had in het werk gesteld, wat strekken kon om licht te verspreiden en aldus hel gevaar te verdrijven In de zitting van gisteren zijn de beraadslagingen aangevangen over art. 1, dal zonder hoofdelijke stemming werd goedgekeurd , nadat de minisier, ingevolge gedane opmerking, er de woorden aangifte en visitatie in had opgenomen, zoodal achter de woorden: «vastgesteld worden&quot;, in plaals van: aop den verkoop en de behandeling van levend en dood vee&quot; enz., gelezen wordl: » omtrent aangifte, verkoop, behandeling en visitatie van levend eu dood vee&quot;, enz. Een amendement van den heer Viruly Verbrugge, om aan de wet een tijdelijk karakter te geven, werd door den voorsteller ingetrokken, omdat de minister zich bereid had verklaard art. 3 zoo te veranderen dat het lijdelijke van den maatregel meer uilkwam. Over art. 2 (de straffen op de overtreding gesteld) hadden uitvoerige beraadslagingen plaats&quot; naar aanleiding waarvan twee amendementen werden voorgesteld; I°. door den heer Godefroi, die de woorden: al dan niel legen schadeloosstelling, I&gt;5J hel vonnis door den regier le bepalen en le begrooien, wilde vervangen hebben door de woorden » behoudens aanspraak op schadeloosstelling.&quot; 2°. Door den heer van Nierop, die de laatste alinea aldus wenschle le doen luiden: De regier bepailt de waarde van hel in beslag genomen voorwerp. Het vonnis is, wat de verbeurdverklaring betreft, uitvoerbaar bij voorraad, niettegenstaande verzet, hooger beroep of cassatie. Bij vrijspraak of ontslag van regisvervolsing wordt de door den regier bepialde schade vergoed uil de staatskas. In de zitting van heden is hel eerste amendement verworpen en het tweede door den voorsteller ingetrokken. Bjj de kamer is ingekomen een gewijzigd wels-ontwerp lot regeling van de pensioenen der protestanischc predikanten en predikants-weduwen.</p>
</text>
