<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 5 October.</title>
	<p>Hel regtcrlijk onderzoek in de zaak der Fenians heeft tol uilslag gehad dal de beschuldigden, ten getale van 137, naar den criminelen regier zijn verwezen. — Er is ihans geen Iwyfel meer aan, dat de cholera hier epidemisch hccrschi. Te Soiilhampton hebben zich nieuwe gevallen voorgedaan en eveneens le Sholing-Common Bitlernc; in hel geheel &apos;zijn er 10 lijders bijgekomen, van welke 5 zijn bezweken.</p>
	<p>— Er is hier een adres aan het parlement in omloop, waarbij verzocht wordt hel nemen van maatregelen ter voorkoming der kindermoorden , die in de laatste tijden op zulk eene schrikbarende wijze zijn toegenomen. De</p>
	<p>verzoekers geven den weusch te kennen, dat de aandacht der commissie van liefdadigheid moge gevestigd worden op de vroegere door haar aangenomen, doch later verzuimde beginselen betreffende het vondelingshuis. In verband daarmede verzoeken zij, dat de wetsbepalingen aangaande hel onderhoud van onechte kinderen herroepen en eene andere wel daarvoor in de plaals gesteld worde. — Van Liverpool zijn gedurende de maand September 38 schepen, le zamen met 13853 landverhuizers, in zee gegaan. Hiervan vertrokken er 11,455 naar de Vereenigde Slalen.</p>
	<p>— Volgens berigten uit de Vereenigde Slaten werd in hel zuiden de wederaanknooping der regelmatige belrekking mei de Unie voortgezet, terwijl in het noorden allerwege zamenkomsien van burgers werden gehouden .net het doel om zich omtrent de politieke vraagstukken van den dg te verstaan. In de meeste van die zamenkomsien zag men toenadering lusschen gematigde lieden van onderscheiden partijen; en het scheen dal er door aaneensluiting van gematigde republikeinen en demokralen, die nu niet langer door verschil van gevoelen over de instelling der slavernij vaneen gescheiden worden, eene nieuwe parlij zou worden gevormd, welke den president in zijne gematigde staatkunde zon ondersteunen. De president Johnson had vroeger bepaald, dat de bezittingen van de leiders des op tands en van hen, die daaraan deel genomen hebben en een kapitaal van meer dan 20000 dollars bezitten, verbeurd zouden worden verklaard , behoudens de uitzonderingen door hem toe te laten. Naar thans wordl gemeld, heeft de procureur der regering in den staat Virginie ter openbare kennis gebragl, dal hij bevel uil Washington heefl ontvangen, om de verbeurdverklaring le schorsen. — Beriglen van de Kaap de Goede Hoop melden, dat de oorlog legen de Basuio&apos;s voortduurt. De boeren hadden tweemaal te vergeefs getracht Moshesh uit zijne sterkte te verdrijven.</p>
</text>
