<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PEN-IOIAT DES DAMES KESMS, 10 Boulevard te Waterloo, BKÏI-tFLLES. EpUCATION complete et soignée. Le francais, I&apos;anglais et I&apos;ita lien se parlent journellement. Prix 800 francs. (7832) KOST EN INWONING worden gevraagd in de provincie Utrecht, Gelderland of Overijssel voor een Heer van de P. G. Tweo, liefst in eenloopende YER&lt; TRI.KJK.E_V, en afzonderlijke Bediening worden gewenscht, maa ,tevens als onmisbaar vereischte verlangd een niet minde onafgebroken als naauw 1 e 11 end toezigt. Aanbiedin gen, waarin dit laatste wordt gemist, komen niet in aanmerking Adres met opgaaf der voorwaarden onder lett. E. 8., aan de Boek handelaars HOOG &amp; KRUYT, te Rotterdam. Brieven franco. (776 C _ON_E_.TRAT.ON DES ACIDE. SULFURIQUES ET TOUS AUTRES. APPAREIL CONTINU breveté en France (s. g. d. g.) et a Fétrangc servant notamment pour la concentration ou la distillation de I&apos;ACIDI SULFdRIOUE, supprimant les chaudières en platine etlesprépn rantes en ploïnb, les ballons de verre, etc, etc. Montage tres-peu coütcux, marche facile et sans dangcr, offrant vn très-grande économie sur tous les procédés connus. S&apos;adresser, pour les cessions de brevets ou I&apos;obtention de licencc et pour voir fonctionner I&apos;apparcil a MM. DE REVERONY &amp; Cn rue des Canonniers 3 ter, a Saint Quentin (Aisnc, France). (654) £__§____, GONTAGÏËÜSS ZIEKTEN, Rlffis^flJ HUIDUITSLAG. ]_____^*^l_l__W Spoedige genezing en in het geheiu *__£_*_____^jJ_Wv&apos;,m P&apos;&apos;jmitieve of constitutionneleziek ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Br. OLLIVIER te Parijs. _In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve be ginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wa hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringei tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaat : wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resul taat, dat uitsluitend do zoogenaamd alimentaire methode van Dr OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder d&lt; : gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met dei i besten uitslag bekroond^ waren, zijn de BISCUITS ©JLLIVIEI &apos; goedgekeurd door_ de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd doo de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toege&apos; kond aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed ge . volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf vai het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zee | spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook ¦herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieki ! pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs ; rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (803) UOOED-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE ei J. L. E. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BEEK te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; v.d. KAMER te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D : TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN T.RTCHT te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK , U Groningen; BERGHUIS &amp;v. d. MOER, te Deventer STELLINGWEREE BEINTEMA, te Leeuwarden; HAS SELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda; ABE. LEVEN &amp; ZOON, te Nijmegen. Brieven Franco. I DEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBUR G Kalverstraat bij den Heiligen&apos; Weg, D 125, te Amsterdam. (802) Aan HH. Fabriekanten en Handelaars wordt berigt dat de DROPSGHIJFJES, (7449) bekend onder het merk mammac^o^ uit de Fabriek RARRACGO in Calabrië, zuidelijke provinciën van Italië, verkrijgbaar zijn bij den Eigenaar en Producent Baron BARRACCO te Napels, straat Monto di Dio N&quot;. 75, of voor zijne eigene rekening te Messina op Sicilië , bij de Firma FRANCESCO Fl.o- RENTINI &amp; Zn. HH. Handelaars en Commissionnairs kunnen verzekerd zijn, dat zij alleen aan bovenstaande adressen de echte DROPSGHIJFJES met hot merk BARIIACC-0 kunnen verkrijgen. Volgens de verklaringen der geneesheren tier hospitalen (e I&apos;arys, tangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest berst, klier-en waterzuchtigc ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende blocdreinigingsmiddcl, dat niet zoo als de potassium-cn yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst decze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, me de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnebm, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SN A-MME; te Tiel, PAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te MW delburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REI.IST ; te Batavia, ... LOOM-N *n C\ en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep, VANBERK; Zwolle, MEULENHOFF, Apothekers; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, T3ASSELO. Prjjs ƒ2. (128)</p>
</text>
