<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i4_ECO_SraA]!TT«2. Op een INSTITUUT alhier, _ wordt Gevraagd eene SECONDANTE, liefst geëxamineerd in de Fransche Taal. Adres franco onder Letter A. Z., bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; o\, N. Z. Voorburgwal bij de Stilsteeg, F. 182. (7935) W/T i^M\m^Am^m. Worden Gevraagd bekwame BEHANGERS KNECHTS, voor Vast Werk. Adres franco onder de Letter BT., bij den Kantoor- Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, te Amsterdam. (7983) ~q___¥kaa€_^i_i ln eene SLIJTERIJ tegen P&quot;. Mei a. s. Eeno JUFVROUW, Fransch of&apos;Engelsch Sprekende, tegen goed Salaris; welke ook geschikt is, overigens de vrouw des huizes behulpzaam te zijn; verzoeke opgaaf van Godsdienst. Reflecterende. gelievo zich eigenhandig te adresseren onder Letter A. OJ, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (7927) ~TOEIIPiRSTF7¥_I Twee PAKKELDERS te.Huur, waarvan een good droog, met Planken Vloer en goed Licht. Afzonderlijk of te zamen To Huur, gelegen N. Z. Achterburgwal bij de Molsteeg. Adres Bureau Handelsblad onder het motto PAKKELDERS. . (7925) TÈ~HÜÜR GEVRAAGD. Een ONDERSTUK met een of TWEE ZOLDERS, tegen Mei of Later, Ligging en Huurprijs op te geven, Letter O. Z., franco brief._ Bureau HandcJ__.lad. (7936) BÏMM__EM MOET 7.nï de MOESTUIN langs de Parkstraat te &apos;sGravenhage, beslaande eene oppervlakte van ruim 2 bunders grond, en bloe, ter l_&gt;eï&gt;oaiwï__g, worden verfeoclit; kunnende gegadigden, van de voorwaarden, waarop die GROND afgestaan zal worden, kennis nemen bij den Notaris BERVOETS, te sGravenhage, zoomede bij den Notaris D. VAN DIJK,-te Anisterdam. &apos; (7940) HIREGTEÜRÉN van de TWEEDE HOLLANDSCHE VERZEKERING COMPAGNIE .berigten, dat gedurende de maand April 1866, des Dingsdags en Donderdags van 10 tot 1 Ure, ten Kantore der Directie, Prinsengracht tusschen den Amstel en Utrechtschestraat, Z 460, zal betaald worden VEERTIG GULDEN per AANDEEL, tegen intrekking van het Bewijs van UITDEELING over 1865, zijnde&quot; N&quot;. 6, en alsdan tevens de Balans voor do belanghebbenden op vertoon hunner .Aandeelen ter visie zal liggen. (7948) DIRECTEUREN van do DERDE HOLLANDSCHE VERZEKERING COMPAGNIE berigten, dat gedurende de maand April 1866, des Dingsdags en Donderdags van 10 tot 1 Ure, ten Kantore der Directie, Prinsengracht tusschen den Amstel en Utrechtschestraat, Z 460, zal betaald worden VEERTIG GELDEN per AANDEEL, tegen intrekking van het Bewijs van UITDEELING over 1865, zijnde N°. 8, en alsdan tevens de Balans voor de belanghebbenden op vertoon hunner Aandeelen ter visie zal liggen. &apos; (7949) SLEMIIST SMTSITOPiT&quot; Gevestigd te Amsterdam. De DIRECTIE brengt ter &quot;kennisse van den Handel, de Reederijen en Heeren Scheeps-Cargadoors, dat van af I°. April dezes jaars, de Heeren DUINKER &amp; GOEDKOOP, aan het Nieuwe Diep, op hun verlangen, en om voor hen geldende redenen, OPHOUDEN te .ijn Agenten van bovenstaande Maatschappij, en dat van af 1&quot;. April, de Heeren ZURMUHLEN &amp; CO., aan het Nieuwe Diep, in Overeenstemming met den Heer J. K. SALM aldaar, do gezegde Maatschappij zullen VERTEGENWOORDIGEN. De Directie voornoemd, .1. BOELEN JR___i. (7977) .1. A. Dl-aJiIAAS. Asiidsknechtl, Ervaren in BANK en PLAATWEKK, Vast Werk begeerende , vervoegen zich in Persoon hij J. D. HAALMEIJER, Mr. Smid, Reguliersdwarsstraat, te Amsterdam. (7958) _____—-. TE KOOP voor slechts ƒ335, of TE HUUR, voor ƒ6O f___W*¥ per Jaar. Eene Brillante 7 Octaaf PIANINO (Splin• ê___J_j___h termeuw) Fabriek BERNHARDT te Parijs, in fraaije Pa¦ imeemim&apos; lisander Kast (Cijlinder) voorzien van Zwaar Vergulde i Ornamenten enz., met schriftelijke Guarantie van vijfjaren, franco i te bevragen bij ïï. W. WILLEMS, Boek., Koningsplein, te Amsterdam. (7957)</p>
</text>
