<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dat hii e 5?ete&lt;_kc_«Je maakt zijne geëerde Begunstigers .bekend, R&lt;L, i&apos; °P heden zijpe Kaarsen-Fabriek en Affaire in Molensmeer, Huid». ïn?&apos;&apos; nof,ft &apos;overgedaan aan zijnen broeder H. A. ALDEKAMP, /«ren ? _Mt&apos; Mll&apos;soo- llon vriendelijk bedankende voor het zoovele _-_bevl jn »osteido vertrouwen, zijnen opvolger in dezelfde gunst Aysii_RD.«t, A. H. ALOEKAIHP. 0 Al&gt;nl 1866. Firma Wed. JU W. ALDEUAiMP &amp; ZOON. flll(&quot;|&gt;ovolge bovenstaande, de Kaarsen-Fabriek en Affaire inMoleniiiiiii uzci i enz- van mijnen broeder overgenomen en met de ïuji&apos;c .Tereenigd hebbende, beveel ik mij bij dezen minzaam aan, urn. ie s&apos;^es aanwenden om mij datzelfde vertrouwen door eene &gt; «mptc bediening waardig te maken. ~-__J!ganAM, 3 April 1866. (8052) H. A. ALPERA_Iir. ftt^^NGEEIIUIZEN, L.DEBÜLL, H. G. SCHELTEMA. A.LAN- H*BHWZEN, 0. JROLFF, P. J. NIJHOFF, J. F. L. MEIJJES, liA-CKAANDIJK en F.. A. VEIïBEEK, Makelaars, zullen op oka t I&gt;AG 30 APRIL 1806, des avonds na zes ure, in het 1)1&apos; Arr. lirnl,,tc Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNl._^ JEE &apos;Tr&apos;. in veiling brengen: het kapitale, buitengewoon 11l t&apos; Btorke eu weldoortimmerde KOOPMANS WINKEL. bii i , niet °?cn Kaatsen, Achtorhuis en Erf, op de Texclsche Kade IJL ? erarat, L 11)1, groot 2 roeden, 2 ellen. Te bezigtigen met «ii eSangbcwi,js, bij bovenstaande Mnkelaars verkrijgbaar; de beb&gt;r n-V!,n *igwi«W en de Veilconditiën zullen op don gewonen tijd -—}?___? liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (7*76) tol&apos; **&apos; ondernemer van publieke verkoopingen te Utrecht&apos; r, Maandag 9 April 186(3, des voormiddags ten il ure, in het rii&apos;i &quot;&apos;&quot;&apos;&quot; aan Tiet Vreeburg aldaar publiek verkoopen eene belang&apos; .*- verzameling $ SCHIIAERU_B__r9 ccn1&quot; °UC&apos;e en n(,dendaagscho Meesters; meerendeels nagelaten door Voornaam Kunstliefhebber; voorts eene uitmuntende cellectie , FIIOTOGR .PHISGfIB JüiSTRIMiBNTBII. sen xt &quot;&quot;graten Atelier van een beroemd Photograaph. Alles vol&quot;css^otitic, welke op franco aanvrage te verkrijgen is. (8063) van HIJÏZ-EM en EBTSlir te NM M V WEMi M JS JP. kiM^ aa&quot;^_ 16 April 1866, &apos;o avonds ten 7 ure, zal in het Lo___\-t£ V(&gt;Jj&apos;j &apos; to Helder, ten overstaan van den Notaris W. J. iiUDE BOK, ter standplaats Nieuwediep, gemeente Helder, publiek worde,, verkocht: en *av&lt;_endo .goed onderhouden RUIZEN en ERVEN, «taande &quot;gelegen op de beste standen binnen de gumeente Helder, to weten: t*?- 1. Een HUIS en ERF met grooten Tuin, aan den Kanaalweg te Helder, Kad. Sectie A, N°. 2820, groot 3 roe, 40 el. &quot; 2. Een UUIS.IE en ON»ERGROND achter dit perceel f aan den Dijkweg, Kad. Sectie A, N&quot;. 2332. F* 3. Een lEI. _•&gt;&gt; en ERF, aan den Kanaalweg naast perceel N°. 1, Kad, Sectie A, N°. 28)9. Deze drie percelen eerst afzonderlijk en nader in ééne combinatie. * 4. Een IHJISIen ERF, aan de Hoofdgracht, Kad. Sectie A, N°. 1394. * 5. Een REIS en ERF, aan de Hoofdgracht, Kad. Sectie A, N. 2680. * 6. TWEE WrONINGEN, onder één dak, op den achtergrond van dit perceel, met afzonderlijke Beneden en Boyenwoningen, Kad. Sectie A, N\ 2681. Dezo percelen sub N°. 5 en 6 eerst afzonderlijk en daarna in ééne combinatie. • * 7. Een HEIJ» en ERF, aan de Weststraat, Kad. Sectie A, N°. 1139. * 8. Een UCIS en ERF, aan de Achtergracht, achter het zooevengenoemde perceel, Kad. Sectie A, N°. 1140. » . 9. Een RÉIS, SCHUUR en ERF, aan de Zuidstraat, groot 1 roe ?2 el, thans ingerigt tot Woonhuis en Grofsmederij, Kad. Sectie C, N°. 1524. * 10. Een .HUIS en ERF, aan de Koopvaarders Binnenhaven, Kad. Sectie C, N&quot; 3189, * 11. Een HUIS, LOOTS on ERF, daarnaast, Kad. Seotie C, N&quot;. 3190 eu 3191. De combinatiën van de percelen N. 10 en 11 zooevengo, noemd in ééne massa. Alles eigendom van den boedel, nagelaten door Mejufvrouw M. J&amp;INKER weduwe den Heer .T. W. DE HEER. Stadere informatiën zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris • ÏL^LJIIDDE BOK voornoemd. (8045)_ KRUIDEHIËRS-AFFAIRE. Door bijzondere emstandigheden wordt TE KOOP aangeboden «ene sedert jaren bestaan hebbende KRUIDENIERS-AFFAIRE, wegen in eene volkrijke buurt, het Huis daarbij te Huur. Hierop f .«eeterenden gelieven zich franco to adresseren onder lett. K. K., . _JjjT_cn Bookh. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (8062) £ MAATSCHAPPIJ VAN DEN WERKENDEN STAND. Am_.nol-t__cl_ool voor de Arbeidende klasse. 11-ICHRIJVIXG VAN I_JEJ9_Rl____Wn_E.il.. , Op ZATURDAG den Uden en MAANDAG den 16den April 1866, , le* avonds van 7 tot 10 ure, zal het BESTUUR HER AM«ACHTSSCHOOL zitting houden in het lokaal der School in de ¦&apos;H&apos;gertsstraat tot inschrijving» van Leerlingen. Do Leerlingen moeten&apos;behooren tot de arbeidersklasse, van 12 tot &apos;J Jaren oud zijn, goed kunnen lezen en schrijven, ervaren wezen in ac eerste beginselen van het rekenen en voorzien zijn van een bewijs van goed gedrag op de lagere School verkregen. Het onderwijs-&apos;bepaalt zich tot de theoretische en voorbereidende fraktische oefeningen in de ambachten, tot den burger- en acheeps- Do&quot;w behoorende. Verdere inlichtingen zijn te bekomen alle werkdagen, des voormiddags van 9 tot 12 ure, aan het lokaal en bij den ondergeteekende. E. S. WITRAMP, Sekretaris. .J 8029) Koningsplein, X 432. . WORDT GEVRAAGD Tegen primo Mei aanstaande voor een eenig HEER, zijne bezighe«ea buitenshuis hebbende: Eene Net Gemeubeleerde KMIER, «etst met Alcove. Adres franco, onder lett. J. H., met opgave van P.r_s, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalver- Bfraat, E 37. (8005) &quot;iMRECTEfJK.- Er wordt verlangd een DIRECTEUR in eene Werkinrigting voor minvermogenden; zij die in Fabrieken of metj fabrikmatigen arbeid bekend zijn, zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Adres s?et franco brieven, onder lett. D., aan den Uitgever der Delftsche Want J. H. MOLENBROEK, te Delft. (8042) KRAAMUITLEGGING. ? Er wordt gelegenheid gezocht bij fatsoenlijke lieden in een Toenais, op eene stille gracht, tot GEHEIME KRAAMUITLEGGING, te)?en ZEER ruime belooning. Franco brieven worden ingewacht, ggder N&quot;. 68, Barean Handelsblad. (8086) „De DIRECTIE VAN DE COMPAGNIESCHAP TER ASSURANTIE adverteert, dat den 3den April 1866 en vervolgens dagelijks des voormiddags van tien tot een ure, ten haren kantore op het Singel &quot;ij de Warmoesgracht, LL 49, zal worden gevaceerd ter betaling van Vijf EN TWINTIG GULDEN over de Acht en Veertigste Uitdeeling over ieder Aandeel in gemelde Compagnieschap; — ruiende aldaar mede gedurende de maand April de Balance over netjifgeloopen jaar voor dg Aandeelhouders ter visie liggen. (8011) Voor DIENSTBODEN gewaagd: MAN en VROUW zonder ««deren, de man als HUISKNECHT, de vrouw voor Huiswerk en £oken. Adres met franco brieven, onder lett. M. N. 0., bij den «oekti, C U. YM GQGH, Leidschestraat. (8058)</p>
</text>
