<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIÊN. VAN DE AMSTERDAMS-HE ZEE-ASSURANTIE-COMPAGNIE berigten, dat de Uitdeeling over het 45ste Societeitsjaar 1865 met TWINTIG GULDEN per Aandeel, van af den derden April aanstaande, zal betaald worden ten Kantore van de Kassiers C. DE VEER &amp; ZONEN, tegen intrekking van het elfde Bewijs van Uitdeeling, en zal de Balance van voormelde Compagnie, gedurende de maand April des Dingsdags en Donderdags, van 10 tot 1 ure, ten kantore van de Directie, op de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, V 158, voor de belanghebbenden ter visie liggen, op vertoon hunner Aandeelen. Amsterdam, 31 MaartJB66. (794% DIRECTEUREN VAN DE TWEEDE AMSTERDAMSCHE ZEEASSURANTIE-COMPAGNIE berigten, dat de Uitdeeling over het 37ste Societeitsjaar 1865 met TWINTIG GULDEN per Aandeel, van af den derden April aanstaande, zal betaald worden ten kantore van de Kassiers C. DE VEER &amp; ZONEN, tegen intrekking van het elfde Bewijs van Uitdeeling, en zal de Balance van voormelde Compagnie, gedurende de maand April des Dingsdags en Donderdags, van 10 tot 1 ure, ten kantore van de Directie, op da Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, IJ 158, voor de belanghebbenden ter visie liggen, op vertoon hunner aandeelen. Amsterdam , 31 Maart 1866 (7946) DIRECTEUREN VAN DE DERDE AMSTERDAMSCHE ZEEASSURANTIE-COMPAGNIE berigten dat van af den lsten April aanstaande, ten kantore van de Kassiers LE NORMANT &amp; VAN OUWENALLER zal betaald worden DERTIG GILDEN per Aandeel, tegen intrekking van het bewijs van Uitdeeling over 1865, en zal de Balance van voormelde Compagnie, gedurende de maand April, des Dingsdags en Donderdags van 10 tot 1 ure, ten kantore van de Directie op de Keizersgracht bij den Amstel, IJ 137, voor de belanghebbenden ter visie liggen, op vertoon hunner Aandeelen. Amsterdam , 31 Maart 1866. (9747) ~W. A. ¥AW DER MAA, Rokin, 449. De nog voorhanden DAMMES en MEISJES .AARSJES worden i_ 20 percent beneden fabrieksprijs opgeruimd. _ (7798)&apos; STOOMBOOT DIENSTREGELING VOOR DE MAAND APRIL. VAN MIDDELHARNIS NAAR DORDRECHT. DONDERDAG 5 Voormiddags 5 Ure. VAN DORDRECHT NAAR MIDDELHARNIS. DONDERDAG 5 Namiddags 3 Ure. VAN MIDDELHARNIS NAAR KOTTERDAM. WOENSDAG....4 Voormiddags 6 Ure. VRIJDAG 6 ir 1 &apos;i MAANDAG 9 » 6 » DINGSDAG... .10 &quot; 7 1 WOENSDAG... 11 &quot; 11 // VRIJDAG 13 Middags 12 e VAN ROTTERDAM NAAR MIDDELHARNIS. WOENSDAG... .4 Namiddags 3 Ure. VRIJDAG 6 1, 8 1 MAANDAG 9 , 4 , DINGSDAG.... 10 „ i rr DONDERDAG.. 12 Voormiddags 11 *- , ZATURDAG.... 14 Middags 12 // (8068)</p>
</text>
