<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Psot.</title>
	<p>c_E2te f__W. _*_ J°,ngste ? rtikel van de 2H__ over de bedoXKnv-no^LlL?&quot;^? .TolSenden inhoud: /,Men zou de inliepen I _??&quot;.!. ,&apos;&quot;.eün&apos;!k. kn7. _ ten enenmale miskennen, «- KSdSi,. dG O-&apos;stenrijksch-Franschc conferen&apos; -«_,__^ingegeven __?s_?___ rlke °.k&apos; is SeriS*- Deze biieenvaa den _f_e_ dit _li_.,m_ S* ° .&apos;eSten wensch naar het behoud Mt, dat uien er .f ._s_&apos;ikt:nrneeds °Jl de m.eest bePaalde van kwestie te maken£._^_i .kt de af2edane zaken tot een punt teekenis en in alt,. =2____t_* ™* _ei?tdie in hare ollebede Keizer der !ra__he_ hSf&quot;J______* Püruisen betreft&apos; beschouwt «oor Pruis en &apos;-XdXXXXXtXXj^agJaJ 1 alsmede de stappen -ftßs_^3_rïtói----*3as_i s s__ _____3_S R&quot;-s*° &quot;»-&gt; van d bijeenkomst. te S.. b__-&quot;n1 .&apos;T?nd„ strt&apos;kking en bedoeling » ïï. __l • _t.l_?-r.&apos;™s^sï. krachtige, en affoeuden waa_f__ tJ. den Eu. opeschen vrede een -__-»;:___=_S™- &apos;A-ss aldus: _ „ LU(___ _2. &quot;lt&quot;aa?- Den (te«; eindigt zijn artikel ï^-_^_S_r__S--*^s-S ifc^.-»,.^9__KS_Ê«s: i-P H_ _m£° positieve wat nooens _T. __!¦ • bestea&lt;ii_en.&quot; tak met Hongarije is te melden is . X°_?_l V,an het verSe- Alle. andere mededeelingen ziin _.. __ f_• Z1 _vll»tl- divers houden. Ms gebragt Da Cis-1_ i&quot;V l&quot;f. .dlrec,ter gemeene kenliet verschil, hetwelk tv __!___„ .P-.atl6- _. met betrekking tot pens de staatsschuld bestan. XX e_e munsters van financiën noganjes zijde opvat. De Ho__a,.L,_ ho.e. _on de kwestie van Hongetak thans ook door denlS. ™ ..ster ™ financiën moet, reductie denken, terwijl de HeerXl .__* !emeld&apos; aan eeno regel opziet. J *eer Ton Becke tegen dergelijken maat-1? M-_^^^^gSs^? Ertb-k -rdt van daar daar wilde heden overgaan ?_ ƒ • _d&apos;, Pc Plaatselijke overheid Ivhigngem^dadigersTnlo^ Zij verzocht de hulp van een „ a™htP? aglersstoombo3tGermaDia. consulaat om door dezen d. __tio?,._. •¥*_ van hot Oostenrijksche constateren. Bij het ontrzoek t/1* der misdadigers te doen een pistoolschot op dien im_l passen loste een ____p. waarop beiden de •»S___ï^d^ &gt;»« echterte t.eTn bedreigden, naar de slaapzaal .l_nt_T.? * . .divers en messen en dreigden ieder, die hen naderde „ƒ___. &quot;&quot;.&quot; ba&quot;icadeerde_ het gebleken was dat beiden ______,&apos; on_P__€n nedei-chiet.n. Daar conferentie met den gonvern _r . __?,.ierd™en waren, werd na eene stoomboot door de palaSera 525. en met den kapitein d. gegeven om de misJadfgfrte°..t25 T_ _*&quot; ?e *e«_iebêvtl gc_wetst, terwijl vier gendarmes in ____.&apos;, ander werd zwaar Germania vervolgde daaroprüare reis S J Kek™tet werden. D.</p>
	<p>BERLIJN, 24 Aug. (des Ocl_^__7T~_—7~ de commissie van den Bondsraad voor&apos; hX f^f^mr meldt, dat i ..ten en de belastingen, heden een. _. aïlef van ln-en uitgaande te beraadslagen over liet verdrag XfLnTdenT\]}°m&apos; ten einde en handelsvereniging. &apos; ° den voortduur van de tol_, . P°, regeling ten aanzien der gemeent. _&gt;_ Pruisische provinciën schijnt geheel te zullen af„_ten ln nieuwe in de oude provinciën geldig is* Het ligtbfi%^w?i&quot;{. -d _ welke der regering om daar, waar tot dusver de b_p!llJf «netplan gemeentebestuur, buiten, de regering üm werd be„o. _f er_ door het ling iv stand te laten blijven en haar; _1_ tX. . &quot;d&apos; deze regemenwe provinciën, alwaar lot &lt;ln __¦ . . • to_ te Passen op .;» regering moest do«r d&apos; bn de regering een plan om di I_i men beweert bestaat zelfr de oude provinciën, Sr 11_ Vf gehand ook in te voeren in minder dan^o,ooo ziden. ° VOor steden met eene bevolking Va_ Dm&gt;cheüPffia|e\beS^ mate neemt de spanning tv. che.i _. i,_ ,ag grootel&apos; en in gelijke doen daarmede natuurlfjk ___?6,oJjj *«*£ toe. De conservatieven nationaal-liberalen gemeene zaak XX __ Men berekent dat, nu de maakt, de zuivere liberalenlnde_rn..iCOn.r?tieven hebbon g. zullen kunnen rekenen. Cn n-Lsdag slechts op 40 stemmen — Prol. Roth&apos;e, in de godgeleerde en __-_ . bekend, is in den avond van 20 dezer teH_H. .Snwei^.met roem derdom overleden. -tieiaei.oig m hoogen ou-</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Aug. (Part. Corr.) Kei/er __,». . naar men mij uit Salzburg meldt, bij gelegenheid T_!?gn(_^ff_ tedag (op 18 dezer), eene dépêche ontvangen van den Koning van &quot;ruisen, waarin deze hem met zijn geboortefeest geluk wenscht. • iT Vio^enriJksc&apos;1o rijkskansélier Baron von Beust is voornemens zich uit Salzburg naar Gastein te begeven en aldaar tot het einde dezer maand te vertoeven. Op den 3 len September begeeft hij zich naar Dresden voor familie-aangelegenheden. Het berigt van Weener dagbladen, dat aan de afwezigheid van Honing Lodewijk II van Beijeren te Salzburg een bijzonder gewigt moet worden gehecht en dat de Beijersche .resident van den ministerraad prins Hohenlohe, zelfs n. _t zijne aftreding heeft gedreigd, indien de Koning zich naar Salzburg begaf, berust op loutere gissingen, lk kan met genoegzame zekerheid berigten, dat de Koning het voornemen met heeft gehad naar Salzburg te gaan en hem ook geene uitnoodigmg daartoe was gedaan. Uit Baden Baden wordt gemeld, dat de pacht van de speelbank aldaar thans definitief tot het einde van het jaar 1870 is verlengd.</p>
</text>
