<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS AMSTERDAM, Zondag 25 Augustus.</title>
	<p>Stads-Sciioüwbukg. Met het drama: Piëtra, van Mosenthal, reeds in het vorige speeljaar aangekondigd, maar toen tengevolge van ons onbekende omstandigheden achterwege gebleven, is Maandag jl. iet nieuwe speelsaizoen geopend. Dit drama is een der beste werken van den begaafden Duitschen dichter en daarom verheugt het ons te meer, dat het op zoo uitstekende wijze in onze taal is overgebragt. Lambert le Bêgues, die zich reeds door de vortaling van Juddh en andere stukken ven de gunstigste zijde had doen konnen.heeft zich van de schoone.maarmoeitevolletaakomMosenthal&apos;sP/é.aineenNederlandscii gewaad te steken, uitmuntend gekweten. Op de gelukkigste wijze heelt bij de schoonheden in het oorspronkelijke werk zoo ruimschoots aanwezig in onze taal weten over te brengen; de kracht en bevalligheid Mosenthal eigen, niet minder dan zijne juistheid van uitdrukking en zoetvloeiendheid vinden wij in de Nederlandsche bewerking terug. Eene dergelijke vertaling heeft even groote aanspraak op lof als het oorspronkelijke werk; daarom juist zouden wij de opvoering er van liever tot een later tijdperk hebben zien verschoven, daar nu de warme weersgesteldheid liet publiek uit den schouwburg verwijderd houdt, en dus slechtß weinigen met het werk kennis maken. Maar zelfs indien (hetgeen wij niet onderstellen) het drama Piëtra niet na verloop van zekeren tyd weder wordt opgevoerd, dan nog zal de bewerking van Lambert lo Bêgues niet zoo spoedig in het vergeetboek geraken, maar daaraan door de beminnaars van goede en degelijke dramatische poëzie eene plaats in hunne bibliotheek worden ingeruimd. Wat den inhoud van het drama Piëtra betreft, deze komt tot op zekere hoogte overeen met dien van het treurspel Romeo en Julia, dat den schrijver zeker voor clen geest heeft gezweefd. De bloedige twisten der Gwelfen en Ghibellinen, die elkander in wreedheid en wraakzucht trachten te overtreffen, ziedaar het onderwerp dat de dicnter gekozen heeft; de heldin van het drama Piëlra, wier vader tot de Gwelfen behoort, ontmoet Manfredo, den bastaardzoon van Üzzelino, moordenaar harer vier broeders. Een oogenblik dreigen haat en wraakzucht de bovenhand inde ziel van het meisje te nemen; maar ten slotte behaalt de liefde de overwinning; Piëtra redt den gewonden jongeling het leven, en Manfredo zweert haar eeuwige trouw. Door een zamenloop van omstandigheden verkeert Piëtra later in den waan, dat Manfredo zich aan het laaghartigst verraad heeft schuldig gemaakt; dat hij haar, die hij liefde heeft gezworen en haren vauer aan hunne vijanden heeft overgeleverd, door misbruikte maken van het geheim van een onderaardschen gang, met hot bestaan waarvan Piëtra Manfredo heeft bekend gemaakt om hem te redden. JNu kent de woede van Piëtra geene grenzen meer; zij snelt naar buiten, om den ellendige die haar in hare eigene oogen vernederd heeft, te treffen; eindelijk ontmoet zij hem, gewond en stervende; Manfredo levert haar het bewijs zijner onschuld en sterft in hare armen; in hare wanhoop stoot Piëtra zich het zwaard in do borst. Het stnk is rijk aan schoone en indrukwekkende tafercelen; vol gloed is de schildering der woeste hartstogten, door de gruwelen opgewekt, waaraan beide partijen zich beurtelings schuldig maakten; de haat, tot razernij opgevoerd, heeft in het vrouwelijke hart zulke diepe wortelen geschoten, dat alleen het alvermogen der liefde in staat is dien nit te&apos; doovên; maar daar, waar die vurige, bijna waanzinnig» liefde zich verraden acht, gaat zij in eene woede over, die alleen door bloed kan bevredigd worden. Met fiksche en stoute greep heeft Mosenthal die gevoelens in het licht gesteld,en de toeschouwer gevoelt zich beurtelings medegesleept en verteederd of angstig en beklemd ; maar zelfs daar waar hij terugdeinst, voelt hij&apos; zich aangetrokken en geboeid. De moeijelijke rol van Piëlra bleek niet boven de krachten van Mw. Kleine te zijn; haar uitstekend talent, haar diep gevoel dat haar in staat stelt zich te vereenzelvigen met de persoon die zij voorstelt , maakten het haar mogelijk eene figuur te leveren, even stout als krachtig; even hartstogtelijk als echt vrouwelijk. Zonder tekort te doen aan hare overige creaties, aarzelen wij echter niet te verklaren dat deze ten achteren staan bij hetgeen Mw. Kleine als Piëtra levert.</p>
	<p>Een partner harer waardig vond zij in den Heer Peters, die Manfredo voorstelde. Ook deze rol, hoewel minder omvangrijk dan dio van Piëtra, brengt eigenaardige moeijelijkheden mede; de herhaalde toejuichingen die zoowel den Heer Peters als Mw. Kleine ten deel vielen, waren het bewijs dat het publiek de verdiensten van beiden op den regtcn prijs stelde. De overige rollen, die intusschen wel wat veel aan die der twee hoofdfiguren zijn opgeoii&apos;erd, werden hoogst verdienstelijk gespeeld; dit geldt zoowel de Heeren Veltman, Morin en Vos als Mw. Tliiensma- Rinkes. De Heer Bcems trok van zijne kleine rol goed partij. Dat het geheel zoo uitstekend voldeed, heeft men aan de ijverige medewerking van al de genoemde artisten te danken. Van geheel ander gehalte dan het bovengenoemde stuk, is het tooneelspel (vaudeville) Ikn Ring (naar het Hoogduitsch van Ch. Birch- Pfeiffer), dat zich door weinig meer aanbeveelt dan dat het vlug wegspeelt en men de opvoering er van wel is waar zonder groote belangstelling, maar toch zonder verveling bijwoont. Na Scribe moest eigenlijk geen ander zich aan het genre gewaagd hebben, waarin hij toch niet te evenaren is. Het stuk speelt in 1734 te Parijs en Versailles; Lodewijk XV en zijn guusteling Armand du Plessis, hertog de Richelieu, wedijveren in galante avonturen ; de koning is eindelijk de medeminnaar des hertogs, die nu in opregtheid bemint, daar hij de geliefde zijner jeugd heeft teruggevonden; hij hnwt haar en daarmede is het stuk uit.</p>
	<p>Over de opvoering kijanen wij, even als over het stuk zelf, kort zijn; ieder deed zijn best en meer kan men niet verlangen ; de Heeren Morin, Vink en Bigot, de Dames v. d. Finck en Bigot-Berkman verdisnen lof. Over Mej. A. Verweert, die in dit stuk voor het eerst hier ter stede optrad, later; zij heeft ontegenzeggelijk een goeden aanleg en aan lust en ijver schijnt het haar niet te ontbreken; wij hopen dat hare gaven doer ijverige en vooral goed geleide studie zich op schoone wijze mogen ontwikkelen. In het belang dergenen, die morgen avond Sen Ring zullen zien, wenschen wij, dat sommige vertooners Armand du Plessis niet weder Riesseljeu, enz., maar eenvoudig Richelieu zullen noemen. Het mag vreemd genoemd worden, dat niet een lid der directie of een ander in zulke gevallen den onwetenden kunstbroeder of zuster eens teregthelpt. Wij hebben ontvangen een tableau van de zamenstelling van het gezelschap voor het speeljaar 1867—68. Gaarne voldoen wij aan het verlangen, ons kenbaar gemaakt, door het in onze kolommen op te nemen: De Heeren C. J. Roobol, J. Tjasink en A. Peters, directeuren; de Heer van Lee, secretaris; 1 bode der directie. Regie *De Heeren G. A. Amelung, regisseur-generaal; F. Stcmmerik, 2de regisseur en tooneelmeester; Ellenberger, 2de tooneelnieester; A. P. Voitus van Hamme, balletmeester; Angelo Ganforin, balletmeester ; E. Witt, regisseur van het ballet. Spelend Personeel: Do Heeren Roobol, Tjasink, Peters, Veltman, P. A. Morin, A. Vink Jr., Kistemaker, K. Vos, Kettniann, v. Golverdinge, Bigot, Beems, Ellenberger, Morin Jr., de Leur. Kalff, Coerdcs, v. d. Lugt. Blaaser. Ballet: A. P. Voitus v. Hamme,AngoloGanforiD, W. G. Berkman. Varangot en Witt. De DamesKleine, von der Finck, Stoetz-Majofski, Thiensma, A. Verwoei.. Huijsers, Ch. Stoetz, Bigot, Verwoert-Mutters, van der Groen, N. Stemmen. Coerdes , Dekker. Ballet: Mej.:Emilia Pinchiara, Porges, Mw. Spoor— van Geytenbeek, Mej. A. Stemnierik en Joscphine Pinchiara. Corifeén: Mej. Zijl-Pieters, l&gt;. Stemnierik, Bakels, M. v. d. Heyden, Zijl-Romer, Uitenb. gaard, Witt en Dekker. &apos;Het Corps de Ballet: 11 Dames en 9 Hoeren. Kinder-Rollen: Jongejufvr. Stoetz. Sovjflear: Do Heer Capadose. • De lieer J. F. Plaat, hoofd-decorateur; J.Plaat,dccoratie-schilucr; Arbman ._rgh én van der Hilst, schilders; 2 timmerlieden, 1 costumier, 1 lfte kleeder en 2 kleedcrs , 1 costmnicre, 6 kleedsters, 1 kapper, 1 assistent-kapper , 1 hoofdman der zwijgenden, 30 zwijgenden, 24 avond-knechten (changeerders), 1 assistent costumière en 1 portier. Bureau.- Hoofd-bureaulist W. Boggia; 3 svond-hureaulisten, l contrabureaulist. 14 suppoosten, 4 surmunerairen, en 1 deurwachter. Orchest&apos;gezamenlijk Z6leden: De Heer W. Stumpff iste en de Heer J. F. Wcdemeijer 2de orchest meester; repetitenr de Heer Pusch. Stads-Geëmploijecrden : Controleur en opzigter van den Schouwburg. 4 vaste tooneelknechts. Magazijnbewaarders: De Heer Flessner van de mannen-costumen en het wapen-magazijn; Mej. Henke van de vrouwen-costumen; de Heeren Bunteen Da&apos;hmen van de muziek-bibliotheek.</p>
</text>
