<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 24 Aug., 0.N.0.-. Adolf Hertog v. Nassau (Ned. oorlogstoomschip), kapt. de Man, Schotland. - Metalen Kruis (idem), kapt.-lnit. de Vos, id. - Curapao (idem), kapt.-luit. v. Gogh, id. - Zoutman (idem) kapt.-luit. Hoctzaffel, id. - Christina, Clausen, Archangel. - Hazard, Ketelaar, id. - Petrus, Jansen, Drammen. — Gisteren nog: Alert, S., Huil. VLIE, 23 Aug., 0.Z.0.; vValborg, de Boer, Archangel. - 2 Gebroeders, Hillenins, Rica. - Leentje, Hoedemaker, id; - Maria, Aminann, id. HELLEVOETSLUIS, 24 Aug., W.N-W.; Pensiero, Demarchi, Taganrog, 1. v. Brouwersh. - Christiane, Hansen, Arch. - Rap, Reinertse, Riga. Broedertrouw, Vos, id. BRIELLE, 24 Aug., W.N.W.; Brother&apos;s Success, Wellard, Rocliester BROUWERSHAVEN, 24 Aug., N.; Nestor, Brandligt, Rott MAASSLUIS, 24 Aug.; Algemeen Belang, Diencke, Noordzee ELSENEU R, 22 Aug.; Noordhom, v.Leeuwen, Grimsbv n Petersb 23 Au_; Juffer EsseMensmga,_efting, Newc. n.id •*-»--»• Bij KOPENHAGEN, 23 Aug.; Aurora.Vaalman,Lissabonn Petersb TRAVEMUNDE, 23 Aug.; Jonge Georg, Brandt Amst SWINEMUNDE, 23 Aug, Freundschlft, To.bent Rott</p>
	<p>SANDfiAMN, 21 Aug.; Elisaheth tollina, Carst, fetersb. PILLAU, 22 Aug.; Anna Paulowna, S., Amst. BOLDERA, 18 Aug.; Cornelia Catharina, Hagedoorn, Kennetpans. LONDEN, 22 Aug.; Concordia, van Zanten, St. Helena. - Roelfina, de Groot, Stokholm. - Catharina, , Petersburg, Bij DUNGENESS, 22 Aug.-, Maximiliaan, Schil], Amst. n. Suriname. Bij SOUTHWOLD, 21 Aug.; Antje, Leeuw, Petersburg n. Londen. BOSTON, 21 Aug.; Commerce, Bouwens, Kroonstad. fiONESS, 20 Aug.; Catharina, Jansen, Leer. FALMOUTH, 22 Aug.; Hendrik Pieter, Bakker, Buenos-Ayres n. Hamburg; (heeft de reis. vrortgezet.) SHOREHAM, 22 Aug.; Gazelle, Seagers, Rott. MIDDLESBRO, 22 Ang.; Amaiia, Silbersmith, Rott. SUNDERLAND, 21 Aug.-. Geertrui-ia Jacoba, Potjer, Gothenburg. Aug.; Sophie, v. Laten, Schied.- BettyC. Milnc.Milne, Amst. -Anna Helena, Nielson, id. — 22 Aug.-,Ceres, Poelman, Hamburg.- ZephirmL Elliott, Nieuwed.- Sylpb, Maplebeck, id. - Veracity, Greener, id. - Enmiudine, Rush, Dordt. - Kate, Rode, id. - Dorette, Lanck, Amst. - Persa. Jansonius, id. - Caroline, Walker, Rotterd. GENUA, 19 Aug.; Irene, S., Napels. St. HELENA, 17 Julij; Montros&apos;e, Small, Soerabava n. Amst. - Courier, le Gros, Bassein n. id. - Vcrdandi, Lofquist, id. n. Falin. — 18 Julij; Stad Lcyden, van de Poll, Batav. n. Amst. - Albrecht Beyling, v. d. Burg, id. n. Schiedam. - 19 Julij; Maria, Catharina, Westonenk. Bat. n. Rotterdam. — 22 Julij; Niphon, Vuyk. Bata &apos;ia. n. Rotterd. — 27 Julij; Willem Poolman, Hoogetistraaten, id. n. id. (hebben de reis voortgezet). Bij ASCENSION, 24 Julij; 2 Cornelissen, Kreye, Bat. n. Rott.</p>
</text>
