<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 23 Augustus.</title>
	<p>ir is sprake van een aanstaand onderhoud tusschen Keizer Napoleon en den Koning der Belgtn. De Keizer zou zich daartoe naar ±&gt;russel begeven. _&quot;..,,£_*_ be7eB*&apos;£&quot; z&apos;cb&apos; d^ de maarschalk Bazaine eene memorie scnrait tot regtvaardiging van zijne handelingen in Mexico. Tijdens de laatste hevige aanvallen, waaraan de maarschalk heeft blootgestaan, -eelt hij herhaaldelijk om een onderhoud met den Keizer verzocht, om te vragen, dat de regering hem tegen die aanvallen beschermen zou; maar hij is er met in geslaagd den Keizer te spreken. Hij heeft l°6_ Hoepen, dat men hem opzettelijk wilde vermijden, en daarop , neett hij het besluit genomen eene memorie te schrijven, waarin niets zal worden verzwegen. Het is echter niet waarschijnlijk, dat men die j memorie in het licht zal laten verschijnen. I„~ De Patrie bevat het volgende: //Wij ontvangen dépêches uit ; balzbnrg, welke ons nopen op te komen tegen de gewaagde mede; aeelingen, door een groot aantal dagbladen opgenomen nopens de , bijeenkomst tusschen de beide Keizers. Er is niemand te Salzburg, : üie kan zeggen wat in die conferentie is voorgevallen en de gesprek- I ken welke enkele Oostenrijksche staatslieden met Keizer Napoleon , nebben gehouden, zijn insgelijks geheim gebleven. Bij de verschillende __• _i_ ?_&quot;_„ Waarop Keizer Napoleon en Keizer Frans Jozef ouen_ _ , ? . e£ev°n van de gevoelens, welke den grondslag van trekken _t__.bb°a ëwmifis het v&apos;ertrouwelijAarak e. der Se. Wondor dXZ.rT^^&apos;1? a. gowezen en onze dépêches V^;^T^ti^^^^% . ..er nitgesproken tegen de , vaardio-en nvori.oll. .11 , Tan Sa!zburg. Deze dépêches regtdente . Tv_?l. 7?lk,mclVle terugl,ou.ten.heid onzer correspon; «£i! fengoed in de gelegenheid waren de bijzonderheden der : conferentie te vernemen als de andere buitenlandsche bladen, met j dit onderscheid, dat zij in last hadden niets te verzinnen &quot; ! — Onlangs is berigt dat eene vereeniging van Engelsche en Fransche ondernemers van de Fransche regering concessie had verkregen , om op de Fransche kust te Brest eenen telegraaf kabel te leggen en i van daar over Saint Pierre, Miquelon en Nieuw-Brunswijk eene ge:w erTia.ÏL.penen_?et.d,e Ve«enigie Staten. Volgens.de Patrie &apos; 7n™\hiuXL??Lile- teleSraan»™ -hans te Londen vervaardigd, , en zai nij m Mei 1868 m zee worden gebragt. | — Over de financiële gesteldheid van het koningrijk Italië wordt _____ &quot;w**8 dafDlade? .-e Florence op zeer neei.lagtigentoTngevKï&apos;v ? bezuinigingen, nieuwe belastingen en cr.or_i_&lt;_____ binnenlandsch bestuur, was vroeger door velen eene geringe ______? ,reuteder staatsschuld aanbevolen. Thans gaaneenige I«!i.n._ T-el&apos; e. verla°gen eene gedwongen veriaging der rente ~.. 60ld 1S ïnl&quot;f«_ _ den Sen.^tdoor.enlid.dLlee.Ftóna&apos; __?_ l.nma&apos;?r te_to.!d dow een va» de ministers bestrede ï. wordt thans door II DirUto, een voornaam orgaan van _______ zijde ondersteund als het eenige middel om ein volslagen steate bankroet te verhoeden en alzoo .ok wenschelijk voor helF welbed. .__ «t. _ *lol&apos; staat.sscMdei.chers, met welk gevoelen de Sfo7_ zich met kon vereenigen. Hoewel de linkerzijde thans grooten inXeH , op den gang der regeringszaken heeft, wordt door vrienden van de ; Italiaansche regering verzekerd, dat zij volstrekt afkeeri_i.e_.bir_ ! van eene gedwongen rente-verlaging en zelfs tegen eene bel. .tin. .... i de rente, die door een deel der gematigde part. mede wordt __?_. volen, onoverkomelijke bedenkingen heeft. aanbe&quot; — ISllalia meldt, dat de Heer de Sartiges met den H Stoel . ___ verdragen heeft gesloten, het eene betreffende den letterkundigen e_ kunsteigendom; het andere is een verdrag van handel en scheepvaart waaromtrent reeds lang was onderhandeld en waarbij de invoei.eo-ten&apos; op boeken, zijde en wijn met de helft worden verminderd egten ! -In de proclamatie door Juarez bij zijne komst te Mexico uitgevaardigd, en welke zelfs door den Moniteur een vrij gemS stuk wordt genoemd, zegt hij o. a., dat, terwijl de Mexicanfn enk!.door eigen kracht en zonder bijstand de onafhankelijkheid hadden her overd, hunne regering zich had onthouden van elk. verbindteni.&quot; _f_._bre&apos;.k ko,ü d °._ a,an &apos;slands oflafnankelöffl otSfi Hij verklaart verder, dat de regering zich niet __n. Vn._t _. ¦ hare bestrijders laat leiden, S_f£__£,„£ ïïïg_f_l staatsbelang door grootmoedigheid en gematigdheid tempfrd. en besluit aldus: Onze vrije instellingen mJken het Mexicaansche.elk • tot meester van z.jn lot. Enkel tot° schraging van de ____des: volks gedurende den oorlog, toen het buiten staat Swas om zij_e lasthebbers _I Zm&apos; heb lk&apos;- ¦_* ,den geest der constitutie, het mij vroeger ongedragen gezag_ in handen gehouden. Thans is de str .d vollreden Geheel I_ie.om,n PHgt- dade,iJk&apos;bet ™lk zamen te .oefen,otdattet !._._¦...&apos; ?nd&lt;. f. gon aaudi,ang of onbehcorlijken invloed, dengene kicze, wien het do zorg voor zijn lot wil toevertrouwen. _enP_ ï avo&quot;d. zijner intrede is aan Juarez een feestmaal aangebood.-fffi . °Pneen h-?m toegebragten dronk o.a. het vol|ende vl.?___ . lof&apos;.welke mij wordt toegezwaaid, maakt mij inderdaad __. .g,_llk.T«rd. u dlen niet en heb alleeD m&apos;Jn Pügt gedaan. Men __,__, Blet late? vei&apos;bliDden door den naam en de daden van manz. Ver___._°__e. 2ijU-,dat .n. . _n niet kan^tberen, omdat Kenffi. ___ &apos; ?. ¦ de omstandigheden in hooge ambten waren wie_XX X! . °et kiefn ?et b. oedzaaniheid en beleid. Maar op weten _\TX ™Z% °°k V 1 .Btlge. • ?llen moeten zich voor de wet Mhra&lt;-en _. f_. e&quot; XU V0_S_ lJ eerbiedlgen; ieder moet de regering lloXtlZil ln?°dlg verdedi?en- Op die wijze alleen kunnln wij vooitschrijden ep den weg van geluk en voorspoed.</p>
</text>
