<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Koophandel. (164) Bij ACTE, deu aeht-en-twintigsten December 1800 zes-en-zestig ten overstaan van den ondergeteekenden Notaris, residerende te Amsterdam, verleden, hebben Vrouwe LOUISA MARIA RIETVELD, Weduwe van den Heer OTTO ROELOFS Junior , Handelares en de Heer OTTO ROELOFS, destijds zonder beroep, beide wonende te Amsterdam, voor eenen onbepaalden tijd, ingegaan den eersten Januarij 1800 zeven-en-zestig, ter zake der voortzetting en uitoefening van eenen Handel en Winkel-Affaire in Thee en Koföj en eenen Commissie-Handel in deze en andere artikelen, met elkander aangegaan eene VENNOOTSCHAP, onder de bestaande Firma van OTTO ROELOFS PN ZOONEN. gevestigd te Amsterdam, waarvan ieder der Vennooten de teekening zal hebben, doch niet anders dan voor de zaken, die het onmiddellijk onderwerp der Vennootschap uitmaken.  (197) P. LOUWERSE , Notaris. &apos;_IS&apos;G__ICCIIC BMIIMRBORG-MffifflPPlJ te Hotterdam. I De Directie geeft bij deze aan de belanghebbenden en speciaal aan hare Correspondenten kennis: dat door nu wijlen den Heer WILLEM SIMON BURGER Jr., in leven directeur van gemelde Maatschappij, tot zijnen opvolger iv de directie derzelve is benoemd deszelfs zoon de Heer WILLEM SIMON BURGER Wzn.; dat do directie thans bestaat uit den Heer DAVID DUNLOP, benoemd tot directeur en uit de Heeren MATTHEUS HENRIK CORNELIS VAN OOSTERZEE, CORNELIS HENDRICUS VAN DER LOOY en WILLEM SIMON BURGER Wzn., als Commissarissen; en dat tot den 2den Januarij 1867 alle de gedrukte stukken nog met den naam van den voormaligen directeur, wijlen den Heer W S. BURGER Jr. voorzien alzoo zullen worden uitgegeven, en var dezelfde kracht zijn alsof daarop de naam van den tegenwoordigen directeur ware vermeld. Rotterdam. 31 December 1866. De Directie voornoemd: D. DUNLOP, Directeur. UI. 11. C. VAN OOSTERZEE, , C. H. VAN DER LOOY, ( _o__mi._ari._6u, (118) W. S. BURGER Wzn., j HolTTV____tKOOP_nirGi op de Hofstede GOOILUST te &apos;sGRAVELAND, op Zaturdag 5 Januarij 1867, van: ZWARE lepen-, Eiken-, Beuken-en Sparren - KOOiHÉN. HAKHOUT, enz. Informatiën bij den Notaria PERK te Hilversum, op franco aanvrage verkrijgbaar. De Veiling zal aanvangen onder Hilversum, Voormiddags 9% Vve. .89) Mejr A.~ STIEKEM werkt met de SINGER-NA.iIMACIIINE_aIIe soorten van Goederen, zoowel binnen als buiten de Stad. Brouwersgracht bij_ den &apos;Korten Singel N&quot;. 367 te Amsterdam. itaniif&apos;actnreite In eene der Steden in Noord-Holland vraagt men een JONG MENSCU, bekend met genoemd Vak,tegen Februarij of Maar;. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. D. D. Adres Bureau Handelsblad, tranco. (iB3i MèT mößsrofflßooTDiEssf&apos; PffgÉllil TUSSCHEN GROMMEN, SNEEK EH DE LEMMER, wegens REPARATIE van af den 4den JANUARIJ a. 8. tot latere aankondiging bEbIA i E ï. (198) DE ONDERNEMERS.</p>
</text>
