<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER JEANNETTE WILLING, geliefde Echtgenoote van M. H. BOAS. 1 Januarij 1867. Algemeene Kennisgeving. (227) _Bevallen irni_~ZOON H.-A-TfLÜIJTENAÏR, DU MARCHIË SARVAAS. _AMSTERDAM,_l_Januarij_lB67. (253) Voorspoedig bevallen van een &quot;welgeschapen ZOON, S. J7VAN CAMPEN, geliefde Echtgenoot van L. P. BAERVELDT, 2 Januarij 1867. &apos; Heel- en Verloskundige. Algemeene Kennisgeving. (231) Bevallen van .ene DOCHTER, WILLEMINA~ REGINA ~ VAN HOUTE, Echtgenoote van J. BOM Jk. Pracfe Geneesheer. Nieuwer-Amstel, 1 Januarij 1867. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (328) Heden overleed, in den ouderdom van ruim 72 jaren, onze innig geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA MARIA THURET, Weduwe van den Heer HENDRIK MULLER, in leven Penningmeester aan, &apos;s Rijks Entrepót-Dok alhier. Amsterdam , C. H. J. MULLER. 23 December 1866. C. E. MULLER—LEFEBVRE. Op begeerte van de Overledene zullen geene uiterlijke teekenen van Rouw worden aangenomen. (116) Heden overleed onze waarde Vader en Behuwd-Vader H. BOUWERS, in den ouderdom van 67 jaren. J. H. BOUWERS. Amsptrdam, 29 December 1866. Uit albr Naam. (221) Strekkende deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving. Op heden werd ons Ouderhart oj&gt; nieuw getroffen door het afsterven van ons zeer geliefd Zoontje JOHANNES MARTINES, in den ouderdom van 10 Jaren en 7 Maanden; eene korte ongesteldheid, maakte een einde aan zijn jonge leven. Js. M. HERGT. Amsterdam, 30 December 1866. W. C. HERGT. (230) ROOTH. ____. Heden werd ons ouderhart diep getroffen door hef overlijden van onze oudste Dochter, MARIANNE1, ciie in den nog jeugdigen leeftijd! van 23 jaren en te midden van hare muzikale ontwikkeling, na een kort doch hevig lijden, bezweek. Alleen de herinnering aan haar ouderlievend hart kan ons eenige leniging verschaffen; deze gedachte is het, die hare op het ziekbea ter neder geworpen Moeder in hare droefheid doet berusten. JACbs. TEKELENBURG. Amsterdam , M. W. TEKELENBURG, 31 December 1866. (200) Geb. PETRI. Gelieve deze als algemeene en bijzondere Kennisgeving te beschouwcn_ Heden overleed onze jongste lieveling GELDOLFIA ADRIANA, in den jeugdigen ouderdom van negen maanden. Amsterdam, H. RIETVELD. 1 Januarij 1867. H. M. RIETVELD, OUWENS. Eenige Kennisgeving. (220) Heden overleed, na langdurige sukkeling, maar toch onverwacht, mijn geliefde Echtgenoot JOHAN HERMAN NACHBAR, Broodbakker en Meelhandelaar alhier , in den ouderdom van 41 Jaren, tot diepe droefheid van mij, zijne Kindereu en verdere betrekkingen. Alkmaar, M. C. STOKKINK. 1 Januarij 1867. Wed. J. H. NACHBAR. De Affaire zal door mij op denzelfden voet worden voortgezet. (215) Na een langdurig doch geduldig lijden ontsliep heden avond zeer kalm en zacht mijn geliefde Echtgenoot A. MEULENBROEK, mij nalatende 2 Kinderen, nog te jong om dit verlies te beseffen. Arnhem, Wed. A. MEULENBROEK, 30 December 1866. BREUNISSEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (158) Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van haren Echtgenoot den Heer P. SNIJDERS, Hoofdonderwijzer te Bergen, betuigt do Ondergeteekende, ook namens hare Kinderen, opregten dank. Wed. P. SNIJDERS. Amsterdam, 3 Januarij 1867. VAN EIJBERGEN. (196) Voer de menigvuldige blijken van deelneming mij betoond bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot den Heer JOHANNES WILHELMUS BEVERSEN, betuig ik aan mijne Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze stad mijnen opregten dank. Amsterdam, 3 Januarij 1867. M. E. DEEMAN. _(218) Wed._J. W. BEVERSEN. _</p>
</text>
