<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zondag 12 Augustus.</title>
	<p>Den lOden bleef de brand den geheelen dag voortduren en des nachts kreeg hij zulk een ontzaggelijken omvang, dat weldra eene geheelo wijk der stad bedreigd werd. Dien dag bestond nog de hoop, dat het vuur alleen de pakhuizen zou vernielen, waarvan slechts de muien zijn blijven staan, maar den Uden zijn ook do brandbare koopwaren, die in de kelders waren opgeslagen, ontvlamd en sedert 6 ure in den ochtend werd het onmogelijk de uitgestrektheid van de ramp te overzien. Drie nieuwe pakhuizen zijn gedurende den nacht eeno prooi der vlammen geworden; het dak van het Hotel de Cologne stortte in; van de bureaux des Heeren Gerson Jr. en van die des Heeren Dehasipie is niets meer over dan de voorgevels, die op het St. Walburgsplein uitkomen. Bij het instorten vau eene bergplaats van guano werden twee spuitgasten en een sergeant ernstig gewond. Een kuipersknecht, te Borgerhoiit woonachtig en vader van een talrijk gezin, is door eeno ontploffing omgekomen. Een gebouw, dienende tot berging van vaatwerk, is mede ingestort. De riolen loopen vol petroleum, dat zichmeWiet water vermengende, als eene slang van vuur door de straten loopt. Vrouwen en kinderen vlugtcn, half gekleed, voor het verwoestende element en weten niet waar zij een toevlugtsoord mooten zoeken. Verscheidene honderde huisgezinnen zyn van woning beroofd. Hartverscheurend is het tafereel, dat deze ongelukkigen opleveren. To 21/2 ure (Zaturdag) waren de spuitgasten en het garnizoen er in geslaagd, terwijl de drie brandende pakhuizen aan alle kanten door de vlammen omringd waren, de naburige gebouwen te beveiligen , toen ongeveer een uur later twee kelders met petroleum iv de magazijnen de üroote Zwaan, de een 800 en de andere lol&quot;» vaatjes bevattende, vuur vatten; de vlammen drengen door de luchtgaten van den kelder van het Ilótel de Colofne, bwidden zich uit tot op het midden van het St. Walburgspleiiï en verhieven zich zoo hoog, dat zij den vloer bereikten eener bovenverdieping, waarop zich 2000 zakken guano bovonden. Weldra stortte die vloer</p>
	<p>Na hetgeen gisteren betreffende den vreeselijken brand te Antwerpen gemeld is, deelen wij nog de volgende bijzonderheden nopens die ramp mede.</p>
	<p>L**</p>
	<p>m l-iif-f een geweldig gedrulsch in. Er «ing een algemeene kreet van schrik ijl», want ongeveer 30 braodepuitgaston en pontonniers waren in dien antrek aan het werk. Kort daarna zag men een sergeant en twee man- van het corps pompiers, ernstig gekwetst wegdragen. Gelukkig waren de anderen aan het dreigende gevaar ontsnapt. Sedert dit oogenblik gingen van alle kanten do vlammen op en dreigden al wat om haar heen was te vernielen; al de spuiteu , met inbegrip van de stoomspuit, rigkten hunne slangen naar deze plaats. Te 7 nre bereikten de vlammen het pakhuis achter de woning van den Heer Bird, hetwelk groote hoeveelheden petroleum , hout, wol en andere handelsartikelen bevatte, en te gelijkertijd nam de brand in het entrepot, genaamd de Crypte, in hevigheid toe. Elk oogenblik hoorde men eene nieuwe ontploffing. In reusachtige kolommen verhieven zich do vlammen boven de brandende gebouwen. Te 2 ure in den nacht werd eene ontzettende ontploffing vernomen, die den grond deed schudden. Een uur later stortten dc pakhuizen de Zwaan in. De luchtgaten van den kelder der groote vlecschhal, waarvan de uitgebreide magazijnen gevuld waren niet wol en de kelder met spiritualiën, enz., werden toegemeteeld. De huizen ter westzijde vnn de Montagne du Sang werden omver gehaald . ten einde den brand te concentreren. Met liet water in het burijkanaal heeft zich eene masa petroleum vermengd, waardoor het onbruikbaar werd , zoodat men den vloed moest afwachten om hut te zuiveren. Te 111/3 ure &lt;!&lt;-0 avonds bleven de vlammen steeds op eene ver**chrikkelijke wij/.u voortwoeden; hemclhooge vuurkolommen stijgen nit de kelders op en steeds verkrijgen z.ij nieuw voedsel door het patroleuiy. Men doet ongeloofelijke pogingen 0111 de Kleine Gans te redden , een groot blok huizen, &apos;omringd door pakhuizen, en vooral de oude vlecschhal (voorheen de kelk derKnrthui.ers), waaruit men in den namiddag eene groote hoeveelheid handels-artikelen geborgen heeft. Arm een !)0()t:-.l personen , die iv omliggende straten van do dooide vlammen aangetaste wijk wonen, is bevel gegeven, om hunne woningen in allerijl te verlaten. Dit bewijst reeds dat men nog geene zekerheid heeft, dat men den brand spoedig zal meester worden. Men arbeidt niet de grootste omzigtiglieid, uit vrees voor eene ontploffing in de kelders , die met petroleum ziju gevuld, maar die nog niet door de vlammen zijn aangetast. Men schat den aldaar aanwezigen voorraad van dit ligt ontvlambaar vocht op 4 a 5000 vaatjes; terwijl de geheelo voorraad in al de kelders uit niet minder dan 10 ol&apos; Iö.ODO vaatjes bestaat; bovendien waren er 4000 balen wol op de zolders geborgen. Indien) men er in slaagt, 0111 den brand te concentreren binnen het terrein, dat thans is aangetast, dan zullen de vlammen nog voedsel genoeg vinden om 5 of 6 dagen te kunnen voortwoeden. Heden middag te 12 ure. Ten gevolge van den zuidewind heeft men hoop den brand in zijn verderen voortgang te kunnen bedwingen. De vlammen zijn in de rigting van de Schelde overgeslagen; de brand neemt merkelijk af. &apos;b Namidd. 3 ure. De brand woedt nog op hetzelfde punt voort. Dc kelders met petroleum beginnen te branden. Men vreest, dathet vuur zich zal mededcclen aan een depot van melasse, waarna verder eene nieuwe ontploffing zou kunnen ontstaan, waarvan de gevolgen niet te berekenen zijn. Twee kelders met petroleum, 2000 vaatjes bevattende, zijn nog ongedeerd, mnar dewijl de muren reeds uit elkander beginnen te scheuren, zal het vuur er door heen dringen. Des namiddags 4 l/g ure. De pakhuizen, bekend onder don naam van den ïempel, alwaar een groote voorraad siroop ligt, worden thans ook eloor dc vlammen bedreigd, ten gevolge van het doorvloeijen en doorsijpelen vaa petroleum door de gescheurde muren der belendende pakhuizen, die in brand staan. Ointstrecks 2 ure hebben er weder twee sterke ontploffingen plaats gehad. Ken man van de brandweer en een soldaat zijn daarbij zwaar gekwetst. In het pakhuis, genaamd het Vleeschhuis, heeft men thans met allen .nood dc vensters digt gemetseld, om het binnendringen van het vuur aldaar te beletten. llet is wel een geluk voor dc stad, dat de wind naar het zuiden is omgeloopen; hier staat echter tegenover, dat in de nabijheid van den brand de vlammen door dien wind zijn overgeslagen naar plaatsen, waar zy op nieuw in een aantal brandbare stoffen voedsel vinden.</p>
</text>
