<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hi TE AMSTERDAM heeft den Brief uit Rotterdam, met Postmerk &apos;S GRAVENHAGÏ ontvangen, bedankt voor de mededeeling en verzoekt dringend ecu onderhoud met den Schrijver. (18106) , mï:d___¥ ATÖini versch GEKOCHTE ZALM, delicieuse MAATJES HARING keurig gebraden malsch WILD, GECHIXEERDE en GEBAKKEN PALING, puike nialsche BIEFSTUK ,RO AST BEE»&apos;t fijne WIJNEN, ENGELSCUE «lEREN, enz. j (18943) OESTERPUT, Warmoesstraat over den Yijgem&apos;a n. HET KANTÖORIKMAGAraIANTPIEGEL&apos; GLAS. EffZ. VAN Ij. VAM Sm&lt;§l_M «1% is VERPLAATST naar don O. Z. VOORBURGWAL over &apos; het STADHUIS, A 179. (18931) mmm geneeskundigen. Ondergeteekende heeft van die MEXICAANSCHE VRUCHTEN, zoozeer tegen CHOLERA aangeprezen, eene hoeveelheid, ontvangen, genoegzaam tot bezorging van eenige lijders. E. W. ANSINGI&quot;, (189&apos;_) Apotheker te Amsterdam. SIGAREN-WINKEL. mm Er wordt in een Sigaren-Winkel te Amsterdam gevraagd voor I BEDIENDE een Jong Mensch, tegen genot van Salaris; bekendj heid met den Winkel en met de Fransche taal zal tot aanbeveling I ziin; alsmede kan geplaatst worden oen fatsoenlijk Jongeling. Franco adres, met opgaaf van informatie, onder lett. X.E, Bureau Handelsblad. |LV~-rT DILIGENCE DIENStT -&quot;^f^i^T» AMERSFOORT en AMSTERDAM. &quot;&apos;over SOEST, SOESTDIJK, BAARN, EEMNES, LAREN en MUIDEN, Vice, Versa. De ONDERGETEEKENDE heeft de eer het Geëerde Publiek te verwittigen, dat zijne dienst geregeld iedere week des Maandag&apos; en Woensdags des morgens ten 5Va nre van AMERSFOORT en des namiddags ten 41/2 ure van AMSTERDAM vertrekt. Do kantoren worden gehouden te Amersfoort op den Hof, hoek van de Vivcr en te Amstordam bij de Wed. DE LEEUW, hoek Amstelstraat en Botermarkt, IJ 443. De Ondernemer, (1895-i) H. L. MONIER. Naar Soerabaya (direct) - ligt te Amsterdam in lading: Het extra snelzeilend Gei_,&apos;_.*_iV*J koperde Nedorlandsche BARHSCMIP MJEJLi-hAtTJfcMXm, gevoerd door Kapt. 11. C. II AACK E. Sluit ló Augustus. Adres bij p&apos; ARNAUD en C., te Amsterdam. (18567) ~~7 STOOMVAART^ ÜÉ AMSTERDAM ES HAMBURG. Overtogt binnen 32 Urer. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTEen AMSTERDAM beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt, vertrekken gedurende» de maand Augustus als volgt: Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Willem de Eerste Dingsdag 14 Aug. Amsterdam Dingsdag 14 Aug. Amsterdam Zaturdag 18 « Willem de Eersle Zaturdag 18 t Willem de Eerste Vrijdag 24 1, Amsterdam Vrijdag 24 » Amsterdam Woensdag 29 * Willem de Eerde Woftnsdag 29 « VRACHTEN VOOR PASSAGIERS*. Groote Kajuit/25. Voorkajnit/18. Dek (Matrozen) ƒ 12. Amsteiidam, 1 Angustus 1866. De Directeur (17982) PAUL VAN VLISSINGEN. DOOK P:_ATSG__X ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTEKTII*»! TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGCEN. , -e, SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 20 Aug. Tot opening van het Tooneel (N&quot;. 1 van het Abonnement) :De Twee Koninginnen van Frankrijk, drama in 4 tafercelen, van Ernest Legouvé, voor het Nederlandsch tooneel bewerkt doot Lambert le Bégues. &apos;Nooit op eenig tooneel vertoond.) Gevolgd door: Een Zeereisje, blijspel ill 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch van C. A. Görner, door C. P. T. Bigot. (Nooit vertoond.) (7*/2 ure.) _______ ï)ONI&gt;!:ïU&gt;A(I 16 AUGUSTUS Ifófc BIJITENGEWOÜ STRIJK-(M(M, \ waarop zich zal doen hooren de Heir HENRI KETTEN, PIANIST VAN PARIJS. Entree voor het Publiek 99 Cts. por Persoon. Aanvang 8 Ure. Bii funstig weder eerste afdeeling HARMONIE in den Tuin. Jl. EDEARD STUMPFF. Zomer-Theatcr TJFOLL Heden Dingsdag 14 Augustus buitengewone Voorstelling ten voordeele van den Heer J.Joyeux: Nieuwe Romances en Scènes Comiques, waaronder I&apos;Artiste Joyeiix, Ohauté par I&apos;Autcur. Histoire dun Son, Comédie en vn acto. Groot Nieuw Divertissement door de Leden \a.i het Ballet. Tot slot: Le Bouffe et le Tailleur, Opera Bouffe en vn acte. Entree 99 Cents voor Heer en Dame. Aanvang 7 Ure. Tot deze Voorstelling noodigt de Beneficiant UEd. beleefdelijk uit. Wm. KOSTER, Directeur. ZOMER-THÊ4TRE «18 VIRIÉIiT Plantaadje achter Yliedzorg naast «len Pelmolen. Dingsdag 14 Ai-g. Buitengewone Voorstelling ten voorèeele van BEHOEFTIGE&apos;CIIULEIIALIJDERS: De Voddenraper van Parijs, groot volksdrama in 8 tafercelen, met een Voorspol. Aanvang muziek 7 ure. TooneelvoorstellingBV4ure. Entree ƒ0.49. Donderdag groote Volkstooneelvoorstelling. Entree 25 Cts. tS&apos;iicSs^wrcASiïÈi DINGSDAG 14 AUGUSTUS: GROOTE SCHITTERENDE VOORSTELLINGEN. Tot slot: Grieksche Vlaggen, Manoeuvre gereden door 8 Heeien. Aanvang 8 nre. &quot;&quot;TÜIH DE ¥R_NDSCHAP NAAST DU KKIZ.KRSKROON. Maandag. Dingsdag, Woensdag en Donderdag des Namidda-is ten vijf uur MtJ-EECAAL TEIN-VERMAAK. voor Kinderen, die met hunne Ouders of onder toezigt eïï-_T_T_j—_»__„,_ Entree vrij. »*• LUNSTRQQT.</p>
</text>
