<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Vergadering van voorstanders eener radicale pariementsnervoinung. Brief van een Amerikaansch correspondent vau de Timet. «nef van een der gevangenen in Abijssinie. Düitschlaxd. Particuliere correspondentie van Weenen. — Berlijn: Untwerp-adres der regterzijde van het Huis der Afgevaardigden. Het i&apos;uitsche tolvcrbond. Aankomst van den Koning te Gör&apos;iitz. Inbeslagneming van twee vlugschriften te Leipzig. Adres der ingezetenen te Osnabriick. De&apos;PeteriSiirtfer Teitung over de Pruisische troonrede.— *rankiort: Particuliere correspondentie. I»kankkijk. De Keizerin vau Mexico bij Napoleon. De staatkundige toestand. Ontbinding van den gemeenteraad van Toulouse. Do inbeslagneming van den Nain-Janna&apos;cn l&apos;Associati&amp;n. Nieuwe maatschappij voor letterkundigen, kunstenaars, enz., Gerucht betreffende eene toenadering tusschen Pruisen en Rusland. Berigten nit Mexico in den Monittur. België. Brand te Antwerpen. Binnenland. Ovorzigt van het staatkundige nieuws. Werkzaainneden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Koninklijke besluiten en benoemingen. Beschikkingen van deu minister van binnenlandsche zaken. Verslag over de examens van ambtenaren, te be noemen bij de burgerlijke dienst in Ned. Indie. Idem van de geneeskundige examens. Bepalingen omtrent het telegraphisch verkeer met Amerika. Veetypluis. Berigten betreffende de cholera. Verdaging van het congres te Gent. Stadsnieuws, &apos;sGravenhaagschs berigten. Tegenspraak van het gerucht betredende dc inbeslagneming eener Schsveningsche viEïcl-iersschuit. Aanlegging eener tin in waterleiding voor Rotterdam, enz. Waarschuwing van den burg. van Leyden «&quot;gen het gebruik van anijszaad. Bezoek van den Heer London aan ¦Rozenburg. Onweder te Bussurn. Concert te Arnhem. Benoeming van een gemeente-architect. Ontslag van O. I. militairen te Harderwijk. Aanvrage om ecu veldwachter te Hurwcnen. Muurschildering in eene kerk te Loehem. Aankomst van een Keulsch vaartuig met een telegraafkabel te Harlingen. Onweder te Westerlee. Vermindering der heerschende ziekte te Zwolle. Zelfmoord aldaar. Gunstige uitkomst van,de( exploitatie der gas fabriek te l&apos;eventer. Berigt nit Willemsoord. Gezondheidstoestand te Middelburg, Vergadering eener afdeeling. yan de Holl. maatschappij van landbouw te öoidéchalk-oord. BÏoeijende nacht-cactus te Princenhage. Onweder te Hooge Zwaluwe. telegrammen. Handfelöberlgtén. Fondsen en Beurstijdingen. Goutien en zilveren speciën, belieepslijJingen. Rivicrberigteh. Carga- Ijijsten. Mengelinoi-\-: De legende van deu dood van BiucLcr. 1-RANscnE B__~**sr. (Parijs, Vrijdag 10 Ang). DLhIAAKSPEI*.</p>
</text>
