<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* DEVENTER, 10 Aug. Bij den Raad dezer gemeente is ingekomen eene missive van de commissie van toezigt over de gazfabriek, waarin deze berigt, dat de begrooting voor 1867 zulk ecu aanzienlijk batig saldo geeft, dat het haar wenschelijk voorkomt den prijs van het gas 1 cent per kub. el te verlagen, in te gaan 1 Januarij 1867.</p>
	<p>SCHIEDAM, 11 Aug. Verkocht: Garst 127/2 ffi Libau ƒ 180 6/w. — Moutwijn ƒ11.25; Genever ƒ 16.75; Amst. Proef ƒ18; Spoeling/O. 10. LEYDEN 11 Aug. Boter per i/-vat lste kwal. ƒ5l a 55, dito 2de ƒ46 a 50; dito per ffi ƒ 1.2/1/2 a 1.»7 „en ƒ 1.15 a 1.25. NIJMEGEN, 11 Aug. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen ƒ1.40 a 1.60 per mud; puike Grasboter gold ƒ0.86 a 0.92 per 15, met weinig aanvoer; Kippen-Eijcren ƒ 2.50 a 275 per 100 stuks. Varkens en Biggen zonder aanvoer; koe- en Osseuhuiden 24 a 26 en Kalfshuiden 58 a 60 c. per Ü7. Hooi zonder vraag. GRONINGEN, 10 Aug. Met het overgeblevene van vorigen marktdag was nu heden 750 last Koolzaad ter veil; de stemming was merkelijk flaauwer en is bij den aanvang voor enkele der puikste Omraelander partijen tot ƒ 13, en voor het puikste Oldammcr ƒl2 besteed; later het beste Ommelander tot ƒ 12.40 a 12.75, en het beste Oldammer tot ƒ 11.65 a 11.85, zijnde 30 a 45 cent lager dan gepasscerden marktdag, maar zal de kleinste helft wel onverkocht gebleven zijn. Tarwe, Rogge en Boekweit op nieuw 10 cents, hooger, hoofdzakelijk aan gebruikers verkocht. Garst prijshoudend. Haver onveranderd. Boonen bijna niet ter markt. 123, 127 ffi Ommel. roode Tarwe ƒ8.20 a 860; 120, 123 ff O.Pruis. Rogge ƒ6.25 a 55; 120, 123 ffi ml. ƒ6.25a6.55.60; 113 «7 Grijze Zand Boekweit ƒ5.10; 110, 113 ffi Zwarte Zand ƒ4.70 a 5; 96 ffi N. Winter Garst ƒ5.35 a 5.40; 75a82 SN. Dikke Brouw Haver ƒ4.10 a 50; 65 a 68 fi,&apos; N. Witte Voer ƒ3.75 a 95; 72, 75 « N. Zwarte Voer ƒ4.oi)a4.2O;Raapoliebij gerijven ƒ38.00. Lijnolie ƒ 39. AMMERSTOL, 11 Aug. Aan onze visscherij zijn in de nu afgeloopene week gevangen 248 zalmen en zalmpjes; wigt en gelding onveranderd bij toenemende kooporders. ANTWEKPEN, 11 Aug. Kofflj prijshondend. Uit de eerste hand werden heden 1000 b. Domingo pr. Palme verkocht. — Hniden met geregelde vraag tot vorige prijzen. Sedert 8 dagen zijn uit de hand verkocht 15243 stuks Buenos-Ayres en Montevideo zoo gezouten als gedroogde. — Rijst: Gepelde soorten met vraag voor cons. en exportatie; de voorraad van ongepelde bepaalt zich tot 19000 b. Necransie. — Petroleum was heden weinig gevraagd en de rijzing van gisteren heeft geene nieuwe vorderingen gemaakt. — Tabak.- In de gisteren gehouden veiling van 148 v. Kentucky werden 25 kavelingen opgehouden, het restant verkocht tot fr. 25 a 39. — Granen zeer vast. ÏlAMUURG, 10 Aug. Kofflj: Bij levendige vraag voor behoefte zijn de prijzen zeer vast on werd voor courante soorteii ca. Vs sch. meer bedongen dan voor acht dagen. Sedert den 3den dezer zijn verkocht 19,000 b. Rio en Santos tot 5 a 7s/4 min.&apos;, 8000 b. Laguayra tot75/i~ a B*s/4 en 2500 b. Domingo tot 55/ s a 7% sch. — Suiker prijshoudend, behalve ca. 2400 z. Fernambuc op levering, werden afgedaan 150 v. Portorico en 200 k. Havana. — Rijst: Niettegenstaande deze week ca. 60,000 b. aangevoerd werden, blijft het artikel goed gestemd en vonden 5700 b. Rangoon, 3200 b. Necrausie en 2000 b. Laroong tot volle prijzen nemers; van gepelde soorten worden ca. 5000 b. omgezet. — Katoen met weinig vraag iets lager aangeboden. — Huiden onveranderd. Uit de eerste hand verkocht 2250 stuks Rio-Grande.— Verf hout met meer vraag, voor kleine orders moesten de volle prijzen aangelegd worden. — Cassia h&apos;njnea williger en tot 10&apos;/_ sch. afgedaan. — Van Peper vonden 1454 b. Singapore grif nemers. — Cacao vast. — Honig -. Voortdurend goed gestemd , ca. 250,000 (£* Havana werden grooteiideels ter verzending verkocht. — Raapolie was heden liaauw, in loco 26, per Oct. 26 betaald. — Lijnolie zeer vast en sedert 8 dagen U/a nib. hooger, in loco 263/4, per Sept. 261/2 mb. — Palmolie vast en op 29 mb. gehouden. — Petroleum in loco zeer gevraagd en vast prijsh., op levering niet onder 191/* mb. te koen. — Traan aangenaam bij eenige vraag ter verzending. — Talk: Van ml. Slagt is de voorraad opgeruimd en slechts bij gerij f is tot 105 mb. te koop. — Zink met beperkten omzet tot 13.3 a 13.5. — Granen in willige stemming met goeden kooplust voor loco Tarwe; voor 124, 125 ffi Rogge vaii Denemarken is laatstelijk 74 rs. per 5000 lï (vracht inbegrepen) naar do Pruis. Oostzee betaald. LONDEN , 10 Aug. In Suiker was heden wederom weinig aifaire • van West-Ind. werden deze week in het geheel 1725 v. verkocht. Goede kwaliteiten zijn onveranderd, doch ordinaire en middel 6 p. lager. Op levering werd eene lading vau 2730 k. Havana Nu. 12 tot 24 sh. geplaatst en eene van 7000 z. Fernambuc tot 18.6. Van Holl. Crushed lieeft men 100 tons afgedaan, B en H. N°, 1 per Sept. en Oct. tot 29.6. r- Kof/ij: Native iets flaauwer en 6 p. lager dan verleden weck. Plantatión stil en 6 p. a 1 sh. lager. Uit de hand heeft men 500 b. goed ord. native tot 64 sh. afgedaan. — Rijsfiets vaster. Op levering is eene lading van 240 tons Bassein tot 10 sh. voor het Vasteland verhandeld. — Gambier vaster, men heeft 400 b. verkocht tot 22,9 a 23 sh. ~ Schotsch IJzer 51.9. — Lijnolie 36.3. — Palmolie 40.6, —Petroleum: Disponibel 1.11; op levering in de 4 laatste maanden werd tot 2sh gedaan. — Talk met verkoopers tot 44 sh. — Qianen: Tarwe vond heden meer aftrek tot vaste prijzen; nieuwo Witt. van Lincolnshire werd verkocht tot 60 sh. en voor Roode Tarwe heeft men 54 sh. betaald.</p>
</text>
