<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>K.OFFIJI : De stemming is zeer vast, doch behalve de door ons gemelde afdoening van 3000 b. Java per Gebroedere, tot diverse prijzen, U ïn de eerste tand nïets omgegaan. Ook in de tweede hand waï dé omzet in het artikel gedurende de laatste acht dagen in afwachting der veiling, onbeduidend. De kwaliteiten der veiling bestaan wederom meestal uit ordinair en zeer ordinair. THEE met weinig omgang. Prijzen onveranderd. TABAK : Sedert ons vorig berigt is weinig in het artikel omgegaan en werden uit de eerste hand slechts afgedaan 54 v. Maryland ex Duisburg; per Fop Smit werden aangebragt: 1800 p. Java AL Teriawangan; 490 p. Java, merk nog onbekend; per Alerte 826 p., met* nog onbekend; per Nicot 800 en 250 p., merk nog&apos; onbekend; 451 p.&apos; B/Kedong, 337 p. Kadoe, 184 p. Blarcum, 200 p. EB/G, .107 p, Djetis, 42 p. B#-W, en 38 p. DM;,nog werden tegen 31 dezer,aangeslagen in publieke veiling: 289 p. Java B en 141 p. Braz. Tabr.lt., Dc voorraad in de eerste hand is thans als volgt: 255 v. Marjland, 51 v. Kentucky, 15 v. Steden, 14,828 p. Java, 2382 p. Brazicl en 20 k,&apos; Seedleaf. RUWE SUIKER met meer kooplust tot Septemberwaarde, zoowel voor de raffinaderijen als voor uitvoer, De omzettingen bedragen 4000 kr. zoo hier als te Rotterdam, en er zijn weinig partijen aan de markt. GERAFFINEERDE SUIKER geniet weder meer vraag en de stemming is vaster. De notering is voor brooden superior van B&amp; H en ASRƒ3B% a 39; Crushed B&lt;Hl 1, H R 1 en ASR 1 ƒ 35%; JSR ƒ 35%; H R 2 en ASR 2 ƒ 34%. SPECERIJEN en KKLTDENIERSWAREN. Rijst: Ongepelde soorten zonder afdoeningen uit de eerste hand, gepelde tot onveranderd vaste prijzen met dagelijkschen omzet voor consumtie en expertatie. Vruchten: Uit de eerste hand werd een partijtje Sultana Rozija afgedaan, waarvan men tot ƒ24 kan terugkoopen. Krenten vast; grof rood Smirna Rozijn cezocht, doch weinig disponibel. Tegen Woensdag 18 dezer zijn in veiling 600/1 , 2000/2 en 1500/4 k. Muscadel, alles in lagen, aangeslagen. Van matten Vijgen is de eerste volle lading binnengekomen en van Smirna Vijgen komen in de volgende weck de eerste 1400,doozen aan de markt. Specerijen vast, vooral Foelie met veel vraag ter exp. en met 68 a 75 c. betaald. In de overige Specerijen was de handel minder levendig; Noten N°; 1 75 a76c.; N°. 2 66 a67c; N°.3 46c; N°. 432 c. Nagelen 24 a 25. Een partijtje witte en bruine Peper alsmede particuliere Noten en Foelie zullen eerstdaags bij inschrijving worden aangeboden. In IHET ALEN ging deze week weinig om ; voor Banca Tin is ƒ56 te bedingen. KATOEN met geringe voorraad bij voortduring in eene willige stemming. VEREWABEN: Indigo. De stemming blijft zeer vast! én zal ië goede gang der Londcnsche veiling niet zonder invloed op ohïe markt blijven. De omzet bedroeg 55 k. Java tot volle veilingwaarde én 10 kV Bengaal met eenig avans. Cochenille in de lagere soorten gev&amp;ngd,&apos; doch is de voorraad dairvan beperkt. Verf houten: CampèehehWt tot vorige prijzen aan de markt. Maracaibo Geelhout blijft vast op ƒS^ A. C. gehouden en Savanilla is niet onder ƒ 354 A. C. te koop. Circa 17 tons St. Martenshout zijn van boord te ontvangen aan de markt. Salpeter: Eenige partijtjes vonden a ƒ 8 nemers en blijft zoe disponibel. Harst onveranderd. Terpentijnolie met geregelden omzet voor behoefte tot ƒ 30. Meekrap is ten gevolge van verminderde vraag voor uitvoer iets stiller. DROOGERIJiEN. enz. Bij inschrijving vonden 20 kisten Gu-n Benzoin tot vasten prijs nemers. Gum Damar gezocht, men ziet met verlangen het arrivement van eenige zeilende ladingen to gemoet. Gutta Pcrcha -. De per Alcyonne gearriveerde circa 4000 kilo, komen 25 dezer bij i»schrijving aan de markt. Palmolie met veel vraag; twee zeilende ladingen naar Rotterdam werdem wederom afgedaau en prima in loco thans f 25 gehouden. Bindrottingen willig en met belangrijke omzettingen tot hoogere prijzen in de eerste hand kwamen ter markt 559 bossen 60 picols ex Alcyone, die grif koopers vonden. SMEER en TAL H. : De gesteldheid big ft vast, doch wegens gebrek aan voorraad kan in de bestaande behoefte niet voldaan worden; dien ten gevolge is de omzet bij voortduring beperkt. VETWAREN: Voortdurend stil. In geene der onderscheidene Traansoorten is deze week iets van belang omgegaan; men noteert blanke medicinale Berger ƒ 61, gewone blanke ƒ 55, bruine ƒ 52. Ansjovis stil hoewel tot lagere prijzen moeijelijk zou te koop zijn. Van Stokvwcli werden ca. 250 waag, van Bergen aangevoerd, bij inschrijving nit de eerste hand verkocht. STERKE DRANKEN: Genever onveranderd, afgedaan te Rotterdam voor hier 35 leggers Batavia^Arai, ex Codan en hier 50 leggi dito dito, ex Marinus Willem; 59 legg. dito dito, ex Margaretha. ffIJJNE ZADEN : N. rood Klaoerzaad meer aangeboden met beperkten omzet voor exp. Van nieuw wit kwam een partijtje aan de markt. Nieuw bruin Mosterdzaad goed prijshoudend in puike kwal. Kariceijzaad onveranderd. Kanarhzaal goed gesouteneerd.</p>
	<p>Ter beurze van heden i» hekend gemaakt het volgende telegram nit Liverpool, dd. 14 Oct.: Katoen zeer vost en voor sommige soor ten % p. hooger. Afgedaan 25,000 b.</p>
	<p>Heden verkccht van Rogge op leverng in deze maand ƒ 166, 167; Mei ƒ 178, 179. ..</p>
	<p>DELFT, 14 Oct. De prijzen der Kaas waren heden vanƒ2l a 27. LONDEN, 12 Oct. Suiker voortdurend met vraag op speculatie; er hadden belangrijke afdoeningen plaats tot iets hoogere prijzen; van W.I. soorten heeft men 282 v. verkocht en 34,000 z. Manilla vonden koopers a 34 sh. Eene lading gering Cuba werd a 25 sh. verkocht. — Koffij ferm prijshoudend. — Rijst goed gevraagd, men heeft 16,000 b. verkocht tot I%a 3 p. hoogere prijzen,— Cassia Ligma wederom hooger, 100 k. sec. zijn. verkocht a 100 sh. — Van Salpeter vonden 1250 z. Béng. 5% a 634 ffi nemers a 24 sh — Tln hooger, 1500 bl. Straits bedongen 90 a 90.6 voor ronde en 91 a 91.6 voor vierk. en op levering werd gedaan 92 sh. — Schotsch IJzer 57.9. — Lijnolie 36.9 a 37. — Talk stil, op levering echter hooger. NEW-YORK, 30 Sept. Katoen iets hooger, middling 44% enKoffij met eenige vraag naar Brazil voor behoefte en vooral prima kwaliteiten ferm. Java Koffij óp nieuw hooger, men houdt thans op 45 c. — Campèchehout stil, Domingo 17 d. in goud. — Van Terpentijnolie zijn 270 v. tot 1.04a1.07%bij partij gedaan. — Harst voor uitvoer gevraagd en 50 c. hooger te noteren, onder 7.50 is thans weinig te koop. — Petroleum ferm prijsh., ruwe op nieuw hooger. — Reuzel stil en ca. 1 c. lager. — Specerijen zeor vast en met veel affaire op levering. — Talk flaauw op 14%a15% c. — Suiker willig/fair 13 c. Granen: Tarwe bijna zonder vraag voor uitvoer en 4 a se. lager voor zomer-Tarwe, gisteren was de stemming echter weder veel vaster. — Koers op Amst 403 I&amp;41. HAVANA, 23 Sept. Suiker vaster; N*. 12 9% r. per arroba. Voorraad 158,840 k. tegen 239,008 k. in 1864. Moscovados, good refining van den op handen zijnde oogst betaald met 8 r. Melasse stil óp i3/i a 5 voor gekleid en 5a 5 % voor Moscovados. — Koffij werd ter exportatie met 15% d. betaald. — Tabak stil. — Vrachten naar Falmouth 30 a 40 sh. — Koers op Londen 16f£ a 17 pCt. premie.</p>
</text>
