<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Attentie §© V. p» &apos; Een BOEKHOUDER , de Avonden vrij hebbende , wenschte die nutti&apos; ie besteden door BIJHOUDEN van BOEKEN of ander ADMINISTRATIEF SCHRIJFWERK. Brieven franco Lett. M. M. m den Boek- en Papierhandel van A. E. N IE T VEL T, Korte Nieuwendijk , L 45. 23537&gt; BIJ t T A. TAM Mlü, iofi Jj Damrak tusschen de Kapel- en Karnemelkstegen. XuU&gt; Zijn dagelijks VERSCHE OESTERS verkrijgbaar, alsook blanke Berggp-op-Zeomsche ANSJOVIS , PALING IN GELEI , GESIARINEÊRBE HARING en groote Vette ENGELSCHE BURKINGS, bezorgt steeds HARING- en ANSJOVIS-SALADE 5 mits vooruit te bestellen, (23536) \mïr illipati-mstS PF MERPARTÏJEi ~m SMIT # Cie., Magazijn van Lief hebhei ij-Artikelen, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten, dat bij hen bovengenoemde ILLUSISNATIE-KASTEN , voorstellende de voornaam.te Gebouwen en Steden van Europa, per avond in Huur zijn te bekomen, zeer geschikt voor bovengemeld doel. *,— ~ |P^- Gelieve in tijds te bespreken. (22L4Ö) IMÜFAGTÜRÊM. In een Fijn MAGAZIJN te Amsterdam kan eene Bekwame WINRELJUSVROUW, met het vak van Passcmcnterien bekend, dadelijk Geplaatst worden. Opgave waar en hoe lang in betrekking en wanneer men kan intreden met franco briefjes onder Lett. A. Z., Bureau &apos; Handelsblad. . (23335) TIET , CHEira-PHÖTöGEAPHISCH ETABLISSEMENT te Mm,j&amp;m ¦ looft uit eene PREMIE van 103 GULDEN aan dengene, die beter COLLODIOI levert, dan aan hetzelve verkrijgbaar is, tegen ƒ6.50 per Litre. Het heeft verder voorhanden ALBÜBIHEPAPIER, dat onovertroffen Beelden geeft, h f 4 por Boek. Voorts alle benoodigde CBE«ICA»IEN in VOLMAAKT ZUIVEREN TOESTAND, tegen billijke prijzen. Gebruiksaanwijzingen Gratis. (22883) ÊMÈlt£siÊs, li&quot;t te Amsterdam in lading: Het snelzeilend, gekoperd _ mmsmsim §oioener-brikschip gezusters, Kapt. T J RIDDER, tot overvoer van Passagiers bijzonder ingerigt. Nadere informatien bij de Cargadoors PETRUS SCHEFFER &amp; ZOON, Buitenkant, U 102, aldaar. (23136) Bij den Boekhandelaar P. M. A^AN DEE MADE, te Arasterdam, verschijnt: LEVENSBESCHRIJVING VAN ATOSIjIMA PAfTI. Deze BROCHURE bevat tot heden nog onbekende bijzonderheden omtrent de Artistieke loopbaan dezer beroemde Zangeres , die na voor Vier Jaren als ontluikend talent alhier te zijn opgetreden , thans als volleerde Soprano Assolutissitna met het meesterschap der kunst ) terugkeert. PRIJS 10 CENT. (23550)</p>
</text>
