<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belgische Maatschappij van Algemeene Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februarij 1855. VEEZEKEIOTG BIJ OVERLIJDEN EN BIJ OVERLEVING. - UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE EUEBENTEN. - SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ- A^me^nnfltITCnnIa,!leHnniJ,H- H&apos; DE WWk&apos; Aëent te Amsterdam, Utwchtschestraat bij de Haerengrscht, IJ 319. - Vcrd* bij d«, Agenten m alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. ° (23452) &quot; w De ?rA*1&quot;&apos;- Z*&gt;o!W&quot;i STIK-, BOORD- en RIIMPEL-ÜIACUINES , uit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te Boston en &apos;, few-york, zyn niet alleen in Amerika, maar ook in geheel Europa als de deugdzaamste erkend, en worden op de meeste Tentoonstellingen in angeland, irankrijk en Duitsshland als zoodanig bekroond. Dezelve zien er sierlijk uit, werken zeer vlug en zonder eenig gedruisch. Aan ÜH. Sch«en- en Laarzenmakers zijn bijzonder te recommanderen dc Machines, waarmede men nieuw Elastiek in oude Laarzen kan naaijen, iets wat op de tot nu toe uitgevondene Machines niet mogelijk was. Het Hoofddepot is gevestigd op het Damrak over de Papenbrup;, II 111 en in het Palois voor Volksvlijt. .„J.&apos;&apos;*1041 bÜ den lleer J- A- M- BEKKING, te Rotterdam. Depot bij den Heer J. S. SMAL, te &apos;s Hertogenbosch. ioa-V J. G. TELGENS ,te Groningen. | 11. DE LEUR &amp; Cü., te Waalwijk. im w Ism w ér^ in ? ? ! 6EOOTE ÏIÏTfEHIOOP ¥A 1 LIHHEHS EI TiFELGOEDEREH. ; 30 pCt. beneden de goedkoopste Frijs-Courant. - HANDGESPIN LINNENS. TAFELGOED ENZ. LINNEN ZAKDOEKEN. VmUfïlmVb.40&apos; a^rHe&apos;^SSêSS^- ™n / 1-25, 1-50. 1.75 tot 2.75; DAMASTE/1 , 1.25, 1.7? totl 75 ANANAS BATIST i,?&quot; f/f 54cvEÜSS.IIEN- DITO ƒ3; STELLEN TAFELGOED voor G^LAIRE en LINNEN BATISTE DAMES- NhPLIN.NEy het sohedstc Weefsel uit de ge- Personen, zijnde 6 Servetten met een daarbij pas-TOILET DOEKJESI per &amp; doziin van f 2 « &quot; Li^D^r&apos;^fcVl«to«dMESH£MDßlir&apos;send TAFELLAKEN, van ƒ5 ; STELLENitot f 4.50 ; SHIRTING MADAPOT4 AM - fl&apos;VH^™*** SL^°^N&apos; Txf&apos; ?° tof&apos;DITO voor 12 Personen van ƒ 9 tot 12, STEL- GRASLINNEN van 27% W 40^ en B^l &apos; ™ c„; Hl bred M™^&quot;V™ ™ch; H«-«butter LEN DITO voor 12 Personen in DAMAST voor&apos;CAMBRICS voor KINDERBOMfLaakW .en Koningskroon LINNEN Odles handgespinlJ/H tot ƒ18.70, DITO in ATLAS DAMASTJ4O tot 50 c; FRANSCtI[BATIST varT^y e - c 0 ™or ƒ 12, 18, 24 en 36 personen, van af ƒ 35; HAARLEMMER AMERSFOORT&apos; CRmn&quot; r SLOOI&apos;EN en HEBREN-OVERHEMDEN, van TAFELGOED VAN STUK, fijn.en breed ILINEÏ. Alsmede eet 1 rtH eekleiirdeFßAN&quot; ) s\™ to* .70. I&apos; VAATDOEKLINNEN, enz. DAMASTPATROON, per El 40, 45, 55 totjSCHE ELANELIÊnTanKe o™ &quot; 00I)f&apos;n &quot;Si**8?&quot; n VaH T\ÜOC?JES-&apos; SERVET en HANDDOEK- HEMDEN en eene partij LINNEN HEEREN. 50 en 60 El 2% c. per El goedkoper; Grijze GOED, zuiver LINNEN, van 35 tot 45 c, j&apos;BOORDEN, BENEDEN den Priis Damaste en Gekleurde Casimire TAFELKLEE- DITO voor KEUKEN-HANDDOEKEN 30 e:l U DEN, per Stuk van ƒ2.90, 4 tot 5.50. ,THEE-DOEKEN van 10 tot 25 c. | | CONTINUEERT SfflT HET LEVEREN VAN OVERHEMDEN NUR DE MAAT H! 1 ftmnnn^ mot fijne Borst en Manchetten.. .., 36 OVEROEiHUEN van echeel Linnen .. . V6O tot JOO PS?r™;!TL&apos;?nm&apos; &apos; J&apos; ,v •• • &apos;&quot;42 ELANFXIEN HE!M»EN Krimpvrij . /2430 36 &apos; WFST&apos; TODKTHF nn?R7T^TÏTde grootste Bestellingen in 3 MAGEN exquis en fijn bewerkt afgeleverd (alles handenarbeid). OOST- EN l WEbl-INUISCHE UirRUSTINGEN naar de maat, MONSTERS en MODELLEN Franco door het geheele Rijk op zigt, C 3444) fplp IMvemaansteeg&apos;, $19. Hf. MOEFER Jz</p>
</text>
