<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 19 November.</title>
	<p>De sletsom van de diseus3ien in de Tweede Kamer op gisteren, komt hierop neder: I°. aanneming van het budget van den minister van justitie, waartegen vooral de nationale oppositiepers in den laatsten tijd zóó zeer te velde is getrokken, met 55 tegen 6 leden, zoodat die nationale pers in de volksvertegenwoordiging wat dat hoofdstuk betreft, is gesteund door zes afgevaardigden, zijnde de Heeren Dr. Simons, van Zuylen (Haag), van Goltstein Sr., Hoekwater, Hoffman en van Foreest. 2°. korte algemeene beraadslaging over het hoofdstuk Binnenlandsche Zaken, waaraan veileden jaar dagen zijn besteed, en, behalve behandeling van eenige practische onderwerpen, zooals de behoefte aan betere grensregcling tusschen provinciën en gemeenten, aan betere inrigting der administrative regtspraak, de goedkeuring van regeringswege gehecht aan prov. reglementen tot wering van veeziekte enz., andermaal uiteenzetting door den afgevaardigde van het Haagsche orgaan: dat dit ministerie of beter gezegd, deze minisier van binnenlandsche Zaken, te kon schiet op wetgevend zoowel als op administratief gebied, en dat wel gedurende vier jaren, een verwijt nog al ietwat pretentieus in den mond van hem, die reeds tijdens zijn overloop, zoodanig te kort schoot in ettelijke maanden Aat hij uit het fusie-ministerie, waarin hij zitting hai en orateur was, moest treden. Wij bevelen onzen lezers zeer aan de teregtwijzing die hij op dat verwijt van onmagt ontving, zoowel van den Heer v. Eek, die zijn politieken ommekeer in tegenovergestelde rigting als de oorzaak van zijne lastige positie en zijne voortdurende bitterheid en hartstogtelijkheid aanmerkte, als van den minister van binnenl. zaken, die hem herinnerde aan hetgeen in de laatste vier jaren wederom tot stand was gebragt. 3°. Nieuwe oprakeling door denzelfdèn afgevaardigde nopens de vrij heid der verkiezingen in het algemeen en dio van Limburg in het bijzonder, alles doorspekt met insinuatien, geruchten, on dits en wat niet al meer. Daar tegenover: Betoog van den minister, dat nergens de verkiezingen zoo vrij waren als hier en onder dit gouvernement; dat hij zelfs steeds alle inmenging van ambtenaren verboden, of waar het gebeurd was zijn ongenoegen daarover had te kennen gegeven, zoo zelfs — en hier trad de Heer van Nierop als getuige op — dat de minister dat stelsel van afkeuring wegens inmenging had toegepast, ten aanzien van liberale burgemeesters, die de verkiezing van den Heer van Nierop hadden gepoogd te bevorderen. Bijgevolg, waar zoo iets geschiedt nopens geestverwanten in liberale rigting, is wel het meest doorslaande blijk aan wezig van de eerbiediging der volle vrijheid van de verkiezingen, en van wering van allen regerings- of ambtelijkcn invloed. En wat nu speciaal Limburg betrof, de Minister bleef volhouden, dat geenerlei handeling was geschied om invloed op de verkiezingen aldaar uit te oefenen. De Heer van Eek meende dat de Heer van Zuylen in dergelijke zaken zich niet met enkele insinuatien kon behelpen, maar bewijs moest leveren. De Minister sprak van eene taktiek die geruchten in omloop brengt, om vervolgeus in de Kamer te vragen wat er van die geruchten is ; en do Heer van Nierop, a priori reeds aannemende dat de minister van Binnenl. Zaken in deze vreemd aan alle bem.eijing en inmenging was, onderstelde op zijne beurt dat de minister van Financien zonder eenig opzet om op de vrijheid der verkiezingen eenige inbreuk te maken, welligt onvoorzigtig had gecorrespondeerd, Waarvan een ander of ruimer gebruik was gemaakt dan de minister zich ooii. had kunnen voorstellen, en wel door de belanghebbenden, door de partijgenootcn, iets dat niet vreemd i 3 bij verkiezingen, als wanneer alles en door ieder geëxploiteerd wordt wat te exploiteren valt. Nadat do minister van binnenl. zaken andermaal zich had beroepen op zijne onlangs afgelegde verklaring, gaf hij aan den Heer van Zuylen. die nog nader de zaak had opgevat, te kennen, dat, hoe hij ook zijne vragen zou omwerken of inkleeden, dan in dezen dan in genen vorm,. hij steeds hetzelfde antwoord zou bekomen, dat hij namelijk geen enkelen brief geschreven had en dat men maar moest laten drukken wat er van was. Hij kon evenmin aannemen dat er iets van dien aard buiten hem om ware geschied. Zoo iets zou men hem moeten bewijzen om het te kunnen gelooven. Waarschijnlijk zal het debat, in de Kamer gesloten, nit voor tgezet worden in het orgaan. De raad dezer gemeente zal Woensdag e. k. behandelen, stukken Nos. 164 en 341—353. Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: N°. 352. Voordragt van de Commissie van beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tot verkoop van een gedeelte der Looijerssloot aan de Masitschappij voor Meel- en Broodfabrieken. N°. 353. Adres van Regenten van het Burger-Wees huis, bezwaren inbrengende togon bovenbedoelden verkoop. N°. 354. —:—• Het &apos;Staatsblad N°. 125 bevat een koninklijk besluit van 5 dezer, houdende aanwijzing van de geneesmiddelen, bedoeld in het vierde lid van art. 9 dor wet van 1 Junij 1865 (Staatsblad JN°. 60). Voorts heeft de minister van binnenl. zaken, met het oog op de artt. 7 en 30 der wet van 1 Junij 1865 (Staatsblad N°. 61), regelende de uitoefening der artsenijbereidkunst, en na het hooren eener commissie vau deskundigen, vast gesteld: I°. Eene lijst van vergiften; en 2°. bepaald dat , behalve door apothekers en door geneeskundigen tot het leveren van geneesmiddelen bevoegd, eenige geneesmiddelen niet mogen wórden verkocht beneden de hoe veelheid, daarbij voor eikdier middelen in Nederlandsch gewigt bepaald. Een en ander is in AeStaats-Courant van heden opgenomen. Bij koninklijk van 8 Nov. 1885, N°. 78lopgenomen in de Staatscourant van heden) zijn op het verzo.k van M. A. Hoogenbrugge en vier andereu te Smilde, goedgekeurd de gewijzigde statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging de Vooruitgang, te Smilde. Z. M. heeft vergund aan den kapt. L. R. 57 A. Roosmale Nepveu van den grooten staf, adjudant van Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden, het aannemen en dragen van de versierseleu van de orde van de IJzeren Kroon 3de kl., hem door Z. M. den Keizer ,van Oostenrijk geschonken. De minister van binneni. zaken heeft het volgende ter algemeene kennis gebragt: Vervoer van wol, haar, drooge beenderen en drooge hoorns kan over d« lijnen van afsluiting plaats hebben, mits voorzien van een bewijs -van dispensatie, afgegeven door den burgemeester van de plaats van verzending en met inachtneming der maatregelen van voorzorg, die daarbij door den burgemeester zullen worden voorgeschreven. Indien de plaats van afzending buiten &apos;s lands ligt, zal het bewijs van dispensatie door den commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland moeten zijn afgegeven en zullen de door hem voorgeschreven maatregelen van voorzorg moeten worden gevolgd. Door den Nederl. consul te Penang is de Heer W. C. S. Padday benoemd tot zynen vice-eonsul. Door den Nederl. consul-generaal in Mexico is de Heer Claude Garcia aangesteld tot zynen vice-eonsul te Tampico, ter vervanging van den Aan de Staten van de i^TüïtTeirdoorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende de maand Sept. 1865, uitgegeven door het departement vaa financiën, omleenen wy het volgende;</p>
</text>
