<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aardappelenmcel 269,000 ffi ; Aardewerk : Porselein ƒ 23,000; dito fijn ƒ23,000; Asschen: Potasch, enz. 509,000 ffi; Azijn, var, 2 graden&quot;sterkte of minder 3,000 kan; Bier 176,000 kan; Botar, eetbare, 1,433,000 ffi; Chemicaliën ƒ 99,000; Cichorei, geprepareerd, 311,000 ffi; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd f 239,000; id&quot; Kma ƒ83,000; id. Cocosnootolie ƒ156,000; Fabriek-,n Stoomwerktuig. f 349,000; Garen,van hennep,vlasof werk (ruw) ƒ88,000; id. (naaigaren) 14,000 ffi; id: van katoen, ongetwijnd, 549,000 ffi; id. getwijnd, in kettingen geschoren, enz. —— ffi; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 240,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 107,000; id. op klassen gespoeld ƒ 19,000; id. van wol of saaijet ruw en ongeverwd) 70,000 ffi; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd on ongezwaveld) 308,000 ffi; id. getwijnd, geverwd ,o(&apos; ongeverwd ƒ219,000; Gedistilleerd 28,280 vaten; id. likeuren 14,000 kan; id. reukwaters 16,000 kan; Gest 519,000 ffi; Glas : vensterglas ƒ 39,000 ; id. spiegelglas ƒ,7,000; id. Flesschen ƒ14,000; Gla,s-.verk ƒ 5:3,000; Goud- en Zilverwerk (goudwerk)/12,000; zilverwerk ƒ 10,000; Granen: Tarwe 19,000mud;Ro^ge ra.; Garst 16,000 m.; Haver29,ooom.; Meel van Tarwe6S,oooffi; Meel van Roggo 2000 ffi; Hennep (ongchekcld) 46,000ffi; Honig 68,000ffi; Hout. Scheepsbouw- en timmcrli., alle ander (ongézaagd) ƒ39,000, gezaagd ƒ16,000; Fijn werkhout (ongezaagd) ƒ39,000; Verf hout (niet af/.onderlijk genoemd) 133,000 ffi, id. brazilet- en sapanhout 67,000 ffi, id. campèehehout 252,000 ffi; Huiden : Onboreide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ 1000; id. gedroogde ƒ 160,000, id. gezouten ƒ 249,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ203,000; id. (verlakt en zeemleder) ƒ 118,000; IJzer: Ruw (gegoten) f 545,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 325,000, spoorstaven ƒ483,000, gazpijpen, enz. ƒ36,000, ijzerwerk, ƒ290,000; id: scheepsankers en kettingen f -, nagels en spijkers 312,000 ffi; Indigo 73,000 ffi; Instrumenten, Muziek- (Piano&apos;s) ƒ 12,000 ; Kaarsen , was , stearine, enz. ƒ258,000; Kaas 3,49_,000 ffi; Katoen, ontsponnen2,B9o,ooo ffi; Koffij 5,981,000 ffi; Kolen: steenkolen 3140 ton; Koper, ruw 483,000 ffi; id. geslagen of geplet. 61,000 ffi; Koperwerk ƒ 5 5,000; Kram rij ƒ332,000; Lompen, niet afz. bel. 68,000 ffi; id. woHen(onvèrijn.) 50,Ó0_! ffi, id. oud touwƒ—; Lood: ru.v 650,000 ffi; id. geplot of bewerkt, 4,000 ffi; Loodwit 75,000 ffi; Manufacturen van zydc ƒ 209,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ633,000; geverwd of gedrukt ƒ 1,201,000 ; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ219,000; van wol, lakens, bukskins, enz., ƒ 50,000 ; wol, niet afzonderlijk genoemd, ƒ 524,000 ; van wol (dekens)/&quot; 13,000, wol {flanel en baai) ƒ39,000; van&apos;geweven of gebreide klcodingstukken ƒ 5,000 ; katoen en kanten en tullen ƒ 41,000; passementwerk ƒ 303,000; linten en band ,zijden)/69,000; linten en band (kat. en linn.) ƒ 9,000; Gemengde Stoffen ƒ 4,000; Meekrap: Atizari en gedroogde racin 5000 ffi, id. onberoofde, fijne, enz. 368,000 ffi, garancine en colorino ƒ 566,000; Mest: Guano 1,217,000 ffi; Modewaren ƒ23,000; Olie: boom- of olijfolie 163,000 ffi, van plat en rond zaad 2,247,000 ffi, aard- en steenolicn 83,000 ffi, palmolie 610,000 ffi; Papier : Hn alle soorten ƒ 137,000, meubel-, kardoes, enz., ƒ22,000; Peper 179,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,336,000 ffi; Roet: smeer 230,000 ffi; Rotting : bind-313,000 ffi; Rozijnen 10,000 ffi; Salpeter ruwe 91,000 ffi, geraffineerd 63,000 ffi; Schors: ongemal.n 390,000 ffi; Slagtvee: Stieren, ossen, koeijen, enz., 10,510 stuks, hokkelingen en kalveren 5560 st., varkens 7,590 st., schapen 61,270 st., Lammeren 870 st. Specerijen: Cassia ligneaen cassia vera ƒ 53,000, foelie ƒ85,000, kaneel ƒ68,000 , muscaatnoten ƒ 263,000 r nadelen ƒ 52,000; Spiauter : Ruwe 2,268,000 ffi, geplet 173,000 ffi; Staal in staven 28^1,000 ffi; Steen: Bewerkte, enz. ƒ 34,000; Cement, tras, enz. 2,535,000 ffi. Stroop, 272,000 ffi; Suiker: Ruwe 5,042,000 ffi; Gerafftneardc: melis 7,458,000 ffi; id. kandij 102,000 ffi; id.basterden 52,000 ffi- Tabak: In rollen of bladen (Amerik.) 471,000 ffi; id. (Inlandsche) 295 000 ®; ld- (Javasche) 570,000 ffi; in alle andere) j 61,000 ffi; Gefabriceerde 43,000 ffi; Sigaren 39,000 ffi; Tapijten: (Niet afzonderlijk genoemd) ƒ6,000; van wol en koehaar ƒ36,000; Teer 404,000 ffi; Terpentijnolie ƒ 6,000; Thoe : 47,000 ffi; Tin ruw, 601,000 ffi; Traan 687,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren horologien ƒ 3000 ; Visch : Versche zeevisch 20,000 ffi ; gez. garnalen 7,000 ffi; Gez. Haring 5950 ton id. (gezouten kabeljaauw) 310 ton; gerookte bokking 2,000,000 stuks&apos;; Stokvisch 189,000 ffi; Vlas : Onbewerkt, on geroot en ongezwingeld 171,000 ffi, id. ruw,gerookt en gezwingeld 514,000 ffi; id. gehekeld _ jg; Vleesch, van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 103,000 ffi; id. Schapen- en Varkensvleesch (versch) 3,000 ffi- id.! (gezouten) 17,000 ffi ; id. (gerookt of gedroogd) 51,000 ffi; Vruchten: alle versche enz., ƒ174,000; Was, (ruwe en plantenwas) 34,000 ffi; Wjjn op fust 8,860 vaten ; id. op flesschen 1630 vaten; Wol, ruwe 483,000ffi; Zaad: (Kool-en Raapzaad)27,ooomud; id. Lijnzaad 1000 mud; Zijde (ruwe en onbewerkte) 16,000 ffi, Zout: (geraffineerd) 208.000 ffi; Zwavel: (ruwe) 3,456,000 ffi; id. geraffineerd 50,000 ffi. . K De tweede voorstelling van Robert le Diable stak Dingsdag avond 11. gunstig bij de eerste af. De introductie (mannenkooren) werd met meer eenheid en zuiverder gezongen, maar miste nog de noodige kracht en eene fraaije voordragt. Het orkest kweet zich insgelijks beter, maar het&apos; bleek weder dat de artisten niet gewoon zijn opera-muziek uit te voeren. Nog steeds was er gebrek aan eenheid van streek bij het strijkkwartet, aan aplomb en schakering. Eene eenigzins ruwe onbeschaafde voordragt, waarbij tevens eene zekere nonchalance in het oog viel, kenmerkte het geheel. De begeleiding der zangnummers ls daarbij dikwijls te zwaar, te hard vooral bij den zang van artisten als de Heer Carrouché en Mej. Genetier, die geen krachtig geluid kunnen ontwikkelen. Als Robert maakte de Heer Caubet in het drinklied ?0 Fortune&quot;, in . de beide duo&apos;s met Elisabeth, in het voealö trio, in het duo des «Che» valiers de ma patrie&quot; en in het groote trio van het vijfde bedrijf even als in het voorgaand duet een voortreft&apos;elijkcn indruk. Zijn fraai, helder* vol en krachtig geluid werkte menigmaal als een toovermiddel op de toehoorder.-, die het gebouw tot in alle hoeken vulden. De algemeene geestdrift gaf zich dikwerf,door bravo-kretea en daverend handgeklap lncht. Mej., Gary zong de partij van Alice op verdienstelijke wijze. Weiverraadt hare voordragt v,an de aria&apos;s: //Va, dit-elle&quot; en //Qnand jequittais la Normandie,&quot; de jeugdige onervarche zangeres die hare krachten nog niet geheel bepro.fd heeft, en daardoor niet het effect te weeg brengt dat men van vele harer voorgangsters gewoon was, maar haar geluid is zuiver, hare uitvoering vol klem. Even als bij de voorstelling van de Hugenooten is zij echter van de hooge nooten, die Meijerbeer zoo gaarne in zijne, sopraan-aria&apos;s plaatst, niet altijd even zeker. De partij van Bertram „vond in den Heer Tasson een goeden tolk. Dezen kunstenaar ontbreekt het echter aan een krachtvol timbre om het type van den grooten maestro geheel naar eisch weder te geven. Al» acteur had hij goede oogcnblikken, hoewel hij soms te veel gebruik maakt van le ri&apos;re satanique. De Heer Carrouché is ons van vroeger bekend als een uitmuntende Raimbaud. Vooral in het duet van het derde bedrijf met Bertram maakten zijn aangenaam geluid, zijne gepaste voordragt een voortreffelijken indruk . De uitvoering zijner aria //Jadis régnait&quot; klonk echter niet zoo zuiver als bij de eerste voorstelling. Mej. Gennetior is éene zangeres die eene goede school bezit. Hare coloratuur passages getuigen van ijverige studie. Te bejammeren is het daarom dat het timbre van hare stem eene zoo onaangename hoeschheid, voornamelijk in het medium, verraadt. Ook is haar geluid te zwak en hare voordragt te gevoelloos om in het beroemde «Graco&quot; veel effect te maken. Op het vocaal en instrumentaal concert, Donderdag avond in het Palei» voor Volksvlijt gepeven, deden zich als solisten hooren onze stadgenooten Mevr. Collin-Töbisch, de Heeren H. Cramer en A. Belinfante Jr. Eerstgenoemde droeg met bare rijke, volle en zuivere altstern voor eene aria uit Semele van Handel, eene ari-i uit Rossini&apos;s Semiramis en de brindisi uit Lucretia Borgia. Voornamelijk in de beide laatate werken voldeed zij goed; bare voortred&apos;elijke methode en gekleurde voordragt werden door het publiek ep prijs gesteld en de talentvolle zangeres ontving menigwerf blijken van goedkeuring. Wij verwonderen ons over de keuze van de aria van Handel. Zelden hebben wij ecu zangwerk aangetroffen, dat ondankbaarder is voor de menschelijke stem. Wij gelooven de piëteit jegens den beroemden IlSndel nie&apos;. uit het oog te verliezen, wanneer wij de meening uiten dat deze aria geene aanspraak mag maken op degelijkheid van inhoud en in zulke oudcrwetsche vormen is ; gehuld, dat zij ongeschikt is om in den tegenwoordigen tijd in het open] baar te worden uitgevoerd. De Heer Joseph Cramer is een talentvol violist. Een concert van Spohr en eene fantaisie caprice van Vieuxtemps werden verdienstelijk voorgedragen. Voornamelijk het andante en de finale van het concert even als de caprice gaven den jeugdigen kunstenaar gelegenheid om zijne smaakvolle streekf en zijne goede techniek te toonen. De strenge knnstregter vraagt echter meer gladheid, meer afgerondheid en een zuiverder geluid in de veloce passages en in de octaafgrepen. Uitmuntend weet de kunstenaar daarentegen de G D en A snaren te behandelen. Een sehoonen toon en veel vaardigheid kenmerken het spel van dea clarinettist den Heer B;-linfante. In zijne voordragt heerseht veel leven en gloed en hij schijnt ons toe een geroutineerd kunstenaar te zijn. Zijn geluid klinkt echter wel eenigzins hard: hij stoot de toonen ovor het algemeen te kort af. Vandaar dat de staccato-passages goed zijn, maar de legatos niet genoeg ineensmelten. Hoofdzakelijk ligt dit aan zijne embouchure. Het orkest onder de bekwame leiding van den Heer Joh. M. Coc! nen was voortreffelijk. De heerlijke ouvertures Ruy Bias van Mendels! sohn en Oberen van Webor werden met aplomb tn nuancering uitge! voerd. De begeleiding der solo-werken verdient verder allen lof. De &apos; bescheidene wijze waarop dit geschiedde, had tot gevolg dat men den solist steeds uitmuntend kon volgen. Wij kunnen met zekerheid berigten, dat de gelden voor don Noord- Hollandsch-Fricschett spoorweg voorhandon zijn, en nu wel spoedig uitvoering aan die onderneming gegeven zal worden. (Kamper Ct.) Omtrent den oorlog tuaschen den Oranje Vrijstaat en de Basutos, leest men in het Kaapsche Volksblad liet volgende : Do oorlog is nog ver van geëindigd en zelfs het einde schijnbaar minder nabij, dan men drie weken geleden reeds gedacht had. Moshesh pad aanzoek gedaan om vredosvoorwaarden en die waren hem toegezonden, maar hij heeft ze op den bepaalden tijd niet aangenomen en uitstel verzocht om zijne ondergeschikte opperhoofden te raadplegen, waarbij hij tevens zijn verlangen uitdrukte om den President in persoon te ontmoeten en met hem te onderhandelen. Aan dat verlangen is voldaan, maar het heeft tot niets geleid. Hij heeft vast besloten om geen duim gronds en geen stuk vee af ,to staan in ruil voor den vrede. En toch was zijn toestand op den berg i in hooge mate beklagelijk. Van alle zijden ingesloten en buiten gemeen&apos; schap gesteld met de andere hoofden en leden zijns stams; met omstreek» een duizendtal manschappen, behalve de vrouwen en kinderen, alsmede 1 naar gissing twintig a vijf-en-twintig duizend stuks hoornvee beperkt tot de enge ruimte van de kruin des bergs, die iets meer dan cene mijl j lang en eene halve mijl breed is, met groot gebrek aan water voor menj schen en dieren on schaarsch voorzien van voeder voor deze laatsten , die beide van honger en dorst tot halve dolheid overslaande, in hunne wilde woede bij menigten over de kruinen der bergen sprongen, op elj londig. wijze omkwamen en de lucht met ondragelijken stank verpest&apos; ten; — met zoo vele bezwaren voor zich en met zoo weinig uitzigt op i hulp of bevrijding, had men wel eenige meerdere inschikkelijkheid van hem mogen verwachten. Daar komt nog bij dat op denzelfden tijd een zendiiode yan wege den gouverneur der Kaapkolonie aankwam met een eisch tot betaling van 10,000 stuks vee of £ 20,000, als eene . boete voor de overtredingen zijns volks, in Natal en in de Kaapkolonie i bedreven. De komst van den president in het kamp bad ditmaal ook nog een | ander doel. De vruchtelooze pogingen om zich meester te maken van &apos;¦ den bGrg van Moshesh, de vermoeijonissen en ontberingen van het leven lm een kamp, voor menschen die aan alle gemakken en gerieven van een aangenaam tehujs gewoon zijn, en het feit dat zoo velen, die werkelijk dienst kunnen doen, worden te huis gelatsn en ook op andore ! wijze weinig of niet bijdragen om de lasten des oorlogs te helpen ver! ligten, heeft vrij wat wrevel en ontevredenheid doen ontstaan, en bij i vele bnrgers, vooral onder die van Smithfield, de begeerte opgewekt .i om huiswaarts te keeren, waaraan door sommigen reeds is gevolg gegeven bij wijze van desertie. De president, van dit een en ander ingelicht, Jieeft zijn veelvermogenden invloed aangewend om de burger» in het kamp bijeen te houden, en het is hem dau ook gelukt, om de , belofte te verkrijgen dat diegenen, die nu in het kamp zijn, blijven zullen totdat zij worden afgelost door nieuwe ligtingen, tot welker oproeping in den laatsten tijd besloten is. Nog eenigen tijd, nadat de president en Moshesh vruchteloos over het sluiten van den vrede onderhandeld hebben, heeft men het beleg voor { Thaba Bosigo voortgezet, maar zonder eenig blijkbaar voordeel. Nieuwe aanvallen van de zijde der belegeraars zijn er niet te melden; integen- I deel hebben de belegerden, gebruik makende van een stikdonkeren en : regenachtigen nacht, een uitval gedaan op een gedeelte van het kamp, één burger gedood, vier gewond en eenige paarden geroofd. Maar zij | werden, ofschoon 300 in getal, door de plotseling uit den slaap gewekte //Rangers&quot; onmiddellijk verjaagd en met achterlating van i vier of vijf dooden, op de vlugt geslagen. Later berigt ontvangende , dat de commandant-generaal van de Zuid-Afrikaansche republiek, Paul Kruger, met zijne burgermagt in Molupposland gearriveerd was, heeft men besloten het beleg tijdelijk op te breken, voor een gedeelte zich met de strijd magt van Paul Kruger te vereenigen, en dan met vereenigde krachten andermaal een kans te wagen op Thaba Bosigo, wanneer ook de nieuw opgeroepen burgermagt in het veld zal zijn. Een ander gedeelte van het commando zal huiswaarts keeren, en onderweg het land zuiveren van het roofgespuis, dat er zich nog mogt bevinden , en vooral in den omtrek van Corannaberg en Mequatling het vee en de mondbehoeften der Basutos trachten te vermeesteren. Middelerwijl hebben de plunderende horden der Basutos nog gelegenheid gevonden om op de minst bewaakte gedeelten der grenzen aan hunne roofzucht vrij spel te laten; bij den dezer strooptogten, in het district Bethlehem, is de Heer Andrews door hen vermoord. Een feit is nog meldenswaardig, namelijk dat het den Heer Griffin , i een smid te Bloemfontein, gelukt is volkomen zuivere kanon-projectielen te gieten, die in alle opzigten voldoende zijn om in de behsefte te voorzien van die soort van ammunitie, die zich reeds sterk begon te doen gevoelen. De Heer G. heeft zich bereid verklaard om iedere verlangde hoeveelheid te leveren, indien men hem voorzien kan vau een genoegzamen voorraad steenkolen. De Heer P. Whitehead, van Bloemfontein , die zich thans in Natal bevindt, heeft aan de regering van den vrijstaat het aanbod gedaan om 100 Europeanen uit Natal, zonder kosten voor den staat, naar het oorlogskamp te voeren, indien het aan deze vrijwilligers worde vergnnd in het bezit te blijven-, van het vee dat zij zullen vermeesteren. JDe regering weigerde dat, maar de krijgsraad te velde heeft de verlangde vergunning verleend. &apos;s GRAVENHAGE, 18 Nov. Gisteren, avond tusschen 9 en 11 ure is een buitengewone ministerraad gehouden ten huize van den minister Thorbecke, (_», _ &apos;_ Grav.) _ — Eergisteren nacht ten drie nre stond een soldaat op schildwacht Mn het Boorhuis in de Maliebaan, toen hij meende in zijne nabijheid te hooren spreken. Zich begevende naar de plaats van waar hij dacht, dat het geluid kwam, zag hij daar dan ook inderdaad twee mannen, dio °P zijn naderen hem &apos;met&quot;ongebluschte kalk in het aangezigt en vooral °ok in de oo^en wierpen. Zoo goed mogelijk begaf de militair zich naar —et wachthuis&apos; terug; hij waschtc zich toen met water af, zonder te beseffen , dat zulks «adeelige gevolgen kon hebben , met dat ongelukkig gevolg, dat men hem gisteren naar het hospitaal moest voeren en hij waarschijnlijk het linker oog zal moeten missen. * &apos;s GRAVENHAGE, 18 Nov. Gisteren avond vergaderde alhier, *oo als vroeger was bepaald , de vereeniging Het Zilveren Kruis; ruim 70 ledim waren daarbij tegenwoordig. Ten 6ri ure opende de voorzitter, de lieer Schiffer van Bleiswijk, dezo vergadering met eene toespraak. Vervolgens gaf de secretaris, de Heer Mioulet, verslag van deu staat der vereeniging en van hetgeen het bestuur verrigt had, om haar uit te breiden en te bevestigen. Uit die mededeelingen bleek, dat de vereeniging thans 75 leden telde, waarvan eenigen ook van elders; dat eenige go°egtigd&apos;-n in Amsterdam van hun voornemen, om lid der Tereenigin,- te &apos;s Gr-vcnhage te worden, hadden afgezien,omdat pogingen berden aangewend, in de hoofdstad eene dergelijke vereeniging te stichten. Door den secretaris, werd vervolgens een voorstel gedaan om het bestuur te magtigen tot het benoemen eener commissie om Z. K. H. Prins Frederik de hulde en de betuiging van dankbaarheid • van&apos; dej vereeniging over ts brengen, wegens het aannemen van het beschermheerschap der vereeniging. Dit voorstel werd met acclamatie aangenomen. Daarop Worden verschalende toespraken gehouden. Een aangenaam onderhoud, gewisseld door toasten op den Koning, de Dynastie, den Vorstelijken Beschermheer, het Vaderland enz., verlevendigd door schoone muziekstukken, welke een klein, maar goed bezet orkest deed hooren gaf verder aan deze vergadering een regt vrij en toch feestelijk leven. — Het geregtshof heeft heden J. K. schuldig verklaard 1° aan diefstal ; 2° aan valschhcid in geschriften van koophandel en 3° aan het des bewust gebruik maken van het valsche stuk, en hem veroordeeld &apos;o&apos; cene tuchthuisstraf van 5 jaren. — Gisteren avond zijn de beraadslagingen over het wetsontwerp tot regeling der grondslagen voor de vestiging van ondernemingen van landouw en nijverheid Tn Nederlandsch-lndfie in de vergadering van het Indisch genootschap voorio-ezct. Eene zeer belangrijke en sierlijkerede werd uitgesproken door Mr C. Sandenbergh Matthiesen, thans woonachtig te Brussel, oud advocaat bij het Hooggeregtshof in Indie. Deze leverde eene uitvoerige beschouwing van den financielen toestand in ïndic, dien hij niet aarzelde in menig opzigt ellendig te noemen Die rampzalige toestand werd door ambtenaren, industeie en en kooplieden «kend en ook de door de regering aangeboden cultuur-wct bewees, f« ook zij daarvan de overtuiging had verkregen. Waaruit .sproot die fcwtand voort? Alleen nit gebrek aan grondslagen voor de vestiging van overnemingen van landbouw en nijverheid; alleonregelmatigheden ale verwarringen, alle misbruiken, alle knoeijeryen vonden alleen hierin J. ren grond. Maar te2en dat treurige feit stond een ander verbhdend feit over, dat evenzeer geacht kon worden vast to staan, ™IJJJ™&apos; ?&gt;elyk der vatbaarheid van Indie voor ontwikkeling. Maar die vatbaar- werd, door de koloniale politiek in do laatste twintig; jaren ge- T?&apos;gd, onderdrukt en terwijl Engeland zijne koloniale politiek op het be g&apos;nsel van zelfbeheer had gegrond, hield Nederland vast aan het beginsel T»n vernietiging van individuele veerkracht en van smonng ™n &apos;ede&lt;. «&quot;•even nasArfje ontwikkeling. De spreker stond daarna &quot;&gt;eer bepaaldelijk stil bij het tijdperk tussclmn 1859 en 1860 omdat vooral in iet i.jd- Perkde malaise bij il, Indische ambtenaren, handelaren en industriëlen zeer &apos;s vermeerderd en een gevaarlijk karakter heeft »anSenom*n&apos;„™,T*;&quot; de malaise een treffend tafereel te hebbengeschetst onder ocht de &apos;edenaar meer bijzonder, waaraan Indie op dezen oogenblik «&quot;&quot;gende behoefte had en kwam hy tot deze slotsom dat zakelijk »B» °P £» Poud, vrijheid van arbeid en kapitaal voor Indie o™*^* T*l^: OP den meest ernstigen toon, met satire vermengd, maakte hy &quot;mschouwelijk, hoe Indie thans in een toestand verkeerde niet ««gelijk aan dien, waarin Europa zich bevond in de midden, eeuwen, een toestand van wanorde met franjes alleen van Wester•ehe beschaving. Hij stond daarna stil bij den eigendom van den staat °P den grondß bij de nadeden aan beerend enstpligtigheidve bonden, bij Lt landrentestelsel, dat hij niet aarzelde eenins_»nd.stelsel &apos;e noemen, terwijl hij, wat de heerend.enstpl.gtigheid betref, deed fitkomen, &apos;dat de nadeelen de oorzaken waren vani de &apos;*«*«£ «elen, waarop de behoudende koloniale party zich dikwijls pleegt te troepen, ten betmige dat de Javaan lui en onverschillig is omzijne eigene dessas te&apos; beplant^-dat de snikerfiibriekan.en, welk loon zy ook geven, met *eker zijn een voldoend aantal koelies in hunne fabrieken te bekomen; enz. Alsnu -ing de spreker over tot eeno beoordeeling van het, aangeboden cultuur-ontwcrp. Hij noemde dat hoogst onvolledig, omdat het slechts een zeer klein gedeelte regelde van hetgeeu geregeld moest worden ; de regeling van den landbouw op Borneo, Sumatra, Celebes, de Vorstenlanden, was uitgesloten; omdat de koffij-cultuur buiten deze wet Was gelegen ; omdat het ontwerp niet toepasselijk was op hen , die van de regering gronden bij overeenkomst in erfpacht, opstal of hmir hadden ontvangen ; omdat de vraag waar Indie moet geregeld worden, in Nederland of in Indie, onbeslist was gebleven; omdat niet duidelijk uitkwam, wat bij de wet, wat bij besluit te regelen w_.s De suikercultuur, die alleen verzekering ontving van beschikking over de velden, was daarmede all n neTgebaaf; die cfltnnr behoefde «.i. bfbilljjke contracten met veri.kerin.&apos; der getrouwe naleving, bf opheffing der be etselen die deze industrie in del weg staan. Eindelijk zette Spr uitvoerig het tweeslag gstsel van het ontwerp uiteen, waarbij hij de verschillendeconce,-ie S aanstipte, die nu eens aan het stelsel van behoud,danwedenwn het liberale stelsel werden gebragt. Zyne rede die getuigde van groote bekendheid met zoowel als warme liefde voor Indie ™*™^?£jjj! werd met veel toejuiching ontvangen. »»»™^.n*.ft hTindfvidueel door Mr. J W. Tydeman, uit Amsterdam, die stilstond by het individueel landbezit, de landrente , de hcerendiensien , de afstand van gronden aan particulieren, ook op onderscheidene leemten, welke zijns inziens heT wetsontwerp aankleefden, X en zeide groot voorstander to zijn van de toekenning van een ,„to dueel eeuwigdurend erfpachtregt aan de Javanen ; door den Heer Robide van der Aa f die het wetsontwerp verdedigde tegen het verwet van ou volledigheid en het eene verdienste daarvan noemde, dat de ugendoms overdragtdo^d&gt;Javanen zeer was beperkt, en uit de k°lo°&apos;a^&quot;-nis derlLtste jaren aantoonde.dat de vrees niet ongegrond is, dat de Javaan-„-« &apos;aatsie jaren uamwu« , , SDOedig in handen zou komen van »che grondeigendom b« ™»« °;«Sta_T . door den Heer Feist, die on- Chinezen en Europeanen, tuk op winsiotj_e, uu» tI„„„_j. ha u.ir derscheidene dor -ingevoerde stallingen m eene half Hollands,he half Hoogduitscbo taal poogde te bestrijden; - en door den Heer van dergDÜng „ Bil e iKtrieel in Indie, die de vruchten zijner twintig- Jarige ervaring op luimigen toon mededeelde en.zich volkomen aansloot aan de dezer da^en verschenen brochure van zyn voormaligen resident, den Heer van der Wijck. Z»o lang het moederland betoogde die spreker, behoefte heeft aan een batig slot, zal eenige dwang noodzakelijk blijven, al is de Javaan nog zoo arbeidzaam De beraadslagingen zullen in de volgende vergadering van dit genootschap worden voortgezet.</p>
</text>
