<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ITTMÏÏTPD i-_„.ei. n°S beter ZEEP gehad dan MAUERS Illi.ll.iLlU COCOSZEEP, zij Schuimt sterk, is onovertreffelijk Zacht en Grooter dan alle andere Stukken, en kost ook maar 15 CENT per Stuk, terwijl men bij meerdere nog een merkelijk voordeel geniet. Eene rijke keuze van DAMESKAMMEN is voorhanden, zoo voor dagolijksch gebruik als bij gelegenheden, in VERGULD 6TAAL, HOORN, COMPOSITIE en SCHILDPAD,aIsmede nOOFD-, TAND-, NAGEL- en KLEERBORSTELS , en eene menigte andere Zaken te breedvoerig to vermelden. Reparatien worden nog steeds goedkoop en spoedig geëffectueerd. JJ. m, MAUER, Boommarkt F 75. LOODEN KAMMEN om Roode en Grijze HAREN te kleuren, zijn weder voorhanden a ƒ1.25, ƒ1 enZAKKAMMEN ƒ0.80(10181) ER WORDT GEVRAAGD: Een JIONGELING, goed kunnende Lezen, Schrijven en Rekenen en niet onkundig in de Fransche Taal, om opeekid te worden in eene GOUD- en ZILVERSMIDSAFFAIRE. Zy, dio vroeger in dit Vak zijn werkzaam gewe.st, zullen dc voorkeur hebben. Eigenhandig ga«chreven franco brieven, ondor L. tt. M. K. 292, worden ingewacht aan het Bureau der Amsterdamsche Courant, Nieuwendyk, H 37. (8960) Poldermeesteren van den Buitendijkschen Buitenvelderschen polder onder Nieuwer-Amstel, brengen bij deze ter kennisse van dc belanghebbenden, dat de Schinkelsluij tusschen Amstelveen en Aalsmeer weder voor de Doorvaart Geopend is. (10186) Blijkens ACTE, den 29sten April 1865, voor den te Amsterdam gevestigden Notaris Mr. C. J. DIEMONT verleden, is de VENNOOTSCHAP voor de Juweliers- en Bijoutiers-Affaire en den Commissiehandel in daartoe behoorende Voorwerpen, tusschen CAREL HEINRICH FRIEDERICH BÖHLE en JOHANNES FRANCISCUS TRELING, beide Goudsmid, wonende te Amsterdam, onder de Firma: BÖHLE en TRELING, to Amsterdam bestaan hebbende, met den 30sten April 1865 ONTBONBEN en de Liquidatie der loopende zaken opgedragen aan den voornoemden Heer BÖHLE, onder de voorzegde Firma, niet bijvoeging der woorden: in Liquidatie. Geschiedende hiervan aankondiging ter voldoening aan de Wet. (10175) Door vertrek naar elders bedank ik mijne Geëerde Begunstigers voor het genoten vertrouwen mij zoo ruimschoots een aantal jaren geschonken en berigt, dat ik mijne KOKSAFFAIRE op de Heerengracht hoek Oude Leliestraat heb overgedaan aan J. D. WACKWITZ, dien ik dan ook minzaam aanbeveel. Amsterdam, 1 Mei 1865. Jl. C. WEINRICN. Volgens bovenstaande Annonce beveel ik mij aan in het vertrouwen mijner Geëerde Begunstigers , daar ik niets onbeproefd zal laten door eene goede bediening mij de gnnst te zullen waardig maken. Amstkroam, 1 Mei 1865. JJ. D. WACKWITZ, (10150) Caisinicr Patissier.</p>
</text>
