<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 1 Mei. WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 1 Mei.</title>
	<p>| Baronie-1 WIND. Tem- TOESTAND Pi-AAïsen! ter. ---w^-.&lt;»—■ perat „ _,^__j&quot; |Millimet.| Rigting. .Kracht Celsius der Lucht, der Zee. Groningen, -f- 5.1 o.t_. 3~~ N. Diep..] +3.9 Z.O. 1 Maastricht&apos; + 2.6 ZZO 3 Vlissingen! + 1.9 0.Z.0. 4 Hartlepool^ _ 4.8 W.Z.W. - +8.9 Bchoon. slecht water. Yarmouth 2 Portsmout -f- 2.8 Z.Ó. - +8.9! betrokken, slecht water. Plymouth. - 0.7 Z.Z.W. l.koelt. +15.6 dampig;. Havre.... +lo.ü | Z.O. m.l.br. + 9.0&apos; regen! zacht golv. Brest.... + 3.2 , W.Z.W. I 1 +12.0 ligt bewolkt, slecht water. Parijs.... + 2.5 i 0.N.0. I 4 +11.3|  . — Grootste verschil in Bar.-afw. : Tn Nederland G. 3.2 mm. V. en in het geheel: Havre 14.8 mm. W. H, Verwwfet: matig. Z.Q, wind*</p>
	<p>HAARLEM, 1 Mei. In den voormiddag van he&lt;_er_, le_ 11 nr. , mkto hier binnen om ter dezer stede garnizoen te houden, het 4dtf escadron van het 3do reg. dragonders, komende van en in bezetting gelegen hebbende te Amsterdam. Het werd opgewacht en verwelkomd door dezelfde militairo overheden, die begeleid door het muziekcorps, het dezen morgen van hier vertrokken escadron uitgeleide hebben gedaan, op den weg van hier naar Amsterdam, ter plaatse waar beide escadrons elkander ontmoetten. ~ Heden ochtend had zekere persoon K., winkelier ter dezer «tedc, het ongeluk in den regenbak zijner woning te geraken, waarschijn- Igk door duizeling bovangen. Hij werd eenigen tijd daarna lcvcnloo» daaruit gehaald. Geneeskundige hulp ter zijner redding aangebragt, mogt niet meer baten. &quot; &quot; ° ° * HOORN, 1 Mei. Het schoone weder en het vooruitzigt om goed* prijzen to maken voor het vee, deed meer vee aanvoeren op de heden gehouden markt dan men had verwacht. Men heeft in de laatste jaren nooit zoovele schepen met vee hier zien binnenloopcn als gisteren en eergisteren. Men mag het aantal gernst op 4- Si 5000 stuks begrooten. Dc handel was gisteren na den middag reeds zeer druk en er werd toen voor hooge prijzen veel verkocht. De verkoop is heden nog drukker; er was ook groote behoefte aan vee in onzen omtrek. * ROTTERDAM, 1 Mei. De eerste komkommers zijn bereids naar Engeland v«rvoerd. Vroeger was dit een artikel dat bijna niet werd uitgevoerd, doch thans worden komkommers in broeibakken gekweekt,bij honderden manden verzonden, alvorens die van den kouden grond zijn te bekomen. Vooral in den omtrek van Delft houdt men zich daarmede bezig. * ARNHEM, 1 Mei. Gisteren voormiddag kwamen ter dezer stede de leden van de zoo gunstig bekende zangvereeniging Amstcls Mannenkoor aan, ten einde des avonds met de liedertafel Eutcrpe alhier een groot concert in Musis Sncruni te geven. Zij werden aan het stationsgebouw ontvangen door de leden van de liedertafel, onder het spelen van het stedelijk muziekcorps. Het concert was drnk bezocht door een uitgelezen publiek; er werd een kunstgenot gesmaakt zoo als men niet eiken dag alhier kan genieten; men hoopt Amstels Mannenkoor niet voor het laatst alhier gehoord to hebben. * HARDERWIJK, 1 Mei. In de maand April zijn alhier voor do dunst in Indie aangekomen en gekleed 132 manschappen, waaronder 31 burgers en 101 onder-officicron en manschappen van het leger hier te lande overgenomen.</p>
</text>
