<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd : H. P. SMTTS Otjdewater, van Amsterdam. - 28 April 1865. en J. W. E. H. DRESSELHÜI* Eenige Kennisgeving. (101* &apos;K*» Ondertrouwd- &apos; Doctor H. __Cs7HÈMMBÏ» Sittard , 29 April 1865. en (10130) J. G. E. KRlgg; Cmdertrouwd : H. TEEUV/SEN, van Samarang. Soeracarta, 4 Maart 1865. en nnl_ J. E. VON STRACKAji-V &apos;&quot; God schonk ons heden eene DOCHTER. L. PRINS. Tljg. Amsterdam, 29 April 1865. _ E. PKINS-P^O Eenige en Algemeene Kennisgeving. — Bevallen van eene DOCHTER, LËOPOLDINA FISSE, Sc]iC Echtgenoote van F. KEUTTER. ,gj Amsterdam, 29 April 1865. { vcUf &quot;Bevallen Van eene DO CHTER E. C. ZYTSEMA, geliefde * noote van _..,___. r-* Amsterdam , 29 April 1865. H. SALM J^\o\l^ Eenige Kennisgeving. Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, J. E. VAN T* CREMERS. nOISS)^- Amstekdam , 30 April 1865. --^~W^ Door Gods goedheid voorspoedig verlost van eene welgesc DOCHTER, B. VAN DER WAL, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 30 April 1865. D. STEYLING -=•&gt; (10179) ._°™l°___.™k-;^jJlJ. &apos; Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER C. M. J- &quot;•** BORG, geliefde Echtgenoote van /jOlSB&apos;- Amsterdam , 1 Mei 1865. J. G. VAN GINKEL^&apos;^f &quot;&quot;Bevallen van eene DOCHTER A. F. BERKHOUT!, ge»el geriooto van C. JASKI- .^7)^. Buiksloot , 30 April 1865. —isßC^&apos;&apos; &quot;Bevallen van een _00_V JACOBA ADRIANA LEP^ BIJLEVELD. (101^ Rotterdam , 29 April 1865. -rfï_- ■ &quot;&quot;Bevallen&quot;vaï een welgeschapen ZOOA. F. C. E. THOM&quot; liefde Echtgenoote van J. SWETS A.Zn. ,j 0) Dieren , 29_April_18_65. ~V_o__ióedig bevallen van een ZOON, R. A. DUPARC-C&lt;-&gt;.jnjgBK Leeuwarden, 29 April 1865. ___^-r^v. t Heden overleed tot onze diepe droefheid, in den oude.■ ° gCbflfc Jaren, onze geliefde Moeder, de Weduwe G. G. GLASIUP£..«,.., TEN BRINK. Mede uit naam mijne Amsterdam, 27 April 1865. . M. J. GLA-- loj6/)^. Eenige Kennisgeving. ____-—^,t ?k Op 28 April overleed onverwachts mijn geliefde Echtgc TtNUS HULK, in den ouderdom van 47 Jaren. -ttt.J_, Amsterdam, 2 Mei 1865. De bestaande Zaak in Witte Goederen wordt gtcontbmer^^^ Heden overleed na een langdurig en geduldig lijden, to te droefheid, aan dc gevolgen eener borstziekte, onze gelicia ARIS JAN, in den jeugdigen leeftijd van ruim 19 .i»???*!?- Texel , 29 April 1865. C. v Sedert het berigt van vertrek, 1 Augustus 1864, geene J Jie|d« rf, gen hebbende van het Schip de Cesar, waarmede I&quot;&apos;Jn,If!.ift. T, V* genoot, de Heer D. A. DE JONG van Java naar het Vaae.^i,^ moet ik, daar deze bodem thans als verloren wordt v T*u mijne diepe droefheid onderstellen dat mijn Echtgcnoo gr» igot mijne Bchuwd-Zoncn, die ook mede huiswaarts keerden,. j,;erY» golven hebben gevonden. Het is met innige smart dat deze aan Familie en Vrienden kermis geef. Trvf._ . Zwolle, H. J^ftV*-*&apos;^ 30 April 1865. (10113) __2-^e,.-.vdk.&gt;flf,._ Tot diepe droefheid van mij , mijne Kinderen «^jjtvereej&quot;^^^ ontsliep heden zacht en kalm , na eene gelukkige in deo 42 Jaren, mijn dierbare Echtgenoot JACOB S. CU» .-^j;^.) dom van 83 Jaren en 6 Maanden. ■ T/)\V-&gt;Ö&apos;1 (lflb; Mefi&apos;el, 29 April 1865. S. COHEN-LV -^^^ Eenige en Algemeene Kemusge^gr^=s=^XX^nVL. Aan allen, die mij gedurende de ziekte en bij *&quot;*&apos;memißg he Eehtgenoote hunne hartelijke belangstelling en ac daDk. .^n\(p}^ toond, betuig ik ook namens mijne Kinderen &quot;£.|DTnZN-__J~*^-n^13&apos;1 Rotterdam, 1 Mei 1865. W. ______-^pj^n^QT_&apos;^&apos; Voor de vele bewijzen van deelneming, onderv o° ï j,TJE is» &apos; van onze geliefde Moeder en Bchuwd-Mocder J■ bartcl.j „, Wed. ENGELBERTUS CONIJN, betuigen wij °»uit -fl^^. Egmond aan Zee ,29 April 1865. J._ Co** &apos; ,\s »MJl6^ -^=T__ van de» § t«» Blijkens Acte den 29,tcn April 1865, ter, over^ , fg, H. A. J. AMYA ESSER en ge tuigen te Am»» oH S^CA, schen do ondergeteekenden CONRAD |^ rs en dot. 0 i ALEXANDER REHBOCK, beiden .Cw.&quot;^» allen 1 REL VALENTIN SCHÖFFER, bero^^^itocfenen en ,&lt; ! sterdam, aangegaan eene Vennootschap tot het 0a« „o !hier ter stede van den Commissiehandel, P elk igd * HOFMANN SCHÖFFER en O»., van welke , **&amp;£%&amp;&amp; !dc teekening heeft, doch door herl mej «^ fc_ betrcffe&quot;^er_ d» r&gt; den, dan voor zaken hunnen handel re„ o v„„ » . 1 tot het stellen van **#*&amp;&amp;&amp;£ I)e Vennoohcbap .e„cll I vreemde en bezwarende ™&apos;^&apos;.«fi°5 en &quot;vordt aangegaa» ](W ! aanvang met den lsten Me. 1860 en w bep-fl bepaalden tijd van duur. voldoening i bterT^ ALEXANDE^j.ygB, (10161)</p>
</text>
