<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TCR-fi-gC-gE üiïgifte van 4,000,000 GOUDEN MEDJIDIÉS 5 PCT. OBLIGATIEN ALGEMEENE TURKSCHE SCHULD. De Wetten van 17/29, 18/23 Maart en 19/31 Maart 1865. De Obligatien zijn groot 110 GOUDEN MEDJIDIÉS = £ 100 = frs. 2500. 55 „ „ „ 50 __■ „ 1250. 11 » „ » 10 &lt;■ „ 250. DE STORTINGEN HEBBEN PLAATS ALS VOLGT i _ PER OBLIGATIE VAN £ 100 ___ frs. 2500. PER OBLIGATIE VAN £50 _ frs 1250. PER OBLIGATIE VAN £10 * &quot;j2.fiO Bij de Inschrijving frs. 126.— Bij de inschrijving frs. 63.— Bij de inschrijving *f - 12.6(J Bij de toewijzing « 126.— Bij de toewijzing // 63.— Bij de toewijzing * ofr.lP 1 Junij f 252.— Op 1 Junij ti 126.— Op 1 Junij &quot; 2 Julij (waarbij de Coupon groot « 2 Julij (waarbij de Coupon h 2 Julij (waarbij de Coupon groot frs. 62.50 wordt in mindering groot frs. 31.25 wordtin min- frs. 6.25 wordt in mindering gebragt) » 378.— dering gebragt) &apos;tt 189.— gebragt) * tf.® 8 September * 252.— tt 8 Sept &apos;/ 126.— r 8 September &apos; j_.oV 8 October « 126.— // 8 Oct * 63.— // 8 October &apos;L--^&quot; _________ —-—&quot;, «o.—&apos; Totaal frs. 1260— Totaal frs. 630.— Totaal frs&apos; 6.2* Af de Coupon _ 62.50 Af de Coupon van... * 31.21 Af de Coupon van... •J_^__--&apos; Deprijs per Obligatie groot frs. 2500 De Prijs der Obligatie van frs. 1250 De prijs der Obligatie stelt zich jj9.7» stelt zich derhalvo op frs. 1197.50 stelt zich derhalve op frs. 598.71 derhalve op V- 2(1. P Zij worden uitgegeven tegen 50 pCt. der nominale waarde van elke soort van stukken, berekend tegen den koers van Frs. 2_&gt;ingaande 1 Januarij 1865. . .;n Go«* Zij geven eene jaarlijksche Rente van 5 pCt., betaalbaar in halfjaarlijksche termijnen op 1 Julij en 1 Januarij te Konstantinopei Mcdjidics, te Londen in Ponden Sterling en te Parijs, Amsterdam en Frankfort a/M. in Francs. jlaaf*&apos; * Zij worden afgelost door Inkoop en gewaarborgd door de algemeene Inkomsten van het Turksche Rijk. (Zie de wet van 171^ bij de onderstaande Kantoren verkrijgbaar zijn.) „&apos;S _ ,„.te S De Inschrijvers kunnen ten allen tijde na de toewijzing volstorten, tegen vergoeding van 5 pCt. Rente over het te vroeg Zesi%&apos;te&lt;\ff* De Inschrijving zal geopend zijn van af 2 Mei e. k., ten Kantore der NEDERLANSCHE CREDIT en DEPOSITOBANK, H«e bij het Reguliersplein, X 383. De Inschrijving is te gelijken tijde opengesteld: Te Londen. . bij de GENERAL CREDIT- AND FINANCE COMPANY. r Parijs . . r « Heeren E. ERLANGER &amp; C&quot;. r Frankfort a/M.« R r VON ERLANGER &amp; SOHNE. . Konstantinopei» r r CONTRACTANTEN. De Contractanten behouden zich het regt van toewijzing der Inschrijvingen voor, en zullen aan hen die niet toegelaten worden daarna hunne voorloopige storting teruggeven. (IO^Z---&apos; Ajisterdau, April 18S5. _^ __ -&quot;&quot;&quot;&quot;&apos;^ PIIOiFIIO GIIAIÖ. F. LAWSOM &lt;T ZOOTV, Edinburg, Kontractantei* HOOFD-DEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILH *te Rotterdam. TTBf. DEPOTIte Alkmaar, bij W. ZAADNOOKDI.TK. DEPOT te Arnhem, bij S. A. N. HOL&amp;u. 7g, r rr Apeldoorn, rJ. B. HUGENHOLTZ. r * Zutphen, rE. WIGMAN -jg. . &quot; r ir Deventer, nD. W. KAPPELLE. _• * Borculo, // J. GRUTTE--&quot;-1&apos; // // Rhenen, &quot;J-H. DE KOSTER. _______-^&quot;&quot;^ Stoomboot-Maatschappij, met den Staatsspoorweg fpjgg^aßa en Diligence-Dienst [aOKiaUTt NAAR 0-1075 Miïê-* NAA*, __ i? Üf LEEUWARDEN WBtt GRONINGEN I&gt;AGI_UJHJOTHE DIEIST. er stomWi. Van AMSTERDAM,&apos;sMorgens 10 Ure 30 Min V„ &quot; * ENKHUIZEN &apos;sMiddags 1.30/. „ Staats «P00&quot; r HARLINGEN &apos;s Avonds 6 . 15 » ,/ Di -enCB* * LEEUWARDEN u 7 n 15 r . • Aankomst te Groningen .Nachts 12 Ure 30 Minuten. DiUgencc. .„, Van GRONINGEN &apos;sMorgens 5 Ure 30 Min &apos; &apos; „ Staatsspo» r LEEUWARDEN // 11 rr 30 // . . . ,r Stoomb°°l* HARLINGEN &apos;s Namiddags 12 // 30 n &apos; _ &apos; tt ENKHUIZEN , * 3 „ 30 „ • • „.jei.. Aankomst te Amsterdam &apos;s Avonds 6 Ure 15 Minuten. b..ijaen het r* KANTOREN: Te Amsterdam, aan de Nieuwe Stads-Herbergbrug, aan de regterhand, en Factory op ac Te Harlingen, aan het Doek, bij de Ligplaats der Booten. . „. Te Leeuwarden, Hotel Phoenix en Factory der Staatsspoor. (1003/)- Te Buitenpost, bij R. SEMLER, in de Roskam. _______=-===;==S=:^ Te Groningen, Hotel Doelen. m__________________________________________________________________um</p>
</text>
