<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>worden vervaardigd door M. VAN GEI.DEREN FILS, Chir. Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en to Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhnis, B 260. (7527) &apos; ï*AT«OÖ__S. Een CANDIDAAT-NOTARIS, van fatsoenlijken huize, die gaarne „re„-&apos;m..)-.in KÜn onderhoud wil voorzien, ÏtIEDT ZICH AA» tot KANIOOR- of ADMINISTRATIE WERK. Men wordt verzocht zich te adresseren franco onder Letter P. aan den Boekhandelaar P. J. KRAFT, te _ Gravenhage. (9727) CMOC&gt;O__iAT-ME_¥l__-lir USINE FONDEE EN 1825, A NOISIEL, PRÉS PARIS MEDAILLES DOR, dARGENT, ETC: 1832, 1834, 1839, 1844, 1853, 1855, 1862. AUX EXPOSITIONS DE PARIS, LONDRES, NEW-YORK. La vente de ce CHOCOLAT s&apos;élcre annncllemcnt ii plus de deux millions de kilogrammes, et les jurys des Expositions ont tous reconna son excellento qualité en décernant constamment des médailles au fabricant.. Il faut se défier de contrefacons et exiger lc vrai nota et la signature. DÉPÓT chez M. F. _.. H. DEKKER, Leidschestraat. (4443) Bij P. ENGELS, te Leiden, verschijnt: POPUiiiiRK voonnnißT door 1». VAI B_EMMl__LJ__r. PRIJS ft .40. HET WETENSCHAPPELIJK BIJVOEGSEL. Eerste Afdeeling. Prijs jf 1.40. (9162) IÊÊk Passage naar JAVA |j§(ÉSypi|b wordt aangeboden met het te AMSTERDAM liggend I*s-^&lt;* snelzeilend gekoperd eerste Klasse CAMPAGNE FREGAT-CHIP JLOMiWrSI»TJEYSf9 Kapitein C. J. D. HULSHOF-. Door mime en luchtige hutten, afzonderlijke Kajuiten, Badkamers en verdere gemakken, is dit in alle opzigten uitmuntend ingerigt schip, zeer aanbevelenswaardig voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam en WAMBERSIE &amp;. ZOON te Rotterdam. (8162) jyh| VOOR PASSAGIERS EN GOEDEEEN. éßmm Nuar Macassar . ligt te ROTTERDAM in LADING: Het Gekoperd RARKSC__IP Kapt. P. VITEINGA COULON. Adres bij CANNE &amp; BALWE, alhier «n HUDIG * BLOKHUIJZEN , te Rotterdam, (7455) Jtftï Naar PABAMÏ, _|£|j§|fyigt te AMSTERDAM in lading: Het Extra Snelzeilend _____*_dGekoperd Tweedcks K _.-.!.M .tll&gt; BROUWERSHAVEN, Kapt. A. HUIZEE. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; CO., te Amsterdam, en bij de Reeders VAN OVERZEE fr CO., en de Cargadoors HUDIG &amp; BLOKHUYZEN on KUYPER VAN DAM &amp; SMEER te Rotterdam. (6374)</p>
</text>
