<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, l Mei. De volgende bërigten uit O. I. zijn ontvangen: Bombay, 26 April. Broach 235. Dhollcrah 250. 114,000 b. zijn sedert den lsten verscheept. Wissel op Londen 2 s. Vrachten 40 s. WEENEN, 1 Mei. Rij de heden plaats gehad hebbende premientrekking der Oostenrijksche Loten 1860 a fl. 500, zijn op de volgende nommers de daarnevens staande prijzen gevallen: Serie 7046 N°. 12 fl. 300,000; serie 13262 N°. 14 fl. 50.000; serie 435 N&quot;. 6. 25,000; serie 12890 N°. 12 fl. 10,000; serie 17899 N°. 7 fl. 10,000; serie 808 N&quot;. 14 fl. 5000; serie 1065 N&quot;. 4 fl. 5000. MARSEILLE, 1 Mei. De Keizer is heden ochtend ten 8 nre vertrokken, onder het gebulder der salvo*s van de batterijen. Bij het passsren van het gepantserde eskader werd een nieuw salnut gegeven. Het linieschip de Reine Hortenso werd daarbij gevolgd door het linieschip Solferino en de fregatten la Couronne, la Normandie, la Gloire, la I&apos;rovence en I&apos;lnvincible. Het weder was buitengewoon fraai en er woei een vrij sterke wind. De omringende heuvelen en de wandelplaatsen der stad, van waar m.n het uitzigt op do reede heeft, waren met duizende personen bedekt, ten einde getuigen te zijn van het indrukwekkende schouwspel. BRUSSEL, 1 Mei. De ongunstige geruchten, verspreid omtrent den gezondheidstoestand des Konings, zijn zonder grond hoegenaamd. Hij heeft gedurendo de drie jongst vcrloopcn nachten een rustigen slaap genoten. Gisteren heeft de Koning do godsdienstoefening in zijne kapel op het kasteel te Laeken bygewoond. Er is goen bulletin uitgegeven. LONDEN, 1 Mei. Koffij en Thee prijshoudend. — Suiker stil en vast; Manilla 29.6. — Rijst gevraagd. — Talk: De voorraad bedraagt 34,519 v. De aflevering der weck H 47 y. en de aanvoer 10 v. — Lijnolie 31.9.— Fries. Boter 120. — Eng. Tarwe en vreemde 1 sh. hooger. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 4810 Runderen, 24,160 Schapen en Lammeren, 199 Kalveren en 375 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 4.10, Schapen en Lammeren 5.10 , Kalveren 5 en Varkens 4.8 sh. LIVERPOOL, 1 Mei. De omzet van Katoen bedroeg heden 10,000 b. BERLIJN, 1 Mei. Rogge Mei—Jlmij 39; Junij—Julij 39. —. Raapolie: Mei—Jnnij 12%; Junij—Jn.ij 12%. WEENEN, 1 Mei. Slotkoersen: 5 pet. Metall. 71 80; 5 pCt. Nat. 75.80; Zilv. Met. 1864 81.15; Bank-Act. 801; Noordb.-Act. 178.—; Oost. Aand. 94.50; Loten 1854 88.—; Cred. Loten 125.75; Eng. Oost.- BankBs.— ;Cred.-Anstalt 186.10; Fr. Oost. Spoorweg 188.60; Nieuwe Lomb. 234.—.— Wissel Londen 108.50; HamburgBl.lo; Parijs 43.25. BERLIJN, 1 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. MetaU. 66% ; Dito Nat. 70 _£; Stiegl. sde Serie 73%; Dito 6de Serie 89; 5 pCt. Engelsche Russen 1862 91; 3 pCt. nieuwe Ditossi/,; 4% pCt.Pruis. 102ri;6 pCt Amerik. 1882 70. FRANKFORT, 1 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64; Dito Nat. 68%; Oost. Aand. 1860 87; 3 pCt. Spanje —; 2&apos;/t pCt, Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 6955. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 108%. &apos; . ._ . HAMBURG, 1 Mei. Mexic. —. 3 pCt. Russen 52; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 64; Vereinsb. 106%; Noord-Duitsche Dito 116%. — Wissel: Londen 13.5; Amsterdam 35.62. PARIJS, 1 Mei. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.50 p. uit0.; 4% pCt. Dito 95.35; Frans. Oost. Spoorweg 440; Crédit-Mobilier 783; 3 pCt. Spanje 42V3; 254 pCt. Dito 41; Russ. Spoorw. —; spCt.ltalie 65.55. Fransche 3 pCt. openden 67.40. MADRID, 29 April. 3 pCt. 46; 2.. pCts. 40.50. BRUSSEL, 1 Mei. Metall. 64&amp;; Oostenr. Cred. 431.50; Amerika 1882 684. ANTWERPEN, 1 Mei. 4% pCt. Belg. 99\ ■ Oost. Cred.-Act.—; 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 68%; 3 pCt. Binnenl. Spanje—; 2 pCt. Dito —; 6 pCt. Turkeu 514 ; Amerik. 1882 69; Credit Gnillon —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 1 Mei. Binnen: Luit.-Adm. Tjerk Hiddes, Parma, Suriname. - Erstatning, Hassing, Drontheim. Uitgczeild: 1 Mei; Souburg, Zwart, Newc- Anna Paulowna, S., Koningsbergen.</p>
</text>
