<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. PROGRAMMA PALEIS VOOR DE STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>De ondergeteekenden, leden der commissie van redactie van het programma der prijsvraag, uitgeschreven voor het ontwerpen van oen paleis voor do Staten-Generaal, hebben na dc interpellatie over deze prijsvraag door den Heer Wintgens het van hunnen pligt geacht, die voor zoo ver dit hot terrein der commissie betreft, toe te lichten, ten «inde men met meerder juistheid over den arbeid der commissie en het etandpunt, waarop dezo zich heeft geplaatst, zou kunnen oordcelen. In de eerste plaats wordt door den Heer Wintgens op het wenschelijke gewezen, dat verschillende localen, zoo als b. v. de zaal voorden ministerraad (*), kamer voor stenographen, bibliotheek, enz., niet dubiel, maar enkel worden aangetroffen ; later is dit evenzoo met de woningen van de conciërges en andere indeelingen het geval. De Commissio is daartoe niet overgegaan alvorens zy de verzekering had ontvangen van de noodzakelijkheid dier splitsing en wel om reden do beide afdoelingen in administratief en financieel beheer geheel van elkander zijn geseheiden, zoodat elke der Kamers als bijzondere en op zich zelve staande huishoudingen moet beschouwd worden.</p>
	<p>Men legt der Commissie ten laste, dat zij al het bestaande, in het nieuw voorgestelde gebouw, heeft overgebragt, en dat, zoo dit goed ware, «r geen nieuw gebouw noodig zou zijn. Dit is voorwaar een zonderling argument, dat vooreerst onjuist is, maar bovendien, zoo al het aantal vertrekken van een oud gebouw genoegzaam is; zijn dan vorm, inrigting en plaatsing dien ten gevolge ook voldoende te achten? De commissie heeft alleen opgegeven wat haar na gezet onderzoek en in overleg met Z. Exc. den Minister van binnenl. zaken voor het nieuwe gebouw noodzakelijk en wenschelijk is voorgekomen, en welk gebouw volgens de wet van 1 Nov. 1863 moet worden gesticht. De Heer Wintgens zegt positief dat men naar een goed plan de sectiekamers op den bcganon grond of op de eerste verdieping had kunnen plaatsen. De commissie zegt (altoos met het oog op het aangeduide terrein) even positief het tegendeel. Indien de Heer W. begrip had van hetgeen voor verwarming en ventilatie reeds aan ruimte zal worden ingenomen , en bovendien welke gedeelten door de groote ruimten der beide daarboven gelegene zalen niet verlicht kunnen worden, en dus alleen voor berging kunnen en moeten worden gebezigd, zou ZEd. tot eene andere slotsom komen.</p>
	<p>Het wordt als een groot gebrek opgegeven, dat van alle localen de inhoud, afmeting en inrigting is opgegeven. De commissie is van een tegenovergesteld gevoelen. Toen haar de taak tot zamenstelling van een programma werd opgedragen , moest zij bekennen daartoe niet de volledige kennis te bezitten, en bij gebrek aan speciale boekwerken over deze soort van bouwwerken niet zonder bezigtiging van bestaande gebouwen in het buitenland to kunnen verkrijgen. De commissie werd dien ten gevolge gemagtigd zich die kennis te verschaffen door onderzoekingen buitens lands ten koste van liet Rijk, en het kwam haar niet dan zeer natuurlijk voor, dat zij die verkregen kennis ten dienste van het R&apos;y&apos;k aanwendde, door zooveel mogelijk volledig in het programma over te brengen nl wat zij als wenschelijk en goed had leêren kennen. Zonder dat zou ieder architect zich die kennis op dezelfde wijze hebhen moeten verschaffen, hetgeen voor het meerendeel aan groote, zoo niet onoverkomelijke, bezwaren zou onderhevig zijn De ondervin ling leert dat bijna alle architectonische prijsvragen, zonder bruikbare vruchten af te werpen, worden uitgeschreven; maar tevens dat de weinigen die eene goede uitkomst opleveren, die uitkomst juist te danken hebben aan de volledigheid van het programma. Een programma is cene zeer moeijclijke zaak; do in Europa welbekende architect Semper, te Zürich, zeide ons, dat, indien wij een goed programma wilden maken, wij dan moesten beginnen met zelf een ontwerp zamen te stellen, want daardoor eerst ontstaat do mogelijkheid jukte en gepaste vragen te doen. Dat althans, was altoos zijne ondervinding geweest. Dat de commissie niet te veel heeft medegedeeld, blijkt daaruit, dat zij tot nog toe van allo deskundigen niet dan dank daarvoor heeft ontvangen; ja zelfs zijn er onder hen die nog meer bepalingen verlangden. Zonder gedetailleerde opgaven aan den architect is het voor hem niet mogelijk een goed plan to maken. Geen hunner, vooral de buitenlandsche architecten, zijn met de huishoudelijke inrigtingen van onze staatsinstellingen zoodanig bekend noch vertrouwd , dat&apos; zij hierin zonder voorlichting en uitvoerige aanwijzing der behoeften zouden kunnen te werk gaan. Het voor eenige jaren uitgeschreven programma voor eon gebouw voor de beide Kamers to Berlijn, gaf ons juist het voorbeeld van eeno «llcruitvoerigste opgaaf van alle verlangde localen met bepaling der oppervlakten. De Heer Ws. kan dit naslaan in het Zeitschrift für Bautcesen, hetwelk onder redactie van G. Erbkam, sedert 1850 te Berlijn geregeld verschijnt, en alle officiële mededeelingen van regeringswege opneemt en bekend maakt.</p>
	<p>Wat de Heer Wintgens had willen bepalen omtrent den vorm der zalen zou jnist naar het gevoelen der commissie de kunstenaars de noodige vrijheid benomen hebben. Bovendien zou hierdoor de ontwerper omtrent de beide &apos;hoofdvoorwaarden der zalen van te zijn goed voor het gehoor en het bespreken, geheel onverantwoordelijk worden gesteld, &apos;daar deze eigenschappen alleen gevolgen zijn van de inrigting en den te kiezen vorm.</p>
	<p>Noch omtrent don stijl, waarin het gebouw zal worden gesticht, noch omtrent de grondvormen der zalen of het plan van de vestibule en den monumentalen trap, heeft do commissie iets bepaalds willen voorschrijven; juist in deze zaken moet aan den kunstenaar de meest mogelijke vrijheid gelaten worden, want hierin kan hij zijne fantasie doen werken en zijne talenten doen schitteren. Indien alzoo de commissie hierin den wensch van den Heer Wintgens ware gevolgd, dan gelooft zij wel met hem, dat er grooter verscheidenheid , maar geene meerdere bruikbaarheid zou worden geleverd en het gevolg zou dan zijn, dat de huishouding der Staten-Generaal zich zou moeten schikken en regelen naar het tlan en de indeeling door den architect gegeven ; terwijl de commissie van de beschouwing is uitgegaan, dat de architecten hunne plannen moeten inrigten naar de behoeften der Staten-Generaal. Ten laatste vermeent de commissie te moeten doen opmerken, dat zij op grond der ervaring voorgesteld heeft, en welk voorstel blijkens het programma is aangenomen, om goene uitgewerkte plannen, maar alléén duidelijke schetsontwerpen te vragen; daar toch de ondervinding in deze heeft geleerd, dat hoogst zeldzaam een bekroond ontwerp in al zijne deelen geschikt wordt geoordeeld voor de uitvoering, maar steeds in den regel meer of minder diep ingrijpende wijziging moet ondergaan. Hiertoe is bij een schets-ontwerp veel meer ruimte gelaten dan bij een in alle deelen uitgewerkt plan. Door deze voorschriften heeft de commissie gemeend de taak der ontwerpers te vereenvoudigen en do gelegenheid open te laten om veel gemakkelijker, zoo noodig, de verlangde wijzigingen in eenig bekroond antwoord aan te brengen. Misschien is het niet onbelangrijk hierbij te voegen, dat in het te Pary&apos;s verschijnende maandwerk /.Revue de I&apos;architecture et des Travaux publics,&quot; onder redactie van C. Daly, arehit. du gouvernement, het programma van het te bouwen paleis in zijn geheel is opgenomen in het slot-noinmcr van den jaargang 1864. Dc Hoer Daly wekt zijne lezers &apos;&lt;V tot mededinging naar dc uitgeloofde premien; hij noemt hot programma «simple et beau&quot; en de belooningen «raisonnable.&quot; Die korte maar goedkeurende woorden van een é_._i._---_sc/i deskundige zijn voor de commissie van meer gewigt dan al dc kwetsende, vcrdachtniakendc en kleingeestige opmerkingen van landgenooten, tot heden openbaar gemaakt. Trouwens ook deze zaak geeft het vernieuwd bewijs, dat in ons gezegend vaderland de bouwkunst nog altijd wordt gerekond tot de onderwerpen te behooren, waarvan iedereen zich geregtigd acht mede te spreken. Gaarne gunnen wij onzen landgenooten die vrijheid, doch waarschuwen bescheidenlijk voor het misbruik, dat er uit dreigt voort te vlooijen, wanneer zelfs in &apos;s lands vertegenwoordiging het voorbeeld van ontijdige inmenging in zaken gegeven wordt, die beter in een congres van architecten en kunstenaars zouden te huis behooren. De Heer Wintgens duide het daarom der commissie niot ten kwade, dat zij aan z&apos;y&apos;ne opmerkingen weinig waarde hecht, maar toch de vormen der welvoeglijkheid heeft willen in acht nemen, door cene gemotiveerde wederlegging van hetgeen bij sommigen in den lande aanleiding mogt geven tot verkeerde opvatting en scheeve beoordcehng. Het bel_g vin het onderwerp maakte het haar daarenboven tot pbgt de zaak in het openbaar te behandelen, en met hare namen to bekrachtigen, opdat iedereen tevens kunne weten wie de zoogenaamde deskundigen zyn die de Minister vereerd heeft met de taak hem in deze voor to lichten. Amsterdam, &apos; Get. J. F. METSELAAR (Rotterdam). 29 April 1865. r W. N. ROSÉ (&apos;s Gravenhage). ,i A. N. GODEFKOY (Amsterdam).</p>
	<p>(*) Er is maar ééne zaal voor den ministerraad in het programma gevraagd, en dus heeft de Heer W. hier reeds wat hij verlangt.</p>
</text>
