<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGTBANKEN VAN KOOPHANDEL.</title>
	<p>7 A-M ereen_*ng yan en voor Nederlandsche Industriëlen is 4; regtbank ecu adres bÜ de regering ingediend tot herstelling van bestaan0nw koophandel, op den voet zoo als die in Frankrijk *&quot;thans geacht l aanzoe&apos;c uitgegaan van eene corporatie, die ten deele ***h.en tyj- &apos; wordt de belangen van den handel te vertegenwoordigen, J^erzoetpn S,-&apos;S-g Seno -om do aandacht er op te vestigen en te k 2&apos;in in bZ TVeire eenc inwilliging daarvan, ons toeschijnt °P^kelik _____Zf ecntr.pede «.tapleging. Het feit zelf is ,a en, i &apos;_ aanduidt eene rigting, die, naar wij meenen &apos;lid a land&apos; geeno talryke aanhangers meer heeft. Er was een Hir», &apos; m OnS , do Galloman&apos;s. de zucht om aan onze «_a_u,,. zo° veol m°gellJk te ontleenen, in hoog aanzien stond. Onze f... draagt daarvan de sporen. Voor de meesten onzer wetboeken wa*&quot;*„.._ anS(;ho het model, dat men veelal vrij getrouw heeft gevolgd. tot n am,c .lland echter heeft men zich weten los te maken van die zucht ♦an wet&quot;18&apos; en zo° met der daad on2e zel&amp;tandigheid op het gebied oTl&lt;heu. el&quot;ng nog niet zeor sterk is gebleken, verschillende aange. Ne %^ vervormingen duiden toch aan dat men van zins schijnt _ °P wc?* rCgelin£ te wagen. Ee« nieuw wetboek van strafvordering ring in bnilar do wetgevende magt, een nieuw wetboek vanregtsvorhfs eene ,ow. Kl *- en&gt; ziJn do geruchten te vertrouwen, dan zou men „k&apos; du &quot;IJZ&apos;-nS onzer strafwet te gemoet mogen zien.. Op het oogenu^enallp zoodan _ streven naar zelfstandige bearbeiding onzer regtst diogG 3prako 1S&apos;bevroemdt llot °ns des te meer een terugtred v.&apos;Mwiidr. °IIS .vederoux voert tot het Pullt&apos; waarvan wij ons schijnen ulJ,T»nho. /oodan- verschijnsel achten wij bedenkelijk, niet omdat Won«ent . °-etothet andero uiterste vervallende, tot geen prijs iets U _*W bp .t Wlllell mvoeren Tan hetgeen ook in Frankrijk, en omdat t» «lsten- &apos; ere aan de behoeften Tan onzen landaard pas- V-.&apos;1-v.a_.v8&apos; Waar Z&apos;J ook te huis beboore&gt; achten wij der overv. &apos;»• Wi- i &apos; mit3 ziJ in eene wezenlijke en niet vermeende behoefte _* k°o?h!_-- itWljfelen echter of dit het Seval is met de regtbanken r?8 niet v . m zlJn door do motieven van het straks bedoelde &gt; reBtb t dwaling overtuigd. &amp;_ deben van kooPhandcl» dat is t» zeggen, de instelling Vtste deel B&apos;mS °n DC3liss&apos; _ van handels-geschillen voor het &quot;Steiloor. aan kooPncden werd opgedragen is eigenlijk van Ita- S* . eenwse.f.&quot;*g&apos; Eon der scür&apos;Jvers over den regtstocstand van het B.i s (conSl i &apos; Mnrator*&apos; maakt gewag van zoogenaamde handels&apos; n- öeze r mer.catorum) als bestaande in de meeste handeldrij vende ■*.m&apos; daarvan ?s , re regtspaaak vormde een gebruik, eene handelscos N» 2&apos;J voor _ kooPliedenzoerJaloersch waren. In de meeste keuren li. m°t dp toekomst in stand gehouden. Dit verschijnsel hangt &apos;1 _ \de h ganschen aard van het oorspronkelijk handelsregt. Im*&apos;.]) n.&apos;en . « daartoe niet in geschreven wetten, doch grootendeels \__*&apos;Ve toe •&apos;Cr t 0 - assmg &apos;n g°val van verschil, de kooplieden alleen aan d.. j«t&apos;-k4oov|?rtrouwden. Toen dat zoogenaamde costumier regt ook in W&quot;. een&apos; nS hetgeen volgens A. ïrcméry ongeveer tegen het einde &quot;&quot;d. °°rBP n. P&apos;.^s BreeP&gt; rloeide daaruit voort eene regtsbudeeling die Ntip^n n__.nB n&apos;e* verloochende. Dc handelsconsuLs werden nu bekend &apos;n £°nsui3 _e Van Conservateurs des privileges des foires, later onder dien bieten S taareüands. onder welke beide benamingen zij voorkomen _le_.aa« die ilan ,1563 en 1673- BiJ do wet vau 24 Augustus 1790 Sc!, Steeven •lns voor net eerst de naam yan Tribunal de Comöe_ Vvl:tboek&lt;!n SiDtS dion is in Frankrijk in het daar vigerend Nsta k°rte h-° .. omen en onverandeid blijven bestaan. •&quot;I.t.&quot;l&lt;iTanhetS .3cbe beschouwing hebben wij noodig geacht tot juist l*l^-!&apos; w°rden lozlgt-unt&apos; waaruit onzes eracjitens do bedoelde instel- „pr&apos;jk reed n°uwd&quot; ZÜis oene Plant van uitheemschen oorsprong, v^lt3 Tere.n_ef .Tro -.&lt;* _ overgebragt en na lang tijdsverloop met dat &gt;*&lt;._, öiet !rp„rA&apos; Wari) llet helloud dier geheel exceptionnele regts; »».„■ Wj bet. &quot;? °P het volksbewustzijn, ten gevolge van aloude r&apos;n.t, . &apos;*ap b_iJ • n zeer of Incn b&apos;J de voortgaande rigting der t,&quot;&apos; w&apos;S lang nietr m het leven zou hebben geroepen. Het handelsregt -^ Bsir!r beBt__m meer een afgesloten geheel van gebruiken en regel&apos;St in8 te komP-&quot;eBT-cchts behoeft te kennen, om tot eene rigtige »r &quot; iil &apos;J de ean?i. neemt veeleer eene eigene oorspronkelijke &amp;!&gt; f!-Van elder, r-tswetenschap, en wordt beheerscht door begin- JC3 ; ««lüke KAf10.^!! worden opgespoord en ter toetse gebragt. Eene te?4&apos; d; Wezen &quot;??I.S ontleelld aan het handelsbewustzijn kan som- ,t sl _in &apos;e zonder ben !S,.mcestal onvolledig. Dit bezwaar ontgaat nielv«&quot;4 erf K*oe«t te - J Toorbereiding, naar regts-beginselen eeno C stcll„ lliJkheidso-!eVe? Eu in werkelijkheid slechts zijn gezond ver- HbF^ddpi &apos;m een» -?e raadP1eegt. Wij zouden zelfs meer vertrout-eride ï rade -Praak&apos; waarbij men alleen met deze beide *ol&apos; dat tUur der IS. geSaan d»n in een vonnis, dat na de bloot fr» W&quot;&quot;oodi&quot;ii._e n„ v . 00rscbr&apos;ftcn is gewezen. Tien tegen een is d_e l*Jk e. e« zeer te 6 J wetskennis scheve voorstellingen ten ge*»__■*« n,mot gemakl. eiBt, Zegt de Du&apos;tsche civilist Hugo,dat deregts*«ik .elV_k _.nt te Tp^: Jker °P is geworden, sints ieder burgerman _ &apos;n». 5. «iet o_.-.aalU I)it bewij»t niet dat hare kennis zoo V-. 6 Wp7&apos;Jdea die .1 ,2?° «gewikkeld is gemaakt, dat slechts ki._ .cnt^itin9chap &quot;an _ g kunnen worden. Het bewijst alleen, &quot;&quot;&quot;Büg. . &apos;*. heeft • Te-St hare beg&apos;nseh_, hare bronnen en loePassina nr,A-lnïtsdien eiSen studie en voorbereiding tot &quot;00&lt;«akelijk zijn. Wie toevallig het theorema van</p>
	<p>Pythagoras kent, is daardoor nog geen wiskunstenaar; evenmin is ieder die weet, dat acceptatie Van ech wissel tot zytie betaling vctpligt «en regtsgeleeïde. Even ongerijmd als het streven van den eerste zijn zoude om alle wiskunstige vraagstukken langs den weg van het natuurlijk verstand op te lossen; even zonderling js de posSie van den tweede, om alle voorkomende gevallen met behulp van een zoogenaamd regtsgevocl te beslissen. Men werpe ons niet tegen, dat de gewoonte bij zoodanige uitspraak een afdoend rigtsnoer zijn zal. Ook als men de kennis dier gewoonte als by iederen kC-ciplhaü bestaande aaüiiecm., mag men niet nit het öög verliezen, dat onzo hand.&apos;„.wetgevingniet toelaat, het gebruik als uitsluitende regtsbron te beschouwen. Wel moet het streven van den handels-wetgever zoo veel mogelijk zijn, om de erkende handcls-usantie tot wctvoorschrift te verheffen, doch neemt dit niet weg, dat in vele gevallen tusschen de strenge regtsbcginselcn en de leer der costumen een conflict bestaat, en juist dan laat de uiterlijke kennis der gewoonte den koopman, die uitsluitend daarbij te rade gaat, in den steek. In het bij ons te lande nog altijd onafgedane vraagstuk van den jury vinden wij vóór onze bewering een afdoend beV/ys. Wat Napoleon zeide dat men om regt te spreken slechts het zesde zintuig, het geweten behoefde, gaat misschien voor het strafregt, naar onze meening geenszins voor het civiele regt door. Onder het bereik van ieder beschaafd man valt de kennisneming yan een straf baar feit. Of iemand eeno handeling al dan niet gepleegd heeft, is eene bloot materiele vraag, voor de oplossing waarvan men slechts onbevooroordeeld uit zijne oogen heeft te zien. Verder gaat de pligt van den gezworene niet, omdat de beoordeeling der regtsrubriek, waaronder het aangoklaagde feit valt, aan zijne cognitie is onttrokken. Met de beschouwing der feiten is echter bij eene civiele procedure dc Jaak slechts ten halve vervuld. De moeijelijkheid vangt aan, waar het noodig is de als bestaande aangenomen feiten binnen liet passend regtscadro te brengen. Zoo men dis moeijelijkheid te ligt telt en zijn licht ontsteekt bij hetgeen in dergelijke gevallen zoo wat gebruikelijk is, dan loopt men gevaar eene hoogst oppervlakkige regtspraak te verkrijgen, waarbij noch de justiciabelen, noch de eischen eener goede regtsbedeeling zouden winnen. Dat men niet al te ligtvaardig met zoodanige gelijkvormige toepassing mag omspringen, is eene van ouds en reeds bij den zamensteller der Romeiusche regtsbronnen erkende waarheid. Elke zaak heeft haar eigen karakter en eigendommelijk aanzien, ontleend aan feitelijke bijzonderheden , die op do eindbeslissing dikwijls een overwegenden invloed uitoefenen. Al dio détails juist te groeperen, hunne onderlinge waarde te bepalen, ze tot één beginsel terug te brengen, is niet de taak van den koopman, die alleen het feit, maar van den jurist, die tevens het regt kent. Eene wezenlijke dwaling, voorkomende in het gemelde adres, dat namelijk de handelsregter in de eerste plaats is zakelijk regter, achten wy hiermede wederlegd. Zeker beslaan de feiten eene eerste en voorname plaats in het handelsgeding, maar zij doen dat in ieder proces, en in dat over een handels-onderwerp niet meer dan in ieder ander. Waren de feiten geïgnoreerd, het vonnis, dat immers daarop moet zijn gegrond, zou belagchelyk zijn, doch zoo de regtsbeginselen waren voorbijgaan, zou de uitspraak aan een niet minder groot euvel mank gaan.</p>
</text>
