<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 16 Januarjj.</title>
	<p>Bfl kon. besluit van 14 Jan. is benoemd lol griffier der arrond.-regtbank alhier de heerm&apos;. H. .P. van Kaalhoven, ihans subsliiuul-griffler bij j die regl bank. &apos; — De minister van binnenl. zaken heefl Ier kennis van belanghebbenden gebragt: 1°. ,dat tot opleiding voor telegrafist bij de diensi.van.den rijkstele- i graaf, na vergelükend ouderzoe.k, ongeveer twintig leerlingen zullen worden toegelaten, &apos;om le Amsterdam onderrigtle ontvangen; voor hel verge-! lijkend onderzoek , om als leerling le worden toegelaten , moei men zich | .uiterHjk den 25?le» Junij 1868 bij het dep. van binnenl zaken aanmelden; met een op zegel gesehreven adres, bevattende naaiiwkeurige opgaaf van I Inaam, .voornamen en woonplaats; 2°..dat bij den j-ijksielc&apos;ïraaf, na verge- j Igkend onderzoek, omstreeks twaalf klerken zullen worden in dienst ge-I steld; voor het vergelijkend onderzoek om als klerk te worden benoemd, | moet men zich uiterlijk den 5&quot;&quot; Mei 1868 bij het dep van binnenl. zaken aanmelden; mei een&apos;op zegel geschreven adres, bevallende: liaauwkeurige opgaaf-*van - naam ,. voornamen én woonplaats. De bewijsstukken , die bij de j aanvragen overgelegd moeten worde,n , .worden door de Staatscourant op-i . gegeven. — ;] ii .eene algemeene vergadering der jHpIlaudscheiijzercn spoorwegmaat-schappij is met algemeene stemmen beslole,n tot eeneiverauder.ing van statu-: , ten, tengevolge .waarvan de. balans voorlaan .ter. kennisneming .van&apos; aandeelhouders .zal liggen acht.,dagen ,voor. de jaarlijksche.,algemeene vergadering, • die gehouden wordt in de laatste week,van Maart. — Commissarissen van ,de maatschappijivan weldadigheid hebben aan den ? lieer A. F. Eilerls de Haan, pred. te Noordwolde, die eersidaags naar Ter- &lt; naard zal vertrekken, als blijk van erkentelijkheid voor de~door hem aan de maatschappij betoonde belangstelling, eene zilveren bokaal len geschenke aangeboden. ~ — Naar men verneemt is door de heeren Leemans, ingenieur van den watersiaat, Niersirasz ,• kapitein der genie, en m&apos;. Mulder, lid &quot;der geriep. stalen van Noprdbrabant, concessie gevraagd voor den aanleg van een spoorweg van Vughl naar Tilburg, uitgaande.van, hel .stationsgebouw ie Vughl. — iMen maakt ons. zegt de N. R. C., de .opmerking, dat&apos;aan onze v&apos;cr-l schillende rijks b&apos;eiaalkanlorcn sedert de laatsle 6 jaren niet anders dan &apos; nieuwe centen werden uitgegeven, terwijl ze hier en daar even gezien wor. den en dan geheel verdwijnen&apos;;- om pla&apos;ais ie maken voor de Belgische centen, die, zoo dikwijls geweerd ,T legen woordig weder &quot;•&quot;geheel iiilaudsche munt zijn gewordeu. Wij deelen deze opmerking mede, om hel publiek indachtig le maken op de onmerkbare, maar niet onaanzienlijke schade, die door deze toegeeflijkheid geleden wordl. .:, I j •• — In de week van 5 lot 11 Januarij hebben zich geene gevallen van vec-lyphus in het rijk voorgedaan. — Te Naaldwijk zijn eergisteren bij de aanbesteding van eene aldaar le bouwen r. k. kerk en loreu ingekomen 24 billenen. De minste inschrijver ,,&apos;!.lV?\.le Naa|dvvijk, is voorloopig aannemer geworden: voor de som van ƒ53,900. ...■.•, &quot; -v. i»-.! •■••■ •&lt;*■ &gt; . j ,: — Men meldt uil Roiiprdam: De nsdam, welke in de laatste dagen de vaart door de Noord-Geul zoo zeer belemmerde, is losgebroken en weggedreven. Dientengevolge, is het stoomschip fine van Hellevoeisluis opgekomen, zonder vertraging door het ijs ondervonden Ie hebben. Ook een zeilschip is te Schiedam aangekomen. De Banger is tengevolge van bet Ijs en de mist op de punt van de Oude-Maas legen den vasten wal aan den grond geraakt. &apos;&apos; ...... ° — Te Amsterdam is gisteren avond eene 77 jarige weduwe in hare woning, zwaar gewond op den grond liggende, gevonden.&apos; Naar hel gasthuis overgebragt, overleed zij&apos; spoedig. Een&apos;jongeling&apos;Van&apos; 18 &apos;jaren ; bfl haar inwonende, heefl zich&apos;, als &apos;den dader van bel misdrijf, ïri handen ■der jtisinie gesteld. &apos; --•: ■ .; •■■■&apos; •■ ...■•&gt;&quot; : i ,-.:t-.-&lt; i — Te Amsterdam is Zondag avond in het Paleis voor Volksvlijt hel Driekomngenfeest gegeven op&apos;eene wijze, &apos;die&apos;aan de oude vaderlandsche&apos; gebruiken op den 6««; Jan. herinnerde. .&apos; Hel&apos;irekkeii van de koningsboon, de verlichie sterren; de huldeblijken aan&apos;de DrVKoningen en het oude Hollaiidsche Driekoningenlied, geen van&quot; deze all.ên was vergelen. Ofschoon ieder der deelnemers twee ol drie malen trekken moest&apos;en zich in de groole zaal &apos;ruim 1300 menscheu bewogen, was de orde&apos;bewondereuswaardig.- Teu&apos;sloile bekwamen zy, die door hel lot lot koningin waren aangewezen,&apos; de&apos;eerepnjzen: J\». 1 *n 2 elk eene fraajje bronzen beeldgroen&apos;, J\». 3 twee kostbare Japansche .vazen.. • : *, ■ ; ■ • — Uit Deventer meldt men dat door hh. curatoren van hel athenaeum ter vervulling, van het hoogleeraarambt in de Ned. laai&apos;en geschiedenis. .opengevallen-door bet omslag, verleend aan d&apos;. van Violen, aan den gemeenteraad zijn voorgedragen d.e hh. J. Jo.igeneel,: pred. ie Uurwenen, en ,Ur. A. G. Kok, rector aan het gymnasium te Doesburg. •-&apos;. - — Te Middelburg had in de vorige week een zeer eigenaardig feest plaats. De voorzilier der vrijmetselaars-loge, de heer W. J. Muller,-gaf dit feest bu gelegenheid van zfin 60&quot;=» jaardag aan een 60-tal arme weduwen, waarvan de jongste 75 jaren lelde, ep aaii de weezep der .beide hier bestaande geslichlen, le zamen 200 personen. De bak van den schouwburg was te zamen met het looneel in ééue zaal herschapen, welke eenvoudig en sierlijk met vlaggen was gedrapeerd. Na ruim en rijkelijk &apos;onthaald te zijn, werd er eene tombola geopend ten behoeve van de weduwen , waarvan de prijzen bestonden ,in yersqbiljende kleediiigslukkcn en dekens,.lerwfll aan een aantal der jongste weezen fraaije premenboekjes werden uitgereikt.</p>
</text>
