<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VADERLANDEN ORANJE. Door de Kiezers-Vereeniging is besloten, als Caiididaten voor hel Lidmaatschap van de TweedeKamer der Staten-Geiietaal, bjj de verkiezing op | Woensdag den 22sten Januarij a. s., voor hel kiesdistrict Leyden, aan te I bevelen: de Heeren ! P. H. Baron TAETS VAN AMERONGEN ER OTTO Baron VAN WASSENAER CATWYCK, Leden van de onlangs ontbonden Tweede Kamer. Namens de Kiezers-Vereeniging, KNEPPELHOUT VAN STERRENBURG, Voorzitter. Leydek, 10 Januarij 1868. J. IIOLTZ, Secretaris. | GRONDWETJN KONING. ! De Kiesvereeniging Grondwet en Koning, overtuigd dat het onder de I tegenwoordige omstandigheden hoogst wenscheltjk is naar de Tweede Kamer i van de Staten-Generaal mannen af te vaardigen, die geheel vreemd aan de j politieke geschillen van de laatste jaren, te gelijk waarborgen opleveren, | dat zij zoowel de hoofdbeginselen van onze schoolwet als de beginselen van eene voorzigiige en geleidelijke ontwikkeling der koloniën zullen verdedigen, ; wenscht voor de verkiezingen van 22 Januari a. s. aan te bevelen: Mr. J. L. DE BRUYN KOPS, Hoogleeraar aan de Polytechnische School te Delft. Jhr. Mr. H. VAN ALPHEN, Oud-Referendaris bij het Ministerie van Koloniën. &apos;■ Namens de Kiesvereeniging voornoemd, R. FRUIN, Voorzitter. I Leioek, 10 Januari 1868. J. VAN HEUKELOM J., Secretaris. DE KIfciSVEREEINIGUNG ;;; het aigemeen belang stelt tot Candidaten vo.or de .Tweede Kamer de Heeren-. Mr. J. L. DE BRUYN KOPS, Jan U:;;ï •sa • I&gt;| ;: o ■: ■tv ■&apos; •&apos; ■&apos;t . &apos;■■ ■. ■ . Hoogleeraar aan de Polytechnische School te Delft, en Jhr. Mr. H. VAN ALPHEN, Oud-Referendaris bij het Ministerie van Koloniën. GROOT VOCAAL EN IXSTDMNTAAL&apos;COMIBT&quot;, TE GEVEN DOOR DE DILETTANTEN-VEKEENIGING, op &quot;Vrijdag 17 Januari, des avonds te 7 uren, XX DE STADSGEHOORZAAL.. Programma&apos;s en Toegangkaarlen a ƒ 0.99, zijn te verkrijgen bij de Boekhandelaren SCHREUÜKR &amp; VAN BAAK en, op den Concertavond, aan de Zaal. &apos; &apos; -V Door onverhoopte verhindering van Mejufvrouw ZAIVARDI, zal in hare plaats optreden de Heer J. begaafd Dilettant, mede uit &apos;* Hage. scnovwßvna te leiden} De Tooneelislen van den Amsterdamschen Stads-Schouwburg, onder directie van I.OOBOL, TJASINK &amp; PETERS, zullen de eer heliben te verloonen: op DINGSDAG 31 Januarij IS6S, UMEREK BIILDEI. IJSKODDIIIARTKI. I Drama in 4 Bedrijven en een Voorspel in 1 Bedrijf, naar het Fransch van Th. Barrière eu L. Tln hou si Te Parijn ontelbare malen opgevoerd. Hel Voorspel speelt 2400 jaren vóór de handeling van het stuk. GEVOLGD DOOR: EEWE JALOERSCHE VROUW. Blijspel mei Zang in 1 Bedrijf, naar het Fransch van T. Barrière. Aanvang ten 9 uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loces ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒl.—, Gallerij&apos;ƒo.so, Achter-Gallerij ƒ0.30. Plaatsen lijn te bespreken op Maandag 20 Januarij en op den Speeldag Tan lO—l uur.</p>
</text>
