<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Januarij.</title>
	<p>Z. M. de koning-groolheriog heeft&apos; den heef &apos;II.&apos; Boonders vroeger marine-officier en laatst havenmeester van hel kanaal&apos;vaii Voorne benoemd lot kominaudeur der&apos;orde van de Eik&apos;èiik&apos;roon.ö - v : &apos; • ,&apos; — Door Z. M. zijn benoemd: &apos;lot griffier bij&apos;hèt&apos;k&apos;amongcrest le Woerden de heer mr. T. G: A. Slingeland, advocaat le Leyden;&apos; lol griffier bil bei kamongeregt ie Helmond &apos;de heer \. G &apos;L. A. Hei.kelman; cand notaris en beeedigd klerk Ier griffie van de arrond-rcgibank Ie &apos;s llcrlo»enbosch; tol griffier bij hel kantongerest ie Tholeii de lieer jh&apos;.m&apos;. J. Schunrbeque Bocge. advocaat «ie I&apos;s Grav&apos;éiihage; lol&apos; griffier .bij&apos; her kantohgeregt ie Oudenbosch de heer in&apos;. A.&apos; Hoeih, ad&apos;Ocaai tè Groningen; en lol procureur bfl het prov. geregtshof in- en de arrond -regtbaiik&apos;-te Groningen de beer mr. Th. Haakm&apos;a&apos;Tresling, advoca&apos;u te Groningen. ~ ;V*J -.*•&apos;■=&quot;&quot;••&apos;■ — Tot notaris le&apos; Bcrchem is benoemd&apos;de Ijeer H.&apos; A. U. Bijvoet, candnotaris aldaar. * &apos;&quot; &apos; &quot;; &quot;* &apos; ■ &apos;\:\ &apos; &apos; — &apos;L. ,M.&apos;heeft goedgevonden aan den.ritmeesier der cavalerie L A Greve thans op iion-aciiviieil/op zijti&apos;verzoek cëii eervol ontslagtuit de militaire dienst le.verleenen.&apos; &apos; &quot; &quot; —••:••■&lt;•-■. .*. —- i . : ... „. — Bij beschikking van den minisier van koloniën; van ,14 Jan., zijn de cinle ingenieurs A&apos;. J..Crommelin ,-W. G.Jlulock i.-. van der .Vlies en P. A. de Teyfer. gewezen kweekelingen der voormalige,kon. akademie te Delft j ; en W. F. Heskes enl. J.: Brevet, gewezen kweekelingen der polytechnische | school le Delft,-gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van I Ned. Indie&quot;, om le worden benoemd tol.aspirant-ingenieur bfj den waler: slaat en de burgerlijke openbare werken daar le lande. . - i — De monilor.efe Panter, voor rekening van hel Ned. gouvernement bij de heeren Laird le Birkenhead-(Engeland) in aanbouw, is den 14&quot;1&quot; dezer met goed gevolg le water gelaten. — Door dekiesvéreeniging «Vaderland en Koning&quot; alhier zijn als candi; daten bij de aanslaande verkiezingen gekozeii&quot;i,jh&apos;V de&apos; &apos;ftasembróo&apos;t &apos;enjhr. j.van Sypesiein, leden der ontbonden kamer. De kiesvereeiiigins «Nederland&quot;&apos; heefl&apos; als zoodanig gekozen de&apos;hh jh&apos;. dé Koek&apos;,&apos; oti&apos;rt directeur van hei &quot;kabinet des koning, en jh&apos;. van der Wijck, oud-raad van &apos;.Néd.-Indie.&apos; — Twee bewoners vari Bijnsburg, be&apos;deii ocbiend van Leyden door het Haagsche bosch komende, ontwaarden - iu bet kreupelhout een aanial zilveren voorwerpen. :Bij&apos; nader onderzoek&apos; iV gebleken; dal die voorwerpen afkomstig zijn van den diefstal uit de r. k. kerk te .Wassenaar en .door den dader,;dic, zoo;a!s(men weet, reeds in hechtenis is genbmen , aldaar onder de sneeuw waren verborgen. ; &apos; &apos;</p>
</text>
