<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•v SINGERS NIAIMACIIINEN. Wlrf I Jlfit e Ondergeteekende zal zijn verblijf alhier nog- met eenige dagen g ZrY\jF\ _ ° G. J. DAK E, van Rotterdam. j «Qi|jlP Ij Bplffifjf|jgggSig Aalmarkt, bij Mejnfvrouw Wed. KBEPS Hl.Mi--J:,i&gt;_pJW Bierbrouwerij |XX Schwecliat&quot;, van A. DREHER. De Ondergeteekenden hebben de eer aan liefhebbers van een fijn glas Bier te berigten dat de Heeren K. 11. ISURföEBI KIST EK (Breedestraat), P.C MAKS (Sociëteit Minerva) en 11. SCH_IISSÏ_I_ (Trasmolen, Nieuwen Rijn) te Leiden, van hem ontvangen hebben, de eerste bezending van het H? f*IITI7 Wl W&apos;IUWH 11 f W II fttll il_ w iftllfill lffl_ll9 bekroond op de Parijsche tentoonstelling onder den naam van „Bierre de Vienne.&quot; STAÜDIGEL &amp; OTTERBEIN, Amsterdam, Januari) 1868. Importeurs van liet »Echte YViener Bier&quot;. ECHT WIENER -BIEB.Ü ... . . ■ . Ten einde aan de aanvragen van verscheidene onzer begunstigers te voldoen en ten gerieve van het geachte publiek te Leiden, heeft zich de Heer H. SCHUD KI Mi. (Trasmolen, Nieuwen Rijn) met het afleveren op flesschen belast van het wereldberoemde Wiesier Bier van /_. I) REU EK, door ons geïmporteerd. (De flesschen moeten allen voorzien zijn van ons etiquet, wij verzoeken hierop Amstebda». Jannarjj 1868. STAÜDIGEL &amp; OTTERBEFN. Uitverkoop wegens veilimnierSig. **&amp;&amp; Tan af heden zullen alle voorradige Goederen tot onderstaande SPOTPBIJZEN opgeruimd worden: ! 5/4 ongebleekt Katoen van . . . . . 7en 9 Cts. 6/4 gekleurd Bont . . . . . •. . . „&quot;. . 23 Cts. 6/4 » » ........ 12 » 4/4 Japonstoffen ... . ..■■.. .-:&lt; . r. 10. » 6/4 Schotsch Linnen voor Dames Hemden . . 17£ » 5/4 » .....:.&apos;..... 20 » 6/4 Echt Brabandsch Linnen 35 » 8/4 supra fijn Mermos ... ..... 52§ » 6/4 Cambrics . . . . 22£ » 5/4 zwarte Luster . . ....... . 25&apos; » 5/4 witte Shirting 9 » 4/4 zware Broekslof .&quot;. 26 &apos; » 6/4 Madapolams ........... 17£ » 4/4 zwaar Graslinnen 12 » 9/4 » ..• . . 30 » 6/4 half Linnen .&apos;V\ . 18 &quot;»* : 4/4 Amersfoort ......... . 14 » 5/4 Haarlemmerstreep 21 » 5/4 » ........... 18 » 3 els Katoenen Randdekens . . . ... . ƒ 3.30 6/4 Vriesch Bont .......... 26 » 3j. » Meubel » ...... » 650 Nog vele andere artikelen zullen a tout prix opgeruimd worden. Voorts een partij Wollen Netjes van 17£ en 20 Cts, Mouwen, Mofjes, Fichus, Handschoenen, Polsjes, zullen verre beneden fabrieksprijzen verkocht worden. J. H. VAN RAALTE. IN DEN GOEDKOOPEN WINKEL, Haarlemmerstraat tüsschen de Schagen- en Korte Paradijssteeg, K°. 433. Garen, Hand, Breikatoen, Saijetten, Agrement en Knoopen, zijn ook onder de uilverkoop</p>
</text>
