<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post PARIJS, Woensdag 17 April.</title>
	<p>April. Eemge dagbladen hebben berigt, dat de zoon van Keizer Napoleon naar de baden van Kreuznach zou worden gezonden. Dit wordt tegengesproken in eene mededeeling van den Constitutionnel van gisteren, onder bijvoeging dat de Kroonprins niet aan een gebrelf in het ligchaamsgestel, maar aan de gevolgen eener kneuzing van het eene been lijdt. — Sommige personen schijnen verwonderd over de lange beraadslagingen der commissien, belast om de wetsontwerpen op de drukpers en het regt van vereeniging te onderzoeken, dewijl deze ontwerpen reeds in het breede door den raad van state en den ministerraad onderzocht zijn. De reden daarvan is hierin gele_pn dat ,ïo regenngsplannen onder de leden der meerderheid altijd eraisw tV senstand ontmoeten. Echter meent men te kunnen verzeWS a?_ Set gouvernement niet alleen in het intrekken dezer plannen niet zal toestemmen maar ook de verdagmg daarvan niet zal vergunnen -Men meldt, dat, behalve den foniug en de Koningin vfn Po..* tugal, in den loop van dezen zouter Paras zullen bezoeken de Keizer en de Keizerin van Rusland ■, de Keizer van Oostenrijk, de Koning van Pruisen en de Koning van Italië. — De Heer Peyrat, hoófd-redacteur van de Avenir Nationai-, is tegen Woensdag aanstaande voor de regtbank gedaagd. — De Italiaansche generaal Govohe, een adjudant van Koning Victol&apos; Emmanuel, dezelfde! die in der tijd te Berlijn het geheime bondgenootschap tusschen Pruisen en Italië heeft gesloten, werd dezer dagen gezegd uit Florence te Parijs gekomen te zijn, en dat gaf aanleiding tot uiteenloopende gissingen. Thans wordt berigt, dat hij niet te Parijs is, en geen voornemen heeft ol&apos; heeft gehad om er te komem . — De Italia doet de noodzakelijkheid voor Italië uitkomen, om zich niet in de buitenlandsche geschillen te mengen* Vroeger, toen namelijk het land nog niet in het bezit was van Venetië, was de o.rlog eene behoefte voer Italïe, omdat het niet onder de voortdurende bedreiging van de kanonnen van den vierhoek kon leven; maar thans, zegt zn, is alles veranderd; nu heeft het behoefte aan vrede. XT— De berigten omtrent den toestand der Koningin Maria van Napels, luiden zeer verontrustend. Zoodra zij weder in staat zal zijn bezoeken te ontvangen, zullen vele legitimïstische dames zich naar Rome begeven. — Üit Lissabon wordt aan de Patrie geschreven, dat de Koning en de Koningin van Portugal en de infant dom Augustus hertog vah Coimbra, den 25sten April die stad sullen verlaten. Zij zullen 2 a 3 dagen to Madrid vertoeven en daarna te Parijs komen. ê —De Onderkoning van Egypte, wiens komst te Parijs tot Junij is uitgesteld, rigt te Alexandne eene kweekschool voor de marine op*</p>
</text>
