<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>40-JASIGE ECHTVEREENIGING VAH G. MELCHERS, Oud-Burgemeester van Wehl Wehl, e_? 19 Aprü 1867. A. E. VOS. (9610) Hunne dankbare Kinderen en Behuwdzoon. Getrouwd: J. VAN BERK, Apotheker NIEWEDIEF, EN _17 April 1867. G. C. DAARNHOUWER. (9599) T.J°n°o PT-^f bevallen Tan eene DOCHTER, A. S. LAAN, geboren Vsfj IxKAA.-&apos;.. . , (ü()33&quot;l Amsteedam, 18 April 1867. Door Gods goedheid voorspoedig bevallen van eene DOCHTER C. D. WELLHSGHOFF, Geb. KLAPMEIJEfi. Amsteedam, 19 April 1867. (9640) Heden nacht ontijdig bevallen van een dood ZOONTJE HENRIETTE VAN BERGEN, geliefde Echtgenoote van (9626) Amsteedam, 19 April 1867. WILLEM PELGRÜM. Bevallen van eenen dooden ZOON, GUÜRTJE ZWAARDEMAKER, veel geliefde Echtgenoot van A. Pz. DE LANGE. Westzaan , 18 April 1867. Eenige en Ali/emi-eue Kennisgeving. (9603) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER T. SCHOUTE, YPMA. _Wobmeeveeb, 16 April 1867. (9411) Heden beviel van eene welgeschape_^ÖCï__!__OiLrSAßETH HELENA BIANCHI, geliefde Echtgenoot van Zwolle, 16 April 1867. K. H. THEPASS Je. (9611) Bevallen van een ZOON G. E. KEUSS, \geliefde Echtgenoote van Beveewijk, (9574) 16 April 1867. G. H. E^ZURLOHE. Heden ontsliep zacht en kalm, na een geduldig&quot; en smartelijk lijden, mijne geliefde Zuster SARA MARIA, tot droefheid van mij en hare Pleegmoeder. Amsteedam, 17 April 1867. M. PALESTEYN. Strekkende deze tot Algemeene Kennis geving zomvel binnen als buiten de Slad. (9622) Heden overleed onze veel geliefde Moedor CATARINA CAROLINA FREEDEKER, Wed. van den Heer H. L. SLUIJTER, in den ouderdom van bijna 64 jaren; diep betreurd door hare Kinderen en Behuwdkinderen. H. L. SLUIJTER, Amsteedam, 16 April 1867. Uit aller Naam. Algemeene Kennisgeving. (9612) NB. De Billard-Fabriek en KoJJijhuis zullen op denzelfden voet worden voortgezet. Tot mijne en mijner Kinderen diepe droefheid overleed heden mijne geliefde Dochter WILLEMINA CAROLINA, in den ouderdom van drie en dertig jaren. Wed. D. BOECKHORST. Haaelem , Geb. VAN HASSELT. 27 Maart 1867. Eenige Kennisgeving. Door buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. (9502) Heden overleed na een langdurend teringlijden mijn geliefde Zoon Ph. ZWART, in den ouderdom van ruim 19 jaren. 18 April 1867. Joh.. ZWART. (9609) Heden avond is alhier, in den ouderdom van 81 jaren overleden, vrouwe CHARLOTTA MARIA NUMAN HOLLAND, weduwe van den Heer Mr. ARNOLD RIETVELD, in leven Landdrost van het Graafschap Berg. Doesboegh, 17 April 1867. Eenige Kennisgeving. (9590) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond wegens het overlijden van mijne Echtgenoot GEERTRUIDA CHRISTINA SCHOLTEN, betuig ik door dezen mijnen hartelijken dank. Amsteedam, 21 April 1867- J. H. SCHAFFER. (9555) Voor dc vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden van onze waarde Moeder Mevrouw de Weduwe STOKVIS Geb. BÈZETH ondervonden , betuigen wij bij deze onzen hartelijken dank. Rotteedam, N. STOKVIS. 19 April 1867. S. STOKVIS. ___ (9608)</p>
</text>
