<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__i96o^ Mlll flf DEI» TE KOOI» Mooij. RAMEN en KOZITNS, zeer geschikt voor nieuw te bouwen ■HUIZE!-&apos;, Paneelen Deuren zoo goed als nieuw, eiken on greenen Balken, Vloer- en Sehotdeelen, eene massa ijzeren Huisaukers en Schoorsteenplaten, Kapspanten, Eoode, Blaauwe en Gladde Dakpannen, enz., enz. Te bezigtigen aan het voormalige Leprozenhuis , alwaar ook eiken Donderdag publieke veiling wordt gehouden. Aanvragen franco bij GEBRs. SCHOONENBURG, te Amsterdam. (8994) AMSTERDAMSCHKAIAAL HMEIWERIEI. ™Xï?™,b_?..ngenoomii Werk «orden gevraagd bekwame SSTEENBBOU WEU», voor het stellen van zware Betonblokken boven Water, alsook bekwame DUIKERS, voor het stellen van Blokken onder Water. Hoog Loon en vast-Werk worden toegezegd aan degelijk bekwame Werklieden. Adres den Heer DARNTÖN HUTTON te Velsen bij Haarlem. (9400) ƒ i®ö§ wordt gevraagd op goed onderpand, tegen 5 pCt. rente &apos;--jaars Adres onder lett. G. G., Halppostkantgor te Abcoude. (9419) MATIÖIALÏ HYPOf HEEKBAMK te Amsterdam. VWIBMIMSteTJ^vB zal worden gehouden op ?7r ii fof ,?■&apos;,; des Namiddags ten Ecu Ure, inhet Locaal het Odeon alhier. Overeenkomstig Art. 68 der Statuten ligt de Balans ten Kantore der Bank ter inzage van do Aandeelhouders. - ° u Het Bestuur der Nationale Hypotheekbank Amsteedam , Namens hetzelve, 3 April .1867. W. VAN SBEURELOSI, (9559) Secretaris. VERVOLG DETfERKÖÖPIIS IN HET LOCAAL MM W4WMMX,. ïliiigsdag- 23 April 18137. VOORiSiIB-DAG: Mangels, Persen, ongeschilderde Meubelen KABIfIDDA»: Koper-, Tin-, IJzer- en Blikwerk. Pendules. Klokken- en Horologiemakers-Gereedschaupen. Woensdag* 24 April. VOOR!.3BDDA«: Tapijten, Zaal- en Kamerspiceels, Lampen, enz. JVAfHBDDAG: Vrouwenkleederen. Houder dag* 2S April. VOORMBDDAG: Kantoorlessenaars, Brandkast, Vuurhaarden en Kagchels, Kookniachines, Winkel- en Pakhuisgoederen en Timmergereedschap, Schilderijen en Gravures. NAOTBDDAG: Lijnwaden. De Tapijten, Spiegels, Schilderijen en Gravures zijn MEDEN vm 10 tot 3 ure nog nader tejiezigtigen. (9555) MILITAIRE BAKKERÏT De Luitenant-Kolonel, G.rmzoenskommandant te Amersfoort zal op .rijdag den 3den Mei 1867, des middags ten 12 ure ten ziïnen Burele publiek HERBESTEDEN het leveren van: J o La._ EOODE of RHUN-TAI.W!., feig&apos;énd. minsten-. 77 )w:d per rand bnrV&apos;a d.ii°zak 3 „ ZEEUWSCHE&apos; TAÏIWKv v.^.ndc akutfrwa 74 pond r,i_ mud buiten den z\\_. 1| „ _rrkin3.-ft_ of Pruisische ROGGE, weg, minstens 72 pond per mud builen den zak. vDe gegadigden worden uitgenoodigd om zoowel op den omsla» waarmede het inschrij vin gsbillet wordt, ingezonden, als op de daarbij behoorende monsters hetzelfde merk te stellen, en dezelve op den dag der aanbesteding uiterlijk des morgens ten 10 ure op bovengemeld Bureau te bezorgen, alwaar de voerwaarden dagelijks van 10— 12 ure zsllen ter lezing liggen. Ameesfooet, den 17den April 1867. De Luitenant-Kolonel voornoemd, (9^89) , «EVERS DEYNOOT. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van WEST-STELLINGWERP zijn voornemens bij gesloten Billetten AAN TE Bf STEDEN: De levering van 500 Kubieke Ellen beste gezuiverde gewone RIVIER«RIND, volgens voorwaarden, welke door belanghebbenden ter Secretarie dezer Gemeente kunnen worden aangevraagd, alwaar de Billetten franco zullen worden ingewacht vóór of on 3en 12den Mei aanstaaude. Wolvega, Burgemeester en Welhouderen voornoemd, 17 April 1867. S. SICK.ENCA. ._ (9554) De Secretaris, S^SLEESWIJK. ÏÏIT DE HAND TSIOOP, OM DADELIJK fE AANVAAEDEN: Een BOTENVES-StlJfF, bestaande in een in 1855 nieuw gei bouwd HEERENHUIS, bevattende, beneden: 5 Kamers, Gang, .Badkamer niet toestel, Keuken met Wel- en Regenwaterspomp, Waschhuis , Wijn- en Provisiekelders, etc.; boven: 7 Kamers, Provisie- en Bodenkamers, ruime Zolders, etc.; voorts een MOESTUIN en WANDELING, te zamen groot 2% Bunder. Het een en ander is gelegen to Brummen (Gelderland). Nadere informatien zijn op Pranco aanvrage te bekomen ten kmtore van den Notaris VAN DEiBDUSgEN^te Brummen. (9552) |g||§gï|P Een ligte OMNBBUS voor 8 a 10 Personen, voor *s?lBaesKaeeen of twee Paarden, zoo ook eene bijna geheel nieuwe 6 Personen BAE-OTCB-ET met PATENT ASSEN, dito SOCIABEL, te bevragen met franco Brieven onder Letter C. Bureau Arnhemschc Courant. (9546)</p>
</text>
