<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN 6EBRS. BROUWER, ,„.,_,,J,S VERPLAATST NAAK DE WESTERMAEKT bij de Keizersgracht, LL 328. (9521) Er wordt ten spoedigste gevraagd een 3JURGER BSEBSJE, tusschen 20 en 30 jaren oud, tot verrigting vau huiselijke bezigheden in een klem gezin. Adres franco Bureau Handelsblad onder het motto Dienstmeisje. (9499) WOEDT GEVEAAGD mbl W spoedigste in dienst te treden, een fatsoenlijk BURi.fcH MEiSJIK .15 a 16 jaren oud, tot hulp in eene HUISHOUDING en eonlg Naaiwerk kunnende verrigten Adres onder Lett. Z. _. X., Bureau Handelsblad. (9541) HEN VERLANGT TiNIPOiIGSTE n een K.RUIDENIEBSWINH.EL een fatsoenlijk sterk JONGELING, tegen een aanvankelijk weekgeld van J 3. Zij die bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kunnen overleggen, adresseren zich franco met opgaaf van religie, onder de lett. W. 8., Bureau Handelsblad. (9221) ~ TAWRAAêr&quot; -.m?S^.^cdlSste wor&lt;ien gevraagd een bekwame BEHANGERSKNECHT en een JONGMAATJE. Adres onder lett. S. B. trance Bureau Handelsblad. (9428) Wordt gevraagd tegen 1 Mei a. &apos;s. eene bekwame KINDERMEID, tusschen 25 en 30 jaren oud, P. G., om met eea jong kind te kunnen omgaan. Hoot&apos;dvereischten zijn: zacht van humeur, met de wasch kunnen omgaan en strijken. Adres onder lett. E., S. met opgave waar men vroeger is werkzaam geweest, bij de Kantoorboekverk. E. C. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin, E 169, alhier. (9443) ER WORDT GEVRA&amp;GD „T„_2.l£;J.An&apos; e«n KOFPIJ en THEEWINKEL een FIKSCHE LOOPJONGEN, Weekgeld ƒl, voor verhooging vatbaar. Eerlijkheid 13 een vereischte&apos;. Adres met franco brieven met opgaaf van Ouderdom, en waar infermatien te bekomen zijn onder letter h- b., Bureau Handelsblad. (9513) 1- .fe zwal*e, omstandigheden wordt ten spoedigste TEE OVEE*4nF.-J n__3bo..e_!; Eone Affaire in KRUIDENIERS-; HOffl- EN-EISt-S- EN «HUTTËHSWAKEN, tegen een billiiken g gjn_In °cue rolkr«ie Buurt; dezelve kan ook door eens tt„.U AWi°rde. Het Huis voor een matigen prijs te °»lgl^MesJi^co_^r_LettLAI_S. Bureau Handelsblad. (9542) !»»•_.wr-l?.*^6? tetv«sti_en NUTTIGE en SOLIEDE ONwatrtan^t _ *£* »eh_eve van handel&gt; landbouw en nijverheid, rfwe™&quot; g\v.»&apos;t ±erilbeSteafeeB di° t6VeUS ZekCTe Wiasten zai M^E-DÏHECT_ril0-.Tin Pcr+S°°n evraagd, die geneigd is men. IKff™* taa&quot;an te wordea e» daarin leel te ne- Boekh. M!&quot;caOONl!VFrnT-v °»er d? iettT V&apos; CD&apos; bÖ de ___i__ll!£[av^L&apos;t&gt; &amp; _■_ Beurssteeg alhier. (9452) l^Mei^&apos;liX6 b,S^S^^^ lettzi&quot; b«d-B^h7ANDli!oufEE: &quot; &apos;». &quot; &quot; ~ — (9322) 94g Een&quot;JONG MENSCH, 19 ;,„. „_j . ~ en Brnketb-kkerij werkzaam /weLht &apos;v-k ? r-en in de Koekren, en zag zich gaarne g_ph^Ttl^l^l^ te BA-VB.ET-lAKKEHIJ.6 Eefl.cterp.l- M8* m eene Brieven o«der lett. W. W., bij &quot;In Ö»!1!&quot;™1 ,zich &apos;ranco N. Z. Voorburgwal, over do Mohteee &quot;mdelaar H- A&apos; HUIS II TOM TE BUUR met 1 Mei. bevattende 2 behaDo-e^ k- Meidenkamertje, Zolder, Eegenbak, Kelder en _ut_u_Tn&apos;. euk,eu&apos; boomen. Huurprijs 1 120. Te bevragen bij den ?£™ metJ™cl»t- NEN, gemeente Abcoude, in het Geif. Brieven rrgT^r^oEaangeboden bij fatsoenlijke Lieden in een toehuis met vrijen opera-,, een royaal gein.ubelecrde VOOR- en ACHTERKAMER rnft ACCOOBf, voorzien van Gaslicht en Duinwater, Huurprijs ƒ2O Brieven franco onder lett. A. C, bij den Boekh. N. W. STEAÜB &apos; Vijzelstraat bij den Heerengracht, X 553. (9431) &apos; BEDIENDE&quot; ÜP c?n ASSURANTIE-KANTOOR wordt raet Mei gevraagd een «LDIENDE voor Schrijf-en Loopend werk; minstens een paar jaren in het vak werkzaam en liefss aan de Beurs bekend T^He^slSMs-fdeaBoekhandel TanJ-H(SfL&apos;&apos; Goede HUBSSCHILDERS worden gevraagd n„ .-- j ,- SES______ _*Qmm&apos;m- SS&quot;^.Ü« (9444)</p>
</text>
