<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ST. PAUL M PACIFIC SPOORWEG, FE AFD Namens de Directie wordt berigt, dat do COUPONS der 7 pC Hyp. Obligatien (2-le Leening), vervallen 1 Mei 1867, worden betaal té Londen bij de HH. ROBERT BENSON &amp; C°. met £ 7 per doll. 3! en gedurende de maand Mei bij de Associatie Cassa te Amsterdai tot den koers van ƒ 11.80 per £ met .ƒ&quot; Sg.6o. (9474) _i.OJ[fel_&amp;E_RK_L-iRU_tT 0 und Ï.IMCTA_L__.A»ITfI.a. In Foïge Edictalladung vom 28 Marz d. J., wird auf Antrag de Interessenten der verschollene JOHANN JÜRGEN VOSS BRINK, aus Lechterke, von dem bis heute Nichts verlautet ist für todt erklart. Die Erb- und Nachfolgeberechtigten, welche sich bislang nich gemeldet haben, werden hierdurch wiedsrholt zur Anmeldung ihre Ansprüche unter der Verwarming aufgefordert: dass bei der Ueber weisung des Vermogens nach beschrittener Rechtkraft des Erkenntnisses auf Todeserklarung auf sic keine Rücksicht genommen werden soll. Quakenbrück, den 13 April 1867. Königlich Preussisches Amtsgericht Reisenbrück, . (9495) &apos; J. BRAMSENBURG. NEDERLANDSCHE HANDEL-IAATSGÏÏAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op WÖ&lt;*.-&apos;_ag 1 Mei 1887 van: 171/2 en \_ Kisten JAVA INDIGO, } liggendo 56 // 0 COCHENILLE,; aldaar, te KOTTERDAM o. Vr.nl.tr . Mei 181.7 -nn: 519/2 en \_ Kisten JAVA INBIGO, \ liggende 110 ii « COCHENILLE,(aIdaar, met voorbehoud bij tijdige aankomst de hoeveelheid Java Indigo met ongeveer 300 picols te vermeerderen. De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór hare gewone Najaarsveilingen van 1867 geen andere Java Indigo en Cochenille dan de bovengenoemde partijen aan de markt zal brengen. Amsterdam, 27 Maart 1867. (7445) H. A. BAARSLAG, J. SALM Jr., W. LEENDERTZ Gz., J. K. SCHOLTEN, G. VAN HEERDE en A. LANGERHÜIZEN, Makelaars, sullen op Maandag den 29 sten April 1867, des avonds na Zes ure, in het Lokaal UE hr IKKE GRomd, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, in Veiling brengen: N°. 1. Het hechte, sterke HUIS, bestaande nit een Onderstuk en Boyenwoningen, met Tuin en Erf, op de Lijnbaansgracht, bij de Tuinstraat, NN 338. N&quot;. 2 De kapitale dubbele, voor eenige jaren&apos;nieuw gebouwde LOODS met annexe stukje» Grond en Erven, ter gezamelijke grootte van 2 Roeden 28 El,&apos; nevens N&quot;. 1, NN 336 c en 337. Te bezigtigen Dingsdag, Donderdag en op den Verkoopdag van 1 tot 3 uur. Veilconditien op den gewonen tijd te lezen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (8148) I VOOR EEN SCHEPRAD-WATERMOLEN. &apos;• TE KOOP een Eikenhouten ONDERWIEL, om een Wateras t. met 63 Azijnhouten Kammen, op steek cirkel over diameter 3.93 el ld hierbij een SCHIJFLOOP met 19 Palmhouten Staven, op steel 5, cirkel over diameter 111 el, alles zoo goed als nieuw. Franco t&lt; m bevragen by J. J. A. KEMP, Molenmaker, buiten de Utrechtscht Barrière te Amsterdam. (9560) DE BRÜYN KOPS &amp; BACKER, Fabriekanten van Stoom- en an_ dere Werktuigen, &quot; IJzergïeters, te Breda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale t en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, r enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) - Een OPZIGTER voor IJZEREN BRUGGENBOUW, te yens goed KETELMAKER, alsook oen BANKWERKERSBAAS worden gevraagd Adres met franco brieven onder lett. A. bij den Boekh. P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (9308) Wordt gevraagd een KRUIDENIERSKNECHT voor Pakhuis en Winkel, buitenshuis, tegen 6 a 7 guldens weekloon, alsmede een aankomende JONGEN, beide vlug en sterk van gestel, R. C. Godsdienst. Adres met franco brieven onder lett. A. B. C, met opgaaf waar informatien tebekoraen zijn, bij wien en hoe lang in betrekking geweest en ouderdom, Bureau Handelsblad. (9303) Eene GESTOFFEERDE KAMER,, voor een Heer, tegen ƒ 5 per maand, in de Vijzelstraat, tegen Mei of eerder te aanvaarden. Adres Pranco, onder Lett. M. D. H., Bureau Handelsblad. (9550) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., 20 jaren oud, bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, de FRANSCHE en HOOGDUITSCHE TALEN, zag zich gaarne geplaatst op een Handelskantoor te dezer stede, liefst tegen Mei aanstaande. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. A., aai den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (9491) TËAB-ÖÏÏDE&quot; bestaat gelegenheid tot het Huren van eenige KAMERS, alsmede gebruik van den Tuin en Koepel met of zonder Kost en Bediening. Met franco brieven te bevragen bij den Beekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat D 33, te Amsterdam. (9493) DE NIEUWE GAAS- M BORJHMNUL Niewendijk, H 233. — Kalverstraat, D 24. UI. er* M. TEI OOUW. Ontvangen een groot assortiment GORDIJNLINNEN in nieuwe Strepen, Rouleau voor Zonnenschermen, GARENGAAS in alle breedten, IJZERGAAS in alle breedten en kleuren, nieuwe Dessins MOUSSELINE en beschilderd met Landschappen, HORRETJES in zeer elegante en nieuwe dessins, alsmede BUIL- en LAMPHEBGAAS in alle nummers. (9495)</p>
</text>
