<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>wEKi l*LA^&apos;iL Pc Bis ZoOTer hersteld, dat hij «eerstoaags bij gunstig weder zal uitgaan. JhfiutJ^t.an ••? P»nisteï van justitie is de redacteur va» de .«3&amp;&amp;A weder in vrijheid gesteld. - rtins Stirbey « uit parijs hier aangekomen. ■see^lïïïTJTul^ b!ade.&apos; w-lke hier het licllt zien&gt; &quot; het aan m_fo .f „. HS&amp;S* dat de ministeriele verandering in Italië het ;fp-« gl/ Tjn aansluiting bij Frankrijk. Het Vuterland a,™&quot; zeJis, c*a. de Koning heimelijk, door tusschenkomst van den ïranscnen gesant te Florence, eene briefwisseling hield met Keizer iNapoleon, welke betrekking had op het sluiten van een tractaat van alliantie j dat de Heer Ricasoli daarop van den gezant het voorstel tot zulk eene alliantie heeft ontvangen; dat de minister hierop een 3reTjd antw,oord heelt gegeven en toen hij zag, dat de Koning e*™&apos; dep P armen des Keizers was gewonnen, tot de overtuig nf kwam, dat de tijd om af te treden voor hem was gekomen. nw£«; wf ifSe VCÏ a -rt Zi° «!?-eTig tegen eene Fl&apos;a&quot;sche alliantie. .«wir! ™°rloopig onz^digheid aan. Het blad zegt: Graaf fï-Si T ? ede ZlC^ ln den misslag van zijn grooten pfrijsschen tegenstander te vervallen en het nationaliteit.be£insel te hoog op i_JSrenV-De- Luxombwgsche kwestie is in de eerste plaats eene ïrfdT I 6±e &apos;-/&quot;f tweede l)laatf. eene kwestie van evenwigt, en eerst i^eze ordP lPr nvlma&quot; haar ™_™^ belang in aanmerking komen. ter «rw- ™ w T te -k,eeren&apos; die ?eheel 0I&quot; te keeren ce-arismus 2.Viïfartïfe bTsslS?erend denkbeeld, zou zijn het K^ffifflrA°dem^ willen.acclimateren. Met zoodanig On^r.-fvL ljk Zl_h-_noolt vereenigen. Wijders zegt het blad* vSi^eS gebeden zal^c-rden^ É^-^fentw.° V»*™*» vormen, om daar hunne&apos;denkbeeïde.i med-i\è^Sen&quot; Van te *SB -ffioo^e^^ volgt: Officieren gesneuveld 239, gewond eflTmanschLul &apos; als TS1!*725- gew°n! 15,580; totaal verlies voorde™vöandB?OnfC-SIleU&quot; Sch_ZSnCha],pen; °P andere &quot;fl&quot; JStnlr/^ en zel£ tt dfkwetef ooT^f&quot;. redt J* lf 6n Z«ne leid&lt;^ nen en hartstogtelijkLncWL lil me,td.?or eene onbezonen stoffelijke B-langen vfngtwefl v*1™1 van a&quot;e zedelijke beslist moet worden. Hel UÏZ\£°tL™tler} van ons, werelddeel oorlog en voor de noodzakelijkheid »_ __1 T-° k?&quot;, ?*?_** tegèn den log i? geen steekhoudende^*^ Va° een oor&quot; — Alom in Duitschland word™ _l 11&apos; i Freiligrath opgeroepen, om door hm-Jl ™eerie™ jan den dichter in geld, dien schriiver tegemoet tSr!°?J? nnationaai geschenk •digheden, waann hij met zijn gezin .chilV? moe.ehjke omstan_ De Duitsclie-evangelische\er_veSe,^.Ver|-ee-I&apos;ende toemalige omstandigheden, niet bifeen-e-nm -ln 1866&gt;wegens verneemt, dit jaar te Kiel plaats hebben iomen «, zal, naar men - De Zweedsche rijksdag heeft H/2 millioen thaler t__„ * den aankoop van geweren. lör toegestaan voor —De berigten uit Petersburg van 14 dezer melden _ i. bereidselen werden gemaakt om den eersten veri_av„ aer oe~ ding van &apos;s Keizers leven en der verijdeling van fc„L ired&quot; 16 lezer invallende, godsdienstig te vieren. mooidaanslag,</p>
</text>
