<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>d-i. __ u &apos;25 Febr- Vo Ostdeulsche Post deelt het berigt mede, A-ertn &apos; von Mensdorff gedurende verscheidene dagen tel _sth zal _«-___ fl&apos; *_* cmdc eeniFe oclangrijke kwestien in tegenwoordigheid }. f 7/ -Zfs.tc re .clen- Hij heeft verscheidene hoofdambtenaren van ten _ &quot;!f&apos;CrV&apos;van I&gt;uitenL zaken naar Pesth ontboden. Het blad voegt er Pn,i i, i dr. wool&apos;den oy: &quot;het schijnt, dat de betrekkingen met zich nl 011-I.^ een meer bedenkelijk karakter aannemen, zoodat te P,fj., ii .?.,I&apos;Y&quot;.re d, y^-n,het verblijf des Heeren Mensdorff w Jresth gcmakkeh]k laat verklaren. la_--__ ali?i£clic landdag heeft het besluit genomen, om eene in-2 ! bedraSe van 21/2 millioen fl. aan te gaan; daaren v..v. _ i hoo_° re-enn§ cene som van 500,000 fl. gevraagd den __ Ti ileZe golden zullen worden gebezigd tot leniging van Welk 1_- _/. t\ewollcïs ™J het oostelijke gedeelte des lands, hetteisterd hongersnood in het vorige jaar zoo zwaar werd ge-</p>
	<p>van d_F_-me_,_ . ?*nt(&gt;n-W. h«t&apos; hest_ bebouwde en vruchtbaarste St. Efi£fïG^^/*W&apos; is op het hoogste punt, den l| 1&quot;N &apos;. &apos; eon vul&apos;&lt;aan uitgebarsten. Bedoelde berg lfet op 36° Keft onnddrtnii. f* % H&apos;t* \ E^ls^ gezant te Athene den o , _ 2 &apos;lk een dnet,al oorlogsbodems naar het eiland gezon&quot; u»n üe bewoners in hunnen benarden toestand hulp te verleenen.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Febr. (des Ochtends). Heden heeft dc regering van 1 leden van liet Huis der Afgevaardigden teruggevorderd de boeken we.ke zy uit de bibliotheek van het Huis in gebruik hadden. Al de W*e&quot;jk in dienst gestelde personen, als boden, enz., hebben kennisgeving ontvangen, dat zij Woensdag e. k. zijn ontslagen. , De Slaats-Aiizeijjer van heden bevat eene bekendmaking van aen minister van binnenl. zaken, -waarbij het te Weenen verschijnende dagblad de neue Freie Presse, in Pruisen wordt verboden. — De baron v. d. Goltz ambassadeur bij het Fransche hof, zal op 4 e. k. weder naar zijn post vertrekken. .~ B._ democratisch dagblad beweert, dat in de bureaus der miktenen reeds alles gereed ligt. om door het octroijeren van verschillende wetten, de thans gevolgde staatkunde ongehinderd te kunnen voortzetten. //Wij zijn in het zekere hiervan onderrigt,&quot; zegt het oiaa //maar wij herinneren ons tevens, dat tnsschen het opheffen der gionowst en het octroijeren eener andere wet, de eed ligt door tien Koning op de eerstgemelde afgelegd.&quot; _______ .re&quot; ?ïn de iVm&lt;?&gt; de Neue Freie Presse, (beide Weener men i i. CU ot I&apos;rcinl&apos;f«-rter Journal te dezer stede in beslag genocerriJït-7W&quot; ,? ?* Baiernfrcmid te Gumbimien verschijnende, heeft eergisteren hetzelfde lot getroffen. dopl ,urn _lrf zicü eene commissie gevormd, welk. zich ten te £.___. x 1 Y-aJï het Huisdel&apos; Afgevaardigden op plegtige wiize b-ar f, vlen iC. hun de.. rzekering te geven, dat zij de natie zee. daukde noodiVe l gCep ZIJ xn- de .JonSste zitting hebben verrigt, Zij heeft -3J?Mra&quot;,gw^d om zic]l te vereenigen in de groote toegestaan (xurzeiuch- Men weet niet of het veraoek zal w-orden cerönflsciuee_d __£* _nsseldirf de SSèiA-ZeOuug door dc policie missie, __laS. CPhët ondePrzoeVaermfin? Van de. com.vergeefs poogde men zich n^ £^to Woning voor 1866_ T_ Vlerfialve nat de .f^ring wiltracht., T^T VMl,de co» Het^hijnt dezer dagen geslote.&quot;SL de* A% vaa.S^0*2^1&quot;^ ™T. te houden. a sclen ¦ Z9° geheim mogelijk — Men verneemt dat de vestingwerken v_! _;_ - i terwijl het zware getrokken geschut ée__tSa_J? StTrlachTlmtwelk gevorderd wordt voor de.nieuwe ™ie£&amp;^U™%s™cl en te Senderhurg door de Pruisen aangelegd. &apos; ey</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Febr. Het hoofd-comité van het National v erein zal overmorgen te dezer stede eene vergadering houden. , — Men verneemt dat de Noord-Duitsche maatschappij tot uitWehmg van den scheepsbouw, welke te Kiel in het afgeloopen jaar groote unnierwerven heeft willen aankoopen, weldra zal worden ontbonden. — Het aantal Poolsche vlugtehngen in Zwitserland, dieondersteuning genieten en anderen, was in het begin van dit jaar 666. Da verschillende kantennale regeringen hebben van I°. October 1864 *ot Mei 1865, tot ondersteuning der Poolsche vlugtelingen besteed</p>
	<p>81,204 frs. en de boudskas gedurende dien tijd 101,172 frs. Sedert eenige maanden worden slechts zieken, gekwetsten en hoog bejaarden ondersteund.</p>
	<p>— Met betrekking tot cle gebeurtenissen in Eurnenic, verneemt men in diplomatieke kringen ialhier, dat Vorst Alexander Jan, met het oog op mogelijke gebeurtenissen, gedurende zijne regering de middelen heeft weten te vinden om schatten te verzamelen. Men verwacht, dat hij spoedig naar Frankrijk zal vertrekken, waar hij uitgestrekte bezittingen in de jongst verloopen jaren heeft aangekocht. Te Solotliurn heeft op 24 dezer cene demonstratie plaats gehad, waaraan ruim 4000 Roomsen Catholieken hebben deel genomen , ten einde den vicaris-generaal von het bisdom Bazel, den Heer Girardin, hunne verontwaardiging te betoonen wegen, eene verordening door hem uitgevaardigd betreffende het begraven van een Protestant.</p>
</text>
