<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏAILLI S S Ë M E N T. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Achttienden November 1863, is RUTGER VAN DIEPEN, vroeger Zeilenmaker, thans zonder beroep, wonende te Amsterdam, op de Heerengracht, over het Park, V 331, verklaard in staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 18 November 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. S. WILDSCHUT, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van Mr. SLOET VAN HAGENSDORP, Advocaat, wonende alhier op den Nieuwendijk, hoek Zoutsteeg, H 45, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in voornoemd Faillissement opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Maandag 14 December 1868, des Voormiddags ten llln ure, op het Paleis van Justitie te Amsterdam, in het Locaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. Amsterdam, De Curator voornoemd: 19 November 1868. Mr. SLOET VAN HAGENSDORP. (29103) Advocaat VAN STAPHORST, IfflZ IN CO., te Amsterdam, zullen op DINGSDAG _ DECEMBER 1868, in de Brakke Grond, ton overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen, eene Partij van: 1825 pakfe. JAVA TABAK, van de merken JvV, MS, Gedek, Kotta, Malang. Aangevoerd per de schepen Golden Dream en Countg of Agr. (29087) Liggende en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen. STRANDVONDEMJ. De Burgemeester van VLIELAND roept bij deze op a degenen, welke vermeenen eenig regt te kunnen doen gelop de navolgende GOEDEREN als: 1 Anker met ijzeren stok; 1 dito met houten stok; 1 Anker met 45 vadem Ketting; 1 Anker met p. m. 5 vadem; 20 Oostzeesche deelen , gemerkt B, 40 Noordsche deelen, gemerkt C + N, 18 ongemerkt; 7 Deelen, gemerkt WM + M +; 1 zwart feschilderde chaloup, ten einde, voorzien van de noodige ewijzen zich te wenden tot genoemden Burgemeester. (29099) Vernomen hebbende, dat wij bij de rondzending der Circulaires voor de VOLTOOIJNG VAN HET VONDELSPARK — geheel onwillekeurig — eenige belangstellenden in dat Park, die bij ons niet bekend waren, heDben overgeslagen , hebben wij exemplaren dier Circulaire nedergelegd bij de Boekhandelaren VAN GOGH, in de Leidsche straat, en LOMAN &amp; VERSTER, in de Kalverstraat, om te worden uitgereikt aan hen die van hunne sympathie voor onze onderneming willen doen blijken, doch Mertoe niet in de gelegenheid werden gesteld. Het Bestuur van het Vondelspark: C. P. VAN EEGHEN, Voorzitter. N. J. DEN TEX, Secretaris. Amstebdam, 19 November 1868. (29112) EEN GROSSIER IN KRAMERÜEN verlangt, liefst terstond, veoreerst als VOLUNTAIR, voor Magazijn enKantoorwerkzaamheden en den verkoop in de stad tegen pnfvisie, een Jongeling van fatsoenlijke familie en goed voorkomen, eene nette en vlugge hand schrijvende , goed stellende en bekend met de Fransche en Duitsche Talen. Alleen op eigenhandig geschreven Brieven, met opgave van ouderdom en adressen ter informatie wordt regard geslagen. Adres franco onder Letters V. L. T., bij den Boekhandelaar J.H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (29106) Voor een JONG MENSCH, zijne bezigheden buitens Huis hebbende, worden bij fatsoenlijke Lieden Een a Twee KAMEHS GEVRAAGD, liefst in den omtrek van de Vijzelstraat, den Huurprijs van ƒ 12 a 14 per Maand niet te bovengaande en zoo mogelijk dadelijk te aanvaarden. Adres franco onder Lett. S. m den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (29138) Een JONG MENSCH, thans buiten betrekking, kunnende vlug Schrijven en Rekenen, bekend met de Duitsche Taal en voorzien van de beste getuigschriften, zag zich gaarne als JONGSTE BEDIENDE op een KANTOOR geplaatst. Er zal meer op eene fatsoenlijke werkkring dan oj Salaris gelet worden. Adres franco, Lett. M. G., bö der Boekh. F. GEOENENDIJK, Spuistraat, F 217. (29094) f Alom is verkrijgbaar: \l JlltilSOEHJe voor 1860. Met Bijdragen van S. J. van den Bergh, H. Binger, R. Koopmans van Boekeren, G. H. J. Elliot Boswel, A. J. de Buil, W. J. Hofdijk, J. J. L. tenKate, Dr. E. Laurillard, Mr. J. van Lennep, Ada Nore, M. W. Scheltema Ez., Gérard J Spoor en W. Marten Westerman. Geïllustreerd met Staalgravuren en zeer rijk gebonden verguld op snede. (28685) I*rUs f 4.50. \ 1 •** *¦- sm m _£__ ~ *_*-&apos; VSkP i___* Ebß tfl^Sns _a__i E-B Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig*. 31onsters worden op Iranco aanvrag-e met prijs-notitiën verzonden. • ABRIAM SCHAKEL, HEILIGËNWFG, D 228/29, AMSTERDAM, IN ENGELSCHE HEEREN MODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) Alle diegenen welke iets te vorderen hebben van of verschul- H^ri&apos;pT^.n^T^??^ ot&apos; Nalatenschap van den Heer v 3mMX SCHIPPER, in leven Mr. Broodbakker te Be- S» ?n aldaar op,de,n 9den November jl. overleden, 2^tPn m aarvvn opSaaf of betaliD£ te doen ™or of op den ?™Iember 1868 aan J- TUMS, te Velsen. lfs___L_____ Executeur Testam. deS.mw&apos;T™ H.UU\gevraagd gedurende de .«_.-bdeerdP S« &apos; Jalmar&quot;&apos; Februarij en Maart: Twee gemeu&quot; Dam^d„e/f ongemenbeieerde KAMERS, voor een Heer vom?™ r, a iO-&apos; be°eveas SLAAPPLAATS lieve mmlVndom.eisJe- oPgave van prijs per maand gehÏÏoSïrTiS.i! 481 onder lett. K.%ij denßolk- SnM _lhL0&apos; G&apos; VAN DEE POST&apos; Kalverstraat, over het ojj !M*ls«r______ (29023) ™BETOTMAN I°. 1 &amp; 2. lISTEEBAI, UTRECHT, GOUDA, mmmm. j.1. iXffi yy &quot;at1 sas den, en wel van AMSTERDAM en van NIJMEGEN des Woensdags. DINGSDAG AFLADEN. (28902)</p>
</text>
