<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>SHANGHAE, 23 Oct. Grey Shirtings 6i/2; Catty 225; Thee stil, prijzen onveranderd; Zijde in vaster stemming; dito Tsatlee 570; afgedaan 1500 b.; voorraad 2500 b.; Wisselkoers op Londen 6, Vrachten 50 sh.</p>
	<p>HONGKONG,27 Oct. Grey Shirtings 6VS; Catty 275; Watertwist 16/24 120; Katoen: Dhollerah 171/9; Thee stil, prijzen gesouteneerd; Wisselkoers op Londen 4.51/3. BOMBAY, 13 Nov. 7 ffis. Shirtings 5% 81/4 ffis. dito 6% N°. 40 Mule Twist IU/8 vast; Katoen: Oomrawattee 250, stil maar vast; verscheept 5125 b.; Wisselkoers op Londen 1.11%; Vrachten 36 sh.</p>
	<p>AGRAM, 17 Nov. Het rescript des Konings met betrekking tot Fiume, is met op vier na algemeene stemmen aangenomen. Morgen zal een afgevaardigde voor dedelegatien worden gekozen.</p>
	<p>NEW-YORK, 19 Nov, Eene bende Indianen is te Centrepoint in Arkansas door de troepen uiteengedreven, 9 hunner werden gedood en 20 gewond. Een brief uit Havana aan den Herald meldt, dat eene groote legermagt van insurgenten zich bevindt in de nabijheid van Puerto Principe en Santiago. Zij waren overwinnende en volgens eenige berigten hadden zij Manzanüla ingenomen. NEW-YORK, 19 Nov. De speculatie in Erie-Spoorweg aandeelen heeft haar toppunt bereikt. LONDEN, 19 Nov. Naar luid van den heden bekend gemaakten! staat der bank zijn vermeerderd de rekeningcourant der schatkist met £ 285,771; do portefeuille met £ 556,817; verminderd, zün munt _ muntmateriaal met _ 1,0()2,i9 i-, do reKenmg-eourant van particulieren met £486,144; de circulatie der billetten met £447215. LONDEN, 19 Nov. Men meldt uit Sligo, in lerland, dat onbekende personen geschoten hebben op Kapitein King, terwijl drie andere landeigenaren zijn mishandeld. BERLIJN, 19 Nov. De Keizerin van Rusland is heden</p>
	<p>ochtend met de grootvorstin Maria en de grootvorsten Sergius en Paul van hier naar Petersburg vertrokken. De Koning begeleidde H. M. tot aan het station. PARIJS, 19 Nov. Naar luid van den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd de beleeningen met 1/4 millioen, de circulatie der billetten met 6,/7 millioen, verminderd zijn munt en muntmateriaal met 111/4 millioen, de portefeuille met &apos;A millioen, de rekening-courant der schatkist met 3/2 millioen, die van particulieren met 112/, millioen. MADRID, 19 Nov. De Gaceta bevat een besluit van den minister van binnenlandsche zaken, waarbij de vroeger door corporatien genomen beslissingen, aangaande het afzetten en verplaatsen van onderwijzers, buiten werking worden festeld. De minister van oorlog heeft bepaald, dat, met et oog op te verkrijgen bezuiniging, twee derden van de vacante betrekkingen bij het leger zullen worden opgeheven. De minister Sagosta heeft bij circulaire de besturen ten dringendste aanbevolen, om te waken tegen het schenden ot vernielen van geestelijke gebouwen, welke van het standpunt der kunst beschouwd, waarde hebben of waaraan geschiedkundige herinneringen verknocht zijn.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. Talk loco 54, December 52 sh. — Chili Koper £ 69; Wallaroo dito £ 79. — Twee ladingen Taganrog Rogge zijn verhandeld, de eene voor groot Brittannie a 35, de andere voor Zweden a 351/2 sh.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. Koloniale artikelen stil, prijzen onveranderd. — üe loop der _K_-veilingen is iets verbeterd. — Rijst zeilende met meer vraag.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94 5 pCt. Braz. 1865 78; 1 pCt. Ecuador ; spCt. Grieken — ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. a —; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. 163/ s; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —: N. Sren. Landw. £ —; 3 pCt. Pert. 1853/63 393/8; 3j&gt;Ct. Dito 1867 40; 41/3 pCt. Rusland 1850 871/2; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 853/4; Dito 1884 ; Dito 1866 901/4; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 657,5; 3 pCt. Spanje ; 28/4 pCt. Dito 33; Dito 3 pCt 1867 337/8; 5 pCt. Italië 553/4; 5 pCt. Turï. A. S. 4U/2; 3 pCt. Venez. 12; 6 pCt. Dito 1862 ;6 pCt. Dito 1864 ; U/j pCt. Dito —; 21/2 pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 74i/8; Dito 1885 ; 7 pCt Illinois ; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atlant. (gecons). 391/4; Jaroslow ; Erie-Spoorweg- Aand. 293/4. PARIJS, 19 Nov. 3 pCt. Geconsol. (opening) 71.82} 3 pCt. Dito (slotfc.) 71.65; Credit-Mob. (nonv.) 291; Dito Frans. Oost.-Spw. 628; Cred. Mob. Espagnol 305; Mexic. Oblig. Gestemp. 152; 3 pCt. Spanje 31%; 2S/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 324; 5 pCt. Italië 56.70; 5 pCt. Turtsche Algem. Sch. 42.70; 6 pCt, Amer. 1832 837/8. Wissel: Petersb. 3/m.—; Londen kort 25.16; Amsterdam 3/m. 2093/.,; Hamburg 3/m. 185. BRUSSEL, 19 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 50i/8; Üto 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 41/2 pCt. Beljrie 101.90; 6 pCt. AmeriSr. 1882 773/ g. — Wissel Londen —.— —.—; Amst. 211.12. ANTWERPEN , 19 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 945; 41/ j pCt. België 101.70; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 787/8; Turken39V2. Wisse) Lenden2s.l7; Amst. 211.12. $01$*&apos; Bovenstaan le Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 19 Nov. Goudagio hoogste koers 35, laagste 34S/8, slotkoers 343/4; Wissel op Londen in Goud 1091/ s; 6 pCt. Amerika 1882 110; Dito 1885 107Vr, Dito 1865 110; 10/40 er Bonds 105; Illinois Spoorweg 1421/2; Erio- Spoorweg 45; Katoen 241/4; Petroleum 301/ j. NEW-YORK, 19 Nov. Het krankzinnigen-gesticht te Cleveland is afgebrand. Zes personen zijn daarbij omgekomen.</p>
	<p>PESTH, 19 Nov. In het Hongaarscho Huis van Afgevaardigden is de wet tot vergelijk met Croatie goedgekeurd.&apos; Het wetsontwerp betreffende den spoorweg Grosswardein-Klansenburg is ingediend. De gisteren gehouden verkiezing van leden voor het Israëlieten congies islibenal uitgevallen.</p>
	<p>bewiSlPfa^ NöV&gt; De ?erontenitendagsraohteß.to P__ v,aa, Partfa verspreid, zijn ongegrond. I gohV v, t- n ,namiddag gehouden bijeenkomst van Madridvin. t! jrs ,heelt eene commissie benoemd, om de inschrijtin_ ia leeDm? te bespoedigen. In den loop der zit- S is voor 50 millioen reaieu ingeschreven.</p>
	<p>hefon ?H ?&apos; ?° Nov\ Het resultaat der verkiezingen van kozen T, f „ 283 liberale en 156 conservatieven zijn gevroegèr llberalen hebben thans 26 stemmen meer dan »hire^??N&apos; 20TTNoT- Gisteren is Disraeli in Buckinghamvertrou«_r- n&quot; C*IJ zeide dat vet tegenwoordige kabinet de en RnnW met Duitschland, Denemarken WJBchol? \ ? , e door de Politiek van lord Russell waren « niet h&apos;t 1 nersteld- De non-interventie van Engeland gunste »! ,oen Tan afstand om invloed uit te oefenen ter LONDPN o Trede van EulPaopgehouden &apos; N°V* De groote vraag naar gflld beeft ri?tenN_^? &apos;x. De mailstoomboot Briton heeft be- PETFHIpmAI van de KaaP de Goede Hoop dd. 17Oct. meld dS iÜ&apos; *° Nov- Uit Konstantinopel wordt ge- Bevaar 1 , .rte zien wapent, onder voorwendsel, dat vuldifje conf ljde Tan Eumenie dreigt, en dat er veelgehouden %Ie,ntlen aan het ministerie van oorlog worden 100,(KX)m&apos;aT,! g_ns een gerucht zullen tegen het voorjaar leening is mislukt&quot; *&quot; W°rden biJeengetrokken.De tabaks neden^H^L&apos; ?°T* -Het Huis der Afgevaardigden heeft men verkUn J!e _ lezing&gt; sich hijna met algemeene stem- Gerrard Sw 5 gunste van het voorstel des Heeren ken in &apos;d« i_\?enï_ net waarborgen der vrijheid van spredoeld vooi-Btfi Hmzen van den landdag. «Volgens betelijk , noch Vm?^n de leden van het Hnis nocbl Sereg•&quot;&apos;engen hunn^t air •worden vervolgd wegens het uitsproken • wiirtf &apos; °* de redevoeringen door hen uitgelld ziJn,&apos; deswe»8 m°gen buiten het Huis &apos; waarTan ziJ De miDister Jr _ et tör verantwoording worden geroepen, gedeeld, dat d blnne.nl- zaten heeft aan het Huis medestandhoudino. +?,„ r?genng&gt; tot bevordering der goede veref in toestemdp t.l^ haar, en de leden ™ den Landdag, de zaak koesterde? gaande ziJ groote bezwaren tegen voort met srednrh+U&apos;i, D? ,Vesnvius woedt zonder ophouden heeft eene !reedteV_TK1&quot;v-i de uitgeworpen lavastroom Het bosch van kaat__i &apos; bIJ eene diepte van 10 a 12 el. Vetranns, staat in brnnd°men,&apos; in de nabijheid van Fotto eene groote uitepstroV+iT-i _ele woningen zijn vernield en bedolven, zoodat !S bouwland is onder aschenpuin is: Men vreest voor h»t as,Lreeds aangerigt, zeer groot z&gt;jn reeds van daaTgevhgt Gi°rgio; de bewoners</p>
	<p>tonnen is tót&apos;iVt07- Eei,e ladin£ Rangoon Rijst van 1600 . JONDEN i 1 Nov°°rndeze Etad 2ekoohtneden ziin- V™ rr Ue aanvoeren ter graanmarkt van Eng- Gerst&apos; £ „&gt;&apos; arWe 69° _iart., vreemde dito 123,90; Treemde _to 7?n _,reemie dito 327°; Eng- Haver 2670&gt; &quot;&quot;&quot;_-&apos; te Huil _&apos; T ltaaP°lie —•—a —. — Lijnolie i_jT pnnf *, Maandag iiZeer wemig om; nominaal zijn de prijzen die van LlVEßpnnr J&quot;ast gehonrw.&apos; 20 •Nov- Katoen: Heden verkocht 12,000 b., 32.1C9, on sr,o&apos;i _geToerd 100° b.: verkoopen der week voorraad 3gn£_.atle 26°0, uitvoer 7700, invoer 27,100, dito Bengai Upland 10%, dito Orleans 11, 20.MÜ b. ; &apos;*&gt; aito Dhollerah Bi/4; werkelijk uitgevoerd tamelijke Tr_tg&apos; NoT- Katoen b., vaster met Twist 14H£?HR&apos; 20 Nov- Blk ® Shirtings 10, N°. 40 Mule » BERLIJN o°?wneer^ Raapolie: w™ v- -&amp;-ffe: Nov.—Dec. 531/4; Voorj. 517/8. — ??\_58/ - W?6C- 95/&apos;^ VoorJ- 95/6-- roorloop Nov. - Bec. 119. tv&apos;,zü^°v. Tarwe loopende maand 122; Nov.— pende maand orxtlll- 118: April—Mei 117. Rogge 100- April—Mei 9-&gt; V&apos; November—Doe. 95; December—Jan. 94; Mei 21. koolzaad—, Lijnzaad —, Raapob&apos;eloco 20Vs; KEULEN ?n xt 6 4; Mei 6\Ï7 Tarwe, dadelijk 7; Nov. 6.6; Maart 5.10; Mei 5 10&apos; £°^e&apos; dadol«k 57&apos;8; F0*8.&apos;17!*&apos; Maart _erwe&amp;v_irfen 0A&amp; °nVerimderd- Rijnhoogte 7 v. 2 d. &apos; D^wK2? cv- &apos;^aPoUe- loopende maand fr. 82.-; van Mei fi __ maanden;van Jf«- &amp;• 80.75; 4 maanden au mm rr. as.-. — Voorloop: loopende maand fr.75 — • HmTA Tan/an- fr-73-50; 4 maanden van Mei 74 50 - maand fr. 83.50; 4 maanden van Jan. Dec. Fr 63 ._ „ mfVen&apos; maand fr. 66.75; loopende malna fr nden ™U £_ £ 6,2--: type Parijs N°. 12 fr. fö_ b- ~&apos;~- — Zeetnortelsuiier 4a. soort</p>
	<p>WEENEN, 20 Nov. (Slotlroerseii). 5 pCt. Metall _i in 5 PCt. dito Mei&apos;s 59.30-, sj)Ut. Met. 1866 59.90- si,TV Nat. 64.-; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.80; Aand l__ 81.50, Dito Credit Inst. 1858 142.-; Dito 1860«8 30-&apos; I)ln 1864 102.50-, Act. Cred Inst. 232.60; Dito Lcmb. Cze_° Spoorw. 172.75; Dito Nat. Bank 684.-; Staats-Spoorw&quot; f3tK2?_?_A. v. 19725; Dito Nieuwe&apos; ,L°on^; &apos;_- 1 rf,00^1»-- Bank 170 50-, Napoleons dOr 9-„F___JN % No^ri?7-10&apos; Hamb. 86 40; fe 46.45. 547%-, Lomb. Shares uw *Aand. 1860 77&apos; 5 pCt&apos; 186286-, Aand I)L 1 &apos; SPCt- Rnss- 1822 861/2; Dlto Pruis. Oblig. 943^. r i??4 &quot;«Vs; Dito 1866 115; 4%J&gt;Ct. AWiSVLon^3fS-3A9rkalBB2 HOU-^ 2/ra. 150%; Amst 0/ 6&gt;231/» 5 Parijs 2/m. 80&quot;/,. Hamb. 2/m. 86i/R; Pete&quot;1?&apos; 2/m. 1423/8; Dito kort ]427/8 i Weenen h KANKFORI&apos; 2&apos;n T.&quot;&quot; 91S/8-62Vii Dito Na+iT_ _• &lt;81ottoersen). 5 pCt. MetalL 1866 DitoJB64 __T.atIÏÏ»-, 53%; Oostenr. Aand. 1860 76%; fipCt. Amerika&apos;ïft^^,!859 621/ï; Crediet.-Act. 233%; 1874 833/4; 3Ka &apos;f 2 791/18; Dito {335 7?7/ 5 et. Di|o&apos; Russ. Leening!- TPïnje 18fi7 -; Pacificbahn ;N. spoor 783/&lt;é * _ • iUi-ken 393/4; Kurkschawkow -. Azown-z 1191/8-, Weflmm , abaksleeninS 83%; Wissel: Londen HAM0 JUt Z&apos; 10°7/8; AmSt &quot;15/l6 *&quot;Bank 23« OoKw &apos;ü?0,7-5 PCt. Russ. Cert. 69; Dito 1862 f g PCt- Itaüe 54? dV 18¥ 7(j&apos;&apos;&apos;3ilG pCt- Amerika 1882 72 ufo; 13.06% ,***.X&apos;.^barden 399%. Wissel: Londen Sn 35.52 a 54 j Parijs 187% a-; Dïsconto ====S_S!I!PS_Spani&apos;e34&apos; dito «V* PCt-32.10.</p>
</text>
