<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>W„__„_ , 13 KnmmmfTmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmm&apos; de Hongaarsche delcgatii a» _*h -ord. dat i„ ter sprake zal *ÏÏ__^_ÏÏ___? &quot;^grenzen bo4bi_r-x. dei, ___JSÏÏÏ_JS__&amp;S f-1 het r&quot;ödê pè.&quot; De Ministee v. Finantien legt ove7~ee_f&apos;&apos;. °i)k devrstieke opgave der decoratien. Op 1 Jannarii &apos;&quot;Mullt&apos;n ««aanwezig: 2 decoratien van srrootkruis- 5 ko ?rk,la&apos;in- gevui ó.ei -Je buitenlandscho h&quot;¦f!-.L-.- ; ürczy Oostenrijk. oetteörtngen van — Eenigen tijd geleden is in het Hongaarscho TT,,;. Afgevaardigden de zoogenaamde titel-kwestie t van gebragt, met het doel om te doen uitkomen dat _ dfl-V^ latuur van Z. M. den Keizer, welke in oifio m * m 0&quot; wordt gebezigd, de dualistische inrigtine der™,Uk-U wet genKoeg in het oog werd gehouden? D_ £__H_S Stoöf?B^ dat,ridra aan hf «^«w^nüa than&apos;aar,llgoen voldaan zou worden , en de tcezoegC_ itïïlVüeruld&apos;,daar de *#&quot;&quot; heeft bepaald? wik. watuur voortaan voor z.jn persoon zal gebruikt wor- den. Het daartoe strekkende rescript is gerigt aan den rijks-kanselier von Beust, en luidt als volgt: //Daar de onlangs tot stand gekomen nieuwe constitutionele verhouding voorschrijft, dat brj mijne souvereine handelingen, en in het bijzonder bij de in mijnen naam met buitenlandsche mogendheden te sluiten verdragen, de daarmede overeenkomstige titulatuur en benamingen worden gebezigd, zoo is het mijn wil, dat in den aanhef dier verdragen, waar mijn persoon als contracterende partij en als volmagtgever voorkomt, voortaan mijn titel aldus zal worden omschreven: «¦Keizer van Oostenrijk, Koning van Bohème, enz., eu Apostolisch Koning van Hongarije;&quot; in den tekst van het verdrag zal eene met de diplomatieke gebruiken overeenkomende verkorting van den titel mogen gebruikt worden, namelijk »Keizer van Oostenrijk en Apostolisch Koning van Hongarije ;&quot; voorts de benaming: «_. M. de Keizer en Koning&quot; of iiZ. K. en K. Apostolische Majesteit.&quot; Verder moeten, ter omschrijving van de krachtens de constitutie onder mijnen schepter vereenigde koningrijken en landen, gebruikt worden de benamingen: //Oostenrijksch-Hongaarsche monarchie&quot; en «Oostenrij ksch-Hongaarsch rijk.&quot; — Het berigt door Parijssche bladen verspreid, dat de Keizerin Elisabeth eerlang een bezoek aan het Fransche hof zal brengen, is ongegrond. — Het Duitsche schuttersfeest, alhier gehouden, blijft niet zonder nawerking aan gene zijde der Leitha. In do schutter-vereeniging te Ofen is eenige dagen geleden, na herhaalde beraadslagingen, het besluit genomen, om eenen Hongaarschen „chuttersbond op te rigten. Binnen kort zal het ontwerp der statuten aan de verschillende schuttersvereenigingen in het gebied der kroon van den H. Stephan worden gezonden.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Nov. (des Ochtends.) Do Koning vertrekt Zondag naar Schwerin en zal Woensdag hier terugkeeren. — De ambassadeur bij het Fransche hof, graaf v.d Goltz is uit Parijs hier aangekomen. &apos; &apos; — De Hanoversche D. V. Z. deelt mode, dat de oud minister T-x tt • , bedankt heeft voor zijne benoeming tot lid van het Huis der Heeren.</p>
	<p>— De Fransche ambassadeur Benedetti is hier terug-</p>
	<p>— Binnen kort zal uit Duitschland een aantal directeuren van Duitsche spoorwegen alhier bijeenkomen, om zich naar Petersburg te begeven, alwaar zij door de Russische regering zijn uitgenoodigd tot deelneming aan eene conferentie vanzaakkundigen, om te beraadslagen over verschillende wijzigingen, ten gerieve van het puMiek, in de tarieven en de bepalingen op het verkeer langs de Russische spoorwegen, alsook om in overleg te treden omtrent het meest doelmatig stelsel van aansluiting tusschen de Russische en Duitsche spoorwegen, in verband met het spoorwegverkeer over geheel Europa. 6 „_~-iMv\b,etl&apos;_£kinß tot hat gerucht, betreffende eene plaats genaa hebbende zamenzwering van Hannoversche adelijke personen, meldt de Nordd. Allg. Zeitung thans het volgende : Vaa voor de opening van den provincialen Hannoverschen landdag werd te Hamburg eeno vergadering gehouden, dio voornamelijk door leden van den Hannoverschen adel werd bijgewoond. Daar werd gesproken over de vraag, welke positie men tegenover de regering zou aannemen. Het besluit was, dat men zich voorloopig zou beperken tot oen passieven tegenstand en dat men inmidddels door agitatie in de drukpers op de bevolking zou werken. De vergadering telde omstreeks 40 personen. Onder anderen waren ook ultramontaansche Westfaalsche graven en de Mecklenburgsche landraad Josias von Pluskow tegenwoordig. De Nordd. Zeitung gelooft dat de adel met die houding zijn aanzien zal verliezen.</p>
	<p>— .De arbeid van vrouwen en meisjes in de mijnen in bilezie is verboden, te beginnen met 1 Januarij e. k. — Het berigt, dat het huwelijk van den Kroonprins van Denemarken met de Prinses van Zweden in Mei aanstaande zal voltrokken worden, vereischt bevestiging. De Prinses is eerst 17 iaren oud en nog kort geleden heeft de Koningin van Zweden den wensch geuit, dat het huwelijk iets later zou plaats hebben. — Particuliere brieven uit Polen melden, dat de Russische intendance van het leger te Zytomir, de hoofdstad van Volhyme, voor het aanstaando voorjaar zeer aanzienlijke leverantien van granen, meel, peulvruchten, feerages, enz., voor het in Volhynie staande leger heeft uitgeschreven. Onder de Russische officieren heerscht do meening, dat in het volgende voorjaar de mobilisering van het in Polen, Vollrynie en Podolie staande leger te verwachten is. De brieven voegen er bij: Wat er van do juistheid van dit berigt ook zijn moge, zoo is het toch zeker, dat bij het Russische leger greote bedrijvigheid heerscht, welke blijkbaar ten doel heeft, om zich door sommige gebeurtenissen niet onvoorbereid te laten verrassen.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Nov. (Part. Corr.) Naar mij van eene goed ingelichte zijde wordt medegedeeld, heeft de Koning aan den Heer von Bismarck te Varzin zijnen wensch te kennen gegeven, dat deze zijn landgoed niet verlate vóór zijn volledig herstel. Hoezeer de Koning de afwezigheid van zijnen eersten minister ook betreurt, omdat die door ongesteldheid wordt veroorzaakt, zou hem eene instorting nog meer bedroeven. Z. M. beveelt den Heer von Bismarck daarom ten dringendste aan om zich, zoo veel mogelijk, daarvoor in acht te nemen. Naar ik voorts uit Varzin verneem, heeft het ingevallen koude weder zeer gunstig op den gezondheidstoestand des lijders gewerkt. Het is thans zeker, dat de beraadslagingen van den Noord- Duitschen Bondsraad op 30 dezer een aanvang zullen nemen. De gewigtigste voorstellen, welke aan de beslissing dier vergadering zullen worden onderworpen, zullen zijn de belastingontwerpen, aangekondigd in de Pruisische troonrede, volgens welke men bedacht behoort te zijn op verhooging der inkomsten van den Bond. Het verlangen van den minister von Bismarck, om de beraadslagingen van den Bondsraad bij te wonen, is ligt te verklaren. De Pruisische regering is meer dan ooit bevreesd, dat hare Noord-Duitsche bondgeneoten haar andermaal in verlegenheid zullen brengen, bepaaldelijk op financieel gebied. Ik was reeds vroeger in de gelegenheid u dienaangaande het een en ander mede te deelen. De vrees der regering is niet van grond ontbloot; reeds onder de hand is haar te Kennen gegeven, dat de kleine staten onmogelijk meer kunnen opbrengen dan zij thans reeds doen en dat in plaats van vermeerdering de bevolking naar eene vermindering van belasting haakt. Ik zal nu voorloopig in het midden laten, of deze klagten al dan niet gegrond zijn, maar zij bestaan en ten einde aan het voorstel eener bondsbelasting de meerderheid in den Bondsraad te verzekeren, moet het presidium zijne uiterste krachten inspannen. In den bondraad is Pruisen in de minderheid, indien niet minstens nog vijf stemmen kunnen worden gewonnen. De Noord-Duitsehe bondsstaten zijn beducht voor de toeneming van het Pruisische overwigt door verhooging der financiële middelen, en van daar hunne hoofdgrief tegen eeno belasting.^ Zij hebben steeds zeer zuinig huisgehouden; slechts weinig werd door hen aan het leger ten koste gelegd en deze politiek wenschen zij ook verder te volgen. Doch voor dit maal genoeg; nog een lange en moeije- Bjko: weg moet worden afgelegd, vóór dat het ontwerp eener bondsbelasting aan den Rijksdag wordt aangeboden.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Nov. (Part. Corr.) Uit Stattgart vernemen wij, dat de Wurtembergsche landdag op 5 Decmber zal bijeenkomen. De baron James v. Rothschild, te Parijs overleden, was de matste der broeders van wijlen baron Anselm v. Rothschild. van do vele broeders en zusters is nu nog slechts eeno zuster in leven, mevrouw Beyi&apos;uss, die te Frankfort de bakermat der familie Rothschild, verblijf houdt.</p>
	<p>Op de Noord-Duitsche graanit?rkten is in de afgeloopen week de handel in rogge iets v&amp;ilaauwd , terwijl garst en nog meer haver gezocht blijven. In Hongarije was de stemming voor tarwe flaauw; daarentegen werden verscheiden belangrijke partijen garst voor uitvoer gekocht. De berigton uit Noord-Amerika toonen eene belangrijke daling der graanprijzen aan, doordien de aanvoeren daar overal zeer rijkelijk zijn. In de laatste zitting der Grieksche Kamers is de overeenkomst met de Erven van Koning Otto van Griekenland, over de schadeloosstelling, welke hun moet worden verleend voor de vaste goederen van Koning Otto, goedgekeurd. De Koning van Griekenland heeft afgezien van zijn voornemen om eene buitenlandsche reis te doen. De werkzaamheden aan den tunnel van den Mout Cénis vorderen goed. Volgens&apos; geloofwaardige berigten waren tot 1 dezer aan den Zuidelijken ingang geboord 5263.30 el, aan den Noordelijken ingang 3694.75 el, te zamen aan beide ingangen 8958.05 el. De geheele lengte der gaanderijen is 12,220 el, derhalve moeten nog 3261.95 el worden doorgeboord. Men kan in elk geval verwachten, dat het geheele reusachtige werk uiterlijk in het voorjaar van 1871 voltooid zal zijn.</p>
</text>
