<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANILLA TABAK. Men verlangt op zeer gnnstige voorwaarden voor een aanzienlijk Engelsch Handelshuis een fatsoenlijk «RONG MENSCH,volkomen bekend met het artikel MANILLA TABAK en geneigd de zaken van dat Hnis in de Manilla te bezorgen; gaan grondige kennis dier Tabaksoort, gepaard met kennis der Engelsche Taal en algemeene Handelsroutine, dan zal zulks tot aanbeveling strekken. De naanwkeurigste inlichtingen omtrent stand en betrekking, enz., worden per eigenhandig schrijven vrachtvrij verlangd. Adres onder Letter W. bij M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Boekhandelaars in de Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (28658) Als JONGSTE BEDIENDE op een HANDELSKANTOOR alhier verlangt men een Burger Jongeling tusschen 15 en 16 jaar, eene nette hand schrijvende, goed kunnende rekenen en in staat Hoogduitsch te copieéren. Brieven met informatien france onder Letter A. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON , Beurssteeg , E 188 , alwaar tevens wordt verlangd een KNAPPE JtONGEN van 15 a 16 jaar voor Pakhniswerk. Adres als boven onder JLr. B. (28659) Voor eene aanzienlijke HANDELS- EN FABRIEKZAAK in eene der provinciale Hoofdsteden wardt verlangd een fatsoenlijk BURGER «JONGELING, in staat later de Boekhouding op zich te nemen en volkomen berekend de Hollandsche en Duitsche Correspondentie te voeren, eene nette Hand Schrijvende en vlug en accuraat in het Rekenen. Naauwkeurigé berigten nopens Stand, Betrekking, Godsdienst enz., worden ingewacht onder Lett. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD es ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (28660) Heden verschijnt de JANUAR IJ-AFLEVERING van het BIJBELSGH DAGBOEK, OF GODSDIENSTIGE OVERDENKINGEN TER BEVORDERING VAN EVANGELIEKENNIS EN GODSVRUCHT, VOORAL INGERIGT TOT LEIDDRAAD BIJ DE HUISSELIJKE GODSDIENSTOEFENINGEN. De Waamlijst van de Predikanten die medewerken , is gedrukt op den omslag der le Aflevering. De uitgave geschiedt in Maandelijksche Afleveringen, voor den geringen prijs van ƒ 3.61 den Jaargang; aan de Inteekenaren wordt gratis aangeboden eene schoone Premieplaat, naar de schilderij van PAUL DELAROCHE, voorstellende: GOEDE VRIJDAG. Aan de hoofden der huisgezinnen wordt dit werk ten dringendste aanbevolen tot leiddraad bij de dagelijksche godsdienstoefening. Het is daartoe te meer geschikt door de kortheid en bondigheid van zijne vertoogen over eiken Dagtekst. % De lste Aflevering ca Premieplaat zijn bij alle Boekhandelaren ter inzage voerhanden. (28128) Leiden. D. NOOTHOVEN VAN GOOR.</p>
</text>
