<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEENKOLEN- EN COHËi-HAIDEL. Schans bij de Raampoort, EE 218, Ifl it T_ HWW Til) 4&gt; OIE Haven of Meerstraat, N°. 24 , te AMSTERDAM, 1. Il- DÜÜtkLil &lt;K \A . Kanteor Gaz-Fabriek te BEVERWIJK, berigten, dat hunne Magazijnen ruim gesorteerd z^jn van de Eerste Kwaliteiten van STEENKOLEN, alsook te Amsterdam van COKES van de Gaz-Fabriek van de Heeren C. DE BRUYN eh ZONEN. HEEREN SMEDEN worden tevens attent gemaakt op de bijzonder goede kwaliteiten Engelsche en Duitsche SMEEDKOLEN, welke laatste soort uit de M\jn Ver Witndulhsbank, voor het eerst door bovengenoemde in Holland geleverd worden. (28922) VEEZIEKTE* DESINFECTEERENDE ZEEP. BIJZONDERE AANBEVELING voor Veeartsen, Gemeentebesturen en Landbouwers. DE COMMISSIE VAN VEEARTSEN TER WERING DER VEEZIEKTE TE SCHIEDAM, heeft gerapporteerd, bij monde van den Wel-Edelen Heer G. J. HENGELVELD, Voorzitter der Commissie, dat de DESINFECTEERENDE ZEEP van W. S. SLOT te Amsterdam, na zorgvuldig genomen proeven, het meest aan te bevelen is, TER ONT*SMETTING VAN VEE, STALLEN, KLEEDEREN„ DEKKEN, TOUWEN, MELK-, STAL- en LAND BOUWGEREEDSCHAPPEN, dat deze ZEEP ten dien einde door de Commissie is ia gebruik genomen en hem de levering daarvan is opgedragen. Heeren Gemeentebesturen, Veeartsen en Landbouwers kunnen dezelve, benevens de KARBOLZURE KALK ter bestrooljing der Vloeren en het witten der Stallen door tusschenkomst der Commissie te Schiedam, of aan het adres van W. S. SLOT te Amsterdam ontbiedenJ Spoorweg-Maatschappijen kunnen do CARBOLZURE KALK ter bestrijking der Beestenwagens op zeer voordeelige voorwaarden ontvangen. leder pak DESINFECTEERENDE ZEEP % kilo wegende, benevens de CARBOLZURE KALK in pakken van een Ned. pond zijn met cachet, gebruiksaanwijzing en handteekening voorzien, DÉPÖTHOUDERS KUNNEN GEPLAATST WORDEN. Brieven Franco. (28937) YADERLiIDSCHE LETTEROEFENINGEN.. HONDEED EN ZESDE JAAJ&amp;GANG. Onder Redactie van Dr. J. &quot;W. Bok en Dr. V/V. B. J. van Eijfc. voor 1§66. - Prijs jTI3. De Jaargang 1865 is door het publiek met zooveel welwillendheid ontvangen, en heeft van de voornaamste Nederl. Schrijvers zoo krachtige medewerking ondervonden, dat dit de verwachting der uitgevers heeft overtroffen. De lof van verschillende zijden, der nienwe Redactie en haren arbeid toegezwaaid, was dan ook buitengewoon groot, en het is met die gegevens dat de Uitgevers gerustelijk hun Maandschrift bij het lezend pnbliek durven aanbevelen. N°. 1 van den Jaargang 1866 verschijnt eerlang, en zal een Prospectus bevatten, met de geheele inhoudsopgave van 1865. ?__.. „ , „ L. E. BOSCH en ZOON. §py^ Belangstellenden worden er op gewezen, dat die Afl. bij hunne Boekhandelaren ter visie zal liggen. (28744)</p>
</text>
