<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Di» iets j 8 Torderen hebben van of schuldig zijn aan den Boedel van jj*n Heer BAREND BENNING, gewoond hebbende te Amsterdam, ,Ingel bij de Gasthuismolensteeg en aldaar overleden, worden verzocht »arvan opgave te doen vóór den lsten Januarij 1866 ten Kantore van &quot;6;i Notaris Mn. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de uade Spieg-slstraat, XX 145. (28883) „ voor de Jeugd: f* GERRITS, Don Quichot. 2de Druk ƒ 1.25,geb./ 1.65. &quot;JJUVESTSE, Levensbeelden «— .90 « // 1.50. SMIMID, Nagelaten Vertellingen. 2de Druk ir—.9o « // 1.50. WILDERMUTH, Uit het Leven //—.90 // //1.25. ¦^- Uit Huis en Wereld -...//—.90 ir «-1.25. vjUN HORN, James Watt, De Uitvinder &apos;/-.70 « «— .95. ÏÏJERITZ, Acht Dagen op Reis «— .70 « tr— .90. gUFFMANN, het Huisgezin van den Visscher...»—.so // «— .75. r*Zomer op het Land &quot;—5O ir »¦— .15. •^** Allen met fraaije Plaatjes en geïllustreerde Omslagen. Voor Volwassenen: «ELV.v. d BERGH, Proza en Poëzy. 3de Druk.tt—.9o, geb./ 1.25. jL-J* VAN DEN BERGH, de Genzen ui.— n ii 2.50. «ESTER, Verspreide en Nagelaten Gedichten...-/ 2.— « rr 2.50. ?jr°KEN HUET, Brieven over den Bij bel. 3de druk.// 1.25 // » 1.75. Vax &apos; ren aan do Godsdienst gewijd 3.90 tt ii 4.25. J_AN VLOTEN, Acsthetica of Schoonheidskunde.» 4.50 it « -.—. &quot;*-— Bloemlezing nit de Nederl. Dichters der 19de Eeuw. 2Dn 1/5.80 g n 6.80. Bloemlezing nit het Nederlandsch *»Qril Proza der 19de Eeuw &lt;¦ 2.90 u « 3.40. &quot;öWIOKKE, de Weg ten Leven. 6de 1000ta1....» 1.50 n - 1.80. Uitgegeven door A. TER GUNNE, te Deventer, en a^m_te_bel{omen. (27055) MEUBEL-MAGAZIJN BJE BJLZAU, HekhbivsTHAAT, SS 308, te Amsterdam. ).f OLIDE BEWERKING, ELEGANTE FATSOENEN, BILLIJKE «IJZEN, PROMPTE BEDIENING, worden onze geëerde Bcgunstirs geguarandeerd door f .J 29000) OILJE &amp; Co. p Tegen vast Weekgeld wordt verlangd een STERK PERSOON, q|}*¦• goed met den Hamer kunnende omgaan en bekend met het -iiklf&quot; van eta&apos;*n. Alleen zij, die bewijzen kunnen leveren van eecihL !^ en S°ed gedrag, onder opgave waar deze te bekomen, vervoe\yp*ich schriftelijk, franco onder Lett. H. J., bij de Boekhandelaars J ÊXTINGH * BRAVE, Warmoesstraat over de Sint Janstraat, &gt;^!^ (28889)__ ONGEHUWD JONG MENSCH. Geëxamineerd APOTHEo^r&apos;&quot;*» gedurende verscheidene jaren aan het hoofd eener drukko Zaak Jje, a*n hebbende en in het bezit van eenig Kapitaal, wenseht in eene (jl^king te komen waar hem het vooruitzigt geopend is later DEEL&quot; ïlTr ® te worden- Ook zou hij niet ongeneigd zijn zich als REI-* &quot;-&quot;Jne f- ta enSageren voor een Kantoor in Chemicaliën, enz., of op di, °f andere JFabriek, waar hem zijne Natuur- en Scheikundige ken» &apos;e stade komt, b\j voorkeur in Amsterdam. Adres franco brieven, 4,&apos;hG- A. Z., bij P.M. VAN DER MADE. Boekhandelaar en Boek-C^w, te Amsterdam, Stilsteeg G 87 en 88. (28999) ORGEL TE EOOP. Door lyzondere omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd een ORGEL, met sprekend FRONT en PEDAAL, geschikt j»or eeno Kerk. Adres franco, onder het motto ORGEL, Bureau Si&apos;Jdclsbla-.. (28997) TM HHJB «or toevallige Omstandigheden: Een net DO VENHUIS , bevattende er Kamers, Keuken en Zolder en voorzien van alle Gemakken, geleƒ, &quot;P oen Binnen-Amstel. Te aanvaarden met Primo Mei,Hnurprijs V? 00. Te bevragen bij J. G. BRUSEKER, Binnen-Amstel, IJ 80. zggyen franco. (29027) J WORDT VERLANGD TEGEN VOLDOEND LOON, Sllfï6&apos; Pr-mo Februarij 1866 in dienst te treden: Eene KINDER- }o*,«™,0*,«™, geschikt om zich met de oppassing en verzorging van nog zeer J5e,Se Kinderen te belasten, die reeds vroeger in eene dergelijke 2( t6kking is werkzaam geweest en van goede getuigschriften is voortaJr&apos; keflecterenden gelieven zich te adresseren franco, onder lett. W., 5 Wn Kantoor-Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (28919) «.n *&quot;AND, over een groot Kapitaal kunnende beschikken en van l)*n?. goede Familie, zoekt zich te Associëren of is ook wel geneigd tegen of &apos;i*6 eischen over te nemen een solied en gerenomeerd EFFECTENï to**ASSIERS-KANTOOR, hetzij te Amsterdam of in eene andere J*t Ylneiestad. Van de stiptste geheimhouding kan men zich verzekeren, •¦-^gggj-rieven onder lett. B. Z., Burean Handelsblad. (28821) •¦MlïiH DE HAIÏD TE JKOOP, met primo Mei aanst., een fraai logeabel g*^*® met grooten Tnin, Stal en Koetshuis, gelegen aan de Konin**&lt;w £rac&apos;lt Da&quot;&gt;Ö ket Bosch te &apos;s Gravenhage, bevattende het Huis H^ Kamers met Stookplaatsen, Provisie-, Mangelkamer, enz. Adres brieven aan de Heeren MOUTON &amp; DE WIJS, Z. O. Bui.^Sel N°. 222 te &apos;s Gravenhage. (28789) •n -Ken VRAAUBAAH. voor duizenden is het bij • C&gt; B. TEN HAGEN te &apos;s Gravenhage sedert tien jaren uitgegeven ADVERTENTIEBLAD VAN VERKOOPINGEN, lfc ? BEVATTENDE: VpiSyERTENTIËN Tan VERKOOPINGEN, VERHURINGEN, %m£ACHTINGEN, AANBESTEDINGEN en GEMENGDEN IN- l«M »&apos; — alsmede BEKNOPTE OVERZIGTEN der verschil- Aav^ERK°OPINGEN, AANBESTEDINGEN, AFLOOPEN VAN V^SBESTEDINGEN en AANVRAGEN en &quot;AANBIEDINGEN nf* KAPITALEN, benevens een GIDS voor de Vertrekuren der «net^slandsche SPOORWEGEN, STOOMBOOTEN en DILIGENCES, &lt;*oel . veranderingen, geregeld wekelijks bijgehouden; aller¦Batigat voor het reizend Publiek, voor Koffij huizen en Logementen. tii*B«NKEMEi\TBPRIJIS ƒ 2 per 3 maanden, of / 5 per iaar, V^uitbetaling. * .^&lt;!!VERTENTIÉW 15 Cents per regel. (28740) , 1309000 ¦Ing &apos;^Plaren zyn niet toereikend geweest om de nieuwgierige belangstel**a *!? pnbliek te bevredigen naar het voortreffelijke werk Vtyj&quot;r*W. F. A. ZIMMERM ANN, DE WONDEREN DER d«t *» WERELD. Eene populaire voorstelling van de geschiedenis &apos;^illp PP&apos;nS ca en oorapronkelijken toestand der aarde, en van de vert«4 „* e tijdperken der ontwikkeling van hare oppervlakte, hare plani e&quot;fip aro bewoners. Met 4 groote steendrukplaten, voorstellende den *^andBchappcn der Voorwerold, en ongeveer 200 afbeeldingen **&quot;¦ d te^st Be^rulLt* Wie zon eene eeuw geleden hebben dnrven zeg- e mensch eenmaal de gedenkboeken zou schrijven van eene we&apos;^e e wording van het menschelijk geslacht verscheidene ,Ö&apos;t het00 **sren is voorafgegaaß !De wetenschap die zich bezig houdt i^hti oa^erzoeken naar de geschiedenis der aarde lost ons de^raad- Snt sste5ste geheimen op; zij leidt ons het heiligdom der natuur binnen; &quot;e l&gt;ran! «¦f81* opvolgende voortbrengingen en voorspelt ons nagenoeg *«88 .cr*nEen welke de aarde nog ondergaan moet. Zij onthult ons |*f nje^r®&apos;d geheel verschillend van de onze, eeno aarde waarin de win&apos;Üka g- bekend was, eenen tijd toen Europa bevolkt was met ontzagge- Hen h°te °l&apos;*&apos;*nten, die liepen grazen in reusachtige hooge palmbos*Üa. &apos; ..eBroeid met halmplanten, zoo dik als tegenwoordig onze boomen t^ens^ bewoners van den aardbol, vertoont zij ons monsterachtige *Qp * dieren met den snoot van een dolfijn, met de tanden en den j&gt;footeï. e 5 krokodil, met de vinnen van den walvisch, en met de oogen Pers h een -ewoon menschenhoofd; vliegende slangen —de voor-^tiden vogelen — welke ons doen denken aan de draken der leit Toge&apos;3 raet nagels vau 17 duimen lang aan de klaauwen, zeei!!&apos; }h-t h met handen bijna als die van den mensch, met lange haren *%en . °ofd, half mensch, half visch. Dit belangrijk werk zal vernlalo a 12 afl. elk van 48 bladz. dr. * ƒ 0,40 per afl. (28435)</p>
</text>
