<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen, welke iets te vorderen hebben van — verschuldigd zgn *?,«j, of onder hunne berusting hebben toebehoorende aan wijlen den Gestr. Heer HENDRIK CORNELIS VAN DER SCH*^. in leven Kapt. der Inf. van het Ned. O. I. Leger, overleden te * sterdam op den 15den December 1865, worden verzocht daarvan a lijk binnen 8 dagen Opgave, Betaling, of Afgifte te doen aan den dergeteekenden, West-Zeedijk, 15—691. r&lt;r Rotterdam, A. J. VAN DER SCHAIf&apos; 21 December 1865. (28956)^- ROEK- EN BMETBIffIïIIJ. .„ Er wordt ter overname Aangeboden: Ecnc sints onheugelijke r,t bestaande KOEK- en BANKETBAKKER», op oeno ° beste standen van Amsterdam, en welke nog steeds met het beste ces wordt uitgeoefend; zijnde het Hnis op voordeelige voorwn*&apos; . daarbij TE KOOP. Reflecterenden adresseren zich met franco Bf|JLg( onder Lett. T. A., bij den Kantoorboekverkooper J. J. WIJC&quot;*1 Oude Leliestraat, bij den Singel. (28936^ Tegen Febrnarij o. k. wordt in eene APOTHEEK te Amste^JJ gevraagd een BEDIENDE van de P. G., met de Receptuur bek.^ en van goede getuigschriften voorzien, tegen genot van Kost, Inï?jjtfen Salaris. Adre3 franco, Lett. R. R., bij de Boekhandelaars &quot;haf,) TINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605._(gjS&gt; FABItIEHZAAK. n. In eone onz.r best gelegen en blocijendste Steden wordt TER }_? NAME Aangeboden cene in volle werking zijnde FABRIEKJE** j^ waartoe slecht» een Klein Kapitaal vereiseht wordt. Om nadere formatien adressere men zich franco met onderteekende Brieven »0 Lett. P. Q., aan het Bureau Handelsblad. (28924)_^&gt; f 6 a f *000 wordt Gevraagd tegen behoorlijke Rente en Jaarlijksche Aflossing . uitbreiding eener JEABRIEKZAAK. Adres met franco Brie* onder Lett. H. J. 29, Bureau Handelsblad. (28926)^ PIAHO-LEi. Eene JUFVROUW, die nog eenige uren disponibel heeft voor &gt;V JLes geven op de PIANO, beveelt zich beleefdelijk aan tegen een , vielen prijs. Brieven franco onder Lett. 8., bij den Boekhandola*t C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, alhier. (28928^ ZUDES-HOEM FABRIKAAT. ; Op eene voorname HOEDENFABRIEK bestaat met Januarij «• nog gelegenheid tot Plaatsing vau een MONTEUR; door puike a&gt; werking en goed gedrag kan op Ruim Loon en Vast Weak Bcrc;j ttttworden. Informatie, brieven franco, onder letterM., bij den Boekb» delaar S. J. DE GRAAFF, te Utrecht. (2899U^ YIiIfËKAARTJEi voor EM «HMN-HV de ÏOO Stu^g op fijn dubbel Geglansd Carton, wordon ten spoedigste afgeleverd j, Lithographio van Jf. SJOUERMAN, O. Z. Achterburgwal I-06 Bethanii-nstraat, IC 6^ (29008)^ Bij H. HöVEKEE i* verschenen: ADOIPRE MONOD, Drie Kerspreeken. f 0.40. T. F. LOBSTEIN, Christelijke Feesten, ƒ0.90. . ..„ het Christelijko Jar.r of een Woord der H&amp;&apos;\ Schrift, overdacht op icderon dag des Jaars, met Voorrede van JGUNNING Jr., ƒ2.20, in linnen f 2.50. M JIOEIs. GOSSNER, Cbristelyke Overdenkingen op iederen dag a* jaars. Zesde duizend, ƒ 1.20, in linnen ƒ1.50. ,0, M. GOSSNER, Gulden Spreuken voor eiken dag des jaars, &lt;J Christenen iv Nederland aangeboden, door B. J* AJDRIANI, 15 ° Verguld op snee in Etui 40 Cts. « PETRUS BROES, de Peinzende Christen. Met Voorrede i&quot; 3. P. HASEBROEK. Achtste Druk ƒ2.20, in linnen ƒ2.75. . CHRISTEJ.IJIK GEDENKBOEK, Overdenkingen op iedcron o** des Jaars, met Voorrede van C. C. CALLENBACH, ƒ 1-50. STICHTELIJKE GEDACHTEN op al do dagen des Ja*13&apos; 4de druk, 90 Cts. In linnen ƒ1.20. (23925^ DE SCHROEF-STOOMBOOT SB^i Alkmaar Packet, VEETEEKT DAGELIJKS. Van ALKMAAR, des Morgens ten 7 Ure. Van AMSTERDAM, des Namiddags ten 5 Ure. In directe verbinding met don Trein, die ten 9 ure 20 minHten &quot;&apos; ALKMAAR naar den HELDER vertrekt. (28902) Ligplaats te ALKMAAR aan den Voormeer bij de Bierkade. tr // AMSTERDAM, Texelsehe Kade , einde Damrak. NEDERLANDSCHE &quot;E STOOMBOOHIMTSCnAPPH. ROTTERDAM-LONDEIM &apos;. (via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 &amp;,) DECEMBEE 1865. RCHEOEESCIIOENEE FIJENOORD, kapt 11. VAN &apos;T IIOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 24 DECEMBER des Morgens 7 Ure. ii 31 // ii ii 7 « VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 28 DECEMBER des Morgens 8 Ure. &quot;¥or^f voorbehouden* W____f** Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlan s^ {§Jpa|gF Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A- #, OORDT &amp; CO., in de Boompjes te Rotterdam, en biji &quot;&quot;®,} &apos; ten der Nederlandsche ifjtoomboot-Reederij, |2^ti«&lt;-</p>
</text>
