<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. H. GESELSCHAP, Makelaar, zal op Maandag den Bsten Janvar}] 1866, des Avonds ten Zes Ure , in DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, presenteren te verkoopen: HN°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met Boven- en Benedenwoning, Tuin en Erve, staande en gelegen alhier in de Eerste Weteringdwarsstraat hy de Spiegelgracht, BB 339. N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met Boven- en Benedenwoning, Tuin en Erve, staande en gelegen alhier in de Kerkstraat tusschen de Reguliersgracht en Vijzelstraat, AA 687. Breeder bij billetten en te bezigtigen des Maandags en JDonderdags van 12 tot 2 Ure. (27929) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op Maandag den 15den Januarij 1866, des avonds ten zes ure, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, presenteren te Verkoopen: het Kapitale, Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIS, waarin Smederij, met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Erve, staande en gelegen in de Oude Spiegelstraat, KK6I. Onder den Verkoop zijn begrepen de vaste en losse Gereedschappen tot de Smederij behoorende. Breeder bij Billetten omschreven, en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewyzen van Eigendom en de Veilconditien zullen ten gewonen tijde ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op den Kloveniersbnrgwal bij den Amstel. .28418) GESTICHT MEERENBERG, bij Haarlem. De COMMISSIE VAN TOEZIGT over genoemd Gesticht, zal bij inschrijving in hot openbaar AANBESTEWEN, ten huizo van den Logementhouder A. HOUTMAN, aan het Groote Houthek, te Haarlem , op Vrijdag 29 December 1865, des voormiddags ten 10 ure, de levering van: MANUFACTUREN, SAAIJET, GAREN, LINT, KNOOPEN, WOLLENEN MOLTON-DEKENS,ENZ., waarvan de hoeveelheid nevens elk artikel is uitgedrukt. 200 N. EU. Blatuwe Baai. 350 N. EU. Zwart Mermos. 100 ir « Batist voor mutsen. 1150 // // Wit Molton. 50 ii ii Beddentijk. 150 g « Bruin Paramatta. 600 * &apos;/ Boezelaarsbont. 150 u g Wollenstof. 300 « « Bombazijn. 1000 « « Zomerstof. 1200 g « Chits. &apos; 1400 // « Hemden Linnen. 200 ii. ii Blaauw Katoen. 200 // ffi Saaijet, grijs en zwart. 1400 v » divers wit en onge- 70 i » divers Naaigaren. bleekt Katoen. 70 StukjesKanavas,gr|3senzwart. 300 g « divers Laken. 150 Stuks Wollen Dekens. 400 i f Blaauw geruit Ma- 250 « Molton-Dekens, trassenlinnen {Stoe- 1000 // Zakdoeken, lemat). 300 &apos;/ Halsdoeken. 400 ii &apos; Grijs Matrassen- en 178 Pakjes divers Lint. Voering-Linnen. 284 Gros diverse Knoopen. 250 « « Vaatdoeklinnen. 7*&lt;4 Stuks Handdoeken. 75 « « Roode Baai. 168 &apos;/ Servetten. 100 » tr Blaauw Linnen. 45 i* Tafellakens. 350 Stuks Manspetten. 168 u Theedoeken. 70*0 Paren Mans en Vronwen 828 « Bedlakens. Schoenen. 168 ir Kussensloopen. De Monsters van al de artikelen liggen ter bezigtiging aan het Gesticht ; terwijl de Voorwaarden van Levering en Betaling op franco aanvrage kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Inschrüvingsbilletten moeten behoorlijk en duidelijk op zegel geschreven worden. De prijs moet worden opgegeven: I°. Voor de goederen, waarvan de te leveren hoeveelheid in Nederlandsche maat of gewigt is uitgedrukt, per Nederlandsche El of pond. 2°. Voor de benoodigde hoeveelheden: a. Garen, Lint en Knoopen. b. Handdoeken, Servetten, Tafellakens en Theedoeken. c. Bedlakens en Kussensloopen. d. Schoenen. Voor elk dezer 4 partyen afzonderlijk, in ééne som voor iedere partij. 3°. Voor de overige goederen, per stuk, pak of gros. Tot de ontvangst der billetten zal eena geslotene bus in het Gesticht voorhanden zijn. De billetten kunnen ook franco en behoorlijk verzegeld toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd; in dat geval moeten zij uiterlijk daags vóór de aanbesteding zijn ingeleverd. Op den dag der aanbesteding zullen ook nog inschrijvingsbilletten worden aangenomen van 8 tot 10 ure voormiddags, in eene daartce geplaatste bas, ten huize alwaar de aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd. De Secretaris (28453) A. VAN STRALEN.</p>
</text>
