<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 22 December.</title>
	<p>De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M. bestond op 30 Nov. 11. uit 144,209 balen. Afgeleverd in December 56,997 // Voorraad op heden 87,212 balen. Waarvan te Amsterdam 45,885 b., te Rotterdam 30,416 b., te Dordrecht 2968 b., te Middelburg 3976 b. en te Schiedam 3967 b. Voorraad van KOFFIJ op ontvang-cedullen in hot Entrepót-Dok te Amsterdam: Voorraad op 30 Nov. 1865., 13,058 balen W. I. 20,284 balen O. I. Invoer in December 1865... 3,580 // g 3,406 n g 16,633 n r 23,690 /** g Aflevering in December 1865. 503 g g 4,518 * » Voorraad 22 December 1865. 18,135 » g 19,178 » » SCHIEDAM, 21 Dee. Garst. Verkocht 134/2ffi Werder ƒ2lB 6/w.— Moutwijn ƒ10.50; Jenever ƒl6.—; Amst.Proef ƒ 17.25; Spoeling/0.50. DORDRECHT, 21 Dec. Granen: Bij ruimen aanvoer heeft jarige Tarwe vorige prijzen opgebragt, terwijl nieuwe vooral in de mindere soorten tot 20 c. lager moeijelijk te plaatsen was. Zomor is van ƒ 7 tot ƒ 7.80 verkocht. Jar. Zeeuws., Vlaams, en O/erm. ƒ 8.80 a 10; n. dito ƒ73 8.80; afwijkende en blaauwe ƒ 7 a 7.50. Rogge in de puike soorten goed te verkoopen. N. Zeeuwsehe en Vlaamsche ƒ 6.50 a ƒ6.80; dito Ovcrm^ 6 a 6.50. Van buitenl. soorten is verkocht: Puike Galatz a ƒ 195 per 2100 kilo bij partij. Garst: Gestorte winter in de beste soorten prijsh., ƒ 5.70 a 5.90; dito zomer 20 e. lager, als ƒ 5.40 a ƒ 5.50, zakgoed mede 20 a 30e. minder afgegeven. Zeeuws., Flakkecs. en Overm. winter/- 4.50 a 5.50; zomer ditoƒ 4.70 a 5.20. Spelt vond tot vorige prijzen van ƒ3.80 tot 4.40 veel kooplust. Haver: Inl. Voeder enDikke meer aangevoerd en 10 c. lager. N. Zeeuws, en Inl. Voeder ƒ2.50 a 3; dito Dikke ƒ 3.50 a 4.30. Boekweit alleen verkocht: Peel per 2100 kilo a ƒ175. Paardenboonen 10 a2O c. lager, van ƒ7.10 a 7.80 verhandeld. 81. kook-Erwten vonden van ƒ 8.80 tot 9.30, minder vraag. Koolzaad met minder kooplust en 1 lager afgegeven, als: puik 2jarig gestort Overm. a &lt;ji 104; Lijnzaad met weinig handel traag; alleen gedaan 109/110 ffi Archangel f 360. Baapolie vlieg, a ƒ 63 gedaan. Lijnolie flaauw en ƒ1 lager; vlieg, ƒ 40% afgegeven. GOUDA, 21 Dec. Vette Varkens 22 a 27 e. per % kilo; magere worden vlug verkocht. Kaas: Aanvoer 20 partijen, verkocht van ƒ24 tot 29 de 30 kilo. Boter ƒ 1.16 a 1.24 per kilo. ZAANDAM, 21 Dec. Raapolie vlieg, ƒ62; Me^s4%; najaar 1866 ƒ45%a%. Lijnolie vlieg, ƒ4O; Maart ƒ4O; April en Mei ƒ40%; najaar 1866 ƒ4l. Petroleum ƒ6O a 55 naar kwal. Raapkoeken ƒ92 a 96. Lijnkoeken ƒlO -% a 15.</p>
	<p>HOORN, 21 Dee. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ35.25, Commissie ƒ36. Aanvosr 154 stapels, wegende 42,605 ffi. BROEK IN WATERLAND, 21 Dec. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 17 stapels, inhoudende 1762 stnks en wegende te zamen 3859 ffi. De hoogste prijs was ƒ34 per 50 ffi. WIJHE, 21 Dee. De prijs der Boter was heden ƒ27a 28 per 20 ffi, in fnst van % ten.</p>
	<p>MEPPEL, 21 Dec. De Varkens- en Schapenmarkt was heden vrij goed voorzien. De aanvoer van Boter bedroeg p. m. 18,000 ffi , terwijl in andere levensbehoeften de markt redelijk gesorteerd was. Men bedong voor Rogge ƒ5.80 a 6.50; Boekweit ƒ 5 a 6; Boter per % vat ƒ21.50a26.50; vette Varkensƒ3Ba47 per 100 ffi; magere dito ƒlO b 26; Friesche Schapen ƒlO a 21; Drentsche dito ƒ5« 8.25; Honig ƒ 18.50 a 19.50; Was ƒ 100 a 102 per 50 ffi, Aardappelen ƒ 1.40 a 2.50 per mnd.</p>
	<p>MIDDELBURG, 21 Dec. Alleen Garst was heden 25 c. lager; overige artikelen bij matigen omzet onveranderd.</p>
	<p>BREDA, 21 Dec. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de graanprijzen als volgt: Verhandeld witte Tarwe, oude ƒ 9 a 9.20; dito nieuwe ƒ8.50 a 8.70; roode Tarwe, nieuwe ƒ9.20 a 9.40; dito oude ƒ9.50 a 10; Wintergarst, nieuwe ƒ5 a 5.20; Rogge, oude ƒ 6.50 a 6 90 ; dito nieuwe ƒ 6 30 a 6.40; Paardenboonen ƒ6 en hooger; Zandaardappelen ƒ1.40 a 1.60; Koolzaad niet geveild, alles per mud; nieuwe Boekweit per 58 ffi ƒ4.90 en hooger; Haver, nieuwe per 100 ffi ƒ7 50 a 7.75. In die streken is de handel in gemeste Varkens zeer groot. OOSTERHOUT, 21 Dec. Op de Madensche beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe ƒ 8.50a9.20; Rogge ƒ 6.15a6.70; Boekweit 5.30 a 5 75; Haver ƒ2.20 a 2.90 het mud.</p>
	<p>ANTWERPEN, 21 Dec. Men verneemt den verkoop van 40,000 kil. Spaansch Campechehout, onlangs aangevoerd per Canvass Back van New- Vork. Voor exportatio werden 500 b. gepelde Rangoon Rijst tot zeer vaste prijzen verkocht. — Granen met weinig handel; roode Inl. tarwe Inl. rogge ƒ631 a 6%.</p>
	<p>PETERSBURG, 15 Dec. Van Hennep zijn dezer dagen 460 tons Molotschanka rein per Julij verhandeld tot 35 &apos;4 a 35 % r. met 5 r. voorschot ; heden werden 100 tons rein verkocht per Junij a 35% r. en sr. en 100 tons tot 33 r. met al hot geld vooruit. — Talk zonder handel; voor prima gele biedt men 55 % r. op levering in Aug., terwijl op 56 r. gehouden wordt.</p>
	<p>20 Dec. (per tel.) Prima gele Talk met weinig affaire. LONDEN, 20 Dec. In Suiker hadden heden belangrijke affairen plaats tot zeer volle en iets hoogere prijzen; in het geheel werden 1294 v. verkocht; ook vonden twee ladingen Bahia voor het Vasteland koopers. — Koffij niet williger, Plantation eer iets lager. — Thee: De ord. soorten in veiling werden lager verkocht.— Rijst ferm prijsh. Er zijn afgedaan 2500 b. goed nieuw Necransie tot 12 sh. en 50 tons Moonghy ©p levering tot 12.6.— Peper fiaauwer. — Nagelen ferm, van 2843 b. Zanzebar werden 2000 b. in veiling verkocht, fair 3% a 3]4 p. — Cassia Lignea 2a 3 sh. lager, aangeboden werden 4349 k., daarvan opgehouden 3000 k. tot 95 sh. mil round; bet restant verkocht, prima 94 a 97 sh. — Voor Cochenille werden de laatste veilingsprijzen ten volle betaald en zelfs 1 p. hooger. — Van Salpeter vonden 1000 z. Bengaal, 5% a 4 ffi ref. tot 25 sh. koopers. — Schotsch IJzer 63 sh. met verkoopers. — Lijnolie 38.6 a 38.9. — Talk flaauw, in loco 49 sh. COLOMBO, 7 Dec. (per tel.) Katoen: Tinnevelly 230 r.</p>
</text>
