<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij D. ALLART, Haarlemmerdijk, en Alom te bekomen: : DE DUBBELTJES ALMANAK VOOR HET JAAR IS6G9 64 Bladz. met 3 Plaatjes en Muziekstukje. * IVHOI i»i;**iik i lets tot Inleiding. — Jaartellingen en Feestdagen voor het jaar 1866. — Zons- en Maansverduisteringen. — Kalender. — Weekmarkten. — Verjaardagen van het Koninklijk Huis. — Aan 1866. — Het Huwelijk. — Aan mijn Vaderland, (Muziekstukje). — Van Lieverlede. — , Proeve van Spreekwoorden. Brief van een Student aan ztjn Vader. — De Koning en Ik. — Aan een Varkenslagter. — Het Examen, (met Plaatje). — Klokkentoonen. — Waar blijft mijn geld? — Het Weeskind — Vivat non-sens. — Visscherslied. — Een kreet der Armoede in den Winter. — Aan mijne Slaapmuts. — Het lied van den Visscher, ; (met Plaatje).— Het vermogen van het. Geld. — De Bruid van den &gt; Leeuw. — Gedachten bij het beschouwen van een Bankbillet. — De klagt yan den Scheepsjongen. 5SMflB5^ Onbekend maakt onbemind, is een Vaderlandsch spreekfJPSSlr woord, doch wanneer men reeds drie jaren heeft kennis gemaakt, dan vertrouwt men zoo al geen tafelvriend, altha&quot;3 als een goede bekende te worden begroet. Mogt deze vierde Jaargang zich daarmede kunnen vleijen. (2769Ö) _?if_T__OlM_ \\\ AMX» Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, worden steeds met het meeste succes gedebiteerd de Leerboekjes van E. GERDES , bewerkt naar bovenstaande Methodes : Nienwe Leerwijze der Fransche Taal, lste Cursus, sde druk. ƒ— .50 1 2de g 3de g « —.60 Hoogduits. Taal, lste « 3de g rr —.69 2de // 2de // * —.7* 3de g (2de dr. t. pers).» —.75 —. JEngelsche Taal, lste rr 3de druk. « —65 2de g 2de » tt —80 Ook zien bij hem het licht: E. GERBES, Deutsches Lesebueh für die Schulen. Ir Theil ƒ0.50. 2r Theil/0.50. Engelsch Leesboek voor de Scholen, lste Stnkjs /0.55, 2de Stukje ƒ0.75 Verder: ANDEBSONS MEECANTILE COEEESPONDENCE. Voorbeelden van Koopmans-Brievenstijl. Naar W. ANDERSON» door Edw*. TAYLOR. Derde Druk. ƒ o*9o. A CHEONOLOGICAL CEITICAL TABLE OF ENGLISH LITEEATUEE, by F. M. COWAN. In 4°. Second Edition. ƒ 1.20. SPECIMENS FEOM THE ENGLISH CLASSICS, with an introductory essay on English literature, explanatory notesand a glossary, b\j Prof. P. 3. VETH, 2 Vol. each. ƒ1.50. (24101) — , o- I RIJKE INHOUD, DEGELIJKHEID, | „ ï % i GOEDKOOPHEID, Z°B l t 5 Z * 2, &apos;en V 2 _ S ZIJN ZOOVELE AANBEVELINGEN VAN DEN - W _- B _ 5 3 » * e y i* ii Vermeerderden saen JDrnk van e*- g&apos; « I GEERLING, &apos;V m NEDERLANDSen. BRIEFSTELLER, inhoudendei Brieven en andere opstellen orer alle Onderwerpen, die in het maatschappelijke leven met mogelijkheid kunnen voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de geschiktste wijze van Zamenstelling, Verordening en Inrigting der Brieven, Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven; alsmede. Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlijden; lets over Testamenten, Contracten van onderscheiden aard, Minderjarigheiden Voogdij, Borgtogt, Volmagten, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, Kwitantien; lets betrekkelijk de Nationale Militie, en Formulieren tot het inrigten van Boeken en Rekeningen enz. enz. benevens eene Schets der Nederlandsche Spraakknnst. Uit den inhoud van dit ook deor den stijl zoo uitmuntende Brieven&apos; boek blijkt genoegzaam wat hier gegeven wordt. (26812)</p>
</text>
