<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM Donderdag 9 November.</title>
	<p>De WOL-Veilingen door de Ned. Handelmaatschappij en particulieren op 6 en 7 dezer te Rotterdam gehouden, werden door een groo! aantal koopers bezocht.</p>
	<p>De bedongen prijzen vooï Kaapwo. mogen ruim 5 cents hoven de Jnlij?ciling a&apos;ïhier aangemerkt worden.&apos;&quot;r Voor Greasewol was veel kooplust. Van de geheele aangeboden hoevee&apos;.hoid werden slechts 177 b. van particuliere verk^ers teruggetrokken, al het overige werd met voel kooplust verkocht: De aangeboden Buenos- Ayres Wollen, waarbij zich geene prima partijen bevonden , maar die meerondeels uit goede en mooije middelsoorten bestonden, werden met graagte verkocht; de bedongen prijzen zijn 5 a 8 pCt. bovea die van Jiüij aan te nemen. Geveild werden: Door de Ned. Handel Maatschappij 2252 b. Kaap } allen verkocht. * n it » 1040 n Buenos-AyresJ *¦ Particulieren .... 312 n Kaap, waarvan 135 b.verkocht. » e .... 80 f Buenos-Ayres, allen verkocht. f * , , . . 17 n Mogador, in do veiling opgehouden, doch daarna verkocht. Te zamen . 3701 b. De besteede prijzen zijn als volgt: KAAPWOL. Per kilo. Per kilo. Fieece Super 232 a 270 c. Scoured Super2a. 162 a 178 c. la 192 n 220 // Inferior 144 » 158 it 2a 172 it 186 n Batwashed 172 n 192 u 3a 156 // 168 // Steamwashed 248// — * Inferior 124 * 152 u Grease la 90 - 110 e Scoured 5uper....272 n 310 »- 2a 74 » 88 » la 184 it 208 . - BUENOS-AYRES. per kilo. per kilo. Merino 86 _ 102 e. Metis V 64 a 72 e. Metis 1 74- 96// Agneanx 70 // 72 » dito 11.. 76 v 92-/ Ventre 56 // 70 » dito 111 72 u 86 u Moreeaux 68 » 84 n dito IV 68 /r 82 n ROTTERDAM, 8 Nov. Petroleum zeer vast; afgedaan 400 vjs. zeilende per Minerya en Deiopea, tot f 49% a 50 in entr. Olijfolie : Heden afgedaan ca. 28,000 kil. Messina ex Maria totƒ6s in entr. ROTTERDAM, 8 Nov. Op de markt van gisteren waren alhier 160 varkess aangevoerd, dat in verhouding der vorige week een ruime aanvoer genoemd mag worden. Daar nu de koopers niet geneigd waren aan de hooge eischen der verkoopers, dio nog altijd steunen op de èórdoßS, te voldoen, zoo zag men weder onderscheidene varkens naar hunne oude verblijfplaatsen terug voeren. De prijzen, die zeer verschillend wareH, liepen van 52-60 e. per It?. SCHIEDAM, 8 Nov. Garst: Verkocht: 128/2 ft? Libau ƒlB2 cont., ƒlB4 6/w.; 128/2 U&apos; Cours, ƒ175 6/w. Moutwijn ƒ9.50; Genever ƒ 15.—; Amst. Proef ƒ 16.25; Spoeling 30 c. HAARLEM, 8 Nov. Ter Kaasmarkt zijn heden hier aangevoerd en verkocht 129 stapels Kaas, uitmakende 13,795 stuks, wegende2B,4ooli&apos;. Hoogste prijs ƒ33.75 per 50 ft?. De handel was zeer geanimeerd. MONNIKKENDAM, 8 Nov. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 23 stapels, inhoudende 2981 stuks en wegende to zamen 6371 ft?. De hoogste prijs was ƒ 34 per 50 ft?. GRONINGEN, 7 Nov. De aanvoer was lets belangrijker. Nieuwe Tarwe op de verhooging van Vrijdag nog we*r 15 e. verhoogd, in oude weinig omgegaan: 127, 130 ft? o. Ommcl. roode ƒ 8.00.10 a 45.55; 120, 127 ft? n. Ommcl. dito ƒ7.30.40 a 8.10.20; 123 ft? n. dito witto ƒ 7.75.90. N. Rogge nog weinig aan en tot 10 c. verhooging gretig gekocht; o. Pruis, ook hooger: 120, 123 ft? o. Pruis, ƒ6.40a70; 120, 123 ft? n. Inl. ƒ 6.40.50 a 70.80. Boekweit tot 25 c. verhooging zeor gewild: 113a116 ft? n. grijze Zand ƒ 5.30.35 a 70.75; 110, 116 ft? n. zwarte Zand,/&apos;4.90a 5 60. N. Wintergarst vond minder driftige koop lust, Zomer en Knobbe wel zoo aangenaam; 96,101 tl? n. Winter ƒ4.65 a 5,10; 99 a 103 ft? n. Zomer ƒ 4.65.70 a 85.90; 103a107 ft? n. Knobbe ƒ4.90.95 a 5.10.15. Haver vooral bij den aanvang wederom zeer begeerd en 10 e. meer bedongen, doch tegen het afgaan niet driftiger. 75a82 5? n. dikke Brouw ƒ 3.85.90a4.40; 65a68 Ü? n. witte Voer ƒ3.05a25; 68a75 ft? n. zwarte Voer ƒ 3.45 aB5. Paardenboonen nog achaarsch ter veil en weer hooger verkocht, do beste hebben ƒ 6.75 a 7.10 opgebragt. Gort weinig aangeboden en ruim prijshoudend. Koolzaad hooger verkocht, voor een knap partij is te vergeefs ƒl6 geboden. Dederzaad weinig meer ter veil. Geel Mosterdzaad iets meer gevraagd. Raapolie merkelijk hooger, bij partij is ƒ52 bedongen. Lijnolie/41. . RAALTE, 8 Nov. Boter ƒ25 a 26.75 per % vat, ƒ 12.25 a 13 per i_3 vat; Rogge ƒ 6.50 a 6.90 ; Boekweit ƒ 5.90 a 6.20; Havsr ƒ3.40 a 3.65; Garst ƒ 4.75 a 5, alles per mud, gemeste Varkens 46 a 4S c. per ft? ; oude dito ƒ45 a 55; oude Bigg«n ƒlB a 22; jonge dito ƒ8.50 a 10; nuchtere Kalveren ƒ 4.75; dragtige Koeijen ƒ 125 a 140 ; guste dito ƒ75 a 90 ; vette dito ƒ 140 a 175 ; Nagelvlee«ch 31 a 33 c. de 5 ons; versche Hammen 30 a33c.de 5 ons; Eijereu ƒ 3.10 de 100 stuks. DEDEMSVAART, 8 Nov. Heden waren de marktprijzen als volgt: Bogge ƒ6.40 a 6.70; Boekweit f 5.30 a 5.60; Aardappelen ƒ 1.25 a 1.60; Boter ƒ 1.05 a 1.20 perffi; Kip-Eijeren ƒ2.75, Eenden-Eijeren ƒ3.40, beide per 100 stuks. WOUDRICHEM, 8 Nov. Do vangst van Zalm was in de laatstte dagen van weinig beteekenis, de prijzen zijn echter onveranderd en wel: Zalm ƒ 1,60; Snoek en Baars 15 c, Paling 40 c. Uitgesneden: Zalm ƒ2.10; Ssaek en Baars 25 e. en Paling 50 e., alles per %ft?.Houting wordt zeor weinig aangebragt, prijs 7 c. per stnk. Boter ƒ1.20 per ft?. Eijercn ƒ3.80 de 100 stuks; Aardappelen ƒ 2 a 2.80. ANTWERPEN, 8 Nov. Heden werden 1300 b. beschadigde Santos Kof Jij in veiling verkocht van 63 a 78% c. — Gisteren werden 252 v. Kentucky Tabak in veiling aangoboden, waarvan slechts 131 v. verkocht zijn in do prijzen van 34 a 63 centimes. — Van Smirna Vijgen werden 1546 dozen in veiling aangeboden en 200 k. dito; men heeft betaald fr. 33 a 38% voor de dozen en fr. 20 voor de kisten. BRUSSEL, 8 Nov. Granen zeer vast; voor oude Tarwe werd heden ƒll !A betaald. PARIJS, 8 Nov. Raapolie: Sedert gisteren op nieuw hooger; disp. en Nov. fr. 126.50 ; 4 eerste maanden van 1866 fr. 125.50; 4zomermaanden fr. 118.50 en op de 4 laatste maanden van 1866 109.50. BORDEAUX, 8 Nov. (p. tel.). Harst gevraagd en mooije soorten zeer schaarsch; prijzen ten volle gesouteneercl. — Terpentijnolie 104 fr. per 100 kilo te noteren vrij aan boord. BERGEN, 1 Nov. Levertraan hooger, bruine 154/ó , blanke 17% ; bruin blanka 17; blanke medicinale 18 Sp. Er is geen uitzigt op lagere prijzen. PETERSBURG, 5 Nov. Cisteren heeft men 200 vaten Potasch tot 24 r, Qp levering in Mei afgedaan. LONDEN, 7 Nov. Suiker zeer flaauw.. Van West-Ind. soorten vonden slcdits 132 v. tot iets lagere prijzen koopers. — Koffij: Plant, vindt gemakkelijk koopors tot 6 p a 1 sh. boven de prijzen der vorige week; Nativo vast, 1240 b. vonden koopers; goed a fijn ord. 67.6 a 70.6, la kwal. 72.6. — Thee vaster, voor Congo werd l p. boven de laatste veilingsprijzen betaald. — Rijst zeer ferm, ca. 5000 b., meest goed jarig Bassein , werden tot 11.9 verhandeld. Ook in gep. soorten wordt meer voor behoefte gedaan, terwijl eenige partijen voor export, tot vaste prijzen nemers vonden. — Solpeter vast. — Van Lijnzaad werd eene lading Taganrog a 62.6 afgedaan. — Schotsch IJzer 57 sh. contant. Tin vaster, Straits 95 a 95.6. — Lijnolie 36 a 36,3.— Talk zeor flaauw en lager; de prijzen zijn geheel nominaal, disponibel 50; op levering tot einde Dec. 49.6. GENUA, 4 Nov. Koffij: Het artikel blijft in eene goede positie, ofschoon bij: voortduring met weinig vraag, deze week zijn slechts 370 b. Brazil tot lires 75 a 80 omgezet. — Ruwe Suiker met weinig voorraad en vaster in prijs, vooral de beste soorten , onder den invloed der berigtsn van do buitenl. markten , betreffende den oogst van Baetwortelsuiker. Men heeft 150 k. Havana N&quot;. 15% a 40 lires verkocht. In geraffineerd badden vrij belasgrijke verkoopen platits tot hoogere prijzen. — Cacao : Hiervan werden 70 b. St. Thomas tot 80 lires verkocht. — Peper fla.uwer ten gevolge van meerder aanvoer. — Huiden met weinig affaire, echter zonder belangrijke prijsverandering; de verkoopen bestonden uit 5000 stuks. * HAVANA 18 Stat» Suiker V^h TOor de Vereenigde Staten gevraagd maar in de laatste dagen ,s er weinig omgegaan ten gevolge. van°dê overdreven eathen van houders De verkoopen bedragen sedert den 14icu niet meer dan .36,000 k. en N°. 12 geldt thans |«%i_ 10% r Onze voorraad zoov.v.l hier als te MaUmzas bestaat uit 105*000 k — Meias.e werd betaald niet 5% r. en thans boiuTt men óp 6 r — Koffij: Eenige partijtjes vonden nemers tot 16 d.</p>
</text>
