<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOOMS-RIJ, Wordt TE KOOP of TE HUUR aangeboden e«ne voor weinige jaren nienw gebouwde LOOWERIJI, staande te Ravenstein, met Kuipen en Steenen Tafel, voorzien van eene Pomp mot puik Water, teven» ingerigt voor SCHOENIMAKERIJT. Dadelijk te aanvaarden. Informatien te bekomen bij den Notaris G. VAN DER HEYDEN, te Rarenstein. Brieren Franco. (25614) Eene hoog bejaarde WEDUWE, die door Ziekte en tegenspoed altijd lijdende is , ziet met haar Gezin met schrik den Winter te gemoet. Daar zij ondanks alle opofferingen ran het noodigste ontbloot is, roept zij door deze de hulp ran edele Natuurgenooten in, om een bedrag van f7O bijeen te krijgen. Elke gift, hoe gering ook , gelieve men onder Lett. M. G. te bezorgen bij den Boekh. C. L. VAN LANGENHUIJSEN , Singel hoek Beulingstraat. (25616) HH. HANDELAREN. Een JONGELING, 24 jaren oud, R. C. bekend met het rak ran KOLONIALE WAREN en Commeitibles zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER of DEDIENDE , knnnende de beste getuigschriften overleggen. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven lett. B. A. aan den Boekdrukker JOSUÉ WITZ te Arnhem. (25435) Gevraagd te Amsterdam: Een AGENT, goed bekend met Heeren Droogisten en Kruidenier». Adres met franco brieren onder lett. P., bij den Boekhandelaar P. K. BRAAT, te Dordrecht. (25223) Eene fatsoenlijke RURGER DOCHTER ran dc Doopsgezinde Gemeente , wier leertijd thans geëindigd is in het maken ran Hoeden en in het Knippen en maken ran Japonnen enz., wenschte nu bij roorkeur bij 3 a 4 fatsoenlijke families 1 a 2 dagen per week als Naaister GEPLAATST te zijn. Adres Franco onder do Letters P. B. bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237. (25633) VOOBLOOPIGB A-MOND». Op nader te bepalen tijd zal in de maand December aanstaande, ten overstaan van de Notarissen J. J. ROIJER, te Zwolle, en N. CNOPIUS, te Dalfsen, publiek worden Verkocht: HET LANDGOED Dl LIEf-ieUHë., gelegen aan den grindweg van Zwolle naar Dalfi-S^rtli MluTslir^l 30n&apos; m e gemeenta Dalfsen, en uitkomende aan SE-__-U3r*»P*««* de rivier de Vecht, bastaande in HEERENHUIS, SCHUUR en STALLEN, WANDELINGEN en ROSCHGRONDEN, HOOI-, WEI- en BOUWLAND, te zamen groot ruim 20 Bunders. (25604) WORDT TB KOOP GEVRAAGD VOOR P. M. ƒ6000: Een net HUIS en TUIN met ONDERHUIS of PAKKELDER, berattendo 4 Kamers, Keuken en rerdere Gemakken, liefst gelegen op de Prinsen-, Leidsche- of Regnliersgracht. Brieven Franco, onder het Motto HUIS, in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN,Beursstceg, L 176. (25631) I % èt, ¦W.&apos;H _»¦ttlU W, JTmS »!k k\ mM Maagpijnen, Bleek- SPBSS ! 3 w/51 F** «iika H Ivè 11 tm -ucht.Wilte Vloed, Op- B irffli mtT rT &quot; &quot;f* *&apos;*&apos; BkWJ» »|« m* Wj slopping &lt;]er Maandstonden, Lendenziektc, onfeilbaar genezen door de Ijzerachtige Chocolade van Colmet, alleen vereerd met. gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 1855. F. 1 50 e. de doos. Ual iii é&lt;4A i_\b JU i-V!- _b*lßT_rggt*i ••00^pljn, Maagzuur, Wül VfAVi _-. E- lal i I a)§ ! B Bcroßrte&gt; Verstoppin- KiTift&apos;ft-iK Tl Tf Tf BTiT WwTt&apos;t Tim grn. Cal, Slijm, in &apos;len 7 grond genezen door de purgerende Chocolade van Colniet, alleen » gerecommandeerd door de eerste artsen vanFraukrijk. F. 065 de doos. _* K 4 mJfkiW4,%, W, kM li _, m% 4*B hft M Voor Kind»*&quot;en. San- Bfliffl\TrWifflXMißMiTi&quot;mnK Tm Whii T Colniet, onfeilbaar tegen de ziekten, die wormen voortbrongen, en die too gevaarlijk voor dnmen en kinderen zijn de flacon. F. 1 25 c. Hoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van Colmet, 12, rue Ncuve-St-Merry, te Parijs. — M. cloos, Hang, 2/441, te Rotterdam L&apos;loth zeedijk, 188, te ytnui&apos;erdam, en Renews te&apos;s Gravenhaye.</p>
</text>
