<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERSTOPPIPiGEÏI SCHELE HOOFDPIJN. Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PILLEN van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschoolte Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun offect den anderen morgen. Prijs fl per flacon van 50 Pillen. Men vindt de Lovenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H.JULOTH, Apotheker, Zeedijk. (21002) né™*. ,Tïi m?ii n Volgens dc verklaringen der geneesheren der hospitalen te I&apos;arjs, aangegeven in het nevensgaande verslag, en dc goedkeuring van verschillende akademicn, word deze siroop niet het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en watr.rzuclitige ziekten, bleekr.ucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende blocdreinigingsmidd»l, dat niet zoo als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze liroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Eeuilladc; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNAIiILIE; te Tiel, PAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTE.NDOKST; te Muï delburg, VAN DE KAMER; teLcijden, HEUST ; ie Batavia,**. LOONEN en C°. en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Herto&lt;*enbosch, VAN OS KEULS; NieHwediep, VAN BERK; Zwolle, MEULENHOFF, Apothekers; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (20008) Groote Prïjsmedaille der !&lt;. klasse. H OfniTWi IK benaauwdheid, beklemming of bezetting op de ÜU 1 -tliUijL, borst oogenblikkclijk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parijs, boulovard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Gonceskundigen.— Depot to Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedflk; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;s Hage, SNABILIÉ; Utrecht, VAN OLST , Apoth.; Deventer, VAN DE MOER ; Zutphen, HASSELO ; Leeuwarden STELLINGWERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Groningen, LEEK ; &apos;s Bosch, VAN OS KEULS; Gouda BOEKENOOGEN, en in de voornaamste Apotheken van Holland. Prijs/ 1.50 het Pakje. (22954) Lijders aan Jicht, Rheumaliek en l^alerzucht. Het beste middel tegen bovenstaande kwalen, zijn de sedert meer dan 50 jaren beroemde KRUIDEN- waarvan het geheim berust bij de Familie COFFENG, alwaar een aantal Attesten van volkomen genezing voorhanden zijn. Verkrijgbaar bij L. P. VAN SON km ZOON, Amstelstraat P 58 en Laurierstraat FF 7 voor ƒ1 het Pakje met gebruiksaanwijzing. (23734)</p>
</text>
