<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALLE LA3ÏÏPEN worden veranderd in S-EÏRÖLEtM-LAMPEK der nieuwste constructie, vrü van do gebreken aan vroegere Lampen verbonden. DE COftCtJRREKT» Warmoesstraat, J 47. (25778) Voorheen L. KOTHE &amp; C., thans C. BOTM. _ 81 EXiROÖOirEÏIIKüIRN-PLISÏiS n GEBRj. itSTTNER van Tirol, VERDRIJTVEK zonder pijn, &apos;nr-en zeer konen tijd de LIS_DOi.RK&lt;i. Te bekomen te Amster_*?, biJ B. ADAMA, Heerengracht, hoek Utrechtschestraat, V 251 •_-___hct_doosjc en 60 c. dc 6 stuks. (2_712)_ i^ Oi\D_RBA_S fiIVRAAGD&quot; fjfrf voor een nieuw daar te stellen Gebonw, buiten deze Een •e? &apos;ïp^waam een geheel Werk op zich te nemen. 2iij, die hiertoe » eigd 2ijn vejyoeggu mei g9ede getuigschriften voorzien en franc» Slotjes Lett. J. L. bij J. BREEMAN, Boekdrukker, Hoogstraat bij tt-j_ganddwars3traat. . (25755). UITMUNTENDE FRANSCHE ÜH pIA H 11 0. ggf&apos;TQUE, 3-SNARIG.7 OCTAAE.GEBOÜLONËERD, BOUWORDE, STERK VAN TOON, GEHEEL NIEUW, S bezigtigen G^^ff fc LÖGEMËOT. Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP AANGEBODEN Wd &quot;;®ftEI»SE]Siï , KOfÓJtIIiJKS en BILLARD , in het beste « «eoltc der Stad, welke vele jaren met goed succes is uitgeoefend en r°«r een billijken prijs te koop is. Brieven franco bij J. H. NIEU VVKAMP, - ¦ ilmmerman, Runstraat, boven HH 413, te Amsterdam. i 25720) PL?n,BOEKBIKDER, die-ijn vak verstaat, kan dadeiykGEte rwTST worden goed Loon en Vast Werk.bg J.N. OONJTZB —ilü_i_srieven franco of in persoon. ...... (35693) Bire,l-n 10&quot;MeT^)HtT¥HÜÜ¥giwMgd: Een HUIS of BOVÊKv,„ *? , bevattende minstens 3 Kamers, voor een klem Gezin, de Huur lv&quot;/250a273 niet te boven gaande. Adres onder Lett T.M;, -^-__Lg^eaa Handelsblad. ff*^99? . Op een CARGADOORS-KANTOOR wordt gevraagd een BE&quot;ItKDE, het Kantoorwerk in den grond verstaande ook is gelegen- Sto7 piaitlinS een BVR«ER JtÖKGELIKG, voor het •oopendl Kantoorwerk. Adres Lett. A., bij de Kantoor-BoekliMdelaars LEPPER KN ZOON, Rokhi, E 169, (ia6Bö&gt; Primo Mei 18Ö6 te aanvaarden: Een {&amp;«t-PMAKÜHHJISI, »V.de en gelogen op dett Amstel, stille zijde, tusschen de Groenen; VOORKAMER TE HUUR. In het midden der Stad wordt TE HUUR a^gebotlcn, voor een «eer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende: EenïRtJISIE »«**«&quot; ¦tAMER, des verkiezende met een Slaapkamertje , onder nader &quot;&quot;vereen te komen voorwaarden. Eranco Brieven worden ingewacht •&gt;nder_Lett. A. A. A., franco Bureau Handelsblad. (206;^) I Bij GEBROEDERS EINGER, te Amsterdam, | % is verschenen : | DE VH-ttK-UJ-- SPRAAKKUNST, I ü bevattende de meest noodige Regels en Voorschriften om de Ne- E |{ derduitsche Taal, gelijk die uit den mond van beschaafde Lieden « a gehoord wordt, te leeren Spreken en Schrijven, en zelfs om daarin g a te Dichten. |g 1 SAMENGESTELD TEN GEVALLE VAN OUD EN JONG, | 9 zondtr geleerde verwijzingen naar het Sanskriot, Hebreeuwsch , g £3 Griïïksch, Latijn, IJslandsch, Mesogotisch, Angelsaksisch, Arabisch g 3 en Perzisch. door |s&lt; S EEK LID VAK BE AKABEMIE. | Ij Opgehelderd door een aantal leerzame en opwekkende Houtsneden, gj j 3 geteekend door S E. VERVEER. S Dit kurieuze boekske, hier te lande eenig in zijn soort, kan door | m geen Nederlander, die leeren wil hoe hij zijne moedertaal JNlül g m moet schrijven en spreken, gemist worden. E I De prijs is, in verhouding tot den inhoud en de menigte Illus- | 5 traliën; zoo laag mogelijk gesteld. Bij alle soliede Boekhandelaren m lis het „ƒl.BO verkrijgbaar en op Plaatsen, waar geen Boekhan- | I delaar gevestigd is, aan de Postkantoren, a ƒ *-™g*J* Per 1</p>
</text>
