<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I HET HOFF*3&quot; MIMTMCT (GEZOMIEJDSBIfi) I l| mag zich wegens zijne genezende en voedende eigenschappen meer en meer in de goedkeuring verheugen en ran priraat personen en van § Sl genecsheeren; tot bewijs daarran laten w_ heden rolgcn : g 1 Het oordeel van eeoen Homoöpatisch Geneeskundige. a Hoe meer der lijdende menschheid een aantal middelen en praeparaten onder dc benaming van heilmiddelen aangeboden en aangeprezen I 3 worden (welke dikwijls niet alleen niet doelmatig, maar zelfs in sommige gerallen nadeelig werken), des te meer is het de pligt ran Ge- | H neeskundigen, wier oordeel orer dc al of niet dienstbaarheid ran zoodanige middelen steeds beslissend is, deze te onderzoeken en den waren | 9 toestand ran zoodanige Praeparaten asn het Publiek bekend te maken. Hoezeer nn de faam von het KOFF&apos;sche MAL-.-ËXTRACT E H reeds roor lang gevestigd is en geen rerder onderzoek en aanprijzing behoeft, zie ik mij echter, op aanzoek van onderscheidene vrienden, g 9 aangespoord hetzelve nader aan een zorgvuldig onderzoek te onderwerpen. Diensvolgens heb ik bevonden, dat hetzelve een voortreffelijk | M voedingsmiddelen in sommige gevallen en omstandigheden een zeer goed heilmiddel is, en dat do bestanddeelen, waaruit hst zamengesteld | mis, niet alleen do heilzame werking der Homoöpatische Artsenijen niet in den weg staan, maar integendeel bevorderlijk zijn, namelijk bij | 22 zwakkelijke, aan Klierstoffen en Spijsvertering lijdende Kinderen, alsook bij Volwassenen aan Borstkwalen, Hoesten en Hceschheid, ja zelfs | tg aan Hydropsie laborerende, de beste diensten bewijzen. Ik heb van roornoemd MALZ-EXTRACT dagelijks twee h drie malen, telkens | {3 een of twoe lepels rol naar mate van den toestand des Fatiënts, kond af warm, laten toedienen , en aon Kinderen de helft dezer hoeveel- §&gt; 9 heid , nimmer eenlg nadeel ondervonden, reeleer niet zelden de MEEST VERRASSENDE GUNSTIGE RESULTATEN rerkregen. B Sl Ontstane Diarrhaeën, messtal van kritischen aard, hielden door het voortgezet gebruik des Extracts op, en bragtcn de kanaaldarmen in g 1 normalen toestand. (Get.) Rb. SCRWENKE, g 8 Köihen. Practiserend Homoöpatisch Geneesheer. 8j | (25721) CENTEAAL-DEPOT to Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. -j__j!-*_ji!sggro</p>
</text>
