<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 27 Februarij. OVERLANDMAIL. (VIA MARSEILLE.)</title>
	<p>Het algemeen overzigt van het Bat. Handelsblad luidt als volat ■ Oe beraadslaging der handelaren van Batavia aangaande het rapport ecner mt hun midden gekozen commissie o-ver het wetsontwerp tot her ziening der Indische tarieven heeft plaats gehad. Daaruit is gebleken dat het afkeurend oordeel der commissie over dat wetsontwerp door allen wordt gedeold, en dat de grooto meerderheid der handelaren do beschermende invoenegten na oen overgangstermijn van vijf jaren en do uitvoerregten zonder overgang, geheel afgeschaft wenscht te zien Men is hier van oordeel dat aan de ergerlijke opoffering van algemeen aan bijzonder belang, die aan do bescherming ten grondslag Vu% „„„ spoedig einde moet komen. &quot; &quot;=&quot;»*. cou</p>
	<p>Het besluit van 8 Maart 1564, waarbij de arbeiders aan de suikerfabrieken gedurende den maaltijd van vcrpligtc dienston werden vrijgesteld , is ingetrokken. Hierdoor wordt do aanneming der nieuwe re»,.. ling — met haar beginsel: geheel vrije, d. i. billijk en dus veel duurder dan tegemvrini-dig betaalde, fabriek-arbeid — voor de meeste coa-i tractanten cene on Wanneer dc Regering voortgaat met haar leeuwin-aandeel in de opbrengst der suikercultuur onverminderd&quot; te behouden, en .e kisten harer hervormingsmaatregelen op do contrac, tenten to werpen, dan zal »r weldra een suikercrisis ontstaan, waarbij de tabakscrisis van kortgeleden eenekindervertooning was. Een sluipi moord is af to keuren, zelfs gepleegd op dc dwangcultuur. In eene vergadering van aandeelhouders der Javasehc Bank is overeenkomstig oen voorstel dor directie besloten 41111 lü. de bevoegdheid tot belegging van één vierde van het kapitaal in Ncderlandscho Staatsschuldbrieven ten laste van Ncd. Indie en hypotheken, (art 27 van het octrooi) uit te breiden tot de helft van het kapita-.1, en 2° aan het bestuur nog één vast (bezoldigd) lid toe to voegen. Het eerste vond ernstige tegenspraak. De rust werd op Java en do buitenbezittingen, volgens de ontvangen ocrigtcn, met verstoord; te Sintang schijnt men thans voornemen, to z&gt;jn van onze zijd. met meer kracht en offensief te werk to gaan teen «e nog niet onderworpen opstandelingen. sKomngs verjaardag werd den 19don dezer met audientio, gala-diner Jo ksv.rmaken en vuurwerk gevierd; op dienzelfden dag bragt de mail üet adres der oud-Residenten to Batavia aan, waarbij de lasterlijke aantUgmg geuit wordt, dat dc persoon dos Konings aangerand zou worden 111 de Indische drukpers. Toch heeft dit stuk hier meer minachting clan verontwaardiging opgewekt; de lezing van de namen der meeste onderteekenaars deed zelfs bij vulen een glimlach ontstaan. De aanneming dor begrooting van Koloniën in de Eerste Kamer met cene aanzienlijke meerderheid, die trouwens werd to gomoct gazien heeft hier algemeen genoegen godaan. &apos; De rede des Ministers van Koloniën heeft oen anngenamen indruk gemaakt, maar men begint in Indie wantrouwend te worden tegen die aangename indrukken. ■ &quot;</p>
	<p>Aan dc brieven, welke wij ditmaal van do Westkust van Borneo ontvingen, ontleenen wij voorloopig het volgende: De gezondheidstoestand van het garnizoen to Sintang c. a., is hoogst ongunstig, het getal zieken beloopt ongeveer 20 pCt., alles ten gevolge van do_ daar plaats gevonden hebbende overstroomingen. Dc kapitein der genie Caspers is roods bezig do noodige versterkingen aan to leggen. DM&apos;cremeer troepenmag t nood&apos;ig is, wordt ook elders ingezien; zoodra de Boni te Socrabaya gerepareerd zal wozen, zal hij nog 2 compagnies van het Ode bataillon infanterie van Socrabaya regtstreeks naar Sintang overvoeren , om de expeditie te kunnen medeiiiaken , indien liet niet weder to laat is voor zulke te ondernemen belangrijke offensieve handelingen. Hadjio Mohamad Saleh heeft met do zijnen voorloopig de wijk genomen naar Scrawei, hoog op do Molawie, aan do soengci van dien naam, maar zal wel weder terugkomen zoodra liet water valt en het dus zijn tiid, en alzoo do onzo niet meer, is om offensief to gaan handelen. J {Bat. Handbl.)</p>
	<p>Men leest in do Jam-Rode: __,_&apos;_, Don I.den Februarij hield dc Bataviasche handelstand eene bijeenkomst in het locaal der vereeniging. Bij die gelegenheid is bet rapport der commissie uit den handelstand betreffende het nieuwe ontwcrpturief van in-, uit- en doorvoer besproken on heeft men afgehandeld de algemcene beschouwingen van hot rapport, de beschouwingen nopens meer speciale beginselen, waarop volgens dc memorie van toelichting het tarief is gebaseerd, en die over do wetsartikelen zclven tot aan het onderwerp, «-manufacturen_. Over het algemeen was men het mot de inccrdcrheid der comm.i.ie van rapporteurs eens, vooral op hot stuk afschaffing van differentiële rekten. Het vierde speciale beginsel, .behoud etl uitbreiding der bestaande vrijstelling van inkomende regten voor voortbrengselen van den Indisclun archipel&quot;, vond echter veel tegenkanting. Eenc minderheid toch verlangde, dat ieder handelsartikel zon worden bezwaard, en wol alle met eon gelijk regt, daar zij in vrijstellingen tacite bescherming meende te zien. Hetzelfde gold van de «vrijstelling van inkomende&quot; regten op grondstoffen, enz. Een der aanwezigen wenschte voorts, dat de handel de wenschclijkheid eener spoedige afschaffing van het gebruik van opium zou uitdrukken. De meerderheid vond dat minder ter zake. Ook hot hooge invoerregt op gambier vond scherpe bestrijding. De meerderheid was voor vrijstelling. De vereeniging heeft 11. Zaturdag de beraadslagingen nopens het ontwerp-tarief voortgezet. Hot heeft een punt van warm debat uitgemaakt, welk regt er van jenever moest worden geheven. In het algemeen was men voor een laag regtencijfer ten aanzien van do meeste invoerartikelen , veelal conform het advies der rapporteurs. Alleen bij de groote handelsartikelen best.nd er verschil van gevoelen. In het bijzonder bij het invoerregt op manufacturen, dat men tot 6 pCt., het uitvoerregt op koffij, dat men op 3 pCt. gereduceerd en op suiker, dat meu geheel afgeschaft wenschte te zien, was men het met de commissie niet eens. Het rapport m«t de notulen der vergadering zullen door tusschenkomst der Kamer van Koophandel aan de Staten-Gtneraal worden aangeboden. In den- nacht van 18 op 19 dezer, kwam alhier ter rcedo het stoomschip Singapore, kapt. Munmeh, medebrengende berigten en dagbladen uit Europa tot 12 Janunry jl., «n in den avond van 23 het stoomschip Java, Kapt, Bernostor, medebrengende brieven en dagbladen tot 19 Januaiij jl. Telegrafische berigten van Suez zijn wederom niet ontvangen. — De staat der Javascbc batik op 22 Fohniarij was als volgt: bankbilktten in omloop ƒ 25,544,990, rekening courant saldo&apos;s ƒ 977,015.29, specie (wettig betaalmiddel) in kas f 20,292,381.09, dito (vreemde muntsoorten) ƒ24,306.49. Tarief van disconto eu rente &apos;sjaars: particul. acceptaüen en wisselbrieven 7. pCt., dito dito (45 dagen of korter loopende) 7 pCt., vendu-aeceptatién en gouvemcmentswissels 4_ pCt. (met bijberukening van provisie van inkassoren, voor die buiten Batatia, Samarang en Soerab.iija), beleening op specie 4 pCt., idem op koper, tin in lood 5 pCt., idem op producten 5 pCt., idom op goederen en effecten 6 pCt. — Gedurende de maand December is aan inkomende en uitgaande regten op Java en Madura ontvangen cene som van ƒ 790,378.68. De ontvangst over het geheele jaar 1564 bedraagt ƒ 9,422,009.86,. Hieronder is echter begrepen: aan fiktieve regten op gouvernementsproducten f 2,864,413.31_; aan terugbetaalde regten ƒ 98,513.87; tezamen ƒ 2,962,927.18_. Zuivere ontvangst ƒ6,459,082.68. Gedurende het geheele jaar vau 1864 is minder ontvangen, dan over datzelfde tijdvak in 1862 ƒ1,724619.121 en in 1863 f 1,038,472.18..</p>
	<p>— Zaturdag jl. heeft te Poerwakarta een hevige orkaan gewoed. Honderdo hoornen, maar gelukkig zeer weinig huizen z&apos;ljn omgewaaid. — Het berigt, onlangs botrekkelijk de uitgifte van woeste gronden door ons medegedeeld, kunnen wij thans bevestigen. In afwachting der cultuurwet, is de regering voornemens zich van die uitgifte te onthouden. — Het gerucht onlangs in onze stad verspreid, als zoudon in Bantam wedor koffijboomen zijn omgehakt, schijnt onjuist te zijn. (Java-Bode.) — Te Anjer ankerden den 7den dezer het Russisch stoomkorvet Calwala, gecommandeerd door luitenant Jorkan, en het Russisch clipper-stoomschip Abreck, gecommandeerd door kapt. Filkino ; beide oorlogsvaartuigen kwamen van China en zijn bestemd naar Kronstadt. — Per telegraaf, via Socrabaya, zijn berigten ontvangen van de Molukkcn tot don 4dcn , van Colebos tot den 3don dezer, en van Menado tot 25 Jan. 11. In die gewesten was de stand van zaken naar wensch. Het bestuur der residentie Menado werd den 12den Jan. door den benoemden resident F. J. H. van Deinso aanvaard. De weersgesteldheid was afwisselend; do gezondheidstoestand goed. Ter hoofdplaats kostto dc rijst lste soort ƒ 6 de pieol. SAMARANG. Als een voorbeeld van Hollandsehe naauwgezetheid kunnen wij hier niededeelen, dat voor het vaandel, waarmede do Koning de Samarangsche schutterij vereerd heeft, behoorlijk de inkomende regten betaald zijn ! (Locomotief.) Door den Gouverneur-Generaal van Nodorl. Indie zijn do volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot ads.-res. van Krawang J. F. Schultzo; tot griffier bij den landraad te SoorabayajMr. A. 11. R.E. Bousquct; tot id. te Grissee Mr. J. C. M. Adriaans; tot alg, pakhuism. to Samarang P.J. Werner; tot lid bij de subcomm. van onderw. te Samarang voor dc sehoolzaken te Salatiga K. F. van&apos; Steyn Hensbroek; tot pakhuism. te Tjikao T. J. P. Cantcr Visschcr; tot 2deh onderw. aan dc gouv. tweede lagevo school te Weltevreden J. 11. Retel; tot lid bij de sub-coimn. van onderw. in de resid. Madura W. G. L. Campliuyiuler ; tot id. te Djokjokarta S. Berends; tot ing. 2de kl. bij het vak van scheepsbouw in Ned. Indie S. Mcihuizcn ; tot audit.-mil. bij den krijgsraad te velde in de Zuid- en Oostor-afd. van Borneo Mr. J. W. S. van der Aa ; tot civ. gozagh. te Solo en Soengei I&apos;agoe C. Bordeaux ; tot tijde], opz. lste kl. bij do cult. ter Sumatra&apos;s Westkust P. 11. Ungoror; tot control. 3de kl. E. Ketjen, J. W. P. to Mechclen en 11. L. C. te Mcchelen ; tot lste commiezen bij |de alg. rekenk. .T. C. de Bruyn en H. L. de Wilde, tot 2de id. 11. D. Snabilié en Th. E. van Hek, tot tijdel. 3de id. J. A. E. Schcnck en P. L. Otten ; tot control. lsto kl. bij het&apos;binneul. best. ter Sumafra&apos;s Westkust C. de Haan, tot id. 2de kl. J. P. G. Kruyt en C. F. E. Praetorius, tot id. 3de kl. C. W. Palm, Jhr. T. G. V. Boreel, J. H. Doibert, Jhr. E. R.KraijenholT, B. Donker Curtius en E. G. van Schuylenburch; tot lsten commies op het resid.-kant. te Samarang W. F. L. Chasteau, tot 3den id. A. C. Kuhr; tot 2doncommies op het policie-kant. te Samarang W. N. van den Worm. Bevorderd: Tot control. lsto kl. bij dc landel. ink. en cult. Y. Gaade, tot id. 2de kl. F. L. Wattcndorff on D. Pies. Voorloopig toegevoegd: Aan den resid, der Zuid- en Oostcr-afd. van Borneo de civ. gezagb. W. Broers. Tijdelijk gesteld: Tor beschikking van den resid. van Socrabaya Jhr. L. G. G. P. dc Mey van Streefkerk. Gesteld: Ter beschikking van den algem. secret. J. W. F. J. Meinsma. Ontslagen : Dc gcw. opz. 3de kl. bij de kancel-kult. J. P. A. Zjjmers; op ■yerz. eervol, wegens ziekte, als lid bij den raad van justitie te Banda R. F. F. ,yon Bnggenhagen; op yerz. eervol, als adv. en proc. bij bat hoog-garegtshof van Ned. Indie Mr. E. A. J. Francis ; de algem. pakhuism. te Samarang J. R. W- Claasen. ;„,,., . Verkend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den lsten opz. bij de houtstapelplaats te Boenga J A.Uljee; wegens ziekte, aan den 3den onderw. aan de gouv. eerste lagere school te Samarang A. C. Uljeo en aan den lston id. te Djokjokarta P. Jansen. Militair Departement Benoemd: Tot chef van de gencosk. dienst, do kolonel A. E. Waszklewicztof 2de luits.-kwartierins., de sergeanten E. R&apos;ivekamp en A. J. Cochius&apos; Tot 2de luitenants : bij hot 11de bat., de sergeant-maj. A. Velu ; 15de bat de sergeanten F. L. Kaiscr en J. van Kesterea; 17de bat, de&apos;sergeanten 11. A. J. Valkenhofl&apos;on G. A. Monhemius ; garn.-bat. der Zuider- en Oosterafd, van Bornco, do sergeant J. J. Meijboom ; idem van Palembang, dc serg 11. J. A. Eichholz ; idom van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigh&apos;., do sergeanten C. 11. van Meeuwen, E. G. Bodaan, D. A. Flicr en W. van den Bos en do sorg.-iuaj&apos;oor J. H. van der Veen en 11. H. Mensinga. Bevorderd: Bij de artillerie, tot majoor, command. in de 2de afd. op Java, öc kapt. P. Scliellenbach; tot kapt. de lste lnit. J. B.Essersjtot onder-intend. Ist&apos;e kl., de onder-intend. 2de kI.F. Bosch ; tot kapts.-kwartierm., de lste }uit.-i:warticrm. J. H. W. Roebij en do adjunet-intend. B. G. W. Wilkens • tot lsto luit.-kwarticrm., do 2de luit.-kwartierm. P.H. Kuiper en de adsp - intend. K. F. Gerth van Wijk. Bij do infanterie: tot luit.-kolonel do majoor C. J. Biesz, van het 17de bat ; tot majoors : bij het sde bat., de kapt F G Steek ; 10de bat., de kapt. 11. L. Vconhuijzen ; 16de bat., de kapt. J. L. J ll&apos; Pol; 17de bat,, de kapt. B. Loggere. Tot kapieins : bij het 2de bat., de lsto lnit. C. Proij ; 10de bat., do lsto luit. J. I£. Romswinckol; 11de bat., de lste Inits. J. C. Lach de Bere en W. 11. A. Miekler; 16de bat., dc lste luit -adi F. C. L. Beuling; 17de bat., do Iste luit. 11. J. van Dobbcn. Tot lste Inits • bij het lste bat., de 2de luit. J. E. Schellens ; 4de bat., de 2de luit J II van Rijn ; 6de bat., de 2de luit. A. II de Bruijn ; 7de bat., de 2de luit. J. L Sonnmborg; 11de bat., de 2de luits. 08. A. Opscholtcns en J. Sirks • Pde bat de 2de luit. 11. K. Ontijd ; 13de bat., de 2de luit. W. F. de Wilde- garntnons&apos; bat. der Zuider-en Oostcr-afd. van Borneo, de 2deluits. A van der Strand J. G. Spanjaard en G. Dammers ; tot ridmeest., do lste luit. der cavallericl pangeran Ario Tjokro Ncgoro ; tot lste luit. dor cavall, de 2de luit P F I B. J. van Nouhuijs; tot offic. van gez. 2de kl. bij het hosp. te Willem t&apos; ,i» I offic. van gez. 3de kl. J. B. Dumont. &apos; mam *&apos;l!e Belast: Motdc waarn. der betrekk. van 2den commies, tevens mao-aziin &apos; meester bij het hosp. to Willem I,dc adjud.-onder-offic.hospitaalnTec.ster &apos; C. A.doKeijzer. Overgeplaatst: Bij de administr. als onder-intend. 2de kl., de lste luit der &apos; artill. j. Hofstede ; bij bet garnizoens-hosp. te Socrakarta, de apoth. 2de kl i A. J. H. Kievcn, van het garnizoen te Mccster-Cornelis. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de apoth. 2de kl. 11. Ravenswaaij ; eervol i de onder-intendant 2de kl. van de administr. J. P. M. de Groot.</p>
	<p>Ontheven: Eervol, van dc verdere waarneming dor betrekking van chef over de genecsk. dienst, de offie. van gez. lste ld. jtllartzfeld.</p>
</text>
