<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 10 April.</title>
	<p>«I&gt;VT^&quot; &apos;&apos;eeft 0I) net Baadhuis Plaats gehad de uitloting van 6S stuks f &apos;Sat&apos;en van de negotiatie, ten behoeve van het Kanaal naar de Noordtcni * llolland °P zijn smalst aangegaan, groot ƒ 3,000,000, rensól 1 &apos;iCt&apos;&apos; vastpestold bij raadsbesluit van 14 Maart 1860 en goedvol ï U resowtie van Gedeputeerde Staten van 15 Maart daaraanl&lt;tfn ?£&apos;,«,D&apos;aarljiJ zijn do volgende Nrs. getrokken: 5666, 2023, 1704, 24$ t^3 r&lt;Jo&apos; 15S&apos; 5?86. S«0, 130, 1277, 4198, 5556, 2685, 1182, 481rS&apos; i^q&apos; £S 3,^3&apos; 2072&apos; 3833&gt; 5343&apos; s^o, 502, 71, 593, 1798, 2»? S % I^4^UJB4l&apos; 7°9&apos; 1735&apos; 2601/5513, 1919, 270 2h£&apos; lto-&apos;,??55/ n/,4°;-.4036&apos; 2163&apos; 2939&gt; 72&gt; 3544&gt; 259&lt;&gt;. 326, 3767, Ït I&apos;S l8375,4359Ó,5201 i°972&apos; 103?&apos; 5°45&apos; 1726&apos; U 6 73?&apos;</p>
	<p>Het Weekblad van het Regt deelt mede dat bij het ontwerp, thans bij *|ei&gt; Raad van State aanhangig, wordt voorgesteld do doodstraf to vervangen door tuchthuisstraf van vijftien tot dertig jaren.</p>
	<p>&quot;0 vernemen, dat de commissie, benoemd om in de tweede helft ezw maand examen af to nemen van de candidaten naar de betrekkin&quot;- Con *siziS.ter van den waterstaat 4de kl., bestaat uit de Heeren: F. W. vanTï msPectcur van &quot;en waterstaat, als voorzitter; W. C. P. baron J p ACllc va&quot; Oudtslloorn, hoofd-ingenieur van den waterstaat in Utrechtineen&apos;; &apos;ger&apos; ingenieur van den waterstaat te &apos;s Gravenhage; P. Caland&apos; iiiVn- &quot;&quot; Va&quot; deu watcr»taat to Rotterdam en A. L. do Bruyn Kops ocnieur van ,jen waterstaat te Kampen. &apos;</p>
	<p>ïioootf hoogleeraar von Baumhauer bij het nederleggen van zijn IBts|_!Sarsanil). t!o ondubbelzimiigste bewijzen van achting en erkenvtó2| 1 ?*» &quot;^ togenwoordigo leerlingen ontvangen, een niet minder SbaU(i &quot;fiw&apos;js daarvan gaven hem eenige zijner oudleerlingen, die zich aa» te&quot; p&apos;^nigd om den vroegeren learmeoster een blijvend aandenken t**eh_i•Donderdag avond boden zij hunnen geaehten vriend eene di»de e° m &apos;lo wereld-beroemde fabriek van Oertling te Berlijn vervaar«&quot;* i&apos;jne balans aan.</p>
	<p>*°aeten » fe°*t?Wal in hot Park&apos; Zatardag jl. gehouden, werd de reeks toast ai_boPefi^ tlool&apos; tieU llccl&apos; Burgemeester, dio achtereenvolgens een v°l&quot;de .1 &quot;^f1 °P &quot;en Koning, de Koningin en den Kroonprins. Op dezen &lt;Van het e er Jhr. de Brauw, die dronk op de commissie fot regeling ï^aarna iCO,noros&apos; °P den jury, gedelegeerden der verschillende regeringen. **igen , j™ de lleor Befevre Pontalis, van Parijs, het woord, die den &lt;le éxno er boaMwoordde. Jhr. de Brauw bragt vervolgens hulde aan aa_«_nv|n e&quot; rrot*&apos; Koch van Berlijn bragt een toast op Amsterdam uit. -Antwèrn i exPosanten werd deze spreker door den baron Ed. Osy van &lt;lcn lïiirr?&quot; &apos;&apos;eantwoord. Dr. Regel (van Petersburg) bragt een toast uit op &quot;i°*Oór_F(!mecster&apos; Brof. Fee van Straatsburg bragt in schoone en warme oiule, ln.»en eene hulde aan Nederland, en herinnerde aan de grootschc Vocrtf, &quot;ëcn in ons lancl tot stancl gebragt of in exploitatie. Daarna ÏTodzei&quot;,110» &apos;let WoBril (&apos;° BH. .T. J. dc Beucker, van Antwerpen; A. p.|l(!1. ™ky, van Moseou; Robcrt Warner, van Londen; Prof. J. H. Rei- Oosti &apos; van Hamburg; Mr. W. C. M. do Jonge van Ellemect, van il.yai&gt;ell°; Prof: J. Passerinf, van Parma (in het Italiaansch); Prof. van Clermont-Ferrand; Triani (?), van New-Grenada (in het giiitr „?&apos;• &quot;!• A. Darral, uit Parijs. De laatste toast, ceno dankbetuite kei &quot;, exposanten en een woord tot de vreemdelingen, do hoop le\yar, en gevende, dat zij eene goode herinnering aan Nederland zouden » werd weder uitgesproken door den Burgemeester.</p>
	<p>Ü de f• ~ Egoïst .., &quot;ma B. C. Meycr heeft dezer dagen ondor den titel van: de &apos;&quot;&apos;&quot;dei- !\toollcelspel het licht gezien, waarop wij de aandacht vestigen, &quot;slooft j)&quot;&apos;UlSeon het is, dan om lictgeen de schrijver voor de toekomst ftn niét nlf Heer Kaïulevon (zoo noemt hij zich) bezit onbetwistbaar &quot;eid illai&apos;r ,8*&quot; aanleg; op verschillende plaatsen levert zijn ar- ?;u»iio,.jj,,fn et bewijs; maar hoewel wij gaarne een ontluikend talent jtettgdig. &quot;.^&quot;&apos;.--&quot;&quot;S&apos;en wij niet blind zijn voor de gebreken daarvan. Dc «laar £» /irUvcr bezit denkbeelden, en daaronder nieuwe on goede; &quot;&apos;Cn&apos; onbeke dZ° °°s Tliet loeren rangschikken; kalm nadenken schijnt ta (n niot een &apos;zelfvertrouwen, dat buitensporig verdient I&apos;.o,)iii lyari- !vortl9n&apos; werpt hij alles op het papier wat hem door het z&apos;jne gpeUjn Zouiïer hot kaf van het koren te scheiden. Bovendien, triek zijn&quot;&apos;*&gt;)-?&quot;, Punctuatio bewijzen het, wil hij coüte qui coute oxecn- beste Ki1-1 &quot;°Pen tiat bij zal inzien dat eenvoud en gezond verstand P*Unt te hehi* zÜn °P llct mocijelijkc pad dat hij zich gekozen •il inee&apos;,*&quot;&apos; ue schrijver toch heeft aan het einde zijner narede ■*■* dc reden zu&quot;c&quot; leveren. Tot zijne geruststelling melden wij hem stuk oj) jj,,, o Weke men opgegeven heeft om dc opvoering van zijn gegrond i 3 &apos;^&quot;-schouwburg te weigeren, en welke hij&apos;mededeelt on?en beoorj , slechts het bewijs levert van de onjuiste zienswijze van &apos;&lt;k baofdto**&apos; 6n slotte wijzen wj er op, dat do titel niet juist Vl&apos;°k, wock , ersoOß &apos;s geen Egoïst; hij is eerst een verleider, later een *** Heer j-vUI&apos;ailr&apos; enz- eu eindelijk ecu bcrouwhebbend zondaar. Indien **ere tvn« i&quot; aa&quot;e»kt zal liij bearrjpon dat men van een Egoïst een anypekaa c„ behoort to maken. -</p>
	<p>R&gt;nd« ï 11 van &apos;lc MsatsoWppïj tot Bevordering van Nijverheid i.ea«old de punten van beschrijving voor do 88ste, algemeens vergadering, die op Dmgsdug 11 Julij, jn het gebouw van het Departement der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen te Leyden zal worden gehouden. De orde der werkzaamheden is aldus vastgesteld: Algemoeno vergadering, lste zitting, Dingsdag 11 jluij Ues ochtends ten 9 ure. Des avonds ten 7 ure vergadering van commissien, bedoeld in art. 86, 102 en 103 der wet. Woensdag 12 J„ijj dos ochtends ten 10 ure : Vereeniging van de leden der maatschappij tot het houden van oen congres van nijverheid. Algomeono vergadering. Tweede zitting, Donderdag 13 Julij des ochtends ten 10 ure.</p>
	<p>Mon verneemt, dat mevrouw van Calcar binnen kort gevolg hoopt te geven aan een reeds lang door haar gekoesterd plan, namelijk om eeno school te openen, bestemd om opleiding te geven aan meisjes uit allo stroken des lands, tot bewaarschool-onderwijzeressen naar de Fröbelmethode. Do school zal to Leyden gevestigd worden</p>
	<p>Wij hebben vroeger, toon het eerste deel van het Algemeen Woordenboek der Kngüsche en Nederduitsche Talen bij de boekhandelaren J. JNoorduyn en Zoon to Gorinehein het licht zag, een gunstig oordcol over dezen arbeid geveld. Thans, nu het tweede deel, Nederduitschimgclscn, is verschenen, zijn wij in dat oordeel versterkt. Hctwoordcnii I?n&apos;le.rflleidt 2&apos;eh door cene zorgvuldige bewerking en door Krooto volledigheid. Men zal het zelden te vergeefs raadplegen.</p>
	<p>Men schrijft uit Soest aan het U. D.: Zonder iets to willen afdingen op ie deugdelijkheid van het stelsel van den Heer David Koning, met betrekking tot het werktuig, dat men welligt phantasiagraphe zou kunnen neomeii, komt toch de eer der uitvinding in den volsten zin des woords toe aan don Heer S. Tesselhoff te Soest. Hij treedt niet met cene poging, maar met een volledig werktuig aan het licht; hij heeft nooit iets gehoord of gezien van pogingen om zulk een werktuig zamen te stellen, maar werkt geheel uit eigen beweging en naar eigene inzigten; ook aan dc sloutsto oischen wordt door zijne oplossing voldaan en zijn werktuig zal te maken zijn voor eonen prijs, dat het onder het bereik valt van iedcren toonkunstcnaar. Elke improvisatie, in welke toonsoort , wordt geheel opgeschreven, zoo zelfs, dat men elke modulatie van • kruisen in mollon en omgekeerd terstond ontdekt en oplost. De machine drukt ook elko maatstreep naauwkeurig uit, terwijl ook hot rallentando ca accelerando onuiiddelijk is waar te nemen. Kortom, dezo machine is af, is op elk toetsen-instrument toe te passen, maar kan zeker, door oenen mechanicus bewerkt, nog vele verbeteringen ondergaan. De werkman, die deze maakte, zegt dat zij voor honderd gulden zou kunnen geleverd worden.</p>
	<p>Bij den boekhandelaar J. G. Broeso te Utrecht heeft het licht gezien: Hondsdolheid. Over de kenteekenen of verschijnselen dezer ziekte bij den houd. Dit boekje is geschreven door den Hoor H. Bouley en vertaald door den Hoer F. C. Hekmeijer, leeraar aan &apos;s rijks veeartsenijschool to Utrecht. Dewijl deze ziekte, welke zoo schromelijke gevolgen kan hebben, in den laatston tijd dikwijls is voorgekomen, hebben wij de verschijning van dit boekje mot genoegen begroet en haasten wij ons do aandacht onzer lezers daarop te vestigen.</p>
	<p>Do sohoono rode, welke op 30 Maart jl. door den hoer Mr. H. E&apos; Moltzer bij het aanvaarden van het hoogleeraarsambt aan de hoogesehool to Groningen is uitgesproken, heeft onder den titel: De nieuwe richting m de taalkunde bij den boekhandelaar J. t_. Woltcrs te Groningen hot icbt gezien Daar m reeds vroeger de hoofdstrekking van deze rede hebben medegedeeld, meenen wij ons thans tot dezo eenvoudige vermelding te kunnen bepalen.</p>
	<p>I * HELLEVOETSLUIS, 8 April. De adjnnct-administratour J? A. Krmjt, dienende aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier, wordt met 16 dezer geplaatst aan boord van Zr. Ms schroefstoomschip Heetor. * ENKHUIZEN, 8 April. Dc visseherij was deze weck zeer gunstig. Eene enkele schuit had zelfs eene vangst ter waarde van f 400. Do prijs der schol wordt steeds hooger en bedraagt ƒ6% a 7 het wigtjo. De haringvangst is bijna geheel geëindigd. * HELDER, 8 April. Heden is alhier ter viering van don verjaardag van H. K. H. dc groothertogin van Saxen-Weiniar-Eisenaeh door hot garnizoen eeno parade gehouden^ bij welke gelegenheid aan&apos;den soldaat van het lsto bat. 7de rog. inf. Trap do gouden medaille voor 36jariire trouwe dienst en eene gratificatie van f _rj werd uitgereikt. * AMERSFOORT, 9 April. Gisteren is alhier deór den kapitein S. I&apos;rince, eerst aamwezend ingenieur, behoudens nadere goedkeuring van den Minister van Oorlog, aanbesteed liet eenjarig onderhoud van 1 Mei 1865 tot ultimo April 1866 van: I°. Hot hospitaal, doodenhuis, 23paa&apos;rdcnstallen,35gemetselde waterputten, do brood- en meelgobouweii, bakkerij , bet slagthuis, enz., in de legerplaats bij Millingon; aannemer H. j. Buitenhuis, te Els peet &apos;&lt; voor/ 1400. 2°. Van dc kazernen, stallen en magazijnen te Amersfoort, aannemer Wiliam van Doornik, te Amersfoort, voor ƒ 2430. * LEEUWARDEN, 7 April. Heden zijn aan het locaal van het prov. bestuur aanbesteed de volgende werken, als: lö. de voortzetting van de vernieuwing van den hoofdpaalregol van bet paalwerk langs hot Sehapcnland to Stavoren, over 50 ol lengte, aangenomen door R. H. dc Boor aldaar, voor f 1260; 2U. de voitooijing van de vernieuwing van het paalwerk langs het Roode Klif, over 52.20 cl lengte, aangenomen iloor J. R. v. d. Veen to Stavoren, voor ƒ2925; 3°. het uitvoeren van eenige vernieuwingen en herstellingen aan dc werken te Stavoren en langs het Roode Klif, met het gewoon onderhoud van I°. Mei 1865/66, aangenomen door R. H. do Boer aldaar, voor f 1300; 4°. idem aan do zeesluu de Molkwerumcrzyl en bijbelioorende werken, met hot onderhoud als boven, aangenomen door T. D. v. d. Meer te Molkwerum , voor f 309.99; 5&quot;. dc gedeeltelijke vernieuwing van hot Oosterhavenhoofd te Leinincr, over 37.50 el lengte, aangenomen door S. J. de Boer aldaar, voor/l 1,500; 6&quot;. het uitdiepen in den mond van het buiton-kaiiaal der Schotorzyl of dc zoocenaamdc Worstsloot, aangenomen door D. H. Utfelaar, te Lemmer, voor /&apos;294 • 7°. het wegruimen van twoo wrakken in dc nabijheid van dc Noordwestkust der provincie, aangenomen door S. R. Zaagsma te Harïineen voor ƒ3890. &quot; &apos; | * ZWOLLE, 8 April. Op do door Ged. Staten der provincie Ovcrijscl voor het jaar 1865 vastgestelde lijst der bevoegd erkende beoefenaren van do onderscheidene takken der geneeskunst, zijn goplaatst 67 medicinac* doctores, 14 ebirurgiae doctores, 18 heelmeesters, 52 heelmeesters ten platten lande, 58 art. obstetriciae doctores, 50 vroedineesters, 50 apothekers, 43 vroedvrouwen, 9 droogisten en 15 tandmoesters &apos; ZWOLLE, 8 April. Heden is voor het hof in hooger&apos;beroep behandeld do zaak van J. H. Koersen, lid van den raad der n-emeeiite Bttli men beklaagd van op 28 Dcc. jl. in de zitting van don gemeenteraad van Bathmon den burgemeester te hebben toegevjegd: .die d.zo brief //heeft geschreven, dat is een schurk; dat kan geen ander llebben _o //daan als die een schurkenbart hooft.&quot; Dc regtbank to Deventer ontsloeg den delinquent van alle regtsvcrv-olgmg ter dezer zake zoo als in der tud is medegedeeld. Op hot op last van den proc-gen. in Overiissc ingested hooger beroep ter dezer zake heeft het V Ü hcd n nior^n vcnue iging va„ het v&lt;mig dfa ecl.otc„ rogters gerequireerd en v°c.-oordcehng van gezegd lid van den gemeenteraad tot eene m, d &quot;eva.l pnisstraf c. e. Mr. H. W. Jordens, procureur te Deventer hoeft tk-n beklaagde en geïntimcerde verdedigd, en tot bevestiging ™_ h 0• vonnS a quo geco„el,.ocrd. Do uitspraak&quot; in deze is bepaald o? Donderda™. Xlhl V- &quot;unistenc is in hooger beroep gekomen teen het%„„ *?£&amp;&amp;&amp; ï G^™,tSrcStbMk Kaïnpel^W^Ü9 April&apos; Bei-gisteren is de verbinding yan Zwolle met het vervoer mam«»°™™g *°* **&amp; £%**&amp;■ Gisteren is dc lijn voor (19 200 elfen.-• mat«rtecl in gebruik genomen; de geheele afstand ver ./evorlèv/3 ? 15 rain,,ten *%***;; Nu do werkzaamheden zoo H,,,.0&quot;! &apos; 2&apos;JU&apos; kan do WeS belmU mU &apos; Mei worden geopend. &apos;1 li, T 0&quot;&quot; zullon &apos;le feineii, in correspondentie met die van vu uiw utrecht, vermaal por dag van en naar Kampen vertrekken.</p>
	<p>KAMPEN, 8 April. Do stad onzer inwoning heeft dezer dan-en een harer edelste burgers door den dood verloren ; een man, waarop niet alloon Kampen, maar zelfs het vaderland met regt trotseh mogt zijn Woensdag 5 April overleed alhier de Heer P. C. Molhuysen, ridder der ordo van den Nederlandsehen Leeuw, lid van onderscheidene getoerde genootschappen, enz. De Heer Molhuysen mogt een uitstekend geleerde in den volaton zin des woords genoemd worden; zijne uitgebreide kennis op godgeleerd-, taal- en vooral op oudheidkundig gebied, heeft , hem een welverdienden roem in de letterkundige wereld doen verwc,-. i ven, terwijl hij door zijn waarachtig edel karakter, ongekunstelde v.ien. dclijkheid en echte humaniteit zich do achting en liefde van allen, dio niet hem in aanraking kwamen, wist te verwerven. De Heer Molhuysen werd bij raadsbesluit van 10 Januarij 1860 tot tijdelijk archivaris deistad Kampen benoemd, welken pist hij tot zijnen dood toe met ijveren I lust hooft bekleed. Do regering dezer stad kon trouwens ook bare zoo &apos; rijke on belangrijke archieven, aan geene betere handen dan aan dio van, den bekwamen oudheidkundige Molluiyseu toevertrouwen, die door liet, in orde brengen daarvan zich zoo mogelijk nog een grooteren naam als geleerd schrijver en oudheidkundige heeft gemaakt. Jammer rr.ivir dat door don onverwachten dood des grooten archivaris slechts drie deelcii van dit werk zijn voltooid, waarbij, op zijn minst genomen, nog eon deel moest komen. _ (Kamp. CV.) 1 * ASSEN&quot;, 8 April. Door den raad dezor gomeente is gisteren avond o. a. besloten om voor de volksfeeston, tijdens het 20ste Noderl landhuishoudkundig congres, ƒ 400 uit do gemeentefondsen toe te staan &apos; § FREDERIKSOORD, 8 April. Aan de Maatschappij van Welda digheid is door wijlen den Heer A. van Citters, gepensioneerd luitenantkolonel der artilleno, laatstelijk to Twello woonachtig, een le.aat van ƒ5OO vermaakt. a * MIDDELBURG, 7 April. Het vroeger opgenomen berigt omtrent het vinden van een beeld te Biervliet, is ons bij owtewoek gobl&lt;*en geheel bezijden de waarheid te zijn. ,-iri riK * VLISSINGEN 9 Aprik Gisteren i, alhier in dienst gebold Zr Ms gepantserde schroei kanonncerbcot Nimrod. Het bevel daarover is opsc dezf haven * U&quot;&quot;&apos; ™*&apos; &quot;* ™**S&amp; ...&quot; KOERMOND, 8 April. Dezer dagen is uit Maastricht gemeld dat b,j zekeren Starmans, die door het hof in Limburg wegens%ogi,,; ot moord tot 20 jaren tuehthuisstraf is veroordeeld, een ijzeren penen een onderzocht.&apos; *&quot; &apos;lij &quot;&quot; * v&lt;~ ™&quot; KSwSSTuïS i Tor aanvulling daarvan dient gemeld te worden , dat meergenoemde Starmans bn zhne aankomst to Roermond, nogmaals onderzocht is onder toezigt van den ijvengen directeur van hot huis van arrest alhier den | lieer O. i. A. Jansen, en dat bij dit nader onderzoek onder den refter arm van don veroordeelde gevonden werd eene pikpleister van zonmj. iiaaind koolteer, bestaande in een linnen doekje, waarin een mes cewTkkcld was, dat volgens zijne verklaring had moeten dienen omdeiiclnicr to Weert, om het leven te brengen. Verder vond men ook no&lt;&apos; eenaaid j 111 den band van zijn onderbroek, oen ijzeren houvast, bestemd&quot;olll do | sleten zijner boeijcn te verbreken. Starmans is gisteren onder behoorlijk ■ geleide van met geladen karabijnen gewapende marechaussees naar Weert getransporteerd, om vervolgens naar Leeuwarden te worden vervoerd</p>
</text>
