<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m^ AMSTERDAM-KEULEN. |g__i_i &quot;ET STOOMSCHIP CAST OM «V POLLUX, Kapitein 11. VAN DER WEL, in Lading naar WE___fc,t?»M_H»_E_ï &amp; Ï_I_ UJL___r. Vertrek 15 April. Vracht KOPPIJ, RIJST, 50 Ctms.; OLIE 35 Ctms. Amsterdam, April 1865. (8138) .1. 1. VAN DER MAADEN &amp; BO2IGHOLS. BEHANGSELPAPIEREN, in het Paleis voor Volksvlijt ten Toon gesteld, zijn NIET hier ter stede Gefabriceerd, maar in onderscheidene Fabrieken van elders, en alzoo insgelijks te bekomen bij (8145) C. 11. SOII.EI-ER, Leidschestraat bij de Prinsengracht JJ 2GB-- Bij de Euven H. VAN MUNSTER en ZOON, te Amsterdam, is verschenen en verkrijgbaar gesteld: DJE SCMl«*]ra__l_LlC___._¥, BLIJSPEL IN VIJF BEDRIJVEN, DOOR JOHs. HILMAN, PRIJS 75 CENTS. (8122&gt; MAATSCHAPPIJ TOT BEVÖRDERIM DER TOONRMTv Zangver eeniging. VOORLAATSTE OEFENING Dingsdag lï April, w,_rtoealle medewerkenden dringend worden nitgenoodigd. (8196) BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN! TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LiaGF_t. SCHOUWBURGEIV^OWCERTEIV, EWzT STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Pato.., Dingsdag 11 April. (N°. 86 Abonn.). Op vereerend verlangen vanonderscheiden zijden geuit, bij gelegenheid der ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN TUINBOUW, buitengewone voorstellmg : Judith, drama in 5 tafereclen, van Paolo Giacometti, voer het Neder» landsch tooneel bewerkt door Lambert Ie Bèjues. Gevolgd door: Assohepoester, enz-, met de Reis rondom dc Wereld. (7 ure.)&apos; GRAND THE AT RE, Amstelstraat, Directie A. van Lier. Dingsdag 11 April. Laatste Voorstelling in dit Saisoen van: Orpheus in dor Untcrwelt van J. Offonbach, gewone prijzen. 8 nre. Woensdag 12 April, 6de Gastvoorstelling des Heeren Emil Devrient:.: znm ersten male Menscltenhass u. Reue, Sehauspiel in 5 Acton, von • Kotzebuo, naeh neuer Boarbeitung des Drcsdencr Hofthcaters. Donnerstag PLApril. Vorletztes Gastspiel der Herren Emil Dcvrientv SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 11 Ar,nï, Eene lste voorstelling van: DU Afrikanerin, Neue Posse mit Gc&gt;sang and Tanz in 2 Abtheilingen und 7 Bildern, von Eduard Jac^bson, Musik von Th. Hauptner. Entree 75 Cts.&apos; Aanvang 8 U&apos;_r. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsd._g 11 April. _p algemeen verlangen: Do Gebogchelde, nieuw groo_ melodrama i grand spectacle in 6 tafcreelen; voorafgegaan door -_en voorspel in ! tafcreelen naar het Fransch, met nieuwe docoratien&apos; fja costumes. Aanvang 8 Ure. Entreo 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUPELS»</p>
</text>
