<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VRIJ DAISEN ALLE AVONDEN GEDURENDE DE KERMIS, Zeedijk; Hoek Wijde Kapelsteeg, Derde Huis vau de Oudezijds-Kapelskerk in d Groote Oost, M 185, te Amsterdam. ■ PS. Onmiddellijk na afloop der Kermis plaatsing van het acculloopend Billard, h. 5 Centen de Partij. (20613)^_ cTilo_Sii7 G. A. DE KOE, ftAIÜA.-, H UJ Neemt de vrijheid, zijn bovengenoemd KOFFLIHUIS eu Rt* TAURATIE aan te bevelen, daar hij voorzien is van fijne Bl^JT&apos; Moezel- en Bordeaux-Wijnen, en WEDER REEFT ONTVAI» GEN Echt Beijersch Bier; alsmede een k«ur van Koude en Wlir&quot;j Spijzen; GEDURENDE DE KERMIS zal zijn Bovenloop &apos;savonds na Tien Ure voor het Publiek voor RESTAURATIE. eB &apos; worden ingerigt. (20643) F. H. KNAPP maakt zijne geachte Begunstigers bekend, dat durende en ook na de Kermis, in zijne van ouds bekende GEHOOR»,1, PALING WINKEL, Korte Leidsche Dwarsstraat, tusschen de Lef&apos; sehe Gracht en het Leidsche Plein, en des avonds tevens aan . Standplaats: Koningsplein, hoek Singel, naast de Beign_ K-*J™ dagelijks VERSCH GEROOKTE PALING, in alle soorten, te gen souden prijs, te verkrijgen is. (20672)____. RMÏÉiTIE DE KROON, Mes to ij de Mali-teeg-, .__ _■ GEBE. BUSSO hebben de Eer te berigten, dat er in hunne »&apos; ingerigte Zaal dagelijks van des middags 12 tot des avonds 8 ure _. legenheid bestaat tot het GEBRUIKEN VAN WARME SP»&apos;ii ZEN, tot civielen prijs. — Dincs en Soupés worden aan huis bezon?&apos; Gedurende de KERMIS zal de Zaal des Avonds Geopend bly^&apos; om zich van alle Spijzen en Ververschingen te kunnen laten bedie(2o6s7) RESTAURATEUR^^ SALON DE Rif KM«__!_. I Ondergeteekende heeft de eer het geëerde Publiek te berigten, f. hij gedurende de AjM__TEHDA&gt;_SCUE KERMIS, ten zijll^ huize geopend heeft eene Salon tot het gebruik van Ververschingen. Koningsplein ,11 444. UEd. Dienaar Jl. R. MONTIJI. 9 (20663) Confiscur. .. ü©ti_i_ bi^mevij e« vah ouds hi_t wapen va» medemblik, Dam, _H ©3, te Amsterdam. , Bovengenoemd, in het midden der stad gelegen, goed ingerigt B° wordt HH. REIZIGERS op nieuw beleefdelijk aanbevolen. (20589) H. L. STROUCKEN &amp; C _ In de onmiddelijke nabijheid van het aan- en afrijden der Omnibussen. &quot;ciri&quot; droöïHïÖYAL, Erwtenmarfet, V 31. &amp; De Ondergeteekende berigt het geachte Publiek, dat GEDUREN*-:. DE KERMIS zijn Buffet van de noodige ververschingen z»&gt; &lt;0t voorzien; alsmede dat bij hem GELEGENHEID BESTAA»^ het gebruiken van Koude en Warme Soupers. — Door eene nette diening hoopt hij het vertrouwen in ruime mate te. mogen ™rvve en met een druk bezoek te worden vereerd. (2057-v___ &quot;CAFÉ S-KSERESTAORAITT., De ondergeteekende HOUDT ZICH GEREED alle A*°*m\ gedurende de Kermis TOT ONTVANGST van een Resp***^ Publiek, en zijn Restaurant zal voorzien zijn tot het gebrni* jjfl koude en warme Soupers. Dagelijks van 3 tot 6 ure Diner - ƒ en hooger; vervolgens a la Carte. _•__.__«_ (20689) F. W. SCHROPE»!-^ Men vraagt om met October of eerder te aanvaarden: Een B,üUr met TUIN, of BOVENHUIS, met Vijf-Zes KAMERS; den» __e( prijs van ƒ 400 a ƒ 600 niet te bovengaande en gelegen op e .. Q. fatsoenlijke standen dezer stad. Aanbiedingen franco onder de lett- .-_ bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; C&quot;., bezijden &quot;^..^ Een JONG MENSCH, P. G., sedert 2 Jaren in het Vak we .^t geweest zijnde, zag zich gaarne met 1 October of November fe r ___^ aIsREDIENDE, tegen genot van Kost en Inwoning. -f-pppE, franco brieven, onder lett. T. S., bij den Boekhandelaar J. n- o . te Utrecht. y,J^^</p>
</text>
