<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fïMW/Hfl..^ &apos;f.WP Ul_il\ 5? AL:_l&apos;l.,__Ll*..l-, iiVli_..!.-(II_ljïl-..i TE AMSTEEDAM. engten, dat de TRF.RSS.IKO dei- lste KLASSE van de 358-tb STAATS-__ör_PÏ__E_I,J. zal aanvangen op&apos; Maandag den llden September 1865. (19574) ÏHl__]i(Mlilï_oßGlTTlF In het OPTISCH MAGAZIJN van Jl. GUDENDAG, Benrsteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatieche f «OMEEÏjKI-ÏREIÏS , alsmede LD-fl-GB-ETTEH, tot hetzelfde loei. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDGKIIjLF-N aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke len Bril vervangt. (15024) ÏTVDA&quot;. OrWü&apos;lï&apos; zoowel 1° a&apos; 3 2°. OP alle GEBOÜ-11 IJT Ull H_ll_l___ WEN en LANDERIJEN door het ;ehcele Rijk tegen eene Rente van 4% a 5 pCt. VOORSCHOTTEN 3_SoJ^t£SSÈS TEN EIGENDOM als VRUCHTGEBRUIK; 2°. ONVERDEELDE AANDEELEN in NALATENSCHAPPEN; 3°. PENSIOENEN en LIJFRENTEN, daarvoor vatbaar. B1?T MUTTfff _?1T °P alle KOOPMANSGOEDEREN JuilJjljl. IJ_ lïJji_ PRODUCTEN , METALEN, MA TERIALEN, EFFECTEN, OBLIGATIEN en alle andere courante waarden. Adres franco aan het Administratie-Kantoor van K.. VAN OOI.FEN, Rokin bij de Vischpoor., A 415, te Amsterdam. (16017) Tl- KOOI&apos; een HUIS en ERVE met appart verhuurd wordende BOYENWONINGEN, staande en gelegen op een der grachten tusschen de Raamcn Zaagbarrieré. Te bevragen franco bij den Makelaar U. WESSELING op het Amstelveld, N&quot;. 551. (20502) Zoo spoedig mogelijk wordt in het HOTEL DES 1 _YS-BA», te Utrecht., gevraagd : _Eeai BEDIEÜDE, de Fransche taal sprekende. Brieven franco of in Persoon aldaar. (20709) Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, vlug kunnende Rekenen, zag zich gaarno GEPLAATST op een Kantoor of Fabriek, hetzij hier te lande of elders; ook zou hij niet ongeneigd zijn de. AGENTUUR voor eenig Huis op zich te nemen. Hiertoe ineliiierenden adresseren zich met franco l.rieven onder Letter N. Bureau Handelsblad. (20503) \_rnr f 40. Ter overname bovengemelde SPEEEDUOS , -..aarop Z. 3 zeer fraaije Aria&apos;s. in fraai Kastje, alle. iv de uiterste pe.ifectie. Adres: Üsji-liT &amp;. C&quot;., Magazijn van Liefheb _rij-Artikelen , Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam.&apos; (20600) &apos; &quot;MA_i__-ïÖ-¥ NIPOFF E VAN DER LIf.DE!., Kloveniersburgwal, hoek llaamgracht, C 163, Hebben de eer bij deze te berigten de Ontvanzst der nieuwe CHALES LONGS, CA£_Ei_IRES FRANCAIS&apos;en de nieuwe LYON&amp;£;_.. ZODE. J (20092) &quot; ÜÏ.DERWÏI-1 Fli^ö^F ORSËïT a ff 1.5© per Maand Zijn bij een Bekwaam Muziekmeester aan huis nog eenige LESSEN onbezet. Uefleoferenden worden verzocht hunne brieven franco in te zenden onder Letter O bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beursteeg, alhier. . (20700)</p>
</text>
