<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 7 September.</title>
	<p>Men verzekert, dat Keizer Napoleon de overeenkomst van Gastein als eene zuiver voorloopige regeling beschouwt, en dat hij met het ; volgen van eene bepaalde gedragslijn daaromtrent wachten zal, totdat : Pruisen en Oostenrijk iets definitiefs zullen aangekondigd hebben. Wan- : neer de Keizer mogt blijven aandringen op het uitbrengen van een vo- i turn door de bevolking der hertogdommen, zou zulks van zijnen kant, naar men zegt, niet slechts zijn een vasthouden aan eene theorie, maar zou hij daarmede beoogen de weder-aanhechting van Noord-Sleeswijk aan Denemarken. Aan den eenen kant toch i 3 het zoo goed als zeker, dat de Noord-Sleeswijkers als één man verlangen zullen met Denemarken j hereenigd te worden, en aan den anderen kant zou dit tevens het beste ; middel zijn om te verhinderen, dat de magt van Pruisen in vervolg van &apos; tijd al te veel uitbreiding ontving aan de zeezijde. I — Uit Biarritz wordt gemeld, dat een koepel, welken de Keizerin aan I het strand heeft doen bouwen, om er zich tot hare baden voor te bereiden , geheel is ledig geplunderd. De daders is men nog niet op het spoor. , — Prins Napoleon heeft eindelijk van de Zwitsersche regering vergunning verkregen, om eene eigene stoomboot de Fransche vlag voe: rende i op het meer van Genere te mogen houden.</p>
	<p>— Behalve de graaf von der Goltz bevindt de Russische gezant baron von Eudberg zich te Biarritz, waar de graaf Blome, de Oostenrijksche onderhandelaar van het verdrag van Gastein, mede verwacht wordt. De Heer Drouin de Lhuys bevindt zich insgelijks in die badplaats. Er zal daar eene soort van congres gehouden worden.</p>
	<p>— Er worden thans vele bijeenkomsten door de bisschoppen gehouden , ten einde de inning van den Pieterspenning op nieuwe grondslagen te organiseren, daar deze niet opbrengt volgens de verwachtingen of naar mate van de behoefte der kerk. — Er werdt hier veel gesproken over een hevigen twist, die op ds beurs heeft plaats gehad tusschen den Heer Pagès-Duport, een bekend financier, en den Heer Eor, schrijver van eene brochure over de Lombardo-Venetiaansche spoorwegen. Eerstgenoemde heeft den laatsten een slag in het aangezigt gegeven. De Heer Rothschild heeft aan het parket van den procureur des Keizers eene aanklagt gedeponeerd tegen den Heer Bor, wegens zijn geschrift, getiteld: //Frauduleuse handelingen.&quot;</p>
	<p>— Er is hier weder een nieuw weekblad verschenen, onder den titel van le Moniteur du clergé. In het weinig beteekenend programma aan het hoofd van het eerste nommer wordt het blad in de bescherming van het Fransche episcopaat aanbevolen.</p>
	<p>— Het eigendomsregt van de gedenkschriften van Napoleon I, te St. Helena aan generaal Montholon gedicteerd, zal hier eerstdaags in veiling worden gebragt. Het is op 5000 frs. ingezet.</p>
	<p>— De wijnoogst in het M_onnais valt gunstig nit zoowel wat hoedanigheid als wat hoeveelheid betreft.. — Te Vendoeuvres en Brenne, departement Indre, is begraven de graaf de Lambert, oud-gouverneur van Polen. Tijdens den jongsten opstand in Polen, toen de verzoenings-gezindheid scheen te znllen zegevieren, werd graaf Lambert tot gouverneur van Polen benoemd; zijne verzwakte gezondheid verpligtte hem een zuidelijk klimaat te bezoeken, hij kwam in Frankrijk maar moest zich later naar Madeira begeven, alwaar hij is overleden. Hij was sedert kort gehuwd met de gravin de Laucosme Brèves, de eenige afstammeling nit dit beroemde Fransche geslacht. — De voormalige Oostenrijksche minister von Schmerling wordt te Nizza verwacht, waar hij den winter zal doorbrengen. — Uit Napels wordt gemeld dat de Heer Moens, de Engelschman die door den roover Manzo drie maanden gevangen is gehouden en tegen een losgeld van 30,000 ducaten in vrijheid is gesteld, zeer ingenomen is met zijn vriend den gentleman Manzo. De bandiet draagt zijn gast warme vriendschap toe; bij het afscheid schonk hij hem 20 napoleons ter bestrijding zijner reiskosten, en tevens drie kostbare ringen ter herinnering aan de drie maanden zijner gevangenschap.</p>
	<p>— Prins Alfred van Engeland wordt, van eene langdurige instructiereis terugkeerende, eerlang te Napels verwacht.</p>
	<p>— De hertog van Monaco, Karel 111, maakt zich gereed om zich te begeven naar het hem overgebleven gedeelte zijner staten. Zijn zoon , de hertog Albert van Valentinois, is door den vorst naar den Bey van Tunis gezonden.</p>
	<p>— De berigten uit Portugal doen vermoeden, dat het nieuwe ministerie niet lang aan het bewind zal blijven en dat men spoedig het optreden te gemoet ziet van een ministerie Loulé.</p>
	<p>— In een brief uit Saigon, door de Patrie openbaar gemaakt,wordt gemeldt dat de Koningen van Siam in een verdrag de regten van Frankrijk op Kambodscha hebben erkend.</p>
</text>
