<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J-ene der Voornaamste Gevestigde Nederlandsche Verzekering Maat&gt;tlaPpijen, VRAAGT op zeer Voordeelige Voorwaarden AGENTEN _ri verschillende plaatsen des Rijks. Voor gemeenten ten platten keu wordt °an H. H. Notarissen of gemeente-secretarissen de voorhet&apos;&apos; -even- Beflecterenden gelieven zich franco te adreseren onder I TT?-?&quot;0 Brandassurantie, in den Kantoor-Boekhandel van do Wed. Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (20626) „ 7 RESTAURATIE. &apos;_ en if_,. .r_ toekende berigt bij deze aan zijne geachte Begunstigers o_.e-L _-■ .?JPnbliek&apos; dat ZS&quot;° RESTAURATIE, de van ouds _}__- GOLDEN BAL, Nes, A 6, gedurende de Kermis des avonds «ot ziin%. , . _ tot hf ,rerkrijgen van Biefstuk, Carbonade en alles wat (2i_...T behooi% belovende eene nette en civiele bediening -i^--___________ F. HÖBLE. D ZELDZMI AANBOD. Of fO°r„Tertrek naar elders wordt, om terstond te aanvaarden, te Koop te Muur gepresenteerd , op zeer billijke voorwaarden: Een BUl(v_- nne „ fr-7 &apos; -?taande °P deu druksten stand der stad Kampen , aar n onheugelijke jaren met het beste succes eene Varkenslagterij -ïk!. E *??.-&apos; -T lumstens 4 varkens per week knnnen worden GerB, schappen en completen Inventaris kunnen bij het- MAMIIi he h0.,,i-loor C6nifESR in MANUFACTUREN, waaronder een tot aWfiT T M_t^AZ,J,W» lieist in deH omt™k van den Dam. I w _ UOr F- D&apos; m den Kantoorboekhandel van Wed. I. EL—Jl___AN. Beurssteeg E 176. (20701) Vet» d. 7aa-gt -in Ce „ yASIrIE BETREKKING lemand, niet ho. ode «_» „ _jaar. &apos; van eea Sezond gestelJ b&apos;ü voorkeur gewoon **id wo 1. a*erken met vuur. Bewijzen van goed gedrag en eerlijk*s*** ta°Tn verlangd. Adres franco onder Letter B. bij den Boekhan-_^_____LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237. (20699) VOLOHTAïE 26&quot; MAGAZIJN en gros van GALANTERIEN bestaat gele-1 J -en o°- een knap en °PPasseud JONG MENSCM, circa 15 a &apos;^nen 0m in het Vak te vvorden opgeleid. Fraai schrijven, goed .ca- eer eenlge beken(lheid met Talen zijn vereischten. Refïecterenhandela»!. n^2&apos;ch te adrBsseren franco onder Letter G., bij den Boek--______^G^VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6. (20686) ,„,at&apos; WEGENS STERFGEVAL fc;;a. Veï_s saa_s_TSS 5 sssna iOl ovellan„ öe Keizersgracht westzijde. _. Er bestaat ook gelegenheid Adres franco oïïte |£| bij</p>
</text>
