<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Sept. De Keizer heeft bevolen, dat de vroeger gesequestreerde goederen van den Heer Sabbas Bnkorics in handen gesteld zullen worden van zijne beide kinderen, namelijk van zijn zoon Gabriel Bukorics en zijne dochter Maria, gehuwd met den Heer Paul v. Hermenyi. — Men verneemt dat Prins Karl v. Schwarzenberg benoemd is tot stedehouder van Bohemen.</p>
	<p>— Al de personen, die gelden hadden belegd in de spaarkas en in de vereenigingen van onderling hulpbetoon, aan het hoofd waarvan wijlen de Heer Stubenrauch heeft gestaan, hebben hunnen inleg terug erlangd. Deze gunstige afloop is men verschuldigd aan de krachtdadige tusschenkomst van den Heer Zelinka, opperburgemeester der hoofdstad. Velen, die zich in der tijd bereid hadden verklaaid, om gelden ter redding van de eer des Heeren Stubenrach af te zonderen en die te storten in handen van den Hr. Zeiïnka, betoonden daartoe weinig geneigdheid, toen de noodlottige daad van den Heer Stubenrauch bekend werd. Deze afloop is te meer gewenseht, dewijl iv het tegenovergestelde geval vele honderde behoeftige familien bare met moeite bespaarde penningen zouden verloren hebben.</p>
	<p>— Met I°. October, wordt te Hinterbruhl nabij Mödling eene school tot opleiding van houtvesters geopend. Zij zal op zeer groote schaal worden ingerigt.</p>
	<p>—De Triester Zeitung van gisUrea daolt mede, dat de beroemde Liszt Pesth heeft verlaten, om over Venetië naar Rome terug te keeren.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Sept. (des Ochtends). De Preuss. Litth. Zeitung, welke te Gumbinnen gisteren het licht zag, is zonder opgaaf van redenen door de policie in beslag genomen. Daarenboven werden de resterende exemplaren van het nummer, hetwelk op den 25sten der vorige maand werd uitgegeven, weggenomen op last van het openbaar ministerie , dat eene vervolging wegens een daarin voorkomend artikel zal instellen. De Pommersche Zeitung van gisteren is insgelijks in beslag genomen, wegens het openbaar maken van een artikel &quot;onder het opschrift: Das Verfassungarecht. — De Nordd. Allgem. Zeitung beweert in het zekere onderrigt te zijn, dat alle geruchten, verspreid aangaande de voortzetting der onderhandelingen te Gastein aangevangen, onjuist zijn. Dergelijk berigt wordt insgelijks medegedeeld door de Zeidlersche Correspondenz. — Op bevel van den minister van justitie is de Heer Stem, verantwoordelijk redacteur van de Breslauer Zeitung voor de regtbank gedaagd ten einde den naam op te geven van den schrijver van eene reeks artikelen in bedoeld blad openbaar gemaakt onder den titel van : Het Huis der Afgevaardigden. De regering is van gevoelen, dat de Heer von Kirchmann, lid van het Huis der Afgevaardigden, de schrijver der bedoelde artikelen is.</p>
	<p>— De verantwoordelijke uitgever van het hier verschijnende dagblad de Social Demokrat, maakt heden bekend, dat van des namiddags van 1 ure tot 4 ure eene militaire wacht iv het bureau der courant wordt geplaatst. De bevelvoerende wachtmeester gaf op eene tot hem gerigte vraag omtrent de aanleiding tot het nemen van dien maatregel ten antwoord, dat de regering de namen verlangde te kennen van degeabonneerden op het blad.</p>
	<p>— Het aantal bewoners van Hanover. behoorende tot het Evangelische kerkgenootschap is 1,630,618, benevens 1938 Afgescheidenen. — Uit Christiania wordt gemeld, dat de Koning op 2 of 3 Oct. e. k. in persoon den Storthing, d. i. den Landdag, zal openen.</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Sept. Naar mededeelingen uit Wiesbaden heeft de : Tweede Kamer hare werkzaamheden sedert een paar dagen hervat. De Heer Braun heeft gisteren de volgende vraag tot-het ministerie gerigt: is het waar dat de vergunning cm in de wouden van het district Königstein vee te doen weiden, alleen wordt geschonken aan personen, &gt; behoorende tot de clericale rigting of de beginselen der clericale partij ondersteunende? Do steller der vraag deelde uitvoerige bijzonderheden hieromtrent mede en toonde aan dat dergelijke feiten mogelijk werden gemaakt door de zamenspanning van den opperhoutvester en den burgemeester te Königstein, beide onder het vorige mii.is.eric benoemd. &apos; De minister van binnenlandsche zaken heeft beloofd, later hierop terug te komen. . — Niettegenstaande de geestelijkheid bij de jongste verkiezingen in het groothertogdom Baden bijna allerwege de kiesgeregtigden in persoon heeft aangevoerd, heeft de liberale partij op eene schitterende wijze, de zege behaald. In geene enkele stad, zelfs niet te Freiburg, waar de aartsbisschop woont, heeft de clericale partij eene overwinning hehaald en op het platteland is de afloop weinig gunstiger voor de clericale partij. — Te Freiburg overleed voor een paar dagen de bekende godgeleerde von Hirscher, geheimraad van den droothertog van Baden.</p>
</text>
