<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 1 Mei. (Part. Corr.) De scïildei-jjen-tentoonstelling in het nijverheidspaleis van de Champs Elysées werd heden geopend. Het aantal der tentoongestelde kunstwerken is niet minder dan 4215 en daarondü&apos; 2587 schilderijen in olieverw en 497 beeldhouwwerken. ïf kan &gt;oor heden niet meer dan een vlugtigen blik werpea op het tentoongestelde en daarom zij het u genoeg te verneme^ dat mijn eerste blik viel op eene schilderij van Géronie (den dood van maarchalk Ney). Vervolgens werd mijne aandacht getrokken door een doek, voorstellende de eeds-afleggin^ van &lt;jen Koning van Pruisen; voorts door eene schilderij: «eßevue te Parijs on 6 Junij (aanslag op den Kei.er van lusiand), terwijl eindelijk de ontmoeting der beide Pruisisch«jJrjnsen na den slag van Königgnitz bijzonder mijae aanda^t trok. Het spreekt van zelf, dat ik hier slechts spreek \n geen in de eerste plaats mijne aandacht heeft getro ken en dat ik op het tentoongestelde zal terugkomen. , S* nivS. _Fe van den Keizer en de Keizerin naar irleans blijft (tot nader order) op 9 Mei bepaald. De hof-eqtoages i en eene afdeeling der cent gardes zullen reeds den \g te , voren derwaarts vertrokken. De Keizer en de Keizeri zul- &lt; len slechts circa 3 nren te Orleans vertoeven. Naai men _ verzekert, zal Mgr. Dupanloup de doorluchtige reitgers c ontvangen. Even als in de officlSle kringen de strijd voortcturt tusschen den vredelievenden Heer Rouher en den fawsznchtigenmaarschalk Mei, wordt aan de beurs de st&apos;ü &lt; voortgezet tusschen het hoofd der baissiers Merton en .u aanvoerder der contramineurs Durieus. Sedert verscheiden ! dagen is het tusschen deze Heeren een strijd op leven e, dood. Heden (reseontre-dag) kwam een, naar men verz e ! kert uit hot ministerie van financiën afkymstig artikel i \ den Oortstttutiónnel du even onvadt gebillijkt&apos;,&quot; dat de loening&apos; welke de _ei-, zerlijke redevoering van 19 Nov. liet doorschemeren, e_, welke in het verslag des Heeren Magne van 27 Jan. wet/d aangekondigd, tot nu toe werd uitgesteld. Thans echte I j nadat het land en de kapitalisten tijd hadden om zich voc te bereiden, bestaat voor een veraer uitstel geen gron-j j meer hoegenaamd, en is het niet te verwachten, dat he ( Wetgevend Ligchaam de beraadslaging over en de aanne- ( ming van het ontwerp der leening afhankelijk zal maken j van de aanneming der begrooting. Do nadering der leening deed de Fransche rente tot 69.15 dalen. Graaf Lehon, voormalig Belgisch minister van staat en . gezant bij het Fransche hof, is gisteren overleden. | Mevr. Dosne , schoonmoeder van deu|Heer Thiers, welkerJ overlijden door den Courrier Francais werd gemeld, is integendeel op weg van beterschap. Naar men meldt heeft de .Fransche consul te Tunis zijne vlag ingehaald, wegens moeijelijkheden omtrent de regeling der Tunesische staatsschuld, door het Coniptoir d&apos;escompte en den Heer Erlanger in Frankrijk geplaatst. Aanstaanden Zondag zal aan den Heer von Budbergdoor het corps diplomatique een afscheidsdiner worden aangeboden. In het elegante theater op den boulevard, _les fantaisies Parisiennes&quot; zal binnen kort eene opera comiqe . I&apos;amour mouillé&quot; (naar Anachreon) worden opgevoerd; tekst van Jules Barbier en Michel Carré, muziek van uwen landgenoot, den componist Eduard Hartog. De graaf van Chambord heeft eene som van 3000 frs. geschonken, ter gemoetkoming der noodlijdenden te Algiers. In eene dépêche van de Agence Havas was gemeld, dat de graaf van Chambord, in gezelschap van zijnen neef, den hertog van Parma, te Athene was aangekomen. De hertog van Parma heeft Frohsdorf niet verlaten. De Charivari zegt: //Na den dood van Narvaez riepen de Spanjaarden, zijnen opvolger toejuichende: Bravo!&quot; Op last van den minister van oorlog worden draagbare kanoneerbooten (éventails genaamd), gebouwd. Zij zijn bestemd tot den övertogt over rivieren. De Heer Pouyer-Quertier en de minister van koophandel zijn overeengekomen, om de interpellatie over den toestand der nijverheid in Frankrijk Maandag over acht dagen te doen plaats hebben. Door verscheidene bladen wordt een artikel van het Journal des Bèbats besproken, waarin dio courant, na de beschouwingen en rodeneringen der voorstanders van den oorlog te hebben ontleed en sommige schijnbaar oorlogzuchtige argumenten toegelicht, welke door den maarschalk Niel, tot verdediging zijner begrooting in de commissie van het Wetgevend Ligchaam, voor het budget zijn aangevoerd, tot het besluit komt, dat het behoud des vredes nooit zekerder is geweest dan thans; dat Keizer Napoleon den vrede wil, en onwankelbaar aan dat besluit vasthoudt, daar hij overtuigd is, dat Frankrijks waarachtig belang dit medebrengt. Ofschoon door velen aan dit artikel een half-officieel karakter wordt toegekend, schijnt het de pessimistische bezorgdheden nog niet veel te hebben verminderd. De Univers althans ziet in het bedoelde betoog slechts de bevestiging van haar beweren, dat de oorlogspartij in den boezem van bet kabinet nog alles behalve overwonnen is. — Het heeft zeer de aandacht getrokken, dat onder de onderteekenaren dor aanvrage voor de interpellatie over het vrijhandelsstelsel ook voorkomt de Heer Auguste Chevalier, de broeder van den senator Michel Chevalier, den grootsten bevorderaar van dat stelsel in Frankrijk. — Er is sprake geweest van de candidatuur des Heeren Guizot voor het Wetgevend Ligchaam bij de aanstaande algemeene verkiezingen. De Heer Guizot heeft een briei openbaar gemaakt, waarin hij dit gerucht tegenspreekt. — Naar men beweert heeft de aartsbisschop van Parijs dezer dagen in eene zamenkomst van geestelij&apos;ien zijne] diocese op meuw doen blijken, dat hij aan iemand,&apos; di&lt; do algemeene gewetensvrijheid voorstaat, deswege de &amp;o-solutie niet wil geweigerd hebben. — De dagbladen spreken over de zege der Britsche krijgs magt meestal op eenen toon, die eenige afgunst laat blij ken Het groote verschil tusschen den afloop der Abyssinischi en dien der Mexicaansche expeditie blijft niet onopgemerk en geeft aan de Parijssche bladen van verschillende rig ting aanleiding, om op het onderscheid tusschen den gan; der politieke zaken in Engeland en in Frankrijk te wijzen Zells het Journal des Bcbals kan nog niet gelooven, da Engeland die expeditie enkel voor een idéé ondernome. heelt en nu Abyssmie zal ontruimen en zelfs de landingsplaat 1 se_ d _l-P&lt;_ °P, de der Roode Zee aangelegd hëeï. , pnbenuttigd zal lateü.</p>
	<p>— Het Napolitaansche blad Italia van den 24sten April meldt, dat de struikrooverij in Calabrie weder zeer de overhand neemt. De vice-pretor van Soverio. de Heer Biamonti, was door de roovers opgeligt en vermoord; in de nabijheid van Catanzaro was een geheel gezin door eene rooverbende omgebragt. — In een brief uit Mexico van 28 Maart, af konistter van eene voor den President Juarez gunstig gestemde zijde, wordt erkend, dat in den laatsten tijd daar ter stede en elders in de republiek zamenzweringen tot omverwerping der bestaande regering waren ontdekt en dat dien ten gevolge door den President voorzorgsmaatregelen zijn verordend tegen de buitenlanders, die in dienst der gevallen regering hebben gestaan en onder eenen of anderen titel den Keizer hebben gediend. Daarbij wordt gevoegd, dat die maatregelen met veel verschooning worden toegepast.</p>
</text>
