<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 2 Mei. Rogge: 121/122 fi? Nicolajef en 122/123 _ Genetehek ƒ 230 v. a. b. per 2100 8. — Hennepzaad: Inlandsch ƒ 245. LEYDEN* 2 Mei. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ5O a ƒ54; dito 2de ƒ45 a 49; dito per ffi ƒ1.25 a 1.35 en ƒ 1.121/ s a 1.221,. NIJMEGEN, 2 Mei. Aardappelen ƒ 2.30 a 2.60 per mud. Boter ƒ 1.15 a 1.20 per _. Kip-eijeren ƒ 2 25 per 100 stuks. Vet Vee schoon aan den haak 65 a7oc. perffi. ANTWERPEN, 2 Mei. Petroleum was heden op nieuw iets vaster en voor wit werd laatstelijk fr. 45 betaald. — Granen zeer stil, Rogge lusteloos; ruim 17,000 hectoliters worden heden in veiling aangeboden. UA___iURG, 1 Mei. Kof/Ij: Zonder wezenlijke verandering de prijzen zijn zeer vast en het artikel blijft ruimschoots vertrouwen genieten. De omzet bestond uit 10,000 b. Rio en Santos tot 41/4, a 7 sch., 10,000 b. Laguayra tots3/8 a Sük sch., 3000 b. Domingo tot 47/ls, a 7 sch., 1000 b. Ceara£ tot 5 a 5% en 1500 b. Bahia tot 41/4 a 5 sch. — Suiker voortdu-; rend vast; op levering zijn ca. 1400 kr. Java afgedaan. — Rljsla alleen gepelde soorten met eenigen omzet tot vorige prijzen, Katoen iets flaauwer. — Huiden blijven gunstig gestemd.-^ Thee werd belangrijk in de tweede hand gekocht ter vei . zending en op speculatie. — Raapolie werd heden per MJ ƒ tot 22 a 2l3/4 en per Oct. tot 23 a 223/4 mb. verbande^.&apos; De stemming is flaauw; zoo mede voor Lijnolie loco en je,&apos; Mei 231/2 mb. — Granen zeer stil. !(? LONDEN, 1 Mei. Suiker met levendigen koopli&apos; j Sedert verleden Vrijdag zijn de prijzen 6 p. a 1 sh. hoo «¦ aan te nemen. — Koffij.- Kleurige Plantation opnieuw}^ ger; de prijzen zijn deze week 1 a 2 sh. gestegen. .1 native werden heden 1792 b. in veiling aangeboden, i&quot;i slechts gedeeltelijk verkocht; goed en mooi ord. 50 a 55 &apos;&apos; - Rijst ferm. Uit de hand heeft men 10,000 b. afgedaar isein 12.3 a 12.4i/2-, Rangoon 12.6. Op levering zij erkocht 700 b. Askoolie a 12 sh. en 1500 b. Dacca f -6. Gepelde soorten met eenigen omzet voor exportatie t* lle prijzen. — Gambiet- beter gestemd; 550 b. ord. k, seit ! vonden koopers tot 17.3. — Koper rijzende. — Ti&gt; °c- — Schotsch IJz-r 52.5. — Lijnolie 32.9. —Palmolie™¦ — Talk stil. ,a</p>
</text>
