<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TOONEELVERSLAG. AMSTERDAM, Zondag 3 Mei.</title>
	<p>Stads-Schoutvbubg. Moederzegen, de Vrouw in 7 Wit en Jane &apos;Eyre of de Wees van Lowood, zijn achtereenvolgens met goed gevolg opgevoerd en hebben op nieuw de belangstelling ondervonden, die het publiek reeds zoo herhaaldelijk in deze stokken heeft betoond. Donderdag en Zaturdag werd een stuk gegeven, dat twintig jaren geleden zeer de aandacht heeft getrokken, maar waarvan wij wel gewenscht hadden, dat het niet meer ten tooneele was gebragt, omdat het, meer dan geduld worden mag, tegen den goeden smaak zondigt. Het is in den vollen zin des woords een draak, een naam die onder de tooneelspelers gegeven wordt aan stukken die drama&apos;s heeten, maar er karikaturen van zijn. In het tijdschrift de Spectator, dat tusschen 1840 en 1830 gedurende ettelijke jaren werd uitgegeven en waarin veel over et tooneel gesproken werd, komt eene weigeschreven en vernietigende recensie van dit stuk voor, waarin zonneklaar wordt aangetoond, dat het als dramatisch product een misbaksel is en uit de stukken wordt bewezen, dat het geen oorspronkelijk werk van den Heer Iz. J. Lion is, waarvoor het werd en wordt uitgegeven, eerder eene navolging van een Engelsch stuk van Taylor. Niettegenstaande dit ongunstig oordeel over het drama zelf, willen wij evenwel gaarne erkennen, dat het goed gespeeld werd en dank zij dit goede spel, komen er&apos; enkele aangrijpende momenten in voor, maar de totaal indruk blijft toch ongunstig en de bedoeling van het stuk, om afschrik van het gebruik vaji sterken drank in te boezemen, wordt zoo weinig bereikt, dat bij het verlaten van den schouwbuv-g op Donderdag-avond een geestig vriend tot ons. zeide; /&apos;Nu ben ik van die Flesch zoo akelig geworden, dat ik er niet anders op weet dan een glas grog te gaan drinken, om die ouaangenanie gewaarwording weg te jagen.&quot; Door de uitmuntende wijze,waaropdolie-er Morin, in plaats van den Heer Kistemaker, die door ongesteldheid verhinderd wa? op to U-eden, de rol van Richard vervulde ca zoo aÏ3 wij reeds zeiden door het goode spel van al de medewerkers, is er van dit stuk gemaakt wat er van te maken is, maar wij kunnen den wensch niet onderdrukken, dat de directie dit wanstaltige product voortaan densjaap des regtvaardigen zal laten slapen. Gb_n_ Th__tr&apos;_, In d _ sfgclödpeu ms\ he.{_ de Heer Junkermann in onderscheiden stukken, waarin hg gedurende dezen winter zulk een welverdienden bijval gevonden heelt, gelegenheid gehad bij zijne vele kunstvrienden hier t«r stede den aangenaamsten indruk te maken. Hij heeft zich als zulk een degelijk kunstenaar, zulk een prettig komiek en zulk een echt acteur doen kennen, dat wij zeker den wensch van velen uitspreken, door te zeggen: dat wij hopen dat het den Heer van Lier moge gelukken den Heer Junkermann voor het volgende saisoen weder aan zijn tooneel te verbinden. Het Amsterdamsche publiek is niet ondankbaar en wij vertrouwen dat de Heer Junkermann wederkeerig naar zijn vaderland eene aangename herinnering medeneemt, van de wijze waarop hij hier voortdurend door het publiek is bejegend. Ongeveer hetzelfde wat wq van den Heer Junkermann zeiden geldt van Frl. Hoppe; ook zij heeft in meer dan eene rol bepaald opgang gemaakt, en het doet ons genoegen te kunnen melden, dat zij in het najaar hier terugkeert, daar de Heer v. Lier op nieuw met haar een engagement heeft getroffen. Heden avond wordt de laatste voorstelling in dit saizoen gegeven en gaarne willen wij aan het gezelschap van den Heer v. Lier &lt;fe verzekering geven, dat met uitzondering van de stukken van Offenbach, met welke producten wn ons onmogelijk kunnen vereenigen, wij het vele schoone en goede, dat gedurende het afgeloopen saizoen ten tooneele werd gebragt, erkennen en waarderen. Het uiteenloopende van het répertoire vereischt toch een arbeid en studie, die door velen niet genoeg worden op prijs gesteld, en wij zijn er van overtuigd, dat wij de meening van de degelijke bezoekers van het Grand Theatre uitspreken door te zeggen, dat de Heer van Lier en zijn gezelschap met zelfvoldoening op het afgeloopen speelsaizoen kunnen terug zien. Salon des Variétés in de Amstelstraat. De Neurenburger Pop is een alleraardigst stukje, waarin Mevr. Coryn als Bertha zoo uitmuntend speelt en zoo lief zingt,&apos; dat wij met leedwezen aan het publiek mededeelen, dat deze verdienstelijke kunstenares na de nu ingetreden week niet meer in die rol, en ook niet in anderen, waarin zij zoo uitmuntte, hier ter stede zal optreden. Mw. Corijn toch heeft onherroepelijk besloten het gezelschap van de HH. Boas en Judels met Augustus te verlaten, niet alleen dat gezelschap, maar ook het Hollandsche tooneel in ons vaderland. Zijmeeut, en misschien niet ten onregte, dat zij hare roeping beter volgt, door voortaan als Franseh tooneelspeelster op te treden. Wij bc-: treuren haar besluit zeer, want bij de tegenwoordige gesteldheid van de Nederl. tooneelwereld is Mevr. Corijn bepaald niet te vervangen. Eene Soubrette-Déjazet wordt Duiten haar in ons land niet gevonden, ook niet al zou men zich met een veel minder begaafd persoon dan zij is, willen tevreden stellen. Door haar vertrek lijdt het gezelschap van de Heeren Boas en Judels een onherstelbaar verlies; maar wat Mw. Corijn zelf aangaat, z«j kan gerustelijk de streelende gedachte koesteren, dat zij door velen op hoogen prijs wordt gesteld en hartelijk teru^gewenscht. Behalve een paar andere stukken, die wij vroeger bespraken, werd ook De Schoolmeester opgevoerd, een stukje waaraan de Heer Judels een aanmerkelijk deel van zijne onge- ; wone populariteit in ons gansche land aan te danken heeft en dat hij met evenveel voorliefde en succes speelt als voor twintig jaren. Stellig moet men een ongeneeslijke knorrepot zijn, om bij het zien van dit onschuldige, maar allerkoddigste stukje niet hartelijk te lagchen. In de vier laatste dagen der week heeft Offenbach hier weder zijn staf gezwaaid, en wel over een publiek, zoo talrijk als de ruimte in de zaal maar met mogelijkheid toeliet. Het is voor de ijdelheid van dien componist wel streelend, dat zoovele honderden zich verdringen en bijna stikken om aan z\jne compositien hun hart op te halen. Of dat hart er veel beter van worden zal betwijfelen wij, maar de billijkheid dringt ons I te erkennen, dat waar het publiek gestemd is zoo als hier, het . van geene tooneeldirectie te vergen is, om ter wille van de niet: weersproken gebreken van eenig tooneelwerk de opvoering achterwege te laten. Zoo doende zou men van die heerea eene zelfverloochening eischen, die zeker geen der tooneelbezoekers in die mate kenmerkt.</p>
	<p>Zomeh-Tjieaïer Tivoli. Het locaal van den Heer W. Koster is met zooveel smaak vernieuwd, dat het inwendige ecu alleraangenaamsten indruk maakt. Ér is een behangsel aan- . febragt, dat inderdaad het traaiste is, wat in dat vak .. &apos;s eden geleverd werd. Op een ligt grijs fond zijn 3/j ievens- froote beelden aangebragt, die op bedriegelijke wijze teeeningen a deux crayons nabootsen. Het zijn met eene meesterhand geteekende vrouwenfiguren, die uitmunten door • onberispelijke teekening en wonderschoone en veelbeteeke-; nende houding. Zg stellen voor: de rivier de Niil; den oogp in Abyssinie, den Mississippistroom en dergelijken en zü.11 eene aandachtige beschouwing overwaardig. Het tooneel .* vergroot en van geheel nieuwe decoratien en voorhangsel voorzien, die blijkbaar ook door bekwame handen ziin vervaitf&apos; digd; verder geven eene goede verlichting en ettelijke fraaU6 spiegels aan het locaal een allerliefst voorkomen. De eerst» voorstelling, die gisteren avond plaats had, werd door ecu zeer talrijk en beschaafd publiek bijgewoond en is zoo voortreffelijk geslaagd, dat wij gerustelijk ieder durven aanbevelen, Tivoli eens te gaan bezoeken. De Heer Kostef heeft een gezelschap kunstenaars en kunstenaressen bÜ&apos;&apos;. plkander weten te brengen, zoo als meu Lioi te _____ »-_. nooit vereenigd heeft gezien; er zijn er onder, wier naau» hier een goeden klank heeft, maar een groot deel va» , het personeel bezoekt Nederland voor het eerst en *&apos;. brengen den Heer Koster welverdienden lof toe, voor d« inspanning die hg zich getroost heeft, om uit verschillende plaatsen van Frankrijk, Duitschland en België, ln persoon de leden van zijn gezelschap te gaan engageren. WijlateU&apos; het heden bij deze algemeene aanbeveling, maar komen later &apos; uitvoerig, op de verschillende kunstenaars en kunstenaressen en wat zij leveren terug; alleen voegen wij hier nog bij dat een zeer goed orkest, door een twintigtal muziekanten bezet, met het overige een uitmuntend geheel oplevert.</p>
</text>
