<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE SOCIËTEIT TIR _RÏMBI« VAN STOOM- M AIËRË WERKTUIGEN, ONDER DE ÏIBMA VAN PAUL VAN VLISSINGEN &amp; DUDOK VAN HEEL. PROSPECTUS EENER €_&gt;J_E-LB_LE_E]_¥IMG. groot f 66090009 uit te g-even in 1320 Obligatiën ieder groot ƒ5OO aO3 pCt. met halfjarige Coupons groot ƒ 11.25, verschijnende den lsten Maait en den lsten September van elk jaar, waarvoor al de Eigendommen der Fabriek, zoo Gebouwen als Gereedschappen, verbonden zijn, af te lossen in 25 jaren of zooveel vroeger als besturende Deelgenooten, in overleg met Heeren Commissarissen, geraden mogten achten. Op 31 Angnstus van elk jaar, te beginnen met hpt jaar 1869 en eindigende met het jaar 1893, zal ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL de uitloting van deze Obligatiën plaats hebben, en wel in dier voege, dat m de eerste 10 jaren jaarlijks worden uitgeloot: 1 Obligatie met - 000 1 // ?... ii 800 2 ii b . ƒ 600 // 1,200 48 // b.j...... * &amp;05 &quot;24,240 52 Obligatiën » f 29,240 In de tweede tien jaren jaarlijks worden uitgeloot: 1 Obligatie met / 3&gt;?9°. 1 // B &quot; 800 2 „ B f 600 &quot; L2OO 48 „ ir....... &quot; SJO &quot; 24&gt;480 52 Obligatiën n / 29&gt;480 In de laatste vijf jaren jaarlijks worden uitgeloot: 1 Obligatie met f 3-000 1 „ ii &quot; 800 2 „ „ ƒ 600 ii 1,200 52 „ „ * 520 // 27,040 56 Obligatiën // / 32&apos;04S De deelneming in deze Geldleening zal bij voorkeur worden gegund aan Heeren Deelhebbers in de Commanditaire Sociëteit, en zoo noodig in evenredigheid van het aantal der op hunnen naam ingeschreven Aandeelen en ac verüere verdeeling pondspondsgewijze tusschen de Inschrijvers plaats vinden. _?,•_._..• i Het fournisseraent zal in eens geschieden op den 15den September 1868. Daarbij zullen in betaling wordi3n aangenomen de zich nog in omloop bevindende Obligatiën van de grootendeels afgeloste Leening groot ./ ...Ji.jl.U. waarvan.de aflossing op Uit0. December 1868 is vastgesteld met de daarop te goed zijnde Bi/_ maanden intrest. Door de Commanditaire Sociëteit zijn overigens geene verdere Geldleeningen aangegaan. . De inschrijving in deze Geldleening wordt opengesteld ten Kantore van de Heeren DE LAJSOÏ &amp; ZOONEN alhier, Kerkstraat, BB 590, op 20, 21 en 22 AUGUSTUS 1868, van &apos;s morgens 10 tot snamiddags 2 ure. Prospectussen en Inschrijvingbilletten zijn ten Kantore voornoemd verkrijgbaar.^ Makelaars en Commissionairs in Fondsen genieten 1/4 pCt. provisie van het hun toegekende bedrag hunne^ inschrijving. (20041) Amsterdam, den Bsten Augustus 18.8. &quot;r_üarapöii^^ ff vanM.G.SCHRAMM, HAMBURG, Gr. BÜR&amp;TAT K. 28 ¦I en ROTHENBURGSORT, lil HEEFT VOLKOMEN 2 PAAROEIVKKAC UTEIV , mmm&apos; mèi verbruikt dagelijks Ca. 75 Kilo Steenkolen /fS^IS _p_ai«_i^ f 5^5. r _tl f--^ __3_^i_lit___Sft__S_____r«^___t^S_ eor (ie Goede Gang en Duurzaamheid wordt geguarandeerd, llilll^iÊ Jl^Éi_i__il___f_] is r&quot;KnEE]L z®KOER «EVAAK. ...^^BHB^HfflMjffißm^^^^^^^^^^^^^P^ dor geschikt voor aüe werkzaamheden , waartoe &lt;^^^^KB wBSÊJ &apos;i cei:e kracht van 1 tot 16 Man benoodigd is. •;&quot;^-jjWP^p: W. F. VAN BATENBURG, van gemaakte Heeren-Kleedingstukken en Jonge Heeren-Costumes tot zeer billijke, maar vaste Prijzen. Bestelling naar Maat wordt ten spoedigste uitgevoerd. CEÜfTMAAIi Kl^__l_»E»EM-MAG}AZl.|]!¥§ WÊF Nieuwendijk bij den Dam, H 34. *_^| no.P HUGO WERNAER.^ Kiytoj)^ iiii^_r__n WW OVERHEMDEN. SYSTEME PARISIEN. S W— V I __-U_U__-_«- «ißj-HM___»B___-| Daar menigeen van gevoelen is, dat men zich zelven NIET JUIST DEN MAAT kan nemen, zoo gelieven onze Geachte Begunstilers niet uit het oog.e verliezen, dat onze bovenstaande gravure volgens nevensstaand geschrift alleen ten doel heeft om onze geachte begunstigers mdc Provinciën het daardoor gemakkelijk te maken, om naar opgave van ons SYSTFME _PAR-SIEE- A, B, &quot;¦ I)&apos; &amp; m eenemaal goedzittende modelhemden te kunnen zenden, daar wi] de ondervinding ongedaan hebben, dat wij dikwerf Modelhemden gezonden hebben, waarvan geen een passend was, en dat Hnnr deze 0n7.-nif.iiwe uitvinding thans dit geheel en al voorgekomen is, en wij in EENMAAL onze Begunstigers goedzfttLde Hemden kunnen zenden. VOOK AMSTERDAM BEHOEVEA Wï J DE OPüAVEW DEZER MAfEIV A R C D F IVIFT daar door ons persoonlijk de maat genomen wordt. De Nieuwste* en Elegantste OVERHEMDEN, in verschillende Modellen, door twee hiervoor expres geëngageerde T.irp. trir.« vmaariMoH ov de hand genaaid, met Borsten van alle bestaande dessins, zijn in groote keuze voorradig en woiten^JdJl^t in alle op te geven Modellen geleverd, van Katoen, Madapollam, Shirting, Batist en geheell Linnen, ran af ƒ2 50, 3 3 «), 4en 5-25- voor alle Hemden uit ons Magazijn afkomstig wordt voor kwaliteit en goedpassen geguarandeerd&apos;. &apos; *• __ In de Linnen BazaiyßokinJE 160, bij L. Hirschfeld^jO. BEHAIVDELIIVO volgens de Natuurkundige Methode Innrlfi. het geheele jaar. Cons. Geneesheer der Inrigting Doctor Aug. GENTH. aUe soolreu- Koud water en natuur-geneeskundige behandeling, Gezondheid, Gymnastiek, Electriciteit, lersche-, Bomemsche- en Russische Dampbaden, Pijnboombaden en Apparaten tot inademing yan gecomprimeerde lucht. De bekende naam van den aan de Inngtmg verbonden Geneesheer, de gronde en romanteche||ing te mi^ van het Park, het milde klimaat, voor de behandeling in alle jaargetijden geschikt de voortreffelJ*e WM dw Baden, alsook het streven van de Bestuurders om aan afie eischen te voldoen, - dit alles verheft onze inrigting tot eene der eerste in hare soort en maakt alle verdere aanbeveling overbodig. HOMM__-__. Prospectus Gratis. — .-srvK CORK STEAM-SHIP-COMPANY HET STOOMSCHROEFBCHIP *¦»««. IJEèM. 1000 Tons, Kapitein Th. SIMMELKIAR, vertrekt vap Rotterdam paar Liverpool DONDERDAG 20 AUGUSTUS. (20666) Adres bij den Agent Ph. VAN OMMEREN.</p>
</text>
