<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WW LIKDOORNST^W behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heett oit* gevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKDOORNS geheel le verdrijven en terstond de pijn geheel weg te nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. FABRIEKANT; 3. T. MULDER, Voetboogstraat lste Huis van den Heiligen Weg, 278, te Amsterdam. Brieven en Geld Franco. (2064fi) Dépóts te Rotterdam, bij W. L. DANIELS, Hoogstraat; Hoorn, P. J. ROTTENBERG, Verkoophuis; Utrecht, m het Depothuis van Specialiteiten, Ganzenmai&apos;lit N°. 4; Groningen, T. T. BORGESIÜS; Assen, J. A. STEENMEIJER. September aanstaande kan in ecu Manufactuurwinkel geplaatst worden een BE__.IS.I%DE. P. G,, grondig met het vak bekend. Reflecterenden gelieven zich met opgaaf van ouderdom en verdere inlichting te adresseren, onder letter A., aan den Boekhandelaar P, N. SOMBEEK, te Zaandam. Brieven franco. (20505) BANKIiTBMÏERTJ. Op zeer voordeelige conditien presenteert men te koop: eene welbeklante BANKET- en KOEK BAKKERIJ. Brieven franco, onder letter A., aan het Postkantoor te Woerden. (20506) Men VRAAGT in een Winkel van fijne Damesartikelen eene WINKELJUSVROUW, van de P. G., on: verschillig in welk vak zij is werkzaam geweest, mits zij den tact bezit om met een gedistingueerd Publiek om te f aan. De Fransche taal sprekende, zal tot aanbeveling ienen. Zij, die in geen winkel geweest zijn, zullen niet in aanmerking komen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. G., bij den Boekh. C. L. BRINKMAN, Hartenstraat LL 193, te Amsterdam. (20511) Men verlangt, liefst tegen I°. September, in een Hotel te Amsterdam, een vluggen, jongen RELLN EK, tusschen de 20 en 22 jaren oud, die eenige taalkennis bezit en zijne bezigheden goed verstaat. Zich te adresseren met franco hrieven onder lett. H. H. bij J. E. DUPORT, Rokin, A 442, in Kantoorbehoeften en Bureau van Advertentien. (20571) T T?&quot;P _ÏT PT oor ziel£;elïj__:e omstandighe- JU-U X W -**-J_ den wordt op zeer voordeelige voorwaarden TE KOOP aangeboden, eene ruim 50jaren bestaan hebbende, met goed succes gedreven en door een gedistingeerd Publiek bezocht wordende RESTAURATIE, gelegen nabij den Dam alhier, terstond te aanvaarden. Adres franco onder lett. J. H., brj den Boekh. JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136, alhier. (20509) Door bijzondere omstandigheden wordt TER OVERNAME aangeboden eene goed bestaan opleverende ZAAK in Boter, Kaas, Eijeren, Vleesch, Ham, benevens Kruideniers en Grutterswaren, met netten Inventaris. Het huis, gelegen op een fatsoenlijken stand, tegen billijken prijs te huur. Franco brieven onder N&quot;. 95 bii den Boekhandelaar HELMIG, Stilsteeg. _ (20510) DOOR STERFGEVAL&quot; ÜIT DE HAND TE KOOP: eene in volle werking zijnde en welbeklanteGßUTTElH.Ï, bestaande in een zeer ruim, hecht en sterk Woon- en Winkelhuis en Tuintje, met annexe zeer sterke en ruime Gruttery , ruime Zolders, Stalling voor vier paarden en acht koeijen, open Erf met annex Wagenhuis en Stalling, mede voor acht koeijen, berging voor 80,000 ponden hooi, alles uitmuntend gelegen voor handel en fabriek, aan twee hoofdrivieren, en op het aangenaamste eener zeer welvarende en druk bezochte stad in Zuid-Holland. Franco brieven lett. W., bij den Boekhandelaar J. NIEÜWENHÜIS, te Gorinchem. (20388) Rue Richeliéu, 45, Paris. DE KONING ALLER PARFUMERIE. [l_g_iS_Ml_i__M_____D OP DE BASIS VAN DEN GEEST DEK LELIE EN LAITU. Zij bezit den fijnsten geur, schuimt in overvloed, en deelt aan het vel de meest vomaakte. fluweelachtige zachtheid mede. Zii is volkomen van alle zuren bevrijd, en daardoor niet in het minste schadelijk voor jjet vel. Men gelieve dezelve slechts een enkele maal te beproeven, ten einde overtuigd te zijn, dat dezelve alle kwaliteiten in zich vereenigt, dat derzelver geur ia aanhoudend, van langen duur en trotseert alle vergelijking. Délicieux toilet-water, extract der Tolu-balsem, en andere meest geurige planten. Hetzelve vervangt op de meest voordeelige wijze de Eau de Cologne en de meest beroemde Toiletaziinen; hetzelve verzacht het vel en deelt zulks eene nieuwe jeugd mede. VAN lIET VOOI- DEN ZAKDOEK. Deze twee nieuwe pariumerien, welke wij in Europa invoerden, zijn met do meeste geestdrift ontvangen geworden; zij zijn geprepareerd van den geest der bloemen van de ünona Odoraüssima, welke wij in de Philippijnsche eilanden doen distileren. Derzelver geur is van eene onbeschrijfelijke suaviteit. Eens op den zakdoek gegoten, lossen zij zich weldra op in de meest verscheidene en delicate geuren. In éen woord, zij laten verre achter zich de Extracten der Jockey-Club, Violette, enz. Degenen, die dezelve onvervalscht en uit de eerste hand wenschen te bezitten,gelieven dezelve alleenlijk van ons huis te nemen. of Tand-Elixir op de basis van Arnica, voor de zorg die de mond vereischt; hetzelve versterkt het tandvleesch, en is een behoedmiddel tegen het rotten der tanden. Dit nieuw, elegant en délicieux preparaat, kan men niet genoegzaam aanbevelen; hetzelve deelt aan de tanden de meest schitterende witheid mede, het versterkt het tandvleesch zonder den nadeeligen invloed der tandpoeders en opiats te bezitten, welke dikwerf van gevaarlijke zuren zamengesteld zijn, die het emailleersel attaqueren. Dezelve laat geen rest achter in den tandborstel, maar kleurt de haren een aangenaam rosé, hetwelk zich vervolgens aan het tandvleesch en de lippen hecht. Van tonische en versterkende zelfstandigheden zamengesteld ; zii bezitten den meest zachten en aangename geur. Men kan dezelve met regt de ware schat van het haar noemen. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. \ (20151) J Doos- pl_-__-_ge~_el* :_yn wij geaaotoaali* vele Advertentie» tot eea volgend WoiuD-ies- te laten llß_re~.</p>
</text>
