<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COMMAMÜMET HlB, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen _ 2V2 // 6 - b ... 41/2 « 1 maand « 3V_ b 1 jaar » ••• 5 &apos; ~D7FREES en RriDRIANI -.-aoiT^Makelaars, zullen op Maandag 17 Augustus 1868, des namiddags ten 2 ure precies, in liet Locaal DE WITTE ZWAAN, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, presenteren te verkoopen: 500 Ned. Ponden Java VANILLE. Directe aanvoer per Bezoekie en Gesina Marie. Liggende als bij Notitie omschreven. (20473) De Makelaars F. THEOD. GÖRLITZ, J. P. A. KILSDONK en J. A. NIEUWENHUIJS, zullen op Dingsdag* 18 Augustus a. s. en volgende dagen, vóór het Huis, op de Heerengracht, bij de Leidschestraat, JJ 391, ten overstaan van den Notaris G. RUIJS, verkoopen: EENE HOOGST AANZIENLIJKE PARTIJ MAIÜFACTIIREIf 9 afkomstig van het gunstig bekende Magazijn der Firma NIEU WENKAMP EN KOTTING. Waarbij voorkomt: Flanel, Baai, Shirting, Graslinnen, Maddapollam, Brabandsch Katoen, Keper, India Twielied, Piqué, Molton, Diemet, Haarlemmer, Sateen, Victoria, Ribbed, Batist Katoen, Batist, Kamerdoek, Neteldoek, Garen Oogjes, Handdoekengoed, Servetgoed, Potdoekengoed, Linnen Bont, Linnen in alle mogelijke kwaliteiten en breedten, Katoen, Diemet, Pilow, Molton, Garnituren Damasten en andere Servetten en Tafellakens, Dekservetten, Tafellakens, Handdoeken, Theedoeken, Luijers, Voorspelders, Kindergoederen, Rokken, Kousen, Zakdoeken, wollen Shawls, Strooken, Corsetten, Tatelkleeden, wollen Dekens, Wiegesprijen, enz. De Catalogus is te verkrijgen bij gemelde Makelaars en aan het Locaal Het Oudezijds Heeren Logement. BEZIGTIGINGSDAG: Maandag 17 Augustus 1868 van 10 tot 3 ure. (20659) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op HEDEN den 17den Augustus 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk , presenteren te verkoopen: Eene extra moorje nieuw aangevoerde partij Greenen en Vuren Dramsche, SundswalUche, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger Balken, Fredrikhavensche, Riga, Zweedsche en Noordsche Deeien en Platen, Narva-Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HOUTWAREN. liggende in den Binnenkant en op de Wallen. (20641) jg4 GEREGELDE STOOMVAART Amsterdam en Londen. TOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE. Het Eerste Klasse Engelsche .Stoomschip SETUBAL, Kapt. E. E. EEADEE, vertrekt van hier naar LONDEN VRIJDAG 21 AUGUSTUS, in verbinding met de Stoomschepen naar de LEVANT en de ZWARTE ZEE, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN k LUBER, te Amsterdam. (20679) dite VARKENSL AGTERIJ. fesaiß-teg. Om dadelijk te aanvaarden wordt TE KOOP mi.-.. -^aangeboden eene Nette SPEKSLAGERIJ , f_egen in eene Volkrijke Buurt, in het midden der Stad. dres franco Lett. Z. E., Bureau Handelsblad. (20656) hoi_.-onderwij_ërT&quot; De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Nijmegen doen oproeping van sollicitanten ter vervulling der betrekking van HULP-ONDERWIJZER aan de openbare school voor uitgebreid lager onderwijs, Hoofdonderwiizer REESELAAR, J De sollicitanten zullen tevens bevoegdheid behooren te bezitten tot het geven van onderwijs in de Fransche, Hoogduitsche of Engelsche taal, en de acten van bevoegdheid en goed zedelijk gedrag portvrij behooren in te zenden vóór of op den lsten September 1868 aan den Burgemeester der gemeente. (20389) Aan de bediening is verbonden eene jaarwedde van ƒ450. KOLONIALE m gritTerswaren. Ten gevolge van Sterfgeval wordt TER OVERNEMING aangeboden, eene solide WINKELZAAK in bovengemelde vakken. Een gedeelte der kooppenningen kan desverkiezende op het pand gevestigd blijven. Reflecterende gelieve zich met franco Brieven te adresseren onder Lr. L. bij den Boekh. Gebr. van Langenhuysen, te &apos;s Gravenhage. (20490) INDIM Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig. Monsters worden op franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN schakel, HEILIGEN WEG, D 228/29, AMSTERDAM. IN ENGELSCHE HEEREN NODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) TIEL. HOTEL-ROESINE, VOORHEEN HET HEEREN-LOGEMENT. De Ondergeteekende, van af I°. Mei Eigenaar van bovengenoemd, sedert ruim 30 jaren als zeer gunstig bekend staand Hotel van Mejuffrouw de Weduwe ROESINK, gelegen in het midden der Stad, aan de Groote Markt, BEVEELT zich beleefdelijk bij voortduring aan bij het Geëerd Reizend Publiek, verzekerende eene nette en soliede Bediening. (18887) T. CORBELIJN. IPASTILLES DE DETHAHI I (Chloor-mr. Pol___k) h.in.i.i-_ln.eSvTorden door d« bekwaamtes Geaeesheeren inß «.Si- _i__.s___d_&lt;™ Bel«ie aangewend teren keelziekte, ¦ ____t?_.i._^JI_JÏ_ w»«»«re_-, scheurbuik, _.veren enl ?J^i_S».ii!_JlJït _*&quot; -,ond! 2iJ &quot;&quot;eren den adem, nemen de,, _&apos;7.L _Ac?-doot _l ™W .eioon»a-t, zoo mede de schadelijke werkng op het tandvleesch en andere deeien .an den mond uitgeoefend door een veelTuldig gebruik van kwikmiddelen. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Professoren, Zangers, -redikanten en Redenaars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig vermoeiien — Prijs i F. *,5© de doos. &apos; HOOFD-DEPOTS t Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubourg St.-Denis, 90. &quot;Voorts bij de Apothekers : Lloth, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis M. 188; -ran Santen RolfT en M. Cloos, Hang, 2/ui, tè Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij il de voornaamste Apothekers van Nederland^ (20561)</p>
</text>
