<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Aug. De Keizer wordt heden uit het legerkamp van Bruck te Laxenburg verwacht en zal zich daarna weder naar Ischl begeven. — De rede van den Heer von Beust bij het laatste schutters-gastmaal, heeft op de nationale partij in Bohemen eene zeer goede uitwerking gehad. Een der organen van de Czechische partij, de Correspondenz, zegt, in die rede het bewijs te zien, dat het bewustzijn van den rijkskanselier, dat hij niet enkel Duitsch, maar tevens Oostenrijksch minister van een volkenstaat is, zich in den laatsten tijd aanmerkelijk ontwikkeld heeft. De Pokrok erkent dit insgelijks. //De fleer von Beust,&quot; zegt dit blad, -/heeft in een jaar tijd merkbare vorderingen gemaakt. Thans komt hij er duidelijk voor uit, dat men zich met de Slaven in der minne moet trachten te verstaan.&quot; De DebaUe merkt daarop aan, dat dit laatste, naar hare meening, niet slechts de tegenwoordige staatkunde van den Heer von Beust is, maar ook het bestendige doel van diens streven is geweest, hetgeen blijkt uit al de toespraken en redevoeringen, welke door hein van zijne optreding tot op dit oogenblik gehouden zijn. — Men verwacht de spoedige aftreding van den kardinaal Haulik, aartsbisschop van Agram j als zijn opvolger wordt de onlangs tot bisschop bevorderde voormalige kanunnik Petrosic gedoodverwd. — De bisschop vaii Brunn , graaf Schaafgottsche, weigert 3e hilwelijks-registers aan de regtbank uit te leveren; hom is nn een termijn van 14 dagen gesteld. # — De Hongaarsche minister van onderwijs heeft bepaald, dat de kennis der Hongaarsche grondwet onder delesrvakken moet worden opgenomen. — De herstemmingen voor leden van den Landdag zijn in Noord-TjTol in clericalen zin uitgevallen, In het district Hall werd een neef van den prins-bisschop van Trente gekozen. In Zuid-Tyrol zijn drie liberale voorstanders der regering en een lid der nationale partij gekozen. — De officieuse bladen melden thans, dat de kosten der regterlijke organisatie eens zooveel bedragen als dio der politieke organisatie, en dat volgens officieuse mededeelingen bij deze laatste ook geene bezuiniging is verkregen.</p>
	<p>BERLIJN, 14 Aug. (des Ochtends.) Prins Albrecht van Pruisen heeft met den chef van den generalen staf v.Moltke, en verscheidene officieren van den staf, eene reis gedaan langs den Middenmam. Hij hoeft de slagvelden van 1866 bezocht On daarbij denzelfden weg gevolgd, welken het Pruisische Mainlcger toen heeft ingeslagen. — De staatsraad Nutzhorn is m plaats van den Heer Rosenörn Teilmann tot Deensch minister van justitie benoemd. — De Rumenische kolonel Mano is hier aangekomen, om zich bekend te maken met de inrigting der Pruisische centrale militaire overheid. Hy zal bij het ministerie van oorlog den generalen staf, enz., dienst dóen. — Sedert gisteren zijn Mecklenburg en Lubeck in het Uuitsche Tolvorbond opgenomen. //Van nu af,&quot; zegt de N. Pr, Zeikung, //vormt het Tolverbond een afgerond gebied, hetwelk zijne grenzen niet langer door Duitsche landen trekt, maar, behalve aan de Noord- en de Oostzee, ook aan Denemarken, Rusland, de Oostenrijksch-Hongaarsche monarchie, Zwitserland Frankrijk, België en de Nederlanden paalt. Het omvat verschillende landen, met eene bevolking van 38,730 000 menschen, van welke 29,753,658 tot de staten van het Noord-ni-sch-Verbond behooren. Een gevolg van die voltooijinj. van het rolverbond is ook dit, dat de laatste in Duitschland geheven wordende doorvoerregten (de Mecklenburesche) thans vervallen zijn.&quot; — Prins Nicolaas vau Nassau, den lsten Julij met Natalie v. Pouschkine, gescheiden echtgenoote van den ridmeester v. Doubelt, te Londen in het huwelijk getreden zijnde, heeft de vorst van Waldeck en Pyrmont, een zwager Van den prins, diens morganatische gemalin en hare uit dit huwelijk voort te spruiten nakomelingen inden gravenstand verheven met den titel van graven van Mcrenberg. — Uit Witebsk wordt gemeld, dat in den nacht van Vrijdag op Zaturdag jl. in de stad Welisch een hevige brand heeit gewoed, waardoor 800 gebouwen, waaronder 4 kerken en het raadhuis, zijn in de asch gelegd.</p>
	<p>FRANKFORT, 14 Aug. (Part. Corr.) Uit München meldt men, dat de verloving van den Koning van Beijeren met ds èechter van dea Kelner van Rustend sis aanstaande kan worden beschouwd. Met deze gebeurtenis brengt men ook de reis naar Kissingen van den prins van Hohenlohe, Beijersch minister van buitenlandsche zaken en van het koninklijk huis, in verband.</p>
	<p>Te München is gisteren do viering begonnen van het 50jarig jubilé van het practisch gebruik der Gabelbergsche stenographie. Er zijn 167 deelnemers uit alle streken van Duitschland opgekomen. Voor het huis dat Gabelberg bewoond heeft, werd eene luisterrijke serenade gebragt en de plaats met Bengaalsch vuur verlicht. De eenige dochter van Gabelsberg woonde met haar echtgenoot, den Beijerschen majoor Westermayer, de eerste zitting van het congres bij. Uit Hersfeld in Keur-Hessen wordt gemeld, dat aldaar eenige dagen geleden een vreemdeling is gearresteerd, die met den pas van een schilder die streken doorreisde, de voornaamste strategische punten opnam en daarvan teekeningen maakte. Het is gebleken dat die persoon een Fransch officier van den staf was. Hij werd den volgenden dag in vrijheid gesteld, nadat hij op zijn eerewoord had beloofd onmiddellijk naar Frankrijk te zullen terugkeeren. De Beijersch-Wurtembergsche conventie betreffende de vesting Ulm, is gesloten voor den tijd van vijfjaren. Daarbij wordt bepaald, dat de bezetting van Ulm op voet van vrede zal bestaan uit 2000 Beijeren en 5000 Wurtembergers. Op voet van oorlog zal de bezetting 10,000 man sterk zijn, in gelijke deeien door Beijeren en Wurtemberg te leveren.</p>
</text>
