<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK ENMAGAZIJNVAN GAZ-ORNEMENTEN. 11. A. KLOOSTERHUIS, Nieuwendijk, II 6. ONTVANGEN eene uitgezochte sortering van Cristallen, Bronzen en Vergulde GAZ-ORNEMENTEN vau de nieuwste modellen en vormen, uitmuntend geschikt ter verlichting van alle localiteiten. Op bovengenoemde Fabriek worden, als steeds, alle mogelijke soorten van Gaz-Kroonen en Ornementen gefabriceerd voor kerken en groote localen, welke bijzondere afmetingen, modellen of grootten vereiachon. Amstebdam, 1 Maart 18R5. (4670) Men VRAAGT een JOIiGEN ter verrigting van Boodschappen, salaris naar bekwaamheden. Alleen zij die soliede getuigschriften van eerlijkheid kunnen produceren, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder lett. L., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (4711) In de gemeente Helmond, met eene bevolking van circa 7000 zielen, is door vertrek, overlijden en het nederleggen der praktijk, het aantal GENEES- en HEELKUNDIGEN tot op twee verminderd, van welke slechts één ook in de omliggende plaatsen de Verloskunde uitoefent. Bekwame HH. DOCTOREN in de Genees-, Heel- en Verloskunde worden hierop attent gemaakt door (4665) EENIGE INGEZETENEN. PHOTOGRAPHIE. Do Ondergeteekende neemt de vrijheid zich bij het geëerde Publiek minzaam aan te bevelen voor do vervaardiging van allo Soorten van PORTRETTEN, GROEPEN, enz., in diverse grootte. De CARTES DE VISITES worden berekend &apos;a f 5 per Douzyn. Grootere voorwerpen naar evenredigheid. ïfc. OUICHKIIIT, (4650) Kromme Waal hoek Leliestraatje, N°. 27. JAAGSGHUIT GEVRAAGD. Wordt TE KOOP gevraagd eene IJZEREN JAAGSCHUIT, fiks in orde. Adres met franco brieven onder lett. 8., aan het Bureau der Twentsche Courant, te Almelo. (471Ö) Men VERLANGT eene DIENSTBODE van de P. G, die een burgerpot kan koken, Naaijen, Strijken, enz. Franco brieven onder lett. Z., bij den Boekhandelaar G. J. VIËTOR. Heerenstraat. (4718) MEN VRAAGT TE HÜÜR OF TE KOOP Een ruim WINRELHUIS, in de Kalverstraat of op het voorste Rcdeelte van den Nieuwendijk. Alsmede wordt TE KOOP verlangd: Een PARHUIS, in het midden der Stad, bij voorkeur waar het naast aangrenzende WOONHUIS mede te Koop is. Adres franco, onder letter V., bij den Boekhandelaar J. S. DE DAAS, N. Z. Achterbnrgwal, G 315. (4657) mr&quot; ffIAHDF ACTOREN. Een JONG MENSCH, 23 jaren oud, 6 jaren als Reiziger in bovengenoemd Vak voor ÉÉN HUIS werkzaam zijnde, en thans door liquidatie buiten Betrekking, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk Geplaatst als REIZIGER of anderzins, kunnende de beste getuigschriften overleggen zijnde ook bekend met den Verkoop aan Particulieren. Adres met franco brieven, onder letter L., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, te Amsterdam. (4723) ~~ALS HUISBEWAARDERS bieden zich aan Gehuwde Lieden zonder kinderen, P. G., de Viouw voor alles geschikt, goed kunnende koken, met de wasch omgaan en de Man wil des avonds na zes ure huiswerk en boodschappen verrigten of wat mogt voorkomen. Zijnde reeds in zoodanige betrekking jaren werkzaam geweest on van de beste getuigen voorzien. Adres franco onder lett. Q. W., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat t&gt;B de Heerengracht. (4736) Het is niet vreemd meer langs dezen weg, een verzoek om kennismaking tot ecu Huwelijk voor te stellen; welnu een Heer, 30 jaren oud, P. G. en van goede Familie, waagt het u hierop opmerkzaam te maken, vertrouwende eene DAME of BURGERDOCHTER van hier of elders , met of zonder vermogen te vinden. Hiertoe geneigd , worden eigenhandige brieven ingewacht onder do lett. A. X., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal, J 103, franco, te Amsterdam en op verlangen dezelve terug bezorgd onder de stiptste discretie. (4674)</p>
</text>
