<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IÉrIïiERLIEDEN 1 METSELAREN. G: B. VAN GOOE, te Gouda, debiteert met buitengewoon succes: DE ZAMENSTELLING DER VOORNAAMSTE TIMMERWERKEN. Een Practisch Handboek voor AMBACHTSLIEDEN, gevolgd naar het Hoogduitsch van HABRES, en voor Nederland bewerkt door J. G. VAN GENDT Jon. Met 258 tusschen den tekst gedrukte Houtsneden ƒ 2.40. DE BEHANDELING EN ZAMENSTELLING DER VOORNAAMSTE METSELWERKEN. Ecu Practisch Handboek voor AMBACHTSLIEDEN, gevolgd naar het Hoogduitsch van HABRES, en voor Nederland bewerkt door F. W. VAN GENDT Jgz. Met 253 tusschen den tekst gedrukte Houtsneden f 3.60. Bovenstaande werken zijn niet enkel bestemd voor eigcntlijk gozegde Bouwkundigen, maar ook en inzonderheid voor Metselaren, Meesters zoowel als Knechts en Leerlingen, en verder voor allen, die tot de burgerlijke Bouwkunst in betrekking staan, gelijk b. v. Timmerlieden, Steenhouwers, enz. (4726) Zeer aanbevelingswaardig, ja ONMISBAAB voor Scheikundigen, Industriëlen, Fabrikanten, Handelaren, enz., hetzij daarmede regtstreeksch ofzijdolings in betrekking staande, voor ieder beschaafd of naar beschaving strevend mensch is de geheel omgewerkte en belangrijk vermeerderde DERDE DRUK van PROF. GIRARDIH, SCHEIKUNDE VOOR DEN BESCHAAFDEN STAND EN HET FABRIÉKWEZEN, dook Jf. B. PEETERS, Apotheker te Gouda, met Alphab, Register en 643 houtsnCe-figuren, Kompleet in Twee lijvige Deelen ad ƒ 14. Bovenstaand werk van den Franschen Hoogleeraar GIRARDIN is hot best geschrevene boek over Scheikunde voor niet geleerden, het is daarom in do meest gobruikeljjke Europesche talen overgezat. Dat dit Werk van een uitgebreid nut is, en bij ons bekend en op pr^js gesteld wordt, getuigt do spoedige uitverkoop der twee vorige drukken. Deze Derdo Druk wordt den Koopers der vorige Drukken ten zeerste aanbevolen als een GEHEEL NIEUW WERK, dat al de tegenwoordige vorderingen der wetenschap bevat. (4724) Uitgave van G. B. VAN GOOE, te Gouda. Verkrijgbaar in alle Boekwinkels. Bij den Boekhandelaar M. J. VISSEE, te &apos;s Gravenhage, ziet heden het licht: Als de Oppositie Regeert...! BLIJSPEL ifil BEDRUF dook Mk. P. HUMMEL. ; [Voor de eerste maal opgevoerd in den Schouwburg te &apos;s Gravenhage, 30 December 1864.] PRIJS ƒO.BO. SRBtfßE^Het Stukje is vooral geschikt voor LIEFHEBBERIJIügfI^ TOONEELGEZELSCHAPPEN. (4739) Bij den Boekhandelaar JAN D. BEOUWEB, Kalverstraat, E 37, is verkrijgbaar, en verder alom Het photograplriscïi Portret van Mevr. KIiEISE (hartman) als JUDITH (cartc de visite.) . (4710) Photographie P. QOSTEEHUIS. Voor allen, die de wetenschap beminnen en de waarheid liefhebben, is bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar gesteld: HET SCHEPPMGSSYSTEEI, waarin het ontstaan der Wereld in betrekking tot de METALEN, het LICHT, de KLEUREN en de ONSTERFELIJKHEID op gezag der Natuurwetten en Mathematische gronden wordt verklaard door H. WEISS. BIT WERR IS NOG ONWEBERLEGB EN ONBEVLERT_GEBLEVEN. Prijs SO Cents. (4716) TKÜIJIIMS te OOSTERBEEK, bij Arnhem: Een HUIS, geschikt voor Zomeren Winterverblijf, . bevattende elf zoo groote als kleine Kamers, alle behangen en geplafoneerd, Keuken, Kelder, Welwaterspomp en verdere gemakken, Koetshuis en Stalling voor 4 paarden en desverkiezende ook een Koetsierswoning en Tuingrond, gelegen aan de Dorpstraat, LUCIEN HEUVEL gonaamd. Adres met franco hrieven aan A.HILIIORST, aldaar. (4675)</p>
</text>
