<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 8 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer I. C. van Lier, te &apos;s Gravenhage, tot het dragen der versierselen van officier der orde van den Nischan Iftihar, hem door den Bey van Tunis geschonken, en aan den heer J. P. Hofstede, hoofd-directeur der posterijen, tot het dragen der onderscheidiugsieekenen van kommandeur der Dannebrogsorde, 2de kl.,hem door den koning van Denemarken geschonken. &gt;•; — Door Z. M. is als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend: aan i C. F. Sliehl, gezagvoerder van het Zweedsche stoomschip Gustaaf IFasa, de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift; aan Ch. Cronsell, lst™ stuurman en O. Ullgren, 2dCD stuurman op genoemd stoomschip, ieder eene gratificatie van ƒ50, en aan den matroos op dat schip J. Peitersson, eene gratificatie vau ƒ10, alsmede aan elk hunner een loflelijk getuigschrift, we- | gens redding van vijf personen van het in de Noordzee in zinkenden toe- j sland verkeerende Nederlandsche vaartuig Mettiena Jacobiena op 27 April jl. i —Aan den heer K. J. van Meurs is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als ontvanger der registratie te Dordrecht. Voorts zijn benoemd tot | ontvanger der registralie le Meerssen, de heer jhr. A. N. F. Flugi van Aspermonl; thans te Harderwijk; te Harderwijk, de heer J. J. de Lange, | thans te Korlgene; te Lochem, de heer J. B. Vroom, thans te Texel; te j Texel, de heer ü. van Goudoever, thans surnumerair; teKortgene, de heer J. E. J. Jordaan, thans surnumerair. — De inspecteur van het middel van waarborg en belasting der gouden en zilveren werken bij het dep. van financiën, de heer R. van der Voort, is belast met de waarneming der controle-dienst bij het kantoor van waar- ! borg te &apos;s Gravenhage; en aan den commies-stempelaar F. J. Witteveen is, zoo lang hij als zoodanig aan het kantoor van waarborg te &apos;s Gravenhage zal verbonden zijn, de personele titel verleend van tweeden controleur, j — Tot opziener der domeinen in Zuidholland is benoemd de heer II. M. Dirks, thans buitengewoon opzigter van den waterstaai te Werkendam. j — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: bij hel wapen der infanterie, | tot kapitein Zie kl. den lstcn luit. W. II. Voorman, van het wapen, thans &apos; voor den tijd .van vijf jaren gedetacheerd bij hel leger in Oosl-Indie&quot;; bij het lsle reg. infanterie, tot kapiiein 3de kl. den lslel1 luit.-adjudant P. L. i 11. M. B. Ü. Kraal, van het 4de reg.; bij het 4de reg. infanterie, lot ma- &apos;. joor, den kapiiein l8te kl. W. B. Bunnik, van het reg. grenadiers en ja- j gers; in hunnen rang over te plaatsen bij het reg. grenadiers en jagers, I den majoor N. van Willes, van het 4de reg. inf., en den kapitein C. J. J. Byleveld, van het l8le reg. inf.; op non-activiteit te stellen den 2dcn luit. j J. W. F. A. van Hees, van het 3de reg. vesting-artillerie, en, ingevolge zijne aanvrage, op pensioen te stellen den officier van gezondheid l8le kl. J. II. A. LourenSj-van het.l,te reg. inf. — Tot apoiheker 3d? kl. bij.de militaire geneeskundige dienst in Ned. Indie zijn benoemd de voor die betrekking opgeleide kweekelingen derpharmacie S. C. A. Lens en A. J. Beeders. — Bij kon. besloil van 4 Aug. jl., is magtigiug verleend om den roomsch- : katholijken geestelijke C. J. Omtzigt. bestemd voor de dienst in Ned. | Indie, te beschouwen als.bezitier.de het radicaal van geestelijke van den 2dcn rang aldaar. — Aan den heer K. van Rees, emeritus-hoogleeraar aan de hoogeschool ie Utrecht, is een pensioen verleend ten bedrage van ƒ2750 &apos;sjaars. .... — Door den minisier van binnenl. zaken is bevorderd tot opzigter van den waterstaat 3de kl. H. W. Verhaar, ihans opzigter 4de kl., en benoemd lot opzigter van den waterstaat 4de kl. 11. J. Geyl. — Z. M. de koning heeft heden morgen den nieuw-benoemden minisier van koloniën, den heer J. J. Hassclman, zeer langdurig ten gehoore toegelaten. — HH. KK. HH. prins en prinses Hendrik zijn heden naar Soesldjjk vertrokken. &apos; — Z. M. de koning van Zweden en Noorwegen wordt den lld«n dezer hier verwacht. — Naar men verneemt zullen de hoofd- en verdere officieren van het reg. grenadiers en jagers Maandag aanst. de kapel van den heer Dunkler in het Groot Keizershof een diner aanbieden.</p>
</text>
