<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOffIERZORn. VRIJDAG 9 Augustus 1867, HET ZESDE DER ACHT ZOMER-CONGERTEN, onder directie van den Heer 11. VÖLX-MAR. . Aanvang ten half zeven ure. gjgjp** Kinderen worden niet toegelaten, dan onder geleide en toezigt hunner ouders. HOOGERE BURGERSCHOOL met vijfjarigen cursus. De Directeur der Hoogere Burgerschool te Leiden maakt, namens de plaatselijke Commissie van toezicht op de scholen van middelbaar onderwijs, bekend, dat de nieuwe cursus der Hoogere Burgerschool zal aanvangen op Dinsdag 10 September en de Examens Tan toelating eenige dagen le voren zullen worden afgenomen. Zij, die leerlingen aan de genoemde inrichting wenschen te plaatsen, worden uitgenoodigd, zich aan het Schoolgebouw op de Pieterskerkgracht te vervoegen tusschen 27 en 30&apos; Augustus,&apos; des morgens van 9 tot 10 uren. De Directeur der Hoogere Burgerschool, j Dr. D. DE LOOS. VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 11 Augustus 1867, des avonds ten zes ure, door Ds. P. IIUÈT, van Port-Natal, Kaap de Goede Hoop.. ZAAL, Noordeinde. KOSTELOOS!! te verkrijgen in de navolgende Depots voor alle Lijders aan maagpijn, maagkramp, zuur, braaklust, onpasselijkheid, gebrek aan eetlust, hardnekkige lijfsverstopping, slechte spijsvertering, duizeligheid enz., de BROCHURE over het gebruik en de geneeswijze van (!. W. BDLLRIGH&apos;s Universeel Zuiverings-zout benevens een tal getuigschriften eu dankzeggings-brieven over de gunstige uitwerkingen van dit voortreffelijk huismiddel. Leyden, R. BLOK , Droogist. ;; . Amsterdam, W. J. van llnlsteyu, &apos;s Hage, J. L. F. C. Snahilié, Apoth. Apoth.,; V\ armoestraai Haarlem, W. Plaaizes van der Huil. bij de Nieuwe Brugst. Rotterdam, C. J. VV. Snahilié, Apoth., » B. Adama, Ap., Heeren- Groole Markt,! &apos; gracht,hoek Uir.Straat. »&apos; . Wed ll.W.PrilleviizJGz., » ffl. Clelian, Droogist, Apoth., West-Nieuwland. Huidenslraal. Schiedam, V\ed. P.- Kimmijser. ; Delft, B. Frankamp. Woerden, Henri van den Berg. Delfshaven, J. 11. D. Koch, Droosist. Het Universeel Zuiverings-zout van den Heer C. W.. BULLRICII, te Berlijn, is verkrijgbaar gesteld bij voornoemde Dépóthouders in »crzegelde pakjes a 1/2 kilo, legen den prijs van 90 Cent. j . leder pakje uil de Fabriek van den Heer C. W. BULLRICII is voorzien ; var, mijne handteekening. I . Het. Hoófd-Ddpöt voor Nederland, &apos; Emmerik a/Rijn. - ■ H. SARDEMANN.</p>
</text>
