<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 6 Augustus.</title>
	<p>De Moniteur berigt dat mei de in St. Nazaire aangekomen pakketboot &apos; depêches van den heer Dano, Frankrijks gezant in Mexico, van den 8stcn i Julij, ontvangen zijn. Jnarez werd toen eerstdaags in de hoofdstad verwacht. Porfirio Diaz, die aldaar bevel voert, scheen persoonlijk gematigd gezind te zijn; met dat al was de generaal Vidaurri den 7im in hechtenis genomen en denzelfden dag gefusilleerd. . De dagbladen van New-York van 24 Julij behelzen een telegram uit New-Orleans van den vorigen dag, waarin gezegd wordt dat Juarez bij eene proclamatie de Mexicaansche natie had opgeroepen tot hel verkiezen van afgevaardigden, dieeenen nieuwen president der republiek zouden hebi; beu te benoemen, en dat de gelasiigde van Oostenrijk le Querelaro de uillevering van Maximiliaans lijk verworven had. — Met de ophelderingen, door de Fransche regering aan die van Italië gegeven omtrent de handelingen van den generaal Dumoni leRome, is door de laatste genoegen genomen, zoodat, naar men verneemt, de Italiaansche &apos;gezant, die naar Florence was ontboden, weder spoedig hier zal terugkeeren. i . — De Patrie berigt dat er onder de Fransche tenloonstellers eene petitie aan den keizer wordt onderteekend, houdende verzoek dat het gebonw der groole tentoonstelling niet gesloopt, maar voor algemeen nuttige doeleinden van vredelievenden aard in stand gehouden moge worden. De militaire overheid verlangt het terrein, waarop dat gebouw staat, weder tol hare ! beschikking le hebben voor de oefeningen der troepen. j — In het nijverheidspaleis is een vrij belangrijke diefstal gepleegd. Een halssnoer van paarlen, ter waarde van 30000 fr., loebehoorende aan een Zweedschen lenioonsieller, is spoorloos verdwenen. Naar hei schijnt was de glazen kast, welke het kleinood bevatte, niet zorgvuldig genoeg gesloten. i — De akademie beeft den prijs Lambert, ingesteld om jaarlijks toegewezen te worden aan dien dichter, welke zoowel door zijn talent als door de &apos;zedelijke strekking zijner dichterlijke voortbrengselen de algemeene belangstelling het meest verdient op te wekken , uitgereikt aan den dichter E. d&apos;Anglemont. — Blijkens eene opgave van het burgerlijk armbestuur van Parijs was het aantal bedeelden er sedert 1863 toegenomen en tol 1 op ruim 17 inwoners geklommen. De door dat bestuur verstrekte onderstand maakte een gemiddeld bedrag van 48 fr. 65 c. per huisgezin, en van 18 fr. 65 c. per persoon in het jaar uit. — Te Constamine rigt de cholera vreeselijke verwoestingen aan. Te Iliskara telde men 150 dooden per dag. Hel scheen dat de Fransche bevolking nog niet veel van de kwaal geleden heeft, maar onder de Arabische bevolking was de sterfte zeer groot. Deze kolonie, «elke reeds door hongersnood wordt geteisterd, bevindt zich in een beklagenswaardige!) toestand. Üe inboorlingen wijlen al hunne rampen aan de Franschen en de haat tegen de Christenen is algemeen. — Naar men uit Konstantiriopel meldt zullen aldaar bij de lerugkomst des Sultans drie dagen lang feestelijkheden plaats hebben, alsook eene illuminatie en een bal, door den grootvizier ie geven. In eenige havens van Candia was eene besmettelijke ziekte uitgebroken. Een OOOial familien waren van Candia mei Fransche troepen naar Griekenland vervoerd.</p>
</text>
