<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ËÊ jë R M O 1% M €*£• ORGEL-CONCERT op MAANDAG 30 OCTOBER a. s., des Avonds ten 8 Ure, fit de OUDE KERK. (23544) &apos; J. IH. MARTENS, Secr. JRaMeis voor VolUsvlijU DOORLOOPENDE TENTOONSTELLIING. ! Dagelijks geopend van 10—4 ure. Entree 25 Cent». , Aandeelen iv de Verloting van voorwerpen van Kunstvlijt en Photo» ¦ graphie verkrijgbaar aƒ 2 per Lot. (23834) 1 De Trekking zal plaats hebben op Woensdag 25 October e. k. »OOK FLAATSGEMtEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENHB» TOT EEN VOLGSSRD NOUHEB TE LATEN LIGGEN. SJD^ÖUWBURGER, COWCERTEiyT^Ï^^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Donderdag 19 Oct. (Abonn., Diplomata en Vr&apos;vje Toegaageu, van wel&apos; ken aard ook, niet gangbaar). Ter gelegenheid der 64-jarige verbindtenis aan dezen Schouwburg van den balletmeester A. P. VOITÜS VAN HAMME, en ten zijnen voordeele: Een Glas Water, blijspel int vijf bedrijven, naar het Fransch van Eug. Scribe. Gevolgd door: Moedkapje, nieuw groot phantastisch ballet-pantomime in 3 bedrijven of 9 tafercelen , (nog een sprookje uit de oude doos), vrij gevolgd Baar de vertelling van Moeder de Gans, door den balletmeester A. P. Voitns vatt Hamme. Nieuwe decoratien en machinerien door den deeoratenr J. F» , Plaat. Muziek gecomponeerd en gearrangeerd door den orehestmeestef Joh. M. Coenen. (7 ure.) Dingsdag 24 Oct. (Diplomata, van welken aard ook, niet gangbaar;? Opera voorstellingen van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hagev van de Heereu Jahn en Faubel. Le Trouvere, groote opera in 5 bc* drjjven, van Verdi. De Heer Caubet Manrique. Versierd met dansen. (Aanvang 7 nre.) GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Donnerstag 19 Oct. Auf geehrtes Verlangen: Die Versciïwörung der Frauen oder die Preussen in Breslau, Historisches Lustspiel in 5 Actett von Muller. Hierauf: als erstes Debüt des Fraulein M. Schlössel, ïüb» ersten Male: Becker&apos;s Geschkhte, Schwaalt mit Gesang in 1 „Akt. Eintrittspreise 75 Cents, (8 Uhr.) SALON DsiS VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 19 Oct* De Barbjier w» Straatsburg, kluchtige vaudeville in 3 bedrijven, naaf het Fransch; gevolgd door: Stijfhoofdigheid! Eigenzinnigheid! Koppig&apos; heid! vrolijke vaudeville in een bedrijf, naar het Hoogduitsch. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 nre.) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; .WUDELB. Zohdajr22~October 186 S. GROOT VOLKS-GONGERT, te geven onder leiding van H, J. J. VAN BREE, IN DE ZAAL VAN HET PARK. ïintyee Eerste Rang 75 Cents (met inbegrip vaa besproken plaats), Tweede Rang 25 Cents. Aanvan 8 Ure. Billetten zijn verkrijgbaar bij de HH, THEUNE en C°., ROOTj HAAN en CO., J. H. en G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP- Terwijl Billetten uitsluitend voor den Eersten Rang verkrijgbaar zijn bjj de Heeren THEUNE en CO., op Donderdag 19, Vrijdag 20 en Zaturdag 21 October van tien tot twee ure. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 19 Octobef SOIREE LYRMHJE ET DRAMATIOUE, te geven door het gezelschap Tan den Heer HUBERT SAUVLET, onder anderen t | Zum 2ten male: Das Versprechen hinterm Heerd en Die Verhbungbei der Laterne. j Entree 5Q Cent?. Aanvang»B Ure. 1 cTa¥¥ rt, IN DE NES BTJ DEN DAM, A 18. Alle Avonden Grande Soiree Musicale et Humoristique. Entree Vrij. Aanvang 8 Ure. F. TAN HAARLEM. NB. Des daags gewoon KOFFIJHUIS. Repetitie ten 1 U re.</p>
</text>
