<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Cölb, den Z7. September 1865. (2368 g) Her VJBKWAIiTÏTWCUSHATM. hg i^r^^.l^Zam\^^!^ bekngSteUenden iD hei^^^^T^aren, ons berigten, dat verdun kon en ffiJSS gesukkeld «« MAAGVERZWAKKING, ontstaan door eene gevatte koude . zoodat hij de ligtste spijzen niet mm hiiëindeliik zH„p^tW*?l &quot;lenigvuldige slijm de hevigste benaanwdheden kreeg. Alle mogelijke middelen vergeefs aangewend hebbende, £122 !Hss™ MHftSJtrJ SwriVjasjïi ïtüï? Jrtfeshs DÜ BARRY&apos;S REVALENTA. is een zacht, inwikkelend middel dat Ue irritatie tegengaat, in de vochten voorhanden scherpte en bederf verwijdert, de ingewanden versterkt en de noodige afzonderingskracht geeft, waardoor de sappen gezuiverd en het geheele ligchaam gezond wordt J ë Maag- en wderb^wjlen, koorts ™kmgs verstoppingen, maagkramp, maagpijn, hoest, aamborstigheid, diarrhaea, oprispingen, zuur, kohjk, zenuwziekte, hoofdpijn, duizeling, graveel, &quot;scheurbuik, klieren, tering rheumatische aandoeningen S&apos; gTneSzt Sr DÜÖyVREVALENTÏ &apos;*&quot; *°™ toestand der Bpijsverteringswerktuigen ontstaan, worden spoedig en ligt, nn\er,llfZ^Z7e:^StZ&quot;er &quot;&quot; t 6 *&quot;*&quot; &quot; ™«7* d 9 ™rkMr W&quot; ** &quot;^ ™* *&quot;&quot;* De REVALENTA is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk geneesmiddel, dat nooit kwaad doen kan en altijd helpt, als het maar goed gekookt wordt, waarop wij bijzonder moeten aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiksaanwijzing, die bij iedere bus los afgegeven wordt, en zorge dat daarbij met een weinig oplettendheid to werk gegaan worde. ™™»,^L EEVALEM,B,A van de Heeren BARBY DU BARRY §• CO., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het VERKOOPHUIS en deszelfs Depots. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, met de Handteekening van »P. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is. De prijs der REVALENTA is: kleine bussen 87% Cents, 1 ffi ƒ2, 2 ffi ƒ3.50, 5 ffi ƒB, 12 ffi ƒl6. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (23733) Sim ff el 9 MM£ 87. Muziek-Bibliotlieek VAN TE AMSTERDAM. De VOORWAARDEN VANJNTEEKENING zijn op Erancq aanvrage Gratis verkrijgbaar. (22465) niet ZES Jaar guarantie, Mj U M SS M 8. M* JR O T 9 te Els hout ajd. Kinderdijk. Waar meer dan HONDERD ADRESSEN van HH. Eigenaren van Molens en Polderbesturen te bekomen zijn,(22602)</p>
</text>
