<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET DIENT IN HET ALGEMEEN TOT REINIGING DEB TANDEN. Het lost door zijne scheikundige eigenschappen de slijm op, die zich, vooral bij hen die aan zwakke sprijsvertering laboreren, op en tusschen de tanden ophoopt, en maakt het daardoor onmogelijk dat zij op den langen duur verhardt. Om deze reden is het Anatherin Mondwater ook tevens &apos;s morgens en na den maaltijd het beste reinigingsmiddel voor de tanden. Inzonderheid is het gebruik daarvan na den maaltijd aan te bevep len, omdat de vloeschdeeltjes die tusschen de tanden blijven haken, t door hun overgang in vuil niet alleen de bestanddeelen der tanden , bedreigen, maar ook een onaangenamon, ja soms een zeer leelijken reuk uit den mond veroorzaken, terwijl zij nooit door een tand, borsteltje zoo zeker en gemakkelijk kunnen verdreven worden, als 3 door het Anatherin Mondwater, hetwelk men slechts tusschen de . tanden door heeft heen te drukken. . ZELFS WANNEER DE VERKALKING REEDS BEGINT, IS HET MET VOORDEEL AAN TE WENDEN, waardoor het de verharding tegengaat, het eigenlijke verbindmiddel der verkalking achtervolgens porcuser maakt en ten laatste de tanden van j deze schadelijke en gevaarlijke overdekking bevrijdt. Is nu slechts liet kleinste puntje van een tand afgesprongen, dan wordt de ontbloote tand weldra door invreting aangetast, en gaat de tand niet e slechts vroeger of later, naar mate de invreting van meer chroni-0 schen of acutisehen aard is, maar in allen gevalle zeker te gronde en veroorzaakt bovendien cene onuitstaanbare pijn , die soms dun j krachtigen man overweldigt, hem het leven verbittert en te gelijkertijd zijne daarnaast staande gezonde tanden aantast. Tegen alle deze kwalen wordt men alzoo door het gebruik van het Anatherin ¦ Mondwtter gevrijwaard. i HET GEEFT DE TANDEN HUNNE SCHOONE NATUURLIJKE KLEUR TERUG, naardien het elke laag van vreemdsoortige bestanddeelen verdrijft en wegspoelt en het émail in zijne natuurlijke kleur te voorschijn doet komen. Soms behouden evenwel de tanden, niettegenstaande de zorgvuldige reiniging, eene zekere naar het geel trekkende kleur, die hen van natuur eigen is en welke kleur, door alle sodahoudende reinigingsmiddelen, als zeep, j enz., nog meer verhoogd wordt. HET STREKT TEVENS TOT HET REIN HOUDEN VAN KUNSTTANDEN. Alle kunsttaudon, uit welke «tof zij ook bestaan, vereischen voortdurend toezigt en verzorging, maar vooral reinheid, te meer naar mate de andere daarnevens aanwezige tanden minder gezond zijn. Het Anatherin Mondwater behoudt die kunsttanden niet alleen in hun oorspronkelijke kleur en glans, maar verhoedt ook het aanzetten der verkalking of van eene vuile kleur, terwijl hot hen tevens bewaart tegen eiken hinderlijken reuk, dien z\j gewoonlijk zeer ligt verkrijgen * HET VERHOEDT NIET ALLEEN DE PIJN, die zich doorgaans bij de indrukking dor ingevreten opening*n en bij aangestoken tanden doet gevoelen, maar bedwingt ook de snelle en verdere verspreiding van het kwaad. Wordt een aangestoken, of door invreting aangetaste tand aan zjjn lot overgelatsn, dan steekt deze — aangenomen dat men ligchaamskracht genoeg bezit om de pijn uit te staan — zeer spoodig de daarnevens zijnde tanden aan, en het kwaad wordt daardoor zoovocl te erger. Wordt het Anatherin Mondwater tijdij genoeg, dat wil zeggen bij het begin der invreting aangewend, dan zal het in staat zijn om de eerste vonken van den brand te doovea, doordien het, bij herhaald gebruik, ten gevolge der in dit water aanwezige harstr deelen, er eene dunne laag overheen legt. Daarom mag ieder op zijne tanden in dit opzigt wel bijzonder opmerkzaam zijn. i&apos; Om dezelfde oorzaken is bet Anatherin Mondwater ook een bc&apos; . hoedmiddel TEGEN VUIL IN HET TANDVLEESCH. * ¦ .</p>
</text>
