<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd * Amsterdam PHILIP JOS. TROMPETTER, 18 october 1865. CAROLINA ANDRIESSE. __ Strekkende tot Algemeene Kennisgeving. (23839) Getrouwd: A. E. KOEIJN, Weduwnaar van R. Kinsberqen, Amsterdam , met 18 October 1865. JEANETTE KEYSER, Weduwe van A. H. Keyser. Getrouwd? BASTIAAN VERHEY, van AmsterdamT io s Gkavenhage, EN *jM)ct^b e r 1865. MARIA ISABELLA TERLA AK. (23702) Getrouwd: DIRK HENDRIK ROODHUYZEN, », Weduwnaar van A. B. M. Grein, ¦srankfokt a/Mam, met ._J7J3ctobeiMB6s. JULIE LOUISE GREIN. (23785) Bevallen van eene DOCHTER, N. APKEN—BOON. ,17 Oetober 1865. (23808) oJr e,?lleil Tan ëen^ZOOiV&quot; JOHANNATCÖNRADINA DE BRUYC gehelde Echtgenoote van JÜHN SCHIMMEL. 25 September 1865. (23638) 76 Tien overleed na een geduldig lijden ,in den onderdom van circa Kerk 6n&apos; Ha voorzïen te zijn geweest met de HH. Sacramenten der i»»&apos;, °°ze hartelijk geliefde Moeder en Behuwdmoeder Mevrouw CTTS A ¦ELISABETH THIJSSENS, Weduwe den Heer PRANCIS- JOSEPHUS OLDENKOTT. 13 rw!RDAM &apos; A. B. J. OLDENKOTT, iliSgbg_lB6s. uit aller naam. (23836) TT i &apos; &apos; &quot; ¦ onderrfrf oTer&apos;eed na een smartelijk lijden van ruim twee Jaren, in den HANRATHS50 Jar6n&apos;ml,ille geliefde Echtgenoote ANNA CATHARINA üTIT^T &apos;,16 october 1863- J- A- KLIJN. f. oegeerte der overledene zullen er geene uiterlijke teekenen van rouw yedragen worden. (23792) he^fe&quot; We!dfïl -T eeniSe uren na elkander, na eene korte doch nomfn IMS&apos;?&apos;,™,??11 lieTe Kinderen door den dood ont-2 kren ÏSiHANNA AUQUSTA ruim 5 jaren en HENDRIKA ruim aL r, . H. B. BELDER. AM&apos; 16 october 1865- C. E. BELDER, . i£^^) !_. ADRIAN. Onze innig geliefde eenigste Zoon GIJSBERT overleed heden in den bètrlT/1&quot;1 Jna-?4 •&apos;f??&apos; &quot;a eene onge^eldheid van 4 weken; diep «etreurd door ons, zijne beide zusters en verdere betrekkingen. IflToctTDA.^U Hk- wennegers. %^ 865&apos; M&quot; P&apos; WENNEGERS, - T.I*^ STELLINGWEEPE. »nïd^elov^leed ,Kï°PS^ onzer Tii^ïi^rjÖHAN^ENDRIK, &quot; oen jeugdigen leeftijd van 18 dagen. m«^AM&apos; 16 october 1863- J- H. KÖHNE. tf^O)^ aKÖHNE , BRIiSTK. LASTenT*°7?l&apos;leed in den onderdora vau ruim 25 jaren de Heer JACOB NTt.„ GER- Uit aller naam: (237061 i 6 Qctober 1865. P. HAAGSMA. DatrnJ!n I?aniiQdag ten kwart over een ure overleed alhier mijn waarde Kot °ri &apos; Wel-Edele Heer ANDRIES SMALLEGANGE, in leven &apos;nim fte.noudLid van den Gemeenteraad te Goes, inden ouderdom van trekkin -larei1&apos; tot droefheid van zijnen broeder,| zusters en verdere bekras • li^en &apos;ien 00£ van ra&apos;J de nagenoeg 22 jaren bij Z. Ed. werkzaam Wacht. .? eenigen tijd lijdende, werd Z. Ed. ons op het aller onver- Gop. T den dood ontnomen. f-wwn,* o«ober 1865. I. J. PAARDEKOOPER, _Jr!^_______ Executeur. in 44 U?WS &apos;i 3 den 12den October 1865 -na eene korte en hevige ziekte MERKnfciV ftijd oYer,edcn de Heer CHARLES GUILLAUME Betrekt;™! p betreurd door zijne Weduwe, Kinderen en verdere Rekkingen. (23828) Ees rvantem-^ V°°r de vele tewÜ&apos;/en van deelneming in het droevig ver mime Dochtinen ëe!iefden Zoon ondervonden, betuig ik, ook namens &apos;sHaop £r? mJJn Zoon&apos; miJnen harteli)ken dank P379^ °Ctober 1863- Wed- P- C. CHERIEX, ,^J^13) SCHLEIJER. *W^ 17 CotobW 1665. * WÖRÏUI^3B22)</p>
</text>
