<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 18 October.</title>
	<p>Z. M. heeft Mr. A. Mellink op verzoek eervol ontslagen als ontvanger der directe belastingen te Nijmegen, behoudens aanspraak op pensioen, en onder dankbetuiging voor de langdurige aan den lande bewezen trouwe en ijverige diensten. De regtbank (derde kamer) voorzitter Mr. C. Dronsbtrg, heeft heden A. v. V. vrijgesproken van het hem ten laste gelegde feit, namelijk : verzuim van aangifte van eene koe, die verdacht was te lijden aan eene besmettelijke ziekte. *&apos;s GRAVENHAGE, 18 Oct. HH. XX. HH. prins en prinses Hendrik zijn uit de residentie naar Luxemburg vertrokben. — De baron de Hodenberg, gezant van Z. M. den Koning van Hanover, ; heeft gisteren een telegram ontvangen van zijn gouvernement, waarbij de baron dadelijk werd opontboden, ten gevolge waarvan hij dadelijk de reis derwaarts heeft ondernomen. — De generaal Mansouroff, gezant van Z. M. den Keizer aller Russen bij ons hof, is den 6den dezer van Moskou naar Petersburg vertrekken; ! de generaal zal aldaar nog een geruimen tijd verblijven. . UTRECHT, 18 Oct. De officieren van gez. 3de kl. van Koetsveld ; van Ankeren en Stakman Bosse zijn aan &apos;s rijks kweekschool voor I militaire geneeskundigen gedetacheerd, ter aflegging van hun examen I voor offic. van gez. 2de kl. § KAMPEN, 17 Oct. De gemeenteraad heeft besloten te beschikken ! over 4/5 van de opbrengst der personele belasting en daarentegen het doorvaartgeld der IJsselbrug niet meer te heften. WIJHE, 17 Oct. Heeren gedeputeerde staten dezer provincie, die onlangs aan de gemeentebesturen eenige maatregelen aanbevalen tot afwering, zoo veel mogelijk, der heerschende veeziekte, en daarbij de mededeeling beloofden van den uitslag eener briefwisseling met den minister van binnenl. zaken aangaande de geldelijke hulp door het rijk aan de gemeenten te verleenen, hebben van genoemden minister het volgende antwoord ontvangen: »Uw voorstel, dat de stait al de kosten drage van de maatregelen tegen de verspreiding der heerschende veeziekte door de gemeentebesturen genomen, kan ik niet aunnemen. Het geldt hier de uitvoering van plaatselijke verordeningen, waarvan do kostan uit di-n aard der zaak ten laste der gemeente moeten komen. Betrof het hier niet in de eerste plaats een gemeentebelang, dc gemeenteraad kon daaromtrent ook nut krachtens art. 135 der gemeentewet verordeningen maken. *De regering mag alleen, ten einde het gewenschte doel bevorderd worde, daar waar de gemeent.middelen niet toereikend zijn, subsidie uit de schatkist toestaan. Verder te gaan zou ook ni&lt; t raadzaam we&apos; i zen. Wierden de uitgaven voor de te nemen maatregelen ten laste vun het rijk genomen, de gemeentebesturen zouden veelal niet met behoorlijke zorg noch zuinigheid te werk gaan. Alleen waar&apos; het vee, krachtens de onteigeningswet, in het algemeen bthiig afgemaakt, kan 1 de staat de te maken kosten op zich netlijn.&quot; (N. S. Ct.) MIDDELBURG, 16 Oct. De werkzaamheden aan hev Kanaal door Zuid-Beveland worden goed voortgezet en zonder onvoorziene gebeurtenissen kan dat werk met Julij 1866 voltooid zijn. i * VLISSINGEN, 17 Oct. Gedurende deze en de vorige week zijn &apos; ruim 50 zieken uit de militaire zieken-inri^ting te Middelburg naar.het &apos; garnizoens ziekenhuis alhier overgebragt. 1 — Zr. Ms. stoomschip Curacao is nagezien en weder uit het droogo &apos; dok gehaald. : * BREDA, 17 Oct. Bij de heden gehouden aanbesteding van granen ten dienste der garnizoens -broodbakkerij alhier, waren de minste inschrij- I vers: Voor zes last roode of Rijn tarwe, de Heer P. J. de Koker, te 1 Bergen-op-Zoom, a f 269 per last.; voor zes last witte of Zeeuwsche tarwe, de Heer M. de Gier, te Gorinchem , voor ƒ251.90; en voor 3% last ml. of Prussische rogge, de HeerP. J. de Koker, te Bergen-op-1 Zoom, voor ƒ185.50.</p>
</text>
