<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>SAMARANG, Nicot, Amesz: 756 p. Tabak.Wuste en Hintzen • 1359 p. dito, 6 collis Diverse, I kjs. dito, H. G. T. Crone; 6fi p. Tabak, G deinen: 338 p. Tabak, 15 v. en 75 p. Koffij, 10 k. Indigo, Deichmann en vom Rath; 252 p.Tabak, 592 z. Koffij, 74 k. Indigo, Gebr. Hartsen; 103 z. Koffij, Boisevain en C 9.; 218 z. Koffij, Louis Bienfait en Soon; 80 z.Koffij.J.Rahder Hzn.; 8 k. Indigo, Wundcrly en C°.; 5 k. Indigo, Alstorphius en von Hemert; 43 k. Indigo, Cramcrus en C°., Iz. Koffij, Hauber; Bk. Indigo, Blaauw en O 0.; 6z, Koffij, Order. CHRISTIANIA, Scotia, H. Nielsen: eene partij Balken, H. M. van Hengel.</p>
	<p>LONDEN, 18 Oct. De Times meldt, dat lord Palmerston ernstig ziek is. Volgens het gisteren avond uitgegeven bulletin is de toe&gt;tand van den lijder sedert den ochtend aanmerkelijk verergerd. Telegraphische depêches zijn naar de Koningin, die zich in Schotland bevindt, en naar sir George Grey gezonden. Het heden bekend gemaakte bulletin betreffende Lord Palmerston&apos;s ziektetoestand, meldt, dat die gisteren avond plotseling eene zeer ongunstige wending heeft genomen. Sedert dien tijd heeft eene zigtbare afneming van krachten zich geopenbaard. MADRID, 17 Oct. De Corresper.dencia meldt, dat de constitutionele progressisten gisteren besloten hebben om doel to nemen aan de aanstaande verkiezingen. Gisteren hadden er 172 cholera gevallen plaats, 53 lijders zijn overleden. BRUSSEL, 18 Oct.^ De Koning, dc Koningin en de Kroonprins var Portugal, benevens Prins Amedeus van Savoye zijn heden ochtend ter 9 ure vertrokken; zij begeven zich over Keulen naar Bazel. Zij werdei met hofrijtuigen naar het spoorweg-station gevoerd. LONDEN, 18 Oct. Consols 88% a 89; 3 rCt. Mexic. 25% a % 2 pCt. Venezuela —- a — ; 6 pCt. Dito — a —; 4% pCt. Afljest Gren. —a —; 11/8 pCt. Dito —a— ; 2 pCt. Nieuwe Dito —a — 1 pCt. Ecuador — a—; 5 pCt. N. Brazil.2% a 2% pr.; 3 pCt.Spanje — 2% pCt. Dito — a—; Amort. —.— a —; Certif. Coup. —a — Illiro-s Spoorw. Aand. 82% a ?3; 5 pCt. Grieken 19a %; Dito Coup —; 6 r.Ct. Binnenl. Turken 47% a % ; N. Turken 42% a43J4;6 pCt, Amerik» 1832 63% a 64 ft.</p>
	<p>PARIJS, 18 Oct. Frans. 3pCt. 67.85; Cred.-Mobilier 867; Fransch- Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 38^ ;2% pCt. Dito 39; 5 pCt. Italië 65.25; Mexic.Loten —; 6 pCt. Turken. 483^. BRUSSEL, 18 Oct. Metall. 59?!; Oostenrijk. Cred. 402.—; Amerika IBS2 67%. ANTWERPEN, 18 Oct. 4% pCt. Belg. 99%; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. 60; 5 pCt. Nat. 63ye; 3pCt. Binn. Spanjt.37%; 2&amp; pCt. 38; 6 pCt. Turken 45% ; 6 pCt. Amerik. 1882 68&lt;A ; Credit Guill. —. Rott. Spoorweg —¦ TEXEL, 18 Oct. Binnen: Sympathie, Bakema,New-York. - Sindbad, Kooy, Macassar, vertr. 12 Julij. DEAL, 18 Oct. Binnen: Zeeniraph, Graadt van Roggen, Amst. n. Bat., alles wel aan boord.</p>
</text>
