<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INHOUD VAH ONZE TIJD 1865. (VIJF EN \DERTIGSTE DEEL = DEEL V, DER 4de SERIE, BLAD 1—21). JANUARIJ: Do Schouwburgen te Rome. — Japan. —De heden-, daagsche Uurwerk-Fabricatie in Europa. — ü?ère Enfantin en het St. Simonisme. — Was Nero een monster? —- De Paradijsvogel. — Wilhelm Tempel, beroemd sterrekundige. FEBRUARIJ: De lonische Eilanden. — Henry Pelham Pelham- Clinton, Hertog van New-Castle, Britsch staatsman. — De Heidevelden van de Gascogne. MAART: De Duitsch-Deensche Oorlog in 1864. Eene militaire geschiedkundige schets. — Wilhelm Tegetthoft&apos;, Oostenrijksoh Vlootvoogd.— Italië, sedert den dag van Aspromonte. — De Instellingen van Weldadigheid in Engeland en inzonderheid te Londen. — De Emancipatie der Boeren in Polen. — De Kwikzilvermijn Idria, In de Ukraine. — Het §troovlechten en Weven. — Maatschappelijke diensten, welke de Photographie on de Telegraphie in den tegenwoordigen tijd bewijzen, — John Leech, beroemd Britsch Teekenaar. APRIL: Illyrie en de Illyriers. — Constant Mocquard, Chef van het Kabinet van Keizer Napoleon 111. — Het Maritime en Koloniale Stelsel van Groot-Brittannie. — De Gotschevers in Carniole. — De vrees yoor Anilin Verwen. — Pierre Joseph Proudhon. — De Wijnproduptie in I^adeij. -?- J)e Zinzareii. —De IJzerertslagen op EU*l*: —De Ver-r valsehing van Bankbilletten. — De uitvoer van Stoomwerktnigen uit Groot-Brittannie. — Toepassing der Photographie bij het drukken van Kleedingstukken. — Eene nieuwe toepassing der Galvanoplastiek. MEI: De eischen aan onzen tijd gedaan tot verbetering van de maatschappelijke stelling der Vrouwen. — De Bulgaren. — Vooruitgang der Belgische WoJ- en Lynwaad-|ndu^trie. — Heinrich poenig, hesoemd Duitsch Schrijyer en Publicist. —&apos; De Republiek Uruguay. — Kolonel Jean Baptistc Charras, bekend Democraat en Militair Geschiedschrijver. — De Bevolking van Nieuw-Zeeland. — Baron Achard, beroemd Fransch .G.eneïasü, — Do Consumtie van Hamburg. JUNIJ: Het&apos;Engelsche Renpaard en cje middelen aangewend tot veredeling daarvan. — Ludwich Reichenbach, beroemd Natuurkundige. — De Uitvoer van Machinerien uit Engeland — De Atlantische Telegraaf. — Gustave Froment, beroemd Werktuigkundige. — Productie, omzet en yerbïulk van bet Schotsche Ruwe IJzer. — Dc Theecultuur in Britsch Oost-ïndi.e.&quot;-— Alfibabstisc!) Register. — Titel, Titelplaa}, Juhotjd en Omslag. JULIJ: Groot-Brittannie en de Huishouding van Staat. — De Plantengroei der Woestijnen en Steppen. — De Bloementeelt in het Zuiden yan Frankryk. — Peter von Cornelius, beroemd Kunstschilder. — D$ Lood-Indnstsie van Carintbic. -» Joseph Lebeau, Belgisch St^tsiflan. --* Spoorweg-Ongelukken in Duitschland. —.Johann Wilhelm Beokmann, beroemd Zweedsch Hynmoloog. AUGUSTUS: Eenige Opmerkingen omtrent de Middelen tot Redding van Schipbreukelingen aangewend, in verband met hunne mogelijke uitbreiding. — Maatschappelijke ontwikkeling van Australië. — Karl Christian Rafn, Deensch Oudheidkundige. —De voornaamste takken van Nijverheid van het Saksische Voigtland. — Heinrich Daniel Riihn}karif, beroemd Werktuigkundige. — Adel en Volk in Japan. — De Invoer Handel to Hamburg. SEPTEMBER: Het Nieuwe Dorado iij da Kustlanden der Noord. Amerikaansche Unie aan den Stillen Oceaan. — De Veldmaarschalk Combermere (Stapelton-Cotton), beroemd Britsch Veldoverste. — Zwitserland. Zijlj Staathuishoudkundigen toestand. — Een Trits van Amerikaansche Staatsmannen, uit de tegsnvyoordigen tijd. — Ds Arbeiders,-stad (Cité Ouvrière) te Miihlhausen, in den Elsas&quot;— Canada&apos;s Nijverheid en Handel. — Baron Nicolaas Jósika, Hongaarsch Staatsman en letterkundige. De Prijs voer een Jaargang, in 12 Maandelijksche Afleveringen of in 2 Boekdeelen te ontvangen, is gestejd op slechts ZES GULDENS, gjJjUjJJHiI, BiJ e!ken Jaargang, TWEE BOEKÓEELEN vorg&amp;&gt; mende, worden Zes Portretten der daarin behandelde merkr **» &quot;mr waardigste Personen gegeven, zoodat dit jTijdschrift, door j onderhouden.de cc degelijke lectuur, alsjqede goedkoopheid betreft,door geen i ander in Nederland pyertroftén. (63741 I Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van A. BKUIN, in leven Molenbaas bij het Waterschap de Beemster, gelieven daarvan opgaaf of betaling te doen vóór den lsten November 1865 aan het adres van A. W. VAN KLEEF F in de Beemster. (23807) MET WEI* ) Eene fatsoenlijke JIONGE JUFVROUW zag zich gaarne belast ten haren huize met het maken van Japonnen, Mantels, enz. Adres franco onder lett. A. Z. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Beguliersplein, X 359. (23678) ATTENTIE. In het Handelsb. van 17 dezer is eene advertentie geplaatst, inhoudende1 eene meer of minder Vermomde HUWELIJKS-AANVRAGE, en mijn naam opgegeven tot het bezorgen der Brieven. — Zoowel den Steller dezer advertentie, als degenen die daarop brieven mogten willen inzenden, moet ik berigten dat die brieven niet door mij worden aangenomen. Ik geef aan niemand het regt, zonder mijne toestemming mij» naam in of onder advertentien te plaatsen, — en nog veel minder bij die, waaronder een fatsoenlijk man zijn eigen naam niet durft schrijven. (23832) €. L. BRINKMAN. Eene JUFVROUW, P. G., van middelbare leeftijd, zoekt eene Betrekking tegen November of later, als HUISHOUDSTER of ter OPPASSINO van een ziekelijk Heer of eene Dame. Er zal meer op. eene fatsoenlijke behandeling gelet worden dan wel op hoog saUris; zij kan de voldoendste getuigen produceren. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder letters B. R. te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (23791) VEILING BRAKKE GROND. Het HUIS, LOODS en verdere GETIMMERTEN en TUIN genaamd HET VOSJE. ZZ 162 in veiling van den; 16den October laatstl. uitgesteld, wordt geveild op MAANDAG 23 OCTOBER aanst. N°. 25 den Wekelijksche Verkooplijst. Nader per biljetten omschreven. (23852) &amp;fe STOOMBOOT-MAnSCHAPPIT Willem de Eerste en. Koningin der UTederlanden en GELDERSCHE STOOHBOOT SAATSGÜAPPIJ. wintkrdiehist. Van af \A October dagelijksche Dienst tusschen ROTTERDAM en NIJMEGEN. Des morgens ten 7 ure van Nijmegen naar Rotterdam en ten 7 uw van Rotterdam naar Nijmegen. De Goederenbooten varen geregeld des morgens ten 6 ure van Rotterdam en van Nijmegen. Des Maandags vaart eene Boot door naar Schiedam en terug naar Rotterdam. (23768) CAFÉ DÜ PONT ROYAL, AMSTEL, IJ 31. SÉANCE DE BILLARD, donnée par Mr. P. HONOREY de Bordeaux, op Donderdag dcß 19den October 1865, des Avonds ten 8 Ure. (23817) D. J. SOEBER.</p>
</text>
