<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. ZITTING van 29 Maart. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Voorzitter Mr. J. Messchert van Vollenhoven. Tegenwoordig 34 leden. Afwezig de Heer Insinger. Le HH. Beuker, Mendes, Molster en &quot;Wolterbeek hebben kennis gegeven verhinderd te zijn de vergadering bij te wonen. Le Voorzitter geeft kennis dat de commissie uit den Raad, belast 9?1 Z. M. de deelneming van den raad in het overlijden van H. M. de Koningin-Weduwe te betuigen, zich den 23sten dezer van hare taak heeft gekweten; vermits er geene gelegenheid bestond om mondeling Uie deelneming te betuigen, heeft de commissie een adres van rouwbeklag aan Z. M. doen overhandigen, waarop den 24sten van wege Z. M. een brief van dankzegging is ontvangen. Eene commissie uit het dagelijksch bestuur heeft het burgerweeshuis bezocht en daar alles in de beste ordo bevonden.</p>
	<p>Een adres der Ned. Bouwmaatschappij, verzoekende goedkeuring der &quot;Obouwingsplannen van vak 1, ingediend 24 Mei 1864, en het aan de openbare dienst onttrekken van eenige stukken grond en water, in V|lkken 1 en 2 is aan B. en W. gerenvoijeerd om advies. Een adres van bewoners van den Overtoom, stille zijde, over de bestrating aldaar, wordt door.den secretaris voorgelezen en zal later met een gelijksoortig stuk behandeld worden. Le nota ten aanzien der kramen en kisten, waarvan de wekelijksche Wegi*uiming op dc marktpleinen is voorgeschreven, is voor notificatie j&quot;Wgenomen, nadat de Heer van Bosse kortelij k daarover het woord «eft gevoerd. Omtrent den brief van G. Klijn, sluisknecht aan de Oosterdoksluis, °nitrent het hem aangezegd ontslag, is overgegaan tot do orde van den dag. De brief was bovendien niet op zegel geschreven. De voordragt van B. en W., ten geleide van een adres van J. Adriaansz, om ontslag als makelaar (de conclusie strekt om het gedaagde ontslag to verleencn) is aangenomen zonder stemming. Do ingadiende ontwerpen van den Heer Magnenat tot verbetering en Verbreeding van straten en stegen zijn aangenomen voor notificatie. , Le voordragt van de commissie voor het burgerlijk armbestuur, strekkende tot goedkeuring ecaer 2de suppletoire begrooting van de inrigting Voor stads bestedelingen over 1864, wordt aangenomen zonder discussie °&apos; stemming. ■De voordragt van Burg. en Weth. tot het verlagen en verbreedeu Tan de steenen wulf brug over den N. Z. Voorburgwal voorde Stilsteeg. l^e concl. strekt tot uitvoering van dat werk te besluiten volgens de daarvan overgelegde teekeningen) is aan de orde. De Voorzitter stelt voor renvooi !*? dc commissie voor pub. werken. De Heer van Bosse is daartegen. yÜ acht de voordragt ontijdig, en wenscht de zaak te ecarteren totdat &quot;e zaak der Halsteeg zal zijn afgedaan. De Heer Teding van Berkhout verdedigt de voordragt. De Heer Momma is voor de voordragt. e HH. Broms, Guleher en Teding van Berkhout wisselen hierover Van gedachten. Het voorstel van Bosse om do zaak aan te houden is Verworpen met 25 togen 7 stemmen. Daarna is de voordragt aangenomen. ■^e voordragt van de commissie voor het burgerlijk armbestuur, strekkende tot goedkeuring cener suppletoire begrooting vanHH.regen°h der Huiszittende stads-armen, voor de dienst van 1864, wordt zonüe&gt;&apos; discussio of steming aangenomen. De voordragt van Burg. en Weth. naar aanleiding van een schrijven T. n de commissie voor do Rijnvaart, omtrent het verkenen van pennoen aan de weduwe van den onlangs overleden werkman bij die ad§. Si*tralie P. van den Berg (de conclusie medegedeeld), wordt zonder .&apos;«aii-sio 0f jjtemming goedgekeurd. -De voordragt van de commissie van beheer van rentegevende eigen&apos;lc&quot;mnen omtrent de vernietiging van het huurcontract, gesloten met &apos;&quot;&quot;iinissai&apos;issen der Rijn- en IJssel-stoonibootmaatschappij, wegens een Sobonw by _B Nieuwe Stads-Herberg. (De conclusie strekt om dienovereenkomstig te besluiten) wordt goedgekeurd zonder discussie of stemming. , De voordragt van de commissie van beheer van rentegevende eigendommen om aan J. A. Franke op den gewonen voet de stads-runder&apos;&apos;allen op de veemarkt weder voor zes maanden te verhuren. (De confusie strekt om bovenbedoelde onderliandsche verpachting op gemelde Voorwaarde aan J. A. Franke toe te staan) wordt goedgekeurd, nadat **« Heer van Bosse eene inlichting heeft gevraagd omtrent de zaak der nieuwe veemarkt en de Heer Teding van Berkhout geantwoord heeft a&apos; de zaak in onderzoek is. Hot afwijzende rapport van B. en W. op drie adressen om verbetering r-r bestrating aan de stille zij le van den Overtoom met het straks verleide adres en de door den Raad verlangde stukken zijn aan de orde. -J _ Heer Koenen kan zich met het rapport niet vereenigen. De Heer j^ynappel vraagt inlichting omtrent de verpligting der polderbesturen fQ^ Onderhoud, waarop de HU. Brouwer Ancher en Teding van Berk**°lt antwoorden. De Heer Pijnappel repliceert kortelijk. Dc Voorzie- ;0r beantwoordt den vorigen spreker. Hij betoogt dat de verpligting tot onderhoud der bestrating berust op de aangeërfden. Dc Heer Jager ïe&apos;)scht te weten hoa groot do kosten van onderhoud zouden zijn. De r-oer Teding van Berkhout wenscht tot die berekening niet over te gaan, °.-dat het sprekers overtuiging is dat do verpligting tot dat onderhoud SSlH op het gemeentebestuur rust. De Heer Ass.r komt terug op zijn T°orstel in de vorige vergadering gedaan, strekkende om B. en W. uit * «oodigen voorloopig de noodige reparatieu te bewerkstelligen en injV&apos;julels mst net poiderbestuur in onderhandeling te treden. Tot toeging treedt hij in een overzigt der zaak en van den loop, dien zij bol lleeft- HÖ meent dat het onderhoud van de waterkeering op hot &apos; I(krbestuur, die van de bestrating op de stad rust. De HH. Brouwer Van° a&apos; Te&lt;ling fan Berkhout en Oorver Hooft bestrijden de meening g n den vorigen spreker. De Heer Koenen stelt voor om in het belang _eLVeiligl-e-d de straat te verbeteren, zonder daarbij de verpligting der Etel ee&gt;vt. tot onderhoud te erkennen. De Voorzitter bestrijdt het voor- Van&apos; a^S st^ï«P(ie Sen gevaarlijk antecedent. De Heer Heemskerk is niét °?&apos;deel dat dit voorstel niet kan worden aangenomen, omdat het der !. t=emaakt is dat de weg een publieke wog is. Hij bespreekt ver- VoLi tel .k de conventie van 1790, ter bestrijding van het aangevan i» door de adressanten, en meent dat het best is thans het voorstel 30 t mW- aan te nemen. Het voorstel Koenen is verworpen met Vnn .en 4 stemmen. De Heer Broms vraagt eene inlichting, welke de tic ,ï&apos;.e* ëeeft- Le Heer de Vries bestrijdt de geldigheid der conventen 1 •- !s Tan weening dat het onderhoud der waterkeering komt on ,i te van het poiderbestuur en dat het regt van bestrating niet rust 3-. *&gt; «tad. De voordragt van B. en W. is daarna aangenomen met lßteSen 3 stemmen, betv «• raPPor&apos; van de financiële commissie op de voordragt van B. en W. Rranfi ede t 0 heffen regten voor het begraven °P de algemeene bede atP&apos;aatsen dezer gemeente, benevens de voordragt van B. en W., houtr r &quot;, beantwoording der bedenkingen van de financiële commissie om- Voo ï, ol)twerP-verordeningen tot heffing en invordering van regten *t_llt graven op de algemeene begraafplaatsen alhier (de conclusie •est tot h«t brengen van eenige wijzigingen in de voordragt), worden besproken door de HU. Fcith, Berg, Rijnders, Cats Bussemaker, van Bosse, Keer, Matthes, Gülcher en de Voorzitter. Dasirua zijn de algemeene beraadslagingen gesloten en ging de Raad over tot de behandeling der artikelen van de verordening op dc heffing vau de regten op het begraven,zoo als dat door de fin. commissie is voorgesteld en de daarop door B. en W. voorgestelde wijzigingen. Op enkele der behandelde artikelen werden amendementen voorgesteld, waarvan sommige werden aangenomen. Sommige artikelen gaven tot discussie en stemming aanleiding. Omtrent het voorstel om art. 9 van het concept te doen vervallen, staakten de stemmen (13 voor, 13 tegen). De verdere behandeling der verordening is uitgesteld tot eene volgende vergadering. Daarna is de zitting gesloten.</p>
</text>
