<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDERLAND.</title>
	<p>Per Zeenimph, kapt. Graadt van Roggen: DcHH. W.L. Hoorn, echtg. en 3 kinderen, Struyck, J. A. Snijders, C...J. Krans en echtg., D. J. H. Moltzer, echtg. en 5 kinderen, Mevr. de Wed. J. H. Gibing, benevens 87 onderi officieren en manschappen.</p>
	<p>BAVAVIA, 15 Febr. Koffij. Wij hebben van dit produc.. eenrgö afdoeningen mede te deelen op levering uit de volgende oo^st, bedragende gezamenlijk ongeveer 30,( 00 picols tot ƒ 40 voor goede kwaliieit. Up dit oogenblik wordt ƒ 40.50 te vergeefsch geboden, diar planters ongenegen zijn alsnog te verkoopen. Afdoeningen van Suiker bepaalden zich slechts tot eenige kleine restanten uit den laatsten oogst tot f 16.75 en ƒ 17. Voor levering uit den volgenden oogst vragen planter*/ 16, doch schijnt het dat er geene koopers zijn boven J 14 ii / 14.50. — Prijzen van Hijst gingen banger ten gevolge van de geanimeer .ie vraag voor China en de kust; lste kwal. Batavia bedingt ƒ233 , 2de kwal. ƒ215 en goede Carga ƒl9O. De voorraad van dit graan is zeer gering. — Zwarte Peper tot ƒ 13.75 *a 14.26 verkocht; te Benkoelen werden door het gouvernement in veiling gebragt 982 picols Zwarte en 216 picols Witte Peper, waarvoor men gemiddeld ƒ 13 en ƒ 23.64 besteedde. — Arak met weinig handel ƒ 80. — Aanvoeren van Gom Elastiek vonden grif koopers tot f 83.50 &apos;voor goede kwaliteit. —. Kleine partijtjes Gom Dammen- werden tot ƒ 19.50 afgedaan. — Giittah Perciui werd tot ƒB5 en / 90 voor tweede kwaliteit verkocht. — Buffelhuiden ƒ2.25 &apos;a 4.25 en Koeliuiden f 3 &apos;a 4. — Afdoeningen van Inliyo te Saniarang vau ƒ 4 tot 4.50 per ïl&apos; naar kwaliteit. — Aofeninitscaat zonder vraag ƒ 40 &apos;a 55. - Foelie zonder afdoeningen ƒ 20 a 25. — Kruidnagelen zonder handel; wij noteren nominaal ƒ 30. Van Bijeiiwas bestaat ruime voorraad; men besteedt ƒ 144 a 150. De in publieke veiling verkochte 1658 picols Billiton, Tin vonden koopers tot gemiddeld ƒ57.85. — Bandjermassing Rotlinq met afdoeningen tot ƒl3 ii 14.50 en van Padang dito tot ƒ9.60 a 10.50. Invoerartikelen. Afdoeningen van Holl. Calico.s bleven beperkt en hielden zich onze vorige prijzen staande, al.: voor 5/4 ƒ 9, 6/4 ƒ 11 a ƒ11.25, en voor 7/4 ƒ 13. De prijzen die men voor Holl. Madapollams besteedde waren iets beter en noteren wij op dit oogenblik voor 5/4 ƒ8.50, 6/4 ƒ 10.50 en 7/4 ƒ 18, alles op 1 maand. In Engelsche Calieats ging weinig om; raw werd verkocht tot ƒ 5.50 voor 3 ponds en gebleekt tot ƒ6.50 voor ordinaire en tot ƒ9 voor fijne kwaliteit. Voor Holl. Shirtings was de vraag onbeduidend en noteren wij voor. ruw 54 ƒ 14 on voor 6/4 ƒ 16.50 a 17.50, en voor gebleekt 5/4 ƒ li en 6/4 ƒ16.50 Engelsche ruwe Shirtings zijn in goode vraag, doch koopers willen alsnog den prijs die men vraagt ntet inwilligen, zijnde f 13 voor 7 ponds. Gebleekte dito werden tot lagere prijzen afgedaan. Ruwe Drills werden verkocht tot /&apos; 16 voor het geprefereerde merk Koninklijk wanen; 2de kwaliteit bedong ƒ 13 a 15. &quot;Gebleekte dito zijn weinig voorradig- en zouden ƒ 14 a 14.50 voor ordinaire kwaliteit bc. dingen. Blaauwe dito ƒ 14. Engelsche en Amerikaansche Drills zijn niet voorradig. Salemporis genieten goede vraag en is ƒl3 voormooijo. kwaliteit to maken. Cambrics noteren wij NJ, 24 ƒ 6.50 a 7, N°. 3(i ƒ 7.75, N&quot;. 36 ƒ8.75 on N°. 40 ƒ9.25 voor mooije kwaliteit; yan, beschadigd goed hadden eenige verkoopen plaats op vendutie. Jacouet._, blijven zeer gedrukt. Van Chitzen werden vrij aanzienlijke partijen tot lagere prijzen afgedaan; gewilde patronen blijven echter beter gevraagd en tot vorige prijzen te plaatsen. Dc voorraad van Rood Katoen is zeer aanzienlijk en voor goede kwaliteit niet meer te bedingen dan ƒ 11 VOor 4/4, ƒ 12.50 voor 5/4 en ƒl4 a 16 voor 6/4. De vraag Voor Weefgoederen is iets levendiger doch prijzen zijn onveranderd. Batik&quot;otderen zijn in gewilde patronen tot voldoende prijzen te plaatsen. Mule Twist N&quot;. 40 bedingt ƒ 800 per baal van 3 picols. Adriano]_-I-rood Garen met kleine afdoeningen tot J 340 voor NL. 28 en tot ƒ 3.i0 voor Nü. 40 prima kwaliteit. Groen en Oranje Garen werd verkocht tot ƒ 460 per baal van IJ picol. AVit Naaigaren zeer lusteloos en moeijelijk tot ƒ260 a 300 naar kwaliteit en nommer to verkoopen.&apos; Voor Wollen Dekens bestaat weinig vraag en meer dan ƒ 5.50 is voor ordinaire kwaliteit niet te bedingen. Molton Dekens verkocht tot /&apos; 1.20 voor S/4 en ƒ 1.50 voor 10/4. Rood Koper ƒ9O. Ycllow Metal ƒ63 a7O met grooten voorraad. Haantjes Bier werd tot ƒ5.75 a 6 verkocht. Boter is overvoerd en voor prima kwaliteit niet meer dan ƒlO en 11 te bedingeu. Kaas iets boter gevraagd tot ƒ3a 4. Hammen tot ƒ 6 en 7 afgedaan.</p>
	<p>Vrachten. Naar Holland werden slechts do navolgende chaiters afgesloten: Ouderkerk aau de Amstel ƒ55 voor Suiker, ƒ65 voor Huiden en ƒ75 voor Arak. Johannes Anthonius ƒ 47.50 voor Suiker, hier en te Samarang te laden. Thoodora Machtelda ƒ45 voor Suiker en Tabak en ƒ 42.50 voor Koffij. Eng. lluntrcss ligt iri lading naar Amsterdam. Deensch Adelaide bekwam £ 2.5/ vuor Rijst vanlndramaijoe naar het Kanaal. Mauritius laadt hier en te Indramaijoe Rijst tot £ 2., naar liet kanaal om orders.</p>
	<p>.Wissel op Holland IÜ4J a 104 J pCt. Gouvernementswissel 103 pCt Particuliere AVissels op Engeland ƒ 11.15 a 11.20. SOERABAYA , 9 Febr. Lijnwaden verkeeren steeds in eene stille positie , dewijl de handelaren bij de hooge prijzen der Rijst huiv^f^ blijven inkoopen te doen en zich beperken tot het hoogst noodig voor de dagelijksehe vraag. Calicots alleen goede zware kwaliteit :,.. plaatsen bij behoefte tot ƒ 9.50, ./&apos; 11.50 en 12.50 de 5,4, 0/. en 7,4&quot;ruwe en f 9, 11 en 12.50 dc 5/4, 6/4 en 7/4 gebleekte, terwijl de i\% 6/4 dc meeste attentie trokken. 6/4 Salempores blijven vraag gsnieien, doch zonder voorraad. Hollandsche Shirtings voortdurend stu tot ƒl-i&apos; ƒ 17 on 19, do b_ste kwaliteiten 5/4, 6 4 en 7/4 gebleekte en ƒ14.50. en ƒ 17-50 de 5|4 en 6/4 ruwe. Longcloths weiuig meer voorradig zijnde veel naar elders verzonden en ook het een en ander tot matige j prijzen opgeruimd. Cambrics met navraag in de goede k.valiteiten, I terwijl ordinaire ongezocht blijven, ƒ 7 is voor goede R». 24 moeijelijk te bedingen. Turksch rood eti&apos;en Katoenen stil tot dc vorige noteringen yan ƒ 1.3 voor 5/4 en ƒ 17 voor 6/4 beste soort. Chitzen veel verkocht ter gelegenheid van het Inlandsche nieuwjaar tot vrij uiteenloopende prijzen, daar elk importeur haast maakt met het opruimen zijner j voorraden. Turksch roode Chitzen laag afgedaan in Britsch fabrikaat, : echter goed op prijs gehouden voor Hollandach en ZwitzersGh. Weef| goederen weinig gevraagd, prijzen nominaal. Imitatie Batiksgoedercn eveneens zonder handel en met lage aanbiedingen, welke een scliade&apos; lijken invloed op de markt uitoefenen. Ruwe Keper lager aangeboden i en afgedaan en wel mooi zwaar en blank fabrikaat tot ƒ 14.50. Blaauw &apos; geverfde dito zonder navraag. Turksch rood Garen N*. 24 en 28 beste soort f 350 te noteren. Molton Dekens blijven totial onverkoopbaar ! en nominaal ƒ 1.25 a 1.40 de 8/4 en ƒ 1.70 a 1.90 de 10/4 te noteren. Naalgaren ƒ 250 a 300 te noteren per kist naar kwaliteit en merk. Laken steeds lusteloos. Everlasüngs _zonder variatie , blijvende echter te plaatsen. Zweedsch IJzer ƒ 1.. oO verkoopbaar. Engelsch IJzer steeds veel voorradig en met weinig hanuel in de meeste soorten. Staal stil. Bladkoper ƒ85a95 te noteren, met weinig vraag, naar kwaliteit en zwaarte voor Hollandsen on Engelsch. Muntz Metaal nominaal ƒ 80. Koperen Spykers ƒ 90 bij vraag beiingbaar. Speller tot ƒ 17 afgedaan, geplet dito stil. Lood onveranderd. Blik nominaal f 22. IJzeren Spijkers geen vraag. Haantjes en Valkerbier tot/6.50 en ƒ 7 te plaatsen. Jenever ƒ 7.50 a 8.50 te noteren, zijnde steeds overvoerd. Provisien in Blik tot 25 a 30 pCt. avans op factuur te koop gepresenteerd bij p.rtij. Boter afgedaan van ƒ 10 tot 11.50 naar kwaliteit en steens overvoerd. i Uiiyoeb. Arak zo__.i* haa .;1, Jiothuidsa gewekt vaa ƒ3sa 50 naar soort en wigt. Op 250 pikols Solo Koffij gewone en 2ÖSÖ pikols dito. Braziliuansche bereiding werd ƒ4l en 42 a 43 naar kwaliteit to vergeefsch geboden en moet van andere plaatsen een hooger bod daarop gedaan zijn. Suiker, kleinigheden welko ter markt kwamen haalden ƒ 16.75 a 17 hier en in den oosthoek te ontvangen. Rijst duurderen ƒ SOO voor grove witte en ƒ 240 a 260 voor goede carga waard. Rotting ƒ 12 betaald. Vruchten ƒ45 Suiker en ƒ4O a 42.50 Koffij afgesloten. Wisselkoers op Holland 103£ pCt. NM., 104 a 104 J pCt. partikulier</p>
</text>
