<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. G. F. SCHAAP KEI H. M. WENTZ. , 30 Maart 1865. C? 195) Ondertrouwd: C. C. U. J. DE MAN. AMgTEttüAM , 30 Maart 1865. es (7192) C. C. CALKOEN. Getrouwd: KAREL HERMAN THEPASS «rei ELISABETH HELENA BIANCHI. KAREL DU PRE&quot; Amsterdam, met „ (7194) aöJMoart 1865. ANSTA MARIA JBIANCHL Getroïwdl J- T- LUSINK KN AirSTEKDJLW, 30 Maart 1-805. Q. DE GRAAFF._ Alfim&amp;ene K(mnng&lt;ving. [?I°4j &quot;betrouwd: gEEMANUS GERHARDÜS WITTEBOL, Amstekdam-, beroepen Predikant te BeibasCHEMESt, :*ü Maart 1865. en ;iii(ij WILLEMINA CHRISTINA LUKEY. Bevallen van een ZOON S. WIJNSTOK—FRANKE. , Amsterdam ,29 Maart 1865. (7154) Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON, Vrouwe J- A. O. VON HEM E UT, SCHUMER. .Amsterdam , &apos;29 Maart 1865. (7193) Voorap icdig bevallen van eciie welgeschapene l&gt; OCIITER C. BEETS— °fi VRIES-ROBBÉ. Kieuwediei&apos; . &apos;13 Maart 1865. (&apos;M) Batige en alganaenc Kemsgeving. ~Bevallen~van eenen ZO ON CORNELIA BROUWER ANC HER, Echtgcnoote van Mn. GERARD LEON HERCKENKATH. , 29 Maart 1865. (7190) Te SOERABAYA is den sden Februarij 18ti5 voorspoedig bevallen van een ZuON, C. A. MULLER, geliefde Echtgenoot van Mr. C. G. DE BEUS. . __ Algejne&amp;ie. Kennisgeving. (/185) Heden overleed, aan verval van krachten, onze waarde Vader en Eehuwdvador PIETER DE BRUYN, in den ouderdom van circa &apos;*\ jaren. P. C. DE BRUYN, AitsTEiiDAM, &apos;27 Maart 1865. uit aller Naam. __ Aluemeeae Kennisgeving, (71öl)_ Heden Overleed ttrt onze bittere droefheid, ons eeoigst Zoontje, A&amp;EXANDER CAKOLLiS, in den ouderdom van 14 moeraden. Amsu.i.uam, C. HEYMAN. 28 Maart 1865. N. HEYMAN. , fjisi) Geii. DOTIi Heden overleed kort fla de» bevalling van eene Dochter, welke ook *&apos;vil!i- tijds na de geboorte ontsliep, mijne zeer geliefde Echtgenoot WARGAKETHA CAROLINE NOCHEMOUWITZ, in den ouderdom .j&apos;lL!&apos; ruim 39 juar. Jfog geen jaar inu;i ik mij iv liaaï bezit verheugen. &quot; Alwijze govc in Zijn wil té berusten. &apos;28 Maart&apos; 1865. J-ie. W. NELCK. •—_^ Eenige Kennisgeving, (.7189) Heden trolmij de gevoeligste slag mijns lévens, daarliet den Alma mijne gelief enooté JOUANNA HEKMINA KVA ND \y Jl,&apos;&apos;EU, iv Jen ouderdom vau ruim 45 jaren van mij w&lt; .&apos;&quot; 4 en mijne Kinderen in haar verliezen, kunnen alleen zij beseffen, «&apos;Ojie. overledene van nabij hebben gekend. KAKS BRUINS. ifcKiisE , Ajinr Hakdekhkuoii, 27 Maart 1865. —i^Afancfe ik;c tot Algemeens Kenimgevihg. (7188) Heden overleed mijn eeoliefde Echtgenoot MARIA DES REULLES. „ D. C. DE BRUIN. 27 Jannarij 1885. Eenige Kennisgeving. (7216) ZxJr&apos;f J tv,,&apos;Ül;&apos;- hewij/.:., neming, welke wij in onzen rouw, Blïl &apos;-&apos;&apos;&apos;&apos; verlies onzer dierbare Moeder en Behuwilmoeile.r A. M. M. lan» fIMANN ■ Wed, M. VAN EBBING mogtcn ontvangen, wordt a\,C&quot;&quot;z&quot;u k&apos;-&apos;t aan allen onze innige dank toegebragt •a**** Mum, 3Q Maart ISUS. A. A. VAN EBBING, —^&gt;-_&apos;) Uii aller naam. lijd&apos;-r&gt;°r C Tee B°wijzeu van Deelneming, ous betoond bij het overgen, olJ?ei&apos; hartelijk geliefde Moeder, Behuwd- eu Grootmoeder bctuiwrj li.nga düjca weit aan allen wam opregten dank. (7186) 31 kt TE&quot;DA M ■ J- F- HESSE, 1 M«n ,1805, Pit ftllsr naam.</p>
</text>
