<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 BI 47. PCT. HVrOTHEEK-OBLIGATIEII AFLOSSING. Het BESTUUR der NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar den 31 sten Maart 1865 , met de tot op dien dag sedert don laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvangen Betaalkas te Amsterdam , op Zaturdag den lsten April 1865 en volgende Werkdagen. (1401) MAATSCHAPPIJEN VAN ONDERLTNGEN WAARBORG TEGEN BRANDSCHADE AAN GEBOUWEN EN ROERENDE GOEDEREN, OI&apos;GEUIGT IN DE JAKEN 1828 EN 1829. Commissarissen van deze Maatschappijen berigten, dat zij de Rekeningen en Verantwoording betreffende het jaar 1564 hebben opgenomen en in de beste orde bevonden, zoodat zij dio ten vollo hebben goedgekeurd. J. H. BURLAGE. W. P. C. FABIUS. D. RUTGERS VAN ROZENBURG, Jn. Genoemde Rekeningen liggen gedurende zes weken ter inzage van de Deelhebbers, ten &apos;Kantore dei* .Directio, Prinsengracht bij de Weteringstraat, BB 416. Amsterdam, 24 Maart 1865. JJ. G. AIKEMA. (69/4) Directeur. J. N. VAN HOUTEN Juniok en J. G. VAN ALPHEN, zullen publiek Veilen voor rekening van wien zulks zal blijken aan te gaan , op Dingsdag 4 April 1865. des Namiddags ten 2 Uro, in het Notarishuis aan de Gelderscho Kade te Rotterdam : 475 OOST-INDISCHE IttiND ER-HUIDEN. Allen min of meer of veel en slecht door Zeewater beschadigd. Anngo voerd per Margaret Mitchell. (7009) J. SLEIIER, MR. RIJTUIGIIAKER, presenteert te koop voor ƒ 425, eene SOLIEDE en STERK BEWERKTE TOMPOUCE van Smid- en Wagenmakerswcrk. Voorts worden dezelven door mij geregeld goheel klaar afgeleverd tegen volgende prijzen: Ordinair gemonteerd en bekleed met zijden passementen.k f 750. Extra gemonteerd en bekleed met zijden passementen...// // 875. Extra luxe gemonteerd en bekleed goheel met zijden....// // 1000. Alle verschillende soorten van Rijtuigen bij eene soliede bewerking, tegen de minste prijzen, met een jaar guarantie. Amstekdam, Rapenburg U 216, bij het &apos;s Gra venhekje. TWEE JONGELINGEN, eenigzins met het vak bekend en zich verder wenschende te bekwamen, kunnen geplaatst worden. (7067) Bij D. B. CENTEN, te Amsterdam, ziet het licht: DR. H. W. SCHROEDER VAN DER KOLK, OVER EENE ALGEMEENE WET VAN HET BEHOUD VAN ARBEIDSVERMOGEN. Eene Voorlezing, voorgedragen in het Natuurkundig Gezels c h a p te „Utrecht. Prijs ƒ 0.60. (6159) V A Vf- fl T BÏTÏW IJIT VROEGEREN TIJD , _jXi_NU ÜilJDUlll KEUR VAN COUPLETTEN, ROMANCEN , HUMORISTISCHE LIEDEREN , enz. Inhoud afl. 1 j Du! Du! Liegst mir am Herzen! Le Troubadour du Tage, La Nuit, La Nuit s&apos;avance, Partant pour la Syrië, Le Choix dun Epoux, La Brigantine, La Jeune Fille, Ma Normandie. Met begeleiding voor Piano. Prijs por 6 afl./3.60. Uitgave van H. NYGH. (7084) \fe*^*f I f Mm | (3770)</p>
</text>
