<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 29 Maart. Verkocht 882 bn. Java Koffij, per Nieu-r land, prijs geheim; en 3SO bn. Macassar (paré-paré) per Macassar, tot 39% c. . SCHIEDAM, 29 Maart. Moutwijn ƒ7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst&apos; Proef ƒl4, Spoeling ƒ 1.50. MEDEMBLIK, 29 Maart. Aanvoer: 5 stapels Kaas ƒ3O hoogste prijs. Boter tot ƒ1.20 per ffi. Kip-Eijeren ƒ 2.3s;Eenden dito ƒ 2.50 per 100 stuks. GRONINGEN, 28 Maart. Wat van n. Tarwe ter veil was, heeft coulant 20 c. meer opgebragt, voor jarige 10 c. meer; 127 ffi Ommel. r. ƒ7.60.80; 120al2_fffi n. Ommel. dito ƒ 6.20.30 a 60.70; 116, 120 ff n. Old. dito ƒ 5.65.75 a 6.05.15. Rogge heeft op de verhooging vaa Vrijdag nog 10 c. meer opgebragt; 12Ö ffi Pruisische ƒ 5.70; 120 a 123 ffi.n. Inlandsche ƒ 5.40 a 80. Boekweit weinig aangeboden en tot 10 cent verhooging wel afgegaan; 113 ffi n. grijze zand f 6.10; 110 » 113 ffi n. zwarte ƒ 5.60.65 a ƒ 6,05. Maarte en Knobbe Garst 10 e. Eu Zomer dito 5 c. hooger; 96 a 99 ffi n. Maarte ƒ3 80 a 4.05; 99* 103 ffi n. Zomer ƒ3.70 a 85.90; 107 a 110 ffi n. Knobbe ƒ 4.30 a SU. Dikke en witte Voer Haver 10 c. en zwarte Voer 20 a 25 c. hooger coulant opgeruimd, terwijl voor de zaai nog boven de hoogste noteringen besteed is; 78 aB9 ffi n. dikke Brouw ƒ3. —.05 a 50.55; 68 » 72 ffi u. witte Voer ƒ 2.65.70 a 85.90; 72 a 78 ffi n. zwarte dito ƒ2.80.85 a 3. — .15.20. Paardenboonen, vooral de beste soorten ƒ eer gezocht cii hooger verkocht, zijnde besteed naar deugd van ƒ4.25 tot 5.20. Koolzaad hooger verkocht; goed jarig Oost-Friesch ƒ 12.J50 WJ partij. Raapolie bij partij ƒ 38.50, bij gerijd 39. Lijnolie ƒ 33.75- . RAALTE, 29 Maart. Boter ƒ 23a25.— per % vat, ƒ 11.25 a 12.*&gt; per I/_ vat; Rogge ƒ5.85 a 6.05; Boekweit ƒ5.80a6.10; Haver ƒM&quot; a 3.55; Garst ƒ 4.75 a 4.90 alles per mud; gemeste Varkens 41 a 4-»c-per ffi; jarige dito ƒ 31 a 40; oude Biggen ƒ 14 a 17; jonge dit» ƒ 7.25 a 8.50; nuchtere Kalveren ƒ4.73; dragtige Koeijen ƒ130» 140; guste dito ƒBO a 95; Eijeren ƒ2.10 de 100 stuks. DEDEMSVAART, 29 Maart. Heden waren de marktprijzen als volgt. Rogge ƒ 5.30 a 5.60; Boekweit ƒ 5.— a 5.50; Aardappelen ƒ l-b&quot; a ƒ1.80; Boter ƒ 1.05 a 1.15 per ffi; Kipeijeren ƒl.BO, Eendeneijeren ƒ2.50, beiden per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 29 Maart. De verschillende producten in onze landstreek hebben in de laatste dagen eenige verandering on&lt;Lef&quot; gaan en thans zijn de prijzen als volgt: Aardappelen ƒ1.90 a 2.0.&lt; Appelen, zure ƒ 1.90 a 2.10, zoete ƒ 1.50 a 1.70. Boter onveranderd en voor acht dagen vastgesteld op ƒ 1.15 per ffi. Eijeren 10 e. lager/ ƒ 2.50 per 104 stuks vastgesteld. Vette Varkens 17% a 18 c. vui&gt;- Hooi hooger,/ 16.50 tot 22; Stroo ƒ 12.75 a 13 25, beide per 1000*1. Vlas iets meer vraag. In Zaad geen kooplust. .. ANTWERPEN, 29 Maart. Sedert gisteren zijn ca. 1700 b. gepeiu» Aracan Rijst voor uitvoer verhandeld. Het artikel blijft met eenige vraa„ tot vaste prijzen. — Van Cacao werden 50 b. Para a 37% e. in entr. ter exportatie verkocht. ,1 BERGEN, 22 Maart. Levertraan: Voor bruime heoft men betaal-» sp. 17 % en voor blanke sp. 20. LONDEN, 23 Maart. Suiker voortdurend flaauw en niet dan tot verlaagde prijzen te verkoopen. — Koffij: Native ruim 1 sh. lager, goea ord. 67 a6B sh.; Plantation met weinig kooplust en 1 a 2 sh. lager. 7&quot; Van Thee vonden 6000 kilo koopers, goed a mooi groen tot de volM vorige prijzen. — Rijst stil maar ferm prijshoudend. Uit de hand heef&apos; men ca. 1500 b. gedeeltelijk goed Bassein a 9 sh. afgedaan. — Z&quot;llc stil, 50 tons zijn verkocht a £ 19.7.6.— 25 ton Straits Tin a 86.6.-&quot; IJzer 51.6. — Lijnolie 32 sh. — Talk zonder handel. , EIO-JANEIRO, 13 Febr. Koffij: Onmiddellijk na het vertrek der Onoïda heeft het artikel alhier aanleiding gegeven tot belangrijken omzet; do verkoopen in drie dagen bestonden uit 51,000 b., bijna au voor Europa; de prijzen zullen op zijn hoogst 100 rs. gedaald zijn; g°° first bedong 6600 rs. — Wisselkoers vastor; men verwacht den koer voor de volgende paket op 26. — Vrachten dalende, 40 sh. naar ne Kanaal. . RIO-GRANDE, 31 Jan. Huiden : Gez. vast op 130 a 132 r. voor Ossen en 105 a 110 r. voor Koe. In Gedr. hadden doze maand belangrijke omzettingen plaats tot vastere prijzen. Men betaalde 230 r. voor riu den van 26 ffi en 180 a 190 r. voor 16 a2l ffi. — Vrachten voortduren&quot; vast 55 a 60 sh. en 5 pCt. per ton gez. Huiden of Talk. — Koers op Londen 25% a 253^. , CANTON, 10 Febr. Thee. De omzet bepaalde zich tot 1 chop Country Congo a ts. 20, 200/2 kn. alhier gepakte dito tot ts. 21 » f&apos; 250 kn. Oranje Pecco, 600 kn. Caper en 700 kn. Gunpowder. voor Engeland zijn weinig koopers. Vrachten naar Londen £3. SHANGHAY, 8 Feb. Thee. 100 kn. Congo bedongen ts. 17*-F&quot; 1391/2 kn. groene ts. 36J- a 57.&apos;. Voorraad 13 chops Congo, en 87 &quot;&apos;? groene. Uitvoer sedert 1 Junij 46 millioen ffi zwarte, tegen 44 dito 1 A«. P°., en 8 millioen groene, tegen 6.200 000 in A°. P- Men nO-teert Young Hyson ts. 22 a 50, Hysan ts. 31 a 70, Tunkay ts. * 29, Gunpowder en Imperial ts. 30 a 60. — Vrachten zeer llaauw; na Liverpool £ 2.17/6 por ton voor Katoen. — Koers op Louden ° Bezigt 6/5 i a 6/4 i. . MANILLA, 6 Febr. Tabak. In de op 21 passato gehouden vu ling werd geen enkel bod gedaan. Het gouvernement heeft aangekc&gt; digd dat uit Madrid een telegram is ontvangen, dat zoo er geen koop meer in de veilingen waren, men die te Madrid zou houden, alwaa&quot;j1atg koopers waren. Er zullen alzoo denkelijk alhier geene veilingen meer p» hebben. Sigaren: In de veiling op 18 passato worden slechts een» weinige n°. 2 tot den gouvernementsprijs gekocht. Er is weinig vi » voor uitvoer, ofschoon er tot de gouvernementsprijzen uit domagj^Ugfl wordt aangeboden. — Suiker 4000 pic. Courant gekl. bedongen * *&apos;. &apos; en eene lading van 1200 pic. ongekl. van Iloilo __. 3.12_ v°orW.fter Volgens berigt van daar van 24 passato kwam de nieuwe Suiker gr&quot; markt, en werd % 2.75 a 3 betaald, eu to Zebu _f 3.— Hennep-f &quot;V^. a A.Bli, en ton slotte werd zeer veel verk. a _f 5. — K&lt;us • &apos; _, vraag voor Spanje é? 1 hooger; 1500 pic. tot %14 a 14.50 v.er &apos; „ Sapanhout, regte stokken % 1.75. — Invoerartikelen: a&quot;^&apos;&quot;;eland goed gevraagd, en iets hooger. — Vrachten : Voor Suiker naar if.nx £ 3.10/-, en voor Hennep £ 5. Koers op Londen 6,m zigt 4/ • COLOMBO, 28 Febr. Koffij : De aanvoer bleef zeer gr°ot &gt; la_ Plantation steeg op 13/.; ten slotte werd 12/9 betaald, en soms ie _. ger, Native nagenoeg onveranderd, maar er word veel verzonden. notering is zeer vast 42 a 43/-. — Cocosolie vaster, ofschoon de p J tfl reeds hoog waren. Men noteert 24/6 a 25/-, waartoe nu niet m . koop is. — Kaneel goede kwal. a 13 d. gevraagd. — Katoen rs. 2.9 voor Tinnevelly, en rs. 236 voor Western. °Do aanvoer zeer beperkt. — Vrachten stil; naar Londen voor Koffij in vn. * in bn. £ 2.5/-. — Koers op Londen 6/m. zigt 6 pCt. disconto.</p>
</text>
