<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADV________TEl_ _ ~~ DE TWIiIITBMÏEiiIGiP koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSES tegen/&quot; 1.71%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN en CASSEN-ANWEISUNGEN tegen ƒ 1.73 voor stukken niet grooter dan 25 Thaler en tegen ƒ 1.72% voor grootere stukken. WISSELS zigt op Londen tegen ƒ 11.83%. (6061)_ ASSOCIÊ.:=LEÊRLmG. MEN VRAAGT in eene DROOGIST-AFEAIRE (Winkelzaiik met vele clientelle, etc.) iemand als GELDSCHIETEND VEj&gt;&quot; NOOT , over ƒ 1500 kunnende beschikken. Voor een Jong Mensen zeer geschikt om het vak te leeren en later Deelgenoot te worden. Brieven franco, sub Lett. D. P. P., Bureau Handelsblad. (72_14]__, Si| Naar BATAVIA WQËÈigmk zal van het NIEUWEDIEP omstreeks Uit0. April ver- K-____i.-^_&apos; trekken jjet Nederlandsch Iste Klasse CAMPAGNE CLIPPERSCUIP ISI® (groot 1500 Ton), Gevoerd door Kapt. C. L. TOELEY DU WEL. Des Kapiteins Echtgenoote de Reis medemakende, is dit Scliip bijzonder voor DAMES aan te bevelen. Van deze bij uitstek gunstige gelegenheid wenschende gebruik ta maken, gelieve men zich te adresseren te Amsterdam bij de Cargadoor» DE VRtES &amp; C. of te Rotterdam bij de Cargadoors WAMBERSIE * ZOON, en KUYPER, VAN DAM &amp; SMEER. Een Geëxamineerd DOCTOR en eene Melkgevende KOE bevinden zich aan boord. (7148)^, Bij de Erven H. VAN MUNSTER en ZOON, te Amsterdam, is verschenen en verkrijgbaar gesteld: DË SCHIM _mi»LIG_ 12% BLIJSPEL IN VIJF BEDRIJVEN, DOOE JOHS. HILMAN, PRIJS 7h CENTS. (703JL GROOT MILITAIR lIARMOIE-COMRT, te geven deor de STAE-itIIIZIEK. VAN HET 3de UEGEMEN* DRAGONDERS , onder Directie van den Heer STEIN. Op MAANDAG den 3den APRIL 1865, in de Zaal FRASCATL Entree: lste Rang 99 Cents 2de Rang 49 Cents. Aanv. 7% Uur. Entree-Kaarten zijn te verkrijgen bij den Heer C. VRIND, Muzie^ handelaar Utrechtschestraat, en op den Avond van het Concert aa het Locaal Frascati, alwaar ook tevens op den dag van het Conc van 10 tot 3 Ure Plaatsen voor den lsten Rang zijn te bespreken^ GRAND THEATRE mDE^MsmsißAAi, VAN A. VAN LIER. BERIGT VOOR DIRECTEUREN, ONDERNEMERS, SOCIETEITHOUDERS, REDERIJKERSKAMERS, BAL- OE CONCERTGEVERS, enz. . DE ONDERGETEEKENDE biedt voor het volgende SP!^,l^van 1865 en 1866, of zooveel langer, zijn gerenomeerden SCHOIJ BURG , staande en gelegen in de Amstelstraat te Amsterdam, IJ * • IN lIE ER AAN; hetzij voor enkele dagen of meerdere, P?r.^-of per maand. Nadere informatien zijn aan het Bureau van den Scll°g&gt; burg voornoemd op franco aanvragen te bekomen. (71*^ Amstekdam , 30 Maart 1865. A. VANLIER^— BOOE PLAATSGEBREK ZIJN &quot;WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIB TOT EEN VOLGEND SOMMER TE LATEN LIOGEN;______:=_==» 7SCHOÜWBURGËN^ÖI¥CËRTEN^E^-Z^^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; ?s*%. Zaturdag 1 April. (N°. 25 Abonn.). Voorlaatste Hoogduitsche up^. Voorstelling: Undine, Oder die Tochter der Wellen, groote ronia&quot;ipjert toover-opera in 4 bedrijven of 7 afd., Tekst en Muziek van A Lortzing. ._? t_rA Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒ3, Loge ƒ2.50, Eerste Amphithew&quot; j Parterre ƒ 1.50, Tweede Amphitheater ƒl, Eerste Gaanderij/&quot;• Derde Amphitheater ƒ0.60, Tweede Gaanderij ƒ0.30. -eet. GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. v 3&quot; prl&apos;. Vrijdag 31 Maart. Buitengewone Voorstelling ter Benefice v v 0„ Marie Dorner: Die bezahmte Widerspiinstige, Lustspiel in A A^ _ g_ Shakespeare. Hierauf: Eine Tasse Thee, Lustspiel in I.^ -rjj,r.) Neumann. (8 . ffanM Samstag 1 April. Erstes Gastspiel des Herrn Emil Pcvneg*j.c Bw* Prinzvon Ddnemark, Trauerspiel in 6 Acten von Shakespe • Emil Devrient. . &lt;Z „_TjjoCs. Dutzendkarten sind nicht guitig.ƒ2.so. fl^S.J&apos;l^jß.Z^^^. SALON DES^__R_ËTÈS7in do Nes. Vrijdag 31 n de, Letztes Gastspiel dor Soubrette Frl. Büsching und VViouera ojal. Frl. Ebell: Der Alpenkönig und der Menschenfeind, Roman sches Original Zanberspiel in 3 Acten und 10 Bilderen von mbitlgi Raimond, Musik von Kapellmeister Muller. Lieschen, J*r • Malchen, Frl. Ebell. , ■ &lt; Ure. , Entree 75 Cents. ____^^|^3nSaarT. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrij g^ jn g Eene 2de voorstelling van de Gebogchelde, nieuw groot h_t Vranacb tafercelen; voorafgegaan door een Voorspel in 2 tafereeie , g üre) le Bossu. ««,»* &amp; JU»**®* Entree 75 ets. in vertering. BW*B Plaatsen z&apos;jjn aan het Bnrean te bespreken. ___^===— —^^</p>
</text>
