<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ißeproeld Huismiddel, Salon- en Tafeldrank, ter bevordering j en herstelling der Gezondheid. 1 Onbetwistbaar is dit het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER) uit de Brouwerij van den Hofleverancier ; ff den Heer JOUANN HOFF, (Neue Wilhclmstrasse te Berlgn) bekend als eenen bijzonder voedzamen, versterkenden en tevens niet i 3 lirikkelenden drank, die, koud gedronken, de eigenschappen bezit de spijsvertering te beverderen, obstructicn in den onderbuik tegen j 3 te gaan en het bloed in normale beweging te houden, terwijl warm gebruikt, volgens het oordeel van deskundigen, de balemmeringen S 3 in de ademhaling, door gevatte koude veroorzaakt, hersteld worden en diensvolgens bij hoest, heeschheid en asthmatische aandoe- ; a uingan de beste diensten bewijst. Bij dit alles voege men zgnen aangenamen smaak, en dan is hst ook te verklaren en te begrgpon, £ Sa dat deze drank steeds moer algemeen, ja zelfs in hoogere maatschappelijke kringen, in Koninklijke, Prinselg&apos;ke en Vorstelijke huis- E Sj houdingen als Salon- en Tafeldrank ingevoerd geworden is. . ...1 &lt;. |Ss Hoezeer dit Pruisisch Brouwproduct onder meerdere Biersoorten in Europa eene eerste piaats heelt ingenomen, achten wij het t 1 a niettemin pligtmatig, om ter meerdere bevordering van zijne bekendheid, van tijd tot tijd de voortreffelijke uitwerkingen daarvan op J a het menschelijke organismus door openbaarmaking van nieuw verkregen uitkomsten en beoordeelingen van deskundigen te staven. I I 3 Wij laten diensvolgens hier uit vele eenige schriftelijke bewijzen -volgen, welke het Centraal-Depot te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, g : B J 342, toegekomen zijn: ..„„,,., ? , : II /&apos;Zoo even komt de Heer M. MASTENBROEK, uit Nieuwenhoorn bij • Hellevoetsluis, door een Geneesheer aangeraden, ten twee- ; 1 S den male van uw heilrijk werkend MALZ-EXTRACT halen, waarbii dezelfde naar waarheid verklaart, dat zijn broeder, sedert ; | C twee jaren lijdende aan Keelontsteking en Maagziekte, na het eersto gebruik van zes flesschen zich zoodanig verbeterd gevoelde, dat » | hij den eetlust, die geheel verloren gegaan was, weder had teruggekregen, en dat ook de maag de krachten herkregen had het eten &apos;. &apos;¦ p te verdragen. Mot het gebruik van het MALZ-EXTRACT te vroeg opgehouden, openbaart zich thans dezelfde ziekte weder, wejH j &apos;S halve hij met genoegen wederom de tocvlugt tot hetzelfde neemt, als zijnde hem door deu Geneesheer als laatste redmiddel aangeraden,&quot; ; F Buielle 15 Januarij 1866 JOHs. 11/.. YENEMCOS. «Ik Ondergeteekende certificeer bij dezen, dat het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT, volgens mij gebleken gevallen, de eigen- ¦ 1 g schappen bezit tot radicale genezing van bloedspuwing, daaruit voortvloeiende tering, waardoor mg in de practg&apos;k gebleken is, dat : l hetzelve bij Borstaandoeningen zeer is aan te bevelen. n»WTiw»mi*r n ti „ ? F ;jf Giessenium. (Get&apos;) *&apos; S&apos; BA&lt;UMANN, Genees- en Heelkundige. i • MtkmWß** &apos;l&apos;(&apos;M gerieve van bet publiek is bet Malz-Extract te Amsterdam mede verkrijgbaar gisteld bij de | &apos;|IS*V HH. SIEVEES, Binnen-Amstel, H. HAMERS, Utrechtschestraat bij de Prinsengracht, en A. ROSS, | 1 Twei&apos;de Rozendwarsstraat. ™™™™-™__ (21188) I m ZEIDERZEESTOOMBOOMAMAPPUISTMI^SMK)B.WML, BIENST, AMSTERBAM, ENHHI UZEN, HARLINGEN, LEEUWARBEN, GRONINGEN. Van AMSTERBAM &apos;sMorgens 10 ure 30 minuten. 1 Van GRONINGEN &apos;sMorgens 9 ure. 0 HARLINGEN &apos;sAvonds 6 030 &quot; 0 LEEUW ARBEN 0 10 // 34 minuten. 0 LEEUWARBEN 0 7 » 18 » » HARLINGEN 0 11 » 30 _• PASSAGIERSVRACHT van AMSTERDAM naar GRONINGEN: 2de Kajuit Stoomboot en 3de Klasse Staatsspoor ƒ4.50. De Stoombooten leggen dagelijks (uitgezonderd bg stormweder), ook te HINDELOOPEN aan den Steiger aan. Vertrek van Hindeloopen naar Amsterdam p. m. 12 ure 50 min. | Vertrek van Hindeloopen naar Harlingen p. m. 3 ure 30 min. RETOUR -RIL LETTE HL Ter gelegenheid van de TENTOONSTELLING van Nijverheid en Kunst in het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam, worden te HARLINGEN, HINDELOOPEN en ENKHUIZEN RETOUR-BILLETTEN afgegeven, geldig van 15 September tot den tweeden dag na de sluiting dezer Tentoonstelling. le Kajuit 2e Kajuit s Vracht ™ HARLINGEN naar AMSTERDAM en terug ƒ 5.- / 3.--0 0 HINDELOOPEN» » » » * 4.— * 2.50 * * ENKHUIZEN » » &quot; &quot; 2.50 0 l.ao (21022)</p>
</text>
