<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Makelaars VAN DER VIES, zullen op Woensdag den lOden October 1866, in hot Oudezijds Heeren-Logement, te Amsterdam verkoopen : eene partij WOLLEN, KATOENEN, LINNEN en ZIJDEN MANUFACTUREN. Breeder bij Notitie omschreven. (21212) HEDEN AVOND OESTERS, dagelgks versche aanvoer, aƒ 2 per 100. Een Schelp OESTERS&apos; keurig toebereid, is spoedig gereed , HARINGSALADE, puike MAAT JESUARING, Paling, versche Krimpzalm, Wild, Biefstuk, Carbonade, exquise WIJNEN .ENGELSCHE BIEREN, enz. In de (21151) OESTERPUT , Warmoesstraat over den Vijgendam. SPOORWEG. OPENING dek ZITTING van de iSTAT EN-GENERAAL. RetourMHetten* Op MAANDAG 17 SEPTEMBER 1866 worden aan alle Stations RETOURBILLETTEN afgegeven naar &apos;s GRAVENHAGE, geldig op alle Treinen van den dag. Ëxt ra Trein van &apos;s HAGE naar VOORSCHOTEN en LEYDEN des Avonds ten 11 uur. (21168) BE ABMINISTRA Tl I &apos;H. NED. RHIJN-SPOÖRWEGT De DIRECTIE berigt, dat de uitgifte der BILLETTEN van AMSTERDAM en ROTTERDAM naar ARNHEM en terug ad ƒ 1 met den 15den dezer ophoudt. (21171) Utrecht, 10 September 1866. BE DIRECTIE. NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEG MAATSCHAPPIJ. Heeren Aandeelhouders worden uitgenoodigd ter bijwoning eener BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGAIIERING, welke op Maandag den Bsten October e. k. des Namiddags ten half twee ure te Amsterdam zal gehouden worden, in het Lokaal de Eensgezindheid. op het Spui. (21157) Werlandsch-indisüïlHdelsranl Veiling van JAVA THEE,-op Donderdag 27 September 1866, des Morgens ten 10 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, als: Residentie Bagelen. BOEY 158/4 Kisten. CONGO 269/4 0 SOUCHON.... 1569/4 ii PECCO 376/12 0 TONKAY 13/4 SCHIN 6/4, 2/12 ii HYSANT 123/4 // JOOSJES 5/12 0 Liggende in Entrepot, aangevoerd in 1866, per Zes Gezusters, van Tjilatjap. Leverkaar per Ontvang-Ccdullen, volgelis deswege uitgegeven Prospectus, en dat bij Kaveliugen, zoo als die geiiommerd zullen zijn en nader door de Stellen aangewezen borden. (19183) Kiesvereeniging&apos; VADERLAND EN ORANJE. Door de KIESVEREENIGING is besloten, als CANDIDAAT voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, bij do verkiezing op Dingsdag den 18den September a. s. voor het Kiesdistrict Leyden aan te bevelen: Den Heer OTTO BARON VAN WASSENAER CATWYCK. Levden, 7 September 1866. Namens het Bestuur: KNEPPELHOUT VAN STERRENBURG, Voorzitter. (21178) J. HOI. HZ. Secretaris. Imstldawiiltbdeweiorps. De INSCHRIJVING van hen, die Leden van gemeld Studentencorps! wenschen te worden, zal plaats hebben Maandag 17 Sept. e. k., des Namiddags ten 2 ure, ten huize van den Heer J. A. VAN GILSE, J. s. s. A. h. t. Ace. Publ., Heerengracht bg de Leidschegracht 514. Namens den J. s. s. A. NANNING TYDEMAN, Amstebdam, 12 September 1866. Ab-actif (21210) RSLLARD-PARTIJL De Ondergeteekende noodigt zijne geëerde Begunstigers uit tot het bijwonen dezer PARTIJ, aanstaande ZATURDAG AVOND ten 9 ure, ter inwijding van een nieuw Billard. J. VAN RILBERBEEK, (21216) Heerenstraat, Koffijhuis de Nijverheid.</p>
</text>
