<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJ]?. In de meest vóórkomende gevallen , wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen , zoodat hij haast zonde durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize.) M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal bij het Oudemanhuis, B 260. (17401) UIT DE HAND TE KOOP VU f Koperen Stroopketels 21 Houten Strooppersen, met ijzeren schroeven en toebehoor. Zich te adresseren met franco brieven onder de lett. A. B. 8., franco Bureau Handelsblad. (20056) 1 OTËÉ TE mt :Op een der beste Standen: Een ruim weldoortimmerd HEEREN» lIE IS, met groote Opene Plaats en voorts van alle gemakken &apos;voorzien; zeer geschikt voor alle Affaires. Alsmede een nette ¦APOTIII.EK met teeVdiooivn. Franco aanvrage bij den Boekhandelaar HO YENS (jI.EVE, aldaar. ;— EEN FLINKE JONGEN :uit een groot huisgezin, wenscht naar Zee te gaan. Hij&apos; heeft enne E laats ou een goed schip voor de groote vaart, maar hem ontbreekt et noodigo voor dc uitrusting. GROOTE Ol&apos; KLEINE HULP in geld wordt daartoe gevraagd, zal dankbaar worden aangenomen en nuttig besteed. Adres franco onder lett. A. A. bij A. 11ÜOGENBOOM, Boekhandelaar in dc Reestraat, bg wien ook nadere informatie te bekomen is. (21009) MESTEST VOOR SCHILDERSTUKKEN , TEEKENINGEN, PLATEN , PIIOTOGRAPUIEN , BORDUURWERKEN, ENZ., worden in alle nieuwe soorten fraai en goedkoop atgideverd door E. L. E. VOSKI IL . (17953) in Schilder- eu Teekenbehoeften , Kegiiliorsbreestraat. \ 11. Alle iii/..-Hiiij;«-ii UoatelooH. vïjïmëuvyixg mm buiig. Op Woensdag den 19den September 1866, des middagsten 12ure, zal te AALSMEER, ten huizo van G. DE VRIES, in het openbaar worden AANBESTEED het vernieuwen der Aardb ezienbrug, gelegen in den Ull er we g. (20932) Op een Expeditiekantoor wordt gevraagd een JONG MENSCH, van fatsoenlijke familie, niet ouder dan 18 jaren, eene goede hand schrijvende, goed kunnende rekenen en bekend met de Fransche en Duitsohe talen. Adres met franco brieven ondor letter R. Bureau Handelsblad. - (21003) In alle Boekwinkels voorhanden: GEZONDHEIDSLEER. Hoe, door wilskracht en zelfbeheersc&apos;hing, treurige gemoedstoestanden tegen te gaan. Met aanwijzing der ZIEKTEN door dem invloed van het verdriet te weeg gebragt, door Dr. M. A. BIDAN, Prijs ƒ —.90, uitgegeven bij B. DEKEMA, te Utrecht. (20082) Door W. H. KIItBERGER, Rokin, B. 97, wordt uitgegeven : De Familie Schöiü.erg--Colta, naar het Engelsch (CHRONICLES OF THE SCHÖNBERGCOTTA I&quot;AMILV). 2 Deeleu, gr. B°. Prys ƒ4.90. Eens Christens Nalalensehap. Uittreksel uit bet Dagboek van den Schrijver van: De Zondaarsvriend. Medegedeeld door den Schrijver van: Kom tot Jezus. Uit het Engelsch door C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA. Prijs 75 Cents. THEODOR FLIEDNER, EEN HELD DER EVANGELISATIE, hersteller der bediening van Diaconesse in deChristelijke Kerk.Naar het Hoogduitsch door &quot;W. OOSTMEIJER. Prijs fl. (18071) Door S. E. VAN NOOTEN, te Schoonhoven, is uitgegeven: Br. K. Ml-111. ¦-¦!&apos;* Oriekscli Woordenboek voor School-* g-ebruik. Naar de werken van M 4 II K-k HL, III.VKKI.1.1», B-AI-K (&apos;ll JtCOBITI.. 8 !•«¦&lt;&gt;lt.n , 3350 kolommen «Iriil.* , Itotjiml M.&quot;., ia sterUe linnen banden, ƒ 0.00. j»gjK&quot;»-» De gunstige opname van dit werk regtvaardigt het &apos;SP_jg&apos; getuigenis van een aantal deskundigen, dat dit het beste en volledigste der Grieksche Woordenboeken is. (20671)</p>
</text>
