<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Sept De Keizerin Charlotte heeft voorloopig afgezien van het voornemen om eene reis naar Rome te doen. Dagelijks arbeidt de Keizerin gedurende, verscheiden uren met den minister Castillo. — Er is bevel gegeven om de vloot, welke te Triest ligt, te ontwapenen. —De Debatle ziet in de omstandigheid, dat het prachtige landgoed Rodaun voor den Koning van Saksen is aangekocht, eene bevestiging van het gerucht, dat de Koning ten behoeve van zijn zoon afstand zal doen van den troon. — Den lsten dezer heeft met veel plegtigheid de opening plaats gehad van don spoorweg tusschen Lemberg, de hoofdstad van Galicie, en Czernowitz, de hoofdplaats der Bukowina; de eene heeft eene uitgestrektheid van 35 mijlen en is in weerwil van de belangrijke werken, welke op dit traject moesten worden aangelegd (waaronder eene grooto brug over den Dniester, twee bruggen over de Bystrzyca en drie bruggen over den Pruth behooren), en ondanks de jongste moeijelijke omstandigheden, in het korte tijdsverloop van zestien maanden voltooid. — Den 7den dezer zijn te Czernowitz twaalf gebouwen, waaronder de regtbank, de Roomsch-Katholieke kerk en het gebouw der hoofdkas, door brand vernield. — Uit Konstantinopel wordt van 10 dezar gemeld , dat op Kandia dagelijks sohermutschngen plaats hebben tusschen Griek.n en Turken. De gouverneur-generaal van Macedonië Husni-Pacha is ontslagen, üe Porte zal een gezantschap te Washington vestigen. Bij de Porto is ecu adres ingekomen, houdende verzoek dat Avis.ides Baltazzi tot Vorst van Samos zal worden benoemd. De spoorweg van Varna naar Rutschuck is voltooid. BERLIJN, 11 Sept. (des Ochtends). De commissie van het Hnis der Afgevaardigden K belast met het onderzoek van het wets-ontwerp betreffende de inlijvingen, heeft gisteren beraadslaagd over de voordragt ten aanzien der Elve-hertogdommen. Als regeriugs -commissaris woonde de raad vau legatie König de vergadering bij. De Heer Kanngiesser is tot rapporteur gekozen. De Heer v. Virchow stelde een amendement voor, hetwelk de inlijving van Laueiiburg ten doelhecft. Üe afgevaardigde liohden bestreed den regtstitol van Pruisen. Er is oorlog gevoerd tegen Denemarken, niet tegen de hertogdommen; de Pretendenten hebben van hunne aanspraken geen afstand gedaan, de bevolking heeft zich niet verklaard. Graaf Schwerin vcreenigt zich niet met de regtsgronden door de regering aangevoerd, maar is van oordcel, dat men de fuits accomplis niet uit het oog moet verliezen. Hij zal voor het ontwerp en voor het amendement Virchow stemmen. Ter gunste van dit amendement voeren ook het woord de HH. Lette, Kirchmann, Virchow eu v, Brauchitsch het woord; het wordt bestreden door de HH. Schulze , Frentzel enßohden. üe regering heeft ~icli eene verklariug ten aanzien van het amendement veorbehoudon. Woensdag voortzetting der discussie. — üe Koning heeft aan den groothertog van Oldenburg verleend het Grootkruis der orde van den Rooden Adelaar met eikenloof en zwaarden om en san/oir te dragen en het kruis 3de klasse derzelfde orde niet zwaarden; aan den hertog van Sakseh-Ooburg-Gotha is mede da orde van deu roodun adelaar 3de klasse met de zwaarden verleend.</p>
	<p>— Verscheiden met Pruisen verbonden vorsten zullen hier komen I ter bijwoning van de leesten, welke ter gelegenheid van den intogt der troepen gegeven zullen worden. Do minister-president zal binnen eenige dagen zich voor kovtou tjjd van hier verwijderen om eenigo uitspanning to genieten c lin keert den 2ü-ten terug en in Octobor zal llij oen langdurig verlof bekomen. — Het geschut op de Oostenrijkers veroverd, hetwelk nog in verschillende vestingen wordt bewaard, zal herwaarts worden overgebraet en bij den intogt der troepen hier worden geplaatst. — Uit Middelfart meldt men, dat het volksfeest eergisteren daar gehouden ter gelegenheid van hét bezoek der Noord-Sleeswijkers met geestdrift is gevierd. Het feest werd door het fraaiste weder begunstigd. Onder de aanwezigo 1500 gasten waren er ca. 1200 uit Flens*&quot;*rg, Sundewitt en Alsen. Vele vaderlandslievende redevoeringen werden gehouden. Als spreker trad ook op de toevallig aanwezig zijnde Orla Lehmann. Te Oden.se is mede een volksfeest gehouden, waarbij 250 gasten nit Sundewitt tegenwoordig waren.</p>
</text>
