<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>RESIDENTIE-KRONIJK. &apos;s GRAVENHAGE, 9 September 1866.</title>
	<p>Motien in de staatkundige wereld, debuten in de tooneelwereld— stemmingen in beiden: Ziedaar stof en representatien in overvloed, om de stemming der Haagsche wereld opgewekt te houden. De Heer van Nierop noemde die motie-epidemie representatien. Als stuk zouden dergelijke representatien toch zeker wel onder hetaenre tnnuyeux behooren, en er bestond kans dat de tooneelspelers gesmeerd werden, tenzij een of ander vermakelijk tooneeltje , zoo als er b. v. afgeloopen Vrijdag avond plaats vond, het stuk redde. Het was bg&apos; het behandelen der Indische begrooting. Achtereenvolgens liet de voorzitter den hamer vallen op eenige artikelen, die zonder discussie waren aangenomen. *Artikel TIEN!&quot; roept de voorzitter. Een lid der Kamer, zoodanig in zgn staatsmanszorgen verdiept, dat een gewoon sterveling hem zou verdacht hebben van te %nn ingedut, keek plotseling verrast op en riep: 0Voori&quot; Het was de Heer Kien, die zijn naam verstaan had in plaats van het cijfer tien, en in den waan verkeerde dat het zijne stem gold. Intusschen is de begrooting op het Binnenhof aangenomen, en is het stemmen in het Korte Voorheut voor de artisten der opera de question brülante. üe Haagsche wereld heeft men altijd verweten, dat zij geen goed opera-personeel verdiende, omdat zij de opera niet genoeg bezocht, en nu levert deze directie het welsprekend bewijs, dat inderdaad de zaal te klein is om de dilettanti te bevatten, wanneer mon wezenlijk iets goeds kan hooren. Dezo directie heeft de muzikale reputatie dor residentie dus gered. Toch big ven wij difticile, ontzaggeiijk difficilel</p>
	<p>Wij vereeren Caubet, — wij dweepen met Caubet, doch het neemt niet weg dat wg&apos;, eenvoudig om onze fijne muzikale opvoeding te toonen, nu en dau verzekeren dat hg&apos; »wat hard zingt.&quot; Het geluid van den nieuwen baryton, dat aangenaam en fraai, doch niet bijzonder krachtig is, vinden wij Hagenaars wederom te zacht, te min. Och, wij wenschen zoe het volmaakte, het ideale (bij anderen namelijk), dat het minste vlekje, het kleinste gebrek ons eene rilling op het lijf jaagt. Wij residentie-bewoners zijn zoo geheel exceptioneel, zoo subtiel, hoe graag ik dat alles met flinke Hollandsche woorden zou willen uitdrukken, ik kan dit niet, want wij Hagenaars gevoelen dat zoo veel fijner in die vreemde taal. Doch — even als mijn Hollandschen aard, liet ik bijna mijn onderwerp glippen. Wij spraken over de debuten ; dat ik daarbg niet in een adem de allerbevalligste Dugazon, die wg&apos; sedert jaren hier zagen, Madame Lestrade, noemde, en de Dames Soustelle als sopraan, Diamont als alt, Gennetier als prem. chanteuse d&apos;opéra-comique, op een piëdestal plaatste, dat door onzen eenigen Caubet, den taleutvollen bas Courtois en den graeieusen tenor léger Gennevois gesteund wordt, dat ik dit niet deed, ik zou het mij nimmer kunnen vergeven, zoo ik geen Hagenaar was. Bevalliger Berthe in de Mousquetaires de la Reine, die tevens zoo pikant hare rol opvatte, naïver, aanminniger landuieisje in de Chdlet dan Mad. Lestrade beiden teruggaf, kon het Haagsche ideaal bijna niet vorderen. In den Trouvère gisteren avond schitterde de Bohémienne als haar naam, comme vn diamant, door haar karakteristiek spel, hare passie; Eléonore (Mad. Soustelle) bekoorde door haar fraai, omvangrijk geluid. Bij elke voorstelling zochten wij, verbaasde Hagenaars, naar ledige plaatsen, gelijk wg&apos; vroeger naar bezette omkeken en telkens verbraken wg&apos; ons bekend phlegma, om met handen en voeten die wonderkeelen toe te juichen. De artisten behoeven hunne debuten niet te vreezen; behalve de baryton, die met do heftigheid zijner gestes niet genoeg het eenigzins zwakke zijner stem zal kunnen vergoeden. Üe directie propose en het publiek dispose. Wij zullen dus afwachten. In elk geval is aan de Haagsche beau monde door zulk een personeel eene reeks van boeijende winteravonden verzekerd; het vulgaire woord //eivolle zalen&quot; zal in de residentie aan de orde van den dag zijn , en daar de hoofdstad ongetwijfeld in dat genot zal kunnen deelen , zal ook deze campagne theatrale eene tweede victorie kunnen behalen, gelijk zij verleden jaar met de Africaine als pièce de résistance wist te verkrijgen. Toen echter was de menu wel goed, doch hij kon niet de inscriptie van: cartc toujours variée der Parijssche restaurants dragen. Deze campagne kan roemrijker zijn, omdat niet alleen de maarschalkstaf, maar zelfs de eenvoudige luitenants-degen in talentvolle handen is. Immers Larrivé, onze tweede bas van het vorige jaar, is een flink artist; Voisin , de debuterende tweede tenof heeft iv Mousquetaires en Chdlet zich als geroutineerd acteuren aangenaam zanger doen kennen: beide zullen dus jwakcn, dat een schitterend défilé niet door een of&apos; andere onhandige of zwakke greep zijn prestige verliest Andere muzikale uitvoeringen verliezen dit in den laatsten tijd door eene magt, waarvoor alles in de open lucht zwichten moet: regen en wind. De kapel van Eduard Stumpff, dio afgeloopen Dingsdag in de tent van het Haagsche Bosch zich zou doeu hooren, viel letterlijk in het water. In plaats vau Stumpff-muziek werd het Sumpfmuziek. De kletterende regen verdoofde de muziek, doofde de vetpotten uit en maakte het bosch tot een waar moeras. Enkele dames , die behooren tot la garde meurt mais ne se rend pas, waar het de kwestie is van uit te kunnen gaan, waadden door plassen en sloopen onder druipende boomen en kwamen zonder chjgnon of laarsjes te huis. Botgorschek&apos;s soiree werd den volgenden dag op het badhuis-terras uitgefloten — door den ontzaggelijken wind. De cholera-uitvoeringen raken ook allengs gedaan; men heeft er zoo lang mede geschermd, tot men er nu eindelijk voor gaat schermen en een groot assaut wil geven, ten voordeele van net welbekende doel.</p>
	<p>Met de scherpschutters schermt men ook nog druk. De heeren komen nu met muziek van het bataillon jagers van hunne schietoefeningen uit de duinen stadwaarts. Zij willen zich zoo geheel en al met het krijgsmansleven vereenzelvigen, dat zij zelfs een proviandwagen in hun gevolg hebben on op echt militaire wijze hun scherpschieten met een bezoek aan do cantine afwisselen. Geene opoffering is hun dus te groot, om in alle opzigten een volkomen soldaat te worden.</p>
	<p>Het schijfschieten is hier dan ook aan de orde van den dag. Dezer dagen hadden zich eenige hoeren- alhier vereenigd, om in het duin naar den vogel te schieten. Het taaije hout van den vogel weerstond menigen kogel; niettegenstaande men sedert elf ure er reeds aanhoudend op mikte, was geen kogel in staat het dier te doen tuimelen of ten minste in het hart te treffen. Daar echter alle mogelijke reuniën behooren te eindigen met een fijn dmer, en deze heeren geen exceptie op dien regel hadden willen vii _*&apos; n,a(y™?. allengs het tijdstip waarop het feestmaal besteld was. Klokke half vijf en de vogel dacht niet aan vallen, en toch moesten de aangekochte prijzen gewonnen worden, anders werd de consommé</p>
	<p>Wat te doen ? Goede raad was duur en de maag der heeren was misschien niet onpartijdig. Men besloot eenvoudig den vogel te laten zitten en de prgzen .... uit een hoed met loodjes te trekken , zoodat de gelukkigste trekker iv plaats van den knapsten schutter, met de prijzen ging strijken. Of de gelukkige winners aan het dessert met opgewonden toasten zijn begroet, is nog niet medegedeeld, doch als bijdrage tot de geschiedenis der tegenwoordige scherpschutters is het feit niet onaardig.</p>
</text>
