<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van een ZOON, J. I. DE ZWAAN-MENSING. Amstebdam, 8 September 1866. 91) Heden ontsliep in den ouderdom van bgna 58 jaren, onze dierbaro Moeder en Behuwdmoeder MARIA THERESIA CALLENBAÜH, Weduwe LAMBERTUS VAN DER HANS. Amstebdam , 9 September 1866. Uit aller Naam: (21190) L. VAN DER HANS. _ &quot;Heden overleed ons Dochtertje ANNAGEERTRUIÜAALBERDÏNA&quot;. Wij mogten ons slechts drie weken in haar bezit verheugvn. Amstebdam, J. BAKKER. 9 September 1866. RENTES. Strekkende deze zoowel tot Bijzondere als Algemeene Kennisgeving. (21198) Heden overleed iv den ouderdom van 28 jaren, Mejufvrouw HENRIËTTE MARIA JOHANNA GETHER, tot diepe dreef heid van hare betrekkingen. Amstebdam, 9 September 1866. (21202) Heden overleed onze oudste Zoon en liehuwdzoon NIüOLAAS KAP jPz., in den ouderdom van rnim 22 jaren. Amstebdam , N. KAP. 9 September 1866. E. J. KAP, VAN SüHAGEN. Eenige Kennisgeving. (21203) Op den~3Ï-ten Augustus 1866 overleed , na een langdurig, doch geduldig lijden, in den ouderdom van 76 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder WILHELMINA DEKKER, eerder Weduwe J. J.&apos; VAN DER MAESEN, laatst Weduwe A. HENDRIKS. M. L. VAN DER MAESEN, ü. F. HOORN-VAN DER MAESEN, G. H. HOORN, L. J. VAN DER MAESEN, I. M. KANNE-VAN DER MAESEN, (21206) F. A. KANNE Jb. Heden den 9dep September 1866 overleed na eene Echtvereeniging van 19 jaron mgn geliefde Echtgenoot de Heer JÖHANNES DE VOS Wz. Op den Tuin Werk en Rust, C. S. ADAMA. AAN DEN HAABLEMMEBWEG. Ook namensmijne Behuwd- en Kleinkinderen. (21207) Heden overleed tet diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Beh.wddochter, mijn innig geliefde Echtgenoot de fleer ALBERTUS FRANüISÜUS MARIANUS HOEFKENS.in den ouderdom van 58 Jaren en 6 Maanden, na voorzien te zijn van do H. Sacramenten der Stervenden. Nieuweb-Amstel . Wed. M. P. HOEFKENS, 10 September 1866. DE BOER. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving zoo binnen als buiten deze Stad. &quot; (21206) Heden overleed nüjne hartelijk geliefde Echtgenoote MARIA MAGDALENA KEG, in den ouderdom vnn ruim 43 jaren. Zaandam, ENGEL VAN DE STADT Cobnsz. 11 September 1f.66. Algemeene Kennisgeving. (21173) Heden overleed na een langdurig lijden, in den ouderdom van 43 jaren, Mejufvrouw MASJE OTTOLANDER, Echtgenoot van J. F. REMEUS, Gezagvoerder van het Barkschip Cristina. Gouda, 7 September 1866. Uit aller naam, H. OTTOLANDER. Strekkende deze voor Algemeene en bijzondere Kennisgeving. (21089) Heden overleed onze hartelijk geliefde tweede Zoon GERHARD, in den ouderdom van ruim 23&quot;/» jaren. B. J. STEGEMAN , Dbventeb , A. STEGEMAN. 11 September 1866 (21192) _________ Voor de vele Bewijzen van Deelneming, ontvangen bjj het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot, den HeerANTONIE SÜHOUTEN. betui_ ik, ook namens mijne Kinderen en mijne Behuwddochter, hartclgken dank. Wed. A. SCHOUTEN Amstebdam , &lt;*.*)• TAYSPIU 11 September 1866. (-io_o I De Rangschikking in het Faillissement van WOLTER ÜLDERINK Jb.? is ter inzage van een ieder, gedurende veertien dagen 1 nedergelegd ter Griffie van de Arrondisseiiients-Regtbank te Zwolle. u &quot;* B De Curatoren het Faillissement, e&gt;i 1861 &quot;^* SLOEr. Sedert mijne laatste Wg&quot;»*-&apos; JS tlu°i i&quot;1.) voor dc iNUUi)- LTJ DENDEN door den BRAND to DRAMMEN in dank ontvangen: Van A. &amp; H. te N./ 200; T. Z. te S.ƒ 183.50; eene Verloting te üudeubosch ƒ 100 en 2 Giften ƒlO en ƒ2; V. te E. ƒ4O; Z. te Z. ƒ 10; T. ƒ 25; B. ƒ 25; L. d. G. te V. ƒ 20; H. te 11. ƒ 11.98. Tit. EClimiS, &apos; (21155) Contul-Gentraal van Zweden en Noorwegen,</p>
</text>
