<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE PHP-6AS-COMPAGME. SCHANS TEGENOVER DE ELANDSTRAAT. Dagelijks aflevering der gefabriceerde COKE, TOT NADERE AAIIÖIBföIIG nog voor den VERMINDEEDEN PRIJS van 24 CENTS per : 32 Ned. Ponden. (21053) ISTDIEM (BIJ voor BRUILOFTEN, VERJARINGEN en FEESTEN Liederen, Déclamatien, Tooncelstukken, Toasten , Chansonetten , Comische, Tragische en Satyrische GEDICHTEN wilt doen vervaardigen in de Hollandsche, Pransche, Duitsehe of Engelsche Talen, wendt u dan tot den Dichter zelvenH. DE JONG, Oudekerksplein, J 446. VOOR JOURNALEN , steeds in voorraad : Copijen Romantische en Tragische Gedichten, Verhalen, enz. (24706) *JLn. f HIT SBB CHIR, DENTISTE, gepJÉÈ^ «*- W. UVJn j breveteerd van Z. M. Koning der Belgen, HOEK NlEUWENtJwWÊatijfii ®S,BSi Eöf DAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe J£Lss^Ks3|L vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen (^__^^&apos;^~*a~~p jjonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met&apos;het inzetten zijner go breveteerde KUNST TANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familiën tot regeling der Kindertanden. (20804) ~BÉIWS PiWlTßßMÉtTbesparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bii J. GÖPFERT, te Rotterdam. * ,/ * Amsterdam bij 15. LAMMERTS, Langestraat, SS 180. Depot te &apos;s Gravenhage bij J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; CO.; te Dordrecht, bij G. H. VETH; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEG.&apos;; te Dockum, bii S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bij J. S. VAN DIJK; to Maastricht, bij Ch. DE BEAUMONT; te Roermond, bij ERANS ANDRIESSENS. Op andere plaatsen, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezocht en gelieve men zich aan eerstgenoemde te adresseren. (21573) %&amp;.kHi&apos;t- Behalve de reeds gunstig beegM^lllii % FABRIEKS tfumfr-iï* MAMMIES, ffl ¦4&apos;s&apos;&apos;&apos;^tÊi&amp;S^ÉwÈb, \3 worden door mij thans ook ver/ &apos;W^^^^^^^%\ vaardigd ARMMACHINES, (/^&apos;&quot;w^^&lt; &gt;*W^^^Ssa7\ O werkende in twee rigtingen. É dÊ&amp;JÊf**^^Mp^v!^^Êi!M Dezelve worden niet in Dépöt Il »H^~~^wO gegeven en zijn uitsluitend vert^^^^^mfj^^ïMW^/ krijgbaar Kalverstraat, E 33, bij &quot;IpSPlr EBCARDSTRM, m klassTprijsmedaille. n u. AG™r,. lw&lt;?70&gt; [HTERNATIONALE TENTOONSTELUNQ der ÖUl^m^factunilg DUBLIN. 186&amp;, te New-York.</p>
</text>
