<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HENIEP-VEïl,mr. te Rotterdam, op DINGSDAG 29 OCTOBER 1807, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van: 381 Bonden ITALIAANSCHE HENNEP, 38 „ DIT© HEEBE, benevens (25265) een Partijtje KONINGSBEUGER HENNEP, bij Kavelingen, zoo als nader bij Notitiën zal worden aangewezen. HAEMEN TAKES en MAETs. JOHs. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 11 NOVEMBER 18©?, op gewonen tijd, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, verkoopen: N°. 1. Een GEBOUW, tot woning ingerigt, op stads grond staande en gelegen aan het Blaauwe Hoofd, belendende de Lijnbaan de Groote Zeevaart, Bokkinghanger en het Westerdok, geteekend VV 12. N°. 2. Een LOODS of Bergplaats, staande en gelegen als bovengenoemd perceel, geteekend VV 13. _ Deze OPSTALLEN zijn voor verplaatsing vatbaar, worden eerst ieder afzonderlijk geveild, daarna te zamen in slag gebragt. Te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, Singel bij de Oude Spiegelstraat. (25260) WC W HgT LOKAAL DE BRAKKE GRÖID, Maandag-, 18 November 186., tloor den Makelaar M. H. BOAS, ten overstaan van de Notarissen J. DE MAN en MULDEE &amp; KANNE, van het . SCHOUWJBIJ_K€.---€.Etó©IJW, genaamd SALON DES VARIÉTÉS, met alle daarbij behoorende benoodigdheden en het daarnaast staande WOONHUIS, alsmede het naastbij gelegen HUIS, waarin Koffijhuishouders- Ailaire, allen staande en gelegen in de Nes, op de hoek van en in de Kuipersteeg, A 42, 43 en 44, ter gezamentlijke grootte van 2 roeden 97 ellen, alles te zamen in één koop. (25371) De Notaris E. M. JONCKBLOET, te Eindhoven, zal voor de kinderen MAETINUS SAVELSBEEG, ten hunnen Koffijhuize te Stratum, op DINGSDAG 29 OCTOBER 18©7, Veilen en acht dagen later, telkens des avonds ten 6 ure, verkoopen: Een ruim welingerigt, van ouds bekend KOïFSJ__~ü&quot;&quot;S, met «¦\a« _,e_! lmn&apos; groot 19 roeden, 14 ellen, benevens drie BOUWfo j daarneven, respectivelijk groot 17 roeden 90 ellen, 18 roeden 26 ellen en 16 roeden 60 ellen; alles zeer schoon gelegen aan den steenweg te Stratum in de onmiddellijke nabijheid van Eindhoven. , &quot; (25307) INRIGTING VOOR ONDERWIJS in de TEEKENKUNST, Eegnliersdwarsstraat bij de Vijzelstraat, X 219. OPENING DER CURSUSSEN 23 October, des namiddags ten 1 uur. Het werk der leerlingen nog ter bezigtiging MAANDAG en DINGSDAG SI en 22 OCTOBER des namiddags van 12 tot 3 uur. LOUIS KOOPMAN. (25347) E. J. RIS. MANUFACTUREN. REIZÏSER. In eene der hoofdsteden wordt tegen Januarij e. k. gevraagd een fatsoenlijk Jongeling, P. G., als REIZIGER, geschiktheid hebbende bn&apos; Particulieren Commissiën op te nemen, die in dergelijke b.trekking reeds werkzaam zijn zullen de voorkeur genieten, aan deze betrekking is een groot salaris verbonden. Met duidelijke opgave van waarin en hoelang in betrekking, ouderdem, enz., adressere men zich onder lett. A. B. C. N°. 25 franco Bureau Handelsblad, terwijl geen regard geslagen wordt op brieven zonder volledige opgaven. (25267) BOVENHUIS. Men vraagt hier ter stede, in den omtrek van de Lange Leidsche dwarsstraat of Noorderstraat, een beknopt BOVENHUIS, voor twee lieden zonder kinderen, do huurprijs van ƒ 120 a ƒ 140 niet I te bovengaande. Adres onder de letters A. A, A. bij de Boekhand. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg alhier. (25319) Door vertrek naar elders wordt ten spoedigste ter overname aangebeden eeno roijale AÏFAIRE VAN DAGELIJKSCHE BEHOEFTEN, gelegen aan een der drukste pleinen dezer stad. voor eene zeer billijke koopsom. Eranco brieven onder lett C. W., bij de Wed. DOM &amp;DE VEIES, Kantoorboekhandel, Halsteeg Nu. 244, te Amsterdam. (25272) Een jengdig HEEE zoekt in eene fatsoenlijke levendig gelegen Woning 2 KAMERS waarvan eene tot Kantoor kan gebruikt worden, liefst Gemeubeld, met gelegenheid tot Slapen. Brieven met prijsopgave franco onder lett. H. J., Bureau Handelsblad. (25300) Er wordt gevraagd eene reeds gebruikte, doch solide goed werkende LOCOMOBIEL van 5 a 6 Paardenkrachten, voorzien met ; 2 vliegraderen, met opgave van den naasten prijs. Adres franco, onder lett. U. E., Bnreau Handelsblad. (25266) ~ ATTÈMTIÈ- &apos; ¦ Eene JUFVROUW van goeden Huize, 25 jaren oud, P. G.. zag zich &apos; gaarne geplaatst als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP bij ei-ncht •m&quot; °^ *?r aclsisten&lt;;ie in een Mem Gezin. Salaris geen ver- Reflecterend lS ~r staat cle beste informatiën te kunnen produceren, lett Av 7 r?,;leve ?.ch te adresseren met franco brieven onder iett. A. D. _.., Bureau Handelsblad. (25365) J &quot;| RIIiIIICING BfÜPLIST. I &quot; i De Vereeniging heeft do eer den Kiezers te herinneren, dat bij de &apos; HERSTEMMING voor een Lid van de PROVINCIALE STATEN op Dingsdag 22 October e. k. haar Candidaat is do Heer NOTARIS&quot; EN LID VAN WEN GEMEENTERAAD. , Amsterdam, 16 October 1867. , De Commissie van Bestunr: ü J. DOMELA NIEUWENHÜIS. A. J. MODDERMAN. , R, J. KELDERMAN. N. EEDEKEE BISDOM, ï D. F. TEESTEEG. J. EEGTDOOIiZEE. ï P. SMIDT VAN GELDER. W. MAETEN WESTERMAN. . J. L. DE LEAO LAGUNA^ (25275)_ Bij de HERSTEMMING op 22 October e. k. blijft d _ Veree-3 niging als Candidaat voor de PROVINCIALE STATEN aan, bevelen den Heer i A. J. I. fAI DER TOORN, LSD VAN DEN GEMEENTERAAD. j Namens het Bestuur, W. VAN DEE VLIET, Pres. , (25269) J. A. MOLSTER, Secret. TERMEN ontvangen in alle soorten, soliede bewerkt, tegen bil• lijke prijzen. Wed. OLBEI&amp;&apos;ELT-METMAN, (25319) Vijzelstraat bij de Munt, X 574. : KIEZERS .ERHMGJRG DE ffiÖIÖWET. Bij de Herstemming op Dingsdag 22 October 1867 voor de PROVINCIALE STATEN, wordt door deze Vereeniging aanbevolen den Heer •Jkm «r. h. tam mmm rro®M.w. Namens het Bestunr, P. N. MULLER, Voorzitter. (25343) N. G. PIERSON. Secretaris. NËD RHIJNSPÓÖRWEG. AANBESTEDING van, DRUK- en BIND WERK, benoodigd van 1 Mei 1868 tot 30 April 1871. De inschrijvingen uiterlijk op 20 November e. k. aan de Directie te Utrecht in te zenden. Bestek eu voorwaarden verkrijgbaar aan de Hoofdstations. Monsters en Modellen 14 dagen te voren ter bezigtiging aan het Hoofdmagazijn te Utrecht. Meerdere inlichtingen te bekomen bij den Administrateur der Eigendommen aldaar. (25314) Utrecht, 18 October 1867. DE DIRECTIE.</p>
</text>
