<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___ NAAR BATAVIA EN 80ERAB4YA is_l!_____lllt ligt alhier in het Oosterdok in lading: Het snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP GOEDE VERWACHTING, Kapt. J. HJLLENIUS. Hebbende zeer doelmatige inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Een geë&apos;xamineerdeDoetor zal de reis mode maken. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (24602)^ J|| Naar SAMAIIAi^G ligt te Amsterdam in lading: Hot snelzeilend, nieuw gekoperd tweedeks CAMPAGNE BARKSCHIP JABOBAfr CHRISTINA, Kapitein D. GAAÏT. Adres bij G. W. VAN BARNEVELD KOOY. (24550)_ JMI NAAR SINGAPORE EN lIONGKON&amp;&apos; v. ligt alhier in Lading:&apos; Het snelzeilend Eerste Klasse &quot;«-a»3-** CUPPERSCHIP MATAMIM MARIA, Kapitein J. BRANDTS. (600 TONS). Adres bij de&apos; Cargadoors OOLGAARDT #• BRUINIER en de Bevrachters NIEÜWKAMP BA VINK #¦ C°., alhier en den Cargadoor J. A. NIEUWKAMP, te Rotterdam. (23758) _ IK STOÖMBOOTDIENST wmßm AMSTERDAM-MEUWE DIEP. LANGS PURMEREND KN ALKMAAR. DAGELIJKS. Van AMSTERDAM , &apos;s morg. 9 ure en &apos;s namidd. 41/2 ure. // ALKMAAR, * 12~/_ » n&apos;s avonds. 8 *¦ Van NIEUWE DIEP, &apos;s morg. 7 ure en &apos;s avonds 11 ure. 11 ALKMAAR, » 16 « »&apos;s nachts 21/2 &quot; RETOURBILLETTEN onbepaald gangbaar. AMSTERDAM-ALKMAAR lsteKaj./1.20. 2deKaj./0.80. 11 —NIEUWEDIEP 11 h //2.50. * 1 &apos;1.7»&apos; De VRACHTTARIEVEN voor Go oder en zijn zeer laag gesteld. — Informatiën bij Commissaris F. GOETZIJT, Nieuwe Stad.&apos; Herbergbrng, naast de Jagthaven. (25277LEMIGRANTEN NAAR AMERICA vinden eene waarlijk uitmuntende, zeer goedkoope en snelle Stool»&apos; bootgelegenheid van ANTWERPEN NAAR NEW-YORK, REGTUIT ZONDER OVERLADING. .&apos; Den 26sten October vertrekt de CITY of CORK, schoon Stoomschip van vol vermogen, behoorende tot de INMAN&apos;S-LINE te Liverpo&lt;£ Ook wekolijksche gelegenheid via LIVERPOOL naar NEW-YOK* en QUEBEC, naar alle plaatsen in het westen van Amerika. , » PLAATSBILJETTEN, ook voor alle Spoorwegen in America zeer verlaagd Tarief, te bekomen bij de Agenten der verschillen^ Compagnien, Ygracht V 39, to Amsterdam, OOLGAARDT e&quot; BRUINIER. __[_ (21BML_. GEREGELDE C &gt;S4STOOIBOOT- EN ZEIIMIIPGELEGEN&amp;&amp;£ HEID MAR AMERIKA. h efl LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten ?f,z,el}s3r9 van de Eerste Klasse willen vertrekken, k«&quot; aSLTp. « Informatiën vervoegen bij de Cargadoors P. A. VAJN Kotterdivm. , I2OÖWi NEDERLASüSCIIIïIIBO.W-SIAffi.HAPPIJ #__ &amp;*W&amp;-4kWlüfc ie «*ratcrgraaf_«meer. eor ter keni^i, _•!_? uTa,n bovengenoemde Maatschappij, hehben &lt;lo »PE__R,%rF a£fSïian&apos;rstpllenden te hrengen, dat de EERSTE He-ren Prof r iTv **IRRAGT zal gehouden worden door de HULLE vnn C^a&apos; Jt f OUDEMANS. van Amsterdam, H. J. VAN GROF-NEWFf&apos;-.w &apos;_ DE BEÜCKEE, ran Antwerpen, en J. C. October a s rl. F&apos;-NR-&apos; van Amsterdam, op Dingsdag den 22sten Btede Fran_endq,j Toorm&apos;clcl~&apos;Ss ten 10^ uur, op de voormalige hofbij denailSpr.^2?11 zi-in &quot;~erl;riigbaar gesteld bij den Voorzitter en Jl.mtschappij J„ r van de Afdeeling Amsterdam der Hollandsche !_ÏÏ__Sf__?emeg^Spf bij Commissarissen en ge4^6n Bjj GEBaoiiDËKS~BELINFANTB, te &apos;s H_^__T~ , ziet het licht: DE ADwiVT«XSPZAMELING VAN DE WETSBEPALINGEN, AUMINISTRAI&apos;IVE BESLISSINGEN EN DE REGÏ- ÜC&quot;P nr,„n, SPRAAK OMTRENT &gt; MhT ZEGELREGT OP DAGBUüEH, BRUKWER- M, ADVERTENTIËN, BK **/.* noemd^Teon,wrg e&quot; lnLstek,mi!ti_&apos; &lt;«* is al wat het zegel op ge_____££ b !^Z\i°rf{ in dit Werk,je ; en Mjn toegevoegd. *^ stat~stieke opgaven, loopende van 1826-1866, BöftSS^.mSaH hft ¥hnük daarvan •ïnictie zoo zeer s?*,nTC1rBC&apos;1,eBlken . «&gt;P het oogenblik dat de Zegel?p&quot;o„den aandacht boeit, heeft eenen algemeenen bijval -&quot;~~ -: (24954) &quot;ïITKtWnV en *&gt;E WITTM MAA.W, De onder 2§»aF_e_ll. &lt;er kcnMrvanCh___le~!.?-e!,br^wersteHaarlem. brengen hiermede &apos;l°«_e graan!&quot;n ho,fJrerde--B^.msti&quot;ers&apos; dat ten der Bieren TlJttFi i _é£ HïÏÏ&gt;i« Zlch &quot;&quot;enoodzaakt zien de prij «onder met Twee Gulden fn^-v TKRH«»eE~_ . als de Oude Bieren ingaande hoden Versche Bieren met Een Gulden per Ton, ha_hLEJI; i 8 octobw iB67i &quot;^A^ I»ER AA SCHMIDT &amp; C&quot;. «BI80) Ï!^LAKS &amp; ZOOI.. , KB. Zie A-ie„v.e nni. *FEfE HAAM &amp; RAVEN. &apos; ~^J__-___-!!g&apos;&apos;Courant Tan 18 dezer. _Be_fOPkLJiÖVEJ__?R&apos; alhier&apos; is schenen: «ezoek Tan Mevrouw öaniëlsvan %! I^^S^^Whi leger OAVALLRIE-KAZERNE TE AMSTERDAM. C. S. ADAIHA VAN SCUELTEÜIA. in_ 17 , Pr&apos;Js 15 Cents. -— 100 Exempl. ƒ iq. _ ]ono Expmpl. ƒ 60. (25303) : „ DÏEffiTIEZOGS^ Ren R&apos; de.bfte getuigschriften kunnende overleg&quot;irhJbbe_d7wÉK«rn _-_?* °en yB:n af 4 Ul,r dfi3 »&quot;«n»Wa| gezin r&apos; k.a,;,n tf_.,^ Siare fc&quot; Heer ot&apos; in een franco ondel lett VT&apos; _,T hlectont\\ ?rohe~&apos;e? Óeh te adresseren, borgwal over de MÓlstee.&apos;&apos; Boekh-«• A. MEIJER, N. Z. Voorl r &quot; , ~°~ -. (25283) Ie Amslerdam wordt tee-en Mei aansta™,... tb tiitttd&quot; J Een HUIS of BOVENHUIS TT&quot;„TTï; ?UUE gevraagd: enz., gelegen op eene d^_M!^wïï2S^^^^,!*,¦ g_l,cr_- en Leliegrachten tot ,4ft,ft __ _ jaars. Verzoeke opcoaf, onder de lett T. Aiu!» ifi laren fl PORTI. T TK* 7nV.__n. I&apos; • &quot;•• bn °e Boekhniidej_i(ii ti. i ui.llM,Jj^Qj)N^Warmoesstraat to Amsterdam. (25274)</p>
</text>
