<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VIJZELSTRAAT 9 op den hoek van en in de Kerkstraat, BB 513, groot 1 roé 20 ellen. Breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen, op vertoon van een toegangsbewijs des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Netaris W. F. OVEEHOFF Je., op den N. Z. Voorburgwal (Voormalige Bloemmarkt) bij de Wpesteeg. (24112) J. F7SCH¥TTE7jrA.^AN^n_fDM7~H. B. VAN EMBDËN, J. BEETZ en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG *8 OCTOBER 1867, des Avonds na Zes Ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. F. WEETHEIM, in veiling brengen: het hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS, OPEN PLAATS en ERVE, op de OÜDESGHAÏÏS, tasschen de Keizers- en Koningstraten, O 169, groot I Eoede, 35 El. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van •en Toegangbewijs dcs Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopda», dcs Voormiddag*, ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WEETHEIM, Keizersgracht bij de Utrechtschestraat. (23460) &quot;H7C. KOUWENHOVEN en J. C BAUM, Makelaars, zullen opl WOENSDAG 30 OCTOBER 1867, des avonds na zes ure, in het Lokaal Het 0. Z. Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS met ACHTERHUIS, BINNENPLAATS, ACHTERPLAATS en ERVE, met apart verhuurd wordend Onderhuis, en waarvan het bovengedeelte van het Achterhuis is ingerigt tot Photographic Atelier en Werkplaatsen, in de HOJëI-iEWSTRAAT, B 87. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen: des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, dcs voormiddags, ter czing liggen ten Kantore van den Notaris G. LEEFKENS, op denl y. Z. Voorburgwal bij de Kolk. (23459) VEILING IN HET 0.1. HEEREN-LOGEMENT op WOENSDAG 30 OCTOBER 1867, des avonds ten Zes! ure, door de Makelaars J. A. VAN MINDEN en M. H. BOAS, ten overstaan van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE, van het hechte sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, Open Plaats Tuin en Erve, staande en gelegen in de JDOWSMSMrOTRAAT, B 86, kad. Sectie G, N°. 2663, groot 1 Eoede 1 El. Te bezigtigenß des Maandags en Woensdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van ei-H eendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ten Kan-H tore van voornoemde Notarissen ter lezig liggen. (23445) &quot; T.~J. B. WESTEEWOUDT, J. W. EADEMAKÉRTH. C. KOUWENHOVEN, P. F. A. LUYTJES, J. F. STEINBACHEE, P. J.DeB MUNNICK en H. E. RADEMAKEE, Makelaars, znllen op MAANDAG 4 NOVEMBER 1867, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in de Brakke Grond te Amsterdam, verkoopen: N°. 1. Het kapitale, hechte en weldoortimmerde KOOP-I MANS WINKELHUIS, met Boven- en Benedenwoningen enl Erve, op het Damrak bij de Texelschekade, L 176. — N°. 2. Hetß dito dito WINKELHUIS en ERVE (waarin Tappers-Affaire,! jijnde het BeverwijkerVeerhuis) op de Texelschekade het Damrak, L 187. 1-^.m6 l&gt;eïc.e,elen, die eerst elk afzonderlijk geveild en daarna te zamen wi «nB*.l • otdeo S^&gt;T&amp;gt, zijn breeder bij billetten omschre-B Si._-»?«te_a,xr.»,n&apos;Ksaïg;__l</p>
</text>
