<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 19 October.</p>
	<p>algemeenen toestandni«d? gunstiger, altijd wat betreft den dient in eerstgenoemd omïJT Va?d?n gelijken staat. Vooral verhetwelk de ItaSscDt^J•ndacv.htieen h™&amp; -** Florence.volgens Orta-Roma heeft gestaakt ÜJ?8 h?t vfkeer lanSs den spoorweg tot nieuwe ontevfelenheid l™^™^ zij kon™&gt;rzien: dat dit toch werden ter sluiks de m^t eid -Dg.,?-eTen zou&apos; LaDSs dien weg zulk eene gunstigegVgenTehfnTJWl%CrS ?er?erd^ dat raen bun aff&apos;jdt, en niet meerEnd&amp; Th* I{omeln?ch g^ied te geraken, alle verdachte personenain ?1, 1 vergenoegt met aan de grenzen de gezindheid der TtaUaansehp r^06-11&apos; 1S ccn_ sP„rekend bew«s voor komst Zoo getrouw moS te hSDg&apos; 01? de September-overeentuurlijk geene sprake™?n van Vn?d , ™n&gt; Feval ka&quot; er naeenvoudig de vraacThoemen f™*botjlng.™t Frankrijk en wordt het mt een toestand, dró^bd^W™?en,,dBchgoedTinden de onhoudbaarheid thans reeds oTpi-hLJ6? onaangenaam is en waarvan grond wordt waarscMinHik Ih™ltu&apos;gcnd genoeg is gebleken. Opdien meenschappeliikê ha,, Tilt than,\ook gesproken van voorstellen tot (reeene nieuwe setókW lß&apos; om,later.geli kdeMorning Post berigt tot «oo verre, betTerSiiLf&quot;^ Dat dit bet verstandigste en, i„ f^egd De mJ|SftdTJSï&apos; tf&apos; naa™elijkAe wordeh den gekozen, waaen wi? n?J! vfk eslijkste ook werkelijk zal woropmerking, &apos;d^8 fc^„^««P-, Het verdient intusschen verklaart met de vIS? Fatne JZICU met onduidelijk oueeus zou de waakzaamheid defltïïLnf, d°D °fficie.len *«*&quot;Td_ merkelijk zijn verskpt. Iv dH verbandPJ3F™* ? d&lt;-&apos;n laatsten tijd telegraaf ons gieren den Allltr tlalt,°P V,°Pstel&gt; waarvan 3e zins ander licht. Wel is w»»r jkiVnh,oud mededeelde, een eenisrmoeijelijker wordt, om H mïeX* Fal™&apos;M bet met den dig van de Itahaansche regering Si^ni,,&apos;6^ aan dfl *ocdo tro«w overeenkomst te handhaven naa aannha.ar;ermogenomde Septembermet alle hoop verloren en uL --a eisch&apos; ?laar h,&apos;t blad geeft toch kelök zachter dan het overzat&quot;&apos;f/W«el d°rhalre «^aanmerwelk blad worden de gevoelen! der V^ M°mle»r: De vraag is, in spiegeld en waarschijnlijk zal Lfransche regering het bestafgeae &quot;i sSSSTeS &amp;&amp;&amp; te mogen verheugen, omdat dit eenigen waarborg leeft teLnnve,Hif» ling in de SBkeI.««inopr„eene gemeenschapPelijke handepodUelto^» overigens nog niets kwestie genomen. DeX^boTO_rtd?pnP«lSn d\E™sche en de overige bladen van een ultimatum door het Fransche fabniet aan dtw reekt gezonden, indien het niet kracht!? het ™Jdpr 3™,d • Van Flol&quot;ence willigers &apos;op Pauselijk.p\M^%^&amp;t&amp;^ wezen op het bengt uit Florence, dat de Italiaansche reeerin l hetvfr&quot; keer op den spoorweg Orta-Rome heeft eestnakt rrnXt™^! net ver™e?tevr|wiUigers %Bluik T^^S^^XSSbSa wilhgheid tot het nakomen der bepalingen van de Senten, W JLI- Hoewel de Fransche regering zien opF alle^êventua^Sn 611^ en van verschillende zijden gemeld wordt dat de vloot te T«ni °i&apos;bierel(l trek gereed liet, blijkt het toch dalide wegder llt^Z^^ nog met ,s gesloten. De Ettndard bevat een betoog iidl™ellDgf het olficieuse blad zegt alsnog te gelooven dal uff.? dlen, geest&apos; net zich zal houden&quot; aan &amp;^&amp;^^^f^\ geval niemand ongestraft Rome zal aanranden &apos; r dat ln elk le i&apos;lorence wordt veel g^suroken n», a„^„ van Rome door Fransche en\^Z^eVeZ^^^ *™^% De Tunes en de Siutdeutsche Prew ml.„~ V üaansche kabinet heeft verk aard hot P ia* Wot?n&apos; dath&lt;&gt;t Itabinnenrnkken, zoodra een naar Italië eene Fransche haven verlaat get bestBmining -t£mift^^?-air» h6f &quot;dlet bÖna °W«e tusschen Baden en Pruisel gesloten.a,lnhctTerbondTan 17 Aug! 18Ö6,</p>
	<p>* beeft bevorderd tot van Lennep, te Amsterdam ridferle™orde Leeuw de» Heer Mr. J.</p>
	<p>vaï%nTktenr eToiTbS v^öo^* Verbod tot het houden voor de gemeente wSt? S?!^0&quot;8^ aandeelen in de geldleenn&quot;gLof seieltKi, , Dg van twaalf van den aanleg fan eerT kfezehve^ wSi 7 l ilndmg der kosten getrokken de nomniersTöTB9mw tf .W™ en GoOT. ziju 300 en 308, alsmede oat&apos;deze aindeeïen «n%^ V 62&apos;2&apos; 197&apos;™&gt; voorzien van al de daarbij behoorendp ™ll V November a. s. alten kantore van den agent vanhet^minllwthCnenintereBtconP^-&apos;&apos; bekomen van aflossing LleTworden^gn^od^ fiDancien tot &quot;et</p>
	<p>De kapitien-luitenant ter zee W. F. L. de Viiean ï- *** v , hebbende tot het escader in Oost-Indie en ?!;* behoord Nederland teruggekeerd, is met dat tijdstip op no^-fcHvitl?/1 d,&quot;ar ïn De luitenant ter zee der 2de kl. J. P. J Lucard P ? g ?St&apos; Zr M. schroefstoomschip Zoutman, wordt „e 20 déze?&apos;on^0^6 ?p</p>
	<p>een kruistogt tegen llXtett? ™ï ï vDeerguTeirVerSJOnken in de golf ™ &amp; WtaSSÖ</p>
	<p>Overzigt van de opbrengst der middelen «,„„«„„ prer de negen 9^J^onx^im^ifl^d^^^^ in- en uitgaande regten ƒ 3 415 29e n* . „„1»uast--/ &apos;5,206,/79.07 ty2 ; gouden en gireren w?rken/ 19921 $/&apos;indiTïSÏ ViW413-90* lomeinen/822,368.70i/2^oster:/I^Ó36d92b^ staatslot, ƒ 275,179.50; ja^gt en f ™$m&amp;,?S^fF ƒ565,976.121/ï 5 totaal f 52,558,296.26 ?ƒ 49 013 «W?1 negen eerste maanden van 1866. De raming Llroeg:#mo67M2 7-</p>
	<p>Door den Chargé d&apos;Affaires van België is gisteren op de Behoudene toespraken bij de onthulling van Vondei&apos;s standbeeld het volgende geantwoord: Messiedbs ! »Je ne puis me dispenser de remercier vivement Mr. vau Lennen &quot;des éloges adressés a la inémoire de feu S. M. le Roi Leopold I, et &apos;de ses paroles non moins fiatteuses pour la Belgique. Ces paroïes »je n&apos;en doute guère, trouTeront ub acceoil syuipathijiw auprès du *Roiet de la nation Beige, qui les accepteront comme I&apos;expression &apos;/sincere des sentiments du peuple Nèerlaudais et comme le témoi &quot;gnage des bonnes relations d&apos;ainitié, qui eristent entre les deux pays.&quot;</p>
	<p>In het aanstaande voorjaar zal eene tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw worden gehouden in het Paleis voor Volksvlijt, met medewerking van de afdeeling Amsterdam der Hollandsche Maatschappn, van Landbouw. Deze tentoonstelling wordt den 4den April geopend en den 9den dier maand gesloten. De regeling van al hetgeen deze tentoonstelling betreft, is opgedragen aan de HH. Groenewegen &amp; C . en J. C. Krook, die zich bij vroegere gelegenheden steeds zoo gunstig hebben onderscheiden. De inzending en mededinging staan vrij aan alle liefhebbers van planten en bloemkweekers, zoo hier te lande als elders woonachtig.|Er is een groot aantal prijzen uitgeloofd.</p>
	<p>Op den 22sten dezer, zal voor het Provinc. Geregtshof in Noord- Holland, teregtstaan Harmen van der Meulen, oud 53 jaren, wonende te Beverwijk, van beroep werkman, beschuldigd van I°. doodslag voorafgegaan of gevolgd door eene andere misdaad, welke doodslag gestrekt heeft om het plegen dier misdaad gemakkelijk te maken of de ontdekking daarvan te voorkomen en 2°. diefstal met geweldoetemng. — Ten laste van den beschuldigde blijkt, dat hij m den avond van den loden December 18S6 te&quot;Wijkeroog, is gekomen met den verslagene Jan Mul, in do tapperij van Michels; dat aldaar de verslagene drank heeft besteld voor zich en den boschutdigde en andere daar aanwezige personen, dat de verslagene eenigen tijd na het gebruik van veel drank de tapperij heeft verla_ahKVi!lZeld^ ora t? wateren- dat de zoon van oen tapper eenige v^fïï™n iï -daarna m, de, taPper« komende te kennen gaf dat de denbelchnldÏÏaV V°°l 1, Jft,g,&apos; dat dit door den kasteleill a» t wW Werd mcdeSedeeU, en hem werd verzocht dien man ritlZwe hü ZgeU- «leenoude&apos; de kastelein, dat hij zijn baas was, genoemd- dat dl /fed?rfli^e„&lt;le,l geheelen avol,d als oodam« llad m?et weder ktt beachuld^de \°™ d« tapperij heeft verlaten en &quot;ooi van den feWr ?at «P den volgenden ochtend de Cll LPf -P het.erf a?n het werf willende gaan en d?tS de ?hWM«™f LeZlgC&quot; waterl,ut kol&quot;ende dat daarin een man lag, haald hevnndin rfh fS bï^eurde op verzoek van den tapper ge- Ü„a&gt; &apos;„ bevJ°nden dat de verslagene in dien put las met het hoofd mmismmi was gevallen toen 7ÜU Ztïlli &quot;? , J by het yerlaten der tapperij iw&amp;*i3Stóï^-ftaK«.S _r&lt;ttem^^*fwss»sK S&amp;aS tmsTt- a^K-S - derzoek „! hVfv-i.&quot;C ° aan,geld heett medegenomen; dat bii on- Advocaat Mr. C. F. IJ.BS^&quot; b.jge.taan door den</p>
	<p>«BÏÏSSS gCnlap!en\itPhetnrNaieUWenliJk f^ dieDSttodo door zij den^egSCheeft gebS.°P &quot;^ geTalkn waar*</p>
	<p>deMienH11i.eliltx?it,deJesider,ti0 aan &amp;e Arnli. Ct.: „Dezer rWi. L USSS vlo t£ 3B £ ö S&amp;dMl¥ rie betreft na fe g°,an en te onderzoeken. WSe iS.trf 1le&quot; ziet men hier en vooral de deskundigen het verfw ov« tol &quot;,g te gemoet, dat voorzeker groote waalde zal hebbe,? Zltlf^&quot;-» de pen van zulk een geaeut en bekwaam hoofa-offieier vloeft &apos; &apos;&quot;*</p>
	<p>Het stoomschip Candia, medebrengende de maih „„„ n , , ,- China, enz., is den 15deu dezer te Suez aaugeWu owi lndle</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 18 Oct. Z. K. H Prin* AW,„i , . morgen ochtend vroegtfidio vergeld vanïrnJ Alexander zal zich naar* Parijs begevef.JZ.°K.u&quot;nl ai «^&apos;&quot;WI*-Ho1*-Hot&gt;ft- van H. M. de Koning in&quot; dkin het llSf JaT tüt den terng: wordt terug verwacht tet laatst dezer n»aand alhier JffSÜSZ TA°oSö tfztr&apos; ZUHen mlftgS* Ss&quot;ïbbr ** *» ***** «^n op 23 onzeWd- sestichti i^dT^&quot;&apos; T todi gtene at,dere dan: »™^ veel aymßrthie mn_V 5 w r-ecds gedurende haar kort bestaan zoomoet tiiffi v mogt ondervinden en zooveel goeds mogt verri/ten houden&apos; ftfeJ^^^S worde/gestuil gmoVet zf op: kwestie bleek uit 1 LvalVCT i&quot;»™* g°ed bestendigen ?&quot;J De ver gèldelüken a-ird\tS^nÜ f*&quot;? HoeTFs alleen vanzuiin H» „. ,M™ te znn- Hoewel de uitgaven door de vereemointr dooreha:e ItliXe&quot; &amp;2 |M^ TO-°r,d{inri«^B&apos; «Kr^d&quot;! door dl L.gestlcüte bewaar- en naaischolen volkomen eedekt ziin vveMe»&gt;effel er ook geen twijfel besta? dat&apos;in was er «en tpw e&apos; Ja DOg beter resultaat zal verkregen worden, rigüng dêr boy™ &apos;&apos; T**&apos; Je,ro°reaakt door de kos^n van opvereisfhte grondel VanDhdet £Ci°len *&quot; v&quot;? aankooP der daart&lt;*&gt; nf „-^&quot;&quot;&quot;..gronden. Van het bekomen van die celden hinf het 7iin voortewoTt £&amp; ™Tigiü,g at&quot; ,De,haWe&apos; ™ «SS Ds? Hoeves Sllle n.td-VletigCÜ,OII;eu; kniillen de-&apos;SOOO&apos;iiilt in eens doe? al vAr«5 - Pydragen der leden worden gevonden dan is het beter ™&apos;f? ™ een eervolleu dood te^doen sterven, iv. haana zfektePtP dJaren met-een «&quot;izienip tekort aan eine teringachti^e na wat de verkw«Den- In trefleude bewoordingen ging de^pS d™r\W+0°ïd.?n vonden- weerklank in de harten der toehoorders en aoor hetzelfde gevoel bezield voor het edele doel&apos;der vereeniging schreven onmiddellijk velen voor aanzienlijke bijdragen in. Hetjnistë bedrag dierinschrijving is nog niet bekend; de gelegenheid tot inscnrijving is bovendien ook nog niet gesloten; maar het laat zich verwachten dat de vereeniging iv wezen zal kunnen blijven om haren werkkring voort te zetten. SCHEVENINGEN, 17 Oct. Sedert den Bsten dezer tot en met heden zijn nog aangekomen 15 haringschuiten die gezamenliik hebben aangebragt 924,000 stuks steurharing, waarvan de schuit van den reeoer P. da Niet, stuurman G. de Ruiter HUftl B(„v™Ii verd heeft. De hoogste markt is ƒ 23.95; de llaeste /^ BtukTSJele&quot; gelijking met de laatste jaren laten del M&lt;K_herfi eVd ,ï Ti fl bokking m België veel ta wenschen gvlß&amp;cüer« « «ehanfel GRONINGEN, 16 Oct. De leden van het Barbiers-compact hebben, bn monde vaa hunnen bolderman&quot; aan hunne begnnstigers doen weten, dat zij het barbiersloon //naar evenredigheid&quot; verhoogd hebben.</p>
</text>
