<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS VOOR fOLKSFLIJT. De Directie berigt, dat in genoemd Paleis zal worden gehouden «ene reeks Y&apos;oo__Ïl_-_T_N over eenige voor de Volksvlijt belangrijke Onderwerpen. TWEÉi;M_ VOORDRAGT OP WOENSDAG 14 EI.BRÜAI.IJ DOOK DEN lIEEÏt j. i. m rnim, Directeur der Gasfabriek te EJam, , OVER ¦ &quot;HET VOORTBRENGEN VAN B.ICHT EN »E WAARRË SIER WAARTOE GERRU.KTE STOïTEN EN TOESTEBAEN.&quot; .Deze voordragten worden opgehelderd door proefnemingen, welke ïoó zijn ingerigt, dat zij door alle aanwezigen limmen worden gezien. TOEGANG Voor de LEDEN volgens Reglement; het Publiek a 50 Cents de Persoon. Coupon-Bewijzen geldig. Be Directie voornoemd: Bn. SARPHATI, Fresidsnt (3528) Mit. Jl. A. VAN EYK, Dir.-Secret. Als STARS- en BSJSTENREIZIGER wordt gevraagd op een MAGAZIIN VAN GOUDEN EN ZEEVEREN WERKEN EN HOROLOGIEN een Jong Mensch , tusschen de 24 en 30 jaren oud. Eenige bekendheid met iiet vak zal tot aanbeveling strekken. Franco onder Letter A. B. aan het Bureau Handelsblad. (3437) Jl_l@ei_Mi__lei% Een bekwaam BOEKBINRER, ook ervaren in het BAND- en SNEEVEEGULDEN , liefst gehuwd, P. G., kan VAST WEEK bekomen. Adres met franco Brieven onder Lett. A. bij C. L. BBINK&lt;MAN, Boekhandelaar te Amsterdam. (3461) _ . _. ; . Men vraagt op eene INRIGTING VAN ONDERWIJS een lIIJLP-4_BERWIJi:_:E!_ en twee KWEEKELINGEN, benevens eene HIILPONRERWIJ^ERES of KWEEKEBANGE. Adres met Eranco Brieven onder Lett. C. C. bij A. HOOGENBOOM, Boekh., in de Reestraat XX 583, te Amsterdam. (3430) Men verlangt voor lEMAND, die eeno vaste Betrekking heeft, tooi- hem en zijn Gezin: Een KLEIN HUIS of KAMERS, om niet Maart, April of Mei te aanvaarden; Huurprijs van 80 tot 100 Gulden. Verzoeke opgaaf van Prijs en Stand , met Franco Brieven , onder Lett. M., bij den Boekhandelaar G. J. VIËTOR, Heerenstraat bij de Keizersgracht. (3408) Uitgave vim G. L. EUNKE, Blaauwburgwal, te Amst.rd.Ri : BE . Naar het Fransch LIEFDE , «i/^oT, __¦ ttvm roet een inleidend woord IW H)LI ra HIT Wï? T TTlf *P* HASEBROEK, U W _J is iU J&amp; . Pred. to Amsterdam. Dit uitmuntend werkje wordt allo Dames, en vooral Gehuwden *er lezing aanbevolen. Het is alom a 90 CENTS verkrijgbaar. (3373) —- Bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar; !!!_. H V© UMI Wö O? KOLONIAAL GEBIED. HET BIMËÏDER TOEKOMST GE.IANDIHAFD MET EEl^AI^T^^KT^ EN^EMCHTE, &apos;</p>
</text>
