<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>MROTÖïRDAM, 9 Febr. Verkocht 429 b. Java Koffij, ex Ida Maria, tot 48 c. ,&quot; &apos; ?., .., ROTTERDAM, 9 Febr. De afgeloopen week was tamelijk rijk aan afdoeningen, maar de prijzen van enkele artikelen hebben zich niet volmaakt staande kunnen houden. In Koffij ging in de eerste hand nog&quot; al wat om; eerstens werden 2400 b. Padang ex Caduceus a 45_— 48 es.; daarna 3410 balen Java ex Zezhyr a 4.5 es. verkocht, en gisteren en heden werden de reeds vroeger plaats gehad hebbende afdoeningen van 1700 balen Java, zeilende per Dageraad en van 2000 balendito, zeilende per Galileï a 44 es. bekend gemaakt. — Thee in afwachting der veiling zonder handel. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht: 7 vaten stelen per Clara, 83 en 30 eeroenen Havana per Havana Packet, en 99 pakken Brazil per Gezina. Van Baltimore werden voor hier aangevoerd per Germania 265 vaten Maryland, 44 vaten Virginic en 13 vaten Kentucky, en van Manzanilla per Ribadeo 1016 eeroenen Vara Tegen 22 dezer zijn alhier in veiling aangeslagen: 740 pakken Java&apos;G P. 257 pakken Java SP/CH D en 41 pakk. Java C L/D D. — Ruuie Suiker: Het gelijktijdig binnenkomen van verschillende ladingen,&quot; die men ecrst-later verwacht had en de wensch van enkele ontvangers om dezelven van boord te verkoopen, heeft de markt min of meer gedrukt en eene kleine prijsverlaging ten gevolge gehad. De officieel bekend geworden verkoopen bestaan in 369 kranj. Samarang per Henriette Gerardma Susanna; 458 kanassers Batavia en 575 kranj. Passaroeang per Tuisko; buitendien zijn nog eenigo partijen afgedaan, waarvan echter het nadere onbekend bleef. Mot Geraffineerde was het stil, en behalve eenige partijen gepapierde brooden, hoorden wij van geene afdoeningen in de eerste nand. De buitenlandsche berigten zijn flaauw, en zoolang de Engelsche markt onder de impressie van den hoogen rentestand blijft, hebben wij van dien kant ook eeene ondersteuning te wachten. — pij*t zonder handel, one-epelde soorten ontbreken en&apos; van omgang in gepelde merken wij niets&apos;; de noterinsen der laatste zijn en blijven dus ook slechts nominaal. F&apos;jue s-pectrjtr, stil, doch bestond er voor prima muskaatnoten eenige meerdeve vraag en men zonde 80 aB2 es. naar gelang van ouderdom daarvoor moeten besteden. Secunda 72-74 es.; Foelie D 90 es., E 84—85 es.; Nagelen. N&quot;. 2, 26 es., N&quot;. 3, 25 es.; Java Kaneel, JJ , 3, 130—135 es.; Jamaica Piment j 17—17.; Peper met goeden fiftrek tot 19_—20 es. naar kwaliteit. Zuidvruchten zonder verandering. — Metalen: Banka Tin is door de wijze waarop de aanstaande veiling der N. H. M. geannonceerd werd twee gulden gedaald en tot ./ 53 zelfs nog onverkoopbaar. Los Tin kan men zelfs bij onbeduidendo kleinigheden a ƒ 53_ gemakkelijk koopen. — Kutoen in lustelooze stemming en werden slechts 150 balen verkocht. Van Vetwaren en Hennip valt niets bijzonders mede te dooien. — Indigo willig; tot iets betere&apos; prijzen werden 13 kisten Java verkocht. Tegen 19 dezer zijn 15 kisten beschadigde Bengaal-Indigo in Teiling &apos;geannonceerd. — Meekrap met kleine handel tot geheel onveranderde prijzen. — Verfhoiit: Laguna Campêchchout in loco a /&apos; sjf to koop. Domingo f 2?-. Manzanilla Geelhout /5. Jamaica ƒ 3_. Savanilla J 3. Plat Sandelhout ƒ3&apos;. Lima ƒB.a 10 naar kwaliteit. — Potasch stil, New-Yorker ƒ 20}, a 21. Petersburger ƒ 14j a f. — Harst: 300 vaten Amerikaansche werden zeilende a f 7i gedaan en zijn nog 300 vaten a ƒ75 te koop. — Divi divi met goede vraag en zijn weder 25 ton gedaan. — Chili Salpeter: Tot ƒ 9 is kwaliteit van 96 pCt., yB|, 95 pCt. en ƒ 8. 93 pCt. bij partij te koop. ; SCHIEDAM 9 Febr. Moutwijn ƒ 10.75, Jenever / 16.25, Amst.! Proef f 17.50; Spoeling ƒl.—. ALKMAAR, 9 Febr. Ter Kaasmarkt van heden waren aangevoerd 75 stapels, wegende 15,310 6?. Kleine Hooi f 32.50; dito Gras ƒ33.50; Commissie gras ƒ32.50; Middelbare id. ƒ 36.50; laagste prijs hooi ƒl7. AMERSFOORT, 9 Febr. Tarwe ƒ8a9.50; Rogge ƒ 5.80a6.20; Boekweit ƒ5.60 a 6.6o;&apos;Boter ƒ 1.30 a 1.35 per ff; Kaas ƒ — per 50 ffi; Aardappelen ƒ1.40 a 1.60 per mud. HARDERWIJK, 9 Febr. In de afgeloopene week brsgten onze. visschers 310 tal of 62,000 stuks haring alhier aan wal, waarvan de prijs van ƒ 2.75 tot op ƒ 2 per tal is geloopen; tweo onzer visschers bragten daarenboven nog 30 tal te Monnikendam aan de markt, waarvoor zij ƒ3.25 per tal bekwamen, terwijl eenige andere onzer visschers 46 tal op zee aan opkoopers verkochten, waarvoor zij van ƒ2.50 tot 3.60 per tal ontvingen. Onze visschers vingen in de afgeloopene week alzoo voor ƒ865 aan haring; door don aanhoudende hevigen wind, welke doze week woei, is de vangst van deze week zeer gering geweest. &apos; GRONINGEN , 9 Febr. Tarwe 10 c. lager. Rogge en Boekweit onveranderd. Winter-Carst, enkele partijtjes iets lager afgegeven, doch de beste soorten niet lager. Dikke en witte Voer-Haver iets lager genoteerd, maar zeer weinig ter veil, zwarte als voren. Boonen prijshoudend, i ZWOLLE, 9 Febr. Tarwe /&apos;B3/Ba9; Rogge /-6% a 7; Boekweit ƒ 53/4 a 6; Garst ƒ 5 a 51/4; Paardeboonen ƒ7; Aardappelen ƒ2 a 21,. alles per mud; Boter per ffi ƒ 1.35 a 1.45, dito per 20 ff ƒ 291/. 3 293/4; Eijeren f 2% per 100 stuks. DEVENTER, 9 Febr. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe j /8a 9.30; Rogge ƒ 6.30 a 6.90; Boekweit ƒ 5.60 a 6.30; Garst : f 5.10 a 5.50; Boter ƒ26.25 a 28.25 per 20 ffi in fust van i/8 ton. OOSTERHOUT, 9 Febr. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren was aangevoerd 903 fl?; die tegen/1.09 tot 1.25 het fl? werden verhandeld. ANTWERPEN, 9 Febr. In de gisteren voortgezette W«i-veilingen werden aangeboden 994 b. Buenos-Ayres en 4920. Montevideo, welke alle verkocht zijn, terwijl van 518 b. Russische slechts 89 b. koopers vonden; de prijzen hebben zich ferm gesouteneerd. — Naar Domingo Campechehoiit blijft tot vorige prijzen eenige vraag. Heden werd wederom eene partij van 120,000 kil. per Commewijne verkocht en bovendien 50,000 kil. per Lady Peel. — Granen bij voortduring stil; nieuwe roode ml. Tarwe bij gorijf betaald met ƒ lOVj en disponifeele ml. Rogge met ƒ 6i/2. LONDEN,&apos; 8 Febr. Suiker zeer slap. Eene lading van 5805 z. Mauritius , ex Diana, werd tot geheimen prijs afgedaan. — Koffij Plantation tot iets hoogere prijzen grif te plaatsen. — Thee-, ln veiling aangeboden 5118 k., waarvan 3154 k. koopers gevonden hebben. Scented Gaper iets lager van 1.5i/_ a 1.7. — Rijst iets meer gevraagd, afgedaan werden 1000 b. goed nieuw Necransic a 10.9 en 1000 b. Béng. tot volle prijzen. — Van Dom. Campèchehout werd eene zeilende lading van 350 ton voor eene naburige haven tot £4.15 geplaatst.— Lijnzaad ferm prijsh., ca. 400 tons Calcutta zijn afgedaan a 66 sh. — jSf.-hotsch IJzer 68.3. — Tin tot de verlaagde prijzen met veel affaire, ptfajls 85 sh. contant; 800 bl. Banca vondenkoopers tot 86 sh. — Lijnolie 38 sh. — Talk niet flaauwer, in loco 46.9 a 47 sh.</p>
</text>
