<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een voornaam en druk MAGAZIJN, wordt dadelijk gevraagd: IEN KNECHT , voor het loopend werk, van gezond en sterk gestel, tusschen de 25 en 35 jaren oud, goed kunnende Lezen en Schrijven, en voorzien van bewijzen van goed en eerlijk gedrag. Opgave in welke betrekking- werkzaam alsmede waar informatien te bekomen zijn, met Franco Brieven ouder Lett. A. B. 3, Bureau Handelsblad. (3657) van Biaaisfe-€_«opcllj__ieii9 I_e(lel£a_i i-Belsang&apos;sels 9 STUKGOEDEREN en ZIJDEN JAPONNEN VERWEN WU STALEN-TER EEOORDEELING. De bewerking geschiedt &quot;aar de nieuwste Chemische Methode, met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen. De Prijscouranten, welke op franco aanvrage to ontbieden zijn, geven een klein overzigt van ons Etablissement. WYlïlF&apos;fPT #f 0 CHEMISCHE ZIJDEN en WOLLEN km !_.____ Vt U . . STOFFEN VERWERS. Kantoor: Brouwersgracht hoek Keizersgracht, SS 536. (3549) «T MUIS: TE KÓÜP. fflPff Door vertrek naar buiten wordt, om dadelijk te aanyaar™&quot;=^» den, in eene der meest volkrijke buurten. in het midden dezer Stad en in de onmiddellijke nabijheid der beide Beurzen , TE KOOP AANGEBODEN: Een zeer logeabel en onlangs NIEUW OPGEBOUWD HUIS, geheel ingerigt als WINKELHUIS. bevattende vijf Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken. Beflecterenden adresseren zich met franco Brieven , onder Lett. Z., ten Kantore van de Heeren LUINGE &amp; BRAUER, op den Singel bij den Heiligenweg, D 200 , te Amsterdam. (3629) W EXPIOITATiFtaF &apos; STAATSSPOORWES.EI. De Raad van Bestuur en Toezigt roept de Houders van voorloopige BEW_.B_.EN VAN AANDEEL op tot betaling van 20 ten honderd op 13 Februarij e. k. en 10 ten honderd, zijnde de laatste storting, op 24 April e. k. Tot de ontvangst dezer Stortingen zal de directie vaceren te &apos;sGravenhage aan het Bureau der Ma_tschappij en te Amsterdam in het Locaal Eensgezindheid, óp het Spui, tusschen ül,. en 2 ure des voormiddags. Bij de Stortingen moeten de Voorloopige Bewijzen Worden overgelegd, vergezeld van eene nommerlijst. &apos;weike gratis Verkrijgbaar is aan het BUREAU DER MAATSCHAPPIJ te sGravenhage en bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN fr ZOON te Amsterdam. De voorloopige Bewijzen van Aandeel zullen bij de laatste Storting worden ingetrokken tegen de Bewijzen van Aandeel aan Toonder. De Raad herinnert, dat over geanticipeerde Stortingen, volgens Art. 12 der Statuten, .3 pCt. interest .jaars wordt vergoed en bepaalt, dat de volgöfonmeerde Aandeelen na de Storting op 13 Febr. 1806 ten Kantore der Maatschappij te &apos;s Gravenhage en van het Lid der Directie te Amsterdam inwisselbaar zijn tegen de Bewijzon van Aandeel aan Toonder. ,&apos;s Geavüshag_, 9 December 1865. De Raad van Bestuur en Toeziet: 1.l F. VAN HEUKELOM, Voorzitter. (3804) H. F. G. OUACK, Secretaris.</p>
</text>
