<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.1. TER UAAR en Echtgenoot betuigen, ook namens de wederzijdsehe familie, hunnen DANK voor dc vele bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van hun HUWELIJK ondervonden. Amsterdam, 10 Februarij 1866. (3567)_ Voor de v#le en bijzondere deelneming, vóór, met en na liet over, lijden mijner hartelijk geliefde Echtvriendin WILHELMINA GERRARDA CATHARINA BLANKEN, in ruime mate alhier en van elders ondervonden, betuigt de Ondergeteekende, ook namens Mevrouw de Weduwe L. BLANKEN, aan Familie, Vrienden en Bekenden, den zeer verschüldigden en welmeenenden dank. Bessisgjiboek , L. C. VAN STAVEREN. Gemeento Zubecaksi? el , 30Februarij 1866. (3403)^ Voor do menigvuldige blijken van deelneming, betoond bij gelegenheid van het overlijden van onzen beminden Vader PETRUS CLEMENS AUGUSTUS SCHMITZ, betuigen wij onzen weigemeenden dank. P. F. SCHMITZ, (3673) uit ailer naam. Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het&apos;overlijden van mijn Echtgenoot FRÉDÉRIC FRANgOIS LAPRA, betuig ik, ook namens mijne Kinderen, mijn hartelijken dank. Vreeland, 10 Februarij 1866. M. C. THOMAS, (3655) Wed. F. F. LAPRA. ïAILLIS S E M E N ï. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, dd. 7 Febr. 31., is J. B. C. HAFKENSCHEID, Handelsreiziger, wonende te Amsterdam op de Bloemgracht bij de eerste Leliedwarsstraat, zoo in privé als in hoedanigheid van gewezen Vennoot van de ontbonden Vennootschap HAFKENSCHEID fr VAN COOTH, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang op den 6den Februarij bevorens en met benoeming van den Edel- Achtbaren Heer Mr. H. L. M. LUDEN, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van Mr. C. A. COSMAN, Advocaat, wonende alhier op den Binnen-Amstel bij de Halvemaansteeg, IJ 33, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in gemeld Faillissement opgeroepen tot de bijwoning der eerste Vergadering ter verificatie der schuldvorderingen door den Edel-Achtbaren Heer Regter- Commissaris bepaald op Dingsdag den 27 sten Februarij aanstaande, des morgens ten 11 ure , op het Paleis van Justitie alhier, Tweede Kamer. De Schuldeischers worden uitgenoodigd de bewijzen hunner schuldvorderingen 8 dagen te voren bij den Ondergeteekende in te zenden. De Curator, (3607) Amsterdam, 10 Februarij 1866. C. A. COSMAN. VEEIEICATIE. De eerste Vergadering ter verificatie der Schuldvorderingen in het Faillissement van L. C. E. E. VAÏ COOTH, zoo in privé als in betrekking van Vennoot der ontbonden Firma HAFKENSCHEID K* VAN COOTH, is door den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris bepaald op Dingsdag den 27sten Februarij aanstaande, des Morgens ten los/t ure op het Paleis van Justitie alhier, Tweede Kamer. De Schuldeischers worden uitgenoodigd de bewijzen hunner schuldvorderingen 8 dagen to voren bij den Ondergeteekende in te zenden. Amsterdam, 10 Februarij 1866. De Curator, 1 (3608) C. A. COSMAN.</p>
</text>
