<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 5 Jan.; op 4° 51&apos; N.Br., 23* 12&apos; W. L.: Anna Maria Henriette, Hamburg n. Montevideo. Gepreaid, 8 Jan.; bij de Linie: Schwinge, Junge, Bat. n. Rott. - 21 Jan.; op 3&quot; 42&apos; N. Br. en 25° 45&apos; W. L.: Quartet, Mulder. Amst. n. Java, 30 dagen reis. L Ik.1 ¦_ AMSTERDAM, 10 Febr. Het Fransche schip Eclair, van Pontorson in baliast naar Sundcrland, is, volgens telegram uit Norden van gisteren, te Norderney binnengebragt en moet repareren. TEXEL, 9 Febr. Het schip John and Jane, kapt. Austwick, van Londen naar Rotterdam bestemd, is hier binnengeloopen als bijlegger, «k , met verlies van zeilen, boot en verschansingen. BROUWERSHAVEN, 9 Fobr. Kapt. Lion, met het schip Patriarch Samhiri alhier gearriveerd, rapporteert, dat hij op 36u N. Br. en 34&quot; W.L. zwaar stormweder heeft gehad van het N.N.0., waarin het schip een lek bekwam, de lading overzette en schade aan schip, tuig en zeilen veroorzaakt werd. HARLINGEN, 8 Febr. De Engelsche stoomboot Minister Thorbecke, varende tusschen Harlingen en Huil, en jl. Zaturdag met stukgoederen van hier vertrokken, heeft wegens het aanhoudende stormweder de reis niet kunnen voortzetten. Zij lag althans gisteren nog op de Vliereede. Eer zij nu hare reis vervolgt, zal zij denkelijk onze haven nog eens aandoen, om bij te laden. VLISSINGEN, 9 Febr. Het schip Hooite Wieher, kapt. Klasen, van Antwerpen naar Tarente bestemd, heeft hier ter reede anker n ketting verloren. MEPPEL, 8 Febr. Heden heeft de Friesche post alhier de tijding aangebragt van het daags te voren vergaan van twee schepen , niet ver van de Friesche &apos;kusten. Zij waren beladen met graan en in Friesland te huis behoorende. Bijzonderheden ontbreken vooralsnog. LONDEN, 8 Febr. Aangaande het schip Stientje Eoemeling, kapt. Bruin, op 26 Oct. jl. van Tenez naar Engeland vertrokken, heeft men sedert niets vernomen. DEAL, 7 Febr. De bark, gisteren op het Goodwinsand aan den grond gemold, is gebleken te zijn de Iron Crown, van China naar Londen. Zij is vlot en onder Noord-Voorland ten anker gebragt. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 9 Febr.; Maria Veronica, Schol, Bat.; vert. 22 Oct. - Alert, S., Huil (benevens het schip per tel. gemeld). HÈLLEVOETSLUIS, 9 Febr.; Dageraad, Duinker,Bat. 1. v. Brouwers haven. - Gironde, S,, Bordeaux 1. v. id. - Feijenoord, S., Londen. - Seagull, 5.,Hu11.-Colletis,S.,Goolë. BRIELLE, 9 Febr.; Leo, S., Londen. - Avalon, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 9 Febr.-, Zephir, van Ooström, Bat. n. Rott.; vertr. 12 Nov. - Joan, La Seur, id. n. id.; vert. 2 Nov. - Henriette Elisabeth Susanna, Meijboom, Rott. n. Singapore (benevens het schip per tel. ge meld). LONDEN, 8 Febr.; in lading: Alber Jina, Lever, Amst. - Mettje Schönf.ld&apos;, van Dijk, Dantzig. - Zeemeeuw, Bontekoe, Barnstople. - Cliristina, Oitmans, Rott. . Bij PORTLAND, 7 Febr.; Jacobus, Lancker, Hamburg n. Fernambuck. FALMOUTH, 8 Febr.; Gerard, Kramer, Tonalo. Bij FALMOUTH, 8 Febr.; Maria, Nielsen, Kaap Haiti. DEAL, 8 Febr.; Saucy Laas, Hunt, Rott. n. Cardif. YARMOUTH, 7 Febr.; Geertruida Catharina, de Winter, Harwich n. Leith. LOWESTOFT, 7 Febr.; Siewert en Johan, Looze, Groningen n. Shoreham. CIVITA VECCHIA, 1 Febr.; Anna, Hoetjer, Liverpool. GIBRALTAR, 31 Jan.; Geerdina, Brouwer, Triest (vertr.2Febr.n. Londen.) PASSAGES, 31 Jan.); Zorg en Vlijt, Mulder, Swansea. PALERMO, 26 Jan.; Rotterdam, S., Messina (29 dezer naar Rott. vertrokken). LIVORNO, 2 Febr.; Juffer Esse Mensinga, Eefting, Newc. ACCRA, 3 Jan.; Hollandsch Accra, Maarschalk, Oostkust (vertr. 6 Jan. weder derwaarts). UITGEZEILD. TEXEL, 9 Febr.; Hawk, S., Huil (benevens het schip per tel. gemeld). HÈLLEVOETSLUIS, 9 Febr.; Nora, S., Londen. - Maria Stuart, S., Leith. - Swanland, S., Huil. - Aibert, S., id. LIVERPOOL, 7 Febr.; Zeilkl.: Thekla Maria, Muller, Rio Janeiro. MIÜDLESBRO, 7 Febr.-. Jab.es Gowdie, Howard, Schiedam. ANTWERPEN, 9 Febr.; Fortuna, de Groot, Newc. CAEN, 6 Febr.; Père de Familie, Kerserho, Schiedam. i&amp;ivievbevigten. ARNHEM, 9 Febr. Rijnhoogte 3 el 8 p., 5 d., gew. 33 d. KEULEN, 9 Febr. Rijnhoogte 18 vt. 1 d. Keulsch (16 vt. 8 d. Rijnl.) Óinngekomen Van CURACAO, per Raphael, kapt. v. d. Velde Smit: De luit. ter zee lste kl. L. Bonn, id. 2de kl. L. M. de Baan en T. Spree; offic. v. gez.2de kl. J. B. Coomans de Ruiter, benevens 29 matrozen, uitgemaakt hebbonde de equipage van Zr. Ms. verongelukte schooner Atalante, gestationeerd geweest te Curacao.</p>
</text>
