<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ml f &apos; ADVEETEI7T3___ir ito _ .•; _4msterdamsciie lf-aatscliapi&gt;is tot IJs-vervaar d-ging. a~ Ter beantwoording der vele aan hen gedane vragen, naar aanieie; ding van artikelen dezer dagen in de dagbladen voorgekomen, heb- ben de Ondergeteekenden de eer te berigten dat bovengenoemde en MAATSCHAPPIJ onder hunne directie, behoudens de reeds aangevraagde Koninklijke toestemming; is geconstitueerd en hare werkn&quot; zaamheden zeer spoedig na het erlangen dier bewilliging hoopt aan c.n te vangen. *• Aan&apos;belanghebbenden worden nadere inlichtingen gaarne verstrek! ¦J 6 ten Kantore der Maatschappij, Amstel bij de Achtergracht, Z 123, ™ des voormiddags van 10—12 ure. a- Amstebdam, M. VAN LISSA. m- 9 Februarij 1866. (3604) I&gt;. PINÉDO. S TÏMM. Op Donderdag den 22stcn Februarij 1866, des middags ten 12 ure, zullen te Rotterdam geveild worden: I€*3B pakken JAVA ÏABAK, waarvan: k-&apos; 740 pakken CP, 257 » SS&apos;/CHB (3G19) en 41 n Cl. &amp; RR. I KANAAL DOOR HOLLAND.-ar Verkooping- van Bouwgronden en Gebouwen, in de onmiddelijke nabijheid :a der Kanaalwerken. Op __aturdng- SA E_.RS-l?_nijr 1806. et Bij G, TER BURG, in DIJ PlllNx, te Velsen. C. J. G. DE BOOIJ, Notaris te Haarlem, zal ten dage en plaatse voormeld, in veiling brengen, en genoeg geldende verkoopen: N. 1. Het REEIiMANSROSCH on een stuk TEELLAND, •n groot ongeveer 8 bunders, liggende te Velsen. Dit BOSCH zal in een aantal kleine Percelen worden aangeboden, geschikt om te worden bebouwd. m 2. Een&apos; HUIS, ERVE en GROND, te Vo3sen, bewoond door GRAMAN, de grond groot 34 roeden, 90 ellen, kadastraal bekend, sectie 11, N&quot;. 877 en 878. * 3. Een RUIS. ERVE en «ROND als voren, bewoond door. DUEGE, de grond groot 14 r., 3£ ellen, kad. sectie H, N&quot;. 873 en 874. De Biljetten, waarop de Percelen naauwkeurig zijn aangeduid, worden bij tijds uitgegeven. De kadastrale kaart en veilingsvoorwaarden liggen 5 dagen vóór den Verkoopdag ter inzage, ten Kantore van den Notaris DE BOOIJ, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem, bij wien nadere inlichtingen te bekomen zijn, en van de Percelen N&quot;. 2 en 3 ook bij den Makelaar PBATVOET, te Velsen. (3591) ___3M§T__ NEDERLOSCIIE STROOVLHMTBRIJ. Heeren Inschrijvers voor de EERSTE NEDERLANDSCHE STROOVLECHTERI.T worden uitgenoodigd op eene Algemeene Vergadering van Inschrijvers, te houden in het Lokaal TOT NUT VA,\&apos; &apos;T ALGEMEEN, op Maandag den l_&lt;lenFebruarij e. k., des namiddags ten Twee Ure, ten einde&apos;alsdan het verslag aan te hooren van de Commissie van Toezigt, en verder te beraadslagen over de verdere vestiging der STROO-I\TI.XVERREIR in Nederland. Do Commissie van Toezigt voornoemd: S. SARPHATL Heeh. J. van LENNEP. A. J. HOVY. J. G. RIJNDERS. J. G. JAGER. Vooi- Dames en verdere betrekkingen van Heeren Inschrijvers, zal terzelfder plaatse on ure gelegenheid zijn in eene afzonderlijke zaal, de STROOVLECHTERIA en derzelver geheele bewerking te aanschouwen. Verdere belangstellenden gelieven zich voor kosteloos bewijs van toegang te vervoegen ten kantore van de STROOVLECUTERM. Bloemgracht, DD 61. DIEI&apos;DONNÉ. (3536) Directeur. Amsterdam sclie MEEL- EN BROODFABRIEK. Gevraagd TIEN AANDEELEN (met Prijsopgaaf), doch niet boven de Zeventig Percent. Franco brieven lett. A. M. 8., bij de Boekhandelaren C. VAN DOORN &amp; Zn., te &apos;s Hage. (3563) MlijëMöppels va^ dr vaxToïTei Zijn een uitstekend middel tegen KLIERZIEKTE, vooral tegen , HUIDZIEKTEN, HUIDUITSLAGEN, het SMETTEN, DAAUWWORM, HOOFDZEER, klierachtigo OOGONT-I STEKING en LICHTSCIIUWHEID mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a ƒ 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Apoth. Korte Singel, TT 376; B. N. VAN OLDE, Apoth. 2de Utrechtschestraat, V 331; te Alphen a/R bij L. VARROSSIEAU, Apoth.-, te I Hoorn, bij E. KNAVEN, Apoth.; te Alkmaar, bij L. J. J. ANSINGH I Bz., Apoth.; te Leiden, bij D. J. COCKUIJT, Apoth.; te Nieuwediep, bij J. VAN BERK, Apoth.; te Rotterdam, bij F. H. BROEjDELET, Apoth., Oppert; te Utrecht, bij L. J. VAN GROOTEN- I DORST, Apoth.: te Zierikzee, bij de Wed. J. C.HERTSTEIN &amp;Z_., &apos; ] Apoth. 1 ! Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met do handteekening van Dr. V. LOHE voorzien. (3593) MÏÏOmË-ÏIIdTÏË. ! De Ondergeteekenden brengen ter kennis aan alle belanghebben, den, dat hun Kantoor, gelijk vroegere jaren, weder GEOPEND is tot hot stellen van PLAALSVER VANGERS en NUMMËRVERj WISSELAARS. Prijzen voor Plaatsvervangers vóór de loting zijn ƒ 500 en Nummerverwisselaars 11 400 De betaling geschiedt naar verkiezing. Informatien zijn to bekomen aan alle Besturen der Gemeenten en , bij een aantal soliede ingezetenen der provinciën. 1 | Ei- is nog nimmer gebleken van iets&apos; hoe gering ook, dat tot hot stellen van Plaatsvervangers en Nummerverwisselaars volgens de wet daarop toegepast, zij in gebreke zijn gebleven. D. RROUWER EN S. VAN DAL. Adres: Halsteeg en ingang N. 77. (3615) 7-7 Am&amp;ëwmwï. ff, j Eene niet geringe vergissing. i 1 In het 3aatste nummer van ASMODEE is onder de korrespondentie gesproken over een ons toegezonden en voor de plaatsing ongeschikt artikel, rakende een duel, &apos;tgeen onlangs nog al gerucht maakte. Bij vergissing noemde de inzender van dat stuk daarbij den naam van Mr. BENJAMINS, en wij namen dieiialzoo op. Wij haasten ons echter, op beleefd verzoek, dit abuis te herstellen, geheel bui- 1 ten onze schuld begaan, onder bijvoeging, dat Mr. BENJAMINS 3 in bedoeld duel geenszins betrokken was, oven als de woorden t //zoon des beestens n ij d e r s&quot; ook op ZEd. niet van toepassing j kunnen zijn. Dwalen is menschelijk — doch zooV dwaling ten spoedigste herstellen achten wij plicht. Hierover nader in ons volgend nommer. 1 9 Februari 1866. (3621) DIRECTIE VAN ASMODEE. 1</p>
</text>
