<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 7 Mei.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag ■Dat het Engclsche Parlement niet zelden zit, of liever opzit, tot twee, kenin-rn JU den,nacllt&gt; is bekend genoeg, maar niet zoo algemeen bedie » W|J&gt; er &apos;s Woensdags ook eene oebtendzitting wordt gehouden, Voo k re beSmt&apos; met onverbiddelijke gestrengheid precies te kwart beh&apos; a i„e_oor den sPeker wordt geëindigd, en Waarin altijd worden ace !, &quot;&apos; fletgeen men. zou kunnen nsemen vrije stoffen, in zoover de beurt •To°l&apos; deze zittinBen niet door de regering wordtopgemaakt. Het gcschri met ze.ldcn&gt; dat deze ochtendzittingen dc belangrijkste zijn en tot wel Va&quot; regtzinnige parlementsleden, heeft men er dientengevolge den Cenl °&lt;er Ecdilc&apos;lt&gt; ot bet ook wenschelijk zon kunnen&apos;snij, voortaan *-ternr?aC tC Sebruiken voor hetgeen waartoe hij toch eigenaardig is beheidl Cn *° ar&apos;,eitlen zou la&quot;g bet dag is. Maar deze ijselijke nienwig- En , c^ beden weinig voorstanders gevonden en nacht aan nacht zit het &apos;gclsche Parlement, behalve alleen des Woensdags. Vaj vorige Woensdag beloofde niet veel; de //Boroitgh Extension Bill&quot; en Heer Baincs zou voor dc tweede maal worden gelezen en »Pa feudo nien &quot;~ even als m vorige jaren in alle stilte worden bijgezet, want bekr &apos;&quot;°mary Bcrorm!&quot; geen Parlement, dat er zich minder om heeft *»i«U °U da&quot; dit Parlement» welks &apos;eden uitdrukkelijk in last fcot VlCT Z&apos;cll. °Cn3 ducbt&apos;g aan te wijden. En tóch, men zou dit in iilut J°daarde Engeland zoo niet zeggen, er zijn er meer dan genoeg moeBn ei Farlcmcnt die &apos;niets meer of minder verlangen dan het algeóojj e itemregt voor alle volwassenen en dit nog wel voor de vrouwen reKj Ue hervorming van het jaar 1831, waarbij onder anderen bet kies- GempWCrU Segeven aan ieder, die in cene plaats , welke in het Huis der woond t6n T€rteSeßwoord&gt;gd wordt, een huis van £ 10 &apos;sjaars begrens ,&apos;.Was er llet gevolg van en reeds toen werd erkend, dat men die &quot;Oer Tt&quot;-Ct ZOU kum,en bonden en menigmaal, gelijk ook nu door den dit ;, ,nes&apos; is voorgesteld, de £10 tot £6 te verminderen. Trouwens Wallis vn °nbillÜk . ln 18fil telde dc bevolking van Engeland en deze ■ i miu&apos;ocu zielen, waarvan 5 millioen volwassen mannen. Van n&apos;en Vn eï&apos; slccb&apos;s 1 millioen onder de kieswet, en zonderde Eeen , . &apos;&quot;•&apos; de om cenc of andere reden van dit regt lezers &apos;!&apos;mk kllnne!l maken, dan houdt men 800,000 a 900,000 *au de Ivf* &apos; 4 millioea mannen hebben hoegenaamd geen regt, om dua : tv &apos; t!&quot;5 tler IJuW&apos;cke aangelegenheden deel te nemen. Men ziet Waardoorl *&quot; 6ene &apos;litbreiding van het kiesregt als de voorgestelde, mocn st aantal kiezers nog niet eens zal verdubbelen, en hetalgeaitm.1&apos; itm.1&apos;.C&apos;&apos;t Ze*l^ maar voor de mannen, is nog een groot verschil. hierover &quot;^ du voornaamBte &apos;eden van alle partijen in Engeland het Van ov ,CC&quot;&quot;&apos; dat dc kieswet moet worden herzien, men is er eveneens beeft e&apos;lu.&apos;gd, dat geen voorstel tot verandering kans van slagen dat o«k 1 • llCt Va&quot; &apos;let ministerie uitga. Het ministerie edoch! onder a *-Ven a^ net tegenwoordige parlement op het kussen kwam, heeft 7? uitdrukkelijke belofte van herziening van het kiesstelsel, BainesSC(, begrepen, dat dit wel uitstel lijden kon, en de Heer en hij et zÜn voorstel slechts om dc zaak warm te houden, iedereen &quot;iet Vt &apos;,i &apos;n de eerste plaats is er van overtuigd, dat zulke pogingen v,&apos;achtte ,zilueil baten , tenzij het ministerie ze ondersteunt. Men vordc hei-voi• * een *I*perig &lt;10,, at &gt; en ziet! bat tegendeel geschiedde , Voor n,lnE-iZi,al&apos; i:l plotseling weder nit hare sluimering epgwftaaa, *2yne ré__»_f^&quot; deel was dit aan den Heer Baines 7-olveu te danken. wonden verin™™ Wa 3 _a&gt; toonbeeld van bezadigdheid. Geene opgemet den toorn ,?, °VCr- rcgton van den mcnseh: «eenc bedreiging *ïto Cn dc°PSaven, die hij ten bewijze voor den vooruit«*» 83 ff^Z n&apos;w^«^-.««voerde. Terwijl dc bevolking tus«aande kindÓrer, Ln U &apos;3 J00^&quot;&quot;&quot;».« b. v. het aantal school„ m&quot;t &apos;&quot;t ? pCt&apos;&apos; aantal d^lbcbbers in PCt-; het, T?.,h™ii &quot; V ■&apos;&apos; °n het kapitaal dier deelhebbers met 290 ?Ct- Het letal tin&apos;u PTr,met 23° PCt-&gt; bet aantal brieven met 834 SnvrlS*!1 leoft ,Van 1849-1861 eene vermindering oni? 1 werden er 38 filiiVtm f n &quot;usdriJvIcn h eveneens ogenomen. In r,jki in lSfi. daSbladen gelezen in het verecnigdkonink-Bchriften „o! al f&apos;000&apos;000 of &apos;-313 PCI- ™er i terwijl het getal tijd, Tegen dnE f i WvS, aaneegroeid, namelijk met 1,423 pCt. &quot;erheid ont^ui iïerg jke argllmenten bezadigd en met de meeste hel- &apos; etcgenstanl i !WaS HatuurliJk met veel in te brengen; of liever, Cl&apos; den dr_.l k&quot;ndcn ze maar niet eenvoudig onbeantwoord laten, of CUS8&apos;e, en 7p &quot; steken. Er ontstond dus eene vrij uitvoerige disnie ten te **&quot; paar sPvckei&apos;sbad gepoogd de kracht van Baines argu-ooBenblik ontzemiwcn, liep het tegen zes ure, en dus tegen het an het mnV f°P- gewoonte de zitting scheidt, en geen der leden &apos;ndieil d: mstenc had nog gesproken. Het zou al te dwaas zijn geweest tca rusten &apos;parl°ment *n reform-kabinet de zaak verder hadden &quot;?.en diende&apos;rl&quot;&quot; Z&apos;J,cenmaal was aangeroerd. Had men al niet hervormd, 2*ne beloftr &quot;-t 0 een&apos;ge rekenschap er van te geven, waarom men **tuurlijken H &quot;&apos;^ -WaS naSckomeh. Spoedig sterft dit Parlement zijn V,aderland te h- Vleder begreep dat men nn wel verpligt was aan het .n Dreast f*C&quot; D&apos; °f Zo° als de EnS°lscben zeggen //to make a *erden Lai&quot;der had dit merkwaardig gevolg, dat de discussien niet !eïet&gt; en dit maar in dczo week&apos; en wel morgen zullen worden voorto dg zal h i?gC„ iall°r verwachting dit parlement do zaak nog eens .Sient&apos; „• !üandeien. hetgeen op de zamenstelling van een volgend „•llat morr e.zender «nvbed zal zijn. nlSCttsBien&apos;&apos;af i!&apos;:&apos;n&apos; dat men ook &apos;&quot; dc volgende zitting, zelfs al loopen de uCSenen di« iCt tot een resultaat komt, gelijk wel te verwachten is, maar o nncn,&apos;dat &quot; moeite nemen dc debatten te lezen, zullen met ons er- [n ieerzaam Zd&apos; ofschoon ook onvruchtbaar toch altijd nnderhoud«nd , °rden n.. ziJn &gt; hetgeen helaas van zoovele anderen volstrekt niet kan &apos; \p°efden d 6^d&apos; monden er waarlijk velen onzer lezers zijn, die be-2ij® j® J°ngste handelingen der Pruisische kamer te volgen en niet tjCrciken i afSeschrikt, door dat wanhopig streven, om elkander te u\n afstand H&quot;rSumentcn, veel te kort, met het oog op den verbazenj^aad n-&gt; dl« de strijders scheidt. Zulk een spicgelgcvecht heeft mii &apos; géén vV onderhoudends. Van weerszijden schermt men in de rnecr&gt; maar o b°ide Parti.ion zet een voet vooruit; het is geen strijd einrt* daaraan &quot;e da.gel&apos;Jk3Cbe wisseling van dezelfde ultimatums. Eens j.; aan -»ei. een eind komen en eergisteren is er dan ook weder een ka tio is met&quot;10&quot;&apos; het Toor3tel der regering betrekkelijk de lcgcrorga&apos;ar,ner &quot;^ hetrr eCne grootc meerderheid verworpen — ultimatum der i.afzict-_n?5en n°g volstrekt niet zeggen wil, dat de regering er JU» n&lt;* u°tinatum vau bet kabinet, kan&quot;&apos; ilot is bdezen *oe3**nd geboren zal worden, moet de tijd loeren. \ gaan. &quot; IJna ondenkbaar, dat men nog lang op deze wijze voort &apos;JV ltaiie en ,?e I,.c,teekenis der onderhandelingen tusschen het koningde ene° zaken _»„ lauseli.)kcn Stoel verkeert men nog in het onzekere. tieil&apos; • discussipCr geschiod&apos; die als concessicn aan Rome kunnen gel- W&apos;s nitgoste]. °ycl het ontwerp van wet op de geestelijke corporaaticV n v^or i,&apos; vlvarner beeft de vrijstelling van dc militaire dienst g«n t Zou vrii on&quot;Se rden&apos; boste,Bd voor den geestelijken stand. Een en Sten verzoenjn&quot; g, ziJ&quot; geweest, indien er niet ook andere pogin- a»n ,i daarvan vv,erdcn gedaan, en wij gclooven dus, dat men hetd« uitl an&lt;lere *\Ïa berigt&apos; n!et Scheel kan verwerpen. Maar daar oniat dier oyerdrÜft men stellig, indien men meent, dat strüri T„„ Pog;ngen zoo belangrijk zijn zal, als hier en *•&gt; t 3 veel teoreeBteld. Ook in dit geval kan worden gezegd, dat dc Roropet e&apos;genaardiVer Ta&quot; elkander staan, om elkaar te bereiken, XcvCn Iliet. zijn st ,iTan do zaak is&gt; dat Seen van beiden, en althans I&apos;ikhr-idan men t punt kan verlaten, zonder daarbij veel meer toe te tVh&apos;- SCniJnt j.: .goven kan en wil. Alleen de drang der noodzakcu 8 uit eicen&quot;11 ?.eni£e&apos;verandering te kunnen brengen; aan vereen vnjen wil valt bijna niet te denken. De vraag is</p>
	<p>dus eenvoudig of dc omstandigheden reeds krachtig genoeg zijn om een van beide partyen tot zulk eene verandering te bewegen en wat de hoofdzaak betreft, gclooven wij dit tot heden niet. Dat erin bijzaken eenige inschikkelijkheid zal worden betoond, kan mogelijk zijn, en wij hopen het spoedig te vernemen, maar wij twijfelen er aan ,of de zaak tot heden nog wel zoo groote betekenis hebben kan als men, vooral in Frankrijk, schijnt te denken.</p>
	<p>Voor het overige bepaalt zich het nieuws in Europa bijna uitsluitend tot meer of minder hartelijke betuigingen van deelneming in het doorjde Unie geleden verlies. Geen vertegenwoordigend ligchaam blijft achter, zelfs het Fransche met en toch is hot nog *$cph_ weinige weken geleden, dat j hot officiële dagblad kwalijk zijn spijt verbergen kon over den triomf j der Unie. Over het geheel genomen heeft er ten deze in Europa een l omkeer van gevoelens plaats gehad , te plotseling om ons hooge achting lin tc boezemen voor hct doorzigt der meerderheid. Wij geven gaarne toe, dat sedert den aanvang van den strijd op zoo onbeschaamde wijze is gelogen, dat bet voor het grootste gedeelte der Europcscho toeschouwers bijna onmogelijk was de waarheid te leeren kennen. Nog dezer dagen ontdekten wij toevallig daarvan ecu nieuw bewijs. In hct jaar 1860, toen cr reeds yan scheiding werd gesproken, hield de tegenwoordige president Johnson in den Senaat eene redevoering tegen deze plannen. Hij liet er zich, gelijk in die omstandigheden zecr begrijpelijk is, vrij sterk over&apos; uit, vooral tegen zijn medelid Jefi&apos;erson Davis, die zich toen reeds als cen der raddraaijers had doen kennen. Toen dc val van Eicbmond bekend was, hield Johnson weder eene rede, en dc Zuidelijk gezinde correspondenten der Europesche dagbladen haastten zich daarvan berigt te geven, want terwijl alles vergevensgezind was, had Johnson de verraders met den dood bedreigd. Andere correspondenten gaven van deze zaak eene geheel andere lezing, en men wist met waaraan men zich te houden had. Wat bleek ons het geval te zijn, toen wij dezer dagen naspoorden,&apos; hoe Johnson zich als senator bad gedragen Dit, dat man de redevoering ,van 1860 een weinig had gewijzigd en nu de geloovi&apos;gen berigtte, dat hij vier jaren lateionder geheel andero omstandigheden juist hetzelfde had gezegd. Zoo schreef men de geschiedenis van den strijd, en men mag niet verwonderen, dat de menigte niet op de hoogte is. Maar toch is het bevreemdend, dat men met reeds vroeger heeft bespeurd, hoe weinig de tegenstanders van de zaak der Unie ter goeder trouw waren. Hoe menigmaal werden de dwaze verhalen, omtrent do voornaamste personen van het Noorden in omloop gebragt, door de uitkomst niet reeds gelogenstraft? Welk een hemelsbreed verschil is er niet tusschen de voorstelling die men zich maakte van president Lincoln bij zijn eerste optreden, en bij elke latere gelegenheid, tot dat men nu bijna geene woorden weet te vinden om zijne verdiensten te schilderen. Men kan zijne oogen bijna niet gelooven, indien men in dc vier laatste jaargangen van The Timcs b. v. hier en daar eens een artikel opslaat &apos;over Amerika. Tot voor weinige weken was er bijna geene vorachtelijke uitdrukking in het woordenboek , die niet op Lincoln werd toegepast; tegenwoordig weet men bijna niet hoe men zijne woorden kiezen moet, om hem naar verdiensten te ceren.</p>
	<p>Zou //oud&quot; Europa waarlijk zoo suf zijn, dat het slechts door pistoolschoten uit den dommel kan worden gewekt. Het valt moeijelijktc gelooven. Maar waar de feiten spreken, is redenering overbodig en reeds toen Richmond viel en Lee kapitulee&apos;rde, was het voor iedereen zoo klaar als de dag, dat de zaak der Unie de ware was. Immers die het wint hcel&apos;t altijd gelijk. , Bij de jongste gebeurtenissen zullen wij niet lang stilstaan. Ook de Amerikanen zelven zijn er niet bijzonder door getroffen. Mobile is ingenomen en Sclma en Montgomcry ; Johnston heeft gekapituleerd of zal kapituleren ; Jcft&apos;erson Davis en zijn kabinet zitten te Augusta te peinzen , hoe zij het best trans-Missi&apos;ssippi en van daar Texas en welligt Europa zullen bereiken, elk van deze gebeurtenissen op zich zelve zou weinige weken geleden geheel Amerika in verrukking hebben gebragt, nu wordt er bijna niet van gesproken want Lincoln is dood, en wordt ter ruste gebragt naar de plaats, waar men het eerst zijne verdiensten begon te erkennen, naar Springfield, de hoofdplaats van Ulinois.</p>
</text>
