<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 6 Mei.</title>
	<p>Ingekomen eeno missive des Ministers van Financiën, ten geleide van het verslag der staatsuitgaven en inkomsten over de jaren 1862 en 1863. Verzonden aan eene commissie, bestaande uit de Heeren: LithdeJeude, Poortman, Hoffman, Simons en Kerstens. De President geeft voorts kennis, dat het eindverslag nopens de zefelwet gereed is, en de discussie daarover bepaald wordt na die over et O. I. tarief. Voortzetting van de algemeene beraadslaging over het: INTERNATIONAAL SUIKERTRACTAAT. De Heer J.K. van Goltstein voert, met bewilliging des Ministers fan Pvuteolandsehe Zaken, die anders aan de spreekbeurt was, nog even het woord. Hij ontwikkelt eenige bedenkingen en betwijfelt of het doel: beëindiging van de bescherming door afschaffing van de nitvoerpremien, wel zal kunnen bereikt worden. Hij erkent ten volle het bestaan der bescherming door het verkrijgen van ovfrponden, die op dc binnenlandsche markt afgezet worden, en het&apos;afzetten in den vreemde tegen lagere prijzen dan anderen. Het is dus noodig zich met de andere mogendheden te verstaan tot gelijktijdige afschaffing der uitvoerpremicn. Beantwoordt nu het verdrag aan dit doel? Z.i. geenszins. Men is dc waarheid wel eenigzins meer nabij gekomen, maar niet tot de volle waarheid geraakt. Zoo komt Spr. tot het typenstelsel, dat geene gelijkheid medebrengt, omdat verschillende soorten onder eene klasse worden gebragt, ofschoon het gehalte verschillend is. Wilde men rationeel zijn, dan moest elk gehalte verschillend belast worden, terwijl art. 2, dat latere proefnemingen beveelt, de zaak op losse schroeven stelt en het protocol bepaalt dat het tractaat nietig zal zijn als de proefnemingen na een jaar, volgende op de ratificatie, niet tot een resultaat komen. Spr. voorziet dat het verdrag onder die proefnemingen zal bezwijken. Men zal wel zeggen dit geldt evenzeer de andere contracterende mogendheden, die dan ook debeschermingniet zullen kunnen afschaffen , maar da positie is niet gelijk ; want wij hebben het meeste belang bij het behoud vau het uniïonn-regt en afschrijving , ook ter begunstiging van dc hoogere suikersoorten met bet oog op dc Indische suiker-industrie, die tot fabricage van hoogere Nos. is aangemoedigd, ja gedwongen ; zoodat hier de markt van hoogere Nos. gevestigd is, wier behoud in het belang mag geacht worden van de 0. I. suikerteelt, zoowel als van de raffinadeurs en van dc scheepvaart. Volgens Spr. hadden de Nederl. gevolmagtigden die belangen in de weegschaal moeten leggen, terwijl zij juist den grond gelegd hebben tot het typenstelsel; hetgeen Spr. tracht &apos;te staven met aanhalingen uit de adressen van dc raffinadeurs en uit dc Belgische toelichting tot het tractaat. Het moest niet te doen zijn geweest om een verdrag, maatom een goed verdrag, en niet enkel om de vermeerderde opbrengst van 1y2 millioen, die hij echter niet gelooft dat zullen verkregen worden ; immers, de wetenschap streeft steeds voorwaarts en dus kan er geene vaste maatstaf van suikergehalte worden aangenomen. Spr. schat dus dc waarde van liet tractaat gering, daar het ongeschikt is om het doel te bereiken. Dé Heer van Rwietek behoort niet tot ben, die niet overtuigd zijn van de noodzakelijkheid der afschaffing van premiën, ook niet tot hen, die meenen dat onze gevolmagtigden zicli zouden hebben laten verschalken. Als hij let op de eigenaardige moeijclijkhedon, aan zoodanig tractaat verbonden, dan moet hij veel hulde aan die onhandelaars brengen. Intusschen heeft hij één bezwaar, nl. dat dc hoogere nummers der Javasuiker nadeel zullen lijden. De suikerfabrmkanton op Java zijn verpligt geworden hoogere Nrs. te produceren in het belang van het gouvernement. Nu gelooft Spr. wel niet dat het stelsel Montelar vooreerst veel in toepassing zal gebragt worden, zoolang de heerendie-nsten en verpligte arbeid bestaan, omdat het stelsel vau Montelar meer arbeiders vordert dan thans gebezigd worden. Hij zal voor het tractaat stemmen, eu alleen nog dit zeggen, dat het eeno wijziging zal noodig maken in het uitgaand regt op de suiker bij het O. I. tarief; hij zal dan op dit onderwerp terugkomen.</p>
	<p>_ De Heer Blom wil zijne stem kortelijk motiveren, na do breedvoerige verdediging of wederlegging van do bezwaren der bestrijders. Hij wijst pp de algemeene belangstelling in deze zaak en dankt voor de publiciteit en dc wijze van behandeling der /.aak door de Regering. Het is een blijk, dat zij onderzoek niet geschroomd heeft, maar integendeel uitgelokt. Hij is dan ook verheugd over de vele brochures en adressen; onder die brochures is er een van een hoogst bekwaam man in dat vak; Spr. heeft alles met belangstelling nagegaan, maar het is.de vraag ot dc bestrijders zich wel op een genoegzaam onpartijdig standpunt geplaatst hebben. leder is het eens, dat de tegenwoordige toestand niet. meer houdbaar is, ook en vooral in het belang der raffinaderijen zelve. leder erkent ook dat de suikerindustrie van groot belang is voor den handel en de scheepvaart, behalve voor de binnenl. consumtie en dat zij dus belang heeft bij vrijheid en ontwikkeling. Hij gelooft niet dat de suikeruitvoer lijden zal en wel juist omdat wij nu met gelijke wapenen zullen kunnen concurreren. Dit is het einddoel van het tractaat, terwijl de tegenwoordige internationale wetgevingen als het ware een wedstrijd opleveren om elkander te ruïneren. Bij dc suikerindustrie is nog heerschende de oude politiek, dat den nabuur afbreuk te doen, het meesto voordeel voor het eigen land zou zijn. Hij acht de internationale overeenkomst mogelijk en noodig, en vindt het niet loyaal de andere regeringen van kwade trouw in de toepassing te verdenken. Ook bij de schcopvaartwetten werd telkens gewezen op Engeland: dat land zat er achter, daaraan gaf men gehoor. Intusschen weet men wat van al die toenmalige bezwaren en voorspellingen geworden is. Men zeide de overeenkomst moest algemeen zijn met alle staten. Ja, als het kon ware dit boter, maar moet men het meerdere afslaan omdat men niet alles op eens verkrijgen kan. Er zijn vele bezwaren geopperd tegen het typenstelsel. Spreker erkent, dat het in den aanvang moeijelijkhcdcn zal opleveren, en hij releveert hier wat de Heer van Goltstein zeide : dat men nog niet de absolute waarheid bereikt had. Dat is zoo, maar moet men daarom een gansch ongelijk uniform-regt, dat geene waarheid is, sanctionneren? Overigens is de classificatie van de suikers ook in den handel gebruikelijk en worden de bezwaren wel wat broed uitgemeten. Immers, hoe dan met alle andere invoer-goedcren, die naar de waarde getaxeerd moeten worden? In antwoord op het bezwaar, dat de Nos. 19 cn2o Java-suiker zouden worden benadeeld, wijst hij er op, dat de lagere nommers nu veel te hoog belast zijn, terwijl onze West-Indische bezittingen niets dan bruine suiker fabriceren. Als onze markt ook voor lagere nommers geopend zal zijn, zal dit handel en markt verlevendigen, terwijl de aanvoer van Nos. 19 en 20 van Java, het is gisteren reeds opgemerkt, betrekkelijk onbeduidend is. Spr. kan met vertrouwen zijne stem aan deze wet geven, die aan haar doel zal beantwoorden, ook wat de opbrengst voor de schatkist betreft, eu die de Nederlandsche raffinaderijen in veel beteren toestand zal brengen, dan waarin zij nu verkoeren. Dp Minister van Bditenl. Zaken meent, dat men zelden eene zaak aantreft van meer ingewikkelden aard dan deze eu die grootcr moeijelijkhcden oplevert ook voor de Regering. Niet alleen komen er technische punten bij te pas , maar ook de belangen der industrie, van handel, scheepvaart en koloniën zijn er naauw bij betrokken. De Regering was zich ten volle bewust van die moeijclijkhoden, te meer als zij lette op de verschillende wetgevingen dar andere staten. Men neme daarbij in aanmerking, dat de moeijelijkhcdcn toenemen naarmate men met meer landen te doen heeft. De Regering heeft soms ook aan het welslagen gewanhoopt. Bij punten van gering belang kon zij eigen inzigten opofferen, wilde zij tot eene overeenkomst geraken, zonder welke geen einde kwam aan den tegenwoordigen onnatuurlijken en onregtvaardigen toestand, waarover reed 3 zoo lang door wetenschap en practijk de staf was gebroken. De Nederlander betaalt belasting om den vreemden goedkooper suiker te verschaffen en om een 20ttl raffinaderijen in&apos; stand te houden. Dat werd algemeen afgekeurd, dat kon niet langer zoo blijven; want hoe gunstig de toestand der schatkist ook was, en hoe groot de zegeningen der algemeene welvaart, een geschenk van 2 a 3 millioen aan een tak van industrie is al te dwaas, ook al bloeiden de raffinaderijen, hetgeen niet eens het geval is, en ten betooge waarvan de Minister wijst op de brochure van den Heer van Stolk op lilz. 71 ter beantwoording van den Heerßneb. Het was derhalve tijd om een einde aan die vruchteloozegeldelijke opofferingen temaken. Men is dan ook eindelijk tot een internationaal tractaat gekomen. Do regering heeft daarbij eene eervolle plaats ingenomen. Zij heeft ook aan de Kamer alles medegedeeld, en verder zelfs zeer vroegtijdig publiciteit aan de conventie gegeven en aan hare commissarissen last verstrekt om op de voornaamste bedenkingen te antwoorden. De regering beeft dit gedaan, ook om aan de beide hoogst bekwame mannen, die de opderhandelingen gevoerd hebben, dc eer te laten die hun met regt toekwam. In de stukken door hen geleverd, vindt men reeds de meeste bedenkingen beantwoord. In verband hiermede, en in aanmerking nemende dat ook de minister van financiën zal aanvullen wat nog niet geheel is opgelost, kan de minister zeer kort zijn. Vooreerst verzoekt hij om bezwaren, ontleend aan de accijnswet of het Oost-Ind. tarief, niet tegen deze conventie te keeren, die op zich zelve moet beoordeeld worden. Hij staat even stil bij het vermoeden, als of een der contracterende staten in do toepassing ongelijk zou zijn. Hij zon tegen dergelijke deloyale handeling protesteren, indien zij eenigzins waarschijnlijk ware. Is het echter aan te nemen, dat zij, die zoo zeer aandringen op de afschaffing der protectie, om tot een regtmatig aandeel der schatkist te komen, daarvan nu weder zouden willen afwijken, om de industrie te bevoordeelen? En bovendien: vroeger had men veel klagten over de fiscaEteit der administratie, en nu zou er zamenspanning van alle ambtenaren in alle contracterende rijken zijn, tegen de schatkist van bun eigen land, ter bevoordeeling der industrie? De minister kan de waarschijnlijkheid niet aannemen van dergelijke deloyale handeling, die overigens dadelijk openbaar zou worden en tot oneer van den contractant zou strekken. Wie ontkent echter dat er bezwaren aan het typenstelsel verbonden zijn? Dat is met elk nieuw stelsel liet geval, maar in Engeland bestaat het en werkt het goed. De Heer van Goltstein meende dat het doel niet ten volle bereikt wordt, dat er te weinig klassen zijn en er gceno volmaaktheid is. De Minister stemt dit toe ; dc volmaaktheid zal ook nimmer te verkrijgen zijn. Maar als de Heer van Goltstein erkent, dat wij de waarheid meer nabij komen, hoe dan daarmede het verwijt te rijmen, dat onze commissarissen en de regering er op aangedrongen hebben ?Nu zijn er ook reeds twee categorien: de eene ad ƒ 26.80 en daarboven ad f 35 belasting per 100 kilo. De conventie is dus veel billijker door vijf categorien, die telkens meer en meer de waarheid nabij komen dan de tegenwoordige wetgeving. Nu zeide de Heer van Goltstein: Ja, maar er is vooruitgang in dc wetenschap. Zeer juist, doch dit zal tot nict3 anders dan tot verhooging der rendementen en nog meerdere afschaffing der bescherming leiden. De vraag is of het aangebodene beter is dan het bestaande. De minister meent, dat zij die als de Heer van Goltstein het volmaakte willen, niets tot stand brengen. Men zeide ook: het tractaat is niet «olmaakt, want het omvat niet alle natiën der aarde. Hier moet de Minister in het algemeen aan de te zeer miskende spreuk herinneren: &apos;/Le mieux est I&apos;ennemi du bien.&quot; Men kan toch niet alles op eenmaal bereiken. Een ander bezwaar was dat, als de proefnemingen niet tot eene goede uitkomst leidden, het tractaat dan toch zou vervallen. Aanvankelijk, antwoordt de Minister, was men in het onzekere nopens de rendementen, maar nu niet meer en de vrees, dat het tractaat niet tot stand zou komen is geheel geweken. Tsn slotte moet hij er °S&apos; voegen, dat dc verwerping een zeer noodlottigen indruk BIJ de drie overige regingen te weeg zou brengen; zij zouden zeggen da Nederland de bescherming wil bestendigen. En wclligt zou dan door dc drie Mogendheden een tractaat worden gesloten, waarin eene bepaling als nu in art. 19 al. 2 werd opgenomen, luidende : Voor het geval dat in die niet toegelaten Staten preniien bij den uitvoer van geraffineerde suikers mogten worden toegekend, zullen dc hooge contracterende partijen zich met elkander kunnen verstaan nopens de verhoging van belasting te leggen op de suikers uit bedoelde lauden herkomstig. Dan zou de bescherming voor de industrie geheel verdwijnen en de schatkist de opbrengst van den accijns derven. De regering heett echter geene vrees voor verwerping, want zij is ten volle overtuigd van de noodzakelijkheid van het tractaat, en tevens overtuigd dat er geene concessiën meer gedaan zijn dan volstrekt noodig waren om tot cene internationale conventie te geraken. , De Minister van Financien stelt op den voorgrond, dat zoowel door hetgeen door zijn ambtgenoot voor de buitenl. zaken als door andere sprekers gezegd is , zijne taak zeer vergemakkelijkt wordt. y° groote ondersteuning, die liet tractaat in deze Kamer gevonden heelt, heeft hem zeer verheng- ; maar hij had die ook verwacht, nadat me« •28 jaren lang, om het gemeenzaam uit te drnkken, getobt had niet eene wetgovirtg, die in strijd is met de belangen der schatkist en fladeelig werkt voor dc industrie zelve. Bij elke herziening sedert 1840 heett incn dien ortnatuurlnk&apos;en hinderpaal ondervonden, en &apos;het afkeurenswaardig* erkend, zoo zelfs dat do Deer van Bosse in 1855 dc zucht slaakte//ach, waren de gouvernementen toch zoo verstandig om tot gezamenlijke afschaffing der preniien over te gaan.&quot; Dat was toen een vrome wensch. Nu evenwel breekt Frankrijk met zijne protectionistische traditien en het heeft met veel energie en met veel loyauteit medegewerk tot de internationale regeling. Nu ook kan de belemmering der indnstn» vervallen en de schatkist zal krijgen wat haar toekomt. Dc minister begrijpt, dat er bedenkingen tegen het tractaat bestaan«ie men, zooals de Heer van Bosse, ter oplossing aan de regering aa? wijst, maar niet dat men tot dc conclusie komt tot verwerping , z00!1 de Heeren Rochnssen en van Goltstein. Dat kan alleen verklaard w° &apos; den doordien men zich geene heldere voorstelling van den toestand suikerindustrie maakt en de strekking en de portee van deze ver,v&apos;?.|. ping niet behoorlijk weegt. Immers onze suikerindustrie is hoofdzaken.) ingerigt tot uitvoer door middel van bescherming van die industrie; z&apos;J&apos; echter reeds opgeofferd aan onze suikermarkt, vooral wat de lagere nunirne betreft. Aan die industrie werden voor 1852 millioenenopgeofferd en na lo^-J meer dan dc helft van den accijns. En is nu die industrie gezond en kan rn« gerust zijn omtrent haren toestand ? Dc Heer Rneb schetst in zijne eers brochure dien toestand, zoodat er voor onzen suiker-uitvoer niets andersov gebleven is dan Engeland, en een klein deel van de MiddellandScne ? &apos; en dat bij eene wijziging der Engelsche wetgeving ook dc Enge&apos;s,c markt voor ons gesloten zou zijn. Die deskundige komt tot dc slot&apos;0 6f het behoud van den tegenwoordigen toestand of de afschaffing van accijns. De minister zal str ks aantooncn dat die weg niet kan gey° » worden. Er moest dus eene conventie gesloten worden. Welke ifhare strekking ? Dat men de bescherming in dc vier landen te ge.!._ tijd opheffe. Dat kan natuurlijk niet zonder tractaat. Ten andere, de grenzen wegvallen tusschen vier staten, die zich vormen tot c markt voor de suiker. Ton andere beoogt het trac taat ook , »l° belasting der soorten suiker naar het cristalliseerbarc gehalte te ros len, iets dat als een rationeel beginsel erkend wordt. ■Eea1(.!Vrrievoordeel der conventie is, dat dc bescherming van dc beetwortel!» ken, die in concurrentie met de rietsuiker treden, worde wc?Sen(&apos;me.fl, en dus ook hier gelijke voorwaarden van mededinging geschapen wor Eindelijk heeft het tractaat de strekking, dat de schatkist nu eer*t krijgen wat haar regtmatig toekomt. Die opbrengst zal, wanneer rendementen definitief vastgesteld zijn, nagenoeg vijf millioen ,sja»ri plaats van twee bedragen. cissi&apos; De Minister gaat nu over tot de bezwaren, in den loop der disci vernomen. &gt; . , :&lt;j, Over het verwijt van den Heer van Bosse, nopens de luchtig&quot;^ waarmede art. 3 der accijuéwet geredigeerd zou zijn, zal hij bij die zelve en niet nu reeds het bewijs van bet tegendeel trachten te lefet^ Wat betreft het opgemerkte door den Heer Rochnssen , nopen 3 ontijdigheid, antwoordt do Minister, dat dit dezelfde exceptie is, ,vC,aII altijd bij belangrijke wctton vernomen wordt. Het is liet argument v stilstand. jj- Men heeft ook gevraagd, waarom nog proefnemingen ? De proetnc gen hebben ten doel, Engeland te overtuigen dat lage monsters niet evenredig belast zijn. do- Wat nu het typenstelsel betreft, dc Heer van Goltstein wil °en Vf je neel stelsel, dat is de belasting van het suikerveruruik. Dat * regering ook, dat is ook het stelsel van het tractaat. Boyendie j(,( der het typenstelsel ware eene conventie onmogelijk. Engeland z° zijn toegetreden. Nu zegt de Heer Rochusscn dat hij liever een&apos; 0; ventie buiten Engeland had gesloten. Dit heeft den minister verD,a„a. er was der regering ontzettend veel gelegen aan de tootreding van Eng &apos;j: Hij refereert zich aan den Hr. v. Stolk, die op bl. 49 van zijne brochure f //Ik zou meunen, dat cene overeenkomst als de tegenwoordige, J&apos;,IS,„odis0dis de toetreding van Engeland, van het grootste gewigt voor Neder in dat dc regering die zoodanige overeenkomst kocht, door zoodanig 0. waarden van typenstelsel als nu wordt voorgesteld, al heel fcjj6. koop een middel heeft gevonden om dc waarachtige belangen T&apos;jg{diit dcrland en zijne koloniën krachtig te bevorderen. Men vergetc &quot;jj ggt Engeland een invoer van 650 millioen ponden ruwe suiker heet» #_ op dit oogenblik in Engeland geene hoogere nummers kunnen in» worden. Dus heeft Nederland er ontzettend veel belang hij, &apos;j.gtgeG11 ook voor zijne koloniale suikers van hoogere merken te openen, J 9 dit tractaat mogejijk maakt, terwijl voor geraffineerde suiker »■ * fp op dit oogenblik onze eenige toevlugt is. En dan zou men ?OIl0o mi geland willen contracteren. De Engelsche consumtic alleen is t(edivê lioen t?. Ook daarom stelde de regering zooveel prijs op dc W van Engeland. De Minister wijst voorts op de enquête over &apos;&quot;j^gelÜ* stelsel in Engeland gehouden, waarvan de conclusie is dat jastelsel het meest in het belang der schatkist is. Er bestaan pa ziens drie wegen waarop dc bescherming zou kunnen verdwijn ie tot raffinadeurs zeggen, er zijn wel andere middelen, maar hebbc .j^e» dus ver verzwegen en eindelijk ziet de minister heden ineen 1 van de hoofdstad, welke dat geheim middel was: namelijk he.et\vQ&amp;l in entrepot. Maar weet men wel wat dat is ? De minister slechts aan het plan, om eene controle uit te oefenen op beetwf gfgébo00 fabrieken en hoe daartegen een algemeene kreet is opgegaan, riet&apos; die fabrieken eigenlijk oneindig gemakkelijker te controleren z&apos;Jb(lVolkf8 suiker-raffinaderijen, die geënclaveerd door gebouwen in de ffl«s, d()cliia wijken liggen. In Engeland heeft men liet werken in entrepot gen .^tie °n_ 1854 werd het afgeschaft, als zijnde het gebleken voor dc adDV^ive bdeinJ mogelijk te zijn om de belangen der schatkist te verzekeren, bew&apos;j*&apos; °°a meringen en formaliteiten voor de industrie zelve. De cnqnew __et js cc dat die controle niet gelijk te stellen is met die in de branderij &apos;aaeriJc»-_ geheel ander proces en wijze van bearbeiding dan in de x . de ren0 Een tweede middel om de bescherming op te heffen zou J overbwf &apos; menten zoo hoog op te voeren, dat er geene bescherming m so„rten «u Maar naar welke suiker moet men zich regelen ? Want »» orden 6 gelijkelijk belast. Het rendement kan dus niet gelükm* .&apos;^W, al* B, steld. 3U. Er blijft dus niets anders over dan het *ijt*&quot;ï 7jjn f°ot &apos;„ meest rationele. Hij onderzoekt nu of do types nadeeli» adressen belangen van handel en industrie. Het is zoo, er zijn v kon,en. *?_, bezwaren tegen, ofschoon menigeen reeds tot beter inzigt] fc dat in «* zelfde verschijnsel is bij elke &apos;hervorming waar te neinepg jylini3tjr hafbelang het geschiedde er het sterkst tegen opkwamen, v „fscfl toogt veeleer, dat juist de handel het meeste belang nee ring van de bescherming der suiker-industrie. ... der Jv»nier&apos; .et De Minister beroept zich op hetgeen door een oud i . js&gt; dat Heer Hoffman bij vroegere gelegenheid bij herhaling || mi_dercsoo^-. aannemen van een uniform regt tot benadeeling van _rje zou w«&apos; strekken zou en het ten nadeele van handel en 1D Dj dat *ï jen Hij gelooft niet dat het in ons belang zijn zou te et niets« Ac suiker van Java hebben en dat wij van alle *a,ie\in~t verlangen ac weten. Een land dat de suikermarkt wil hebben m»^ ._ het bcw » suiker van alle gedeelten der wereld kome. Hu aesteld wordt. » rt van den handel de zaak zoo in terigtenals nu voort, rieenhij hcni beschouwt hij het typenstelsel in het belang van de.in daarover «« r, wat de Belgische commissarissen bij de ondernanati. aangevoerd. Ook beroept hij zich op hetgeen een der b oordcci«»- -^ de Heer Wijthoff in 1862 heeft aangevoerd.die e«M dc aanvoer _ door den tegenwoordigen grondslag van de ace j dlt „et s gt Snrinaamsche suiker geheel zou °llhoudcnllii dan: vroeg *at ,.„_*» ook ware met de ordinaire Java soorten ,mj cti3Che De^ gebeuren. Voorts wederlegt de Minister vele der v op, «al tegen de voorgestelde regeling aangevoerd en me»</p>
	<p>Ij.f **■*■ geschreven, dat alleen op de kleur moet worden gelet. doen u?a gelegenheid heeft men het belang van de koloniën hoog klinken. Ten opzigte van do West-Indische koloniën wordt thans dnil i&quot; suiker betreft, bepaald onregt gedaan. Het is|niet !_.♦■&apos;k gedefinieerd waarom deze regeling in strijd zijn zou met het snit dc cultuurstelsel. Algemeen wordt de behoefte erkend dat de ker-wetgeving op juiste en deugdelijke grondslagen worde gevestigd. ogten er nu in Indie bepalingen bestaan, welke met die regeling niet ]jjrr^ternmen, dan moeten zij in Indie worden veranderd. Opmerkeliito &apos;£■ dat een suikerfabrikant op Java, die niets wist van de regeveri i Toorgesteld, aan de Kamer van Koophandel te Batavia het Wor?6 . !gtte dat&apos; in plaats van de bestaande suikerwetgeving zou gestold t)Bor1 systema dat men thans wil invoeren: accijns naar de waarde. his]p • Dflsta~ndc accijnsstelsel werd nadeel toegebragt aan de kolo&apos;usse SWkerProauctie en men voorzag dat als eenmaal de gemeenschap alle . JaVa en -Anstralie °P geregelden voet gebragt was, Nederland gelooflll zou verliezen, zoo het zijne wetgeving niet veranderde. jHij van 1 fs&quot;&apos;-&apos; dat de voorgestelde regeling juist is in het meeste belang vig e fabrieken op Java en dat het hoogst wenschelijk is, dat de wetge- ; *W »fl r met de onze in overeenstemming worde gebragt. DeMinis- I o. ederlegt verschillende bedenkingen door sommige sprekers gemaakt bjjb&apos; Wat °c N°. 19 en 20 betreft, waarbij hij verschillende monsters | bejwn&quot;^ &apos;en betooge, dat juist door de accijnswet aan het geopperde ere^T za^ wordon tegemoet gekomen. Wat aangaat de bedenking dat °ok •n j gelijkheid bij het tractaat is betracht, doet hij opmerken, dat donvj *? andere landen met wie het verdrag gesloten is, dezelfde be- j beaen?? &apos;3 geopperd. Daaruit leidt hij de gevolgtrekking af, dat die &apos; beacj, ngen overdreven zijn. Wat betreft de détaxe meent hij dat zij , dit noerin&apos;nd voor den Prodßcent werkt. Al ware het ook|anders dan zou llini 8 net een zoo ontzettend bezwaar opleveren. Wijders behandelt de I &apos;hijd de &quot;:we*tic van de beatwortelsuiker en herinnert dat zij in België &apos; en aj. *e.er werd beschermd, maar hij beroept zich op dc gewisselde stukken &apos; ïijn_ gelegde verklaringen ten bewijze dat de bedenkingen overdreven i be»t- S&quot; het later blijken dat de rendementen ten opzigte van de het tJ^&apos;^uiker moeten veranderd worden, dan kan dit geschieden, daar «an ,a^aat slechts een minimum vaststelt. Overigens toont de minister tractJr *.en amendement in&apos; België goedgekeurd geen invloed op het over • a&apos;toefent. Met vertrouwen laat hij dc beslissing aan de Kamer a&apos;jvwhn,ii overtuiging dat het tractaat in het belang is van handel, Do H k°l°nien en van de schatkist, in h»t i6r VAN BSE houdt nader vol, dat het Belgische amendement het tr v. anS dor beetwortelfabricage niet in overeenstemming is met cedent taat- doch daarop inbreuk maakt, hetgeen een gevaarlijk antedank v °^evcrt ton aanzien eener internationale overeenkomst. Hij zegt Franse)001, oTcriSe inlichtingen en erkent dat hij zich gisteren in het j «n f,,: e tarief vergist heeft; maar hij vraagt nog cenigeophelderingen, _e jïal daarna geen bezwaar hebbeu het tractaat aan te nemen. en vail per Hoefman is op dezelfde gronden als de Hoeren Rochussen °m ,v &quot;°ltstoin tegen het tractaat; hij zal ook het woord niet voeren *ijze&gt; Pressanten nit Rotterdam te verdedigen tegen de min kiesebe &apos;s géso &quot;Ï^P gisteren over die achtbare huizen door den Spr. uit Rotterdam irege&apos;n ■• &apos; aso de handteekeningen op slinksche wijze zouden veret &gt; zt&gt;ÏlJn&apos;- -^oen daar de Minister hem, Spr., in het debat gemengd dat telkens tegen elke verhooging van de remdemonten JoudCn J^t&apos; .omo-at daarvan het gevolg zou zijn dat hoogere nummers &apos;&quot;*&apos; bref, iceeru worden ten nadeele van de W. I. suiker. Dit trac- Vati s^Jf echjer een geheelen omkeer in den aanvoer eu de fabricage ■&quot;otifg er en laat groote onzekerheid bestaan. Alleen het exposé des De jr n n Belgischen Minister is hem voldoende tot afstemming. ]J|n noi. °°r lKlil&apos;ï is als het ware gedwongen door den vorigen Spr., * achtb TCni &apos;ICt woord te voeren. Die Spr. heeft hem beschuldigd dat &apos;&quot; huu a.rU &apos;landclshuizen min heusch of voegzaam zon behandeld hebben vZ°Jl hebben verweten dat handteekeningen op slinksche wijze Vloekt ,regen zijn. Spr. heeft die woorden niet gebezigd, en hij i,!orens -i? **eer Hoffman in het vervolg voegzaam toe te luisteren, &apos;j heeft h kesehuldigingen te doen, die Spr. verre van zich afwerpt. **« het re gronden van het adres onderzocht en getoetst, en hulde ï&apos;e&apos; °P hf Va&quot; Petitionement gebragt, maar er bij gevoegd, dat hij e&apos;Ük was*1 f 3,01?! handteekeningen let, en dat het meermalen gemaklllet in tr&gt;„ velerlei handteekeningen te verkrijgen. Hij zeide dit echter . „De Hee^p &quot;g °p dit adrea*&apos;•&apos; 2ou aetr -&quot;ochusses zal niet letten op het vergevorderd uur, want w&apos; den rrOnT?rantvroordelijk achten dc discussie to bekorten. Hij laat &quot;«ndai? , , rzit&apos;er over, of de discussie zal voortgaan dan wel tot £e Vocia&apos;lordon uitgesteld. t,&quot;8 Heer p R acnt het beter de discussie voort te zetten. &apos;j hecht v OCUü»sen repliceert nu op sommige sprekers en den Minister. &apos;?* een ver v^ aan net reSt van petitionement ch neemt wel niet adressen 2Ü niecr,mi&gt;gten leiddraad, maar legt ze niet ligtvaardig ter zijde, alsof tyPenstolseiee&apos;s nit beleefdheid verkregen waren. Hij houdt vol dat het }l&apos;erkt. jjj| 0o*: nadeelig voor de hoogere nummers, zelfs onder 19 en 20, * on&apos;clar vvc)meent tegcu den Heer van Bwicten dat het stelsel van ïelk verban.! &quot;Vlooo^ groote uitbreiding zal erlangen; hij ziet niet in, ?r- meende hh tasschen en de heerendiensten bestaat, gelijk die Yde *ak Ta on(lerzoeVaf °°k&apos; ?,f men °P Java wel W üeeft |chad om ,a« .T»,, on(lerzoeken, en zulks in antwoord op het arsrument dat er *&apos;* ZS*T bczwa7\ïi-in ingekomen. Intussdicn is ef oTer &apos;de zaak 0B adrv.C Tan de Hceren MiUa«l &lt;» Sloet. Wat dc lova_ ffit traCtaf heï&lt;Ctt-&apos; hij hoopt dlt ook&apos; en zou het zeis Zek^ c(° Urn ,aan deZ°&quot; MlTnT^ter d 8 ui:vo«ing bleef; dan zou het „ J byaal lljn; HIJ z,n niet in dat Engeland zoo veel Yer»emir_.n a .^^ hecht; met den M&gt;aister vreest hij ook geene Vene opb£ni?r ?famM,&apos;- maar,^ij deelt geenszins de profecie van SeTSLT VIJ V°°rts morkt hiJ °P. dat hier geene ret «e IT de&quot; onmatnnriijken toestand der suiker-industrie, maar v&quot;1 r.ken XZ &apos; D° bedoehng ls, Soed, maar Spr. gelooft niet dat de L&quot; zlino be,! °Ns ee°Pend zullen worden. Hij treedt in herhaling al ,Beeno _fi^l^te?en hot typenstelsel; hij blijft ook volhouden,dat on°le strek, &quot;&quot;f h,eStaat&apos; dat de détaxo in Frankrijk wel ten voor- D!?Uedio &apos;J.a&quot; de fransche raffinadeurs. Het tractaat is voor hem d Mint. Jg en ongebjkmatig. &apos;ILHeer VZE\\ VAN. F^anciek heeft nog kortelijk gedupliceerd, en QeATen slolta • ï6 mllcflttngen gegeven. G i le tractj, /S eeni9 artlkd zonder stemming aangenomen, en het iL lt&quot;ein Hni met 44 tegen 8 stemmen, zijnde de Heeren: J. K. van rSmck&apos; Pn , SimoH». Hoekwater, Rochussen, Wintgens, Sehimmela^tna %*lm Znylen van Nyevelt. -l*e orde i .vergad«r&apos;ns gescheiden tot Maandag a. s., all wanneer ==:=l^&quot;__a_e accijnswet op de suiker.</p>
</text>
