<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, 22 Mei 1868. DERDE BEZOEK AAN DE TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN.</title>
	<p>Ik heb het u beloofd en houd mijn woord! Wij zullen heden een derde bezoek brengen aan de tentoonstelling van schilderijen. Maar lang zullen wij er niet vertoeven; —het is te heet!! De looden daken van Venetië, waarvan zooveel ophef is gemaaM vóór dat de moderne zolderkamers werden uitgevonden, zijn niets in vergelijking met de hitte, welke op_ dit oogenblik heerscht onder het glazen dak van de kunst-, nijverheids- en landbouw-broeikas op de Champs Elysées; men moet een onderdaan zijn van Koning Theodorus, zaliger gedachtenis, een meikever, óf een onderdaan van Keizer Napoleon....&apos; retour de Cayenne, om het te kunnen uithouden. Hoe zeer benijd ik die rendieren op de winterlandschappen , die herten onder den lommer van het woud; hoe zeer begrijp, billijken verontschuldig ik de vadsigheid van den Italiaan, die in de schaduw van een portiek zijn dolcefar niertte houdt; hoe gaarne wenschte ik gecostumeerd te zijn als de talrijke Hebes, als Venus die uit de golven stijgt, als Erigone, Adam en Eva Sapristi! Hij is niet dom die rondreizende Spaansche barbier (Vibert N°. 2494), die op den muur schrijft: Barbero. Dos Cuartas ala sombra y uno al sol 11 (twee centimes in de schaduw en eene in de zon.) De moderne Figaro ontziet zich volstrekt niet om met een compère, wie weet waarover, een praatje te houden, terwijl de ingezeepte cliënten geduldig op het couronnement door middel van het scheermes wachten. Overigens kan ik de handelwijze van dezen ambulanten kunstenaar allezins billijken. In den grond der zaak vind ik daarin niets anders, dan hetgeen wij bij ons zien gebeuren. Wanneer men bijv. aan eene natie, welke de behoefte gevoelt om geschoren en gefriseerd te worden, dit door middel van een keizerlijken brief belooft, haar eenjaar lang ingezeept laat en haar — nog wel in den zonneschijn — op het couronnement laat wachten, dan vind ik in de handelwijze van den barbier niets wat verwondering kan wekken.</p>
	<p>indien deze vergelijking u voorkomt met de haren er bij gesleept te zijn, dan verzoek ik u niet te vergeten, dat het hier geldt het nuttige bedrijf van den kunstenaar, die gewoon is de menschen bij den neus te nemen. Zie ginds de veel besproken twee schilderijen in ééne lijst (N°s. 1666 en 1667) van Marschall: Penelope en Phryne; niet de Penelope uit de tijden van Troje en geene Phryne, die door Praxiteles werd vereerd en die Hyperides deed vrijspreken, door de koene onthulling harer bekoorlijkheden aau de regters. Marschall toont ons eene Penelope eneene Phryne uit onzen tegenwoordigen tijd van cocottisme en Hausmanisme, van Imperialisme en idiotisme. Phryne (Mej. Bichttte of Frisette , Cora of Leonie) staat voor haren spiegel, waar poudre de riz en paarlen op de eer wachten om haar toilet te voltooijen. Zij is gekleed in zwart fluweel; de fraai gevormde armen naakt, het been tijn geteekend,- de voeten in nette pantoffels met hooge hakken; — het haar rood omdat dit thans zóó de mode is. Slechts ecu ligten trek van onbeschaamdheid ziet men op de gelaatstrekken van de portiers-dochter, die 16,000 fr. voor haar naclitgewaad, 2400 fr. aan haren likdoornsnijder en 1800 fr. aan pliotographien uitgeeft of schuldig blijft, te Longchamps en Chantilly de eerste viool speelt en onze . jeunesse doj:ért uitzuigt even als de directeur eener maatschappij zijne aandeelliouders Bij deze Phryne uit den tijd van de chignons en het Crédit Mobilier past de Penelope, De moderne Penelope werkt niet even als de deugdzame gemalin van den Odysseus aan een lijkkleed; — zij borduurt! Penelope is gekleed in een paarlgrijs zijden kleed*; niet een langen sleep. Het contrast tusschen haar en Phryne — tusschen deze Penelope in huisgewaad en deze Phryne , die zich kleedt voor eene soiree, voor den schouwburg, het bal, of voor het verleenen eener cudience particuliere, — is echter niet krachtig genoeg uitgedrukt. Het is waar — en dit verontschuldigt den kun.stenaar.&apos;¦-£ mendfan tegenwoordig in den schouwburg, in het Bpis&apos;^de Boulpgne, bij de wedrennen -, de Penelope&apos;s niet &apos;meer van cesdames, de voorstad Saint Gcrmain niet meer van het Vju&apos;artier Breda, de Montmorencey&apos;s niet meer van de Gerolstein&apos;s onderscheiden. Of hebben zij niet dezelfde toiletten , trachten niet de adellijke dames evenzeer op Phryne te gelijken als Phryne op de prlncesse .... pour rire ? De hedendaagsche Penelope&apos;s beweren, dat deze coquetterie, deze weelde, dit naapen van ces dames worden vereischt, om den invloed te bestrijden van het cocottisme, van de haute bicherie en de cercles op echtgenooten en aanbidders, bijna on dezelfde wijze als Napoleon 111 noodig achtte het land, zijne financiën en die van het overige «Europa op den koop toe, te ondermijnen, omdat anno, 1866 dé Bismarksche naaldgew.eren — Maar, zacht wat.:. Dit behoort tot het gebied der staatkunde. Geef den keizer, enz. enz. Veel &quot;sneller ..werkende middelen, om mededingsters uit den weg&apos;te ruimen, hadden de dames uit den &quot;goeden ouden tijd&quot;. Een voorbeeld daarvan toont ons Pabst in zijn &quot;tafereel bij den alchimist&quot;. (N°. 1904) Twee vrouwen, blijkbaar de meesteres en hare kamenier, met het Venetiaansehe masker voor hef)gelaat, bevinden zich bij den alchimisten koopen een drank; geen liefdedrank bestemd om den geliefde aan zich te kluisteren, maar een drank welke der mededingster den dood moet berokkenen,.. want op de tafel ziet men eene kleine vrouwenfiguur, het hart met een -na.ald doorboord en onder de tafel strijden twee hoenders, die • van het graan hebben genuttigd hetwelk in den doodenden drank is geweekt, hunnen doodstrijd. Oh que c&apos;est crue.l—zeide eene aanminnige brunette dezer dagen nevens mij aan hare gezellin — tuer sa rivale . et ces pawres poules l — »Ën indien gij eene mededingster hadt ?&quot; vroeg ik, terwijl ik er voorzigtig bijvoegde: «-hetgeen overigens wel niet mogelijk is!&quot; — &quot;Eene mededingster, ik ? Ik zou haar de oogen uitkrabben!&quot; A la bonne heurel welke lieve schilderijen: de markt (N°. 2456) en eene groente-verkoopster (N°. 2457) van uwen landgenoot van Schend el, uit Breda. Vooral schoon vindt ik de markt, met voortreffelijk lichteffect. De vensters der woningen welke de markt omgeven zijn verlicht. Het schijnsel der maan, zoomede het £aarsticht op de tafels der marktvrouwen vallen hel op de -groenten, op de verkoopsters en vonkelen in het gouden hoofdtooisel van de vrouwen lets dergelijks zag ik reeds op vroegere tentoonstellingen, maar kan men ooit verzadigd worden van de beschouwing van het schoone, op voortreffelijke wijze wedergegeven? Een zeer aardig tafereel is N°. 43 het kind en zijne schaduw, van Antigua, uit Orleans. Een kind ziet op den hel door de zon beschenen oever van het meer zijne eigene schaduw, verkort, zoodat zij veel gelijkenis krijgt op een krab — en deinst ontzet achteruit over dit verschrikkelijk verschijnsel! Een gelijk onderwerp is, op even eigenaardige wijze, behandeld door Amedée Servin (N°. 2299). Ditmaal zijn het drie of vier ezels, die koen eene expeditie ondernemen misschien tot verbreiding der beschaving, en plotseling Het is eene verschrikkelijke verschijning ginds op het veld; dreigend heft zij den stok omhoog en wenkt met de armen. Het is niets dan een vogelverschrikker. De ezels evenwel gelooven aan de verschijning en geven hunne expeditie tot verbreiding der beschaving onmiddellijk op. Hoe vaak in het leven schrikken Wij, even als het kind, voor eene schaduw; hoe vaaK jaagt een vogelverschrikker aan de ezels der politiek en der diplomatie angst aan, even als anno Exempla sunt odiosa 1 Ik meen u reeds gezegd te hebben, dat Rosa Bonheur ditmaal niet 3 heeft ten toon gesteld, maar dat haarneet&apos;Auguste Bonheur eene voortreffelijke schilderij: een schaapherder aan den oever van het meer, heeft geleverd. Jongkindt uit Lastrup, een leerling van lsabey, stelt twee doeken ten toon: N°. \336,schao.tsenrijders op eene Hollandsche gracht,&apos; — waaromtrent ik mij geen oordeel wil aanmatigen en (volgens den catalogus) N°. 1335 Riviergezigt te Overschie bij Rotterdam, hetwelk ik nog niet heb kunnen ontdekken; wij zullen deze schilderij een volgenden keer opzoeken. v Maar ik houd het niet langer uit. Voort uit dezen broeikas en snel naar het Café! /&apos; Garcon! ijs, ijswater, frambozen-limonade, spoedig! Je suis mort! (Aanstaande week met vergunning van het hooge stadsbestuur en indien de stand van de atmospheer het veroorlooft, vierde en laatste bezoek aan de tentoonstelling van schilderijen. Eene talrijke opkomst van het geachte publiek verzoekt: uw dienstwillige kronijkschrijver!)</p>
</text>
