<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. GOEDKOOPS REISGELEGENHEOEH. CIRCULAIRE REIZEN Iste Klasse. Met 1 Junij verkrijgbaar: Naar PARIJS over Brussel, Namen, Keulen, Arnhem, enz. Naar BRUSSEL en KEULEN over Luik, Kleef, enz. Naar SPA^ over Brussel, Luik, enz. Naar BRUSSEL over Antwerpen, Utrecht, enz. RETOURBILLETTEN. Het geheele jaar verkrijgbaar, Iste, 2de en 3de Klasse naar ANTWERPEN, Iste en 2de Klasse naar BRUSSEL, PARIJS en LONDEN (via Harwieh). Verdere bijzonderheden zijn vermeld in de kleine Annonces, aan alle Kantoren der Maatschappij kosteloos verkrijgbaar. Amsterdam, Mei 1863. (&apos;2563) P£.ADMINISTRATECK. _ NEDERLANDSCHE HANDEL- MAATSCHAPPIJ. Krachtens magtiging en behoudens nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën wordt eene openbare mededinging opengesteld naar de levering van: mi L VER WERK 9 bestaande uit Presenteerbladen, Thee- en Koffijserviezen, Kandelabres, Lepels, Vorken, enz., verdeeld in dertien perceelen. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken Werkdag van 10 tot 3 Ure ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handelmaatschappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Middelburg en Schiedam. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 50 Cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvings billetten in den gewonen vorm, waarvan de modellen op de genoemde Plaatsen te bekomen zijn, moeten te gelijk met de andere in het Bestek bedoelde Inschrijvingsbilletlen en Teekeningen op DINGSDAG DEN •uden «ÏIJNIJI E. Ev. vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het Locaal der Maatschappij te Amsterdam. Zullende veertien Dagen daarna en alzoo den 23sten Jnnij, des Namiddags ten 2 Ure, in het openbaar tot de voorloopige toewijzing worden overgegaan. Amsteedam, 16 Mei 1868. NB. Den gegadigden wordt opgemerkt, dat de Inschrijvingsbilletten door de Borgen mede onderteekend moeten zijn. (13130) j\ C. S. OOLGAARDT en H. TOLLE_3gi;A NAAR, Makelaars, presenteren, als last/Wsff_/sV hebbenden van hunnen Principaal, op IJHS^ DINGSDAG S JUL-NTJI 186», des 7)fffl£Wm&amp; avonds ten 6 ure, in de Nieuwe Stads HerlïïhWlii i &apos;&quot;&quot;&apos;&quot; aan ne^ alliier, ten overstaan van -msemxzzmifi-szs* den Notaris JOANs. OOLGAARDT, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te verkoopen: Het extra ordinair welbezeild, gekoperd en kopervast SCHOONER-BRIH.SCBIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd: GERRERDINA&amp;JEANNETTEESIILIE, gevoerd door Kapitein A. J. VLASKAMP. Volgens Nederl. meetbrief lang 28 ellen 90 duimen, wijd 4 ellen 74 duimen, hol 3 ellen 23 duimen, en alzoo gemeten op 197 tonnen of 104 lasten. En dat verder met al deszelfs Randhonten, Opstaand en Loopend Want, Ankers, Touwen, Zeil«n en andere Scheepsbehoel&apos;ten, als breeder bij den Inventaris is vermeld. Het voorz. Schooner-Brikschip ligt aan de Werf Koning William, Hoogte van den Kadijk. Nadere informatiën bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAAEDT &amp; BEUINIEE. (12527) Zijnde ininiddels uit de liand te koop. IILLARD-FAMI VAN DEN HEER 3. Tsillieiss. Rue Hors-Chateau , 126 Luik. De ondergeteekende fabriceert BILLARDEN en hetgeen daartoe behoort, volgens de nieuwste constructie. banden met veren of stalen dito, de tafels van lei of eikenhout. Prijs fres. 800 a 1000 en hooger. Elegante en soliede bewerking wordt geguarandeerd. (10364) PDÖTÖGRAÏHISCH ATELIER van S. PILARTZ MIGKLER, Stilsteeg G 94 te Amsterdam, geopend van des morgens 8 ure tot des Avonds 6 ure. «HOOï£ V»&quot;k.SSViER3*Ii*.IIBE„I3N«. AL*EMELDffT;&apos;ii \lSilE-KAARMhofutuka:!:!!: KABIRET-BEEtDEJB&apos;2st* i «2. - KSEDAILLON-POR&apos;S&apos;RET met Copij bij ƒl.—. NB. Grootere Portretten, met of zonder Lijst, een derde j van den prijs minder dan vroeger. (13078) BROUWERS ZUINIGHEIDSPITIMT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder eu aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépöt voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (10G76) Het bewijs der deugdelijkheid van de echte B„ÖNNERS BRANDERS is, dat dezelve op verschillende wijzen worden nagemaakt. SMEGËLSTh LÏJSTEI7 in ruime keuze voorhanden tot buitengewoon lage prijzen, wj __. en I. JïJ__J__l«l§., (12941) DAMRAK, naast het_Huis met_do Luifel. ISPHALTDAIÊN uit de Fabriek van JULIÜS OARSÏANJEN, . tr- Duisburg a/tl. R-iin. Depots voor Nederland van dit BEJKLEEDSEL zijn: j . Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN $• Oü., , Rokin hoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS , : Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke do behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige At- j testen gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (10074) &quot;^LÏISEi-AFtlïBEls&quot;&quot; worden volgens de methode van OTTO BUCHNER GELEVERD en GEPLAATST tot zeer billijke prijzen, door F. W. ff UN KLER, te Haarlem. (12164) a»tt. Kwiors BA „ORRHOIDAL UND GICIIT-WASSER. HAJtIORRRQIB&amp;L UND GïCHT-PASTSLLEN. Twee rationale Middelen van eigene vinding: _ j, Het Eerste tegen moegelijke Spijsvertering, Maagzuur, I Leveraandoeningen, Catarrli. van de blaas, Hardlijvigheid j en andere zoogenaamde haemorrhoïdaal-ongesteldhéden. Het Laatste tegen Jicht en Graveel. . Müd.-Dk. EWICSÏ, te Keulen. DEPOTS : Arnhem, bij J. Hoelt; &apos;s Gravenhage, bij S.J. van den Bsn-&lt;&apos;li, Schoolstraat; Haarlem, bij J. P. Karthaus, ! Leiden, bij J. Heü&apos;trieh; Nijmegen, bij P. Geerligs; Rot- &apos;¦ S terdaat, bij van Santen KoMf; Ltrecht, bij H. van Dorssen; I i Amsterdam, Wannoesstraat, o,- d 0--Z,ArmsteegsM 4GI .(10338) j ]</p>
</text>
