<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-¦wan—wiaa—aMimim i» r--r™rTy&apos;rn»ir&gt;itaïmT—__m_m__».M»w»m»_l | TE KOOP voor geringen prijs: Eene 7 Octaafs PIA» i NINO, drie Snarig, in Fraaijen Palissander houten Kast, . voorzien van IJzeren Stangen, Krachtvol vau toon, Sterke , Constructie, geschikt voor de verzending naar de Koloniën, j direct van Parijs ontvangen. Schriftelijke guarantie voor 5 jaar. Nader te bevragen met franco Brieven onder lett. X., bij GEBs. KRAMER, Kantoor-Boekhandelaars Damrak, -: bij den Dam. (13589) f e iööFöfTe Ëuïrar Door Overlijden uit de Hand te Koop of te Huur, om dadelijk te aanvaarden, eeue ruim beklante IIO..OLO! GR-WAKJ-JR» AFFAIRE, met WOXING en Gondi en Zilverkasthonderij op een der beste standen te Meppel, ; aan de Hoofdstraat. Brieven franco, onder lett. V., aan , den Boek. C. J. STEPHANUS, te Meppel. _ (13553) :IlïïllliaD GEfMAGB. ; In oene deftige stille Dien tte Amsterdam wordt tegen Augustus gevraagd eene bekwame KEKKENMIEIO | boven 3U jaren oud, van H. G.. geschikt en geneigd ook | eenig Huiswerk te verrigten, Loon naar bekwaamheden. ; Franco te adresseren oi informatiën te bekomen bij den &apos;Bocfchankelaar BANNING EYLERTS, Schippersgracht, U 416 te Amsterdam. (13552) &quot;TE HOOP een goed onderhouden SOIS.OEFSTOOT_BOOT.IE van zes paardenkracht, waarin eene Stoomlier, zeer gei scliüt tot het lossen van sciiepen. To bevragen bij den IHeer C. BERGHÜÏS, te Nieuwediep. (13486) Eene familie alhier, P. G., wenschte gaarne de *» ERZOtM.TNG VAM EENIGE RIMBEHI-N voor de Zomermaanden op zich te nemen. Reflecterenden kunnen de noodige informatiën bekomen op franco brieven onder letter Z. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN es SARTORIUS, Dam. (18S7«» MAGA-ÏJxlt&apos; G. J. VM DER LINDEN, Kloveniersburgwal hofk Raamïraoht, HEDEN ONTVANGEN: PERCAL. PIQUÉ en JACON AT BOBË» met PALETO, alsmede nog eenige Nieuwe MAMTEILS en IBAMTILLE». (13566; ATTENTIE. Men vraagt tegen 15 Junij a. s. 2 ongemeubeleerde BENEBENH.AMÈKS, voor een klein gezin, bestaande nit 3 personon, in den omtrek van de Warmoesgracht of daar- I omtrent, voorzien van waterleiding en van privaat, den huurprijs vau f 130 a 140 niet te boven gaande. Hierop reflecterenden adresseren brieven franco onder de letters B. B. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (13567) In eene Noord-Hollandsche stad, bestaat GELEGEN» HEIB tot plaatsing van een LEERLING of BEBIENBE, in eene Apotheek, waar, in overvloed, tijd en gelegenheid tot studie worden aangeboden. Aanvragen om nadere inlichtingen, worden vrachtvrij ingewacht bij den Boekhandelaar K. T. v. S. KOPPENOL, te Zaandam, sub lett. X. X. 03477) ÏEtLoE.fIMT. Ter behandeling en voortkweeking van TV arme, Gematigde en Koude Kasplanten en andere Bloemgewassen, wordt op een klein Buiten een deskundig gehuwd BLOE» MIST «ïEVHAAftO, liefst zonder kinderen, van de P. G. Adres met franco brieven onder letter H. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, te Amsterdam. . (13579) In eene der voornaamste steden van Noord-Holland wordt door gevorderden leeftijd uit de hand TE ROOI&apos; aangeboden eene sints vele jaren in volle werking zijnde goedbeklante GRLTTEIiIJI, met daaraan gelegen BUI» en EBSV Inclinerenden wenden zich met franco brieven onler letters A. Z. in den Kantoorboekh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (13574) Tegen 1 Junij of eerder wordt voor een Heer, zijne be- I zigheden buiten &apos;s huis hebbende, TEBUUH aangeboden eene 2CUU. AMER. voorzien van gaz en verdere gemakken, a ƒ 15 &apos;s maands, gelegen op een der schoonste gt&gt; deelten der Heeren gracht. Adres franco onder letter O. bij den BoekJtandelaar OOSTERHOUT, Heerengracltt bij de Gastlmismoionsteeg. (13586)</p>
</text>
