<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TUINMEUBELEN KM tSHtiJOTi: VBJK»CiSI3iII»EBfHEIIit ÜLrfs ef Métiers, WASIOSSSTRIAT BIJ DE NIEUWEBIUG. « TOS AUSTTE^IBAM. Molken KuransiaitTeuffen, KANTON APPENZELL IN DER SCHWEITZ. ISaTSt» ©ES ALPES IM TEUFFEM. Deze Kocrplaats, welke door hare bijzonder gezonde en prachtige ligging verre boven alle andere dusdanige plaatsen te verkiezen is, biedt haren bezoekers alle aangenaamheden aau, niet alléén door de schoone vergezigten welke men van Tenffen uit waarneemt, doch de buitengewoon gezonde luchtgesteldheid maakt het den bezoekers, zoowel gezonden als lijdenden, van welken aard ook, tot een verrukkelijk Zomerverblijf. IfIELHi. en MSHttgiEM komen lederen dag versch van de Ober-Alp en is er behalve dit nog eene IJZER en __LOttß bevattende bron, welke den bezoekers zoowel voor baden als voor inwendig gebruik ten dienste staat. Gedrukte Prospectussen aangaande de Koerplaats TEiOTffEN en de IWUDLKbai KUIIAIKSTAL-f zijn op aanvrage te bekomen bij den eigenaar __._ (13050) -J. el. ZURCHJEti. ZEEDIJK, K 833. &apos;f^fi. Dl-AAU WE J*TI_D. ZEEDIJK, K 339. De Onderseteekendo heeft de Eer zijne Geachte Begunstigers opmerkzaam te maken, dat in zijn Magazijn voorhanden is eene raime Sortering van EIJIi».E JLV«J».»CI» ZMOEAI UËKItIiJN-ntttUEN. FAKTAMIv lIOE- I»EN. *&apos;a.&quot;JV ¦.4KENWCÜE en 6SKK«¥!fi•l\, PETTEN, alsmede HINOEH-BOEOJES, PETJES. MUTSJES, enz., enz., alles volgens de KMEUWSTE IWH»DEIX_*iI , elegant en soliede van bewerking. — Hij noodigt mitsdien zijne Geachte Begunstigers en het Geëerde Publiek uit, bovenstaande Artikelen in oogenschouw te komen nemen, wordende allos afgeleverd a contant tegen fabrieksprijzen, zoodat men zich een voordeel van 20 PERCENT verschaft. Prijzen der gë_ue I/yonscïi _ijden MEEKEX-HOEBSEX : Iste kwaliteit. . . ƒ 5.5©. I 3de kwaliteit. . . . ƒ 5.5». 2de ? ... 4.5©. 1 _boimements-Hocden van „ S.Stt—3. X&apos;lErwM &quot;.usa/r bij «len _eed»jk , Ii 332. NB. Het ©PJSffAKEJV der Hoeden geschiedt mede tegen fabriekspiijzen. (13504) ROTI ERDAMEW-YORK. Tot de billijks-te prijzen is bij den ondergeteekende wekelijks gelegenheid tot vervoer van LANDVERHUIZERS NAAR NGGRD-AIERIKA. Afvaart iederen Wo«Bsl}a!t en „aturda» van ROTTEEDAM via LIVERPOOL. Nadere informatiën zijn te bekomen bij den Agent f T|f3 &quot;if T » Il T BOTTERDAM. «J. lllj W üüll , -(13476) BOOMPJES, 131. &apos; Daar het Magazijn van bovengenoemde Fabriek eene ruime keuze aanbiedt van alle soorten van IWACOWKIKE TABEMERB, C«»l.ilEfiiS,mA.&quot;BAi*JIM&apos;JM. waaronder bijzonder uitblinken die van het ROSÉ ER©IX, en ook een grooten voorraad ontvangen hoeft van Valsche GAJUïAiJMEftI, ÏRANJE»,PAILLETTEN,enz.,bijzonder geschikt voor Theater en tot ongehoord lage prijzen, benevens alle breedten van echte GALONNEN en BORDUUR» WEïtHEN, ook heeft hij zich speciaal toegelegd tot het leveren van alle soorten van DAMES-GARNITUREN in Goud, Zilver en Zijde, tfRANJES» H.«»W»£N, KWASTEN , RAOOPEN . enz., heeft de ondergeteekende de eer zich minzaam aau te bevelen tot het leveren van bovengenoemde Artikelen, alles tot zeer billijke prijzen. 1». J. SCMIJT, (13502) KAL VEESTRAAT, E 31, Loeit önlfjessteeg. Dam?ak, over de papenbrus , ui, Tot 30 MEI gaat de Ondergeteekende voort met de ALGEHEELE OPRUIMING van de RESTAXT LINNENS en witte «OEUEREN, btrkomslig van de Firma JHABRIce FR£R£B, tot ongekend laffe Prijzen; van deze Goederen wordt niets f OPGEHOUDEN. IJ. J. FULBAÜEB. (13611)</p>
</text>
