<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JOHAMNA BAAHSLAG. HEHBMIA SCBÓOHIAI. Opgave van de yersihill; wie Dier-sten&apos;, waar deze twee Personen in 1863 en I_B_ gewoond hebben, is Stelfer berc:!. _„ belanghebbenden op te geven. Adres letter L. Postkantoor Goudn. Brieven franco. (28951) ,B_WOP»iHAN SCHILDERIJEN te iUIUSSe.L, 12 [Uurdes Fluanees. Op !Ï5 en 2S November e. k. (in plaats van 20 en 21 November) zal ter bovengenoemde plaatse worden Verkocht, door den Heer H. LEROIJ, expert, de Schoone verzameling _C___BEHEiEN der Oude Hollandsche School van den Heer C, inhoudende o. a. Echte Stukken van Q., van Brekelenkamp, A. en J. G. Cuijp, Car. en Joh. Fabritius, Pr. Hals, J. en C. de Heem, B. van der Helst, Hugtenburg, C. Janson van Keulen, Th. de Keijzer, A. van Beijeren, N. Maas, M. Meereveldt, J. van Ostadc, J. en Sal. Ruysdael, A. Waterloo enz. enz. Twee dagen te voren te zien in hovengenoemd Lokaal. Catalogussen te verkrijgen te Amsterdam, bij de Heeren 0. F. ROOS en W. A. HOPMAN; te Rotterdam bij de Heeren J. A. en DIRK A- LAMME en te &apos;s Gravenhage, bij den Heer VAN GOCH. (28926) De bij Billetten en in vorke Couranten in het breede omschrevene ONROERENDE GOEDEREN , behoorende tot de nalatenschap van wijlen den Heer Mr. C. A. WEERTS, waarvan de inzet den 9den November 1868 heeft piaats gehad, zijn met de verhoogingen, in hoogste bod gebragt als volgt: 1». De BOUWPLAATS het Pannenhuis, onder Huissen en Angeren -, groot ongeveer 66 bunders, in massa op ƒ 88,400. 2°. De _ ET_iS.WAABB&gt; de Brouwketel, onder Huissen; groot ongeveer 8 b., 60 r., 40 e., op ƒ 16,981. 3°. De UITERWAARD onder Westervoort; groot on- . geveer 1 b., 94 r., 80 c, op ƒ 3.780. 4°. De BOTERWEIDE onder Arnhem in het Arnhemsche Broek aan de Broskstraat; groot ongeveer 1 b., 65 r., 90 e., op ƒ 4,375. 5&quot;. De BOUW6»_AATS Dij ken-nest, onder Wageningen en Bennekom-, groot ruim 63 b., in onderdeelen, op ƒ 33,151. (De generale massa op ƒ 33.140) 6°. De perceelen WEEL AM» de. Hoornskolken en de Werf, \ gelegen onder Bennekom en Wapeningen; te zamen groot ongeveer 15 b., 14 r„ 60 e., in massa op ƒ 23,210. | 7°. Het een zestigste onverdeeld AANDEEL in het Gorlelsche Bosch onder Ene, op ƒ 2,120. B°. De BOU WPLAATS Acijerskamp, inPapendal onder Arnhem; groot ruim 92 b., in massa op ƒ 20,381. 9°. Het HEERENHUIS enz. te Arnhem aan den Ouden Kraan; te zamen groot ongeveer 20 r., 30 e., in massa op f 17,811. De toeslag- blijft bepaald op Maandag, den 23sten No;T,* b.el&quot; 1868, des voormiddags precies ten 11 ure, in het jKoifijhuis de Harmonie, te Arnhem. Inmiddels kunnen inlichtingen verkregen en hoogen gesteld worden ten Kantore van den Notaris VAN ECK aldaar. Brieven franco. (28892) Men vraagt met primo Januarij a. s. op een KANTOOR te dezer stede, een JONSi JïïïENSJZH van de P. G-, den ouderdom van 23 jaren bereikt hebbende. Diegenen, welke ireeds in zoodanige betrekking geweest zijn, zullen het eerst dn aanmerking komen. Adres franco onder lett. P. met geweekende brieven, -waarin opgave waar informatien te bekomen zijn, aan do Boekhandelaars WE ÏTINGH&amp; BRAVE, Warmoesstraat te Amsterdam. (28884) Men verlangt teg;en Mei 1§69 te Muur :een BBSJ3_, geschikt tot het honden van Kantoor en herting van een groot Archief, bevattende bovendien 7 a 8 iamers ter bewoning. Franco opgave van Stand en Huur-. I prijs onder letter K., bij don Boekh. G. L. FUNKE, Blaauwburgwal. (28938) Op een BUITEN, nabij Amsterdam, verlangt men, liefst :dadelijk, eene knappe fatsoenlijke DIENSTBODE, goed, I kunnende Koken en Huiswerk verrigten, tegen behoorlijk jloon. Alleen zij, die goede getuigen kunnen produceren, i komen in aanmerking en gelieven zich te vervoegen onder i lett. A. B. N°. 20, franco Bureau Handelsblad. (28942) i __ÊB_iïn___i_9_&amp;__ili van eene ONGELUKKIGE uit den fatsoenlijken stand welke als VERZORGSTER van een GEZIN bijna haar Gezigt heeft verloren. Rampen en een ongelukkig Sterfgeval hebben haarfgeheel uitgeput. Zij smeekt in Gods naam om redding; eene som van JTS-QO redt haar uit den dringensten nood, daar zij thans door haar ongelukkigen toestand niets verdienen kan. Gods zegen ruste op de minste Gift, welke onder het Motto Gods zegen in dank ontvangen zullen worden bij den.Boekhandelaar B. LENFRING, Haarlemmerdijk, te Amsterdam, al waartevens informatien zijn te bekomen. (28931) In eene der volkrijkste steden van Noord-Holland wordt bij „eene. Weduwe gevraagd een BROOD- en klHh- BAKKERSKNECHT, zijn Vak grondig verstaande, liefst .van de R.-K. Godsdienst. Men vervoege zich in Persoon of,met franco Brieven onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. SCHUITEMAKER, te Purmerende. (28889) In de Provincie Noord-Holland biedt men UIT DE HAND TE KOOP aan: Eene welbeklante W AGENMAKERM met deszelfs Huis, Werkplaats en Erf. Desverkiezende kan een Gedeelte der Koopsom als Eerste Hypotheek op het ¦Perceel gevestigd blijven. Fraheo te bevragen bij don Makelaar M. J. CLAESSEN, Overtoom J 81. (28881) Men verlangt, tegen primo December aanstaande voor drie personen Drie deftig GEMEUBELEERDE KAMERS , ojj het beste, gedeelte der Stad, voorzien van Duinwaterleiding en liefst Aanleg voor Gasverlichting. Adres franco, lett. A. bij den Boekhandelaar T. KOU WEINAAR, Kalverstraat E &quot;27. (28878) 7^H. iAHDËLABÊIT lemand ,öekt tegen Januarij of. eerder alhier verandering van Betrekking, liefst- in een WMStRAJSDEL, zijnde nekend^met-Reken, Kantoor- en Kehierwerkzaamheden, Uok is hij niet ongeneigd een Huis van eene andere plaats zoowel hier als -vwder geheel Holland te representeren. w_is f_a]?co onder lettel&apos; z-&gt; bij den Boekh. JAN D.BRÖUVVjj^Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (28941) ~T^Ë¥R&apos;kAè__ï7~ oj&gt;fTeM JABRIEK, van PEPERMUNT en, SUIKERWERKEN, twee fatsoenlijke JONGELINGEN, vooreerst tegen f 3 a ƒ 4 per week, benevens lemand bekend met het maken van Pijp-Pepermunt. Reflecterenden van goede getuigmssen voorzien adresseren zich franco onder lett. G. Z, *ij den-Boekhandelaar J.H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. (28853) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zrjn aan, of onder hunne berusting hebben betrekkelijk den Boedel en Nalatenschap van wijlen den Heer HERMANUS ALBERTUS RIKMENSPOÉL, in leven Timmerman en Makelaar, gewoond hebbende te Amsterdam op Boomsloot en aldaar den lsten November jl. overleden, worden verzocht daarvan schriftelijke opgave te doen vóór of op 15 December e.k., ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, Singel bij het Koningsplein, JJ 657, te Amsterdam. (23943)__ Blijkens Acte, den 17den November 1868 voor den Notaris D. VAN DIJK verleden, is de Vennootschap, tusschen de Ondergeteekenden bestaan hebbende, tot uitoefening van den handel in Turf; Hout en Steenkolen, mét 15 November jl. ontbonden, en de eerst Ondergeteekende uitsluitend bevoegd tot voortzetting der zaken onder de bestaande Firma van JJ. DÉ RUYTER &amp; ZOON. Wïd. JJ. OE RUYTER, WYCHERS. _. DE RUYTER. Ten gevolge van bovenstaande dissolutie zal de handel in Turf, Hout en Steenkolen voortaan alleen door de Ondergeteekende onder de bestaande firma van _. DE RUYTER &amp; ZOON worden uitgeoefend, waartoe zij zich bij de geachte Begunstigers dier firma bijzonder aanbeveelt. Wed. Jl. DÈ RUYTER, _(23954) WYCHERS. GEORGE GLADDER, Ilserengracht, prés eu Leidscheyraciit, JJ 402. Se recommandé pour Livrer toutes sortes d&apos;ouvrages de LITHOGRAPHIE Toutes sortes de Lettres, carton mat oü glacé (hlanc). Per 100 f 1 50. Cartes de Deuil. Per 100 ƒ 2.50 a/3, (28896) JPIMITW^RAPIII____ Door sterfgeval uit de hand TE KOOP, in een welgelegen stadje in Gelderland: Een PHOTOGRAPHISCH ATELIER mot al deszelfs Benoodigdheden en een daarbij nieuw gebouwd HUIS en grooten TülN. Menjs niét ongeneigd desverkiezende de helft van den koopprijs als eerste hypotheek er op te laten staan. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. L. 8., Bureau Handelsblad. . (28932) IÜIÏÏM 1 JMSffIBIT&quot; vaa Z. S. PETERS, te Oldenburg (groothertogdom Uilenburg). Bovengenoemde Firma Delast zich niet den Koop en den : Verkoop van HANDELSARTIKELEN in Commissie, in Consignatie en op Monster-, geeft inlichtingen betreffende . Handelshuizen en Handelsaangelegenheden en incasseert ¦ Wissels en ander H&amp;ndelspapier. De &quot;beste inlichtingen kunnen worden verschaft. (28936) TJB WlJÜtt M&quot;et Februarij of vroeger: Een BENEDENHUIS, voor- Zien van 3 Kamers, Keuken, Zolder, Plaats en verdere gemakken, m den omtrek van de Westermarkt, tegen den Huurprijs van f 200. Adres franco brieven onder lett O bij den Boekhandelaar JOHs. W.BEAUN, Molsteeg, G 136&apos; te Amsterdam. (28917) &apos; KI SI HM-M^OÏÏjir lEMAND met bovenstaand Artikel van nabij en met den handel in het algemeen bekend, en woonachtig in een der ibeste en meest voortbrengende streken van Noordbrabant jbiedt zich aan tot ten inkoop van SCHORS, van hei volgende saizoen, tegen billijke commissie. Er bestaat op fenoemde plaats geschikte gelegenheid, de Schors desveriezende, vóór de verzending per scheepsgelegenheid, te doen malen. Met gemelden Persoon, die aße waarborgen van soliditeit kan geven, in betrekking wenschende te treden, vervoege men zich, zoo spoedig mogelijk, met franco brieven onder de letters S. S., bij &apos;den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (28933) TE HUUR tegen Mei aanstaande, op eene der grachten bij den Amstel: Twee KAMERS en SUITE, eerste verdieping, voor een bejaard Heer of eene of twee Dames uit den Deftigen stand, ook zeer geschikt tot het houden van Kantoor. Te bevragen bij de Boekverkoópers Erven BELINFANTE, Eerste Weesperstraat, met franco Brieven onder lett. X. (28897) N ATIOHALÉ IILIT JE. KANTOOR, VAN PLAATSVERVANGERS EN NUMMERVERWISSELAARS VAN D. BROUWER &amp; S. VAN DAL. Ouders of Voogden die hunne Zonen wenschen te doen vervangen, kunoen op buitengewoon aannemelijke voorwaarden hiertoe kontrakten aangaan. Zij stellen zich geheel verantwoordelijk voor den Loteling en diens plaatsvervanger en sluiten kontrakten voor alle Provinciën des Rijks. De Prospectussen zijn op franco aanvragen te bekomen bij bovengenoemde Commissionairs, 0.-Z. Achterburgwal, het 2de huis van de Prinsenhofsteeg B 300, of bij bunnen Agent den Heer Th. H. GRESNICH, Spuistraat, C 20, te Amsterdam. (28930) Er wordt gevraagd met Februarij aanstaande in oen gezin met drie kleine Kinderen, eene Bekwame KEUKENMEID, haar Vak grondig verstaande en tevens geneigd eenig Huiswerk te vjerrigten, alsmede eene Bekwame WERKMEID, die goed met de Was&apos;ch kan omgaan en het Strijken verstaat. Franco Briefjes worden afgewacht . onder lett. R. 8., bij den Kantoor-Boekhandelaar J.&apos;J. WIJ, CHERS, in de Oude Leliestraat. . (28638) 1 Men vraagt tegen primo December voor Gehuwde lieden • met een Kindje, op eenen Fatsoenlijken «tand, Twee :GE&apos; -MEUBELEERDE KAMERS óf eene KAMER met -eene ruime Alcove, voorzien van aanleg voor Ga slichteahook ëen klein BOVENHUIS, voorzien van Gas- en.Waterleiding. Aanbiedingen Iranco in te zenden onder lett. BH., _ij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, &apos; Utrechtschestraat. (28916) ; ~WWBt TB Hfcfcß GEVRMoF . met Mei aanstaande een HUIS of VRIJ UOVENHUIS. • met twee &quot;of drie &quot;Kamers, Keuken en Zolder, voorzien van Duin wateren verdere &quot;gemakken, tegen den Huurprij^vM Twee Honderd Gulden. Aanbiedingen te bezorgen bij H. W. .WILLEMS, Boekh., Koningsplein, oiuier lett..J.L^jjgjgg). _n_ a i_f_ M_*__ i Wordt gevraagd eene JUEVR^UW tot $%%£?£ ¦ .eene kleine nette Huishouding, bij _5i to, een ruim inkomen heeft. Vereischten. z«nr. m*. : .mevr, tusschen de 25 en (28921) gen. Brieven franco onder N°- 87, Bureau eau</p>
</text>
