<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Für ein leistungsf ahiges, deutsches Haus wird om im MASCHINENFACH bewanderter, tüchtiger AGENT tur Holland gesucht. Offerten-erbittet man franco, sub J. &quot;. N°. 246. durch die JAGER&apos;sche Buchhandlung. in Frank-&apos; fnrt a/M. (28458) _, DROOG-EPiïBRWARBSGSTOESTELLffI, •Seoctroyeerd door _&lt;._(. den Koning , worden vervaardigd door _ BERGES, Hk. JONKER &amp; ZOON. Fabriekanten te Amsterdam. I &quot;Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door garing verbruik van brandstof en zijn uitmuntend geschikt tot . verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, als , TABAKMFABRIEKEN , MEESTOVEN , B_EEKERIJEN, enz., enz. (20354) APPEL-VERZENDINGEN.^ FI.INE TAFELAPPELEN, als Borsdorfer, Gouden Reinetten en andere fijne soorten, per 100 stuks 1 Thai* zijn op bestelling te verkrijgen bij den onder?*&gt;t&lt;&gt;pV&lt;&gt;nde. FRANZ WAGNER, (28106) te Durkheim a/H. HÖISHOUDSTEfiT Eene JUFVROUW, P. G., circa 40 jaren oud, goed kunnende kooken en met de wasch omgaan, is als zoo- i danig reeds vele jaren werkzaam geweest, waarvan zij de I voldoendste getuigenissen kan produceren, zoekt bij fat- f soenlijke lieden weder als zoodanig geplaatst te wórden, i Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren onder I letter E. bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Ree-1 straat te Amsterdam. (28815) Op een COMMISSIONAIRSKANTOOR te Amsterdam! wordt met I°. December e. k. VERLANGD: Een JONG » MENSCH, vlug kunnende Rekenen en niet onbekend 1 met de Expeditie. Eigenhandig geschreven Brieven, met I opgaven waar en tegen welk Loon tot hiertoe werkzaam, I worden ingewacht onder Lett. R. bij BLIKMAN en SAR- 1 TORIUS, Dam, E 205. (28807) Voor f 4SOHC2 wordt, door toevallige omstandigheden, UIT DE HAND TE I KOOP AANGEBODEN: een net betimmerd HUIS, geschikt voor Winkel of Toehuis. op het schoonste gedeelte van, de Bloemgracht, met p°. Mci c. k. te aanvaarden. Brieven franoo onder Letter A. B. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM , Kalverstraat, E 10 , alhier. (28800) Voor ƒ 3 k 4 per Week vorlangt men, zoo spoedig mogelijk, een flink JONGELING in eenKßUlDENlEßSWlNKEL.getnigschriften van goed gedrag kunnende overleggen. Opgaven van Godsdienst, enz., worden franco ingewacht onder Lett. D., bij de Boekhandelaren G. POBTIELJE &amp; ZOON, Warmoesstraat. (28799) De Ondergeteekende berigt bij deze, dat hij steeds voortgaat met het Repareren van Regen- en Manteljassen, Beenstukken, Overschoenen en meer andere soorten van Gom- Elastieke en Gutta-Percha Werken. B. D. STEINACKER, Laarzenmaker. Adres: Lange Leidsche Dwarsstraat, tusschen de Kruisen Leidschestraten, CC 371.&apos; (28825)_ TE 111 l IR: «KIE ZOMER- en WINTER VERBLIJVEN, gunstig gelegen op twee Dorpen aan de Rivier de Vecht, tnsschen de steden Amsterdam en Utrecht. Franco te bavragen bijden Makelaar J. J. SER VA AS. Egelantiersgracht, NN 72, te Amsterdam of bij C. GEILS, Mr. &amp;chïld«r. te Nichtevecht. (28855)__ Verkoop-Locaal de Elok, Spuistraat, bij de Molsteeg&apos;. P. J. OUTMANS, Makelaar, zal op Dingsdag 24 Nu&quot; vember IS6B, des Voormiddags ten 10 ure, ten o-rerstaan van den Notaris J. W. RÉIJNE Jr,, verkoopen: goed onderhoudene MEUBILAIRE GOEDEREN, als Spiegels .Schilderijen, Pendules, Vloerkieeden, Mansen Vrouwen-Kleederen, Kagchels en Haarden, Kerf bank, Nieuwe Kramernen en Galanterien, Zijden en Wollen Manufacturen en al hetgeen verder twee dagen&apos;te voren voor een ieder te zien zal zijn. (28912) *3M_i VOOR PASSAGIERS E_7goeDEREN fl__ NAAR SAMARANG (DIRECT), BATAVIA aandoende voor Passagiers, ligt te AMSTERDAM in lading het in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst &apos; bekend, extra snelzeilend CLIPPER-FREGAT JU Pil ER (ÏOOO TONNEN), 3/3 L 1.1 + gevoerd door Kapt. P. H. KIEWIT, varende eenen geëxamineerden Doctor en verder ingerigt met allezins doelmatige en comfortable Kajuit en Hutten. SLUIT 25 NOVEMBER E. K. Voor Passage en verdere inlichtingen adres de Reeders GEBn. GOEDKOOP en de Cargadoors DE CONINGH &amp;C. en OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (28768) ~H| Maar SURINAME, gÉ|l||É§| .OM 30 NOVEMBER TE SLUITEN: k3£ê_s_sjs alhier ladende het snelzeilend gunstig bekende Schooner BRIKSCHIP €)a&amp;&amp;aw &lt;fe MëoMes* Kapt. T. H. VAN SLOOTEN, Adres bij de Cargadoors VAN TUBERGEN EN DAAM en Wed. JAN VAN WESEL en ZOON. (28940) jy&amp; Te ROTTERDAftfligt ia Lading&quot; mm naar IIIÓGO en/op YOKOHAMA, zal einde November van HAMBURG geè&apos;xpedieord worden, de nieuwe Hamburger CLIPPEKBRIK MEMWmi€JH9 (3/3 1. 1.), Kapitein WIBU.RG. . Wegens Vracht, enz. adressere men zich bij (28934) WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam. jkjla. Te AMSTERDAM ligt in Lading naar SSL HONGKONG EN SHANGHAI het &apos;snelzeilend gekoperd lste klasse SCHOONER BRIKSCHIP Gouverneur lYagtglas, Kapitein T. J. MELLEMA, SLUIT REPAALD _ DECEMBER. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK en CO., alhier en de Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER, alhier en J. A. NIEUWKAMP, te Rotterdam. (28877) _&amp;_\ WELELMKSCHE STOOMVAART .B_3_| TUSSCHEN Rotterdam—Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des 2aturdags van MUINKERKEN. . Adres bij de G^wM __tl 1 &amp; ïïfal«_*&quot;&quot;_. CiTIAAD1&quot; on Magazijn en gros wordt verlang 1 een •*{ƒ _rUUft SCH, niet&apos; beneden do !&lt;v jaren, uene nette * Wluuu ,j • &apos; v«Ma&gt;vr**M. Ei__ Van Rotterdam naar Zevenaar, (27301) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.36 w Nijmegen naar Kleef en OQ Keulen. 8,29 10 59 - _-f_ Aankomst te Keiriei^._^ .^UjCi_2.3oJ7.&lt;*_J_g</p>
</text>
