<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOLONIALE WAREN. Men biedt ter overneming aan cene WINKEL-AEFASRE in KOLONIALE WAREN, gelegen op eenen fatsoenlijken stand, alwaar die reeds verscheiden jaren is uitgeoefend. Brieven franco onder lett. C. M., bij den boekhandelaar JL Th. VAN ROSSUM, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523. (734) Door onverwachte verandering wordt te koop gepresenteerd eene WINSTGEVENDE AEEAIME in BOTER, KAAS exz., welke voor eene weduwe of jsngelui een burger bestaan oplevert. Met franco brieven te adresseren onder letter A. G. bij de Wed. J. A. ALDAg, Papiermagazijn,&apos;St. Janstraat, J 251, te Amsterdam. (727) In eene kruideniers-affaire te &apos;s Hage, wordt met I°. Februarij verlangd: eene bekwame WINKELDOCHTER, vlug met den winkel kunnende omgaan, en geneigd ook in het huishouden behulpzaam te zijn. Adres franco, met opgave van godsdienst en by wien informatien zijn te bekomen, onder lett. H., bij den boekhandelaar ;M. J. VISSER, te &apos;s Hage. _J __ (743) I Tegen I°. April of iets later, wordt voor eene dame van gevorderden leeftijd gevraagd: eene GEMEUBELEERDE VOOR- en ! ACHTERKAMER, in een toehuis, met kost en bediening, liefst &apos; op het Rokin of Singel, brieven franco onder letter 8., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205, te Amsterdam. (726) 1 GevraagdTtegen 1 Pebruarij in eene TABAkS^ên&quot;KRÜIDENIERS&apos; AFFAIRE een BEDIENDE, die vlug met den Winkel kan omgaan. Adres in Persoon of mst Franco Brieven bij M. HIJMANS Jz., te Culemborg. (454) 25Cts. KAARTSPELERS! 25(k QUAIIRIIjIjë IMB2 RIO, DIT NIEUWE QUADRILLE-SPEL MAAKT FDBEöR IN DE HOOGSTE KRINGEN. Eet is buitengewoon aangenamer en onderhoudender dan het gewone Quadrillespel. De tweede uitgave van het Reglement of de Regelen en Handleiding voor het QUADRILLE DE RIO verschijnt heden a 25 Cts. bn G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en is op bestelling alom te bekomen. (504) Bij P. N. VAN KAMPEN, fe Amsterdam, is verschenen: mm Giwm9 I DERTIGSTE JAARGANG (Se SERIE, 4e JAARGANG) m i. Onder Redactie van J. T. BUIJS. R. FRUIN, P. N. MULLER, H. P. ü. QUACK, H. J. SCHIMMEL, G. E. V. SCHNEEVOOGT , P. J. VETH, S. VISSERING en JOH. C. ZIMMERMAN. &apos;¦ INHOUD :I. De Cultuurwet, door Prof. P. J. Vetk. — 11. Winter en Zomerstormen, door Prof. J. 2&apos;.-&amp;«)&apos;. — 111. De leer van Monroe, j dooi- J.P. Abra/tamsz — IV. Theodore Parker, door Dr. D. E. W. Wolf.-— I V. Tafelkout, door Ernst. — VI. De verrassing van Hoey, door Iffevr. . A. L. G. Bosboom-Toussaint. (XI, XII). — VIL Bibliographisch Album. Prijs per jaargang van 12 Nommers, inhoudende minstens 144 vel druks, f 15; afzonderlijke N°s. voor zoo ver voorhanden, fl .50. (489) Bij G. F. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, is verschenen: ; HET EERSTE NUMMER DER NIEUWE SERIE VAN HET MAANDWERK OI^E TUD, STUDIËN EN BERICHTEN OVER PERSONEN, ZAKEN EN GEBEURTENISSEN VAN DEN DAG, OSDEB, REDACTIE VAN G. en J. KUYPEB, Hzn. INHOUD: Onze Tijd. Eene soort van Geloofsbelijdenis. Uit de Oost- naar de Noordzee. Eene Kanaalstudie 1. SCHULTZE en LASALLE. Twee Vrienden van het Volk. Cn. GOODYEAI. Een Pionnier in het gebied der Nijverheid 1. Eeue nieuwe Industrie-School. Beklonken Beton tot Metselwerk. Varia. Sta&amp;tsgeschiedenis van den Jongsten tyd. — Slingerbewe-1 gingen. I Prijs per 12 maandelijksche afleveringen of per jaargang, uitmakende 2 deelen gr. 8&quot;. met platen of kaarten, is ZES GULDEN. Bij alle Boekhandelaren is het eerste nummer voorhanden en MAG OPGESNEDEN WORDEN. (457)</p>
</text>
