<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZELFBEWARIIB, *«i Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslapping ais gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Bn. S. ** MEjKT, IS°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren ; wie niet bij hem kunhen komen, worden met goed gevolg door Middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in a«t geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. BE ZELFBEWARING (la Préservation personnelle), onder zijn toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar |esteld bij den Boekhandelaar H.A. MEIJER, N.Z. Voorburgwal over ue Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Neuer.andsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. De *ra .sche uitgave voor 50 Cents en Franco per post 60 Cents. (103) 7 beieööïdFchöcolaad Van GEBRs. GROOTES, die uitmunt door fijne kwaliteit en nette verpakking, per 5 ons 50, 60, 75, 80 ets., f 1, 1.20, 1.50 en i 2. CACAO, zeer zuiver, per 5 ons 60, 70 en 80 ets. POE™*R CHOCOLAAB met en zonder Vanille, in flesschen van 2\ ons, zuivere bereiding, van af ƒ I tot 2.50. GEURIGE »»-E.MPPOEBERS naar het echte recept bereid, voorzien van &amp;._ üï&apos;k en aclres &apos; geschikt voor 3 kan Melk, a 10 ets. SLEMP!*«»« OP&apos; PCl&apos; flacon 30&apos; 40&gt; 6() en 80 ets. VANILLE «Y--vJ*WP, één eetlepel op 1 kan Melk, per flacon 40 en 60 cents Vis!!*E POEWÈf^ zeer geurig, fleschje 30 en 60 ets. Stokjes rn,;h?a!UJE&apos; geciistaß. 10, 20, 30, 40 en 50 ets. M ASZ EN A voor i»Wclings, met recept, pakje 10, 20 en 40 ets. GEZUBVERB «JWGGEBLOEIII voor hoestlijders, pakje 15 en 30 ets. GRSES&quot;¦ftEL per 5 ons 25 ets. __ (088) m. CLÉBAN, Huidenstraat, 278. wKr »P &apos;^KNTfsltf»f™ v Warmoesstraat&apos;over den Vijgendam, is heden eene groote partij P^«e, blanke OESTERS ontvangen, waarbij een menigte gopte delicieuse COR-OESTERS. Tevens alle Avonden BlEÏteï R&apos; CARBONABE, HAMING-SALABE, GEBAKg;EN en GECSSYLEERBE PALING, KOUBE en WARME , enz. J. KONING. (815) , HEEMÏTIEFHEBBEIS I»F »&quot; delicieus lekker glas BOKBSER, komen in den CiFÉ *m-&apos;i ï&apos;y3lS&apos; damrak. Hopende met een drnk bezoek vereerd te «weten. De prijs blijft naar gewoonte, 15 cents het glas. (ö?0) K. WSLTISJC}. Ingenieurs, Architecten en Aannemers worden opmerkzaam _e- C*&apos;»P een NIEUW UITGE VONBEN TOESTEL lot &apos;onaer water zuiver aanmaken van pennen, enz. aan palen, zoodon/ het afzagen van dezelve. De Toestel onderscheidt zich te,.. groote eenvoudigheid, is goedgekeurd door deskundige autoriten en is met het beste gevolg gebezigd bij de vernieuwing van , -weciebrug onder Haarlem. Inlichtingen op franco aaiivra°-e te S?n h[i den -f. VAN BfjRM, ° y-&apos;) 2de Weteringdwarsstraat, BB 287. -MIEJWEROORBSCaS.SKBF, DINGSDAG 9 EN WOENSDAG 10 JANUARIJ af te halen: Egelanliersgrachl, NN «&gt;3. a Öïito CENT PER 10© STUKS. (783) I LANDRÉ &amp; GLINDEiiIT it^ N. Z.Voorburgu-al, L 49i), te Amsterdam, ff^Mfq|s hebben voor spoedige aflevering gereed ENri^^l GELSCHE LÖCOSIO3ILEN, liggend sys- W teem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en verplaatstbare STOOM WERKt $m. TUIGEN, van verschillende krachten. ifê^WrïiL CENTRIFUGAALPOMPEN, KALK- IMMfc»;. MOLENS, LIEREN, BRIJIFRJEMSEN, &quot;^!P&gt;i^ö^ BO9IISSE&amp;SIACHTEN, enz. (814)</p>
</text>
