<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>worden vervaardigd door M. VAN GELREREN ESLS, Chir Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O- Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (804) FIRMA A. TH. VAN RÖSSÜÏ.7&quot; Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523. Blijft zich voortdurend aanbevelen tot het leveren en verbinden van KERKBOEKEN en BIJBELS tegen billijke prijzen en soliede behandeling, verders worden alle andere soorten van BINDWERK, op de netste wijze vervaardigd. ü^~ Ter bezigtiging liggen gereed exemplaren van den BIJBEL , uitgave van CAMPAGNE, te Tiel, in verschillende banden gebonden voor Inteekenaren, die hun BIJBEL nog gebonden wenschen te hebben. Aan bovenstaand adres wordt gevraagd een bekwaam BOEKBINDERS-GEZEL. Brieven franco. (733) In het NIEUW ISRAËLITISCH WEEKBLAD van heden (5 Jan.), worden de Israël. Liedertafels uitgenoodigd tot het geven van CONCERTEN. Aan een dier liedertafels heeft men onlangs de opmerking gemaakt dat zij de Duitsche u niet goed uitspreekt; zij wenscht derhalve eerst eenige opheldering. Bedoelt men de lange u, zooals by. in cellulair, of de korte u, zooals bv. in Muller? Het gaat ook niet op, dat de Duitsche n altijd moot worden uitgesproken als het Hollandsche oe, immers die tweeklank in de woorden Roest (niet eigen, maar gemeen), Schoelje, Boef, enz., klinkt geheel anders dan de Duitsche u in het woord Schnft, welke u bijna overeenkomt met de o in den Hollandschen Schoft. (672) ~~ TE IOOP AAMGEBöDENT&apos;— een wel ter nering staande MANS-HOEDENWINKEL, met de aanwezige hoeden, en de gereedschappen tot de zaak behoorende. Men vervoege zich in persoon of per franco brieven onder de letters K. K., bij den makelaar J. A. KOPPE, Baangracht bij het Spiegelplein, CC 156, te Amsterdam. (700) Op een welvarend dorp in Noord-Holland van p. m. 1200 inwoners, wordt door sterfgeval ter overneming aangeboden, eene GENEES en HEELKUNDIGE ZAAK., met HUIS, TUIN en STALLING, een gedeelte der kooppenningen kan op het perceel gevestigd blijven. Adres met franco brieven onder lett. M., bij den Boekhandelaar JOH. ROEM, te Alkmaar. (707) In eene zeer belangrijke INDUSTRIËELE ONDERNEMING, wenscht men een COMPAGNON, die over een matig kapitaal kan beschikken. Belanghebbenden adresseren zich franco onder het motto industrie, Bureau Handelsblad. (708) Men verlangt een MEISJE van elf jaren grondig onderrigt te &quot;&quot;4&quot;*&quot;&quot; in al datgene wat tot eeno beschaafde opvoeding —o — - g , - : :-uie)-ig • n worden, met opgaven van geldelijke voorwaarden die men daarvoor y?.Sl?^Adres franco&apos; ondel&apos; lett- A-&gt; tij den Boekhandelaar HER. MAN KOSIEB, Halvemaansteeg, IJ 520. (693) BïïIOTEL DER iÜiIIAIIT te BATAVIA is door den ondergeteekende aangekocht, en zal in het beo-in van Pebruarij a. s. (geheel nieuw ingerigt en verbeterd) worden geopend. De ruime luchtige vertrekken, marmeren vloeren en kristallen gazlampen door het geheele hoofdgebouw, marmeren badkamers met stortbaden, zindelijke inrigting en perfecte keuken zullen alle verdere aanbeveling overbodig maken. Batavia, C. A. IV. CAVADINO. 1 Nov. 1865. P.S. De reeds bestaande affaire zal op denzelfden voet worden voortgezet. (760)</p>
</text>
