<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*35©§te JÈtaatig-ljoferij. De Ondergeteekende adverteert, dat door hem zijn verkocht, onder handteekening van de Heeren DE LEAÓ LAGUNA &amp; MONK, de volgende kapitale Prijzen: N°. 14857 ƒ 20,000, N°. 2018 ƒ2OOO en N°. 2145 ƒ 1000. . (869) B. R. VAN DAALEN , Oude Doelenstraat, K 504. ïp7h. moiceau adverteert, dat onder de handteekening van de Heeren LEAÖ LAGUNA ek MONK, bij hem is getrokken op de lste Lijst der 259ste STAATSLOTERIJ de KAPITALE PRIJS van ƒ 20J000 opN&quot;. 14857. Adres Oude Schans , hoek Keizerstraat. (870) Ssfl§fe Staats-K.oterïj. Bij den ONBERGETEE ÜENBE is wederom gedebiteerd onder Handteekening van de HH. DE LEAÖ LAGUNA MONK, de Kapitale Prijs van foH€l op Wm 14SS7. B. M E IJ E R, (868) Café Kristal, hoek Keizersgracht en Leidschestraat X 721. N. v. D. NOLDEN, Karthuizerstraat bij de B^oraytraat, berigt bij deze dat doAor hem is gedebiteerd onder handteekening van de HH. DE LEAO LAGUNA &amp; MONK, de kapitale prijs van ƒ 20,000, gevallen op N°. 14857, en zijn bij dezelve nog voor deze Trekkiug, HEELEN en GEDEELTEN volgens Prijs-Courant te «ekoinen. (905) De Heer. n GOLL &amp;C°. adverteren, dat de half jm ia-e Coupons hunner Administratie van WEENER CERTIFICATEN, Verschenen den-Eersten - Januarij 1866 &quot;op en na 15 Pebruarij aanstaande, dagelijks ten Kantore van de Associatie-Cassa zullen worden betaald, te weten: Die van Fl. 10 in Einlösung Scheinen met Vier Gulden Drie-en- Vijftig Cents en Die van Fl. 20 in Cónventionsgeld met Een-en-Twintig Gulden Vijf Cents. (773) iüBAFENIS-VERERNfi TS AMSTKRDAM. De COMMISSIE zamengesteld uit leden van de Kerkeraden en inaconien der onderscheidene Protestantsche Kerkgenootschappen Blhicr, ten doel hebbende de regeling der BEGRAFENISSEN, herinnert bij dezen dat zij met I°. Januarij 11. in werking is getreden, «n tevens dat nadere informatien te bekomen zijn aan het kantoor «er Vereeniging, ten huize van den Heer H. W. HEINSIUS, Voorburgwal over de Kolk G 206. (809) Tot mij en veler genoegen, zal de Wei-Eerwaarde Heer A. POGGE, hersteld Evangelisch Luthersch Predikant, naar wij hebben verno- n&lt; °P den 9den Januarij a. s., des avonds ten 8 ure, in de Kerk J? Boomsloot, op nieuw zijn strijd aanvangen tegen den LOGEN» «EEST onzer dagen. God zij dank, er &apos;worden er nog gevonden, welke zonder aanzien des persoons, zonder vrees voor aardsch verjjes, opentiijk varven optreden tegen hen, die ons dierbaar Geloof niet voeten treden. God schenke den jeugdigen Leeraar vernieuwde grachten, ja de onmisbare gaven des H. Geestes eu wekke velen op, w*t hun eigen zielsbehoud hem te komen hooren, opdat hij velen win&quot;en moge voor het Rijk van Christus, gelijk ik hoop, dat hij mij gewonnen heeft, (767) hen Vriend der Waarheid, Lidmaat der Evangelisch-Lutersche Kerk.</p>
</text>
