<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of onder zich hebben, behoorende tot de nalatenschap van den heer HENDRIK PETTINGA, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amster, dam, Nieuwendijk bij de Oudebrugsteeg, gelieven daarvan ten spoeta digste opgaaf te doen ten kantore van den notaris Mr. C. J. DIE- Jr MONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat. (647) f. HÊïISLiSTËïK 8t Uit de hand te Koop: circa 5000 DENNEN BOOMEN van la bijzondere lengte, waaronder vele geschikt tot HEIMASTEN, gele-3r gen in de nabijheid van het Centraal Spoorweg-Station Elburg—Epe en op een uur afstand van Elburg. Brieven franco, lett. W., Dijden te Boekh. A. VAN NIEUWBEERT PONK, te Elburg. (606) MET WEI* Burger lieden van de Prot Godsd., middelbaren leeftijd, wenschten gaarne, daar zij hun eenigst Kind verloren hebben, die plaats n weder aangevuld te zien, en zijn niet ongeneigd een KIND ter verzorging te hebben, niet zoozeer jong, liefst een Meisje. Op eene goede oppassing en liefderijke verzorging kan gerekend worden. Reecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. T. T. ter Boek- L handel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (599) ¦¦ Er wordt TE KOOP gevraagd eene ROGGE- of TARWE•• BBOOD-BAKKERIJ. Hierop reflecterenden gelieven zich met L&quot; franco brieven, onder lett. S. P., te adresseren bn den Boekhande_: laar H, VAN LACHTEROP Jr., Heerenstraat bij de Keizersgracht, [• RR 225, te Amsterdam. (619) g Voor een NIEÏIW OP TE RIGTEN TIJDSCHRIFT van 1, grooten omvang, dat ruime winsten oplevert, wordt een - DEELGENOOT gevraagd, die eenig kapitaal kan fourneren. In dinerenden adresseren zich franco onder lett. H., bij den Boekhann delaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (602) ,8 lemand van bekende probiteit vraagt tot uitbreiding zijner han-3 delszaak A DEPOSITO f 100,000 a 5 pCt., aflosbaar in 10 •s al 5 jaren, naar keuze des geldschieters. Franco brieven, onder r het motto: DEPOSITO, woraen ingewacht aan het Bureau Han- Q delsblad. (689) KOPIJBOEKEItf i voor de Pers, van 1000, 800 en 500 fol. in verschillende grootten. Octavo Kopijboeken voor particuliere correspondentie, Borderellen, Volgbriefjes, Olie- en Vloeibladen, Dassenharen Kopijkwasten, Copying press water-well&apos;s, Anilin kopij-inkt, enz. zijn steeds voorhanden in den j Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, E 205. (643) KAMERS. Twee Jongelieden, hunne bezigheden buitenshuis hebbende, verlangen tegen I°. Mei, of zoo mogelijk tegen I°. April a. s., te hu; ren: TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS, mits voor-1 zien van Kleeden en Gordijnen, benevens Kost, bewassenen en heel[ houden. Franco brieven, onder lett. C., met opgaaf van stand en j prijs, worden ingewacht bij de Boekhandelaren ZEELT en JANSEN, j. Leidschestraat. (685) REIZIGER. Op een sedert jaren gevestigd Magazijn in Manufacturen wordt &quot; terstond gevraagd lEMAND, liefst Duitscher, de noodige be: kwaamheden bezittende om als REIZIGER en tevens voor de Kantoor- en Magazijn-werkzaamheden te kunnen dienen. Nadere in. formatien franco, onder lett. R.G.F.,.Bureau Handelsblad. (691) Aan de HOOGERE BURGERSCHOOL en de BURGER-AVONDSCHOOL te Deventer, wordt gevraagd een LEEH A A R in de | Mechanische Technologie, Kennis van Werktuigen, Toepassing van beschrijvende Meetkunst, het Teekenen van Werktuigen, enz., op &quot; eene Jaarwedde van f 1600 a f 1800. &apos; Die hiertoe geneigd zijn worden verzocht zich in persoon of met \ vrachtvrije brieven bij den Burgemeester aan te melden vóór den laden Januarij a. s. (790) ; m OF BUITEN AMSTERDAM~T~ ¦ wenscht lemand, van de P. G., 30-Jarigen leeftijd en over eenig Geld kunnende beschikken, in onderhandeling te komen met een 1 MEISJE of WEDUWE zonder Kinderen en van dezelfde Gods&apos; dienst, om voor gezamenlijke rekening eene AFEAIRE op te rigten of over te nemen. Gegadigden adresseren zich met franco Brieyen onder N°. 795, bij den Boekh. H. PARSON Jn., Kalverstraat bij de Munt, D 39, te Amsterdam. (79.5) 1 Voor eene gerenomeerde FABRIEK, welks artikel zeer gemakkelijk e- te bereizen is, wordt gevraagd een allezins solied Persoon als REIZIGER, liefst ongehuwd en een Borgtogt yan Duizend Gulden , kunnende stellen. Reflecteerenden adresseeren zjeh met franco Brieven &apos; onder Lett. K, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., ! Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (813) MORES. 1 Een JUFVROUW, van de P. G., 24 jaren oud, sedert geruimen ; tijd in het Vak van Modes werkzaam, zag zich gaarne in dergelijke BETREKKING geplaatst. Adres met Franco Brieven, onder Lett, C. y„ bij den Bqekhan4elaaT E, E. VQN MUNCHEN, te Haarlem.(Bo7) Te Koop Aangeboden . eene IJZEREN SCHROEEBOOT met twee sq .roeven, ge* bouwd in 186_4, lang 85, breed 15, hol 7, diepgang 3 Eng, Voeten, Kolenverbruik 100 kilo per uur, 30 paardénkï,, s&apos;nae . IQ Eng. mijlen &apos; per uur, Eepe IJZEREN RADERBOOT, gebouwd in 1864, lang 230, breed over dek 21, hol 81/3, diepgang 31/4 Eng. voeten, kolenverkbr. . 600 kilo per uur, 120 paardenkr. spoed 16 a 17 Eng. mijlen per uur. Informatien ten Kantore der Heeren JANSEN &amp; CO., Elandsgrac\\ï, GG 247, te Amsterdam. #87) , WOUDEN GEVRAAGD • een bekwaam TEEKENAAR, een KETELMAKEpj. RAAS, ; twee BANKWERKERS en twee VO|tMEftS. Naderefoto*-I : matiei} ten Tfantore&apos; van &amp;è lieeren JANSEJj &amp; C?-, flandsgracht ¦ GG &apos;ai? te&apos; Amsterdam. (786) &apos;&apos;</p>
</text>
