<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAMBESTEIMMG. Op Zaturdag 27 Januarij 1866 , des voormiddags ten }I Ure, «al, pnder nadere goedkeuring in het Koffijhuis het UoJ turn Holland&apos;te Pyoda, vyorden BESTEED: Het BOUWEN der S. K, PAROCHIE-KERK van de H. Barbara, te Breda, bisdom Breda, Provincie Noord-Brabant, met bijlevering der daartoe benoodigde Materialen en Arbeidsloonen. De Besteding geschiedt alleen bij inschrijving, volgens art. 14 van he&apos;. begtelf zullende de Billetten den 26sten Januarij 1866 aan bet Ker .-bestuur jriflPtpa zim ingezonden. Het bestek ligt&apos; ter Ipzjijg in bovengemeld Koffijhuis, «n is aƒ 1 verkrijgbaar gesteld bij dep BoekV&apos;ndelaar 0, L. VAN LANGENHUYSEN, te Amsterdam, en aan dé Pastorie, zijnde de&apos; teekenjngen mede aldaar ter inzage. Aanwijzing in loco Woensdag 17 Januarij 1866, des morgens ten jiegen Wo, op het terrein der te bouwen Kerk, terwijl de noodige inlichtingen te yerkrjjgfro zijn bij den Architect P. J. H. CUIJPERS, te Amsterdam, en bij dg Directie met A.e uityoering belast te Breda. Namens het Kerkbestuur, (736) P. J. WERDEN, Pastoor. MAKWKTOREH. (Het Kovtsenvak of Broderien ei? njet or,de. begrepen); Men verlangt tegen einde Pebruarij aanstaande eep REIZIGEJtI, die in bovengemeld yak j-eedq sedert eenige &apos;jar. n tfeja&apos;alq als Reiziger is werkzaam geweest cri nog&apos; hoeden werkzaam is, tevens met aanwijzing waar informatien te bekomen. Adre. Brieyen fyanco Bupeau Handelsblad onder het woord MANUFACTUREN. (818) __ &quot;&quot;Een geoefcn. Bouwkundig TEEKENAAR, eenigzins met het maken tan bestekken, cpz, bekend, liefst een Jong Mensch; benevens een VOLONTAIR of ;.ei) LEERLING kunnen terstond geplaatsf worden, Aanbiedingen niet opgate&quot;yari&apos;féferèntiefi, onder Lr.&apos;A. J., franco Bureau Handelsblad, &apos; &apos;&quot; &apos; &quot; &quot;&apos; &apos; &apos;ffiH)&apos;- Men vraagt met primo Februarij of om dadelijk in betrekking te treden: Een TWEEDE BANKETBAKKERS BEDIENDE, biet Batojrark rolkomen magtig, en niet onervaren in het GARNEERpn BAKWER^; &quot;&apos;Me.ti jjdresgere zich Franco met opgaaf hoe lang, cii bij &apos;wiemen in het vak i&apos;s gswe.st, ond^r Lett, B, B, aan den Boeklia_delaar W. GAMBIER VAN NOOTEN. tg A|pl}eri a/tf &quot;&quot;Telfeorn wordt TE KOOP AAIGEBÖDEI? een fpiai STATIE I»AVlLLsE^»|iiiiP &quot;&apos;et een zeef ?oeclo Inventaris van&apos; Trep eü Zeil, zeer geschikt&apos; tot &apos;Beuïtschip. %&apos;g bèwagcfl bjj &amp; KAAT. Sfiheep-, timmerman te Hoorn. Brieven france. (414) _|Jfcv GELSON **yËËI Hun «i AUeenig onfeilbaar, belet oogenblikkelijk *A*ffls7fi Hl MTv et uitvallen van het hatr, en vernietigt voor &apos;*i kUII Hü m V *&quot;00g e Torm&gt;Dl der «chiWer». M_V\ WÉrSSk i Per a*ron : a ,r--, Jjj HL , En-groi-Terkoop, 56, rut d* Sèvret, te &apos;_______^____\t_, REPQT : Rotterdam, bij Cloos j Amster_&quot;rifWSti SVUgr (tow.bij uiot.! &apos;* Gravenhag e, bij Renca se.» oomimmmimmmÊm^**mmmmmm&apos;mmmmmm**imammm*mmm (801) TE KOOP bij de Wed. T. v. r. MADE te Goirelijk: Een KEK TJ il KSCHLTT, gioot 58 tonnen; mit completen inventaris. (228)</p>
</text>
