<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. De Directie maakt bekend, dat op de beschikbaar gestelde laatsl f 500,000 van het Maatschappelijk Kapitaal der Koninklijke Nedei landsche Stoomboot-Maatschappij is ingeschreven voor EEN DERDI Ven het aangevraagde bedrag en dat zy deze Inschrijvingen aanneenu Gedurende den loop dezer maand wenscht zij voort te gaan m&lt; de uitgifte a pari der nog niet geplaatste Aandeelen, terwijl zij n 31 Januarij tot dezelfde Voorwaarden geene verdere deelneming mee mag toelaten. Statistieke Tabellen en verdere inlichtingen zijn bij de Directie 1 verkrijgen. DE DIRECTIE. Amstekdam, 6 Januarij 1866. (820) Irtéusïie V 4. De Leden worden dringend verzocht om te voldoen aan art. 6 va: het Reglement. De Brieven behoeven NIET Gefrankeerd te worden. Zwolle , P. EVEKINK, Hoek Luttekestraat en Blijmarkt. Secretaris. (792) G. H. BROEKHUYZEN, 11. R. LINN, H. B. REESINCK, J. I SCHUTTE, J. H. SCHMEDDING, G. VAN DER WEIJDEN Jb J. H. ROCQUETTE, T. SANDERS Jb , C. 11. GIJSELMAN, A LANGERHUIJZEN, S. F. STEINBACHER, G. J. VAN STRAA TEN, P. N. WOLFF, H. J. GUEPIN, Q. G. F. HOELEN, J. M DIJKERS, L. CRUIJFF, .1. T. VAN DER VEGT, F.J.JANSEN G. J. VAN NES en D. HEIDEMAN, Makelaars, zullen op Maandaj 29 Januarij 1866, des avonds na Zes ure, in het lokaal de Brakke Grona ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMOMT, in veiling bren gen: Een extra, kapitaal, hecht, sterk en goed gesitueerd KOOPMANSHUIS, met droogen Pakkelder, Achterhuis, open Plaats ei Erf, staande en gelegen op den Oude Zijds Voorburgwal bij de Ag nietenstraat, B 18 -, breeder bij billetten omschreven; te zien, de; Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot ! vire, mits vertoonende een briefje, door een der genoemde Makelaar onderteekend. De bewijzen van eigendom en veilconditiën zullen vie: dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen, ten Kantore vai den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, op de Heerengracht bij de Oudi Spiegelstraat. _^ (677) &quot;jTrUYS Dzn., G. J. BOTTIER, H. SCHÜMACHER en J. VAS COEVERDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 29 JIANUAHU 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ter overstaan van den Notaris J. MULDER, in veiling brengen: Eer KOOPMANSHUIS, OPENPLAATS en ERVE, opdenKlo yeniersburgwal tusschen het Rusland en de Spinhuissteeg, B 184.— Breeder by billetten omschreven en te bezigtigen des Maandags er Dingdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangbillet. De veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris. (444) H. B. REESINCK, C. 11. GIJSELMAN, H. G. DE WILDE, F. Th, GöRLITZ, J. P. KLINKHAMER Jr.. T. SWART en M. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen ou MAANDAG 12 FEDRU ARM 1866, des avonds ten 6 ure, in net lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. Kabel, in veiling brengen: N.L Een WINKELHUIS, waarin Tappers-affaire, met boyenwoning, op&apos;het Haarlemmerplein, hoek Smallepad, UU 831 en een WOONHUIS, met boven- en benedenwoningen, op het Haarlemmerplein, UU 830. in een koop. Nu. 2. -&quot;&apos;^&apos;JE HUIZEN, onder een dak, met boyenwoningen, in de Binnéh-Oranjestraat, ÜU639 en 640. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure. De veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelder iNotaris. (717). tfm WILLEM GIDEON KLEMAN zal ten over- dmtf|S*_Sß&amp; aall van t&apos;en Notaris J. G. POUW, op Maan-jfiHjjrffc teËSEBt dag 15 Januarij 1866, des Middags ten 12 Ure jil§s*s&amp; VWmwfïm precies, voor den Stal op de Keizersgracht bij u/wTm VR&apos; de Reguliersgracht, X JS&quot;. 519, verkoopen: Eenige differente PAARDEN, een bruin stekeiharig Smous hondje, IVs jaar oud, zijnde Teef, onderscheidene Rijtuigen, waarbij een goed onderhondene Barouchette voor 6 personen; twee dito Vigilanten; een Coupé-Vigilante; twee Tentwagensj een geoliede Jagt- of Speelwagen, een manden Jagtwagen, een Ezel- en twee Bokkenwagens, benevens een Bok, diverse Narresleden, keurig bewerkte Tuigen en Stalgoederen, alsmede 50 STUKS ZWARTE HALVE TUIG- EN lO STUKS KAPHUIDEN. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht_, AA 32,</p>
</text>
