<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. BEKENING EN VERANTWOORDING. ! De Curator in het Faillissement van P. HERTOGS, ook genaamd HARTOGS, te Vianen, berigt aan belanghebbenden, dat de Rekening en Verantwoording van het over dien Boedel gehouden beheer i zal plaats hebben op Vrijdag Negentien Januarij a. s., des Voormid- ] dags ten Elf ure, in de Regtszaai der Arrondissements-Regtbank te i Gorinchem. De Curator, _ (839) Mr. ALTING BÖSKEN. i Allen, die iets verschuldigd zijn aan, of iets te vorderen hebben van den Heer JOHANNES KNOTTENBELT, gewoond hebbende te Elburg en aldaar overleden op 2 November 1865, worden verzocht ] daarvan Betaling of Opgaaf te doen vóór 1 Februarij 1866 aan den , Ondergeteekende. L. KNOTTENBELT, (834) te Elburg. , Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, dd. 5 Januarij &apos; 1866, is CASPER BRAUN, van beroep Leerlooijer, Huidenzouter, - Vellenplooter en Koopman, wonende in de Rijp, gesteld in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende op 4 Januarij jl. (dag der aangifte) met benoeming van den E. A. Heer Mr. P. G. TEN ZELDAM GANSWIJK, Regter in die Regtbank, tot Regter-Commissaris ,en van Mr. JAN GERDENLER, Procureur te Hoorn, tot Curator. De Curator, Hoorn , Mr. J. GERDENIER. 5 Januarij 1866. (837) KOERS-NOTERING DER TWENTSCHE BANK-VEREENIGING. Inkoop. Pruisen 3/md. 171% met 5 pCt. Rente voor korter. Pruisische Banknoten 174% a 1743/4. C Inkoop. Verkoop. -» Londen zigt f 11.92 ƒ11.94 // ... . . . . 8/d.u 11.901/2 // 11.9 U/2 IME2 TIJÖ7 14-DAAGSCHE PUBLIEKE VEBKOOPPLAAÏS, Bloemgracht, DD 35. J. VAN OS, Ondernemer van Publieke Verkoopingen, zal op Woensdag den lOden Januarij 1866, ten overstaan van den Deurwaarder F. W. BEUNINGH, Verkoopen: TIMMEKIIOUT, MEUBELEN en verderen INBOEDEL. Maandag en Dingsdag voor een ieder te bezigtigen, van 10 tot 3 ure. (838) WAARSCHUWING. Geen CBEDIET te verleenen aan de Equipage van het Nederlandsch Schip Dankbaarheid, Kapitein E. KOOI, gekomen van Sagua dt la Grande , zullende zulks niet vallideren zonder Schriftelijke voorkennis van genoemden Kapitein of zijne Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBBR. (900)</p>
</text>
