<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>FranthVÏ; *&apos; 5 Jan- U%t denkbeeld, dat t.uss,chen da regering en het eenonWf!i\ e,eneimii!?everstaiKlhoudingbestaat&gt; wordt dqor velen ais % el- f)i. &apos;feit Beschouwd, Onder de voorstanders dier meening S«divoi&apos; zo°ver gaan, dat, naar hun beweren, Victor Emanuel is *•» is 1 ? i + •&gt;ool&apos; °1} iiet verkrijgen van Venetië te laten varen. ,i &apos; p **J» 6 talrijke legerbenden nog niet .erft yèrmin-2&apos;en &apos;&quot; &apos; !&quot;aS daarin geêne &apos;bedreiging tegen Oostenrijk worden gete hAnii zeÊ&apos;,gen zij, dat stepte leger behoeft hij om zich staande nitig nilv1,?!1 de» mnnenlandschen yfed te bedwingen. Dat die meeden yej ?&apos;i1 a&apos;leil **. heeft gevonden, behoeft naauwelijks te wor«ha cc?e minister van financiën heeft bij de Tweede Kamer ts Bn- eene ïo°rdragt ingediend, j3tre]ckende tot het aangaan eejpr VerWon»?an 40 &quot;dllioen piasters. Da Knmer heeft deze voordragt S^ndp ? _.n&apos; en voorloopig 6 millioen piaster» tet dekking der drinr~ l£f8i£r&lt;n totaal &quot; Jorte_i^. ezoek door den gonvemeur-generaal van Holstein, den hot&apos; te u&quot;generaal von Gablentz, voor korten tijd afgelegd aan hét deïl *taiftÜOVer&apos; Wol&apos;dt tljaijs in verband gebragt met eene wijziging «kundige rigting alliier, met betrekking tot de Sleeswijk- Holsteinsche kwestie Men beweert dat de candidatuur van den groothertog van Oldenburg, door Rusland zeer krachtig ondersteund, hier meer ingang vindt dan vroeger. — Naar luid van berigten uit Athene, schijnt het ministerie Rufos op eenigen duur te mogen hopen. Tevens werd gemeld, dat professor Mommsen in die stad was aangekomen en het voornemen had opgevat om eemge dagen aldaar te vertoeven. BERLIJN, 7 Jan. (des Ochtends.) Volgens een algemeen verspreid gerucht worden pogingen in het werk gesteld door den minister van koophandel, den Heer von Itzenplitz, om de overige ministers te overreden tot het doen van zoodanige voordragten. in de aanstaande zitting in te dienen, dat de gegronde hoop mag gekoesterd worden op eene beslechting der geschillen tusschen de regering en het Huis der afgevaardigden gerezen. Van zijne zijde heeft hij verscheidene vvets-ontwerpen in gereedheid gebragt, welke getuigen van een vrijzinnigen geest; tot deze behooren o. a. eene voordragt betreffende het regt van vereeniging, verscheidene wets-ontwerpen aangaande het aanleggen van spoorwegen, tot wijziging der statuten van de bank, enz. Men voegt er bij, dat net in verre na met zeker is dat zijn voorstel zal worden goedgekeurd. Er wordt wees gekoesterd, dat de gewigtige wetsvoordragt op het regt van vereeniging, zelfs al wordt zij tenslotte ingediend, derwijze door den ministerraad zal worden gewijzigd dat van het oorspronkelijke liberale ontwerp weinig meer overbluft &apos;Met betrekking tot de wetsontwerpen betreffende de aan te leggen spoorwegen , verwacht men geene oppositie bij den ministerraad, uithoofde de ontwikkeling van het spoorwegnet buiten de staatkundige kwestie Hgt. Mag men geloof slaan aan een gerucht betreffende de plannen in het ministerie van marine gevormd dan kan men eene voordragt te gemoet zien tot magtiging der regering om door middel eener leening de buitengewone uitgaven ten behoeve van de vloot te dekken. Mogt dit laatste werkelijk het geval zijn, dan zal dergelijk ontwerp stellig niet bijdragen om de geschillen tusschen de regering en het Huis der Afgevaardigden uit den weg te ruimen, want het Huis zal in geen geval zijne toestemming daartoe geven. — De Koning heeft heden den Heer von Scheel Plessen ten gehoore ontvangen en later den burgemeester van Apenrade, den Heer Levezon.</p>
	<p>— Men beweert van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde, dat het gerucht, betreffende het doen van een voorstel door Engeland om Prins Christian van Augustenburg tot hertog van Sleeswijk-Holstem te verheffen, indien de erfpring van Augustenburg niet met die waardigheid wordt bekleed, geheel ongegrond is. — Gisteren werd door de regtbank alhier de zaak van den Heer Kramer, voormaligen redacteur der Staatsburger Zeitung, behandeld. De president beval den Heer Kramer, beschuldigd van overtreding der drukperswet, bij het beantwoorden der hem toegevoegde vragen op te staan. De aangeklaagde vroeg op grond van welke wet of verordening hij, //burger van den staat, de vragen staande moest beantwoorden , voor een //dienaar van den staat,&quot; die daarbij op zijn stoel bleef zitten? De president voegde hem toe, dat wel is waar hot gebruik zulks vorderde, maar dat hij de kwestie ter beslissing overllpt aan iliJn beklaagde, ° r- Uit ecpe bekendmaking van 4e hqofddirectie der posterijen te Hamburg blijkt, cfat Ac Pruisische autoriteiten feitelijk hebben verhinderd het verzendon der brievenmaal over de Lauenburgsche grenzen, bestemd voor dat hertogdom en afkomstig uit Hamburg. Hiertegen is geprotesteerd en tevens het besluit genomen om voortaan geene brieven naar Lauenburg bestemd aan te nemen. — In Schwarzburg-Sondershausen zijn de beperkingen op de uit(.efe}iiijg .efe}iiijg der nijverheid met I°. dezer maand opgeheven — &apos;Mep&apos; &apos;m. laj; M. &apos;tmidab. «g ,a. Ai rigting van bét Noord-en Oostzeekanaal is vastgesteld. Het zal yan Bronst tittel &apos;naaf Eckernförde loopen met Rendsburg als centraalpunt. Zoo spo.edig doenlijk zal het werk aan bej.de uiteinden mef kracht aaifgevansai; in elk geval zal Ait jn hst aangraande Vftonaav &apos;ge&amp;tfhiedci.&quot; - . ¦&apos; — Uit &apos;Stockholm wordt gemeld&apos;, dat de vermaarde schrijfster Priederike Bremer op 31 Dee. op hare buitenplaats Arsta, na eene korte maar hevige ziekte, is overleden. Zij werd geboren in 1802 op Abo, in Finland, Üms haar vader, een Zweed, zich vroeger had nedergezet als lian .eïaav, &quot; •-,..¦••¦</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Jan. Tot dekking der uitgaven, veroorzaakt dooide boüdsoeeppatie van Holstein en Lauenburg, zal door Oostenrijk worden bijgedragen 31 Vs pCt., door Pruisen 28Va en door de overige staten van den bond 40 pCt. — De Koning van Beijeren is heden naar Munchen vertrokken, [üthoofde de Hertogin Sophia, zijne dochter, zeer ernstig ziek ligt, — Prins Wilhebn, de derde zpon yan den keurvorst van Hessen, treedt overmorgen in het huwelijk met M&apos;inseg Elisabeth van Schauinburg-Lippe. De huwel(jksplegtigheden hebben ter dezer stede plaats, dewijl de moeder der bruid, weduwe van den vorst van Schaumburg- Lippp, §edert geruimen tijd alhier met der woon gevestigd is. rr- Men berigt nit Landshut dat in den nacht van 31 Üec. op 1 Jan, het standbeeld ter eeje yan Keizer Ludwig den Eeijer aldaar onge.igt, yan zwaard en rijksappel is beroofd. Tot heffe» heeft men vruchteloos ondei .oek gedaan naay de daders yan het feit. &apos; — Naar luid der jongste berigten uit de verschillende kantons yan Zwitserland ontvangen, mag de goedkeuringvan de gewijzigde grondwet door de volksvergaderingen als zeker worden beschouwd.</p>
</text>
