<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zondag 7 Januarij.</title>
	<p>_ Dingsdag avond vond in den Stads-Schouwburg, de tweede uitvoering in dit saizoen plaats van Meijerbeers Hugenooten. Vele redenen, die wij naar aanleiding van vorige opera-voorstellingen bij herhaling hebben ontwikkeld, waren ook thans weder oorzaak, dat koor en orchest te kort schoten. De Solisten dc Heeren Caubet (Raoul) Tasson (Marcel), Horeb (Ne-vers), Larrivée (Saint Bris), Carrouché. (Bois Rosé de Tavannes), en de dames Gary (Valentine), Gcnnetier (Marguerite) Micnelh (Urbani, de page) gaven als het ware een gësteryotipeerde herhaling der eerste opvoering. Voornamelijk komt den tenor Caubet de eer toe van door zijn schoon en krachtig geluid overal loven en kleur te hebben verspreid.</p>
	<p>Het groote jaarlijksche vocaal- en instrumentaal-concert met introductie der liedertai&apos;el Eurerpe werd gisteren avond in het lokaal de Vereeniging door een zoo groot aantal onzer stadgenooten bij°ewoond, dat velen met ons in de onmogelijkheid waren zelfs een staanplaats te vinden, om het concert in zijn geheel te volgen. Wij hebben dan ook alleen over het eerste deel eenige melding te maken. Fischer s Meeresiille nnd GUtcklkhe Fahrt met orchestbcgeleidiiio- opende&apos; het vocale gedeelte. De plegtige aanvang Tiefe Stille werd met eenheid en scnoon geluid voorgedragen; een meer gemarqueerd pianissimo zou de indruk van dit gedeelte ongetwijfeld verhoogd hebben Het volgende gedeelte //die Nebel zerreissen&quot;, dat als compositie verre beneden den aanvang staat, werd met klein en nadruk gen. Onze stadgenoot, de heer H. A. Viotta, droog daarop het&quot; «Ave Maria von Sch .bert voor violoncei verdienstelijk voor. Wij wenschen dezen kunstenaar eenige meerdere vrijmoedigheid en een meer geacneveerde streek toe. Het volgende op het programma vermelde duet voor tenor en bariton, werd om eene ons niet bekende reden weggelaten; de beurt kwam thans aan Mendelssohnsschoon kwartet «Der Jrohe IVandersmann.&quot; Voornamelijk in het tweede couplet hebben wij veel eenheid en eene zuivere intonatie waargenomen. De hymne yoor koor en orchest, een werk van onzen stadgenoot Berlijn scheen in den smaak der toehoorders te vallen. Na eene verdienstelijke uitvoering werd de componist door de aanwezenden met le vendige bijvalsbetuiging begroet.</p>
	<p>LONDEN, 6 Jan, Lit New-York wordt dd. 27 jl. berigt dat een groot gedeelte der plattelands benolking in Virginia en Mississippi hare woonplaatsen verlaat en naar de steden vlugt, dewijl zij vreest dat de negers aan het muiten zullen slaan. Slechts op&apos;eene plaats zijn tot heden ongeregeldheden van dien aard voorgekomen, namelijk te Manchester in Virginia. De negers zijn aldaar &apos;te hoop geloopen en hebben een paar gearresteerde kleurlingen met geweld in vrijheid gesteld J Met betrekking tot de arrestatie van den voormaligen gezaoyoerdpr van het Zuioelijke kaperschip Alabama, namelijk den Heer Semmes* verneemt men het volgende. Hij is gevangen genomen, uithoofde hij gedurende de ontmoeting met de Kearsarge cfe Amerikaansche vla&lt;* nad geheschen. De Heer Semmes beweert, dat hij, in strijd met de bepalingen van de capitulatie Sherman en Johnston vanzijne vrijheid is beroofd, bij welke capitulatie ook hij begrepen was BRUSSEL. 7 Jan. De Koning heeft heden eene deputatie uit den Antwerpschen gemeenteraad in een bijzonder gehoor ontvangen Onder anderen heeft de Koning de volgende uitdrukkingen gebezigd • //Ik geef u de verzekering, dat ik Antwerpen fier en gelukkig zal trachten te maken. VV at betreft de hangende kwestien, daaromtrent zullen wij het wel eens worden.&quot; In het algemeen is de ontvangst zeer welwillend geweest. °</p>
</text>
