<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tIEATREKIJKMS EN iOMSETÏI In net OPTISCH MAGAZIJN t*e $. GlT|»_Ko_«. Benrssteeg l_ den Di i ISieawe Modellen van Achrotnatisc. e »«« .-RS, alsmede LWB-fiWE-&apos;ïESi tot hetzelfde doel. Ooglpeis bevßflit _j bijzonder zijne nieuw nitge vonder:© &amp; VOM lï- BRïLL-ssaau. alsmede eene Nieuwe GEWRE-«,«R«- NET, welke den Bril vervangt. (20563) ¦ NAAR _f__S BATAVIA W SOERABAYA ligt te AMSTERDAM in lading, om 20 September e. k. te worden geëxpedieerd : &quot; . &quot; RE&apos;S1 SNELZEILENI» KIEUW GE___PËR» BARfiLSCEIP Et&amp;WJI^Ms 600 Tonnen, Kant, L. STJJBOOIT. Adres OOLGAARD &amp; BRUINIER. (21516) J- :&quot;s Passage naar JAVA. ;V-_7. i I;wordt aangeboden per bet, in het begin der _itmny_-maim_ October a. s. te Nieuwe Dien zeilklaar liggende Eeivte Klasse C_2PPER BARK- Wice Admiraal May, (SBSO ÏONKEK). Kapt. N. M. O. DiC G-ROOf STIFFRY, in de O. I. Passagiersvaart aHergunstigst bekend. &apos; Adres de Reeders RÜTGERS &amp; HISSINK, of de Cargar rl»ors onT,G^\RDT-BIHITNIER.te .rosterl.n. f 21054) _ im INAAR SAMAUANfi Dll_i_r&lt;T ligt te Amsterdam (Öosterdok) ter inlading gv* &quot;^ reed: het snelzeilend Eerste Klasse BiafiSCßlP Ferdinand djf &amp;rf&gt;wi§ (eoo Tonnen), Kapitein D. I ER. Sluit linde September. Voorzien van ruime Kajuitshutten, uitmuntend i i voor den overtogt van Passagiers. P. S. Passagiers worden aangenomen naar BATAVIA en SAMARANG. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22231) j||| Maar PADANG&apos; S^^^ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed: Het B^«^s^snelzeilend BAR_._C_.SP üli yhm aahJL&amp;h (_»to»__n) Kapitein 1 . TIK ROEVER. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (22482) _ jtóAiSfERDAS,RAMS-tE#. | Te AMSTERDAM ligt in lading naar ____S__sRANqoON, het extra Snelzeilend Eerste Klasse BA»#-~_BSP &amp;RL Wö SI &apos; : (^TONNEN!, _ &lt;tïi_l fi*V_3i___SJ &apos; Kapii.ein B. NMAN: bepaalde Expeditie 30 September eerstk. Adres OOLGAARDT e_ BRUINIER. (21370) ?&amp;&amp; &apos;mmr&apos;m&amp;MÈME .ligt in het Öosterdok alhier te laden het gekoperd «a__nrir-r .i.S jvj ederl. BRSIt-CiSIP (met spoedige expeditie) FQSCA mEËjEL^AJ, Kapt. 11. B. MANJE, zijnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres: HOIJMAN &amp; SCHUURMAN of JAN DANIELS &amp; Z_. en ARBMAN, te Amsterdam. (21524) ligt, to Amsterdam in lading: Het snelzeilend eerste klasse BARSiSCRIP Mm. M ... g (600 TONNi-N), Kapt. F. TEEKES, sluit einde September. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en DE CONINGH EN C°. (21953) &quot;SÉéTAAR SAIABAM (ISÜÏI.T), lligt alhier, in het Oosterdok, te laden het Snel&apos;^^^&quot;^&quot;zeilend lste klasse Nederl. BASüü-SESaF W 2 Ma&gt;9 Kapitein C. H. SMIT, zijnde doelmatig ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres HOIJMAN en SCHUURMAN to Amsterdam. (21.828) 0; __w©__®eei_ (22730&gt; % STOOMBOOT-lAATSCBAPPH. In do BA«E_EJ!-._C_E VAART is veranderd het vertrek uit Amsterdam &apos;s morgens ffi ___ E__ uur, uit Zwolle &apos;s morgens half NEAEAI&apos;-iIR, waardoor is daargesteld eene directe verbinding met den eersten spoortrein uit Leeuwarden, Heerenveen en Steenwijk, over Z&apos;.\ : van waar de Booten &apos;s morgens tien uur vertrekken, om tijdig voor den Hollandschen Spoortrein van 4 uur 30 minuten, &apos;s middags te Amsterdam aan te komen. Wijders over Zwartsluis in directe verbinding met Me laatsten spoortrein naar Steenwijk, Heerenveen en Leeuwarden, per Diligence naar Blokzijl, Kuinre, Hoogeveen, Assen, Veendam en Groningen; te Zwolle in correspondentie met den laatsten spoortrein naar Deventer, Zutphen, enz , m J:&quot; GËREGELDIT STÖÖMBÖOTBÊi DIENST tusschen AWTWESSPEW, CABHX, -EVSLLA en MALAGA (zonder Overscheping) met het Spaansche STOOMSCHIP AR9VELLES. Het eerste vertrek zal plaats hebben in October aanstaande. Nadere uitkomst te bekomen bij de Scheepsmakelaars _J 21320) «RISAR &amp; IHABS-LT. te Antwerpen. • _ï_|_ LANBVERHUIZIiRS &apos; 1 MMAIEMIA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende S _©*_!- of ZESLSCHEPEM op doorloopende REISKAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen HïïpS&apos;S. &apos;ft VAM ©EN ë-&apos;ïïBE, AMSTERDAM en ROTTERDAM. &apos; Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor P*-W8 &lt;k J_WARiEKB_R«, (20553) GRONINGEN enJEATHANJ^EN^ IAMT-PASSMiïS &quot; EN ,___lvbJil-Ul_il_llD. die met geregelde P 0«T-STÖO-3BOOTEHT en ZEBLVAARf-CELï&apos;CiESiïESS naar -.___sSBl_- willen vertrekken, kunnen on Billüko Conditien PLAATSEN verkrijgen naar do verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors p. &amp;. VAK ES &amp; _o._ te Rotterdam, (20304) of bij derzelver Agen &quot;TAIïÉBHIIIZÉRS&quot;&quot; IMR WöRD-AIIIBIM worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd n Hollandsche Nederzettingen in KO©R-&gt;-A,VïE_l_? doorloopende Plaatsbilletten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgrachtV 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche btoomboot- Maatschappijen. 565)</p>
</text>
