<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. SERRE, Gezigtkundige, verwittigt het gtëerde Publiek, dat hij alhier gearriveerd is met een assortiment «»PTI_EUE IftS» HE WEKTEN- hoofdzakelijk BRILLEN, die hij zelf vervaardigt nit Kroon-, V lint- en Kristalglas, welke ter conservatie voor allen dienstig zijn. Hij beveelt bijzonder aan zijne nieuw uitgevonden Avondbrillen, die zeer nuttig en dienstig zijn bij gaz of lamplicht, alwaar ook deskundigen zich kunnen overtuigen, waartoe hij belanghebbenden uitnoodigt de genoemde Brillen te komen bezigtigen. Staande met mijne welingerigte Loge op de Westermarkt aan de zijde van de Prinsengracht, alwaar het *»*_»_ N VAN ROTTEBPAiW prijkt. (23050) fRIJ ÖMSl___7 alle avonden gedurende de KERMIS, Zeedijk hoek Wijde Kapelsteeg, M 185, in »E «ROUTE OOST, te Amsterdam. Onmiddellijk na do Kermis plaatsing van het accuraat loopend BILLARD. (23049) W_o. OVERMANS. DE RLAALIE PORSELEINWINKEL tis voor de aanstaande KERMIS ö reeds op het ruimste /T 7**&amp; voorzien in alle DUITSCHE, $mW FRANSCHEen W ENGELSCHE J» \ SJPEEI_G©ERERE_¥ waaronder vele nieuwigheden. Eene uitmuntende en groote keuze in KINDFR tuvv SERVIESJES, POPPeJ en DOOPELINGEN BOIIW DOOZEN, mooije BOEKEN-TASSCHEN en RANDSFLS TEEKEN- en VERPDOOZEN, nieuwe elegante TROM MEN, PAARDEN-LEIDSELS en ZWEEPEN SCHUIF en VOORSPAN-PAARDJES, KARREN en&apos; WAGENTJES Gebreide POPPEN en ElasfekeßALLEN in alle grootten. (23036) a-wbb-ak. bij A% Hüfster &lt;fr O. A W El% TTIE PT GROOTE VOORRAAD*&quot;_*_ KINDERWERKJES, bijzonder geschikt voor de HERWIS. (23037) S. VAN HELDEN, Heiligenwes T&gt; 230. De van ouds gerenommeerde PUHCH VAH BEERTJE is nog altijd verkrijgbaar bij (23020) H. B. DE BEER. hout «richt, o. a_B, ,e _mste__ai_. Wederverkoopers genieten behoorlijk rabat BOT_RffIAMTT4BF bij de BAHHKRÜTRAAr Neêrlaitdsch Beijer_ch Bieren Koffijhuis, BUGEXAAMD HET „KOOT-E G-_«. KONINKL MDERL. REIJERSER RIER a 10 Cent per Glas ijskoud, en alle soorten van WU N EN, LI QVEU it E N en andere ververscliiiuien. (23042) 9_F* Gedurende de Idermis i_ de Bovenzaal uitsluitend ingerigt voor _ REOTAf[RATIE^_ Paling, versch gerookt en frisch, Is een delicate visch; Waarde Dames en Mijnheeren ! Wilt gij U eens goed trakteeren! Koop dan IMI.I-ïi, extra fijn SINGEL, HOEK VAN &apos;T KONINGSPLEIN K-.4PP staat met zijn Kraam aldaar, En verkoopt U beste waar. &apos; f 23087) De ondergeteekenden hebben de eer door deze hunne talrijke Begunstigers bekend te maken, dat zij dit jaar met hunne l&apos;lA-hOI hIAhIUAH. genaamd • Z&gt;e Gezonde Apotheek, geplaatst zijn in de Spuistraat bii de STILSTEE-, reeds 36 jaren de gunst van het geciviliseerd Publiek genoten hebbende, twijfelen zij ook geenzins of dit jaar zal het bezoek talrijk ziin&apos;, belovende eene civiele en nette bediening. UED. Ond. Dienaren • A. W. _E_H, en (2306*) JU I-HMIC lü DE HALSTEÈrVÈmif s_dd^noTvearzgdeLrtij?k «*&amp;*_» i£rz i.OEUI &gt; en ZILVEREN WERK|^D_|«BiiV__ GIEK en W*MAWTWERREI?,^j%&quot;%K«^ gers; om met vernieuwden moed, tot zier civiele prözen, en door prompte bediening, zoowel in VFRKntTP tn koop, wiömtia h%rstellingm?100I\Jm schade van de tijdelijke stremming zoodoende veFgoed tê &quot;en. S. ABRAHAMS!-» Az. (23009) Nes. A _a,-tegenover de Verbreede Halsteeg R. IftJ_LSJ_IA maakt zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooten bekend, dat hij met zijne weImgerigtePOITERT&apos;AISKRAAII. vroeger staande KaaspTein, thans gedurende de Kermis geplaatst is Heerengracht hoek Utrechtsehestraat, hopende dat vertrouwen wederom te mogen hebben, hetwelk hij gedurende verscheidene jaren heeft mogen genieten, belovende eene prompte en nette bediening. (23102) KOPHJH-ISWB-ÜRS. Warmue-(taat ovrr de _»yl»«»,eg, »&quot;• •**. De ondergeteekende maakt ïijne geëerde Begunstigers bekend, dat gedurende de KER « * » tan allen t^de &gt;ERVER-EHII\t,EK te bekomen zijn. ________ (23103) U. VAK PtM MAESEM^</p>
</text>
