<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TEE BEYORDERIIG VAN LANDBOUW EN LANDONTGINNING, te Amsterdam. Ten einde zekerheid te geven aan de Landbouwers die AMSTERDAMSCHE STRAAT VUILNIS gebruiken, wordt aan eiken Schipper, die dit verlangt, een bewijs afgegeven VAN EENEN RIJKS VEÉ-ARTS, dat daaronder geen Mest, noch Afval is van Ziekofverdacht Vee. &apos; (23334) KjragSg*0&quot; lEMAND, grondig bekend met het BOEKHOUDEN, (_J«aSr de Engclsche Taal magtig en tevens eenige kennis van do Fransche en Duitsche Talen bezittende, zag zich gaarne in de eenë &quot; BfiTREHJKIHO GEPLAATST. Adres franco brieven, onder letter W., bij NEISZEN, Hoogstraat 10 - 63, te Rotterdam. (23340) TER OVERNEMÏIG wordt aangeboden in eene der meest bevolkte Steden van ons Vaderland: Esn ALGEMEEENE BOEKHANDEL en LEESBIBLIOTHEEK, voor zeer veel uitbreiding vatbaar en reeds een burgerlijk bestaan opleverende. Het Huis op eenen der beste standen gelegen, is voor matigen prijs te Huur. Adres met franco brieven, motto BOEKHANDEL, Bureau Handelsblad. (23339) m ummvm^mvm van de Prot. Godsd. en van goede getuigschriften voorzien, wordt Gevraagd door deu Confiseur J. C. MILBÓRX, te Middelburg. Brieven Franco. (23336) IAIUFACTURIN. In een Fijn MAGAZIJN te Amsterdam kan eene Bekwame WINKEL JUFVROUW, met het vak van Passemcnterien bskend, dadelijk Geplaatst worden. Opgave waar en hoe lang in betrekking en wanneer men kan intreden met fr_ico briefjes onder Lett. A. Z., Bureau Handelsblad. _ &apos;_ (23335) Met PRIMO DECEMBER aanstaande verlangt men IN HUUR Twee net GËMEUBELEERDE KAMERS, in de nabijheid der Marine-Werf of Buitenkant. Adres met franco briefjes onder lett. A., bij dè Boekh. CAARELSEN &amp; CO., bezijden het Paleis, E 523. (23383) DADELIJK OF LITER. Ter OVERNAME een beklante GAREN- en BANDWINKEL en MODEZAAK, welke een goed bestaan oplevert, waarvan het debiet dagelijks toeneemt en waartoe eene som van p. m. 6 mille benoodigd is; ook is men niet ongeneigd aandeel in de zaak te houden. Franco brieven onder lett. A-, hij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amsterdam. (23386) EEf JO_G KOOPMAÏI TE _OTT£_DAM wenscht zich met eenig AGENTSCBAP TE BELASTEN. Adres franco brieven, onder Lett. K. bij NEISZES, Hoogstraat, 10—63, te Rotterdam. (23341) ËEÏ SiIDSBAAS GEVRAAGD, bekend met het vervaardigen van zware Voorwerpen en het werken met Stoomhamers. Adres in persoon of per gefrankeerden brief, met bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid, aan de Koninkl. Nederl. Grofsmederij te Leiden. (23338) Eene Weduwe van de P. G. en middelbaren leeftijd, zag zich gaarne in eene Fatsoenlijke Betrekking geplaatst, bij voorkeur als HUISHOUDSTER of ter assistentie in een klein GEZIN, of ter oppassing of gezelschap van een bejaarden HE3iR of DAME. Zij kan omtrent haar persoon en geschiktheid voldoende getuigschriften overleggen. Reflecterenden gelieven zich onder Letters A. 8., franco te adresseren bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, te Amsterdam. (23353) lEMAND, P. G., die dagelijks f van den Dag geene bezigheden heeft, wenscht dien tijd voor zijn gezin werkzaam te zijn. Hij kan goed Lezen, Schrijven en rekenen, ook met Paarden omgaan, en is tot Handenarbeid geschikt.—Brieven franco aan den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, L 86, onder Letter D. (23351) In eene Winstgevende FABRIEKZAAK wordt Gevraagd een COMPAGNON, die circa 20 Mille kan aanbrengen. Adres fianco, onder letter G., aan het Bureau der Rotterdamsche Courant, Hoogstraat te Rotterdam. j_ (23342) DEOOGËRTJÉK, ENZ. Om direct te aanvaarden biedt men »»«&apos;elen bUIÖk?. Koopsom, eene AFïAIRE IN DROOGERIJEN, ENZ., met olientelle, gunstig gelegen om ook een Apotheek bij te voegen. Inclinerenden adresseren zich per franco brieven sub motto SPOED, bij den Heer J. BAKELb, Boekdrukker, Nieuwe Leliestraat, N°. 270, te Amsterdam. (23359) Eene F_ïr_nl^~BUßGEß DOCHTER, R^K. Godsdienst, oud 26 jaar, zag zich gaarne geplaatst als RUI&amp;HOIJD!^ER, BUFFETJUFVROUW of ter oppassing eener oude DAME, hetzij hier of elders, gezond en sterk van ge.ttl en van de beste Getuigenissen voorzien. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter A., in den Boekwinkel van de Wed. 3. C SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (2336?&gt;_ zoo voor WINTERPROVISIE als ter Verzending bijzonder geschikt, z\jn te bekomen bij de Wed. Z. HOEK &amp; -sh«&gt; te Noordwijk-Binnen. Aanvragen s. v. p. franco, (23332) *</p>
</text>
