<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIïINLiJK ERFBM TS 6RAVB. De Notarissen DE BRUIJN te Grave en VFRSTRAATEN te Mil zullen namens de Erven L. VAN ROER te Grave, op OINGSOAG 24 OCTOBER 1865 en volgende dagen van &apos;s morgens 9 tot 12 en van &apos;s middags 2 tot 5 uur, ten sterfhuize in de Klinkerstraat te Grave Pnbliek Verkoopen: Eenen aanzienlijken INROEDEL, bestaande onder anderen uit: Mahonyhouten en andere Meubelen, Bedden, paardenharen Matrassen, Vloer- en Tafelkleeden, Kristal-, Glas- en Aardewerk, eene menigte Damasten en Pellen-tafelgoederen en Linnens, verschillende Zilverwerken, als: drie dozijn Lepels en Vorken, een half dozijn Dienlepels, twee Soeplepels, drie dozijn Theelepeltjes, drie stel Mostard-, Peper- en Zoutvaten, een compleet Theeservies, een Tabakspot, twee Comfsren en verdere Zilveren Voorwerpen, eene hoeveelheid oud fijn Porcelein van allerlei merken, waaronder een volledig Tafelservies. Deze GOEDEREN zijn té zien op Vrijdag den 20sten en Maandag den 23 October 1865, van &apos;s morgens 10 tot 12 en van &apos;s namiddags 2 tot 4 nur. Orde van Verkoop. DINGSDAG en WOENSDAG, gewone verkoop van Meubelen, Keukengereedschappen, Kristal-, Glas- en Aardewerk.Damast-pellenlinnen, Vloerkleeden, Bedden, enz. DONDERDAG, OUB» PORCELEIN en ZILVER, enz. VRIJDAG, staande Meubelen, Rijtuigen, enz. De Kooper beneden f 3, moeten contant, en die daarboven betaald vrorden voor of op 1 Februarij aanstaande, mits twee bekende gegoede borgen stellende. (23349) M_appEi_.~~ Ten overstaan van dei» Notaris Mr. L. CARSTEN, te Meppel, zullen in de maanden November of December dezes jaars, op tijd en plaats nader te bepalen, publiek worden Verkoclit: Eene UEERENHUIZINGE, voorzien van ruime Vertrekkan en Tuin met Koepel, staande aan de Maat te Meppel, bewoond door den Heer Dr. F. W. L. TIJDEMAN; alsmede de daarbij behoorende WONING , bewoond door ROELOF TER HEIDE. Gemelde Goederen zijn, als aan het Kanaal gelegen, zeer geschikt tot uitoefening van eene Handels-Affaire. (23361) PMf_m_iriOiß: Een HUIS of BOVENHUIS , Huurprijs ƒ 250 U f 300, of _T_E KOOF: Een HUIS, Koopprijs f 3000 a ƒ 4000. Opgaven franco, Bureau Handelsblad, onder letter X. (23331) ürTDEHANDTE KOOÏTEGENIKOYEMBERÏB6S. Eene BUITENPLAATS, groot 3 Bunders, met zeer aanzienlijke en in den laatsten stijl gnbouwde Heerenhuizing met vier groote Benedenen zeven ruime Bovenkamers, voorts Koetsiers- en Tuinmanswoningen, Koetshuis, Stalling, uitgebreide Broeijerij met Druiven- en Perzikenkasten, tot Zomer- en Winterverblijf bijzonder geschikt, alleraangenaamst relegen in een der volkrijkste en gezondste Oorden van Zuid-Holland, alwaar de communicatie-middelen menigvuldig en gemakkelijk zijn. Informaties met franco brieven te bekomen ten kantore van den Notaris J. W. VAN DEN BERGH, te &apos;s Gravenhage. (23343)_ té: MëtSS op het beste gedeelte der Keizersgracht TWEE KAMERS, Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd, naar verkiezing. Adres met franco ferievcn onder lett. R., bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (23354) ÏIÜIBER A.S. YRUGT 1! TËlüüß&apos; Eene GËMEUBELEERDE VOORKAMER en Slaapvertrek. TOorzien van de noodige gemakken, in den omtrek van de Botermarkt of Buitenkant. Brieven franco onder lett. M. M., bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, 416, te Amsterdam.(233sB) &quot;AABTrHIS WERF TtTwiLLEMSOORD hebben zich op de gedane oproepingen reeds zoovele Werklieden aangemeld dat er vooreerst NIET MEER ZULLEN GEPLAATST WORDEN. (2333/)</p>
</text>
