<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦i ni- ii&apos;1 ¦ ¦ •&apos;— &apos; ,¦¦...—¦_.... _._._— kjifieti^VENNOOTEN of AANDEELHOUDERS in de Naam- PURMERENDER GAZPABRIEK, worden, in«, volge het bepaalde bij Art. 15 der Statuten, nitgenoodigd tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING, op Vrijdag den 20sten October 1865, des namiddags ten half twee ure, ten huize van den Heer G. A. CRAMER, Geldersehe Kade O 361 te Amgterdam. (23295) TB HOOP ..,--^Af ongeveer 300 GEZONDE VETTE KOEIJEN, in . fyÉyPw de Weide op het Landgoed DEN ALERDINK en in wStfjfmt».DALMSHOLTE, op twee uren afstand van Zwolle, bij _B__a_Bßden straatweg op Almelo. De Beesten zullen aan de Lijn zijn en de eigenaren tegenwoordig, op DEN ALERDINK MAANDAG 33 en 30 OCTOBER en 6 NOVEMBER, en in DALMSHOLTE DINGSDAG 34 en 31 OCTOBER en 7 NOVEMBER, telkens des morgens ten 9 uren. ______________% VERVOLG DER VERKOOPING IN HET LOCAAL &amp; E ZON. MAANDAG 16 October, Voormiddag: Koper en Tin, ZILVERWERK, JUWEELEN en Koralen; Namiddag: Kristal en Glaswerk, Gordijnen, enz. DINGSDAG 17 October, Voormiddag: Diverse Meubelen, VUURHAARDEN, KAGCHELS, enz. De VUURHAARDEN, KAGCHELS, Rookmachines, Haardstellen, enz. zijn HEKEN nog te bezigtigen, van 10—3 ure. (23378) C. H. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN, J. C. COERS, E. GöRLITZ, N. SMIT en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op DINGSDAG 31 OCTOBER 1865 en volgende dagen, in het Locaal mm m on, Verkoopen: eene solide partij moderne gefabriceerde IJzerwaren en Kramerijen, waarbij Gaz-Kamerkroonun, Tuintafels, Porte Manteaux, Bloemtafels, Effectentrommels, enz.; alles afkomstig uit eene gerenommeerde FABRIEK. Vooris eenige Vuurhaarden, Kagchels, Kolenemmers en Haardgarnituren; wijders eene aanzienlijke partij Gereedschappen, Spijkers, Sloten, Scharnieren, Beslag en verdere gefabriceerde IJZERWAKEN , afkomstig van een gelikwideerd MAGAZIJN, en laatstelijk eene gesorteerde partij Wolien en andere MANUFACTUREN. De Notitie is in tijds te bekomen en de Goederen twee dagen te voren te zien. (23379) TABAK EN KOLOMALI WAREN. De Notaris BOLL, gevestisd te Gorinchem, is voornemens om op MAANDAG 16 OCTOBER 1. 65, bij inzetting en op MAANDAG 30 OCTOBER I*os, bij afslag, op beide dagen des Namiddags ten 5 Ure in de Doelen te Gorinchem, in het openbaar te verkoopen: Een hecht en weldoortimmerd WOON- en WINKELHUIS, en annex PAKHUIS met Boyenwoning, Erve, Grond en Plaatsje, staande aan de zuidzijde der Gasthuisstraat en uitkomende aan de noordzijde der Groote markt, beiden op de beste standen binnen Gorinchem, Wijk C., N°. 2 en 542, waarin sedert meer dan 50 Jaren, door dezelfde Eirma met goed succes handel wordt gedreven in Tabak, Snuif, Sigaren, Koffij, Thee, Suiker enz. Het te verkoopene biedt door stand en ruimte uitstekende gelegenheid aan, om den handel, vooral in Koloniale waren nog meer uit te breiden. Voormelde panden, die inmiddels uit de hand te koop zijn, moeten op 1 Januarij 1866, worden aanvaard. Nadere informatiën zijn te bekomen, ten Kantore van den Notaris BOLL te Gorinchem. (23333)</p>
</text>
