<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 15 Augustus.</title>
	<p>De lijst der benoemingen tot ridders van het Legioen van Eer., bij gelegenheid van den Napoleonsdag, beslaat 19 kolommen van den Moniteur.</p>
	<p>— De Koningin Maria Christina is heden naar Spanje vertrokken. — De vier dagen, welke Abd-el-kader te Londen heeft doorgebragt, hebben aan onze regering, welke zijne geheele reis betaalt, 12,000 frcs. gekost. Te Parijs kost haar Abd-el-kader en zijn gevolg eiken dag slechts 500 frcs. Bovendien geniet de Emir een jaarlijksch pensioen van 150,000 francs.</p>
	<p>— Onder de Russische officieren die do feesten te Cherburg en Brest zullen bijwonen, noemt men den schout by nacht Batahok en den Heer de Gorloff, kolonel der garde van den Keizer van Rusland.</p>
	<p>— De genoraal Desvaux is nit Constantine te Parijs aangekomen. Men zegt dat er oneenigheid bestaat tusschen hem en maarschalk Mac- Mahon, aangezien dc maarschalk, gelijk bekend is, de keizerlijke verordeningen aangaande de reorganisatie van Algerië niet zoo gestreng wil ten uittoer leggen als genoemde generaal wenschelijk acht. — Gisteren heeft in het museum van het Louvre de uitdeeling plaats gehad van de onderscheidingen aan dc kunstenaars, die voortbrengselen hunner kunst naar de tentoonstelling hebben gezonden. De maarschalk Vaillant hield de feestrede, graaf de Nieuwerkerke presideerde de vergadering. Tot officieren van het legioen van eer werden benoemd de beeldhouwer Nanteuil en de schilder Amaury Duval; tot ridders de beeldhouwer Mathurin Moreau, de schilders Laugée, Hullemacher, de Curzon, G. L. Boulanger, Chaplin en Protais en de Belgische schilder de Winne.</p>
	<p>— Men verzekert dat de Heer E. de Girardin in zijn drama: De twee zusters, belangrijke veranderingen brengt. Dit stuk is thans het onderwerp van alle gesprekken; de toevloed van nicuwgierigen om de opvoering bij te wonen is zo 9 groot, dat men heden aan het burean geene plaatsen heeft kunnen bekomen dan voor Woensdag. — Men meldt, dat de Koning van Portugal zijn schoonvader Vietor Emanuel tot peter voor zijn onlangs geboren kind wenschte, maar dat de Roomsche curie alsdan niet te bewegen zou geweest zijn den doop te erkennen. Op hot vernemen vim dit bezwaar, heeft de Koning van Italië te kennen gegeven, dat er aan de zaak geen gewigt behoort gehecht to worden en eenvoudig prins Amadeus van Savoye als peter moet optreden. De prins is dan ook tot dat dool reeds naar het Portugesche hof vertrokken.</p>
	<p>— De Heer Hausmann treuzelt niet. Naauwelijks is de leening van 250 miilioen gedekt of de prefect maakt twee besluiten openbaar, waarbij de aanleg wordt bevolen van een boulevard, loopende van de Seine naar Batignolles en een andere van den Quai Javel naar de straat Leblanc; beide moeten in bet voorjaar 1867 nog vóór de algemeene tentoonstelling worden geopend. Ook zal de werkzaamheid aan de waterleiding van de Dhuys naar Parijs door middel der gelden van de nieuwe leening zoodanig worden bespoedigd, dat de woorden door den Keizer bij zijn jongste bezoek der werkplaatsen te Meriilmontant en Belleville gesproken: //Alvorens drie jaren verloopen zijn moeten alle fonteinen van Parijs drinkbaar water leveren&quot;, tot waarheid worden gemaakt, — De bisschop van Aqnila, die het stelsel van den abt Gaume, die de klassieke schrijvers uit het hooger onderwijs wil verwijderen, omhelst, heeft het gebruik van Horatius en Virgiüus in de beide seminarien zijner diocese, die van Aquila en van Gift»Dncale, verboden. De Italiaansche regering heeft ech&apos;er die seminarien doen sluiten voor dc klassieke studiën. In d^n considerans van het besluit wordt gezegd, dat de leiding der studiën in die instellingen slecht is en meer geschikt om de jonge lieden af te leiden van den goeden weg dan om ben daarop te brengen. Bovendien wordt gezegd dat geen der leeraars de bevoegdheid bezit tot het geven van onderwijs.</p>
</text>
