<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CREDIET-VEKEENIGIIVG. AMSTERDAM, KEIZERSGRACHT, XX 326. (OPGEIUGT IN DEN JAKE 1853.) 1946 Leden. MaatschappelijU Kapitaal ƒ 11,418,475. De VEREENIGING npent den Har.doldrjjvenden en Industriëlen in Nederland, die nn en dan behoefte hebben aau een Geldelijk Vo01&quot; schot, een Crodiet vim ttiet minder dan/ 600 en niet meer dan/ 30,000, waarover 2ij kunnen beschikken tegen hunne gezegelde Promessen °f ■; Drie Maanden, betaalbaar te Amsterdam of Rotterdam aan de order der Vereeniging. Het Crediet wordt verleend i lv. IN BLANCO , 2°. &quot;f 1 WIfc&amp;ELS, ASMGN*TIEN , «w.» 3&quot;. op BORGTOGT , 4°. op HYPOTHEEK en tegen eene Eente uiterlijk l^pCt.tnvo&apos;f lele Hypotheek 1 pCt. hoorf.r (/&lt;&quot;&apos; l&quot;;t Promessen-Disconto der Nederiandsche Bank, benevens Va pCt. provüie. . Hip die Lid der Vereeniging wansclit te worden, meldt zich schriftelijk aan bij de Directie of hare Agenten , met org» , van Naam, Firma, Beroep, verlangde Som, Referte bij bekende Personen en vermelding van de voorwaarden waarop hjj »*. Crodiet verlangt. leder Lid Wort bij zijne toetreding 10 pCt. van de Som, waarvoor hom Crodiet verleend wordt eu geniet daarvoor Jam-lijk* &quot;J. Dividend, dat de Vereeniging uitkeert. Ook niet-Credkt trekkende Leden worden aangenomen, die, onderworpen aan dezelfde bepalingen al» jL Crediet-trekkenden wat do storting betreft, naar gelang van het bedrag dier storting in het Dividend der Vereeniging dealen. Over hot boek!*** 1863 bedroeg het Dividend 7 pCt. en werden de Crasueten dooréén verstrekt tegen eene Rente van circa 63/10 pCt., mot inbegrip van Provisie GJelcleii » Deposito &apos; neemt de Vereeniging aan ook van hen dia goene Leden zjjn, welke Gelden daielijk geheel of gedeeltelijk opeisehbaar zijn, miü één dag te vof»{ opgevraagd. Tot nadere aankondiging wordt eene Eente van 3 Percent vergoed. Voorts belast zich de Voreoniging voor hare Leden 0* het doea van &apos; l ïncasseriiag&apos;en ? waaraan zij eene Renlo-vcrgocdiviEC verbindt, Eolijk aan die der haar a Deposito toevertrouwde Gulden ; thans rlzoo 3 pCt. - REGLEMENTEN en EXEMPLAREN van het Tarief horer Incssseriagcu ziju te bokomen ten Kantore der Vereeniging en v* hare Agenten. Amsterdam, Augustus 1865. Agenten : WOYEBI &amp; RA? FE, ZWOLLE. De Directie: Mn. J. A. WILLIGE GHATAMA, ASSEN. BERG. I J. KLOEKEK*. ASSEN. KÏC.UI.IH. GEBROEOERS MISPELBLOM BELIER, LEEUWAEDEN. SCHIMMEL. J. SCIIILTIMUK TGz., GRONINGEN. VAN HANZOW &amp;. C°., ARNHEM. Wed. .ÏOH. E. VAN RLICREVORSEL &amp; ZONEN , &apos;s HERTOGENBOSCH. VLAEK &amp; KOL , UTRECHT. C. VAM BER VLIET »z. , ZIRRTKZEE. C. E. P. PAITWELS, &apos;sGRAVENHAGE. GEBROEBEHS CRASIAY, MAASTRICHT. (WW^</p>
</text>
