<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 17 Augustus.</title>
	<p>Het Staatsblad N°. 85 bevat een Koninklijk besluit van 21 Julij 1865, bepalende do plaatsing in het Staatsblad vin Ac overeenkomst op 22 Aug. 1864 gesloten tusschen Nederland, Baden, België, Denemarken, Frankrijk, Groothertoglijk Hessen, Italië, Portugal, Pruisen, Spanje, Wurtemberg en Zwitserland, tot verbetering van het lot der gewonden bij de legers te velde in oorlogstijd. De Staatsbladen N°. 92 tot 96 bevatten de wetten tot naturalisatie van de Heeren J. Rindskopf, te Amsterdam ; J. y. Hirt, te Beerta (provincie Groningen); T. Anschütz, te Middelburg; A. W. Kinder de Camarecq, laatstelijk met verlof hier te lande en gevestigd geweest te &apos;s Gravenhage; J. H. Stilden, te Obbicht (Limburg). Bij koninklijk besluit van 25 Maart 1865, Na. 53 (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op het verzoek van den Heer J. van j Ouwerkerk te &apos;s Hertogenbosch, als directeur der to Utrecht te vestigen j naamlooze vennootschap: Utrecht- &apos;s Hertogeubossche Stoom- en Zeilvereeniging , goedgekeurd het ontwerp der acte van oprigting van die vennootschap. Bij koninklijk besluit van 24 Julij 1865, N°. 55 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), zijn op het verzoek van de Heeren J. P. 1 Nonhebel en zes anderen, allen wonende te Middelburg, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane Vereeniging tot bevordering van Christelijk onderwijs te Middelburg, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. ; - Z.M. heeft den Heer Mr. J. P. 3. A. graaf van Zuvlen van Nyevelt, op zijn verzoek eervol teruggeroepen als buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister bij de hoven van Pruisen en Saksen en voorts op nonactiviteit gesteld; en den Heer C. M. E. G. graaf van Bylandt, thans buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister bij het hof van Turkije, i in dezelfde hoedanigheid overgeplaatst bij de hoven van Pruisen on ; Saksen, — Verleend aan K, Klazens, . ich „shryveade K&gt; H. Wieringa, gewezen rijks veld wachter, opziener der jagt en visjcherij, een pensioen van ƒll2 &apos;sjaars en A. Oclderich, zich schrijvende A. Ulrich, gewezen rijksveldwacliter, van ƒ255 &apos;sjaars.</p>
	<p>De minister van marine heeft ter kennis gebragt van de belanghebbenden, dat het examen der adspiranten voor de betrekking van kadet bij het corps mariniers zal aanvangen op 4 Sept. a. s., te Amsterdam, in een der localen op &apos;srijks werf aldaar. Dk juiste dag en het uur, waarop de adspiranten zich achtereenvolgens aan het voorschreven locaal moeten bevinden, zullen door den commandant van het corps mariniers aan elk der belanghebbenden nader worden kenbaar gemaakt.</p>
	<p>De luit. t. z. lste kl. P. ten Bosch, dienende op het wachtschip ta Willemsoord, wordt met 20 dezer op non-activiteit gebragt; en de luit. t. z. 2de kl. H. D. Guyot, thans non-actief, met 1 Sept. a. s. op dat wachtschip geplaatst, ten einde belast te worden met de politie der adelborsten bij het koninklijk instituut voor de marine aldaar. (Staats- Ct.)</p>
	<p>Op 14 Aug. jl. heeft te Parijs de uitwisseling plaats gehad der acten van bekrachtiging op de internationale telegraaf-overeenkomst, op den 7den Julij dezes jaars aldaar gesloten. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Door den Nederlandschen consul te Stockholm is aan den Heer Enequist, op diens verzoek, ontslag verleend als vice-consul te Wisby.</p>
	<p>Op de onlangs gehouden tentoonstelling to Sneek, is met den eersten prijs bekroond van tuigpaarden, het nu voor de negende maal bekroonde tuigpaard van G. v. d. Tuuk te Hogebeintum; Mr. 3. Witteveen te Metslawier, erlangde den prijs der spanpaarden.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE , 16 Aug. Naar men verneemt wordt Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden morgen in de residentie terugverwacht, ten einde bij de onthulling van de naald te Scheveningen op 24 Au« gustus tegenwoordig te zijn. — Heden heeft aan het ministerie van binnenl. zaken ouder nadere goedkeuring van den minister van binnenl. zaken de aanbesteding plaats gehad van het maken eener derde verlenging, lang 200 el, zeewaarts van den Zuidelijken dam op den hoek van Holland., voor de verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee. Daarvoor waren 19 inschrijvingsbilletten ingekomen, terwijl een billet als te laat zijnde ingekomen buiten aanmerking is gebleven. De minste inschrijver was de Heer J. van der Made Wz., te Klundert voor de som van ƒ288,880. ROTTERDAM, 16 Aug. Terwijl geheel de stad zich heden avond onbezorgd aan de kennisvreugde overgaf en alle tenten , spellen en schouwburgen met bezoekers overvuld waren, brak plotseling ongeveer ten 11 ure eeno verschrikkelijke onweersbui los, vergezeld van een aanhoudenden en hevigen regen. De verwarring, die dit bijna allerwege veroorzaakte , was onbeschrijfelijk. De felle bliksemschichten drongen in meest alle plaatsen, waar publieke vermakelijkheden plaats hadden, door en maakten het gaslicht tot een flaauw schijnsel van licht. Vreeselijko donderslagen bragten do kennisvreugde op de openbare straat en de muziek in de tenten tot zwijgen, en waar de muziek trachtte tegenstand te bieden, moest zij verstommen tegenover do blijken van afkeuring van de zijde van het publiek. Er heerschte allerwege eene gedrukte stemming, zóó zelfs, dat zeer velen het weder trotseerden en huiswaarts keerden, hetgeen in de gevolgen hoogst mi&apos;tig bleek te wezen. Terwijl toch door het doorregenen van de meeste tenten en de gejaagdheid die bij sommigen door het geweldig onweder heerschte, reeds vrij wat opschudding was ontstaan, klonk plotseling de angstwekkende kreet van //brand?&quot; Op sommigo plaatsen was het of die gillende kreet uit het gebouw zelf opging, waarin men zich bevond , hetgeen tot toonoelen van schrik en angst aanleiding gaf, waarvan wij niet zullen pogen hier een denkbeeld te geven. Vruchteloos trachtten zij, die hunne tegenwoordigheid van geest behouden hadden, de menigte in bedwang to houden en tot kalmte aan te manen. Op meer dan ééne plaats ving een angstig gedrang aan om het gebouw te verlaten, dat men meende dat in vlammen stond , en zoo er, gezwegen van eene ligtere ongesteldheid van zoo menige dame, geene ongelukken hebben plaats gehad, dan is het voor een deel te danken aan de voormelde omstandigheid, dat velen reeds vroeger de vlugt genomen hadden, waardoor de anderen meer ruimte haddeu om zich te bewegen en zoe doende niemand onder den voet geloopeu of vertreden werd.</p>
	<p>Geeft een en ander reeds stof om de ontsteltenis te betreuren die er door verspreid werd, wij moeten er tot ons leedwezen bijvoegen , dat het brandgeroep geen ijdel alarm was. Een ontzettende vuurgloed had zich over do gansche stad verspreid, zoodat men aanvankelijk zich geen denkbeeld kon vormen van het punt waar de bliksem was ingeslagen. Later bleek dat de brand was uitgebarsten in de aangrenzende gemeente Kralingen, en wel in den molen de Ster van den Heer Hiolen, die, met bet daaraan grenzende gebouw, tot den grond is afgebrand. Dunk zij de ijverige diensten van de brandweer, heeft zich de schade niet verder uitgestrekt. De hooge ligging van den molen, gevoegd bij den naar de stad gekeerden wind, is oorzaak dat de vuurgloed zich geheel boven deze gemeente had verspreid. (N. R. Ct.) * HAARLEM, 16 Aug. De uitslag van het op heden gehouden examen van hen, die tot de 2do kl. der hoogere burgerschool of tot den eersten der Latijnsche school wenschten te worden toegelaten, is, dat geplaatst zijn: Op de 2de kl. der hoogere burgerschool C. Eekhout, G. H. R. dc Graaff, beide van Haarlem; G. J. Stam, van Loenen a/d.Vecht; en A. van Vleuten, van Wormerveer; op de lste kl. der Latijnsche school W. Ph. Teding van Berkhout en G. F. Hartmann, beide van Haarlem; op de lste kl. der hoogere burgerschool J. Kuijt, van Alkmaar, B. J. F. Steenstra Toussaint en William Burck, van Haarlem ; A. Land, van Harlingen.</p>
	<p>* HOORN , 16 Aug. Op de heden hier gehouden paardenmarkt werden aangevoerd tusschen de 120 en 130 allerschoonste paarden, die meestal, dewijl er zeer veel kooplust was, tot zeer hooge pr\jzen verkocht werden.</p>
	<p>* NOORD-SCHERMEER, 16 Aug. Heden had alhier, van wege eenige heeren liefhebbers de aangekondigde harddravery plaats. Vijftien meest alle beroemde harddravers waren daarvoor ingeschreven. De prijs een keurig bewerkte zwaar zilveren trekpot met dito melkkan, werd behaald door de zwarte ruin Matador, de lste premie een zilveren tafelgarnituur door de zwarte merrie de Lietse, beide paarden toebehoorende aan den Heer F. Boersma te Nieuwer-Amstol, bereden door den piqueur P. H. Froinberg, de 2de premie een zilveren inktstel, door dc vos merrie Eva, toebehoorende aan den Heer J. de Wit te Zijpe, bereden door C. de Wit. Niettegenstaande het ongunstige weder, werd deze harddraverij door eone talrijke menigte zoo wel van hier als elders bijgewoond, en is dezelve in de beste orde afgeloopen.</p>
	<p>HELDER, 16 Aug. Een Zweedseh officier bevindt zich thans ter dezer plaatse, om op last zijner regering de vestingwerken alhier in oogensehouw te nemen. ARNHEM, 16 Aug. De volkstrein uit Amsterdam bragthier heden 1050 personen aan, wederom vier maal meer dan er gewoonlijk uit Rotterdam van die gelegenheid om Arnhem te bezoeken, gebruik maken. Ook gisteren bedroeg dat getal slechts 250. * DEVENTER, 16 Aug. Bij menschenheugens waren de weilanden niet zoo vol met gras bezet als thans. Hierdoor zijn de prijzen van het hooi merkelijk gedaald. — Op de veemarkt was de aanvoer zeer ruim. Da handel was zeer levendig en de omzet groot. Tot vaste prijzen werd er veel voor Pruisische rekening opgekocht. * DALFSEN, 16 Aug. Met het maaijen van boekweit is hier reeds een begin gemaakt, de uitkomst is bevredigend. De varkenziekte duurt nog steeds voort. Van longziekte heeft men hier dezon zomer geene voorvallen waargenomen.</p>
	<p>* SLEEUWI.JK, 16 Ang. Reeds vroeger is door ons medegedeeld, dat een aanvang was gemaakt met het leggen eener krib van af den wal tot aan de zandplaat, ten einde beter vaarwater te verkrijgen en ook daardoor gemelde zandplaat te doen afnemen. Voor schippers e» varenden achten wij het niet onnoodig melding te maken, dat deze knö thans van onzen wal tot aan do zandplaat boven water ligt, en aiz de vaart langs Sleeuwgk is afgesneden.</p>
	<p>ROSMALEN, 15 Aug. Als eone bijzonderheid dient vermeld te worden, dat de postbode J. Dosie, komende dagelijks van Lith naar hier, een aardige ontmoeting gehad heeft met de brievenbus teKessel, die buiten aan eenen muur vastgehecht is en door hem op bepaalde uren geopend wordt. Zaturdag jl., wilde hij als naar gewoonte, die bus ligten; hij opent de deur en vindt tot zijne niet geringe verbazing een bijenzwerm, dio heel rustig bezit van de brievenbus genomen heeft, De man wist geen raad hoe zich meester te maken van de zich in de bus bevindende brieven, en kou, wegens zijn beperkten tijd, geene maatregelen nemen, om die lastige bezoekers spoedig kwijt te raken, doch gaat, na zich een oogenblik bedacht te hebben, eer»t zijne paket- ten naar hunne bestemming (Lith) brengen en komt daarna onmiddelijk terug, doet den zwerm in een bijenkorf plaats nemen , wat natuurlijk met nog al eenige moeijelijkheden gepaard ging, en kon eerst toen zich in hot bezit dor brieven stellen. . &apos; ii.</p>
</text>
