<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR NEDERLANDSCHE GMASIE Dr. F. van Canpdle, LATIJNSCHE GRAMMATICA. TWEEDE DRUK. &apos; PRIJS J}r. F. van Cappelle, HANDLEIDING TOT HET AANLEEREN DEB GRIEESGHE BIALÉGTEN. PRIJS .... ƒ 1.2&amp;-,. P Fr. Dübner, GRIEKSCHE OEFENINGEN VOOR E,ebsTßE. GINNENDEN. # (P VRIJ BEWERKT BOOR &amp;£ :,. Dr. F. van CappelUe. B 1 PRIJS .... ƒ 1.50. ■ -g * Mr. A. J. J. Bake&apos; £ ■ THEMATA, OF OPSTELLEN TER VERTA^uxG • BIN HET LATIJN. m TWEEDEDRUK. M-, PRIJS ƒ 1.80. w. I „ AARDRIJKS-ENGESCHIEDKUNDK&apos;I » ; £ WOORDENREGISTER l &apos;. ta 9 TEN DIENSTE DER BEOEFENAARS DER SCHRII,.. S , W 9 TEN VAN v .* • M Cornelius Nepos. »^ 8 H TWEEDE DRUK. &quot; PRIJS ƒ -.«O. r * Dr. L. Ramshorn. HANDWOORDENBOEK DER LA- » : TIJNSCHE SYNONYMEN, 1. door J. K. BADON GHIJBEN. e PRIJS ƒ 2.50. ; 7 j Frederik Gedike. n\ - LATIJNSCHE CHRESTOMATHIE. } DERDE DRUK f PRIJS .....ƒ 1.80. (18905) k vHeiligen Weg, H 330, Bij J. B. DE MESQUITA, Boekdrukker en Uitgever te Amsterdam, is lieden verschenen N°. 3 van liet NIECW ISRAËLIET» WEEKBLAD. INHOUD : De Reorganisatie van het Israël. Kerkgenootschap in Nederland. 111. — Ingezonden Stukken. — Binnen- en Buitenlandscho Berigten. — Boekbeschonwing: DOZY, Israëlieten te Mekka (lste gedeelte), enz., enz. Deze uitvoerige boekbeschonwing zal in de volgende Nommers geregeld voortgezet worden. Is per Jam gang: Voor Amsterdam ƒ5, voor de overige plaatsen binnen het Rijk ƒ5.50; afzonderlijke Nommers 15c. Prijs der Advertentien Tan dit veel gelezen Blad: Van 1-5 Regels , behalve het Zegelgeld, J 0.50, van iedere Regel meer 1% Ct. Brieven en toezendingen voor dit Weekblad vrachtvrij te adresseren urea&quot; van het Nieuw Israëlietisch Weekblad, Muiderstraat, V 260 Bijdragen uiterlijk des Maandags, Advertentien uiterlijk des Woensdags. Men teekent in bij alle solido Boekhandelaren en Postdirecteuren &quot;fs Rijks. (18958) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Met toestemming van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Financien, worden Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij opgeroepen tot het doen van de DERDE STORTING, ten bedrage van TIEN PERCENT over het bedrag hunner Aandeelen, ilf.JvantorB der Nederlandsche Bank, van 18 tot en met 22 September l»bs, van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure, tegen afstempeling a« voorloopige Bewijzen van Aandeel. n»ï. bu. unScmeld Katoor zijn tevens verkrijgbaar FÖRMUOE- TÏ &apos; , »nS&lt;!vuld met de voorloopige Bewijzen van Aandeel bij het voldoen der btortmg moeien worden ingeleverd op gelijke wijze als plaats heeft gehad bij de 2de Storting Amstekdam, 16 Augustus 1865. °&apos; nrfm™. Het Bestuur: HESHUVSEN , Pres. (18927) , J» W. ». RUUftERS VAN ROZENBURG , Sec. TIÏEEEMiM^ïIW. De Ondergeiecßtesci • rt hiermede dat hij om hoogst belangrijke oor- TOT?»a^??SILA -Erff GENOMEN, als HOOFDINSPEC- TïiJL1?^11 VERZEKERINGSBANK KOSMOS, te Zeijst. -ügr)fa9) CM. V. W. SPILLENAAK. VERZEKERINGSBANK KOSMOS. ÏE ZEYST. K nn^S™ C- CORNELISSEN, D. KEYZER, A. T.HENSSEN, mAij.uits™EN&apos; A- J- VOLMER, E. J. CORNELISSEN, W. W.E. m,,; r.»ïï?J£.en T&apos; SCHOUW hebben niet hun Ontslag GENOMEN maar GEKREGEN, dd. 7 en 9 Augustus jl. nZ™Dm&apos;17 Aug«stus 1865. B. BRUMSTEEDE , i 1897«) Chef van do Afd. Begraieniskas. BEDENINMOM EN VAN 10 TÖT 3 LRE TE ZIEN IN ODÉON, TE AMSTEBDAM: De hoogst belangrijke Verzameling . PENNINGEN EN MUNTEN, en RARITEITEN, waarfiij een ï._J&quot;™ESf_HE JONK , antiek, met Bemanning, geheel van Zilver, f. .s~,n &apos; eone al&quot;ieke GROEP van 10 Beelden , gesneden uit één «ik Eikenhout. Het Eeuwenoude SCIIERPREGTERS ZWAARD V»*Vl?rtogßnbD3&apos;;h; ondo Eransch Porceleinen STELPOTTEN en &quot;*«.fc.i\, met keurige Medaillons, enz. MUNT- EN PENNINGKU NDIGE BOEKEN, PENNING- EN MUNTKASTEN, ENKELE SCHILDERIJEN, ENZ. Nagelaten door wijlen de Wel-Ed. Geb. Vrouwe W. M. 8, VAN DUREN . te Ileiïendoorn ,  , e» door wijlen twee voorname Verzamelaars. r TTiïrL^ E&quot;wiek Verkocht zal worden door den Boekhandelaar vo&apos;lgeu&quot; n BWM&apos; °P 21 AUGUSTUS 1805 en en^to^10?&quot;*• de-r Psnn&apos;ngon en Munten is te bekomen a5O Cts. en BO\T *&quot; Ant&gt;qwteiten, enz., afzonderlijk a 10 ds., bij G. TfIEOD. LEjo^te^Vmstcrdani. (18967) TE KOOP AANGEBODEN^ soliede Huur, waar dn holft ,1 &gt;,- 11,, T i *&apos; S?o,e localieteit, .. i _ i &apos; &gt; &quot;&apos;t&quot; &quot;« neup aer Huurwaarde van verhuurd is S.nn_</p>
</text>
