<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLMt_tli*i_ritlUl Bij eenen NOir.iïjgg _ die vele jongelieden heeft voorbereid , is gelegenheid tot PLAATSING , hetzij in of buitenshuis, liefst de zoodanigen die voortdurende Theoretische en Praktische Tentamens, wenschen gereed te komen voor Mei ~c *roVember des volgonden jaars. Adres franco onder Letters N. F. bij de Böeknaujoi-^g SfJHALEKAMP VAN GRAMPEL fr BAKKER, te Amsterdam. __ (18914) &apos; van KOFFERS, eenige DAMES- en HEEREN-REISTASSCHEN en JAGTTASSCHEN beneden Inkoopsprijs; met het doel mijne Geachte Begunstigers elk jaar een nieuw assortiment te kunnen aanbieden. WILHELM MULLER,. lEUWE_DHK L 527, BIJ DE Sr. JACOBSTRAAÏ. Het Magazijn is ruim voorzien van alle Soorten ZAKPORTEFEUILLES, CIGARENKOKERS, PORTEMONNAIES, SCHRIJFMAPPEN, PORTRAITS ALBUMS, BANKPAFIER, WISSEL,EFFECTENen NOTARI STASSCHEN, REIS NECESSAIRES, enz. enz. WILHELM MULLER, NIEUWENDIJK L 327. NAAST HOTEL OLDEWELT. PARFUMERIEN. ZEEPEN, KAMMEN en SCHUIJERS, ECHTE MEERSCHUIMEN CIGARENPIJPJES en eenige GALANTERIEN. (18838) EABRIEK VAN ETUIS, FOUDRALEN en LEDERWERKEN. WILHELM MULLER, NIEUWENDIJK L 527. TE HUUR WORDT GEVRAAGD: een HUIS of ONDERSTUK met ZOLDERS, veor het uitoefenen eener nettte Zaak , in het midden der Stad. Opgave van Stand en Huurprijs franco onder Lett. V. V., in den Boekwinkel van do Wed. J. C. SPUKER Az., Regnlierspleia, X 359. (18898) &quot;tëkóop öftc huürT Een GEMEUBELEERD of ONGEMEUBELEERD HUIS van 5 Kamers, 2 Alcoven, Keuken, Kelder, Zolder, Schuur en Tuin, op een gezond Dorp in Gelderland. Men is ook niet ongeneigd om daarvan 3 Kamers en Keuken TE VEREUREN, of lemand op te nemen met KOST enz. Adres franco, Lett. K. H. bij W. C. WANSLEVEN, Boekhandelaar te Zutphen, (18867) Bij C. VAN DER POST Jr. te Utrecht, komt van de Pers: DE MARTELAREN W GORCIM. Eene bladzijde uit de Geschiedenis van den Tachtigjarigen Oorlog opengeslagen, door ALB. VAN TOORENENBERGEN. iisoCt. Geschreven naar aanleiding van de Heiligverklaring dezer mannen door Paus PIUS IK, en tevens met het oog op de geheel onjuiste voorstellingen, -u-elke over deze gebeurtenis gemaakt zijn. Dr. A. W. DE KLERCK, ALGEMEENE GESCHIEDENIS. Geschetst voor Gymnasien, met Kaarten, ƒ 4.20. (18834) Een JONG MENSCH wenschte zich in eene Soliede AGENTUURZAAK te Associeëren of wel dezelve over te nemen. Franco Offerten onder hot Motto AGENT bij den Boekh. B. EISENDRATH O. Z. Achterburgwal B 225, bij de Hoogstraat. (18886) i WORDT GEVRAAGD: Een BOVENHUIS of KLEIN NET HUISJE, de Huur van ƒ3OO nkt te boven gaande, om dadelijk te aanvaarden. Brieven Eranco ondpr Lett. M. A. Bureau Handelsblad. (18394&apos; iiliiriliroF te koöpl Een HUIS, ZIJDEKAMER of WINKEL, geschikt vooreen* zeer nette en beknopte Winkelzaak, om terstond of later te aanvaarden ook zoude men niet ongeneigd zijn Huur over te nemen. Brieven Franco onder Lett. G., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN en SARTO RIUS, Dam. (18884) &apos;SS iiiiHïiiiirqPJßsffill Men VRAAGT TE KOOP eene SCHROEFSTOOMBOOT voor Passagiers en Goederen, lengte 25 a3O Ellen, wijdt. 3% a 4 El; diepgang 7 Palm a 1 E - A,lre3 met franco Brieven on der Lett. V. N. bij de Wed P. DE BOER Jz., Boekhandelares t« Edam. &apos; ■•_ -_ (18835) Aan eene BLOEIJENDE SCHOOL wordt een FLINKE KWEEKELING gevraagd, tegen eeno ruime Jaarlijksche Bijdrage. Adre: bij den Heer HELMIG, Boekhandolaar, Stilsteeg, franco, onder he Motto: SCHOOL. (18889) TODÜTGËVBAAfiDir Een Knap HUIS of BOVENHUIS, in den omtrek van de Nieuw markt of Kadijk. Huurprijs f 175 a 200. Adres Franco Lett. H. Bureat Handelsblad. (18910)</p>
</text>
