<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zomer- en Wiiitermaiitels. De nog ïóórhanflcD zijnde ZOMER- en WINTERMANTELS Holden lul zeer lage prijzen opgeruimd. 1). WAFELBAKKER. STAATS-LOTERIJ. Ten Kantore van C. J. lIEINTZ, Nieuwen Rijn, over de Vischmarkt, te leiden zijn voor de 261&quot;c Siaais-Lolcrij, die begint op Maandag 3 September a. s., lc bekomen licclc en gedeelten van Loten volgens &apos;T...»&quot;? Augustus 18C6. pTT&apos;fS&apos;3&apos;&quot; Wordt gevraagd voor de aanstaande wintermaanden of mis* k; fc*2É_» seinen voor langer in huur een Beneden- of Rovenliuis, *&quot;•* gelegen op een vrolijken stand le Leyden, bestaande uil drie of vier Kamers mcl Keuken en verdere gemakken, liefst gedeeltelijk gemeuhcleeid, zonder kost of bediening. Opgave, met bepaling van huurprijs, onder Letter C aan hel Bureau dezer Courant. ÏEIIKOOMG l.\ DE STADS B.M Ï.K LEE\I\G TE lll&apos;llH. op Dingsdag deu 1 ld« September 1866, des voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo vau Jnvveclcn, Goud, Zilver en Horologien, als vau Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand ülcj 1865. Daags vóór tien Verkoopdag, des Voormiddags van 10 lot des Namiddags ten 2 lire, zullen de voorz. Goederen voor ccn1 ieder te zien zijn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van bel voorschot door de Dank gedaan en der intressen van dien), bekend onder den naam van .Veer- K gelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler beschikking van den belegger blijft co ler uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag vau iedere weck, des voormiddags van 11—12 ure. OPENBARE VKIJYVILLIGE VKIiKOOPING, in het lleercn-Logemcnt aan den Ulirg, le Leyden. op _fnii?i}n]|__ Vrijdag den 7dell September 18C6 bij opbod en op Vrijdag **aamP&amp;JBBK* jen j^d„ ]8([(j Djj afslag, beide dagen des voormiddags ten Huren, vaneene zeer gunstig gelegen mjITEXPLAATS, in de Gemeente Oudshoorn, beslaande in: N». 1. De BUITENPLAATS ntrMiLTMSI&apos;ItISMIMiX&quot;, bevattende HEKUF.NIIUISen TUIN Jl ANSWONING , benevens MOESTUIN, VHUCUTENBOOMGAARD en welaangclegd lIOSCII of W AN DELPLAATS, geschikt voor Zomer- en Wintcrvcrblyf, alleraangenaamst gelegen aan den Rijweg of Lagen Hijndjik, lusschen &apos;s Moleuaarsbrug en de Kerk van Oudshoorn, bevattende het Buis, geteekend N». 78, zes Benedenkamers, Keuken, Pompen. Kelder, Bovenkamenjes, Zolder en vele gemakken, groot 1 bunder, 43 roeden en 7 ellen en een gedeelte Water en Weg. R. 2. Een perceel BOOMGAARD , TUINGROND, BOSCUJE, WATER, SCnUITENHDIS en ERF, gelegen als voren, nevens perceel N&quot;. I, grool 20 roeden, 55 ellen en een gedcclle Water en Weg. En WILLIGE VERKOOPING der navolgende percelen, gelegen onder de Gemeenle Mlaxersscoutle. ft: 3. Twee ARBEIDERSWONINGEN en SCHUURTJES, ondereen dak, geteekend N&gt;. 46, en ERF mcl MOESTUINEN, WATERING, UOSCHIIAKIIUUT en BOOMGAARD, builen hel oosleinde van hel Dorp aan den Voorwcg, groot 31 roeden, 53 ellen. N°. 4. Twee partijen WEI- of HOOILAND, achter perceel N&quot;. 3, Kad. Seclie Gj N». 986, 987, 988, le zamen grool 1 bunder, 74 roeden, 50 ellen. N°. 5. Eenige dilo, achter perceel N&quot;. 4, Kad. Sectie C, N». 989 tot en met 994, grool 3 bunders, 3 roeden, 32 ellen. R°. 6. Eenige dilo, achter perceel K«. 5, Seclie C, IV&quot;. 995 tol en met 999. groot 1 bunder. 88 roeden, 18 ellen. K°. 7. Een WOONHUIS, SCHUUR, ERF en TUIN, aan de noordzijde der Dorpslraat, geteekend N&quot;. 251, Sectie G, V. 180 en 181, groot 8 roeden, 50 ellen. Te bezigtigen, op aanvrage by de bewoners, iederen Dingsdag en Woensdag vóór de toewijzing, van des voormiddags ten 10 ure lot des namiddags len 3 ure. Nadere infonualiün zijn te bekomen len kantore van den Notaris Mr. 11. UUREEN, te Leyden, aan den Ouden Singel, Wijk V, N». 348, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen kunnen worden genomen, legen genot van één vijfde der verhoogsom.</p>
</text>
