<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INDUSTRIEEL AGENTSCHAP. Landre $* Glinderman, IFGENIEUES TE AMSTERDAM. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooclroyeerde Verbeterde Cerilrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Stoompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten, Lieren. Takels, Bascttles, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven , Fabricks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-Rvbbcr Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketel.. Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) DEPOT van de gerenommeerde BECKER &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN, BASCL&apos;LE*. enz. TE IOOP OP TE RUUR. Aanvaarding&apos; prima» Mei it».6*l. Een gesleten, net en nog onlangs h. ibouwd SSCIS, voor een klein Gezin, ook ter uitoefening eener nette Alfaire kunnende dienen , staande in het midden en drukst gedeelte der stad Nijmegen.&apos; Aanvrage niet franco brieven, onder de lett. A. Z, bij den Boekbandelaar H. TEN HOET, te Nijmegen. (29083) _ aistesdass_hellgeisese .EMEIEaiM-MAATSCBAPPIJ VOOR CITKEERING BIJ ©VERLIJDEN, GEVESTIGD TE AMSTERDAM EN Goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 9den Julij 1866. WAARBORG KAPITAAL, VEERTIG DCEZEND GCLDEN. *. j Commissarissen. Dr. J. MINNIGH, A. HAAGES en D. KOERS. T&quot;) ï t* p c \ put p _i G. A. POSTHÜMA en B. BRUMSTEEDE. Deze Maatschappij stelt zich ten doel, het verzekeren eener geldelijke uitkeering bij overlijden, tegen betaling eener_ wekelgksche premie, volgens doi&gt;r den K.nine* goedgekeurde Tarieven. De te verzekeren uitkeeringen kunnen de som van f 50 tot ƒ 150 bedragen, doch slechts in afdeelingen van f 50, ƒ 75, ƒ 100, ƒ 125 en f 150. Van het oogenblik dat de Polis in handen des verzekerden is, en de eerste premie voldaan, wordt bij overlgden de verzekerde som aan de regthebbenden uitgekeerd. Inlichtingen zgn te bekomen ten Kantore der Maatschappij, Keizersgracht, X 624 te Amsterdam en alom bij hare Agenten. De Directie, ¦»__r_wK^*__i_r_ri_r ___. &quot;__. •_____.»&quot; g. a. posthuma. (28526) B. BRUMSTEEDE. Het PHOTÖGRAPKIBCH ATELIER van WEGNER en MOTTU, te Utrecht, is geopend van 8 Ure &apos;sMorgens tet 4 Ure &apos;s Namiddags. (22176) De Ondergeteekenden berigten hiermede aan het geëerd Publiek dat zij van plan zijn de NEGATIEVEN (glazen) welke in hun Etablissement voor A&quot;. 1862 vervaardigd zijn geworden, te vernietigen. De personen ecliter die van deze glazen (in zooverre zij nog bruikbaar zijn) AEDKCKKEN wenschen te ontvangen of dezelve verder bewaard willen hebben, worden verzocht hiervan vóór 31 Decemi ber e. k., franco opgaaf te doen. WEGNER &amp; MOTTU. I Amsterdam, 30 Augustus 1867. (22177)</p>
</text>
