<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;VEÏEEIMG TEE BETORDEBISG YAI FABEIEI ,E 1 MIBWËM-IJYËEMEID. Vergadering ©P REDEN 9 December 1867, des avonds ten 8 Ure precies op de BOVENZAAL van het Lokaal Eensgezindheid, Spui, E 349, alhier. SPREKER de WelEdele Heer S.* KATZ Jz. Leden en Geintroduceerden worden dringend uitgenoodigd deze Vergadering te komen bijwonen. Namens het Bestuur der Afdeeling, (29668) Jf. VAN MAURIK, Secretaris. ~HNPËHB_ULË VEMOÏPïite Gouda. op Maandag den 1 Oden December 1807, des voormiddags ten Elf ure, in het Nieuwe Koffijhuis aldaar, van een HUIS, ËRB? en TUIN, waarin het gemelde sedert vele jaren met goed gevolg is en nog wordt uitgeoefend, staande en liggende aan de Westhaven te Gouda, Wijk B, N°. 159. Te aanvaarden 2 Januarij 1838. De kooper kan de Billart cri verdere Goederen, de Zaak betreffende , overnemen. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris W. J. FORTUIJN DROOGLEEVER, te Gouda. &lt;„______ M WILLIGE YERK€»OPING door den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, op Dingsdag 24 December 1867, des voormiddags ten 10 ure, aan den Ringdijk nabij de Schnlpbrug in de gemeente Watergraafsmeer, op de Boom- en Bloemkwekerij, genaamd KW EEKLUST, van eene aanzienlijke partij 13®©SI- en HEESTERGEWASSEN, breeder bij billetten vermeld, zijnde acht dagen voor den Verkoopdag vau 10 tot 4 ure te zien. (29664) ÏMBESTEDÏIG. De BURGEMEESTER DER GEMEENTE ARNHEM, zal op WOENSDAG 5 ffEBRUARMI ÏSOS, &apos;smiddags ten 12 ure, ten Raadhuize, in het openbaar, voor den tijd van 3 of 6 jaren, in te gaan 1 Julij 1868, AANBESTEDEN; Het REINIGEN en SCHOONHOUDEN van de Gemeente. Voorwaarden a 25 Centen op franco aanvrage ter Secretarie te bekomen. (29604) 265STE STAATS-LOTËEIJ, TEN KANTORE VAN Wed.M,C.CA]K -E_BII &amp; J.W.T©MM_E§, „Beursstraat. E 191. te Amsterdam, aijn voor bovengemelde LOTERIJ HEELE en GEDEELTEN van LOTEN voor de lste Klasse doorgefourneerd voor alle Klassen volgens het Plan te bekomen. Trekking der EERSTE KLASSE Maandag den 23sten December eerstkomende. (29662) NEDERLANDSCHE KOORTS-1 RIIIATM-PILIfi Deze PILLEN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de meest verouderde Koortsaandoeningen, waardoor in ons land de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan. Hoofddepothonders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, PP 7. Depóthouders L.J. GROOTENDORST, te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIÉ, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te Eotterdam; W. J. WILLÉMSE, te Nijmegen. Prijs 60 Cents per DOOSJE. _ (29962) In een groot MAGAZIJN van MANUFACTUREN wordt verlangd eene JU-F VROUW, met het vak bekend; diegenen welke hierop reflecteren adresseren zich, met opgaaf van Godsdienst, met franco brieven onder letters B. M., Bureau Handelsblad. (29661) Men VERLANGT met Februarij 1868, in een fatsoenlijk Huisgezin van vier personen, eene DIENSTBODE, tusschen de 25 er 35 jaren, om te koken en het Huis te bewerken,_ van goede getuigenissen voorzien en die als zoodanig nog dienende is. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder letter O. N., in den Kantoor- Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (29656) TIE HOOP op een der beste standen te Haarlem, een BURGER WOONHUIS met Tuin, bevattende 7 Kamers, enz.; te bevragen in persoon of met franco brieven, letter K., aan de Vest bij het Groote Houthek, &gt; Wijk 4, N°. 149. (29607) \ Het Bestuur van de BAWgUE DE CRÉDIT FONCIER ET INDUSTRIEL, gevestigd te Brussel, heeft de eer H.H. Aandeelhouders kennis te geven, dat de Jaarlijksche Algemeene Vergadering, voorgeschreven bij art. 35 der Stataten, zal plaats hebben Maandag 30 dezer, ten 2 ure &apos;s namiddags, in de WAUX-HALL te Brussel. De Procuratien moeten minstens 10 dagen voor de vergadering, ten Kantore der Bank gedeponeerd worden. Te beginnen met 19 dezer zal de overdragt van Aandeelen geschorst zijn. Brussei,, 5 December 1867. (29689) CORSETS E„ RRIURAMIN. De Ondergeteekende beveelt zich bij voortduring aan tot het maken der moeijelijkste CORSETS welke alle scheefheid verbergen, BUIKDANSEN die den buik dragen, ah die welke den buik verbergen, Kraam- en Zuig-Cor_e ts, Schonderhouders om het scheefworden te beletten. Ontvangen eene ruime keuze Parijsche Corsets, waaronder eene ruime sortering Corsets de Bal en Crinolines, Corsets van ƒ 1 en overtrokken j-roote Crinolines a ƒ1.40, Kinder- Crinolines a 65 cents, Kinder Lijfjes a 50 cents. Eene Jufvrouw is den geheelen dag te ontbieden. &apos; UEd. Dienaresse PELISSIER. (29660) Heisteeg b\j de Appelmarkt, F 290. Pc MUISVRIEND van GOEVEENEUR is een Vriend des Huizes bij uitnemendheid. Hij verstaat de kunst van Vertellen ; hij weet u met zijne woorden te boeijen, dat gij moeite hebt oog en oor van hem af te trekken; hij is onuitputtelijk en geeft altijds iets goeds ten beste; hij haat eentoonigheid en sleur en bemint de afwisseling, zooals blijkt uit de lste aflev., ideinalle Boekwinkels ter inzage verkrijgbaar is. De ÏSUESVRIEND is in den vollen zin des woords goedkoop: elke aflevering van 32 of 48 bladzijden in twee kolommen klein kwarto, met fraaije platen opgeluisterd, kost slechts 25 Cents, zoodat de 12 afleveringen of de geheele Jaargang, een lijvig boekdeel met 36 platen, op slechts drie gulden komt. &lt;_ (29605)_ te klp een water-In wöfaïre , gelegen in eene der volkrijkste buurten dezer stad, voor ./&apos; 250. Hierop reflecterende adressere men zich franco onder lett. A. B. 3, Bureau Handelsblad. (29667) A»SHAU®ÖI«Ü Of&quot; ~ ANTI-IIHÜMAÏISGHB WATTEN. Deze heilzaam werkende WATTEN, welke alom zoo vele wonderen van geneeskracht hebben uitgeoefend, bezitten nog, behalve hare onmiskenbare werking tegen Rhumatische ziekten, de kracht 1 ora zeer spoedig aangezigtspijn, rozigheid, opgezwollen tandvleesch, uitslag door branderigheid en meer audere kwalen van dien aard te genezen. Zij nemen alle scherpe deelen uit bloed en vleesch, zonder aan iets nadeel toe te brengen, of aan andere middelen schadelijk te zijn. Verkrijgbaar brj den Bereider en Hoofddepolhouder A. BREETVELÏ Az , te Delft, die deze WATTEN voor den prijs van 30 Cents per pakje o. a. verkrijgbaar heeft gesteld bij: H. J. Renken, Amst., hoek Vij-&apos; Schwenge en de Greef, Amst., gendam. Reestraat. W. A. Schade en Zn, Amst., in de , F. A. He_selvelt, Amst., Prinsengr. Vlijt. ! M. R. C. Lippits, Hoorn. A. J. ten Veldhuis, Amst, Rapen- j Gebr. Meijer, Nieuwediep. burg, | M. Vriend, Zaandam. F. C. Seijdenraal, Amst/Vqzelstr. len meer bekende depots. (29680)_ &quot;BOEKHANDEL*. C. L. VAN LANGENHUYSEN. Singel, hoek Beulingstraat. VERSCHENEN: DRIE GEDICHTEN van H. J. IS. Schaepman, Fr.: DE PAUS, met een inleidend woord ran J. A. Ale. Th., gr. B. ƒ0.30. DE EEUW EN RAAR KONING, op.edragen aan Z. D. Hw. Mgr. A. J. SCHAEPMAN, gr. 8&quot; .&quot;. /&quot;&quot;-SO. VONDEL, opgedragen aan LOUIS ROVER en PETRUS JOSEPHUS HUBERTUS CUYPEES, gr. 8* ƒ 0.30. VO__.KS-AÊMABB&quot;AIt voor Weder!. Mathol-eken, fiJ§-SB. Verzameld door JOS. ALB. ALI.EROI_.GK THIJM. met een Portret van Willem Bilderdijk, uit Koning Lodewijks tijd en eene teekening van Edward Dajardin. Met bijdragen van Dr. Batavus, Schaepman, Reighard, Becker, Nuvens,Dautzenberg, Koets, Waterreus, De Rop, van Herstal, Dorbeck, van Meedevoort, P. Alberdingk Thijm en den Redakteur. (29647)</p>
</text>
