<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ EDERIAN DS _ HE&quot; ZENDING MEI». Het BESTUUR der Afdeeling AKHSTERDAM noodigt alle Leden en Belaugstelledden uit ter bijwoning eener OPENBARE BIDSTOND op WOENSDAG 11 DECEMBER 1867, ten half acht ure, in het Lokaal der Vereeniging ter Verbreiding der Waarheid (Elandstraat) Spreke?: Br. J. CRAMER. (29732) Namens het Bestuur, H.EEKWES SPEELMAN. Secretaris. NAAMLOOZE MAATSCHAPPIJ BERdWERPEREENIfiIM ÏOOR NEDERLAND. Aan de Heeren Aandeelhouders der Naamlooze Maatschappij Bergwerkvereeniging voor Nederland wordt bij deze bekend gemaakt, dat de dezerzijds op den 28sten der vorige maand vóór Maandag den I6den dezer, des namiddags ten 1 ure bepaalde Buitengewone Algemeene Vergadering in het Hotel DE L&apos;EUROPE, te &apos;s Gravenhage, NIET zal plaats hebben en de nader bepaalde dag binnen kort zal bekend gemaakt worden. &apos;sGravenhage, den 6den December 1867. De Raad van Bestuur, (29743) A. J. BECKER. F. W. «REEF. De Gewone ALGEMEENE VERGADERING van het Genootschap PROVSDENTIA, zal, volgens Art. 26 der Statuten, gehouden worden in het Locaal De EENSGEZINDH-SID, op het Spui, op ZATURDAG 14 DECEMBER e. k., &apos;savonds ten 8 ure precies. Mogten Heeren Leden nog Candidaten ter ballotering op die Vergadering wenschen voor te dragen, dan worden HEd. verzocht de „amen, enz. vóór Woensdag den Uden dezer aan den Secretaris op te geven. Amsteedam, Namens Bestnurderen 7 December 1867. A. MEIJER HCz., (29729) Secretaris. MKOOPING OP AMELAND VAN TABAM MW SIfSAfBEM. De BURGEMEESTER van AMELAND zal op Donderdag deu 12den December 1867, des voormiddags ten 9 uur, bij het Pakhuis te Hollum op Ameland, tegen gereede betaling, verkoopen: P. m. 600 balen TABAK: waarschijnlijk PORTORICO, en 5 kisten SIGAREN, alles door Zeewater beschadigd. Daags voor den verkoop vertrekt het Postschip van Holwerd naar Ameland des voormiddags 8 uur. Indien het Fostschip dien dag niet mogt kunnen afvaren wordt de verkoop uitgesteld tot de aankomst van hetzelve. (29750) ATTBHTIE !!! -~~ De JONGELING, die in den Avond van den sden dezer, zijne Moeder heeft verlaten, wordt dringend verzocht om ten spoedigste Bij zijne diepbedreefde Ouders en Betrekkingen terug te keeren en hen niet langer in die pijnlijke onzekerheid te laten. Indien iemand omtrent zijn Persoon eenig berigt kan geven, wordt verzocht hiervan kennis te geven onder Lett. C. F., Bnreau Handelsblad. (29721) BIERBROUWERIJ: &apos;iLliwËclAf^ vaia ___. DBEHEB. Van de nieuwe bezending vau het: &quot;AECHTE WIENER BIER&quot; hebben wij afgeleverd en is hetzelve echt te bekomen per Glas bij de HH.: P. WERKER, Café Neuf; J. EBEL, Restaurant, Kalverstraat; J. MOERBEEK, Zeemanshoop, Dam; G POLMAN, Beijenkorf; A. KRASNAPOLSKY, Nieuw Poolsch-Koffiihuis Warmoesstraat en in het PALEIS voor VOLKSVLIJT; per Flesch bii de HH.: J. KRUG, Singel, bij de Warmoesgracht, G 346; P.VAN GËIjT, N.-Z. Voorburgwal, over het Paleis en J. H. HAASMA N.-Z. Voorburgwal, hoek St. Jacobstraat. C 97181 &apos; NS. 20 Flesschen aƒ 5. STAKDIGEL &amp; OTTERBEIN (exct. Fl.) ook bij ons verkrijgbaar. Smalle Bloemmarkt E 154 &apos; PEMOHAAT BESTIERD DOOE lllËl-Élil DBSBimEa-TEBAASTMCHT. Volledig OPVOEDINGS-en ONDERWIJSSTELSEL. Onderrigt m de Fransche Nederlandsche, Duitsche en Engelsche T _ len. Gezonde en afwisselende levensregel. Fraaiie T__ ___„¦_!. • Luchtstreek. Kost- en Leergeld bedfaagt ag_We!?g \29737P</p>
</text>
