<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RË&amp;ldrg WERIUKÏ&apos; Bij de Erven .LOOSJES, te Ha.riem is verschenen-j ÈBNEST BENAN, Beschouwingen over het Vierde Ma nit het Fransch vertaald door A. A. DEENIK Azjï., Prijs ƒ0.35. jtfji Deze Beschouwingen maken de Voorrede en het Aanba&apos;l rtejra door den geachten Schrijver aan zijn Le/en van Jezu Bj^tj&gt;&apos;™ nu onlangs zijn ViedeJésusin Frankrijk voor de DE*&apos; maal is uitgegeven. Viwövr verschenen bij dezelfde Uitgevers: *_%,® EBNEST BENAN, het Leven van Jezus, 2de •»** 8i- / 2-50* 3ie imh &quot; , II II II II Ade » 12°., / 1.00. &lt;a oj*J ¦ De Apostelen, in B_, ƒ2.Sfl^i^ üe lste aflevering met STAALPLAAT en cle gjo P«*B_„ISi_PI_AAT van de ft*fl CHRISTELIJKE HUISVRISE: is met Prospectus in alle Boekwinkels ter inzage ver* Mzij bevat: B. J. ADRIANI. Onderzoekt de Schriften. - *Vd .**&gt;. KEN Az. Kerstvreugde: waarover? — P. PARSON. gÜ*1 ( avondlied. —A. DRUST. Bij het einde des jaars. — Dr. J-A&apos; \ i»,, VAN WIJK. Oudejaarsavond. - CH. J. BRYCE. Een bc**o**.. P huiskamer op Oudejaarsavond. — ADVENA. De eerste a*»&apos; .} jaar 12 aflev. Prijs per aflev. 25 cents. . _t ? De PREMIEPLAAT naar 11. LE JTECNE, Jez**3ordt^ rijke Jongeling, hoog 39 en breed 50 Ned.duimen, &quot; de Inteekenaren gratis afgeleverd. _&lt;flOP&apos;. Leiden. (29240) D. NOOTHOVEN VAtf *¦»_./ TE BOTTEBDAM. COMMISSIONAIRS rf Agenten voor Buiten- en BinnenhndscheH^--&apos;^ FUR 6RÖSSISTEI IN LAK Meine seit 30 Jahren bestehende DEC&amp;TIB- und IL*&apos;*1* oicfre AK STALT, habe bedeutend vergrössert, nnd bnng» billige md reële Bedienung emphelend in Érinnerung. _•*&lt;&apos;{_.) A. STOEVEREN W^0&apos; („:6517) m Rheine s/Eems. &lt;_w\ a|pMrPEMBAYA(BI^ te AMSTERDAM ter inlading gereed m ri™,llflFW^&quot;~&apos;Expediti., _r__rl_l^ het extra Snelzeilend Eerste Klasse BBIK*&apos;*1-*? JUNO (300 Tonnen)» Kapt W. E A. STOCKHUUZEN. .^ Adres OOLOAARDT . BRUINIER. ______-**ƒ H Geregelde V&amp;af i TE AMSTERDAM ligt in lading, naar SINGAPORE en HONGKONG, bet Eerste Klasse CLIPPEB-BABKSCHIP EBÖUARD MA»W^ Kapt, A. VAN DER KOLEE, 5/6 L 1.1. .J SLOT 21 DECEMBEB. -, «. C-.M&apos; Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVIN* 9 $f , Car.adoors&quot; OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier on J- *-** {&lt;&amp;vy KAMP, to Rotterdam. ____—-^-^ GEREGELDE .t[É M*.STOOMBOOT- EN ZEILSCHIP»**&apos; cia beid NAAR ASIERIKA*^ LANDVEBBCIZEBS, die met Stoombooten o h tot^,,** van de Eerste Klasse willen vertrekken, kun^»z ggf^j Informatiën vervoegen bij de Cargadoors P. A. ï-^1 q/tr Bottadife</p>
</text>
