<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIEK, &quot;&quot;&apos; TOORWAARBEN, .vanop ter PUBLIEKE INSCHRIJVING worden . Aangeboden: 693 S Aandeelen NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ met regt van voorkeur tea behoeve van de AANDEELHOUDERS DER ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID. De ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID te Amsterdam, stelt eene Inschrijving open op: 6935 Aandeelen NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ, elk groot ƒ 1000 (waarvan ƒ 750 gefourneerd), op de hier na te melden Voorwaarden: Het Kapitaal der Nederlandsch-Indische Spoorweg-Maatschappij bedraagt 14 milloen Gulden, waarvan 10 millioen in Aandeelen op naam en 4 millioen in A_ püt. Obligatiën. De Staat der Nederlanden waarborgt over genoemd Kapitaal de jaarlijksche rente ad 4._, püt. gedurende de constructie, welke in 1871 moet geëindigd zijn en gedurende een tijdvak van 33 jaren na de voltooijing van ,dèn weg, alzoo volgeas de raming tot het jaar 1903. Vóór dit tijdstip moet uit een bijzonder daartoe aangewezen fonds de helft van het maatschappelijk &apos;kapitaal door jaarlijksche uitlotingen a pari afgelost zijn. Telken halfjare, op I°. Januarij en 1&quot;. Julij, wordt door den Staat bij wijze van voorschot het bedrag dier renten aan de Maatschappij betaald, welke deze op 15 Januarij en 15 Julij daaropvolgende aan de Aandeelhouders uitkeert. 75 püt., dit i. ƒ 750 per Aandeel, zijn achtereenvolgens ter storting opgeroepen. Van de overige 25 pCt. of r&apos; 250, zullen naar alle waarschijnlijkheid ƒ 100 a ƒ 150 in 1868 eu het restant in 1869 moeten gestort worden. Volgens mededeeling van de Nederlandsch-IndL-che Spoorweg- Maatschappij zal echter reeds vroeger voor een zeker getal aandeelen gelegenheid tot volfournissement &apos;aangeboden worden. Zoodra de aandeelen teu volle zullen zijn gestort, worden stukken aan toonder uitgereikt, terwijl er bovendien vooruitzigt bestaat dat, op verlangen van de houders, de Maatschappij de aandeelen in twee of vier onderdeelen zal willen splitsen. De aan de Maatschappij geconcessionneerde spoorweg-lijnen gaan uit van Samarang en doorloopen een zeer vruchtbaar en bevolkt gedeelte van Java. De laatste berigten van daar bevestigen de verwachtingen, dat deze spoorweg gunstige resultaten zal opleveren. De aanleg, nu drie jaren geleden begonnen, wordt met den meesten ijver voortgezet. Een eerste gedeelte is onlangs in exploitatie gebragt, en er bestaat gegrond vooruitzigt dat in 1868 Solo met Samarang door den Spoorweg verbonden zal zijn. Op grond van de reeds tot stand gfebragte werken van allerlei aard, hebben de ingenieurs, na al do plannen aan eene herziening te hebben onderworpen, nog kort geleden als hunne overtuiging uitgesproken, dat bovengenoemd katitaal voor het volledig ten uitvoer brengen der onderneming voldoende zal zijn. Van de waarden, nog in het bezit der Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid, zijn alleen de 6935 Aandeelen in de Nederlandsch-Indische Spoorweg-Maatschappij niet voigefourneerd. De overige bestanddeelen van haar actief zijn voor het oogenblik moeijelijk te realiseren, en de Algemeene Maatschappij bevindt zich in de onmogelijkheid, de nog op de genoemde Spoorwegaandeelen te storten, 25 püt. te voldoen. Haar blyven uit dien hoofde slechts twee uitwegen over: eene storting op hare eigene aandeelen uit te schrijven, of, al ware het ook met eene aanzienlijke opoffering, de aandeelen Nederlandsch-Indisch. Spoorweg-Maatschappij te verkoopen. Na rijpelök het belang harer aandeelhouders te hebben overwogen, heett de Algemeene Maatschappij gemeend dit laatste middel te moeten kiezen en hare* deelhebbers in de gelegenheid te stellen zich zelven do voordcelen dezer niet te vermijden opoffering ¦fa T__t*7Plrftï*PTl De ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID stelt alzeo eene PUBLIEKE INSCHRIJVING open op de hierboven genoemde ©935 Aandeelen NEDERLANDSCH-INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ, waarvan de rente ingaat den lsten Januarij 1868, tot den prijs van ,/&quot;S3ï .18, voor de per aandeel gestorte f 750, te betalen als volgt: ƒ 85.88 bij de inschrijving, // 100.— van 15 tot 20 Januarij 1868. ii 100.— van 15 tot 20 Februarij 1868, en * 51.25 van 15 tot 20 Maart 1888, met bevoegdheid deze stortingen te vervroegen, tegen vergoeding van rente a 5 püt. &apos;sjaars. AANDEELHOUDERS der ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID genieten de voorkeur bij deze Inschrijving, en wel als volgt: § 1. leder houder van 10 Aandeelen in de ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ heeft een aan geene reductie onderworpen regt op _ Aandeel NEDERLANDSCH INDISCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. § 2. Ingeval van dit regt van voorkeur niot voor al de 6935 Aandeelen n:ogt zijn gebruik gemaakt, hebben de Aandeelhouders der Algemeene Maatschappij, die voor een grooter bedrag zullen hebben ingeschreven dan hun volgens § 1 is toegekend, het voorregt op de overblijvende Aandeelen. De Aandeelen, waarvoor door de Deelhebbers in de Algemeene Maatschappij niet mogt zijn ingeschreven, zullen worden toegewezen aan de Inschrijvers, die niet Aandeelhouders in gemelde Maatschappij zijn. Ingeval voor een hooger bedrag is geteekend dan beschikbaar is, geschiedt de reductie &apos;pondspondgewijze. Deze voordeelige voorwaarden verschaffen de Inschrijvers eene als boven omschreven gewaarborgde geldbelegging, welke in den eersten tijd eene jaarlijksche rente van 10 püt. en daarna ongeveer 7_ püt. oplevert. De deelneming biedt tevens den Aandeelhouders der Algemeene Maatschappij het middel aan tot verbetering van hunnen tegenwoordigen toestand, terwijl zij door hunne medewerking nog zullen bijdragen tot instandhouding der waarde van het overige gedeelte van het maatschappelijk actief. Voor het geval dat de inschrijvingen het aangeboden cijfer niet mogten bereiken, heeft eeno vereeniging van Kapitalisten zich bereid verklaard tot overneming van twee derden der 6935 Aandeelen, tot denzelfden prijs en op gelijke voorwaarden als hierboven is omschreven, zonder eenige vergoeding noch provisie. DE INSCHRIJVING WORDT OPENGESTELD VAN DEN *12d__. TOTEN MET DEN ISden DECEMBER AANSTAANDE, TEN KANTORE DER ALGEMEENE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID, Keizersgracht over de Westermarkt LL 221, alwaar prospectussen en nadere inlichtingen van heden af verkrijgbaar zijn. De inschrijving zal mede kunnen geschieden: te PARIJS bij de Heeren CH. SAUTTER &amp; Cü., Baukiers, Bue St. Georges l,en te BRUSSEL bij den Heer PROSPER CRABBE, Makelaar, Ene Neuve 52. (29728) Heeren Makelaars en Oommissionairs in Eiïecten genieten j püt. provisie over het nominaal bedrag der hun toegewezen aandeelen.</p>
</text>
