<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT en lste VERIFICATIE. Bij Vonnis van de Arrondisscments-Regtbank te Amsterdam, 2de Kamor, dd. 18 Januarij 1865, is CORNELIS KOOL, Boekbinder en Winkelier in Galantcrien, wonende O. Z. Voorburgwal, hoek Stoofsteeg K 528 alhier, verklaard in staat van Faillissement, waarvan de opening op denzclfdon datum is bepaald, met benoeming van den Edel Achtbaron Heer Mr. A. VAN EIJK BIJLEVEED, lid der gemelde Regtbank , tot Regter-Commissaris en Mr. RUD. B. BENJAMINS, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers, de Pand- of Hypotheekhebbenden daaronder begrepen, opgeroepen om tegenwoordig te zijn op de eerste vergadering tot verificatie hnnner schuldvorderingen, welke is bepaald op Dingsdag den zevenden Februarij 1865, des morgens ten 11 ure in het lokaal der tweede kamer van gemelde Regtbank, in het Paleis van Justitie alhier, met verzoek de bewijzen hunner schuldvorderingen ten spoedigste in te zenden bij den Ondergeteekende, Kalverstraat tegenover de Sint Luciënsteeg E 37 alhier. Amsterdam, Mr. RUD. B. BENJAMINS. 21 Januarij 1865. (1656) FAILLISSEMENT. 2e. VERIFICATIE. HH. Crediteuren (pand of hypotheek hebbenden daaronder begrepen), in de Failliete massa van L. M. DE BEER, Broodbakker en Winkelier alhier, worden bij deze uitgenoodigd in persoon of bij behoorlijk gevolmagtigden te verschijnen, op de Tweede Vergadering ter Verificatie der Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag, den dertigsten Januarij 1865, voormiddags ten 10_ uur, in het Locaal waar de Tweede Kamer der Arrondissements Regtbank alhier gewoon is hare zittingen te houden, met verzoek, om voor zooverre zulks niet reeds is geschied, de bewijzen hnnner vorderingen zoo spoedig doenlijk, in te zenden ten Kantore van den Ondergeteekende, Kalverstraat over de St. Luciënsteeg, E 37. Amstebdam, De Curator 21 Januarij 1865. (1655) Mr. RUD, B. BENJAMINS. lEMAND, nog een paar Avonden in de week ter zijner dispositie hebbende, wenschte die wel gaarne te besteden tot het fiijhouden van BOEKEN of eenig ander SCHRIJFWERK. Men wordt verzocht zich te adresseren onder Lett. H. en 8., bij de Kantoor-boekverkoopers R. C LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (1652) Bij een Confiseur bestaat gelegenheid tot plaatsing van een LEER&quot; LING, of lemand die zich verder wil bekwamen. Brieven franco, Letter A. 0., Bureau Handeisblad. (1661) A€iIEMT.iSM. Een COMMISSIONAIR in Koloniale Waren vraagt AGENTEN in de voornaamste Plaatsen des Rijks. Vereiscbten zijn: bukendheid mot het Vak en vele solide relatien bezittende. Adres franco onder letter Q., bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurs-teeg, E 175, to Amsterdam. (1585) Een Bekwaam KELLNER, voorzien van goede getuigenissen, vlug Fransch en Duitsch sprekende, alsmede bekend met de Engclii-he taal, zag lich gaarne tegen Februarij als zoodanig GEPLAAT&amp;T} ook niet ongeneigd om met eene Familie op Rots te gaan. Reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. A. Z., bij den Boekh. J. MADO, te Utrecht (1588) Uit de Mand te Koop: Een net BURGER HUIS met TUINTJE, zeer geschikt voor Winkel-affaire, op een der drukste st.ndcn, in de Kom van hot Dorp Apeldoorn. Te bevragen franco onder Lett. B, bij den Boakh. T. D. H. PULL, te Apeldoorn. (1624) Voor een klein Gezin: Een LOGEABKL HUIS, gelegen in het midden dezer Stad , bevattende Vier a Vijf Kamers, benevens de noodige ruimte voor Kantoor en Magazijn, om met primo Mei e. k. te aanvaarden, den Huurprys van ƒ 600 &apos;a ƒ 700 niet te boven gaande. Nadere informatica onder lett. C. F. D., Bureau Handelsblad. (1608) fl DER HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE (EERSTE JAARGANG, TWEEDE HELFT), VERSCHIJNT MAANDAG 83 JfANUABM. (1692)</p>
</text>
