<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Naar het ffiij voorkomt mag ik, in antwoord op het schrijven der Hoeren J. H. Ashbridge fr CO., zonder schade voor de beleefdheid uwe ruimte sparen. Mijne vraag aan Mevr. de Wed. Storm bevat, in groote trekken, de voorstelling, die ik mij vormde van den loop der zaak; ik verzoek de Heeren Ashbridge fr C°. wel te willen gelooven, dat het voor zoover ik weet, niet mijne gewoonte is, om, gelijk men het te hunnent aardig uitdrukt, //to draw upon my imagination for the facts,&quot; en ik derhalve reeds vroeger deed, waartoe zij mij thans uitnoodigen, namelijk mij de moeite te geven om de tot dusver in druk verschenen geschiedenis van den oorlog te lezen. Het is derhalve ter wederlegging niet voldoende van geschiedverhalen in het algemeen ta spreken, juist de werken die ik tot heden las, hebben mij de overtuiging gegeven: //dat de verklaringen van Mevr. Storm in de hoofdzaak onjuist zijn.&quot; De Heeren Ashbridge fr C°. pogen verder aan te toonen, //dat op verre na niet alle Federale Politici het eens zijn met de zelfzuchtige meerderheid.&quot; Ik zal er niet over twisten in hoe verre uit de aanhaling van één enkel gevoelen over één enkel punt volgen kan, dat op verre na niet alle Noordelijke staatslieden het met_ de meerderheid eens zijn. Immers het spreekt van zelf, dat men het niet volkomen eens is; ik zelf heb dit te kennen gegeven; de vraag tusschen Mw. Storm en mij is juist, of de dissentiërende minderheid al dan niet van haar gevoelen mag doen blijken. En wat bewijst men nu? Dat men tot zelfs in het congres zich ronduit als voorstander van het Zuiden &apos;Kan doen kennen. In eene redevoering, — die ik met welnemen van de Heeren Ashbridge &amp; C°. mij veroorloven zal //eenigzins opgewonden&quot; te noemen,— betoogt de Heer Brooks (James Brooks, afgevaardigde van New-York; een Brookes komt op de lijst der leden van hot congres niet voor) dat msn het Zuiden nooit ton onder kan brengen, al trok de gansche wereld er tegen op. Waarom betoogt de Heer Brooks dit? Ik geloof in staat te zijn dienaangaande eenige inlichting te kunnen geven. De Heer James Brooks behoort met de Hoeren Dean Richmond, John van Buren, Charles O&apos;Connor, Washington Hunt enFernando Wood, tot de openlijke voorstanders van het Zuiden en is lid van de revolutionaire vereeniging in New-York. Als zoodanig ontvingen zij in 1862 van den Heer George N. Sanders het volgende liefelijk schrijven: *Niet alleen z&apos;ijt gij het aan u zelven verpligt eiken dollar van deze inconstitutionele schuld (de schuld der V. S. tijdens den oorlog gesloten) te verloochenen , maar gij zijt het reeds aan uwe nakomelingschap verpligt de halve, zoo niet de geheele schuld te voldoen, welke de bevolking van het Zuiden, op zich heeft moeten laden, om de regten der burgors en : der staten to handhaven Werp u met hart en ziel in de omwenteling; bevorder de beweging waar gij kunt; entsla u van der baviaan, of wat is het, Abraham Lincoln; zonder opschudding als gij kunt, maar als het noodig is door het bloed zijner volgelingen. Onthoudl verder alle ondersteuning aan het leger, en het Zuiden zal spoedig gedaan hebben met da abolitionisten, die nog op zijn bodem staan,&apos; | enz., enz., enz. ! Ik meen er aan te mogen twijfelen of Heeren, die zulke brieven ont vangen, onder de Noordelijke staatslieden mogen worden geteld, althar. zou het zeer te betreuren zijn, indien staatslieden van deze soort ei niet sterk de minderheid hadden. Met de meeste achting Uw Dw. A. Q. 0. VAN DÜYL.</p>
	<p>Aan de Redactie. Ik lees in den Nieuwen Rotterdammer, dat het stuk: &quot;de bruid daarboven&quot; zoo bijzonder slecht is. Nu, dit meende ik zelf vroeger ook. Maar de nilige manier, waarop de berigtgever van die krant een paar van die fouten opsomt, doet mij overhellen tot de gissing dat, bij slot van rekening, de som dier fouten mijn Jugend-Sünde wel eens tot een meesterstuk kon maken. Ik loop te meer gevaar toe te geven in deze verwaandheid, omdat ik bij de (uitmuntende.&apos;) voorstelling door &apos;t gezelschap van den Heer dk Vries , ontwaarde, dat vele toeschouwers „ingedaan waren. En —ik beken dit —ik zelf ook; iets wat mij zelden gebeurde bij &apos;t lezen van de Nieuwe Rotterdammer Courant, of &apos;t moest wezen van verontwaardiging. De berigtgever klaagt, dat hij in mijn stuk geen strekking heeft gevonden. Natuurlijk! De man heeft alleen kunnen vinden, wat onder &apos;t bereik lag van eiken kleinen jongen, en Mr. de la Palisse. Ik wil hem dus wat helpen in de dingen die dieper liggen. De «bruid daarbi -en&quot; heeft de strekkng om aan te toonen, hoe Havelaar in 1843 zon - oorbeschikt zijn tot &apos;n slagtoffer van droogstoppels, slijmeringen, gouverneursgeneraal in ruste, kadaster-ministers, vrij-arbeiders, kultuurstelselaars en krantenberigt-schrijvers, als niet, in 1862, Multatüli hem ware ter hulp gekomen. De «bruid daarboven&quot; krioelt van fouten, en de soort — overdreven offerzucht, bespottelijke dweeperij met vermeenden pligt, enz. — is zóó ongewoon, dat de vraag zich opdoet, of niet die fouten, voor &apos;n groot deel, waarde hebben als curiositeit. Ik ben zoo vrij te gelooven, dat er behoefte is aan wat meer fouten van die soort, en noodig dezen en genen uit, zich nu en dan eens schuldig te maken aan wat jagt op overdreven deugd. De fouten in de «bruid daarboven&quot; verklaren den Havelaar. Ziedaar de strekking van &apos;t stuk, m&apos;nheer ... i/wij.&quot; In m&apos;n Ideën zal ik terugkomen op dit onderwerp. Amsterdam , 20 Januarij 1865. MULTATÜLI.</p>
</text>
