<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C„ . . —■■■■■■■i-,— ....-i-.-i.ii. __._i_&lt;.____.__ ■■_ ■« _i_ f | j,_ _,»._!_ tn _______ t!_ m tlk Lifj 1 MIST AI^tEMfËïSM OORDEEL I lis mm mmmmmmTm waarrorg ïoor beé I I^AAKJB!E€&gt;FMIETGJOI_:PIïï_EEMIEimS___AAM* 1 | Qro^en* geen onderwerp is dit gunstiger uitgevallen dan met betrekking tot het HOFF&apos;sche MALZ- 1 | EXTRACT GEZOKDHEIDSBIER, uit de Fabriek en Brouwerij van den Koninklijken Hofleverancier JOHANN I pHOFE.te Berlijn, Neve Willielmstrasse N°. 1, dat wegens zijne gezondheid bevorderende en ligchaamsverster- | I kende eigenschappen, gepaard bij eenen allezins aangenamen smaak, hïet alleen bet burgerregt verkregen heeft bij 1 § aanzienlijken en burgers, maar ook toegang gevonden heeft tot vele Hoven van Europa en Vorstelijke Paleizen M |,als een gelitfkoosden dagelijkschen Tafeldrank. | In geheel Duitscliland, Frankrijk, de Nederlanden, België en overigens in alle beschaafde Landen verspreid 1 |en geconcessioneerd, heeft de Fabrikant sedert tien jaren uit alle maatschappelijke standen eikenniii^brieven H ontvangen, wier uitgeiireid aantal nog dagelijks toeneemt. Daaronder bevinden zich in de eerste plaats* die van I I rS&apos; v v T!^1&quot;1.(len ?ConinS vau Pruise». van den thans regerenden Koning, van Z. K. 11. den Kroonprins, van I 9 w »r Alexander (met benoeming tevens tot Hofleverancier), van Z. M. deu Keizer van Oostenrijk van 1 1 _r&apos; i?&apos; u KeiZer Va&quot; Pi;a,lkriJk&apos; van Z- M- detl Koning van België, van Z. K. H. Aartshertog Albrecht, van 1 IfL f&apos; H- Aartshertogin Charlotte, van Z. K. H. den Grootvorst Constantijn, van Z. K. H. Prins Napoleon, van | § L. K. tl. Prins Chnstiaan van Denemarken, thans regerenden Koning, van H. K. H. Prinses Frederik der Neder- 1 | andeu (met gelijktijdige benoeming tot Hofleverancier), van Z. 11. den Vorst van Hohenzollern Bit.marin«/en (in-»»e- S | lijks met benoeming tot Hofleverancier), van Z. 11. den Vorst van Hohenzollern Hechingen, vanZ. üfden Vo°st 1 | van Sclr.vaizbm-g-Sonderhausen, van H. D. Mevrouw de Vorstin zu Waldeck, vau H. D. Mevrouw da Prinses 1 U Louise Reuss, van Z. D. Prins Hendrik VI Reuss, van H. D. Prinses Auguste von Schönaich-Carolath, van 1 I li. D. de Vorstin Collato te Weenen, van H. D. de Prinses Ahrenberg te Salzburg, van H. D. de Vorstin Louise R I Wclkonsky te Rome, van de Gravin Louise Stolberg-Stolberg en vele andere Vorstelijke Personen, waaronder velen. I I die door hunne benoeming des Fabrikants tot Hofleverancier, meerdere waarde aan hunne erkenningen bijgezet hebben! g Gaan wij voorts de vele Attesten van Geneeskundige Autoriteiten na. wier aantal evenzeer voordurend toe- 1 | neunrten die eenpa.ig daarin overeenkomen, &quot;dat het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT als een doelmatig en hulp- § | rijk diateüscli middel aan te bevelen is bij lijders aan hamorrhoïden, maagziekten, borst-en levergebreken, gebrek B I aan eetlust, ligchaamsverzwakking, enz ;&quot; en zien wij deze op practische onderviudins: gegronde beoordeeling door % &amp; uitreiking van Diplomata en Prijs-Medailles aan den Fabrikant van wege Wetenschappelijke Corporatien, nog ï. p krachtiger bevestigd, dan mogen wij met regt niet alleen aan Lijders aan voormelde kiank&apos;heden, maar ook aan | allen die^ het te doen is een de gezondheid conserverenden aangenamen Tafeldrank te erlangen, het HOFF&apos;sche $ i MALZ-EXTRACT GEZONDHEÏDSBIER aanbevelen, met aanmoediging zich met het volste vertrouwen daaraan U p over te geven. H___Ü?** DC I,riJZei&apos; Zij&quot;: l Flesch f °&apos;50; 6 FleS3Cüen / 2-50- Op 12 Flesschen wordt 1 Flesch, op 25 Flesschen 3 stuks ! t; yggSmi!&apos; avance verleend. Bestellingen van 6 Flesschen en daarboven worden franco aan huis bezord. B 3 .P11^-^-^ 1» Hofleverancier, Centraal-Dépöt te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. (1615) I RRANjD-EN LE¥EMSAERZEEEM_\TG- MAATSCHAPPIJ, waarvan de lioofdzetels zijn gevestigd te LIVERPOOL en LONDEN, Kapitaal ƒ 24,000.000. _-r«£ißl\_£^£ «ISPÏÏmH^13* B«A^TI»SCIIA1»E&apos; °P h!er ter BeOTze gobruikehjko Conditien on Polissen, alsmede VER_3L___.KiaiCili.si OP MfeT IiE^EUT, tegen Billijke Voorwaarden. ENKEL VOORBEELD: lemand 30 Jaren oud, kan, door eene Jaarlijksche Bijdrage van ƒ21.96 eene som van ƒlOOO Verzekeren bij zijn Overlijden »ian zijne Erven of Begthebbenden. Nadere Inlichtingen zijn te bekomen bij haren Agent 3,. H. VAM TISIEL, Keizersgracht, IJ 133 bij don Amstel (1617) BEURS : Achter Pilaar 42. EAU HHÏE MaA FEiÖÖÖniIL ÏER HERSTELLING EN BEHOUD VAN DB NATUURLIJKE KLEUR VAN HET HOOFDHAAR. llet EAU DE LA EJLÜRIöE is geene Kleurstof, hetgeen men wel degelijk behoort in aanmerking te nomen aancezien dit Water s.in een ieder de oorspronkelijke tint van zyn Hoofdhaar wedergeeft. /Samengesteld uit Buitenlandsche Planten en vrij van alle schadelijke bestanddeelen bezit het de eigenschap om aan de Haren de verloren oorspronkelijke kleur terug to geven. Daarenboven heeft het eene gezondheidbevorderende hoedanigheid, vermits het reinheid bevordert, de schilfers wegneemt en het uitvallen der haren belet. Prijs der Flacon 10 francs HUILE DE LA FLORIDE, bestaande uit vreemde PLAKTAARBIGE BESTAKODEELEK. zeer bevorderlijk, gepaard met het EAU DE LA FLORIDE, tot de kracht, de schoonheid en het behoud der Haren. Prijs der flacon 5 tjrancs. Verkrijgbaar to Parijs bij GUISLAN, 112 Rue do Richelieu en 21 Boulevard Montmartre, en te Amsterdam bij H H. ULOTH en B. ADAMA. ( Elke 1 iacon, dia niet ongeschonden den VERZILVERDEN STEMPEL van het Huis vertoont, is als Namaaksel to beschouwen. Daar een fraai, vlug on goed gesteld Handschrift een algemeen, opene aanbevelingsbrief en de vleugel aller wetenschappen is, zal DEKKER, ter meerdere verbreiding zijnor VLLG-SCHOOiV»i£RRLI(I&apos;LEERWIJZE, die in Europa als de beste wordt geroemd, &lt;m die zich als zoodanig luisterrijk heeft gehandhaafd, in het begin r_n Februarij a. s. zijne VOORJIAARSEt iISÏL&apos;JSSkKK openen. Hij noodigt mitsdien HH. Belanghebbenden uit inzage te komea nemen van de door zijne Methode verkregene resultaten, aan zijn adres Heerengracht. hook Bergütroat. (1589</p>
</text>
