<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>o___ Mn fl _____ fiSs_b. USf El _B 3 AU to£&amp;_ EPBH K 76 Ksa, KiM^ Iftff s_ S ÏP 8 i™ ™W ff üü £&amp; Erm&apos;^nïl Isa 8m m. _» SHE R| SBws **¥jj? WS *Ê ftt Sm. B&amp;gf badge Jn» _rs_ i___F ilVlltl)U_LMHilSi?M9lllß Wij hebben dezer dagen op eene Fondsveiling aangekocht: j DE MENSCH IN OMGANG MET GOD EN MET ZICH ZELYEN, Wooiden en Wenken ter bevordering van Godsdienstzin en Christelijk leren, door A. G. BRUINSES. Een doel in 8° rijk gebonden en geperst linnen band met vergulde stempels op den rug en op het plat. Prijs ƒ 2.75. Het Boekenkoopend Publiek, dat onze annonces betreffende Prijsvermindering van Boeken zoo vaak leest, zal zich misschien verwonderen, dat wij dit Prachtwerk niet in prijs verminderen, NEEN, dat willen, dat kunnen en dat mogen wij niet; maar niemand kan ons tojh verbieden om onze Boeken geheel weg te schenken. Wij zullen daarom dezen keer iets doen, dat, al wat wij van dien aard deden, ver overtreffen zal, namelijk het volgende: Aan elk die bij ons 1 Exemplaar van bovenstaand prachtwerk voor ƒ 2.75 (zijnde de ware prys) koopt, geren wy present een Exemplaar van Met brood des levens, Christelijke overdenkingen. Redactie A. H. VAN DER HOEVEN en J. P. DE KEIJZER, Predikanten te Koppel en Arnhem, met bijdragen van een aantal Leeraren en andere gevierde auteurs dezer dagen , twee zware Bvo. bookdeelen van p. m. 1000 bladzijden te zamen. De prijs hiervan is ƒB. Een Prijs, die reeds op zich zelf buitengewoon goedkoop mogt genoemd worden. Alsmede een Exemplaar van MARIA en MAll-THA, Lectuur voor Vrouwen en Moeders, nieuwe serio, 2 deelen met verschillende keurige Titelplaten, Geteekend door C. C. A. LAST; ieder deel p. m. 400 groot Bvo. pagina&apos;s, met bijdragen van A. G. BRUINSES, N. A. VAN C HARANTE, S. J. VAN DEN BERGH, R. BENNINK JANSSONIUS , C. E. VAN KOETSVELD, en een aantal andere gevierde Mannen en Vrouwen. De prys van deze 2 Deelen is afzonderlijk ƒ 7.20. Tegen Contante betaling of franco toezending van eenen Postwissel van ƒ 2.75 zenden wij alzoo af 1 Exemplaar BRUINSES, de Mensch, enz. en geven daarbij present de 2 deelen BROOD DES LEVENS en de 2 Deelen MARIA en iSBARTHA. GEBROEDERS KOSTER, (54) , Boekhandelaars, Leliegracht te Amsterdam. De Ondergeteekenden,COMMlSSlONAlßS in PLAATSVERVANGERS voor de NATIONALE MILITIE, sedert het jaar 1830 als zoodanig werkzaam in de Provinciën Noord-, Zuid-Holland, Utrecht en Gelderland, hebben thans hnnnen werkkring over alle Provinciën des Rijks uitgebreid. Naar aanleiding van de nieuwe wet op da Nationale Militie, die den lsten Januarij 1862 is in werking getreden, bevelen zij Ouders en Voogden, die hunne Zonen of Pupillen willen dsen vervangen, bijzonder aan, aceoorden te treffen vóór de Loting, wijl deze het voordeeligst zullen zijn. leder belanghebbende wordt bij vervanging in de Militie, door de Ondergeteeken len gewaarborgd voor den bij de Wet gevorderden diensttijd, zonder eenige bijbetaling of kosten. De gelden, waarvoor hij contract wordt overeengekomen, behoeven des verkiezende niet te worden betaald, vóór dat de Loteling, ten wiens behoeve het contract is aangegaan, finaal van de Nationale Militie is vrijgesteld. , Omtrent hunne soliditeit en geschiktheid, de getrouwe naleving hunner &apos;• contracten en den waarborg dien men in het sluiten van verbindtenissen &apos; met hen bezit, verwijzen zij ieder belanghebbende naar de Chefs bij de Provinciale Bureaux, met de zaken der Nationale Militie belast, die hen onpartijdig kunnen voorlichten; een tal van Certificaten van de Notabelsten in het Rijk afgegeven , bewijzen zulks te meer. Informatien omtrent hunne personen, soliditeit, enz. geven de onderstaande Heeren • De WelEd. Gestr. Heer Mr. W. J. C. PUTMAN CRAMER, Advocaat en Notaris te Zutphen. De WelEd. Heer ARN. NOORDUIJN, Korenkoopcr te Nijmegen i, n « AREND NOORDUIJN, Koopman te Nijmegen. «n « COPPENS, Fabrikant te Nijmegen. De WelEd. Gestr. HeorA F. C. VAN HASSELT, Notaris to Arnhem AGATEN ZIJN: De Heer H. THORN, Oudezijds Voorburgwal bij de Agnietenstraat, B 14, te Amsterdam. De Heer M. C. J. MATTERN, Koffij hnishouder, Burgwal, Wijk 2„ N». 563, te Haarlem. De Hesr DIJKERMAN, Laerestraat, te Zutphen. i // i/ G. J. SLUITER, te Huissen. » ii W. WAGNER, Houtstraat, te Nijmegen. 1 De Heer A. BOMBACH is alle weken des Vrijdags to spreken bij ! den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffij huishouder aan de Varkens- , markt te Arnhem. UEd. Dw. Dienaren, A. BOMBACH, r. BOMBACH cm J. MEN. Adres: den Huiz. //WELGELEGEN,&quot; buiten de Oathervne Barrière ta Utrecht. (22)</p>
</text>
