<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER&apos; D. S. Et. MATZEN, geliefde Echtgenoote van 21 Januarij 1865. CARL A. BECKER. (1671) .—_—_ . , Bevallen door Gods goedheid van eene welgeschapene DOCHTER, l Zaandam , C. BEUTLER—TOENS. 20 Januarij 1865. Eenige Algemeene Kennisgering. (1630) Bevallen van een ZOON A. M. C. STEENSTRAND, geliefde Echtgenoot van E. ROOS. Nijmegen, 18 Januarij 1865. (1653) Heden overleed, na voorzien te zijn van de H.H. Sacramenten der j stervenden, tot diepe droefheid van mij, mijne beide Zonen en zijn oenigsten Broeder, mijn geliefde Echtgenoot JEAN JOSEPH RISSE, in den Oudardom van 52 Jaren, met wien ik 24 Jaren door een gelukkigen echt vereenigd was. Wed. J. J. RISSE. Amsterdam, WIENHOLTZ. 18 Januarij 1865. (1673) Heden overleed na cene kortstondige, doch hevige ongesteldheid, onze veelgeliefde Zuster Mejufvrouw CATHARINA ANNA VAN LEEUWEN, in den ouderdom van 50 jaren. , Amsterdam, P. H. VAN LEEUWEN. 18 Januarij 1865. G. G. H. VAN LEEUWEN—SOFF. (1691) M. A. VAN LEEUWEN. Heden overleed, in den ouderdom van ruim twee en veertig jaren, tot bittere droefheid van mij en mijne drie Kinderen, mijn innig geliefde Echtgenoot en hun teeder beminde Vader, de Heer ADRIAAN HENDRIK VAN GORCUM, in leven Boekdrukker en Uitgever alhier. Amsterdam, Wed. T. VAN GORCUM, 20 Januarij 1865. KROSS. De Zaken zullen door de Weduwe op den bestaanden voet worden voortgezet. (1670) Heden overleed, voorzien, van de laatste H. Sacramenten, Mejufvrouw CATHARINA HERMINA ANTOINETTA KOCK, in den ouderdom van ruim 38 jaar. Boxmeer, 16 Januarij 1865. Eenige Kennisgeving (1567) Na eene gelukkige vereeniging van 20 jaren overleed heden, in den ouderdom van ruim 68 jaren, mijn geliefde Echtgenoot de Heer J. MULLER, mij nalatende éénen zoon. Deventer, A. C. W. H. MIDDELBURG, 17 Januarij 1865. (1545) Wed. J. MULLER. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlijden van onze geliefde Kinderen, PHLIPPINE HENRIETTE en ALETTA JOHANNA, betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank. Amsterdam, 23 Januarij 1865. J. DOP. T. H. DOP, (1633) FIDELDY. Voor de vele bewijzen van deelneming, mij bij het verlies mijner geliefde Moeder te beurt gevallen, betuig ik mijnen dank. Rui&gt;, 20 Januarij 1865. J. v. d. VLIET. (1690) Voor de vele bewijzen van deelneming, bij het overlijden onzer dierbare oudste Dochter Mejufvrouw JOHANNA MARIA ELISABETH PETRONELLA RÖHNE ontvangen, betuigen wij hartelijken dank. Veli-, 21 Januarij 1865. J. D. J. RÖHNE. M. E. P. RÖHNE, (1603) TIMMER.</p>
</text>
