<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 4 Dcc; (lengte noch breedte opgegeven), de Hanoversche bark Wilhelmino, 52 d. reis hebbende van Batavia. AMSTERDAM, 21 Jan. Het schip Maria Elisabeth, kapt. L. van der Weydon, is op 16 dezer van Vlaardiiigen te Livorno aangekomen, mot zware schade; men had circa 50 vaten teer van den deklast over boord geworpen. Het schip Bellatrix, kapt. Haacke, van Batavia herwaarts bestemd, was, volgons berigt uit het Nieuwediep van gisteren, van een loods aan boord voorzien.</p>
	<p>Het schip Barend, kapt. Mulder, van Riga naar Brugge bestemd, bij Doinesncss gestrand, was volgens berigt uit Windau van 18 dezer geheel weg; hot volk was met levensgevaar gered en te Windau aangekomen. BRIELLE, 20 Jan. De stoomboot Colletis is weder blijven zitten. De stoombootcn Nieuwesluis en Hellevoetsluis zijn derwaarts vertrokken om hulp te verleenen. 8 u. 55 m. des avonds. De stoomboot Colletis is vlot gekomen en ligt voor Steenenbaken ten anker, met defecte schroef. OSTENDE , 18 Jan. Stuurman A. Durand, voerende de vischschuit Eugène, heden avond hier binnengekomen, rapporteert, in den morgen van 11. Zondag, op 17 Eng. mijlen N.N.Ó. van Ostcnde, door eene stoomboot te hebbon zien redden de bemanning van de Eng. brik America. In den namiddag van dien dag zond stuurman Durand, bespeurende dat de America drijvende bleef, een gedeelte zijner equipage naar bedoeld vaartuig, en men vond de pompen vrij. De America was zeer diep geladen, maar men heeft niet kunnen ontdekken waaruit de lading bestond. Het schip had veel zeil verloren. Stuurman Durand heeft in de kajuit van de America twee boeken met rekeningen gevonden. Stuurman de Graeve, mede uit zee teruggekomen, rapporteert, gisteren morgen 72 Eng. mijlen ten N. van Ostende, drijvende gezien te hebben, eene mastelooze raderstoomboot, zijnde geheel ontramponeerd en vermoedelijk in aanvaring geweest. De verschansingen waren binnenwaarts groen geschilderd.</p>
</text>
