<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_H •_* COIBTOABISSEN VAN DE COIPAGKIESCHAI TER ASSURANTIE, hebben de eer aan de Aandeelhouders kenais te gaven, dat iuge volge art. 24 der Statuten, op Vrijdag 29 Maart 1567, des namid dags ten half twee ure , eene Algemeene Vergadering zal worden gehouden, in het Locaal de Eensgezindheid, o] het Spui alhier. Wordende aan do verpligting&apos; herinnerd tot hel medebrengen der acten van Aandeel. (6098) Ten gevolge van het overlijden des Blnnenvaders in het Oud-Burgeren-Gasthuis te Nijmegen; worden gevraagd als BINNEN. ARER en BINNENMOEDER, in gemeld gestu&amp;t (dienende tot verpleging. van oude mannen en vrouwen), GEHUWDE LIEDEN vaa middelbaren krachtigen leeftijd , niet met kinderen bezwaaf d, behoorlijk kunnende lezen, schrijven en rekenen; — aan welke betrekkingen zijn verbonden eeno vaste jaarwedde vau Zes Honderd Gulden, benevens Inwoning, Kost, Wasch en Geneeskundige verpleging. Belangstellenden gelieven zich, met overlegging van de noodige bescheiden, in Persoon te melden, bij den Hoogwelgeboren Heer J. H. L. J. Baron SWEERTS DE LANDAS, tiidelijken Veorzitter van het-GoHegie van Regenten des gestichts, wonende te Nijmegen a&amp;n de Houtstraat, uiterlijk tot I°. Mei 1867, om in functie te treden I°. Augustus aanstaande. (5792) ; 1 OPENBARE VRIJWILLIGE &quot; ■ V-RRKÓ&apos;OP.IIffG. te S€HH--MI, van.&apos; m 1. Een PAND, ingengt tot GRÜTTEEIJ, waarin dat Bedrijf sedert onheugelijke jaren met goed gevolg is en nog wordt uitgeoefend, en bestaande in een WJNKELHUIS, WAGENHÜIS, PAARDENSTAL, GRUT- en MOSTERDMOLEN en ERF, aan de Oostzijde van de Lange Haven te Schiedam, Wijk C, Ni.. 61 en 62, kadaster sectie C, N°. 590, 589 en 583, te zamen groot 2 Roeden, 13 Ellen. 2. Een PAKHUIS en ERE, genaamd IVindnu, mede aan de Lange Haven te Schiedam, Wijk C, N&quot;. 57, kadaster sectie C, N°. 29, groot 73 Ellen. 3. Een UUES en ERE1, gedeeltelijk ingerigt &apos;tot VLEESCHHOUWERIJ. staande aau de Westzijde van de Hoogstraat te Schiedam, Wijk C, N°. 78, kadaster sectie C, N&quot;. 30, groot 66 Ellen. 4. Een RUSS. LööïSSj en ERE, aan de Nieuwe Haven te Schiedam, Wijk G, N°. 14, kadaster sectie D, N°. 286, groot 63 Ellen. 5. Eene partij WESLAN» en WATERING, in Nieuw-Mathenesse, Gemeente Oud- en Nieuw-M-ttienesae, kadaster N°s 379 en 380, te zamen groot 1 Bunder, 31 Roeden, 41 Ellen, met derzelver aandeel in de Buitenlanden vóór Mathenesse gelegen. 6. Eeno partij WEILAND, WEG en WATERING, in Oud- Mathenesse, Gemeente Oud- en Nieuw-Mathenesse, kadaster N&quot;. 36, 37, 33, 39, 40 en 41, ta zamen groot 3 Bunders, 42 Roeden, 10 Ellen. De koopers zullen de helft der ksoppenningen op het bij hen gekochte kuunen gevestigd lateu, tegen eene rente van 5 ten honderd &apos;sjaars,en aflossing als bij de koopvoorwaarden zal worden vermeld. De Perceelen kunnen worden bezigtigd op Dingsdag en Woensdag 19 en 20 Maart 1867, van 10 tot 1 ure, de vier eerstgenoemde op vertoon van een bewijs vau toegang ten Kantore&apos;vau na te noemen Notarissen verkrijgbaar, De opveiling en voorloopige toewijzing zullen geschieden op Vrijdag 22 Maart 1867, en de afslag en, bepaalde toewijzing op Zaturdag, den 30sten dierzelfde maand, beide des Voormiddags ten 11 ure, in het Gebouw //M.nsi&apos;s Sacrura&quot; aah de Lange Haven te Schiedam, zijnde inmiddels ten aanzien der koopvoorwaarden inlichtingen te bekomen&apos; ten Kantore van den .Notaris EEESER, te Maassluis en van den Notaris BREMMER, te Schiedam. (0039) . \ : , ■ — _ .&apos; v • * . r- t</p>
</text>
