<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een GEHUWD PERSOON, P. G., gezond en sterk van gestel, zoekt eene betrekking als ADMINISTRATEUR of PAKHUISKNECHT of dergelijke; is in meest alle voorkomende zaken bedreven en in staat borgtogt te kunnen stellen, terwijl de gunstigste informatiën van geachte huizen alhier kunnen geleverd worden. Reflecterenden geheven zich franco te adresseren ondel JfAAxV ■ A- S- biÜ de Kantoor-Boekhandelaars M. WESTERMAN _ -•ÜON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (6571) bij J. VAN DELDEN Mz., te Apeldoorn, eene welbeklante GRUTTERIJ, desverkiezende met BOERDERIJ en WONING. Brievenjranco. (6568) Ad^l het Med. Fond, benoodigd voor 3 Vierfc. .Ellen om de natste muren droog te maken, op franco aanvrage a contant te bekomen a f&apos; l per Ned. Pond met gebruiksaanwijzing in de MUURVERWFABRIEK van JJ. BtSTK Wz., te Goriochem. Dat het proef houdend is getuigen de menigte attesten van onze eigene Landgenooten, waaronder mannen van stand en algemeene bekendheid worden aangetroffen. Zie Handelsblad Nieuwe Amsterd. Courant van 28 Februarij 11., en Algemeen Nederl. Nieuws en Advertentieblad van 11 en 12 Maart 11. (6569) lltoorll vaste goedereChoek Vossenstraat en Eijiikadr, B 15-. te Arnhem. TE KOOP een voor Zomer en Winter ingerigt BUITENVER■*&quot;- Fi .Selegea op het vrolijkst gedeelte van den Velpschen Weg, op vijf minuten afstand van Arnhem, groot 55 roeden. Informatiën omtrent dit en andere TE KOOP of TE HUUR zijnde panden, gelegen in Arnhem en omstrekon, znn te bekomen aan bovengenoemd Kantoor, VAN SOMEREN BRAND, Makelaar. Brieven franco- &apos; (6577) PMB** DE VALLENDE ZIEKTE KJÜT WT*F„ GENEZEN WORDEN. H. F. FRONDHOFF, te Warendorf in Westphalen, heeft in het begin dezes jaars uitgegeven: AANWIJZING VAN EEN PROBAAT MIDDEL OM, ZONDER MEDICI JNEN/lN KORTEN TUD LIJDERS AAN VALLENDE ZIEKTE (Epilepsie) radicaal te GENEZEN. Teveus worden daarbij openbaar gemaakt vele getuigschriften en dankbetuigingen van herstelde personen. Dit geschrift wordt op directe franco aanvrage door den Uitgever gratis en franco toegezonden. (6574) Door Sterfgeval wordt TE KOOP aangeboden een BROODDEPÖT, waaraan tevens eene Affaire in KOMENEISCHWAKEN verbonden is, hetwelk ƒ 10 a ƒ 11 zuivere winst per week oplevert. Nadere informatiën zijn te bskemen bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, U 416, te Arasterdam. (6575) Een BURGERMEISJE, P. G., zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, of als BUFFETJUFVROUW, of tot Adsistentie in de HUISHOUDING. Omtrent gedrag kan zij de beste Getuigschriften overleggen. Adres met franco brieven, onder lett. M., Hnlppostkantoor te Baambrugge. (6599) Een fatsoenlijk JONGELING, oud 18 jaren, sterk gestel, P. G., bekend m.t_de Moderne talen, zag zich 1&quot;. Mei gaarne geplaatst H«op, elJüigSlnA HANDEL IN BÖUWMATE__IApttm*. A-les lett&apos; S&gt; bl] den B°ekhandelaar H. P. A. VAN GOR- te Assen. p927j</p>
</text>
