<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JUG-V-RE-EÜfiMG BIRGIRPLKW. Vergadering op WOENSDAG 90 MAAKT 1867, &apos;savonds W V^zeLst m L°kaal DE K£IZERSKROON&apos; siD-el b&apos;J de Uit naam van de Commissie van Bestuur, R. .1. KELDER MAN, waarnemend Voorzitter. »• ï1. TERSTEEG, Secretaris. (6582) 9 Maandag 1 April aanstaande, des middags ten 12&apos;, ure in het Paleis, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE. Heeren Aan deelhouders en Obhgatiehouders wordt op vertoen hunner stukken 5 toegang verleend. (6588) - Amsterdam, Maart 1867. il&apos; Uit een Vonnis door de Arrondisseraents-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer), iii zake tusschen KLAAS VOS. tooneel_ speler, wonende te Amsterdam op het Leidsche Plein, JJ 115 als _ Eischer, en zijne Huisvrouw ELISABETH JOANNA DE LEEUW, _ wettelijk gedomicilieerd ten zijnen huize , doch verblijf houdende to (3 Rotterdam, als Gedaagde, bij verstek gewezen en ter Openbare Teregt)B zitting van den Zevenden Januarij 1800 Zeven eu Zestig uitgespro_ ken, zijnde geregistreerd en beteekend, blijkt: dat daarbij het tus(l sehen partijen voltrokken Huwelijk, door Echtscheiding is verklaard te zijn ONT BONDEN, met allo de gevolgen daaraan door de wet genocht; waarvan bij deze, ter voldoening aan Artikel 828 van het Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering, in verband met Artikel 811 van hetzelfde Watboek-, aankondiging geschiedt. „ Veor uittreksel deugdelijk verklaard door mij Onder™ geteekende Procureur bij gemelde Regtbank en als zeo&apos; ,da&quot;l- ten deze voor genoemden Eischer geoccupeerd 1 _ hebbende. J. H. VAN EYS. (6579) 9 Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder 3 hunne berusting hebben betrekkelgk de nalatenschap van Me-6 jufvrouw ANNA JANSEN, weduwe van den Heer Willem Janse 2 Versehuure, gewoond hebbende te Amsterdam op den Binnen-Am-4 stel of Hooimarkt, P 46. en aldaar den 22sten Januarij 1867 over-3 | leden, worden verzocht daarvan vóór den 15den April e. k. opgave - te doen ten kantore van den Notaris A. B. ZUURE, op den Singel - bij het Koningsplein , JJ 457, te Amsterdam. (6559) FAILLISSEMENT. VERIFICATIE. 5 Aan de Schuldeischers van NICOLAAS FRANCISCUS VAN HEL-4 DEN, Tapper en Billardheuder, wonende te Amsterdam op den Nieuwe 1 Zijds Voorburgwal hoek Rosmarijnsteeg, I 107, wordt berigt, dat 1) de Tweede Verificatie van Schuldvorderingen zal plaats hebben op - Maandag den lsten April 1867, des voormiddags ten tien ure, in het - Lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen minstens vijf dagen te voren in te leveren bij den ondergeteekende, op de Keizersgracht over de Westermarkt, - LL 219, te Amsterdam. (6589) Amsterdam, 16 Maart 1867. J. M. VAN HALMAEL. _ i/S|^S^£^™ÈNBUEG Az., THEÜNIS SWART en ._ JAJN -SAKI K-_Uï_ E, Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunnen principaal, op MAANDAG 1 APRIL __67, des avonds ten 6 uur, m het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, publiek te verkoopen: f Eene hechte, sterke LOODS en ERVE, met vrijen opslag aan , den wal (waarin Steenkolenaffaire) staande en gelegen op Rapenl&apos; burg, tusschen de Foelie en Rapenburgerstraat, U 204-, kadaster &apos; sectie H, n°. 5294 (vroeger n°, 1680) groot 96 ellen. I Te bezigtigen Dk-gsdags en Donderdags, alsmede op den verkoop, dag tusschen len 3 uur. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen , voor en op den verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van dea Notaris G. J. C. VAN VIANEN, Singel bij het Klooster. (6543)</p>
</text>
