<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;IDBIE VEBWEBS IM DÏUE DBVKKERS kunnen dadelijk VAST WE R K bekomen tegen goed loon , in da VKKWEKM en _.RÏT__--_ERI-. van 11. A. _f,B-U_!D &amp;&apos;€&quot;., t. N. Z. Achterburgwal bij de Torensteeg, G 269. (6603) o—i . ! ■s in Oud Eik en linden eene S&lt;_-3 GEH». De Verliezer kan dezelve tegen betaling der Advcrtentiekosten terug ontvangen. (6657) I_. Jf. UTTELS.. . TE KOOP: 2 net onderhouden WBNK.EI_-S&apos;ÏE___,*GES , lang 6 El, hoog 3 El, diep 43 Duim. Te bevragen bij E. H. ZABEL, Mr. Timmerman Singel over de Appelmarkt XX 86. (6624) : _--MTBM_JRBE-lEM. Om terstond in dienst te treden wordt gevraagd: een TWEEDE - BES. ÏEJ-I©E, van goede getuigschriften voorzien. Brieven franco, e G. S. C&amp;OPS, (6363) Confitnrier, Stilsteeg. 1 Te Westervoort is tegen 1 Mei of 1 Augustus a. s. 1 TE IaUEJIIt EEN BOVENHUIS, .. bevattende vier behangen en gestukadoorde Kamers, overdekt Bal kon, Meidenkamer, Keuken en Zolders. Beneden naast den vrijen opgang een Kantoor met Waschhuis en Kelder. Te bevragen met • franco brieven bij J ■ HCGEN, aldaar. (6487) Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd, Ev.Luth., zoekt eene i BETRE-iK.Ï-.G tot Assistentie in het Huishouden of ter Gezels schap eener Dame. Zij zal meer letten op goede behandeling dan op groot salaris. Adres franco brieven onder lett. T., bij de Boekh. r J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat K 601. (6470) r—— — — ■ &quot;3^*l ÏB AMSTERDAM LIGT IN LADING NAAR ■ Éli SAMARAMG (direct), &apos; onder guarantie om den 14den April te sluiten: Het Campagne BARIiSC-lIP M 7 Ïï € O T (ÖW) Ton), Kapt. 3. AtaESZ- Hebbende uitmuntende inrigtingen, voor Passagiers. Personen of Familien van deze gelegenheid wenschende gebruik te maken, gelie• ven zich te adresseren bij de Cargadoors DE VRIES &amp;C. of SCHRIJ&apos; VER &amp; VAN ROSSEM, to Amsterdam. (6576) TOBIAS BAMHEMG, heeft de eer het Geachte Publiek te herinneren, dat hij zich aanbeveelt, 1 tot het geven van -B_-_V4AÏ&apos;=Y«ïÖSS.Si&gt;&apos;)rEL__ï_.GE__ in de Goochelkunst, Mimiek, enz., in Gestichten, Instituten, Kinderpartijen, bij gelegenheid vau Volksfeesten, enz., waartoe hij zeowel buiten als binnen deze Stad, tegen billijk Honorarium te engageren is. Woont Joden-Breestraat tegenover de R. C. Kerk, Q 46. (6527) _ ______ KWARTET-UITVOERINGEN. Heeren Inteekenaren worden beleefdelijk verwittigd, dat de VIERDE EN LAATSTE SÉANCE, met medewerking van de Heeren J. CRAMER, W. A. SICKLER en E. APPY, zal plaats hebben op Maandag 25 Maart e.k. in Odéon. FRANS COENEN, (6655) F. B. EUNTE.</p>
</text>
