<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland : Geschenk van do familie Orleans aan Lady Young. Zitting van het Huis der Gemeenten. De toestand in lerland. Veepest in Groot-Brittannië. Sneeuwjagt bij Milford. Amerikaansche berigten. Duitschland. Weenen ; Beé&apos;ediging van het nieuwe Hongaarsche ministerie. Verkoeling tusschen de kabinetten van Weenen en Petersburg. Aankomst van baron v. Poche. — Berlijn: Part. Corr. Aanst. viering van &apos;s Konings verjaardag. Het ontwerp constitutie. Besluit van vele aanzienlijke kooplieden te Hamburg. Overlijden van de moeder des Konings van Denemarken. — Frankfort: Part. Corr. F_.A--_.ijk. De redevoering van Thiers. De geboortedag van den kroonprins. Dé&apos;wetsontwerpen op de drukpers en het regt van vereeniging. De groote tentoonstelling. Aankomst van generaal Castelnau te Parijs. Regtszaak. Statistiek. Hooge huurprijzen tijdens de tentoonstelling. Toestand van eenige oorlogschepen. Verwachte komst der Siampsche gezanten. Artikel van le Mëmorial Diplomalique. Binnenland. Overzigt van het buitenlandfche politieke nieuws. Dé zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal. Zitting van den Amsterdamschen gemeenteraad op Woensdag a. s. Koninklijke besluiten en benoemingen. Opgaven betreffende den veetyphus. Beweerde ontdekking van een ingezeten aan den Helder tot onderkenning van vee, al da» niet vatbaar voor de veeziekte. Zondaren-statistiek (naar aanleiding van den veetyphus). Stalsnieuws. Verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee. Onderzoek der ruwe suiker. Buskruid-ontploffing te Hongkong, &apos;s Gravenhaagsche beri_ten. \ ergadermg der atdcehng Haarlemmermeer van de Holl. maatschappij van landbouw. Haringvangst té Enkhuizen. Adres van de Utrechtsche studenten aan de Tweede Kamer. Zeldzame penning opgegraven te s Hertogenbosch. De afdamming der Ooster-Sch_Je. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurs tiidin- en. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Effecten-Sociëteit. Advertentiën.&apos; Fjiansciie Bkieven, (Parijs Vrijdag 15 Maart}. CONCÜ-T- EN TOONEELNIEUWS. SCHAAKSPEL.</p>
</text>
