<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRIJKKAGCHELS zijn weder in alle soorten voorhanden, bij (5900) SAWTRII. &amp; C. MAGAZIJN VAN I.I7,I.RWERKEN, Singel, XX 76. AGENTEN. In alle steden des Rijks worden AGENTEN gevraagd, in een Courant artikel, tegen hooge provisie. Agenten die in Koloniale waren werkzaam zijn komen in aanmerking. Brieven franco onder letter A. 8., by den Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK, te Kampen. (6389) TJE HUUR TE ROTTERDAM TEGEN 1 MEI 1867: EEME WXMJLAsm gelegen nabij den Nieuwen Singel te Rotterdam, met een TUIN, groot ongeveer J Bunder, met Loods en Bergplaats. Het huis heeft ter bejranen grond 1 Zaal en 3 zeer groote Kamers, ruime Beschilderde Vestibule met Marmeren Platen, Spreekkamer, Keuken en , Dienstbodenkamer, verder een zeer grooten fraaijen Kelder. Op de Verdieping 5 groete Slaapkamers, Badkamer en Provisiekamer; het : geheel modern ingerigt en in de laatste 6 jaren gebouwd. Huurprijs / 1400. Te bevragen bij J. F. METZELAAR, Architect, Kruiskade, Wijk 14, N°. 802, te Rotterdam. (6355) In eene Banketbakkerij wordt tegen Mei gevraagd: een bekwame .KOKSBESMENDE, &apos;P. G. , die al wat de Kokerij betreft, geheel op zich durft te nemen, en tevens lust heeft om zich in de Banketbakkerij te bekwamen. Conditiën nader te regelen. Hierop reflecterende adressere men zich met franco brieven onder de Letters J. G., bij den Boekhandelaar M. M. COUVEE, Lange Pooten, 23, te &apos;s Hage. (6514) stel v_ti&quot;\¥orllït_l. Men BIEDT ter overneming aan een fraai solied STEL VATEN 3 HOOG met toebehooren, circa 4000 N. Kan inhoud met Koperen Kranen en Lekbakies; te bevragen franco letter K., bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein alhier. (6437) Een DUITSCHE KELLNER, reeds sedert 6 jaren hier te Lande als zoodanig fungerend, voorzien van goede Getuigschriften en ook de Fransche taal eenigzins kennende, wenscht geplaatst te worden in een der voornaamste HOTELS of KOFFIJHUIZEN, hetzij binnen of buiten de stad Amsterdam. Reflecterenden gelieven franco brieven, sub lett. A. B. N°. 1, te adresseren aan WILH. GIL BER&apos;S Boekhandel, Nieuwstraat, H 495, bij den Nieuwendijk. (6443) Wordt ter OVERNAME aangeboden, om dadelijk te aanvaarden, zonder het minste risico, op voordeelige voorwaarden, een PHOTOGRAPHISCH ATELIER, van K. FESTGE, te Tilburg sinds jaren in den besten gang met eene uitgebreide relatie. Te bevragen met franco brieven aan bovenstaand Atelier. (6337) In een netten GALANTERIE WINKEL werdt gevraagd, tegen primo Mei of eerder, een fatsoenlijk JIONG MENSCH, niet boven de twintig jaren oud, met het vak bekend, van goed gedrag. Adres met franco Bneven onder Lett. H. H., Bureau Handelsblad. (6332) KOETSIER. Op zeer voordeelige voorwaarden wordt op een Buiten in Overijs: sel, een KOETSIER gevraagd, R. C, liefst ongehuwd. Brieven franco onder Nu. 40, aan het Advertentiebureau van W. J. THIEME &amp; Cie., te Zutphen. (6371)</p>
</text>
