<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OUDERS EN VOOGDEN. Een R. C. Jong Mensch, sinds jaren werkzaam in eene soliede zaak, WENSCHT met iemand in relatie te komen, nog geene vaste keuze in de maatschappij gedaan hebbende, ten einde geza - mentlijk bedoelde zaak over te nemen, daar deze voor één persoon te veel omvattend is. Steller dezes over 15 mille kunnende beschikken, zonde Reflectant gelijke som moeten aanbrengen. Eenigo administrative kennis zoude vereischt worden. Reflecterenden golieven hunne offerten onder lett. H., franco in te zenden bij den Boekh. J. KRAAN, 0. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (6428) Op een NOTARISKANTOOR alhier, wordt verlangd een JONGELING, tusschen de 14 en 16 jaren , die eene fatsoenlijko opvoeding genoten heeft. Men wordt verzocht zich met eigenhandig géschreven briefje te adresseren onder lett. L., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, alhier. (6409) «!EiiTAA-S- Uit de HAND TE KOOP een AARDIG ZAAKJE, zeer geschikt voor iemand,&quot;.die verstand van Machine heeft, of iemand vnn de Zeevaart. De gewene verdiensten belQopen een duizend - gulden netto per jaar. Informatiën met franco brieven onder lett. B. 8.. Bureau Handelsblad. (6408) onverschillig welke en waar, wordt GEZOCHT dooreen Jong Mensch, bekend met de oude en do nieuwe talen, de receptuur en de verschillende genees- en heelkundige vakken. Adres onder lett. A.Z.8., franco Bureau Handelsbad. (6439) Roor vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden: eene TAPPERIJ, gelegen in eene drukke buurt, en waaraan twee Collegies verbonden zijn, het Huis daarbij te Huur. Franco te bevragen bij den Makelaar H. TAKES, Boomsloot N 321, alhier. (6360) TE KOOP: een complete INVENTARIS van , Kruideniers- en Grutters affaire; en biedt zich aan eene bekwame NAAISTER, welke een paar dagen disponibel heeft. Adres met franco brieven onder lett. J. P. U., Bureau Handelsblad. Onder hetzelfde adres is met Mei eene KAMER TE HUUR, van alle gemakken voorzien, in het midden der stad. (6431) Een JONG MENSCH, van de P. G., kan als TWEEDE COUPEUR of VOLONTAIR ter opleiding worden geplaatst in eene Fijne Zaak in eene der hoofdsteden. Adres franco onder lett. F. bij de Kantoorboekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin 144 te Amsterdam. (6427) Door bijzondere omstandigheden kunnen op een gedistingueerd Atc - lier van&apos; MODES twee Jongejufvrouwen als LEERLINGEN geplaatst worden, ten einde volkomen onderrigt te ontvangen van alles wat dit vak betreft. Terwijl het gezin niet groot is en de zaak in een gesloten hui 3 gedreven wordt, zoude men niet ongeneigd zijn er eeno van met geheele Kost en Inwoning te plaatsen tegen billijke vergoeding. Adres franco onder lett. G. Z. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (6423) MANÜMCTÜRËË Een JONG MENSCH, 20 jaren oud, P. G., bekend met de moderne talen, sedert vier jaren in bovenstaand vak werkzaam en van de gunstigste getuigschriften voorden, zag zich gaarne tegen half April of primo Mei a. s., in eenen Winkel als BEDIENDE verplaatst. Hoofdzakelijk zal op eene goede behandeling gelet worden. Aanbiedingen franco onder lett.E., bij den Boe_h. C. G. VAN DEK POBT, Kalverstraat bij het Spui, te Amsterdam. (6468) KANTOOR TE HUUR met belendende Kamer en verdere Berging, op het Damrak tusschen de twee Beurzen, te aanvaarden met Primo Mei. Te bevragen roet franco brieven onder lett. G., bij den Kantoor-Boekh. L. HOLTKAMP, Rokin, E 175. (6469)</p>
</text>
