<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Reeds geruimen tijd wordt van verschillende zijden het stelsel van particuliere begunstiging door het gouvernement bestreden. Dat het tegenwoordige ministerie onder die bestrijders moest gerangschikt worden, meende ik te moeten opmaken uit de onlangs afgekondigde afschaffing der beurtbevrachting, een maatregel, die een. onzer voornaamste takken van handel en nijverheid, die duizenden in den lande werk en welvaart verschafte, van eene veeljange bescherming beroofde. In die afkondiging komt evenwel eene alinea voor, dieao deur openlaat voor schromelijke misbruiken., door hevoorregting van biizo-dei. personen of reederijen, iets wat juist m strijd is met liet doel van den maatregel, afschaffing van hot beschermingstelseJ. _h spoedig daarop grijpt iets plaats, dat de vrees opwekt, dat die gelegenheid niet ongebruikt zal gelaten worden. Voor eenige jaren verscheen een gouvernementsbcsluit, dat de troepen naar O. I. niet dan met schepen mogten overgevoerd worden, welke hunno reizen naar Java binnen een bepaalden tijd volbragt hadden. Nadat deze maatregel in werking was getreden, werden verscheidene nieuwe schepen aangeboden tot den overvoer van troepen, maar zij werden immer afgewezen met de opmerking&apos;, dat zij eerst eene reis binnen den bepaalden tijd moesten doen, voor zij het regt hadden daarnaar te dingen. Nu wordt evenwel algemeen ter beurze verhaald, dat het nieuwe schip de stad s Gravenhage van de firma Zeylen en Decker genomen is vooï den overvoer van een detachement troepen naar O. L, ofschoon, dit schip nog nimmer m zee is geweest, en dus niet aan voornoemue bepaling kan voldoen. De commissie van reederijen vervoegde zien dien ten gevolge om inlichtingen aan het ministerie, en kreeg ten antwoord, zoo als men verhaalt, dat de firma Z. &amp; D. zich zoo verdienstelijk had gemaakt, dat zij wel eenige bevoorregting verdiende , zonder vermelding evenwel van bewijzen dier buitengewone verdiensten van genoemde firma boven andere reederijen hier te lande, die zulk eene begunstiging met afwijking van een ingestelden maatregel konden regtvaardigen. j&amp;Een eenvoudig zeeman als ik zou nn al ligt* het denkbeeld opvatten, dat voorname mannen te &apos;s Gravenhage, dia invloed hadden b|j hetlminlsterie, geïnteresseerd waron bij het schip Stad &apos;s Gra venhage, en dien invloed ten hunnen voordeele exploiteerden, daardoor op nieuw een stelsel van persoonlijke begunstiging in het ieven roepende, dat slechts ten nadcele van het publiek belang en do moraliteit kan strekken. Indien iemand in de Tweede Kamer het ministerie hierover interpelleerde, zou waarschijnlijk meer licht verspreid worden over eene zaak van zoo veel belang voor de scheepvaart en in zulk een naauw verband met het stelsel van persoonlijke begunstiging. Met de plaatsing dezer regelen in uw veel gelezen blad zoudt gij «eer verpligten. EEN SCHEEPSGEZAGVOERDER.</p>
	<p>DE KWEEKSCHOOL VOOR MILITAIRE GENEES. KUNDIGEN, in verband beschouwd met de Staatsfougrooting voor het jaar 1867, en met de regeling van het hooger onderwijs door E.C. DONDERS, Utrecht F. W. DANNEFELSER 1867. Is het te verwonderen, dat bij de meerdere vervolmaking van elke ■wetenschap, de hulpmiddelen welke daartoe moeten leiden, grooter Oi grooter worden ? .,.,., . De overtuiging gaf aanleiding aan het hoog militair bestuur, om voor het bouwen van een pkysiologiseh laboratorium aan de kweek«chool voor militaire geneeskundigen te Utrecht ongeveer ƒ 40,000 aan te vragen. De hoogleeraar Donders, die eerst onlangs van wege do stad Utrecht in het bezit was gekomen van eene dusdanige oefeningsplaats, gelijk er geen tweede aan eene der bekende universiteiten bestaat, trachtte in de boven aangehaalde brochure te betoogen, dat men die uitgaaf ken besparen door eenvoudig het onderwijs in de physiologie voor de studenten, ook voor de kweekelingen toegankelijk te stellen, en alzoo de eerste schrede te doen tot eene vereeniging van de academie en de kvveekscnool, met het oog op het staatsexamen, dat volgens de nieuwe wet op do geneeskunde, allo aanstaande geneeskundigen moeten afleggen. Z. Hoog Gel. kan dit te eerder doen, dewijl sedert hij van den leerstoel in de physiologie aan de kweekschool was afgetreden, daarop aanhoudende metamorphosen plaats vonden. De Heeren Bauduin en Gratama vertrokken achtervolgens liever naar Japan en do Heer Lion wenscht om ziekte af te treden. In plaats nu van in eenig vergelijk to treden, volgden er drie brochures tegen het plan van den hoogleeraar, waarin men de cardo questionis laat rusten, en den hoogleeraar eene bedoeling toeschrijft, welke volstrekt in zijn plan niet ligt. Juist het tegendeel wil Pr. D., namelijk het naast elkander bestaan van de school en de universiteit. En mot deze onware aantijging tracht men de leden der Tweede Kamer zand in de oogen te werpen, om zoodoende den Chineschen muur overeind te houden, waar binnen de kweekschool beschaduwd wordt. Is dit edel? Én wie lijden daar wel het meest onder? Immers de kweekelingen, want jnen versteekt hen van een onderwijs, waarheen zelfs vreemdelingen om zijne uitnemendheid worden heengetrokken en wat nog meer weegt, is, dat de tijd verstrijkt, waarin zij zich voldoende konden oefenen, om goed beslagen voor de staats-comniissie, ter aflegging van het examen te verschijnen, Heeft toch de schoolin zich zelve genoeg levenskracht, buiten den leerstoel van physiologie, om te blijven bestaan, waarom laat men dan hare leerlingen niet do lessen van Pr. D. bijwonen? &quot;Met deze verstandige overeenkomst toch is elk geschil geweken en beide inrigtingen van onderwijs kunnen zusterlijk naast elkander leven en bloeijen. Amsteedam , 17 Maart 1867. Een Gei?. Okfic. van Gez.</p>
</text>
