<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 16 Maart. (Part. Corr.) Gelijk ik u zeide heeft de Heer Rouher gisteren niet gesproken. Men liet dit over aan Garnier Pages en Emile Ollivier, om eten indruk der woorden van Thiers te doen verzwakken; men laat daarom de uitdrukking: er is geen enkele misslag meer te begaan, twee dagen onbeantwoord. De rede van Thiers won daardoor, gelijk een beursman zeide, 50 pCt. De rede van den Heer Ollivier werd door alle partijen met blijken van afkeuring begroet en indien de Monileur aan het slot een tres bien vermeldt, heeft de Heer Ollivier dit te danken aan het medelijden van zijn toegenegen vriend .Walewski. Heden is de toeloop op de tribunen weder zeer groot; men verwacht eene belangrijke zitting. Berryer, ïavre, Rouher en welligt ook nog de Heer Thiers, zullen, naar men zegt,_ het woord voeren. Naar het vastgestelde programma zal ook Gramer de Cassagnac spreken om den Rijnoever te verlangen en alzoo den Heer Rouher de gelegenheid te verschaffen om te verklaren, dat Frankrijk niets verlangt, dat het in de gebeurtenissen in Duitschland geen gevaar voor zich ziet, maar dat het, indien Pruisan verder wilde gaan, een non plus ultra daartegenover zou stellen, enz. Intusschen is men in officiële kringen geenszins gerust en volgt men met angstige spanniug de onderhandelingen, die, naar men beweert, tusschen Berlijn en K_rlsruhe worden gevoerd. In officiële kringen alhier wordt gezegd, dat de volgende overeenkomst is gesloten. De groothertog doet niet afstand van zijn troon, maar treedt met Pruisen in een zoo naauw verbond, dat Baden als het ware slechts een vice-hertogdom zal worden. Men zal namelijk het Pruisische militaire opperbestuur zoodanig uitbreiden, dat zelfs de Pruisische kleuren vrtirden aangenomen en de Pruisische vlag van alle militaire gebouwen en monumenten van Baden, ja zelfs van de brug van Kehl zal wapperen. Gij zult daar buiten echter waarschijnlijk beter weten dan wij, wat van deze, onderhandelingen waar is, welke aan de hooggeplaatste personen alhier de nachtrust ontrooven. Gisteren is het kolossale standbeeld van den Koning van Pruisen, maar zonder hoofd, over de boulevards naar het paleis van nijverheid vervoerd, waar het ten toon zal gesteld worden. Men weet dat het beeld bestemd is voor de vaste brug over den Rijn te Keulen. lemand zeide spottend: Hij heeft het hoofd verloren, de Koning van Pruisen. Volstrekt niet, antwoordde een ander: hij heeft het aan den spits van Duitschland gesteld. Het is heden de geboortedag van den Kroonprins. Bij decreet van gisteren, is de generaal Frossard tot chef van zijn militaire huis en tot zijn gouverneur benoemd. Tevens zijn den prins vier adjudanten toegevoegd. ln&apos; de omgeving des Keizers verhaalt men de volgende anecdote om de natie te toonen, dat er echt Napoleontisch bloed in de aderen van den prins vloeit. Gij weet dat de prins zich aan eene operatie aan het been moest onderwerpen. De geneesheeren stelden voor den prins te chlorofermeren, deze zeide daarop: _ik ben sterk genoeg om de pijn te verdragen, want wanneer ik eenmaal op het slagveld zal zijn &quot;De prins werd gechloroformeerd en de operatie gelukte. Volgens berigt van den maarschalk Bazaine heDben de Fransche troepen den sden Mexico verlaten. In de telegraphische depêche werd gesproken van sympatische demonstratien; thans zegt men nog slechts dat er geene kwaadwillige manifestatie plaats had. Als een bewijs hoe het regt van vereeniging zal gehandhaafd worden, kan dienen dat de Heer Say, redacteur van de Débats in het Athenée eene voorlezing wilde houden over de verfraaijingen van Parijs, maar dit werd op verzoek van den prefect der Seine verhinderd. Bij het begin der zitting van het Wetgevend Ligchaam heeft de president mededeeling gedaan van een decreet, waarbij de maarschalk Niel belast wordt om het wets-ontwerp op de leger-organisatie in de kamers te verdedigen. Het beroep in cassatie van den prins de Crouy Chanel tegen zijne verwijzing naar de assises, wegens valschheid in geschriften en opligting, door middel daarvan gepleegd, ten nadeele van hetconiptoir des chemins de fer, is door het hof van cassatie verworpen. Dit is sedert 6 maanden de tweede prins: Soltikoff en Crouy Chanel. Het gemeentebestuur is voornemens om tijdens de tentoonstelling 60 slagterijen op te rigten, ten einde het stijgen der vleeschprijzen tegen te gaan.</p>
	<p>— De pakketten der Mexicaansche mail zijn door de .naristen op weg van de hoofdstad naar Vera-Cruz aangehouden en verbrand. De depêches van het gouvernement zijn niet verloren gegaan, dewijl zij in duplikaat bestonden.</p>
</text>
