<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>_3S___U JW Mei? v^eemt dat de generaal von Benedek KrVanT _éb_f_ A*gV\ln de .h?.ofdstad faf vertoeven. Dit wordt i_. r..w_crtrl™r _ Ct d? .gewigtige beraadslagingen, welko, naar men verzexert, door den ministerraad thans worSen gehouden een maai-ehsXS da ,on la on(i-r __J ™orzitterscliap des Keizers bewoond 5S?13BdABÏ_I__ft die.,_3halve door d™ Keizer, werd sck-iIYS_ v «de Aartshertogen Albrecht en Wilhelm endemaartZlit a Hesf&apos; yon Benedek en Wratislaw, den minister van w .. &apos; ie Seneraals von Hemkstein, Lichteustein eu den Prins van Yvurteinberg. lerstond na den afloop der zitting werden depêches gezonden aan den stedehouder des Keizers in Hoistein en aan ver-cbeidene generaals, belast met het opperbevel over troepencorpsen. — De regenng heeft aan den stadhouder in Bohemen instructien gezonden, om een onderzoek naar de vroeger vermelde buitensporigheden in te stellen en de schuldigen gestreng te straffen. De directeur policie te Praag is reeds geschorst. — De zoogenaamde Russische partij hier ter stede, is ijverig werkzaam, om eene naauwe verbindtcnis met Rusland tot stand te brengen Men onderstelt echter, dat al dc pogingen in dien zin gedaan, muilen mislukken. De leden dezer partij beheoren tot de feudalen onder den adelstand. „~: . halfofficiele Wiener Abendjiost bespreekt de artikelen door de iromtwial Correspondenz in de jongst verloopen dagen openbaar gemaakt met betrekking tot den toestand van Hoistein en de beweerde wederregtelnke handelingen der regering en den stedehouder des K.izcrsm bedoeld hertogdom.. Beredenering komt, wat de hoofdtak betreft, hiftop neder: Oostenrijk handelt in deze zaak krachtens ie bevoegdheid aan de regering verleend bij het verdrag van Gastein; ue regering oefent; geene centrolo uit op het beheer van Sleeswnk ii&apos;twelk bn datzelfde tractaat aan Pruisen is opgedragen en zal niet uiiden, dat Pruisen zich dit ten opzigto van Hoistein zal veroor_V_\ • niettegenstaande de regering bewust is in geen enkel geval i? zijn afgeweken van de bepalingen van het Gastemer verdrag.</p>
	<p>wSS v!* &apos; n ,Maart- (des Ochtends). De Heer Jacoby uit Konings£evfn&quot;én7= n V*n, het Hui? der Afgevaardigden, is eergisteren uit de verzopVtslage„ en lleeft zicS herwaarts begeven. Op zijndrin- S&apos;P&quot;°„i „&apos;as hem noch biJ het verlaten van het huls van be-Vsellik-rtiid ZJen, o??nbaar blijk van sympathie toegebragt. in,2elife wegens in _f, fe Ellder °P *&quot;*« voeten -«*_*. die Sd gewaden Persdel«=t tot eene gevangenisstraf was ve^&apos;oor— De vrijspraak van den Heer Classen KaTOelmann in tweede instanüe, zal aanleiding geven tot eene niei^^PlandeW dlzer zaak voor het hoog geregtshof in de Rnnprovincien^ Dc regeling beg^pt dft ____ aldus, dat de Rijn met de openbare straat moet _-elii_ ie steld worden, waar geene optogten mogen gehouden worden zonder vergunning der policie; dit wil zij toegepast zien op het bevaren vnn den Rijn, om daardoor den Heer Classen Kappelmann te kunnen veroordeelen wegens het doen van een pleiziortogt op den Riin na het verbieden van het feest, dat men ter eerc van de liberale&apos; afgevaardigden in Junij jl. te Keulen wenschte te geven. 6 — De bekende firma Schlickeysen, eigenares der groote fabriek van stoomwerktuigen, is dezer dagen gefailleerd. In de beide jongst verloopen jaren bedroc dc winst ruim 30,000 th. per jaar. — De Heer May &quot;, gewezen hoefd-redaote _r van de Schleswig-Ilolsteinische Zeitung, &apos;wiens uitlevering door de regering aan den stede-</p>
	<p>houder in Holstem was gevraagd, is wegens beleediging des Konings door de regtbank alhier bij verstek tot een jaar gevangenisstraf èn het verlies zijner burgerregten gedurende cen&apos;jaar veroordeeld. — lien meldt uit Stockholm dat sedert menschen heugenis nimmer zoo veel sneeuw m dezen tijd van het jaar is gevallen als thans ?*doorwegen het geval is. De wegen zijn zoo hoog met sneeuw bedekt, dat het verkeer in vele oorden is gestremd. Men behoeft thans 4 a 5 uren om per spoortrein een afstand af te leggen, waartoe in den regel slechts 20 minuten worden gevorderd. — Uit Petersburg wordt berigt, dat aldaar ipededeclingen ziin ontvangen betreffende de gebeurtenissen in Kokand. De Emir van Bekhara verzet zich met langer tegen het ten uitvoer leggen der plannen vau de Russische regering&apos;in Kokand; hij heeft derhalve zijn leger teruggetrokken en de Khans van Khundur Sabzewar en hchebry Sebz, tusschen den Onus en Afghanistan, zoomede de volkstammen tusschen Balky en Kaschmir gevestigd, hebben meerendeels aanzoek gedaan om zich onder de bescherming van Rusland te mogen stellen terwijl de overigen het voorstel h_bben gedaan om handelsverbmdtemssen met de regering aan te gaan. FRANKFORT, 11 Maart. De Tells-kapel aan het Uriemeer bevindt zich in zeer vervallen toestand, dewijl de bevolking van Uri dit gedonkteeken verwaarloost. Ten gevolve hiervan is het voorstel gedaan om gelden bijeen te brengen tot het aankoopen van bedoelde kapel en het omringende terrein en in het vervolg dit herinneringsteeken door nationale middelen in stand te houden. JMen _tat in dit opzigt zoo ver, dat verlangd wordt het aanbod des Konings van Beijeren, die eenige schilderijen aan die kapel wenscht te schenken van de hand te wijzen, dewijl alsdan vreemde hulp tot versiering van het gebouw gebezigd zou worden. — Dezer dagen is te&apos;Heidelberg de Heer Goldschmidt tot professor in de regten benoemd. Dit is de eerste maal dat een Israëliet aldaar dergelijke betrekking bekleedt. De senaat adviseerde teo-on zijne benoeming , maar de regering van Baden liet zich hierdoor niet terug houden. — Men meldt uit Bern, dat de Bondsregering uit Japan het berigt heeft ontvangen, dat het handelsverdrag met Zwitserland gesloten door den Mikado is bekrachtigd.</p>
</text>
