<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROVISIE REIZISERS. &apos; Men verlangt in alle steden van ons land PROVISIE REIZIGERS, tegen hooge Provisie, welke geneigd zijn om in de plaats hunner inwoning en de envions, een Artikel van dagelijksch gebruik aan te bieden. Het geheel&apos;bestaat in een klein Modelboek. Adres franco, onder het woord PROVISIE REIZIGER, aan het Bureau Handelsblad. (5899) TK lllillß OF TE KOOP GEVRAAGD: Op eene der Hoofdgrachten van Amsterdam, om in de maand Julij e. k. te kunnen betrekken, Een ruim logeabel HUIS, liefst met Tuin. Aanbiedingen, de vereischte opgaven behelzende en voor minstens zes dagen geldig, gelieve men tranco in te zenden, onder het merk H.M.T., aan het Bureau Handelsblad. (5918) _ TER OPLEIÖm. In het vak van BOTER, KAAS, VLEESCH en EIJEREN&apos; vraagt men eenen fatsoenlijken BURGER JONGELING, van de P. G., tusschen de 13 en 16 jaren. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. JM. _ W., Bureau Handelsblad. $!___!_ f. Jfi BHWAAI KiSTEIIAKiR, Liefst iemand die met het Pianomaken eenigzins bekend is, kan dadelij k werk bekomen bij de Heeren FLAES &amp; BRUN.IES, Orgel- en Pianomakers, Warmoesstraat, 566, te Amsterdam. (5946) Hf. G. MlJlfSlCWi 7 Handelende in SCHIEDAMMER GIST, maakt zijne geëerde Begunstigers en verdere Belanghebbenden door dezen meer algemeenen weg bekend, dat nij IS VERHUISD van nit de Dirkvanhasseltsteeg naar do N.Z. ARMSTEEG, nabij den Nieuwendijk, L 469. Verzoekende verder een ieders gunst en recommandatie, belovende eene allezins goede en prompte bediening. (5955) IV IMATI 16^6. . &quot;*»| Verkrijgbaar aan het MAGAZIJN VAN LIEFHEBBERIJ- &apos;¦ ARTIKELEN, van SMIT &amp; CO., Nieuwendijk naast de Zwaan, ! L 335. (6005) lEMAND grondig bekend in het Vak van Porselein en Aardewerk, zoomede in de Galanterien, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER of MAGAZIJNMEESTER, ook is hij niet ongeneigt lemand in het Oprigten eener dusdanige ZAAK behulpzaam te zijn. Van zijn gedrag kan hij de beste getuigenissen overleggen. Adres , letter 0. H., franco Bureau Handelsblad. (5908) I ~ Bfiöïiëk-DEi. Tegen genot van Kost&apos;, Inwoning en Salaris, wordt zoo spoedig mogelijk een BEDIENDE Gevraagd in eene Kruideniers-Affaire, grondig met het Vak bekend. Adres franco met opgave waar informatien te bekomen, onder Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar JAN I). BROUWER, Kalverstraat, E 37 te Amsterdam. (5985) Eene JUFVROUW, grondig bekend met het Mode vak, wenschte zich gaarne zoo spoedig mogelijk als EERSTE MODISTE geplaatst te zien. Men wordt verzoent zich te adresseren met franco briefjes onder lett. E. L-, Bureau Handelsblad. (5988) WüR-T TER OVERNAME AANGEBODEN, om met 1&quot;. Mei te aanvaarden, Een in Bloei zijnde BEMERSCH BIERHUIS en RESTAURATIE, waar dagelijks 40 a 50 Heeren dineren, gelegen op een der beste standen te Utrecht. Brieven franco onder Lettj R. 8., aan.het Bureau der nieuwe Utrechtsche Courant. (Voor-Clarenburg). (5965) Een practisch ervaren TEEKENAAR, tevens goed CONSTRUCTEUR, wordt Gevraagd, tegen vast Salaris aan eene gevestigde Fabriek van Stoomwerktuigen. Brieven franco onder Lett. ! G., aan den Boekhandelaar J. MÈUES, Veenestraat, N°. 42 te &apos;s_Gravenhage. (5967) Bij een WIJNHANDELAAR te Arnhem kan geplaatst worden een JONG MENSCH. Vereischten zijn: het houden der Boeken en partie doublé en eenige bekendheid met het Wijnvak. Adres franco onder Lett. A., bij den Boekhandelaar G. W. VAN DER WIEL, te Arnhem. (5497) IWSTITUU!1. Mw. L. HAASE berigt aan Ouders en Voogden, dat zij wegens meerdere localiteit, hare SCHOOL met Mei e. k., verplaatsen zal naar de Nieuwe Spiegelstraat, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat CC 690, en dat de Prospectussen en Informatien tot dien tijd te bekomen zijn Heerenstraat, bij de Heerengracht, SS 290. (6017) Door verandering van Affaire wordt TE KOOP Aangeboden een LOGEMENT en KOFFIJHUIS, met snelloopend BILLARD en nette Inventaris, op het drukste gedeelte van den Buitenkant. Adres met franco Brieven onder Lett. K. H. F., bij de Wed. CHAL- ; LA &amp; C&quot;., 0.-Z. Voorburgwal, bij de Heintjehoeksteeg, M 338. (5953) ƒ 26,000 ÖPHHYPOTHEHT^ beschikbaar of kleinere gedeelten, op HUIZEN en LANDERIJEN. Reflecterenden vervoegen zich met franco Brieven onder Lett. B. M., &apos; bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN 808, Nieuwmarkt. (6041) &apos; TE KOOP | een Span fijarige RUINS, zonder gebreken en vertrouwd in alle tuigen. Zijnde ook des noods afzonderlijk te verkrijgen. Te bevra- . gen met franco Brieven N°. 110 bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Graveuliage. (5995) j</p>
</text>
