<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M* mRSCMFR_LD &amp; (?.9 Rokin* E 160. berigfen aan hunne geëerde begunstigers, dat zij, om hunne Affaire, welke gefundeerd is op de strengste beginselen van realiteit, merr en meer uit te breiden en het getal hunner geachte kalanten te vermeerderen, ook wederom dit jaar, eene tamelijk groote kwantiteit Goederen, in partijen te zamen gesteld hebben, en aan hen &lt;lic voor ƒ _&gt;ö te zamen koopen, de hier volgende Goederen, voor den geringen prijs van f 50 zullen verkoopen, als: 1 Stuk KONINGSKROON-LINNEN, zuiver Linnen Garen, wit ge- Een half dozijn zuiver Linnen afgepaste HANDDOEKEN met ran&apos; bleekt, het stuk van 48 el, geschikt voor Dameshemden, Sloopcn of den, prima soort. Kinderhemden Een dozim zuiver Linnen fijne ZAKDOEKEN met randen. Een fijn stel zuiver Linnen TAFELGOED&quot;, bestaande uit een Ta- Een stuk Damast zuiver Linnen groot ONTBIJT-TAFELLAKEN, fellaken zonder naad , met 12 daarbij behoorende groote Servetten, met bloem-patroon. prima kwaliteit. Een dozijn zuiver Linnen fijne afgepaste THEEDOEKEN met g«&apos; Een half dozijn zuiver Linnen afgepaste SERVETTEN, prima kwaliteit, kleurde randen, groote soort. Al het hier bovenstaande te zamen voor ƒ5O. Verder recommanderen wij onze LINNENS in 4/4,5/4,6/4 tot 12/4 breedte, in alle mogelijke soorten en kwaliteiten, als: Echt Handgespin zuiver Linnen Garen van Bielefeldsch, Hernhutter, Greifenberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabrücker, Boheemsch, lERSCH, Silesisch, Brabandsch, Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsch fabnecaat, in de grootste sortering van meer dan duizend stuks voorhanden, in stukken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste ƒ5O. TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFELLAKEN, zuiver Linnen, van ƒ 1.50, 2 tot 5; in half Linnen het Tafellaken van ƒ1.25 tot ƒ 3.50; TAFELSTELLEN met 6 en 12 SERVETTEN ; ZAKDOEKEN in Linnen en half Linnen, het half dozijn van 75 Ct, ƒ 1.25 tot 4; HANDDOEKEN, MADAPOLAMS, GRASLINNEN, SHIRTING, WATERTWISTEN, KEPER, DIEMET, PIÖUE, MOLTON, OOG.IESGOED, BLOK.IESGOED, SERVETGOED aan het stuk, GORDWNKATOEN, DIEMET, FLANELLEN , ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN, OVERHEMDEN in geheel Linnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. THEEDOEKEN voor de keuken, het half dozijn 65 Ct., betere en beste soorten van af 20 tot 50 Ct. per stuk. Vingerdoekjes in Damast, het half dozijn ƒ1.50. GORDIJNEN NETELDOEK, effen, gestreept, geborduurd, damaststreen in stukken van 13 El tot 32 El, in verschillende soorten en prijzen. ECHTE LYONSCHE ZWARTE ZWARE ZIJ!DE, Prima Kwaliteit, de el van af ƒ 1.50 tot en met de beste ƒ3.50. CRINOLINES in de allerbeste kwaliteiten en de nieuwste modellen van af ƒ1 tot ƒ5.75 het stuk. ALLE GOEDEREN uit den LINNEN-B AZAR worden onder guarantie voor hoogst reëel en soliede verkocht en voor de deugdzaamheid, zelfs na de wasch, ingestaan en zijn onze Magazijnen met een enorm grooten voorraad voorzien, zoodat wij eene buitengewoon groote keuze in kwaliteiten en patronen kunhen aanbieden. _J (5926) L. HIRSCHFEM* óf C , Rokin, E 160.</p>
</text>
