<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 17 Maart. De Morning Herald meldt dat gisteren ten huize van lord Salisbury eene bijeenkomst heeft plaats gehad van conservativen onder voorzitting van den Heer Disraeli. Slot bijna eenparige stemmen is besloten om amendementen op het wetsontwerp tot wijziging der vertegenwoordiging in te dienen, en to verklaren dat geene hervorming voldoende kan geacht worden, tenzij die volledig is. WEENEN, 17 Maart. De ochtendbladen melden eenstemmig dat de betrekkingen tussclien Oostenrijk en Pruisen uiterst gespannen zijn. De geruchten van oorlog houden aan. De beurs is voortdurend verontrust.</p>
	<p>WEENEN, 17 Maart. Volgens do General Correspondenz is, ten gevolge van aanhoudende ongeregeldheden en buitensporigheden, in verscheiden districten van Bohème de staat van beleg afgekondigd. MADRID, 16 Maart. Spanje heeft de republieken van Guatemala, Honduras, Salvador, Nicaragua en Costarica erkend. De gevolmagtigden hebben gisteren het vriendschaps-verdrag van die staten met Spanje onderteekend.</p>
	<p>LONDEN, 17 Maart. Consols 87% a%; 3 pCt. Mexico 22% a 221/3 ; 3 pCt. Dito 1864 —; 2 pCt. Ven. zucla —a —; 6 pCt. Dito —a —; 4% pCt. Afgesteinp. Gren. —a —; 1% pCt. Dito —a— j 2 pCt. N. Dito a ; 1 pCt. Ecuador —— a exd.; Ulinois Spoorw. Aand. 80% a 81; 5 pCt. Griek. — a— • 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 37% a 38%; 5 pCt. Braz. 1865 2% a 7/8; 6 pCt. Amer. 1832 72 a 72%; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 2V3 pCt. Dito — a —, Amort. 281/4 a %; Coup. Bew. 16% a 5/. WEENEN, 17 Maart. 5 pCt. Metall. 60.40; Dito Nation. 62.50- Credit-Action 139.20;8ank-Actien —.—. Wissel: Londen 3/m 102 55&apos; BERLIJN, 17 Maart. 5 pCt. Metall. 60; 5 pCt. Nat. 62- Oostenr Crediet-Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 76. FRANKFORT, 17 Maart. 5 pCt. Nationale 603/8 ; Oostenr. Bank- Actien 335; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 131% • Dito 1860 77V_; Dito 1864 —; 6pCt. Amerik. 1882 751/4. — Wissel. Weenen 115; Dito Amst. 1001/2. PARIJS, 17 Maart. Fransche 3 pCt. 68.82%; Cred.-Moh. nieuwe 693 • Fr. Oost. Spoorw. 402; Russ. Spoorw. —, 3 pCt. Binnenl. Spanie 367/.&apos;, 21/3 pCt. Dito 367/8; 5 pCt. Italië 61.55; Turken -—; Mexicf Loten - MADRID, 16 Maart. 3 pCt. Spanje 39.80; Dito 2% pCt 37 — BRUSSEL, 17 Maa.-. Metall. 58%; Oostenr. Cred.—, Amerika 1882 73%.</p>
	<p>-ANTWERPEN, 17 Maart. 41. pCt. Belg. 1001/4; 21/4 pCt. Dito 58%; spCt. Met. 581/4; spCt. Nat.—, 3 pCt. Binn. Spanje 36%; 21/4 pCt. 36&apos;/..; 5 pCt. Turken 371/2; OpCt. Amerik 1832 751/85 Credit Guill. —; Rott. Spoorweg 280.</p>
	<p>BATAVIA, 2S B.EBRÏ.ARIJÏ- Calicots: 6/4 ongebleekt ƒ 11.50. De markt is stil. — Vracht naar Nederland ƒ35 voor Suiker. — Koers op Nederland ƒ104.75. Disconto 10 pCt. Aangekomen Schepen: H. Liduina, van Brink, Kaap de Goede Hoop. Het barkschip Pollux, kapt. Blok, 25 Dec. te Soerabaya aangekomen en van daar vertrokken, is gestrand en verbrijzeld. De equipage is behouden, maar de lading verloren. (De depêche bevat overigens nog oen paar namen van aangekomen schepen, die evenwel te onduidelijk zijn getelegrafeerd. Red.)</p>
</text>
