<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHO-JWBüBfIISH, Ui, SCMOïIWBURft. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 29 Ang. (N°. 6 Abonn.) Laatste voorstelling van: De Modewerkster van Londen, drama in 5 bedrijven. (71/2 ure.) Verwacht op Maandag 31 Aug.: De verzoening of de Broedertwist, tooneelspel in 5 bedrijven, waarin de Heer .1. G. Messers ten tweedemale zal debuteren met de rol van Doctor Blom , en de Heer Ch. de la Mar voor de eerste maal zal debuteren met de rol van Traugott. Woensdag 2 Sept.: De zwarte Bedelaar, oorspronkelijk drama in 6 tafercelen. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) Zomer-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden Zaturdag 29 Aug. Voor de laatste maal: Une Nuit Blanche, operette in 1 bedrijf. Dêbardeur et dèbardeuse, grand duo avec danse. Tenor et Directeur, duo excentriqne -. chansonnette comique par Mlls. Lecomte et May, etc. etc. En ree 49 Cent?. (7 ure.) MATINEE MUSICAILE van 1 tot 4 ure. Introductie 25 Cents. WI ______ K tt&gt; STESR, Directeur. Plantage, Parklaan over het Park. Vlaamsch Tooneelgezelschap onder directie van ELOY LEMAIRE en CO., met medewerking van den Heer Victor Driessens en Mei. Catharina Beersmans. Zaturdag 29 Aug. Voorlaatste voorstelling Martin de Kruijer, drama met zang m drie afdeelingen. Daarna op veelvuldig verzoek: Siska van Roozemaal. Blijspel met zang in 2 bedrijven, door H. Conscience. s Aanvang ten 8 ure. ©E DIRECTIE. Uterang ƒ 0.99, 2de rang ƒ 0.75, 3de rang ƒ 0.50, fluitend te verkrijgen Leidschestraat hoek Leidscheplein, CC 09. Plaatsen kunnen besproken worden aan het Bureau van het theater, 10 totjnire^ ———_____ ZONDAG 30 A U G U S ï U 8, VAN 1 TOT 4 URE, ïtf ATINÉE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDSTEN 71/2 URE, TOT SLUITING VAN HET ZOMER-SAIZOEN. HARMONIE CONCERT BiaravE-s AIGEIEU GASVERLICHTÏN.. Bij ongunstig weder STRIJR-CONCERT IN DE ZAAL, waarop zal worden uitgevoerd SEPTET VAK BUMWEX. Entree voer het Publiek ƒ 0.99. BH. Abonnés volgens r.</p>
</text>
