<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AGEWTE_Ï_ Onder opgave der Maatschappijen die zij vertegenwoordigen , alsmede hun Ledengetal, worden m alle Plaatsen en Dorpen AGENTEN op zeer aannemelijke voorwaarden GEVRAAGD. Franco Brieven N°. 36 in den Boekhandel en Leesbibliotheek van J. BENGÉ, Goudscho Weg 13—526, te Rotterdam. (21649) FOURNITURES VOOE HOEDEN EM PETTEN, PELTERIJEN, LEDER, ENZ. B. H. HEERTJE. Het KANTOOR en MAGAZIJN is VERPLAATST naar de WARMOESSTRAAT, J 25. (21699)_ Wordt gevraagd lemand, van goede Familie, geneigd zich in eenen Solieden.Winstgevenden en Gedistingueerden Handel te ASSOCIËREN, en in staat om successievelijk ƒlO,OOO te fourneren. Brieven franco Lett. A. Z. bij H. WILLEMSE, St. Janstraat, N&quot;. 278. (21404. €3. E. HÖRMÏ&apos;, «o mm ü3 RL&apos;v 1 _m___t ____¦! t^*fS____r Dulh-A .* N w I 1111 il ë^ V—, I *&quot; il/ im .^^i .U— lijf _ ü ____ pfi / lil jy*__j &quot;* / TT i. • 4. &lt; __. ËÖ Ë4 / Het eenigste I» r^ 4&gt; A model, »K {___! &apos;g H hetwelk het &apos;V Jg £) Il opkruipen der I k 1 boivt belet. § Jg* &amp;_? \_ &gt;j_r W ______i jjjr t__^ f^ ____w___®r NAAR DE MAAT. (21636) &apos; fjïTVïSIH^G. Een WETENSCHAPPELIJK MAN, ?ene zeer belangrijke Uitvinding gedaan hebbende, wenscht zich met lEMAND, die vermogen on routine bezit, te verstaan, om die te e-ïüloiteren. Offertes franco onder de Letters Z. K. B. bij de Kantoor-Boekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157. (21682) &quot;gs_z_xsceiapsjufvrouw. Eene JUFVROUW P. ,G., uit den beschaafden Stand, bekend met de Fransche en Engelsche Talen, zoomede met Vrouwelijke Handwerken, wenschte geplaatst te worden tot GEZELSCHAP EENER DAME. Franco Briefjes worden ingewacht onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar VAN GOGH. (21684) &quot;Wordt gevraagd op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR een VOLONTAIR, met de moderne Talen bekend en vlug kunnende Schrijven en Rekenen. Aanbiedingen franco onder Letter B. S. bij den Boekhandelaar J. J. ARND en ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantooi\__(2ls44)_ Bij een Makelaar hier ter stede wordt ten spoedigste gezocht een BURGERMAN of JONGEN , voor KANTOORWERK, Salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder Letters H. P., Bnreau Handelsblad. (2168 a) HUIS OF ONDERHUIS. Er wordt ten spoedigste TE HUUR gevraagd een HUISJE of ONOERHUIS, Huurprijs ƒ 120. Adres franco onder de Lett. B. C. in den Boekwinkel van de Wed. J. O. SPIJKER Az., Regnlierspleinjie Amsterdam. _ (21680) Een bejaard eenig HEER, voorzien van eigen Beddegoed, enz., vraagt tegen half September of eerder, in een beschaafd Gezin, P. G., liefst niet te ver van het Koningsplein, eene gedeeltelijk GESTOFFEERDE KAMEH, goed zuiver en droog, met Alcove of apart klein Slaapver| trek en goede rookvrije Stookplaats of Haard, met de noodige Bediening. Brieven franco, met opgave van Huurprijs oer maand en eenige aanduiding dor localiteit, onder lett. G. N., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpen- I markt, bij den Dam alhier. (21664)</p>
</text>
