<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 28 Augustus.</title>
	<p>Ten gevolge van de weigering der Cisleithaansche bisschoppen , om de acten der geestelijke huwelijks-geregtshoven af te leveren, heeft de Oostehrpsche minister van justitie besloten niet verder op de overgifte aan te dringen, maar bij voorkomende gelegenheden elke acte, welke men noodig heeft, langs administratieven weg te vragen. Naar het schijnt, is er namelijk te dezen opzigte eene leemte in de onlangs bekrachtigde wet. Luidens deze worden processen, uit eene huwelijks-acte ontstaan, voortaan voor den burgerlijken regter gebragt en in zoover daarbij de vroegere procesacten te pas kunnen komen, sluit dus ook het artikel in, dat de bewaring dier acten aan den burgerlijken regter moet worden overgedragen. Maar de uitlevering dier acten is bij geen enkel artikel bepaald en waarschijnlijk heeft men er uit dien hoofde van afgezien op de overgifte aan te dringen. Dat het bezwaar aldus niet wordt uit den weggeruimd blijkt van zelf. De vroegere acten behooren aan den staat, of zij behooren hem niet. In het eerste geval had de staat het regt op de uitlevering aan te dringen. In het tweede heeft hij evenmin het regt om eene enkele acte als om alle acten te vragen. Bij elke aanvraag zal men dus !_,. i _.i.op nïemv Terzet en in plaats van acuut wordt de _waal thans door de berusting van den minister chronisch. H,W,.SSCnen i. .!* niet waarschijnlijk, dat zij dit lang zal blijven. Dr. Edelbacher en 22 andere leden vandenOpperuostennjkschen Landdag hebben tot de regering de vraag gerigt, ot deze, met het oog op de houding der Cisleit_aansche_ bisschoppen en vooral van den bisschop van Linz, geneigd is, de grondwet en de wetten op het huwelijk, de school en cle betrekkingen tusschen personen van verschillende geloofsbelijdenissen te handhaven en ingang te doen vinden en art. 2 van de grondwet, handelende over de algemeene regten van den staatsburger.,Mj™.-heidi» Volgens de Presse is m een oP ... ..(tg. gehouden iüïnis^ terraad het antwoord vastgesteld, dat op deze interpellatie zal worden gegeven. Omtrent den inhoud van dit antwoord heeft het blad niets vernomen; het hoopt, dat het ministerie zich niet zal verschansen achter eene exceptie van niet-ontvankelijkheid, omdat de landdagen niet de plaats zijn, waar over zulke zaken kan worden gehandeld, maar deze gelegenheid zal aangrijpen, om de natie gerust te stellen door de verzekering, dat de-belofte van graaf Auersperg: de regering zal aan de invoering dezer toetten krachtig de hand houden, niet ijdel is geweest. _ Het zou de vraag kunnen zijn, of het zaak is thans en in dien vorm het gewenschte antwoord te geven en of men niet liever de bijeenkomst moet afwachten van den rijksraad. Met de Presse echter gelooven wij, dat de Oostenrijksche natie aan een spoedig antwoord behoefte heeft en dat het ministerie verstandig handelen zou met dit reeds nu te geven. De strijd kan toch niet uitblijven en met elk uitstel kan hij gevaarlijker worden. _De ultramontanen moeten blijven beweren, dat elke staat die de regten uitoefent, welke Oostenrijk, blijkens de jongste wetten uitoefenen wil, in strijd handelt met de bepalingen van het concilie van Trente. Zij moeten dus weigeren te gehoorzamen. Maar het staatsregt sluit zulk eene opvatting volkomen uit, en alle pogingen om beide stelsels met elkander te verzoenen, zijn ijdel. Slechts dan wanneer de staat zijne regten krachtig weet te handhaven, kan het feestelijk gezag worden gehouden binnen den kring, waarin et thuis behoort en. buiten welken het niet dan een nadeeligen invloed oefenen kan, omdat het, zich openbarende in dien bepaalden vorm, berust op eene geheel eenzijdige en bovendien op andere wijze onjmste wereldbeschouwing. Oostenrijk intusschen heeft in deze nog met buitengewone moeijelijkheden te kampen. Terwijl de clericalen overal een vast aaneengesloten ligchaam vormen, zijn in vele gewesten de liberalen verdeeld over vraagstukken, die met de bovenbedoelde in geen verband staan. Zoo hebben in den Tyroolschen landdag de clericalen de meerderheid, omdat de liberale afgevaardigden van Zuid-Tyrol niet zijn opgekomen. In Gallicie heeft men eene dergelijke verdeeldheid tusschen de liberale Duitschers en Polen. Dit maakt het voor het ministerie stellig moeijelijk, om zóó te handelen, als het, wil het getrouw blijven aan zijne beginselen, handelen moet. Do Presse van Weenen vindt het berigt der Debatte zeer onwaarschijnlijk, dat uit Berlijn geruststellende verklaringen zouden zijn ontvangen omtrent de nota van von Usedom; ook ons is dit zoo voorgekomen. De geheele zaak werd door von Beust met zoo veel overleg behandeld, dat men geene vriendschappelijke betuigingen behoefde en de hoofdzaak kan men toch niet wegcijferen. Men behoefde dit te minder, omdat de zaak toch eigenlijk tot de geschiedenis behoort en men uit Pruisons voornemens tijdens den oorlog, niet met billijkheid besluiten kan tot zijne tegenwoordige gezindheid.</p>
	<p>Het Dagblad van &apos;s Gravenhage spreekt in zijn nommer van 27 dezer over de benoeming van den Heer Roest van Limburg tot minister van buitenl. zaken, welke het zegt geschied te zijn onder het volgende beding: 2°. Onze minister van buitenlandsche zaken voornoemd, zal bij zijn« eventuele aftreding als zoodanig den titel en rang van buitengewosn en gevolmagtigd minister hernemen, en geacht worden behouden te hebben de ancienneteit, welke hij in het corps diplomatique bezat, ten tijde van zijne benoeming tot hoofd des departements. Hij zal dienvolgens overeenkomstig de ancienneteit bij vacature van een gezantschap in aanmerking komen, ook wanneer hij zijn regt op pensioen overeenkomstig de wet op de burgerlijke pensioenen heeft doen gelden. Daarop merkt het Dagblad aan: Er wordt onregt gepleegd jegens al de voorgangers van den Heer Roest, die op de roepstem huns Konings eene eervolle loopbaan hebben verlaten, om zich aan het hoofd te plaatsen van het departement van buitenlandsche zaken, zonder dat hun de thans aan den Heer Roest verleende aanspraken waren toegekend. Wie zijn al die voorgangers? Geene andere leden van het corps&apos;diplomatique zijn, naar men verzekert, vroeger tot ministers van buitenl. zaken benoemd geworden, dan de baron Verstolk van Soelen, de graaf Schimmelpenninck, de baron Bentinck en de graaf van Zuylen van Nyevclt. De drie eerstgenoemde heeren zijn overleden, aan dezen dus kan de aan den Heer Roest van Limburg verleende aanspraak geen onregt doen. Craaf Schimmelpenninck en baron Bentinck werden overigens na hunne aftreding als ministers van buitenl. zaken weder benoemd tot gezanten te Londen; de eenig overig geblevene onder al de bedoelde voorgangers van den Heer Roest van Limburg, is de graaf van Zuylen van Nyevelt. Deze trad reeds vroeger, jaren geleden, af als minister van buitenl. zaken en werd kort daarna van nieuws in de diplomatie geplaatst. Onder een liberaal ministerie namelijk werd hij benoemd tot een hoogeren post dan hij te voren in de diplomatie bekleedde: tot gezant te Berlijn. Het tegenwoordig ministerie is nog te kort aan het &quot;bestuur om te kunnen beoordeelen of het al dan niet van meening is om graaf van Zuylen wederom in de diplomatie te plaatsen. Wat daarvan zijj voor de bedoelde voorgangers van den Heer Roest van Limtütg werd gedaan, wftt aan dezen beloofd is. Waarin ligt overigens de onregtvaardigheid jegens het corps diplomatique, indien een zijner leden, na als het ware het commando over hetzelve te hebben gevoerd, weder in de rangen van hetzelve terugtreedt? Wij kunnen er geene onregtvaardigheid in ontdekken. Maar wat niet moeijelijk te ontdekken valt, het is de onregtvaardigheid die jegens het corps diplomatique gepleegd wefd, toen hét vorige ministerie, het conservatief van Zuylensche ministerie, met voorbijgang van gansch ons corps diplomatique, tot gezant te Parij&apos;s benoemde den oudminister van buitenl. zaken baron van Zuylen van Nyevelt, die nooit tot de diplomatie behoord had. Dit was de hernieuwing van eene onregtvaardigheid, welke vroeger een ander conservatief ministerie aan het corps diplomatique aandeed, toen het den oud-minister van buitenl. zaken den Heer Lightenvelt, die almede nooit tot het corps diplomatique behoord had, eveneens tot gezant te Parijs benoemde. lets dergelijks is nooit geschied door een liberaal ministerie.</p>
	<p>Omtrent de te &apos;s Gravenhage gehouden suiker-conferentie ontvangen wij van dezelfde zijde, waarvan ens het doel der bijeenkomst en de uitslag der beraadslagingen is gemeld, nog het volgend schrijven : //Zoo als gij weet had Pruisen het verlangen kenbaar gemaakt om zich ook op de suiker-conferentie te doen vertegenwoordigen. Aan het verlangen werd door de contracterende mogendheden bereidwillig voldaan en den Pruisische gevolmagtigden werd eene plaats ingeruimd aan de groene tafel, waaraan de vertegenwoordigers van Frankrijk, Engeland, België en Nederland gezeten waren. Al spoedig evenwel bleek het aan de Pruisische afgevaardigden, dat het voor hun land eene onmogelijsheid was tot het tractaat van 1864 toe te treden. ïn Pruisen toch wordt de beetwortelsuiker-fabriecage op groote schaal gedreven, zoo zeer zelfs, dat daar bijna geene plaats is voor de koloniale suiker. De Pruisische wetgeving berust ook op het beginsel van bescherming der inlandsche suiker, terwijl de grondslag van het internationaal suikertractaat juist gelegen is in gelijkmatige tarifering van de suikers , die worden ingevoerd uit die landen, welke tot het tractaat zijn toegetreden. Wilde Pruisen nu de vijfde mogendheid zijn, die zich hij de internationale suikerregeling aansloot, dan zou het eerst moeten heginnen met zijn beschermend suikerstelsel te laten _yaren, iets dat niet eensklans kan &quot; &quot;&apos;De sïotsom is dus, dat voorloopig het suikerquartet niet door toevoeging van een vijfde lid, in een quintet zal worden veranderd. //Een der hoofdambtenaren bij het departement van financiën , de Heer Verkerk-Pistorlus, is, naar mij verzekerd wordt, met eene bijzondere zending belast, naar Berlijn vertrokken. Hoewel het mij niet juist bekend is, welk het doel der zending is, zoo kan ik u toch wel verzekeren, dat zij in geenerlei betrekking staat tot de kwestie van de Rhijnvaart, waaromtrent ik in de gelegenheid ben ude volgende bijzonderheden mede te deelen: OAI hetgeen de Pruisische bladen geschreven hebben omtrent de weigering van Nederland om aan Duitschland de vrije vaart tot in zee te verzekeren is, om in de tegenwoordige terminologie te blijven, //onjuist.&quot; //Eene eenvoudige herinnering van den oorsprong der kwestie zal misschien voor uwe lezers niet ondienstig zijn. Bij Art. 108 der acte van het congres van Weenen van 9 Julij 1815 werd bepaald, dat de mogendheden, wier staten gescheiden of doorsneden worden door eene en dezelfde bevaarbare rivier, gemeenschappelijk zouden regelen al wat de scheepvaart op die rivier betreft -, terwijl in het daarop volgende artikel bepaald werd, dat de scheepvaart op die rivieren vrij zou zijn, behoudens de noodige politiereglementen. //Deze bepalingen toepasselijk verklarende op de scheepvaart op den Rhijn, werd in dezelfde acte bepaald, dat de scheepvaart op die rivier, van af het punt waaropzij bevaarbaar wordt tot in zee (jusqu&apos; &amp;la mer), hetzij stroomafwaarts , hetzij stroomopwaarts, geheel vrij zal zijn en dat, wat den handel betreft, die scheepvaart aan niemand zal mogen worden ontzegd, behoudens de voor ieder land te maken politiereglementen. //Bij besluit van Koning Willem I van den lOden September 1826 werd, op grond van het beslotene in de achtste zitting der commissie van het congres van Weenen, dat uitsluitend de Lek zou worden beschouwd als eene voortzetting van den Rhijn en zou worden onderworpen aan dezelfde bepalingen als voor die rivier vastgesteld, bepaald, dat de tollen op de Lek met 1 April 1827 zouden worden opgeheven. Tevens werden verschillende andere bepalingen gemaakt tot vergemakkelijking van de scheepvaart. //Eindelijk kwam de ¦ overeenkomst van 31 Maart 1831, waarbij tusschen Frankrijk, Baden, Beijeren, Hessen-Darmstad, Nederland, Nassau en Pruisen, de scheepvaart op den Rhijn werd geregeld. Bij die overeenkomst werd door den Koning der Nederlanden toegestaan, dat niet alleen de Lek, maar ook de Waal als voortzetting van den Rhijn zoude worden beschouwd, zoodat op beide rivieren dezelfde bepalingen toepasselijk zouden zijn als voor de Rhijnvaart vastgesteld. //Wat wil Pruisen nu, of liever de president van het lolverbond, want het is in die hoedanigheid dat Pruisen thans is opgetreden ? Het wil dat niet alleen de Lek en de Waal, maar ook de Mei-wede en de nieuwe Maas als voortzettingen van den Rhijn zullen worden beschouwd, en dat op beide laatstgenoemde rivieren ook de bepalingen nopens de Rhijnscheepvaart toepasselijk zouden worden verklaard. //En wat heeft nu Nederland op de laatste conferentie der Rijnoeverstaten doen verklaren? Heeft het de vrije Rijnvaart willen belemmeren ? Volstrekt niet; het tegendeel is waar. De Nederlandsche gevolmagtigde heeft uitdrukkelijk verklaard, dat zijne regering het regt der overige Rijnoeverstaten op eene geheel vrije, onbelaste doorvaart langs alle bestaande waterwegen uit den Rijn in de open zee zonder eenig voorbehoud erkent, ja zelfs niet alleen van de Rijnoeverstaten, maar van alle staten. //Doch waartegen heeft Nederland zich verzet en waarom heeft de Nederlandsche gemagtigde geweigerd het Pruisische ontwerp te onderteekenen? Omdat daarin opgesloten lag het policietoezigt van Pruisen op al de kunstwerken die wij op de Merwede, de nieuwe Maas en andere rivieren in het belang onzer spoorwegen of uit anderen hoofde zouden willen uitvoeren. Wierd aan dien eisch toegegeven, dan zouden wij stilzwijgend hebben toegestemd in eene //waterannexatie ,&quot; waardoor onze onafhankelijkheid spoedig even veel waarde zoude hebben als die der kleinere Duitsche Staten. Van geene Nederlandsche regering was zoodanige abdicatie te wachten. //Voor de gevolgen onzer weigering behoeven wg ook niet bevreesd te zijn. Volgens het laatste artikel der overeenkomst van 1831 kunnen in die conventie geene veranderingen worden gemaakt dan niet toestemming van al de betrokken Staten. Een nieuw reglement kan ons dus niet worden opgedrongen, terwijl het ook niet te wachten is, dat Frankrijk Pruissen zal steunen in een eisch, die, wierd hij toegestaan, Duitschland meester zou maken van onze kunst- en verdedigingswerken, hetgeen, in geval van een oorlog, tot bedenkelijke gevolgen zou kunnen leiden.</p>
	<p>Naar men ons mededeelt hebben een 85-tal ambtenaren van de Rijkstelegraafkantoren te Amsterdam, Rotterdam, &apos;s Gravenhage, Arnhem en Utrecht bij uitvoerig adres aan Z. M. deö Koning, van hunne instemming doen blijken met de bedenkingen tegen de thans vigerende pensioenwet, ontwikkeld in een adres der Rijkscommiezen, en waarvan wij dezer dagen gewag hebben gemaakt. De conclusie van dit stuk luidt als volgt: De ondergeteekenden, zich geenszins in de plaats van den wetgever willende stellen, vermijden daarom Uwer Majesteits aandacht verder te vermoeijen met beschouwingen over de bestaande en voorstellen voor eene gewenschte nieuwe Wet betreffende het pensionneren der burgerlijke ambtenaren; zij gevoelen zich trouwens daartoe geheel incompetent, maar veroorloven zich alleenlijk met allen eerbied den wensoh te uiten:</p>
	<p>I°. Dat de thans vigerende pensioenwet moge worden herzien, in dier voege, dat het pensioen ook ten voordeele kome, of van de weduwe, öf van de minderjarige kinderen, öf van beiden, hetzij met de bestaande, hetzii, als zulks onvermijdelijk is, met eenige verhooging der doorloopende korting. 2°. Dat, wordt het pensioen voor weduwen en kinderen hersteld, daarbij zoodanige bepalingen mogten worden gemaakt, als ter voorkoming van misbruik noodig wordt geacht en b. v. de grootte van het pensioen zich zou kunnen regelen, o. a. a. naar het aantal dienstjaren van den overleden ambtenaar ; b. den ouderdom der weduwe; c. het aantal minderjarige kinderen ten haren laste, enz. 3 . Dat, maar alleen voor het onverhoopte geval, zoo het een en ander niet mogelijk blijkt, het pensioen geheel worde afgeschaft en de ambtenaren in het volle genot komen en blijven van hunne bezoldiging met verdeeling ran het fonds in: één doel noodig tot uitkeering der loopende pensioenen en het andere deel om te worden uitgekeerd onder de nog levende weduwen en weezen en de tegenwoordige ambtenaren, pro rata van het aandeel, door ieder der ambtenaren daartoe bijgedragen. 4°. Dat men, ook zonder verder betoog, de ohbillijklieid mogt inzien, die gelegen is in het denkbeeld (Mem. van Toelichtingen ontwerp wet middelb. onderwijs, Bijblad 186° 63 bijlage bladz. 326), om met I°. Julij 1886 de toekomstige ambtenaren van alle storting te ontheffen. Dan toch zouden gevallen als dit zich voordoen, dat de eene ambtenaar die gedurende 25, 30 ja meer jaren zijne aanzienlijke bijdragen voor het pensioenfonds heeft moeten storten, bij zijn overlijden vrouw en kroost onverzorgd moest achterlaten, terwijl een mede-ambtenaar, na 1 Julij 1886 in dienst getreden, zonder eenige storting zich zelven voor zijn ouden dag gewaarborgd zag, en bovendien voor de toekomst van zijn gezin datgene kon aanwenden, hetwelk zijn overleden collega, zonder eenig voordeel voor zich of de zijnen, aan het pensioenfonds had moeten storten! _u-_£,\j__i_u_ aim/l/euaieii leeus vvv c»ei_i___g &lt;._vmn.^ noten van de voordcelen dergenen, die na 1886 in &apos;s rijks dienst treden. Maar, meer dan verminderde storting of algeheele ontheffing na een zeker aantal jaren, gaat hun het lot ter harte van degenen die hun lief en dierbaar zijn, en de rijkdom van het fonds, waarin ook zij deelhebbers zijn, geeft hun des te meer vrijmoedigheid, bn Uwe Majesteit het lot der hunnen met ernst en dringend te bepleiten, overtuigd als zij zijn, dat niemand over hunne zorg voor het welzijn van echtgenoot en kroost een afkeurend oordeel zal uitspreken. Redenen: waarom de ondergeteekenden met eertiedig vertrouwen zich wenden tot den troon van Uwe Majesteit, met de vurige bede, dat het Uwe Majesteit moge behagen, met intrekking van de thans vigerende pensioenwet voor de burgerlnke ambtenaren, zoodanige nieuwe regeling te maken, als Uwe Majesteit in het welbegrepen belang van de ambtenaren en hunne nablijvende vrouwen en kinderen raadzaam oordeelt.</p>
	<p>Hetwelk doende, enz,</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevestigt het reeds door ons medegedeelde berigt, dat Z. M. bij besluit van 22 Ang. jl. aan den Heer E. de Waal, minister van koloniën, een verlof van 4 weken heeft toegestaan tot herstel van gezondheid en dat de minister van marine, gedurende dien tijd met het beheer van het departement van koloniën is belast.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen, als aan: G. P. N. de Koning, postbode, ƒ 110; R. van Eijk, brievengaarder, ƒ 132; J. W. Wenniger, comm. lste kl. bij&apos;s rijks bel., ƒ 386; C. Potters, id.^427; S. T. Tromp, id. 2de kl., ƒ195; H. J. L. Coenen, ontv. der dir. bel. en ace, ƒ307; J. IJpes, comm. 3de kl. bij &apos;s rijks bel, ƒ 346; P. Courtens, id. lste kl., ƒ363; F. J. Gijsen, id. 3de k1.^239; G. van Galen, id. lste k1.^401; D. v. d.Meyden,id.2dekl.,ƒ323; W. H. van Ommeren, id. lste kl., f 362; J. W. v. Moock, ontv. der dir. bel. en ace, ƒ 1245; C. de Beer, comm. bij de adm. van het Grootboek der Nat. Schuld te Amst., ƒ 1300; N. J. van Hattem, id., ƒ1300; de Wed. vanR.Z. Schortinghuis , in leven ontv. der in- en uitg. regten en ace, ƒ 323; de Wed. van J. D. de Wit, in leven visiteur bij de in- en uitg. regten en ace, ƒ 118; J. C. Westra, postbode, ƒ 136; J. J. Schrempft, comm. lste kl. bij &apos;s rijks be1.,ƒ695; de nagelaten minderjarige kinderen van. R. Dijkman, Wed. van D. Jansen, in leven comm. bij &apos;s rijks bel., ƒB4; Mr. R. J. Graaf Schimmelpenninck, minister van financiën, ƒ 2005.</p>
	<p>Door den Nederlandschen consul-generaal te Londen is de Heer W. Hunton aangesteld als zijn vice-consul voorHartlepool, Stockton en verdere havens aan de Tees. Door den Nederlandschen consul in Nieuw Zeeland, is de Heer E. B. Cargill aangesteld als vice-consul te Dunedin.</p>
	<p>Wij vernemen dat het programma Zondag jl. door het orkest in het Paleis voor Volksvlijt uitgevoerd, zoo uitnemend aan het publiek heeft voldaan, dat het op algemeen te kennen gegeven verlangen op het concert van aanstaanden Zondag zal worden herhaald en dat dan ook op verzoek de symphonie »de Fremersberg&quot; ten gehoore zal worden gebragt.</p>
	<p>In de openbare vergadering van de afdeeling Amsterdam der Nederlandsche Vereeniging tot Afschaffing van Sterken Drank, gehouden in het locaal Eensgezindheid, op 27 dezer, onder voorzitting van den Heer H. Zeeman, werd door den president dier afdeeling het 2&lt;sste jaarverslag over 1867 in behandeling,genomen. Op de hem eigene boeijende wijze vergeleek hij de verschillende misdaden als gevolg van het gebruik van den sterken drank daarin vermeld, in tegensteliing van het voordeel der onthouding en alzoo tot deze vereeniging toe te treden. Voorts werd de bijdrage geleverd door het gecommitteerd lid M. H. Beek, naar aanleiding van het nog altijd heerschende misbruik, om bij begrafenissen sterken drank te schenken. Het een en ander werd met veel belangstelling aangehoord. Eindelijk deelde de voorzitter mede, dat tot honoraire bestuurders zjjn benoemd de Heeren: W. P. C. Fabius, A. A. Stnart, A. W. F. Herckenrath en J. van de Moer.</p>
	<p>Wij vernemen met belangstelling, dat het even prachtige als smaakvolle eerevaandel, door de Catholieke vrouwen van Nederland aan het Pauselijke leger aan te bieden, gedurende eenige weinige dagen, te .eginnen met 4 Sept., voor het publiek ter bezigtiging zal worden gesteld, en wel in het St. Bernardus-gesticht op de Oude Turfmarkt. 6 r (Tijd.)</p>
	<p>Wij vernemen met genoegen, dat Z. M. de Koning aan het centraal comité der weerbaarheid heeft doen bengten dat H. D. den wedstrijd van «.f^eJj^^S^fl^ te &apos;s Hage te houden, met zijne tegenwoordigheid zal vereeren. &apos; &apos;</p>
	<p>Gisteren ochtend is het stoffelijk overschot van Mr. J. van Lennep ta sk in plegtigen eenvoud ter aarde besteld. Enkele vrienden en s. in den omtrek aan». woonden de begrafenis bij. De hoogbejaarde van &apos;s Graven.v. slapene als kind , als jongeling, sis man ca grijsaard heeft gekend, die dat geheele rijke, veel bewogen, maar schoone &apos;en hela... i leven had mogen everziea, sprak een sn_t woord asndostule</p>
	<p>Men s _i&quot;iitt nit Assen aan de Arnh. Courant: Bij - in de vorige week door zijne excdl. den minister van binnenl. tóen aan cle ryssgest.e:.-hansenVeenhuizen gebragi be_.es, is,naar mg dier gestichten ter scaeiijk &apos;zijn&apos; geacht om die vereeniging tot stand te brengen. .... ..,,.. ra daarvoor mogelijkheid, aan meenen wij, dat zyne excelL de voorkeur zonde goren aan eeno geheele opheffing der .gestichten, die. hoeveel goeds zij ook aan de eene aij h .negen bevatten en hoe goed overigens de bedoelingen der oprigters mogen geweest zijn, toch aan de andere zijde de plaatsen ziju waai-het maatschappelijk en zedelijk leven van velen wor.it vernietigd,</p>
	<p>* &apos;a GRAVENHAGE, 27 Aug. Wij vernemen, dat H. M. de Koningin den 3den Sejrtem ande op het Loo zal arriveren, en van daar zich den oden naar Em3 begeven zal&apos; waar H. M. voornemens is 14 dagen te verblijven, om dan naar de residentie terug te Steeren.</p>
	<p>— Z. K. H. de Prins van Oranje, vergezel! van HDs. . -at Jhr. de Koek, is heden ochtend per eersten spoortrein a en vaa daar naar het kamp vertrokken. Naar men vernoemt zullen cle minister van binnenl. *Ê&apos;sen Maandag en de burgemeester der residentie Vdag aanstaande, ter eere van het XdeNed.taal»-enletterk. congres, een diner geven, waartoe een deel der leden zalwor-</p>
	<p>den uitgenoodigd. — Heden trok alhier veler aandacht eene eigenaardige uitstalling in het onlangs geopend en smaakvol magazijn van den Boekhandelaar M. M. &apos;Couvée. De treurige tijding van het overlijden van den grooten letterkundige J. vali Lennep, heden ochtend nog weinig alhier bekend, deed dien boekhandelaar besluiten als bewijs van eerbied voor en hulde .an den overledene, de winkelkast in rouw te hullen. In haar midden prijkte de buste van wijlen van Lennep. omhangen met rouwfloers en een iramortellen krans. Daaronder merkte men eene kaart op, die den dag en do plaats van het overlijden vermeldde. Om dit borstbeeld waren in oen halven cirkel gerangschikt de portretten van den schrijver van Klaasje Zevenster, en in dezelfden vorm al zijne werken. Dit denkbeeld van den Heer Couvée werd algemeen geprezen. — Aan het ministerie van binnenl. zaken is heden aanbesteed het beplanten van ter zijde geborgen grond in de Peel, langs den spoorwegvan Venlo naar Helmond. Minste inschrijver was de Heer E. Hafftnans te Helden (Limburg), voor ƒ 5395. Die heer heeft echter gisteren per telegraaf verzocht, zijne inschrijving buiten aanmerking to doen blijven. Wanteer dit wordt toegestaan zou minste inschrijver üiin de Hear E. J. H. Bloemen te Venlo voor ƒ 6945. i&apos;TERDAM, 27 Aug. In de heden gehouden zitting .en gemeenteraad heeft de voorzitter de officiële mededeeling gedaan van het overlijden van den Heer Löhnis, onder herinnering dat de overledene steeds had getoond eöh man te zijn van ontwikkeld verstand, wiens adviezen dan ook op hoogen prijs werden gesteld, terwijl ook zijn goed hart als vriend hoog gewaardeerd werd, zoodat zijne nagedachtenis steeds bn den gemeenteraad in zegening zal blijven. Voorts werd besloten de kennisgeving van dit overlijden, ontvangen van Mevr. de wed. Löhnis, te beantwoorden met een brief van rouwbeklag. _ * ROTTERDAM, 28 Aug. Gisteren was hier het gerucht in omloop, dat de stoomboot van hier naar Harwich vertrokken , was gezonken. Dit gerucht heelt zich gelukkig niet bevestigd. De boot heeft slechts een gebrek aan de machine gekregen en ligt te Brielle voor anker. De passagiers hebben via Antwerpen de reis voortgezet. * NIEUWEDIEP , 27 Aug. Heden morgen is hier van Vlissingen binnengekomen Zr. Ms. stoomschip Valk, kom_nandaat Koopman, op sleeptouw hebbende Zr. Ms. stoomschip Citadel van Antwerpen, hetwelk op &apos;s rijks werf alhier zal worden opgelegd. Bedoelde schepen hebben gepasseerden nacht een geduchten storm in de Noordzee doorgestaan, tengevolge waarvan de sleeptrossen braken, waardoor het laatstgenoemde schip, hetwelk zijne machine niet</p>
	<p>bedoeld schip m levensgevaar kwam te verkeeren; gelukkig was de wind gunstig en werd de Citadel als het ware naar tarnen gestormd. .*. .J.iPCHr&apos; ™ A¥- °P den lsten September e. k. TMgt alhier aan, en wel aan iet scheikundiglaboratoriuni. fat onderwijs ten behoeve der kweekelingen, welke al™ tair apotheker voor de Indien worden opgeleidßehalv.de wfn vierd 7** V &amp;** *an &apos;« kweeke™&amp; • .ZIJ ï?I!en •&gt;« h«* openen van den cursns worden ontvangen door Dr. van den Broek, luit.-kol., lste officier van gezondheid der lste klasse en is namens de bevoegde autoriteit den pharmaceutische kweekelingen eene lijst ter tëekening aangeboden om de collegies te volgen van Dr. van den Broek voornoemd en den eersten militairen .netheker&quot; raa|cor van Rijn van Alkemade, alhie&gt;- &apos;&quot; &apos; w&apos;L^.Tm !. anderr.Mijkt, «at ___ vroegere berigt van het Handelsblad, namelijk, dat eèn tak van het militfir geneeskundig onderwijs, en wel het pharmaceutische, te Utrecht zou verblijven, niet van allen grond ontbloot was, zoo als bet Dagblad en de Prov. Ltr. Cl. goedvonden te vermelden. — Het admissie examen tot de lessen der hooge school lal alhier plaats vinden op 19 September aanst., waaromtrent men zich vooraf zal hebben aan te melden bi; nrofess_r W. G. Brill. J UTRECHT 27 Aug. Met zekerheid kunnen wij melden dat het vaste voornemen bestaat om de openingvan M «Tgïï ZSbï&quot;*&quot;* Waa^Winet!öct,ad:s. * ZALt-BOMMEL, 27 Ang. Heden had alh er eeneten toonstelling van vee en laiidbouwwerktm_CTyL&lt;ïï£~£ t&quot;.. ... 80. le™d der Geldersche^ktletJpf vï Landbouw plaats. Reeds in den vroegea morgen v-&apos;n,. den van alle gemeentegebouwen c» fefem^,V,?W»lPP? gen de nationale driekleur. DesVdda__ ton _. ï,~onm,&quot; de tentoonstelling geopend. H_i Öf? w^,\^lf paarden piuiingedierte en werktuigen vana gènkatet&apos; was uitmunmï gekozen en doelmagg hta^®ffi&amp; deelte der daarbij gelegen groote keïk, °waa°id_i voldoen boomvrachten en verdere voorwerpen den landbouw betref feade .waren ten toon gesteld, was op eene smaakvoFe wite .oor fraaije bloemen, uitmuntende inlandsche en fe_Si gewassen opgeluisterd en versierd endoe^ %f^ e tefrnfca menigte, zoowel vreemdelingen als in^ze+.nen ,-erd bezocht, werden dtjordê Harmonie alhier versc^hW 3&amp;jSte_ari___sBS_ï3 fttfa«fi______3WI!iëS, fftSSS»ÏAjtoeïalfW__f?.? was• ontvreemd! «n door het Zv 4nf £?_??IS,dafop*W&quot;«toani ettn Dleathe&apos; *WW* ** 25 Sept. as. ding ingestd i .. . h&quot;eft ce_ eisch iot schadevergoeom° JcSS^?/V^ . . **»»* monde &quot;van tongeregt tèSLL &quot; *?**,_*_ Smilde voor het kan- S &amp;#__&quot; Jï te&gt;*?J _»• datdeïogè¦ • veroorzaak* VP S &apos; _ aan den «ischer de geledene vergoeden. ™U deor ds ontvreemding van het°pai.te Daar de gedaaede (,i. ...„. x. . ontvmpen te hebben hèef^ r«&apos;? _ostms 0n_,tken* het «* eisch ontzegd en hem T&quot;J;« den eischerzijn I _ nat de eischer Sn t^lL™ d* k?sten •°P W geven van de aanwezigheid ™Ë° JTlen &quot;ï?18 heeft epak door deu eischer was g.nLlI pak&apos; eu &quot; • omdat het .;,,- b plaatst w eene algemeene ge- Kaar wij rei-nemen heeft de ciseher »_ -i _•_. loon aanteekenen en zal de zaak&apos; ia L£eJ 7an dlt V0I»»s rolden voor de iirronl.-re.tb4k t?» P eerlan&amp; Wen is algemeen zeer nieuwsgierigBhoadesL __TvTee?- uitpakken. Pak-histone •GRONINGEN, 27 Aug. De pokziekte onder de scha™* mrhpgt eene zorgwekkende uitbreiding. Van de 53 .e &apos;¦ dezer provincie zijn mesr dan de helft door dje</p>
	<p>ziekte bezocht, en dan nog niet op een enkelen stal, maa bij onderscheidene landbouwers komt zij voor. ZWOLLE, 27 Ang. Gisteren avond overleed alhier plotseling de Heer Mr. A. van de Gi.aff, president vau het provinciaal geïegtshof in Overijssel, in den ouderdom van Ba ia- . is bij dat hof eene tweede vacature ontstaan. * ... ¦ 57 Ang. ___ eens zeldzaamheid berigten wij, dat de u re&apos;ed_ H_ ruim ƒ 30Aper IÖOO/2 _ zijn ;n, in weerwil de opbrengst ln dit jaar meer dan het dubbel, van gewone jaren was; cle oorzaak van deze rijzing moet in de groote partijen hooi, welke voor Engelsche rekening worden verzonden. &apos;s HERTOGENB&apos;OSCH, 27 Aug. Dingsdag haa te Vucht de aan le ezelhardclravery plaats; vijftien ezels namen daaraan deel, hoewel een grooter aantal ingeschreven was; de eerste r gouden lioi-logie, is behaald door een es lórende aan den lieer Wieringate Steenwijk, bereden door den Joügenhedr Wieringa; de tweede prijs, een zïlvareó horclogie, voor dsn vel-Stkoniende; viel mede aan g ezel ten deel j cle derde prijs, een zweep gemonteerd, werd &apos;gewonnen door den ezel, hoorende -an van Gulick te St. Michiel-Gestel; de vierde prijs ƒ 10, werd toegekend aan L. de Veer te Vucht als aanvoerder van den mooisten ezel. Voor dat de wedren zou aanvangen werd er een optogt met de rfiedodiügende, ezels, waaronder zeer sierlijk opgetooide, door hes dorp gehouden, voorafgegaan door muziek. Het marktveld, alwaar de harddraverij moest plaats hebben, was smaakvol met vlaggen als anderzins versierd en dit bijna al de woningen wapperde de Nederlandsche driekleur. De prijzen werden ondei- gepaste toespraken door de commissie aan de overwinnaars uitgereikt, welke met afwisseling van muziek en luide houra&apos;s werden beantwoord. Dat dcEC har ctdraverrj menig koddig tooneel opleverde en dus de lachspieren in beweging bragt; ie te begrijpen. Dit zeldzaam kehtti.feest. waa_B ¦.__ nieuwsgierigen deelgenomen heisben, zal nog lang bij do gemeente- en niet minder bij de talrijk ter plaatse aanwezige Bosschenaren in herinnering blijven.</p>
	<p>Nederland heeft een groot verlies geleden: in jSSu. 3&amp;--€ _J 3 VA3. ____I_l_£_P ontviel aan de Nederlandsche letteren een harer heerlijkste krachten. In. alle rap. en en standen der mapteohnppij waren de voortbrengselen van &apos;ijn ieldiaam rijkbegaafden geest in gelijke mate welkom-, hij was de man des Nederlandschen Volks, bij uitnemendheid ; zijn verlies is onherstelbaar. Eenigen zijner vereerders is höt daarom eene behoefte om van de. rouw, dien zij in hün hart dragen, door een uiterlijk kenteeken te doan blijken; velen voorzeker zullen zich met dat denkbeeld kunnen vereenigen. Het eenvoudig Rouwteeken zal bij den Heer FROGER, Vijgendam A 453, voorhanden zijn.</p>
</text>
