<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH, die twee jaren op een Kantoor (Spedition) in Duitschland als leerling werkzaam was, zoekt. als zoodanig eene PLAATS hier of in Rotterdam. Reflecterenden gelieven hunne Ofterten , franco , onder Lett. B, A, Z., af te geven Bureau Handelsblad. (21452) van de meest verbeterde Constructie en voor het Schroetsnijden ingerigt, zijn voorhanden in de Magazijnen van LAI\DRÉ &amp; GLINPERMAN, te Amsteedam. Kantoor: Singel bij de Koepelkerg, L 639. ,(21086) CORNELIS SCHAKEL DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 35L Fabriek Plantaadje Muidergraeht, V 216. Specialiteit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is, PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (20461) TWITUTIOF. EM^AISE .ME. pour Demoiselles, dirigée par les Dames SQUILLIER, a Vilvorde prés de Bruxelles. Le prix de la Pension y compris blanchissage, litterie et fournitures classiques est de 600 ou de 650 lr. par an. — D&apos;excellents professeurs sont attachés a l&apos;Etablissement. — Rentree des élèves le ler Octobre. (20757) INSTITÜTION SUPÉRIEURE DE DEMOISELLES, dirigée par MADAME WAELES, ik GODESBEEG prés de BONN. Le semestre d&apos;hiver commence le 5 Octobre. (20486) OUDERS m VOOGDEN. Men vraagt een COMMANDITAIR VENNOOT. p. m. ƒ 5000 kunnende fourneren , om desverkiezende later als MEOEWEKKEND VENNOOT op to tredeD. Reflecterenden gelieven zich mot franco |Brieven te adresseren onder het Nommer dezer Advertentie. Bureau Handelsblad. ___^ (21705) a Er wordt gevraagd eene TAPPERIJ of RIERSS A &apos;&quot;JB®. of iets anders wat door een Zeeman kan jLsi_Lw-01&apos;(len .waar_en°men, den Koopprijs van f 400 tot «£*§___ƒ 800 niet te boven gaande. Hiervoor gelegenheid bestaande, gelieve men zich te vervoegen, onder franco Briefjes, Lett. T. C., Bureau Handelsblad. (21686) MGNÊT_J__US_ De Ondergeteekende berigt, dat hij met zijne Somnambule, Mej. de Wed. WORCH-v. d. GOORBERG (wier Clairvoyance genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco bij F. Jl. lIELSIIOffT, O. Z. Voorburgwal, J 502. tusschen de St. Annastraat en het Oudekerksplein. lijders^TaTyallem zierte kunnen genezen worden. F. A. OIJANTE FRÖNDH OFF, Fabriekant te Warendorif in Westfalen, Uitvinder van het niet-medicinaal algemeen MIDDEL ter genezing van Lijders aan VALLENDE ZIEKTE (epilepsie, epileptische Krampen), verzendt op franco aanvraag gratis en franco inlichtingen betreffende zijne eenvoudige geneeswijze, waarvan bij ondervinding de deugdelijkheid is gebleken. Hierbij behooren tevens Attesten, gedeeltelijk bij eede bevestigd, gedeeltelijk door de bevoegde autoriteit geconstateerd, benevens Brieven van dankbetuiging van Personen, die van bovengenoemde kwaal zijn genezen , nit bijna alle Staten van Europa, Azië, Amerika, enz. (20764) f CONSTIPATIE f EN HOOFDPIJN A Grains de vie Tan Favrot OF DE GEPERFECTIONNEERDE PILLEN VAN BONTIÜS vergemakkelijken de afdrijving van de Gal en&gt; van de Slijmacbtige vochten, voorkomen de Schele Hoofdpijnen, de Congestiën naar ne Hersenen, vermeerderen den Eetlust en regelen de functiën der Ingewanden. De prijs is 2 fr. de flacon. Zijn verkrijgbaar: In de Apotheek FAVROT, 102, Rue Richelieu, Parijs, en bij de Heeren CLOOS en VAN SANTEN KOLFF, te Rotieraam, Hang 2/441; ULOTH, te Amsterdam; RENESSE, te . Hage. —______— i i S .__.b_. g|||||§| (DIRECT), ligt alhier in lading het eerste Klasse snelzeilend gekoperd Nederl. ___E«JATS_HIP W^SjEaMNMJM 9 gevoerd door Kapt. 11. NIEU WENHUIJS. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON , te Amsterdam. (21697) jÖpAAR SOERABAYA^RErö; H______-Üi!lff. -alhler ,ln la(lm. om ten spoedigste te ver- BARRSciffllP Snelzeilend gekoperd Nederl. CATHARINA ELISABETH, Kapt. J. M. BRAKKE. Adres bij de Cargadoors DE Wed. JAN VAN WESEL en ZOON , te Amsterdam. (21698) T^jtt TE ROTTERDAM JN LADING NAAK mÈÊm SHANGHAE (direct), het snelzeilend Noord-Duitsch.BARKSCHIP JÊS M M M 9 3/3. L 11, Kapt. P. KNUTIT. Adres de Heeren W. BRUMMERSCHRÖDER&amp; C. aldaar en te Amsterdam , en de Cargadoors VLIERBOOM &amp; SUERMONDT , te Rotterdam, (21639) SIHROBFSWOIBIWiiisr ÉËÉÏ ALKMAAR-PACKET. Langs ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN, ZAANDIJK, WORJ MERVEER, KROMMENIE, KOOOERPOLDER en AKERSLOOT. Van AMSTERDAM &apos;s Morg. 9 nre 30 min. „ y &apos;s Nam. 4 » en 6 ure. Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6 nre en 8 ure 30 min. „ 0 &apos;s Nam. 2 0 30 mm. RETOITBBILLETTEN: lste Kajuit ƒ 1.20, 2de Kaj. ƒO.BO. Op Zon-en Feestdagen : lste Kajuit ƒ 0.75, 2de Kajuit ƒ0.50. . ¦ , ,&apos; &apos; Afvaart te Amsterdam aan de lexelsche Kade, einde Damrak waar nadere informatien te hekomen zijn bij D. DE BOOIS. (19109) cnnAn HTiiinï IIIV jzevenaar, kleef en keulen Orüüß VV BULHW iNLJMEGEN, KLEEF en KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen — B.— 10.40 2.20 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 8.15 11.10 2.35 0 Nijmegen naar Kleef en ,„„«,»„„ Keulen. 8.29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen 12.5q__.30 7.05 9.55 Door plaatsgebrek zyn wij genoodzaakt vele Advertentien toi een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
