<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26 Aug. In den Opper-Oostenrijkschen Landdag, hebben Dr. Edelbacher en 22 andere leden eene interpellatie tot de regering gerigt, strekkende.om te vragen of zij tegenover de houding der bisschoppen in het Cis-Leithaansche gedeelte des rijks en inzonderheid die van den bisschop van Linz, voornemens is om aan de organieke wetten en de wetten op het huwelijk, het. onderwijs en de kerkelijke genootschappen uitvoering te geven en die te doen eerbiedigen, en het art. 2 der grondwet over de algemeene regten der staatsburgers tot eene waarheid, te maken? In eene gisteren gehouden zitting van den ministerraad is naar men zegt, het antwoord vastgesteld, hetwelk op de&apos; interpellatie door den graaf Hohenwarth moet worden gegeven. ring zal de memorje der Czechen ignoreren Het eenige antwoord zal zijn de uitschrijving van nieuwe verkiezingen, ter vervanging der 81 protesterenden. Eerst na den uitslag der verkiezingen, kan van verdere stappen SP— Naar men verneemt hebben de Czechen, in eene vóór de opening van den Boheemschen Landdag gehouden bijeenkomst, een programma omtrent eene verzoening met de regering opgesteld, waarvan de hoofdpunten zijn: ontbinding van den onwettigen Landdag; herziening der kieswet en wijziging der in December tot stand gekomen staatsregeling.</p>
	<p>is ?H W. Ang- /deS Ochte?d«o »e Koningin Augusta vertoevï J * ingekomen en zal er 14 lagen ___&quot;*_s. .f^l ki.ngen wordt beweerd, dat de voorma- Uge minister v. Savigny weder in active dienst zal gesteld Worden, en met het presidium van het ministerie worden belast, ue üeer v. Savigny wordt in sommige opzigten beschouwd als een tegenstander van graaf v. Bismarck. — Men verzekert, dat de minister van justitie aan een regterhjk ambtenaar de taak heeft opgedragen een voorstel te ontwerpen tot alschaffing van de doodstraf, daar de regering een dergelijk ontwerp reeds spoedig na de aanstaande opening der kamel-s wenscht in te dienen. — Volgens de Weser Zeitung zal het Pruisische gouvernement waarschijnlijk nog vóór den herfst overgaan tot de constructie van eenige beweegbare torens en wel in de eerste plaats ten behoeve der Rijnvestingen. Het is evenwel onzeker, of men zich daarbij zal houden aan het stelsel van __uson, daar dit nog niet voldoende onderzocht is om daaromtrent met genoegzame zekerheid te besluiten. „ j T_rWet,°_ de naaten en gewigten door den rijksdag van den Noord-Duitschen boud aangenomen is afgekondigd — Uit Coburg wordt gemeld, dat Koningin Victoria op de terugreis mt Zwitserland hoogstens eenige dagen aan het Üburgsche hof zal vertoeven, hetzy te Coburg zelf of op Bernhardsbrun. 8</p>
	<p>— De pastoor van het dorpje Ober-Ursel, in Nassau, is dezer dagen door de regtbank te Wiesbaden veroordeeld tot eene geldboete van 30 thal., omdat hij eenigen tiid ss. 6. m cc. k°ffiJhu,is&apos; bn gelegenheid dat daar gesproken werd over de schadeloosstelling, welke aan de onttroonde nóe dY. 6 &quot;&apos; S T&apos; Bismarck een spitsboefgevooTwel^° kf iS Aez%r dage,_ eene tentoonstelling van ET betreffende den landbouw geopend. Bij die gedl He*. Al? d°ol&apos;ienvoorzitter cler .egelings-commisle, W_7 ? Alexandroff, eene aanspraak gehouden en de benfet was vSf J3t EUS&gt;. ds la,n,dbo™in laatste jaren yoer van was byna geheel opgehouden, en daarenteïen £ gehlT Jke W7oer VaU dat artiMinßusTanl|laaJs</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Aug. (Part. Corr.) Het berigt uit Karlsruhe, dat de conferentie der Zuid-Duitsche ministers den eonrld°a. °b.. 5 f6pt T**88*?1 d&apos; «et gehouden _alw0! sche lil&quot;&apos;?. der °Pr StinS ™n eene Zuid-Duitsche peimanente militaire commissie niet tot stand zal kode 15de Tnt&gt; J°°r .et W&lt;m der conferentie was niet de lode September vastgesteld. Een bepaalde dag is nog rStinT£?^7DMWAjd.rSikan morden verzekerd, dat de op? _£_?_ e.eoner,Zuld-Dultsc]le Permanente militaire commissie, zoo als de zaken thans staan, zeer waar§chiinliiki._._ ...... naar Jugenheim waren buitengewone maatregelen van voorzorg genomen. Langs het geheele traject werd de spoorweg door gendarmerie bewaakt; tot grooter voorzorg moest eene locomatief met een wagen kort voor den extra trein rijden. Dit heeft tot velerlei geruchten aanleiding gegeven. Men verneemt dat twee personen zijn gearresteerd. — Mevrouw Adehne Patti, markiezin de Caux, heeft het tooneel geenszins verlaten, doch zal zich in het kleine operagebouw te Homburg, hetwelk slechts 700 personen bevatten kan, tien malen doen hooren, waarvoor zij eene som ontvangt van ƒ24,000.</p>
</text>
