<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DILSGENTIü iü!UFPQTÏïïüt Ons verblijf alhier loopt spoedig ten einde wanrnm ™ _-_ _ ?.„., behalve onze bekende LINNENS, MADAPOLAMS V* .t.«fen&apos;M hebben alles atontprixwegternimen, 5/4 LINNEN KEPERS, AMERSFOORDER en M_Rfifri?ï__RTE ZWDE&apos; TAFELGOEDEREN, FLANELLEN. NOORD-DRADANIiSCD LINNEN, van een redberen&quot;enPabriSil^pH WiJ*^ *** ™-4 geh_el oMPSemaa-t ECBT __-« _. _ _ _ iD&lt;&quot;»ciwiuen *aDne_ant, beduidend beneden den pnis moeten wegruimen. - lPtf__l_?Pej__tn^ rabat. (20314, | i_en wenk voor gezonden en zieken. ïmiddden _en nn&apos; maar Wel kan men door *ePaste geneesvoedings- % 1 bevrij.len. De UOFFW MAL_%FAHR_FK_™i_lge° tegenst£™d bieden, en zich van de ziekten die daardoor ontstaan zijn, | 1 Hoezeer nu het HOFF&apos;sche Mll 7ir _™W^i. .hiebbe? °P,S. ln ontelbare gevallen daarin uitmuntende diensten bewezen, g izijds geene verdere aanbeveling behoeft achten wiiw t°* verbreiding van zijnen in alle Enropesche Staten verkregen roem, onzer-1 i zoude5 kunnen bestaan, te trachten weg te ZZÏ 1 P,IStmat&apos;K het geringste mistrouwen dat welligt bij den lijder nog § 1 onpartiidige Dersonen ên late. ¦« _„„ g te/n&quot;--en. door het openbaar maken van het op ervaring gegrond oordeel van achtbare en g 1 iYhfd C d_gen het ïï___^ hedf blJ„herhalin? een der vele bij ons ingekomen brievfn van erkenning volgen: 118 Flesschen M„iStuS S J_? d? S_™A, Politie-Agent alhfer, te vernemen, dat hij na een geÊVuik van 1 1 aardige hoest™n daarnU voortkom,,\t m° X 1 g™°elt&apos; da\h\m 4aren zulk eene goede gezondheid niet heeft genoten. Kwaad-1 ISINNEMA de proef met 6 __m_.nS1ld|1e„_loedBpnw,,,S. I&quot;?*** an ?enoen»den SINNEMA. Een ander, die op aanraden vang lover de gunste werWn_ UEd h.^ l,lwtig^i°^en&apos;l)ettMgde^ bIJ t«rn«?ren&lt;?,lB der lcdiSe Flesschen zijne groote tevredenheid! P Lêe«?w___)__j «Tp„iii _(__?_luervan het door ute oordcelen gebruik maken. . 8 E 1 _in« FSU^186ï* S. P. POSTMA. d 1 Te .™WL-DÉPOT TE AMSTERDAM, BLOEMMARKT BIJ DE STILSTEEG, F 154 1 Hoorn b^^SCl_ï_^_.ïïIfflKiJieH^^, $ S&lt; X fOEKSTRA en W. HONING; te Alkmaar bi J. BEONGEES,teI I VELDE, enz. enz -EOESE DIJKfIüFFbZ; Purmerend bij J. EENTMEESTEE en GEEBIT SMIT; Edam bij D. v, _T|</p>
</text>
