<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ƒ 75. __APH__OR6H» / 75. Wordt TE KOOP aangeboden een welluidend en tevens liefelijk van toon SERAPHINË-ORGEL, voorzien van koperen mecaniek, twee sprekende registers en twee pedalen in fraaije palisanderkast, met gebronsde handvatsels. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W» C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, te Amsterdam. (20239) Eene JUFVROUW van fatsoenlijk R. C. familie, middelbaren leeftijd, zag zich gaarne gep la ats t als HUISHOUDSTER, ook veor behulpzaam te zijn in een Winkel; liefst bij een Weduwnaar met kinderen, daar zij hiervoar de beste getuigschriften „an overlegden lnclinerende gelieve zich franco te adresseren onder letter B. b., bij den Boekhandelaar HEEMAN KOSTEE, Halvemaansteeg, V 520. (20300) KSiga De Ondergeteekenden beveelt zichaan tot het _ EXÖRiÉStGEN VAN DINERS, tegens 50 a 60 Cent de perl^____ 800U&apos; wee personen ƒl, waarvoor men ontvangt: twee MËÉÊÉiË&amp;I Vleesehen, twee Gr.oentens, Aardappelen, twee keer per week Soep en Gebak. Tevens bestaat er gelegenheid om het Diner aan huis te gebruiken. UEd. Dienaar G. N. AKKERHUIS, KOK. Adres: GEDEHPT_ ACHTERBURGWAL, het derde huis van de Molsteeg G 53. - (20292) BIOODBMKERIJ- Men biedt TE KOOP aan eene van ouds gerenommeerde ISRAË- LITISCHE BROODBAKKERS.!, die nog met goed succes wordt uitgeoefend, te aanvaarden bij nadere overeenkomst. Brieven franco ender letter G. bij den Boekh. J. H. TIELKEMEI JEE, Vijgendam, A 458. (19717) Verkooping van 1 _. Bunder te Veld staande AARDAPPELEN, Op DUINLAAN te Bermebroek Dinssdag 27 Augustus 1869, te beginnen des Morgens ten 10 Ure. (20308) 500 a 1000 Öüï-DKÏ wordt gevraagd, tegen goede Eenten en Aflossing, .ter uitbreiding eener gevestigde Zaak, terwijl men bereid is acceptatie te geven voor driemaandelijksche rente en aflossing. Adres met franco brieven onder letter P. K., bij den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg te Amsterdam. (203101 Bij H. A. TJEBNK WILLINK te Arnhem, is verschenen en alom voorhanden: (20293) GEERLING&apos;S Atlas veor hoogere Burgerscholen. Ingenaaid ƒ 2.50; heel linnen ƒ.25; half formaat / 2.90. GEERLING&apos;S Atlas voor Gymnasiën en Instituten. Ingenaaid ƒ 1.90;-heel linnen ƒ 2.50; half formaat ƒ 2.25. GEERLING&apos;S Atlas voor Burger-Avondscholen ƒ 1.20. Naar de nieuwste grensverdeeüng verbeterd en vermeerderd met NATUURKUNDIGE KAARTEN van Europa en Nederland, een Sterren- en een Oceaankaart en Nieuwe Kaarten van l^aliè&apos; en Neêrl.-Indiè&quot; verdienen deze Atlassen vooral met het oog op de geschiedenis van ons land verre de voorkeur boven buitenlandsche. FRANSCHËTAAL. Bij J. Iï. E. Meijer te Amsterdam, is van de Peis gekom n en alom verzonden: A. VAN DER HOEVEN, LE GUIDE DE LA CONSERVATION FEANCAISE, destiné aux Ecoles d&apos;lnstruction Moyenne en Hollande. ƒ 0.75. ______ Men leest in het Leeskabinet 1866, N°. 12, aangaande dit werkje: //Wij beschouwen het als eene aanwinst voor de studie van het Fransch, en gelooven dat de Onderwijzers, die het bij hunne leerlingen invoeren, reden zullen hebben ora den Heer VAN DEE HOEVEN dankbaar te zijn voor de moeite, die hij zich gegeven heeft, om dezen Guide (die inderdaad een uitmuntende gids mag heeten) zamen te stellen.&quot; Tevens zijn bij denzelfden Uitgever weder van de Pers gekomen WÏEUWE DRUK KENT van A. VAN DER HOEVEN. BEGINSELEN DEE FRANSCHE TAAL GEMAKKELIJK GEMAAKT, als: le Stukje, 10e druk; 2e Stukje. 8e druk; 3e Stukje, 7e druk; 4e Stukje, 5e druk. MANÜEL DE LÉCTURE ET DE VERSIQN FRANCAISE POUR LES COMME NCANTS, tome ler, 4e Edition. ABEÉGE DE LA GRAMMAIRE FRANCAISE. 2e Edition. De gestadige herdrukken dezer werkjes getuigen dan ook wel, dat dezen cursus, die bijna algemeen ingevoerd is, de aanbeveling verdient. (20230) »1..l «¦..¦¦,_»__!_» .&apos;.&apos; .I&quot;&apos;.. ¦ ll 11. i&quot;. i li .11.MH.11. — MAATSCHAPPIJ: TOT NUT VAN &apos;T ALGEIEEI. (Programma Prijsvraag.) Onder uitloving van hare GOUDEN MEDAILLE, en haar aanleiding van het bekende werkje van SAMÜEL SMILES: Self help with illustrations of character and con duet, verlangt de Maatschappij een Geschrift van ten hoogste 12 blad.a druks, gewoon 8&quot;., bevattende: * »Een oorspronkelijk RELP U ZELVEN, uit het leven van «Nederlanders, die door eigen krachtontwikkeling aan stoffelijken, verstaudelijken en zedelijken vooruitgang hebben gearbeid.&quot; De antwoorden, door eene aftdere hand dan die des zamenstellers geschreven, en vergezeld van een verzegeld naambillet, worden vóór 1 December 1868, vrachtvrij verwacht aan het adres van den ondergeteekende (Amsterdam, Kloveniersburgwal, C 294). De heoordeeling geschiedt door vijf beoordeelaars, van wie de volstrekte meerderheid aangaande het toekennen van den uitgeloofden aereprijs beslist. (20287) De Algemeene Secretaris der Maatschappij voornoemd, P. &apos;M. G. VAN REES. Amstekdam, Augustus 1867. _____*» __T_-TSÏ_l_. . BEIJERSCÏI en HOLL. ALEi IP-S? Jjl_l_l___l .de 13 fl. ƒ2, ook in halve ii. FARO en OUD KRUIN, de 13 fl. ƒ 1.50; Belegen PRIKCESSENBIER, de 13 groote kruiken ƒ 1.50; beste oude TAFE-AZIJN, de fl. 12 Ct,&apos;-. best roed MAAR- en SLIJMBITTER de fl. 25 Ct., per Anker f 10. KELDEE Warmoesstraat, M 396, geopend alle werkdagen van 8 tot 8 ure. (20303) E. KINCMA, Koestraat, K 203. PT HOffIDIRS EN GEZAGVOERDERS! Wij leveren voor Schtepsgebruik, BEST PRINCESSENBIEH, machinaal gekurkt en voorts hermetisch afgesloten, do groote kruiken a 20 Cent, met Kruiken en Manden vrij aan boord en contant. KelJer, Warmoesstraat, M 396, geopend alle werkdagen van 8-8 ure. (20337) E. KINCMA, Koestraat, K 203. De ondergeteekende geeft door dezen aan Ouders en Voogden te kennen, dat hij zijne betrekking als Hoofdonderwijzer op heden KWITEERT, erkentelijk voor het vertrouwen, hem gedurende 50 jaren geschonken. P. A. ItIISEROY. Amsterdam, 24 Augustus 1867. (20299) &quot; ÊEROö_TE~PALIIS BËËïërT De ondergeteekende maakt zijnen geachten plaatsgenooten bekend, dat hij weder alhier op de Kermis staat met zijne 2 PALINGWAGENS , de eene op den Dam, over den Heer STAM, en de andere op den Dam, over de Sociëteit Anna Paulowna. Woonplaats Schapenpad. Verzoekt UEd. gunst en recommandatie. Verzoeke vooral op den naam te letten. Zaasdam, Aug. 1867. (20305) W. K. COERSE. OLEO-MÖRRHUINE Oü SACCHARÜRE Ü&apos;REILI DE FOIE DE MOREE de ROBERTS &amp; Cie., PHARMACIENS A PARIS &apos; et WILCOX &amp; Cie., CUEHISTES A LONDRES. Cette POUDRE SACCHAB.NE, en raison de i&apos;extrème division de I&apos;huile, est, sous uu tres petit volume plus efficace que tontes les huiles de foie de morue du commerce, comme Ia déja prouvé une longue expérience. Cette poudre a le grand avantage d&apos;être supportée par tous les estomacs et de s&apos;assimiier i&apos;acilemeni; dans I&apos;organisme. Ce résultat precieus est obtenu par I&apos;extrèrae division de I&apos;huile, dont les éléments (Chlore, Jode, Brom e, Pliosphore et Soufre etc.) sont absorbés sans répngnance, tandis que I&apos;huile de commerce est expHlsée et devient souvent nuisible par le dégoüt qu&apos;elle inspire. Les maisons qui voudront se charger du placement de ce produit jouiront dan rabais convenable. Pour plus amples ronscignements s&apos;adresser pas lettres affranchies au dépót général pour les Pays-Bas, chez Bois -le-Düc. P. V. GOULiSSY, (20298) Fournisseur de la Cour.</p>
</text>
