<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 22 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>aanstaandu &apos; * gisteren Pro forma geprorogeerd tot 6 Nov. nie7b_.oaXPhai. d _.K°--»_»- ter sluiting van het Parlement was S«k dat hB/tlJPfl.l! aan»«mi„g der reform-bill is het eenig. bragt -_. i-édo over h^i L f!6&quot;,* a dKM zittinS heeft tot stand **¦ alrif zij met moeitelW _l_ heol g™?*™&lt; zegt de Slar, «ziet er uit, ben vau niets _sï_w3 _ tgf Pv.on&quot;eiV. om niet *&gt;et voorkomen te hebnomenhei. welke deKn„-! *»*e .*_--«-&quot; Het blad spot met de inge- Het herin ,«. Lt Z ?i? bc W™-* de parlementa.ro hervorming, de zameustelliJ^ der redi tbl?&quot;* ** raads _den der Koningin in verleden jaar zouden «lh/t S&apos; en- _aagt ,wat diezelfde Inannen formbill doorgesaan ,faS Th, b^e?&apos;u Wd&apos;-n alsto,en Gladstone&apos;s retot stand gebragt ___,£ ?ans J™ol-&quot;».?». over de wet, die zij zelve ben over eene uitbrpi^t -ouden zij ach en wee geroepen hebwoordige vergelXn sl?hfTan he „ stefnregt, welke bij de tegenblad lacht voorts mA?lt 8 een, bagatel zou geweest&apos;zijn. liet land, gelhk de sluit! LllV6rZ-.enng&apos; .1 de «P^and in lerloyale fezindheid vaf hft ïl_l.eide,,l €,genl9k door de «&apos;gemeene niitersgdat w Idelzeggt merkt&apos;hit TaS*n TeKti„ de- mi&quot; ware het slechts tVx_?lp _,_ _ üet_ lad aan. zoo hadden jij, al moeten weglaten waar „ _ td?&quot; *°cd _ smaak&apos; de andere zinsnede de andere !&amp;__£ kaanseheXf* -21C _ Ver_lijdt&apos; dat Canada en gekomen Unie. sterke • _S 9.on.m doorde onder haar tot etand timers de be age_Tvaf c____? ± jenever aanvallen van buiten. leren geweest. __ Jfom°b_s is hitJe™_fe aIsfT.°_aaigeroemde zewi&quot;t dit iaar tot „t.__ • imße&apos; z°g&quot; het blad, wat van fa&quot;gitfookJvoor &apos;sinds f^Z^ dlfj^ «Eg be&quot; die weldaad wordt eenigzins d.&apos;gedac,MT2 tones slechts door partijbelang gedrongen ziin om l_fl__™ i,_T genooten het hun toekomend rlgt to g° ven, en da? h&apos;t th__verifro&quot; gen goed ons slechts door onzuivere k.nale&apos;n heelt motuSv kef et -De afornino H«-aW zegt: Overeeukomstig de toezegging der rmmsters is door Hr Ms. geheimen raad eene reeks van belande vervinlïXTt °P K SUk tV88.!* B-maakt De voornaamste daarvan XXrl&apos;, W&apos; beperkingen op het vervoer en verkoopen dfenaZ™XV _*„_ h&lt;ra, d,en ™ veel» _kten op to heifen en om alle S ve-ordcningS._.If%ilo^Chrften zam _ te Tatten- Eene »ri__^^ biedt koTt _e. ?g£S___ wTriir0&apos; Mar ** riike Iwll&apos;-111 omloop een adres aan lord Stanlev, hetwelk tal? e, onQerte.e&quot;-eningen tnjgt, en waarin Aangedrongen wordt dat de regering de regten der Engelsche houders _.v_ZX&apos; ÉlfpS_SfiSSS Ïoken woraen Wl&apos;enCe ** U&amp;™&apos; Woensdag zal het uitg.-aS£_s»_3_.f^^K mijn omgekomen. UAdnat7i geleden waren 13 kolengravers in diezelfde</p>
</text>
