<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OVERNAME. - ASSOCIATIE. Ktf-uK1*^1 &quot;ver te nemeß eene FABRIEK of WIN.-*•*&apos;*_* ?**•• Ook ls men niet ongeneigd zich te Associëren met iemand, die volledige bewijzen van soliditeit kan overleggen. Adres franco onder lettK^N^e, Bureau Handelsblad. (20411) ~ TCO-Ï-ÏESPONDENT^ Op een mtgebreid Kantoor ter dezer stede wordt, tot het voeren tw«. w -M?Bde,nt_e. VERLANG» een JONG MENSCH, liefst _«¦»__&apos; ln- ,?&apos; Franscl&gt; en Engelsch mede kunnende corresponderen. Aanbiedingen franco onder lett. W. F., Bureau Handels- Wad- (20412) &quot;lulTvliimiiiijr _-»vnr,__ BESTEMD VOOR KINDEREN , ZWAKKE PERSONEN . en _ HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ¦zuigelingen de Moedermelk te vervangen. Verschillende Attesten vm Geneeskundigen èn Particulieren | _2£n7iï. ieri!_ dlt ECHTE VOEUSEL met zeer gunstig gevolg „_,,__! Neb_en&apos;_ dagelijks ter inzage bij den Hoofd-Depóthouder voor Noord-Ifoiland, den Heer H.A. PIETERS, Firma UEULINGER. INSTRUMENT- en BREUKBANDENMAKER, Warmoesstraat bij de Lange Niezel, 400, bij wien mtsluitend dit echte Voedsel a 50 CENTS per Pak verkrijgbaar is. (20413) -MT BÏMBETÜIGIiG ! va»nh7-.-.S™7.J_..htiaiir Bestutlr fier Stad Amsterdam, voor de &apos; vlïBK&apos;E-JW_.E BESTRATING langs den Haarlemmerdijk. __™ nA } ,3 oud_1-Keteekende en gewis ook vele Stalhou ters met vTi« »^rTi°or&apos; omda!; z- nu met Paarden en Rijtuigen GOEI» en »IM».H„ kunnen rrjden. MJ_«g£_jjg_- P&apos; MÜ!LB&gt;IER&apos; Stalc_o3T7. Visiïï^iüßïï»*___ __r.&quot;J9 All&gt;?ustus: Eene GOUWEN BROCHE MET ?_^r_t ? . &apos;,£aande uit de Nieuwe Leliestraat langs de Wes- S !ITm Heerengracht voorbij de Wolvenstraat. De vinder delatr TTppfenv01&quot;&apos;18 dien te bezorSen hd den Boekhandelaar JJI^INKMAN .Singel hoek Bergetraat. (2039») nr?\VSmu°? A- A- VvWhjr avond:om Z-a tX spn™™™..lBl6ll&apos; wor&apos;3t «RINGEN» VERZOCHT ! bestKv TES_I&apos;^ Tf? KEEREN, daar de Zaken ten ! beste zijn geschikt, en de Familie bij elkander hem wacht. (20354) \ DEEL G____ KSi Lord. RADSTOCK, Generaal ALEXAN&apos; r Heeren die dè SW| de HeeJ BOBEET BAXTER en andere Heeren, die de bijeenkomsten van de Evangelische Alliantie bijwonen, zullen, zoo de Heer wil, TO ES. HAKEN houden in : het Odeon, over de waarheden van het Evangelie en over deszelfs vruchten onder de hooge en middelklassen in Engeland en Frankrijk. Zondag 25 Ang., des Avonds ten 7 ure. TOEGANG VRIJ. (201e4)</p>
</text>
