<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UT LIHDOOBII behoeven niet meer gesneden to worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte BÏBSJBEL ©IM BE HEVIGSTE LIKBOÖRNSi GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PON GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS voorzien van Gebruiksaanwijzing 50 Cents. Ook zijn deze Pleisters zeer net, dun, ondoordringbaar en tot een volmaakt gebruik gereed. De Ondergeteekende neemt ook iederen Likdoortlijder volgens Contract in behandeling, om na de herstelling te betalen. ffABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, Iste Huis van den Heiligen Weg, 278. EPÉPOT: Te Rotterdam W. L. DANIELS, Hoogstraat. *• Te Assen J. A. STEENMEIJER, Droogist. (18604) mDUSTRIEEÏTAGEHTSGHAPr Landré Óf Glinderman, IKGENIEUBS TE AMSTEKDAM. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooclrogeerde Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmachines, Sloompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten , Lieren, Taliels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven, Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIEEE. BUURT PP 151/152. STOOKEEPEABRriI DE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP J 32 per Ton, contant zonder Accijns. HH. GROSSIERS GENIETEN RABAT. (20666) TE KOOP OP TE HEER TE HAARLEM. Een zeer Solied en goed onderhouden HUIS en ERVE, met 9 Kamers, Keuken, Kelder enz., en spicieusen Tuin, op een der beste standen in liet midden d^r stad. Te bevragen met franco brieven bij J. MARTENS &amp; ZOON. Timmerlieden te Haarlem. (19807) {?.__--./ FIJN BORDEAUX LEEREN | IA 1 HEEREH LAARSJES E JO. ~^.A MAROKKO&apos;LEEREN DITO DITO | -*. _/• 6 HET PAAR. 1 1 As? AMAZONEN tejf DAMES LAARSJES, f_ aÊÊIÊÊÊ LAATSTEN SMAAK, ,/ 4 HET PaAK. ¦§ 4 jÊÊÊÊÊSË GOÜDLÊEEEN È ÏAÊw MBJ.Pm I 3 Honderde soorten HEEREN, DAMES en KINDER- | 9 LAARSJES, bij uitnemendheid soliede bewerkt, waarvoor g ja wij guaranderen. E m AMSTERDAM, Kalverstraat bij het Burger Weeshuis, 268. | _i // Nieuwendijk bij de Eaamskooi, L 71. E a &apos;sGRAVENHAGE, Spuistraat, hoek Haagpoort, 25. § 1 ROTTERDAM, Hoogstraat, 516. g 1 LONDEN, Regentstrect, 97. | 1 &lt;.__ 2IEÖELAAR &amp;ft I Mr&apos;ênner&apos;B PATENTBBAIDIRS besparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-DepOt alhier bij H. LAMMEETS, Langestraat, SS 180. Ook te verkrijgen bij A. J. KLETON, Engekapelsteeg E 118. (19320) JH__ËÏ_il LICHTE &quot; dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLECMLAiBSPEI- van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de Êlazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. »eze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Gaïanterien en Lampen, en _a het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdestëeg, F 35, (20667) naast de Armenschool N°. 9. NAAIMAGHIIÏI. In het Magazijn van Amerikaansche NAAI-, ZOOM-, STIKen RIMPEL-MACÉIINËN, Damrak over de Papenbrug, Hlll, vindt men de ruimste sortering van&quot; Machinen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder die van: GROVER &amp; BAKER, WHEELER Si WILSÖW, J. M. SÏNGER &amp; GOMP. en meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Rijk verzonden. (20673)</p>
</text>
