<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Artikelen van het Koninklijk Decreet van 17 Julij 1867 see.de&apos; helf..ng°evtoei,le,(hst „.val 3 *_? cc? &quot;D66106 en S™™«--f^__fei^ tot het&quot;einde van Junfvan g.no.md t£V_iWt * october&gt;B „ &quot;Art&quot;&quot; VoPo. _f éß^lS^^&apos;^^raM vanrhet2bel,°a0gr van ~de Cou.ons jP*l. Wden de helft vertegenwoordigd wordt Zr de piï«_ °. de .OlUlnale waarde, die mités, zoo van Sp^e als . „uhet bul,. _ü_af?&lt;\eVen, door de c°- Buitenlandsche 3 p„ Geconsolideerde Schnld&apos; ï„ b9taling ?eTende waarde van 45 tenT 100 van harenominai.&apos; aan gnomen voor de „ente van af I°. dezer maand Julij WaMde&apos; met S^not van Art. 3. Zij dio Certificaten ter conversi. ____• _ hnnne handteekening verklaren, dat zii y__ _V.lcdeV ZTllleil m&lt;st afstand doen, en gelijke verklaring zullen -K __ le erdere reclame ficaten hebben ontvangen e alfnu de v„_o___5le. ?eeae Certihelft waarmede het befeg hunner Coupon^ w.rtvfrS_/an de Art. 4. üe Certificaten der comitéa__ll. i. __t d- . worden^zonder dat op eene autheS .£ iïïiïïïiïStg Bure_nx der Openbare Schuld te Madrid Amsterdam&apos; e» door de Oe belanghebbenden knnnen naar verkie.i.. of,___ _ het verschil of saldo, hetgeen mogt bestaan _¦_!&amp;_ d.T/an dat hun te goed komt en let effectieve bedrad dor nhr et.^dr^ zij moeten ontvangen, of in geld voldoen tiHl™t3itlwl dle aelkoei-s en den prijs van 45 ten honderd, het . _ _i g?&lt;ste.lden wisminste bedrag vol te maken eener Obligatie dVfeX^dl Art. 6. Voor de conversie wordt een onherroeneliiVn +_ - gteld van drie maanden, gerekend van het oogenblik dat r?;l _. a gel wordt afgekondigd in de Gaceta van Madrid enTin 5. d_Phur,eet van Londen, Amsterdam en Parijs. Deze termiin ve. l____ 8 • • ,en zullen zij, die nalaten de Certificaten iv te k««„ of d_. .« Z1J_de&apos; derA_°7tenA__ _ rectoSwren:L°?h«roepelijk^ hun .egt wK&quot;1* Art. 7. Alle de werkzaamheden der conversie mlln , ?!. _ ats7an Finantien tot i-|s_si^_ai2__ïïs-_s-^t idij^^ «I^pST^^ en der Jen deelnemen, hunne O bligatienmoeVei!f Inleveren C°nVeme WÜ&quot; te Parijs bij )de Hefen I* M&amp;tJNT &amp; c».. f _.^NrSCH LIJTSfH&apos;i.P _ ™ te Londen bij de Heeren BARING BEOThS &amp; c^&quot; en te Amsterdam bij de Heeren HOPE &amp; c°. &apos;&apos; Genoemde Heeren zijn belast de Obligatiën ter conversie te ont vangen en de meawe Obligatiën der 3 pet. Schuld daartegen af tl geven. Zij zijn tevens gemagtigd de saldo&apos;s in geld te ont.anlen iie gestort moeten worden door hen die hunne Obligatiën ter con versie aanbieden.</p>
</text>
