<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIEmiMM-Eil UÜ! Dat degene, die de GOEDKOOPSTE HAARWERKEN van geheel Holland levert, als: De nieuwste CHIGNONS, CACHE-FOLIES, BANDEAUX, VLECHTEN. CRÊPÉS, ETC, ETC, aIsmedePARUIKEN, TOUPETS op Gaas, Haar, ï&apos;ulle, enz. (Nieuwste Methodes) en alles levert van de Eerste Kwaliteiten, is HENRV HELM STAD, (20398) 62. Warmoesstraat, 62. LEFEHDE RIVIER-IRIEFTEH 15 CENTS. PUIKE NIEUWE HARSNG IO CENTS. Tevens heden Avond gebraden Wild, versche Zalm , Garnalen, Paling, Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Ehijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon (Groenlak), enz. In de OESTERPUT. (20234) De Burgemeester der Gemeente ABCOUDE c. a. brengt brj deze ter kennisse van de belanghebbenden, dat de ABCOUDER PAARDEKfcïARKT die jaar invalt op DONDERDAG 29 AUGUSTUS a. s., en dat bij Raadsbesluit van heden is bepaald, dat de KERMIS slechts zal gehouden worden op Maandag en Dingsdag 2 en 3 September e.k., doch dat geeDe van de Rotterdamsche Kermis komende Kramers, enz. zullen worden toegelaten en ook alle Rijfelaars, Horoscooptrekkers en dergelijken zullen worden geweerd. (20212) Abcoude, De Burgemeester voornoemd 23 Augustus 1567: P. BROUWER L.B. AISTEL-HARMONIE-EAPEL, onder bescherming van Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden. ZONDAG 25 DEZER: GROOT HARMONIE CONCERT. AmsiebdA-M, 24 Augustus 1867. HET BESTUUR. (20330) &quot;HALFWEG HIT KALFJE, UfEECHTSCHE ZiJDR OVER DE HOUTVLOTTEN, . Woensdag 28 dezer, des Morgens 8 Ure: CO]fCOIJ_EM_ Liefhebbers van Hengelen worden herinnerd, dat de deelneming tot 27 dezer geopend is. (20420) AMSTERDAMSCHE ROEI- EN ZEIL _RI_IGI_6 DE HOOP. LAATSTE UITVOERING van HARKBONIE IHUZIEK op den Amstel, door het Orchest ouder directie van den Heer W. STUMPFF, Maandag 26 Augustus 1867. (20376) Aanvang 71/2 ure. GFNOOTSCHAP TER BEOEFFENING DER HITEELIJKE WELSPREKENDHEID. ONDEBLING GENOEGEN DOOR EEN DE AGT VERBONDEN. Heeren Leden van bovengemeld Genootschap wordt bekend gemaakt dat er op Maandag 26 Aug. SOIREE met ROSENGALOP zal plaats hebben in het lokaal (FLIEDZORG) Plantaadje. (20402) Heeren Leden hebben het regt telntroduceeren. HET BESTUUR. &quot;jkSBQUWBURGEfIT, COIf CEaXEIf, _»-«%_ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters&quot;. Maandag 26 Aug. (N°. 4 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: Een Ring, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch (Ein Ring), van Charlotte Birch Pfeiffer. (71/2 ure.) Uithoofde van de uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ2.50, Loge/l .50, Iste Amphith./l .25, Parterre fl, 2de Ampitheater ƒO.BO, Iste Gaanderij ƒ0.60, 3de Amphitheater ƒ 0.50, 2de Gaanderij ƒ 0.25.</p>
</text>
