<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 27 Mei.</title>
	<p>La France vestigt de aandacht op de luisterrijke ontvangst die alhier aaii den koning der Belgen is ie beurt gevallen, gelijk staande met die van een souverein van een grooten staat. Dat blad beweert dal er eene bijzondere beleekenis in die schitterende ontvangst ligt. Zij is, volgens dat blad, deze: Nog niel lang geleden stonden hier te lande twee stelsels van staatkunde, twee verschillende rigtingen, tegenover elkander. De eene beoogde gewelddadige uitbreiding van ons grondgebied, en wees op België als de eerste prooi die onze eerzucht waardig zou zijn. De andere, vol ontzag voor het regt en voor de onafhankelijkheid der volken, wraakte het denkbeeld van gewelddadige aanhechting als eene onbillijke en tevens gevaarlijke zaak. Welke van die riglingen de bovenhand heefl in de raadsvergaderingen onzer regering en in de publieke opinie hier te lande, blijkt nu duidelijk uit de luisterrijke ontvangst van den koning der Belgen in Frankrijks hoofdstad.</p>
	<p>— De regering doet de correspondenliën betreffende de Luxemburgsche aangelegenheid reeds drukken. Zij zullen eerlang aan de leden van het wetgevend ligchaam worden rondgedeeld. Men gelooft dat de behandeling dezer aangelegenheid in het begin der volgende maand zal plaats hebben. — Er wordt nog altijd met ijver gewerkt aan de voltooijing der verdedigingsmidelen. In de fabriek te Mettdon houden zich ongeveer 1200 man bezig met de vervaardiging van draagbare kanonnen en de leveranciers van militaire uilrustingen hebben hunne werkplaatsen aanmerkelijk uitgebreid. — Het ontwerp op de legerorganisalie, zooals het Ihans door de commissie uil het wetgevend ligchaam en de regering is vastgesteld, bevat de volgende bepalingen. De sterkte van het leger, actief en reserve, bedraagt 800,000 man. Het jaarlijksche contingent wordt door het wetgevend ligchaam bjj eene speciale wet bepaald. De dienst voor de jongelieden, die tot het actieve leger worden opgeroepen, is 5 jaar, na afloop waarvan zij nog 4 jaar bjj de reserve dienen. De jongelieden, die niel in bet actieve leger worden ingelijfd, dienen 5 jaar bjj de reserve en 4 jaar bjj de mobiele nationale garde. De reserve kan niet dan bij decreet des keizers tot de actieve dienst worden opgeroepen. De soldaten der reserve, die 5 jaren in het actieve leger hebben gediend, kunnen niet weder, tot de activiteit worden opgeroepen dan bij decreet en in klassen, le beginnen met hen, die de minste dienstjaren hebben. Het aangaan van een huwelijk staat volkomen vrij aan de soldaten der reserve in de twee laatste dienstjaren, behoudens het geval dat zij op nieuw lot de actieve dienst mogten worden opgeroepen. De wet van 26 April 1855, voor zoo veel betreft de dotatie van het leger, is opgeheven, en bij gevolg ook de afkoop. Het remplaceren is geoorloofd. De maat is verlaagd op 1 el 54 duim. De mobiele nationale garde kan alleen bij eene speciale wet tot de actieve dienst worden opgeroepen. Aan de manschappen dier garde is hel aangaan van een huwelijk geoorloofd. Ook bet remplaceren is in deze afdeeling der militaire diensl vergund. — De Talkoen van Japan en de Japansche vorst Satsttma hebben ieder voorwerpen naar de tentoonstelling gezonden; beide zijn van elkander gescheiden en in afzonderlijke vakken geplaatst; op hel eene vak slaat eene vlak met het opschrift «regering van den Taikoen&quot;; op het andere eene vlag met hel opschrift »regering van Salsuma&quot;; hooger, boven.die twee vlaggen, wappert er eene met hel opschrift «Japan. Uet Slem. dipl. zegt dat de gezant van den Taikoen die inrigling na eenige legenslreving heeft goedgekeurd; en het acht zulks opmerkelijk ter kenschetsing der belrekking lusschen den Talkoen en de andere vorsten van het Japansche eedgenootschap. — De akademie voor schoone kunsten heeft, met groote meerderheid, besloten den componist Félicien David als candidaat voor le dragen voor den grooten telken twee jaren uitgereikt wordenden prijs van 20000 frs. : — De heer Arsène Houssaye heeft aan den keizer het voorstel gedaan de académie francaise te herscheppen in eene académie libre. In de toelichting zegt de voorsteller, dat de academie,.zoo als zij is ingerigt, niet meer beantwoordt aan de eischen van den tegenwoordigen tijd; dat zij niets anders is dan een brandpunt van stelselmatige oppositie tegen &apos;het regerende vorstenhuis; dat eigenlijke hommes de lettres nog maar hij wijze van uitzondering in dit geleerde ligchaam opgenomen worden; kortom, dat de sympathie van den modernen tijd dadelijk zich openbaren zou voor eene instelling; die minder verouderde begrippen huldigt dan de schepping uit den tijd van Lodewijk XIV., De keizer heeft voorloopig beloofd het ontwerp in overweging te zullen nemen. — Onder de prelaten, die zich gereed maken om le Rome het groole eeuwfeest te gaan bijwonen, noemen de dagbladen ook den aartsbisschop van Parijs, mgr. Darboy, die tot nog toe in gebreke is gebleven zijne persoonlijke hulde aan den 11. Vader te brengen; hij zal te Rome zijnen intrek in het gebouw van het Fransche gezantschap nemen. Naar aanleiding daarvan zegt de Patrie: Mgr. Darboy vertegenwoordigt den waren godsdienslzin, zoo als hij in Frankrijk heerschl; versterkt door zjjne toetreding tot de vrijzinnigeen wjjsgeerige denkbeelden van den nieuwen Ijjd. Hy zal te Rome doen uilkomen, dat de banden, waardoor de oudsle dochter der kerk aan het Pausdom is gehecht, niet verbroken zijn, maar dat zij wel zouden kunnen worden verbroken door pogingen van blinde onverdraagzaamheid, die gelukkig niet meer dan op zich zelve staande feiten zijn.</p>
</text>
