<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREEMGIMi VOOIS CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, ■&apos; op ZONDAG 2 Juni 1867, des avonds ten zes ure, door D\ P. VAN DER GOOT Pas. , Pred. te Amsterdam. .!, —&quot; ZAAL, Noordeinde., AANBESTEDING. Op Donderdag den 6i,a Juni 1867, des middags le twaalf uren, zal door Burgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoordigheid der Kommissie van Fabricage, op het Raadhuis aldaar, aanbesteed worden: N°. 1. Het vernieuwen der brug over de Oranjegracht bij den Rijn, tegenover het Vtrechtsche Veer. » 2. Idem van eene brug op de Heerengracht, nabij het Kerksteegje. » 3. Het schoonmaken en invoegen der gemetselde brugwerken enz., binnen de slad en langs de singels, benevens eenige vernieuwingen aan dezelven. » 4. Het schoonmaken, invoegen en herstellen van de gemetselde wallen. In drie percelen. » 5. Eenige werken aan den walen kelde&gt; muur langs de Hoogstraat, niet een nieuwe leuning. De bestekken en teekeningen liggen ter inzage enz. aan de stads-timmerwerf, op eiken werkdag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens te 10 uren 10l &apos;s namiddags le 4 uren. en zijn aldaar ad ƒ 0.25 verkrijgbaar gesteld. Aanwijzing in loco zal geschieden Vrijdag den 31slcn Mei, aanvangende by perceel n». 1, des morgens le 10 uren. . Voorts zullen verlangde ophelderingen enz. bjj den gemeente-architect te bekomen zijn. &quot; HAGEL. De NEDERLANDSCHÉ ALGEMEENE VERZEKERINGSMAATSCHAPPIJ gevestigd te Tiel, verzekert voortdurend alle GRANEN, ZADEN en GEWASSEN tegen Hagelschade en is de cenigste binnenlandsche Maatschappij die deze risiko&apos;s tegen vaste premie in eens af zonder inleg- j gelden overneemt. j Belanghebbenden kunnen omtrent Premiën en Conditiën alle mogelijke inlichtingen bekomen bij de Agenten en Correspondenten der Nederlandsché Maatschappij van Brandverzekering iv de verschillende gemeenten van ons Rijk. •&apos;&quot;&quot;* &quot; . ÜRBANUS-PILLKN, .bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, \ zijn zeer nuttig in ongesteldhedcn der maag en werken heilzaam op de spijsvertering, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in liet bloed eu j uitslag der liui.ï, zij zijn zacht laxerend en- glijm-aftlrijvend. Verzegelde doozen van 37J , 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar hij de Heeren: Aarlandcrveen , J. F. Allart. Leyden, 3. T. Terburgh, Haarlemmerstraat, Amsterdam, J.C. Barlels, Haarlemmerdijk bij hoek Bakkersteeg. de Wieriugerslraat, N°. 519. Oudshoorn, G. van den Boom. Dcllshaven, J. Koch. Ki lleidam , A.v. d. Toorn, Wcste Wagenstraat. Delft, H. \Y. de Kruyff, Voorstraat. Schiedam, Maltha. Dirksland , D. de Vries. Schoonhoven, A. Wolff. Dordrecht, J. A. van de Ven. ülrecht, F. Altena, op het Steenweg, &apos;s Gravenhage, L. Snabilié. Vtaardingcn, Nidelstein Walter. Gouda, J.G.Boekenoogen, firma wed. v.d.Hcyden. Voorbnrg, W. Ugthelm. Waarschuwing. Bil Depot dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in alge- jl meen gebruik, is door ons le Leyden uiteen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer &apos;J J. T. TKRBURGH, I Apotheker, B aarlemmer straat, hoek Bakkersteeg. j In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamleekening van de M&apos;ED. i KUENEN E» ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op 1 hel zegellali, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers : instantelyk&apos;t daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien 1 men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteekening is, zich aau te schaffen ,en zich te wachten voor het gebrnik van de vele namaaksels. —, In een vloeijeu- (h &quot;iÈf&apos;flli t&apos;cn e&quot; aanse,&gt;a\_\ ________ __t___\ __ \_ma___ t SIJSJLJUsh men vorm bevat dit geneesmiddel 11 I\l ¥ l lifl &apos;ie Kina. dlicl |rnrmff/&gt;ilirfitf»irtflilliLßiAilif nn irflaJlJifffiiiTii. bij uitstek tonische middel, en het IJzer, een der voornaamste beslanddeelen van hel bloed. Hel is door de voornaamste Parijsche geneesheeren aangenomen lot genezing van den willen vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes .te bevorderen eu het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten terug ie geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of wiuen vloed, waaraan de dames zoo dikwijls onderhevig zijn; hel regelt en maakt dr menstruatie gemakkelijk en wordl wel voordeel aangewend voor bleeke, iympliaiische of scrofuleuse kinderen. Eindelijk wekl het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en con»enieerl alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekten of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Depots: te Amsterdam, by ULOTH, Zeedijk te Leyden, bij J. J. REYST, Nieuwen Rijn.</p>
</text>
