<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 29 Januarij.</title>
	<p>&quot;Ik zag, dat deze strijd was een strijd van de aristocratie tegen den middenstand, van de rijken tegen de armen, van de groote grondeigenaars tegen der. arbeider, — cene worsteling om het gezag, tot dus ver door cenige weinigen bezeten, op het punt van hunne handen te ontsnappen en iv die der menigte over te gaan ; ik zag in, dat die strijd niet ten einde was te brengen, dan door die weinigen te onderwerpen, en dc menigte U verlossen van liet juk,&apos; waaronder zij gebukt ging.&quot; -/Ik heb dan ook niet geaarzeld de schatten aan to spreken van ben; «lic den strijd hebben veroorzaakt, om de ellende te verzachten van hei die er door hebben geleden. Met het geld van eenige rebellen heb ik, ïn uwe stad, 40,000 menschen gered van den hongerdood. Ik verlaat u, overtuigd dat de armen en geriugen mij zegenen, onverschillig voor de venvenschingen der rijken en grooten.&quot; «Ik vond u bevende voor de gruwelen vaneen slavenopstand; ik heb «we slaven zoo doen behandelen, dat zij voortaan geene reden hebben tot verzet. De gevangenis en de zweep waren de eenige middelen waar- Uoor ge u gehoorzaamheid wist te verwerven; nu ik u verlaat zijnnwt slaven tevreden en ijverig, in toom gehouden door geregtigheid en goedertierendheid.&quot;</p>
	<p>//Ik heb u bewezen, dat de pestilentie (de gele koorts) uit uwc statl Scan worden geweerd ; door de bedijking van den Mississippi heb ik vooi een millioen dollars nieuwen grond bij uwe bezittingen gevoegd; ik hel uwe straten en pleinen begaanbaar gemaakt, uwe kanalen en vaartei geopend, nieuwe wegen gebaand, naar tot dus ver onbewoonden grond ik heb u eene burgerlijke vrijheid gegeven grooter dan gij ooit te vorei hebt gekend, onder u voor het eerst cene stipte regtsbedecling ingevoerd.&quot; Dit eu meer nog kon Butler — Butler //het beest&quot; Bombastus furiosus — zonder grootspraak, van zich zelf getuigen, toen hij, op 24 De cembcr 1862, afscheid nam van de bevolking van New-Orieans, onxlai hij was afgezet. Waarom afgezet? //Vraag het aan de ministers van oorlog en buiten landsche zalven&quot; zei de president, //het is op hunne voordragt geschied.&apos; //Het is volstrekt niet, omdat wij twijfelen aan uwe eerlijkheid o. bekwaamheid,&quot; zei Stanton (toen minister van oorlog). .&apos;— //Verpligt voor de kennisgeving, maar waarom is het dan?&quot; — »Hoor eens,&quot; hernam Stanton lagchende, //wij zijn beiden advocaat; «oe verder geene moeite (it is of no use you&apos;re iiling a bill of disco- Very upon we), want ik zeg het u niet.&quot; En daarmede kon Butler naar huis gaan, naar Lowell, in Massachusetts, waar hij een jaar te voren zijne schitterende praktijk had neder■gelegd, om het vaderland te dienen. Het was niet de eerste maal dat mj werd afgezet, zonder te weten waarom, noch dat hij werd ontslagen door den ecu, om door den ander wéér te worden aangesteld. Het zou ook de laatste maal niet zijn. Op Zondag 8 Jan. 1865, ten half twaalf ure, ontving Butler bevel zij i: commando over het leger van de James over te dragen aan generaal Ord, en zich te begeven naar Lowell, — vier uur later had hij dc noodige schikkingen getroffen en verliet hij, door bijna al zijne officieren een wn4_ Weegs begeleid, het leger. Tl t ï r?mf, *** weet bet niet- &quot;&lt;-, m bet mislukken van het kanaal bij IJutch Gap&quot; zegt de een; //om misbruik van gezag&quot; zegt de ander, //om tle expeditie tegen Wümington&quot; een derde. liet laatste kan niet waar zyn. Reeds vroeger opperden wij dienaangaande twijfel, op grond van hetgeen ons bekend was van de belegering van New-Orleans; de in deze week ontvangen Amerikaansche dagbladen hebben dien twijfel versterkt. Nu de eerste teleurstelling voorbij is, geeft men admiraal Porter niet meer zoo volkomen gelijk, en blijkt het, dat generaal Butlers transportschepen, drie dagen lang voor Newinlet (een zeearm bij Wümington) lagen te wachten onder het schoonste weder ter wereld, terwijl de vloot zich nog te Beaufort bevond; toen die eindelijk verscheen, was het stormachtig weder en toen het weder bedaarde was Butler, die slechts voor &apos;O&apos;dagen proviand gekregen had, genoodzaakt eerst naar Newbern te 20ilen, ten einde nieuwen voorraad op te doen. Intusschen was de bezetting van het fort aanzienlijk versterkt en had men eene batterij van Jakken opgesteld over de vlakte, waarlangs men storm loopen moest. «at mag dan de reden zijn? De tijd zul het leeren, maar het zou &apos;et sterk pleiten voor het doorzigt van het kabinet indien men zulk een &apos;an Jung buiten betrekking liet, tenzij men ditmaal gcldiger redenen lebbe dan bij vroegere gelegenheden. v ** is nog eene andere zaak die wij betreuren. Men kent de geschie- J cnis van de invallen uit Canada; men weet hoe snel de regering van j-tonada den misslag van een ondergeschikt ambtenaar wist te herstellen,— •toe het ons, ter wille van de goede zaak, verheugde dat alle aanleiding &apos;&apos;t nieuwe moeijelijkheden van deze zijde was weggenomen. De rege™g derf Unie schijnt echter niet tevreden te zijn geweest. Zij ver■*ngdc betere waarborgen en besloot op de grenzen het stelsel in te oeren, dat gelukkig in Europa gaande weg geheel wordt afgeschaft. oor zoo ver wij tot heden vernamen, brengt het vorderen van een Pas&gt; geen stap nader tot het doel, dat men wenschte te bereiken, maar gaf het eukel aanleiding tot een aantal vexatoire handelingen, die .wssehen Engeland en Amerika op nieuw kwaad bloed zetten. Het 8 i? hopen, dat men spoedig van dezen dwaalweg terugkeere. Voor het overige weinig nieuws. Erancis P. Blair, de vader vanden roegeren postmeester-generaal Montgomery Blair, vertrok geheel op zijne &apos;&apos;gene verantwoordelijkheid en inofficieel naar Richmond, ten einde vre- CM&apos;oorstellon te doen, waarvan wij al even weinig verwachten als van vroegere pogingen van dien aard. Generaal Lee zou, zegt men, het opperbevel te Richmond overlaten aan Beauregard, om zelf tegen Mierman te Veld te trekken. Niet onmogelijk, hoewel de geheele togt van oberman heeft immers, volgens de bewering der Zuidelijkgezinden, mets te beduiden; zij is mislukt van het begin tot het eind. Natuurlijk! Ook de vergadering der burgers van Savannah beduidde niets; er waren er maar zeer weinigen zeggen de dagbladen te Richmond. Terwijl wij dit schrijven, meldt een telegram, dat een gedeelte der bewoners van het platteland van Georgië zich ten gunste van de Unie heeft verklaarden oe gouverneur aan het hoofd der beweging staat. Als het eerste waar *s, 13 het tweede het stellig ook. Wij kennen gouverneur Brown (Joseph E.) enj zijne proclamatien aan het adres van president Davis reeds van ouds. «U, en geheel Georgië met hem, was magtig in zijn schik, toen de rege«ng; den geheelen staat van troepen ontblootte, en het leger van Hood jn den steek liet, terwijl Georaie zich zelf maar redden&apos;moest. Maar &gt;et heeft niets te beduiden. Een staat meer of minder in de Confedelatie^ Anders voorloopig niet. //Generaal Hood heeft zijne winterkwartieren betrokken te Cerinthc.&quot; &quot;}t is oud nieuws j men wist reeds, dat hij te Corinthe uitrustte, van Jn vermoeijenden zegetogt tegeu Sherman en Thomas. Of die rust lang uren zal. Thomas rust ook uit, ook in dien noord-oosthoek van Mis&apos;ssippi (te Eastport), zijn leger telt nu ongeveer 40,000 man behalve don&quot;I™^&apos; waarom zou Wj er niet eens ecnc wandeling mede maken oor Mississippi naar Mobile, of door Alabama naar Montgomery ? Wi, «-;„., waai&apos;scliijrdijk wel spoedig vernemen, dat de dappere Hood zijne winterkwartieren heeft opgezegd, ■Ue nieuwe expeditie tegen &apos;Wümington is te New inlet, (tusschen omith eiland— CapeEcar — en Eederal point — waarop fort Fisher—) reirf-f u^-en&apos; Wat zal haar lot ziJ&quot;&apos; nu men °P hare komst is voorbew. Wij vreezen een weinig, al gunnen wij admiraal Porter gaarne beter succes dan de vorige maal. Ar. d b?&apos;.anSri.ikst« Europesche zaken zijn ditmaal wel do discussien in \V?T 6n fde ïtalUouMfclie kamer. pk\ ■ TKta betreft&gt; het is zonderling, maar wij begrijpen hoe lanfew te minder, wat mea er eigenlijk wil, waarom mon langer strijdt? •et üat mon geene grieven heeft; intesendcel men heeft er genoeg, ueei dan te vee. zelfs, maar men is dunkt ons op een standpunt ge- DetT&apos; .waarb&apos;i alle discussie niet alléén nutteloos, maar gevaarlijk wordt. fratdS&quot;16&apos; de kroonPrins&apos; de Ministers, zij zijn het allen eens; zij willen, *&quot;*me kamer yelst^kt niet wil, en zij willen het zoo goed, dat er piet</p>
	<p>aan kan worden getwijfeld, of hun wil zal wet worden. Wat baat het nn&apos;of men zich daartegen in woorden verzet, terwijl men tot geen daden besluiten kan, en het zelfs zeer de vraag is, of daden door de meerderheid. niet der kiezers, maar der bevolking zou worden ondersteund ? inwint men er mede: dat een volk zich langzamerhand gewent te zien regeren door een ministerie, dagelijks van schennis der grondwet beschuldigd, zonder eenig ander gevolg, dan dat de zaken voortgaan als vroeger;0 dé staatsmachine staat geen oogenblik stil, en toch werkt een deel&apos;dcr machine aanhoudend tegen. Zou het ook overtollig kunnen zijn? Dat de beantwoording dezer vraag niet .-n-korae bij de menigte, schi]nt ons oneindig meer waard, dan de schitterendste redevoeringen. De Pruisische kamer zie toe, dat zij er geene aanleiding toe geve door het voortzetten van een ij delen woordenkamp. Het schijnt ons, dat zij eene waardiger houding aannemen zou, door hare medewerking te schorsen, tot dc regering genegen bleek hare regten te eerbiedigen.0 Zoo als het nu gaat kan de strijd niet met vrucht worden voortgezet; de kamer moet gaandeweg haren invloed verliezen, of .. Keizer Napoleon heeft bewezen, dat het algemeene stemregt voor despotieke rederingen volstrekt niet gevaarlijk is, en het zou niet onmogelijk wezen , dat dit hmsmiddeltje ook in Pruisen met voordeel kon worden aangewend. De discussien in het Italiaansche Parlement hadden, gelijk men weet betrekking op de ongelukkige gebeurtenissen in de straten van Turyn; het was^ te voorzien, dat deze zaak aanleiding geven zou tot een heftigen strijd: het stond te vreezen dat de eensgezindheid, die men in Italië nog zoo zeer behoeft, er sterk onder zou lijden. Gelukkig had men het gevaar voorzien, en wisten verstandige lieden het te keeren. //Overwegende,&quot; —- zoo luidde het voorstel van Rieasoli — *dat het Parlement iich bezig houden moet met de reorganisatie van het vaderland, ■ dat de herinnering aan het gebeurde verstorenden invloed hebben zou op de kalmte der discussie, — dat de opofferingen van Turyn en hare houding gedurendo de debatten over het verplaatsen der hoofdstad, haar volkomen hebben gezuiverd van de verdenking, dat eigenbelang haar boven alles ging, — wordt der commissie van enquête dank gezegd, en gaat de Kamer over tot de orde van den dag.&quot; Men ziet het, de zaak zelve bleef in het midden; de conclusie van het rapport der commissie werd niet af- noch bepaaldelijk «oedo-ekeurdde gelegenheid tot vinnige verwijten werd afgesneden. Het &quot;was het beste, wat men in de gegeven omstandigheden doen kon en de kamer begreep dit gelukkig ook. Men waagde zich onder de discussien slechts even op bedenkelijk terrein en nam ten slotte het voorstel met groote meerderheid aan.</p>
	<p>Uit Frankrijk vernamen wij weder eene nieuwe nederlaag voor de regering: dc verkiezing van Paul Bethmont; de zaak is te bedenkelijker, omdat bij de herstemming bleek, dat de persoon des afgevaardigden van ondergeschikt belang was, daar men eerst een anderen, toen dezen candidaat der oppositie zijne stem gaf. Dat hij een candidaat der oppositie was, bleek dus bij de stemming hoofdzaak te zijn. Uit Japan werd weder een nieuwe moord berigt ; de bijzonderheden die er van werden gemeld, bewijzen, dat men hier weder te doen heeft met een dier gevallen, die de Europeanen eenigszins aan zich zelf hebbon te wijten. Japan is nu eenmaal geen beschaafd noch minder een veroverd land en er zijn dus zaken, waarvoor men zich heeft te wachten, tenzij men de gevolgen dragen wil. De beide Engelschen schijnen &apos;s lands zeden en gewoonten, of niet te hebben gekend, of willens en wetens met minachting te hebben behandeld en ondergingen het lot, dat reeds zoo menigen ovennoedigen westerling getroffen heeft. Het verontschuldigt namurlijk de moordenaars niet en de Japansche regering schijnt voornemens zoo veel mogelijk regt te doen.</p>
</text>
