<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 29 Januarij.</title>
	<p>Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: ! j N°. 50. Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen | ■wier overtreding straf is bedreigd, tot wijziging van art. 58 der veror- &apos; - dening op dc straatpolicie en vau art. 46 der verordening op het rijden ] hinHen de gemeente. , -, N°. 51. Proces-verbaal van opneming der boeken en kas van den i gemeente-ontvanger. j N°. 52. Voordragt van de commissie van beheer der stedelijke rente- ] gevende eigendommen tot opheffing der betrekking van opzigter over . de stads-houthavens. N°. 53. Voorstel van de HH. Mr. J. Heemskerk Az. c. s., om aan : , het reglement van orde voor den gemeenteraad eenige bepalingen toe , te voegen. N°. 54. Rapport der raadscommissie wegens aanvragen om restitutie of afschrijving van plaatselijke directe belasting op eene in hare handen , gestelde reclame. s Het Staatsblad N°. 18 bevat een koninklijk besluit van 23 Jan. 1865.;&apos; , houdende vaststelling van het reglement ter beveiliging van de spoor-; wegbnig over de rivier de IJssel bij het Katcrveer. f BI Gelijk wij vroeger meldden is in de op 11 dezer met gesloten deuren 1 gehouden zitting van den gemeenteraad bepaald, dat eene wijziging zal komen in de organisatie der bureaux van de gemeente-secretarie, ten ! gevolge waarvan de hoofd-commies bij de afdeeling publieke werken f eene jaarwedde zal genieten van f 2500, en dat bij B. en W. het voor- : nemen bestaat om voor die betrekking zoodanigen persoon te benoemen, &apos; wien door wetenschappelijke en technische opleiding de zaken bij dat &apos; bureau te behandelen niet vreemd zijn. Thans vernemen wij, dat de : Heer A. J. C. J. S. Bergsma tot hoofd-commies bij de afdeeling publieke &apos; werken is benoemd. (Amst. Ct.) i &apos; Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Amerongen en Leersurn &apos; , D. Fontein Fz. te Leersurn. j ] Bij beschikking van den Minister van Binnenlandsche Zaken, dd. i 28 Januarij 1865, is de leerling-telegraphist M. Brieve, op zijn verzoek, als zoodanig eervol uit &apos;s rijks dienst ontslagen. j ] De luit. ter zee 2de kl. J. J. le Fèvre de Montigny, laatst beheord ( hebbende tot het station der zeemagt te Curacao en met particuliere c schecpsgelegenhcid van daar in Nederland teruggekeerd, is met den 15den Dec. 11. op non-activiteit gebragt. (Staats-Ct.) t</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevat de volgende berigten nopens den 1 Btand der rivieren: Telegraphisch berigt van 28 Januarij. Keulen. Waterstand&apos;l4 v. Bd. Rijnl. Gewassen 4v.9 d. Berigten van den 27sten Januarij. Te Nijmegen geen drijfijs meer. De gierbrug wordt in het veer gebragt. De meeste der in de haven gevlugté Beliepen hebben haar weder ( verlaten. Temperatuur 40° F. &apos;•&apos; &apos; .&quot;i &lt;ï Te Arnhem de rivier zonder ijs. De overtogt in het veer is met de &quot;■ pont aan den reep. &apos; Te Vreeswijk blank water. Overtogt in het veer met pont en booten. Waterstand 1.67 el + AP. T Te Deventer blank water. De schipbrug is weder gelegd. Te Katerveer het ijs vast; de overtogt gestremd. Waterstando.Bsel &apos; -t AP. Gewassen 0.18 el. Te Kampen het ijs vast; van beneden de brug tot den bovenmond van y het Ganzendiep is voor een derde open water. I Te Gorinchem de Merwede vrij van ijs. Een gedeelte der schepen * heeft de haven verlaten; de scheepvaart is hersteld. Waterstand bij e H. W. 1.46 el + A. P., L. W. 1.10 el + A. P. Stand der Linge * 1.05 el + A. F. ? £ Wij zijn in staat gesteld het volgende mede te deelen: In 1864 wer- den door den rijks telegraaf overgeseind 801,832 betaalde berigten, tegen *&quot; 653,261 in 1863. De opbrengst van die berigten was is 1864 ƒ429,148, . tegen ƒ 420,436 in 1863. De geringe vooruitgang in opbrengst is het s, gevolg van de tariefsverlaging der Duitsch-Oostenrijksche telegraaf-ver- , eeniging, welke over de drie laatste maanden van 1863.en over het ge- b heele jaar 1864 heeft gewerkt. (Stoompost.) Woensdag j.l. gaf de Vereeniging van den H. Vincentius van Paulo * haar jaarlijksch concert in het Parklocaal, waarop ten gehoore werd gebragt Spohr&apos;s oratorium: Der Fall Babylons. Een bijzonder gunstigen indruk maakte deze schoono, ligt verstaanbare muziek, vol zangrijke &amp; melodicn, vol gloed en leven op de zeer talrijke toehoorders. leder n nummer werd levendig toegejuicht en voornamelijk de schoone rijk uitgewerkte koren: //Der Löwe ist vom Lager,&quot; //Hoeh einpor,&quot; //Herr wir flehn,&quot; //Siehe ich will,&quot; van het eerste gedeelte, vervolgens het v eerste koor der Hoflieden: het Jubelt auf du Persen; het jodenkoor h N°. 28 en het slotkoor verwierven levendigen bijval. Een woord van ï lof komt toe aan de ensemble-stukken, o. a. aan de aria met koor //Ueber ri Baby Ion&quot;, aanj het terzett N°. 15, aan het koor recitatief en aan het heer- v lijke gedeelte //Du trotzest&quot; uit het tweede deel; vervolgens mogen wij lt niet onvermeld laten het quartet: Lasst tonen die Harfen. Z Wat aan de concerten dezer vereeniging een bijzonderen luister bijzet v is de voortreffelijke wijze, waarop alle koornummers worden bestudeerd. Z Die kracht, die eenheid, dat zuiver en edel geluid, die rijk gekleurde d en vrije voordragt, die in de koren zoo- heerlijk uitkomen zoekt men Ü bij andere uitvoeringen in onze hoofdstad te vergeefs. Een waar genot Z is het iedere uitvoering bij te wonen en een waar genoegen is het voor vi ons die uitstekende hoedanigheden der zangers en zangeressen te kunnen se vermelden. Wij brengen hulde aan den bekwamen directeur den Heer Ai G. A. Heinze, die met zooveel zorg en talent het geheel heeft geleid se en in het belang der kunst en eener schoone uitvoering alle repeti- te tien zoo ijverig heeft bestuurd, en iedere partij zoo zorgvuldig heeft 3( doen bestuderen. Daardoor en door ijver dermedewerkenden muntte het jl, ensemble zoo door eenheid, kleurwisseling en kracht uit, dat ieder N°. R naar eisch werd wedergegeven en déhjjmeest gewenschten indruk maakte, te Van het solo-gedeelte kunnen wij niet geheel en al met denzelfden lu lof gewagen. De Heer Colomann Schmidt enMej. Brenken voldoen meer oj ip het tooneel dan in de concertzaal. Eerstgenoemde was in zyne eerste ■ si iria niet gelukkig en zijne intonatie liet in het eerste deel menigmaal I I ets to wenschen over. Een beter lot ondervond zijne visioen aria. Daarin si cwamen zijn krachtig geluid en zijne vurige voordragt voortreffe- i &apos;s ijk uit. Levendige bijvalsbetuigingen getuigden dan ook van de goed- ! o ceuring der aanwezigen. Mej. Brenken is in hare voordragt koud, Iz&lt; loowel in de concertzaal als op het tooneel. Zij gevoel? of ten t&lt; ninste schijnt niet te gevoelen wat zij zingt. Alles ontsnapt met de- &apos; si selfde ijskoude onverschilligheid &quot;aan hare lippen. Zij bezit evenwej A jen zuiver geluid, dat in het hooge register bijzonder ontwikkeld is- o Met den meesten lof gewagen wij daarentegen van den baszanger Behr C lie door zijn krachtig vol en zuiver geluid en door zijne schoone voor- &quot;V Iragt de aandaeht zijner hoorders in hooge mate boeide. In den ora- v ioriumstijl bezit deze zanger verdiensten, welke niet ligt bij andere s zangers gevonden worden. leder nummer zijner omvangrijke partij werd 2 zoowel in het recitatief als in het aria gedeelte voortreffelijk uitgevoerd I en levendig toegejuicht. De Heer Fr. Küster droeg zijn gedeelte, cl lat wij gaarne, al ware het ten nadeele van ecn ander geweest, meer uit- s gebreid hadden gewenscht, met zeer veel gevoel, smaak en uitdrukking t voor. Deze zanger, een onzer meest geachte dilettanten, trok de alge- 5 meene aandacht door zijn schoon, zuiver, krachtig en frisch tenor- I geluid, dat heerlijk door de ruime zaal klonk. Een levendig en weiver- \ diend aplandissement viel hem ten dccl. Het orkest sloot fiksch in één 1 en liet niets te wenschen over. ] — , __  Wie de berigten aangaande de in het verleden jaar beproefde aankwee- 1 king der Japansche zijderups Yama-mayu, welke op eikenboomen leeft, &apos; heeft nagegaan, zal weten, dat een gunstige uitslag is afhankelijk ver- 1 klaard van eenen nieuwen aanvoer van eijeren regtstreeks uit Japan. 1 Door prof. Hoffmann zijn daartoe pogingen in het werk gesteld, met dat a gevolg, dat hij weinige dagen geleden cene aanzienlijke hoeveelheid eijeren i van Yama-mayu in besten staat uit Japan ontvangen heeft. Daar deze 1 voorraad ter beschikking wordt gesteld van de Nederl. Maatschappij ter - Bevordering van Nijverheid, van het Entomologiseh Genootschap en i van andere belangstellenden, mag men hopen, dat de proeven, dit jaar e met de aankweeking te nemen, &apos;een gunstiger resultaat zullen opleveren, * te meer omdat de door voornoemden geleerde uitgegeven vertaling van I een Japansch boek, dat over de behandeling van dien tak van industrie * handelt, de noodige wenken geeft om misslagen to voorkomen. (L. Ct.\ &apos; Naar wij vernemen zal de spoorweg van Almelo naar Salzbergen in * de maand Julij a. s. voor het verkeer worden opengesteld. Het plan, om r in de nabijheid van Gildehaus een groot station aan te leggen, is later opgegeven. Dit zal thans te Bentheim verrijzen, terwijl Gildehaus slechts &apos; tot halt zal dienen. (Haagsche Ct.)</p>
	<p>Uit eene opgave omtrent de uitkomsten van den oogst van 1864 in i het hertogdom Limburg blijkt, dat, hoewel de oogst van tarwe en rogge voldoende mag genoemd worden, het toch voor den landbouwer een I zeer slecht jaar is, en dat het niet te verwonderen zal zijn, indien s de invloed van twee slechte op elkander volgende jaren de koop- i en huurprijzen der landerijen zal drukken. Immers de voedergewassen 1 zijn zoo goed als geheel mislukt, en dit werkt natuurlijk nadeelig op de s veeteelt en de botermakerij; en van den anderen kant drukken de lage prijzen van de granen den toestand van den akkerman bovenmate, daar i hij bijzonder in dit gewest in de granen zijne voornaamste verdienste zoekt, i Wat de verbeteringen op het stuk van veeteelt en werktuigen betreft, valt niet veel te voegen bij hetgeen in vorige jaren gezegd is. De &lt; reglementen te Venray, te Meerlo en te Wanssum op de stierkeuring &apos; werken steeds allergunstigst op de verbetering van het aldaar bestaande &apos; vee. De gemeente Horst, die een soortgelijk reglement bezat, is verleden ;&lt; jaar voor de kosten van aankoop van eenige stieren teruggedeinsd, en : 1 het reglement is daar afgeschaft. Die spaarzaamheid op eene zaak van &apos; zoo algemeen belang is zeer te betreuren. In da gemeente Broekhnyzen bestaat eene soort van varkens, die &apos; thans aldaar bijna algemeen wordt; het is eon kruising van Eugclseh &apos; en Holsteinsch ras, die zeer voordeelig is en met weinig voedsel veel vleesch oplevert. Op het stuk der werktuigen valt te vermelden dat tegenwoordig ieder eenigzins groote boer zich ran dorschmachines, haksel- en wortel- ■ snijmachines voorziet, zoomede zich nieuwe verbeterde kamen aanschaft. De Heer Sillekens van Heythuyzen heeft eene dorschmachine vervaardigd, gedreven door twee paarden en gemakkelijk naar verschillende dorsehvloeren verplaatsbaar. Dit werktuig wordt door den eigenaar tegen f 5 daags en den kost van een toegevoegd arbeider of machinist verhuurd. Ook heeft de Heer Dumoltein Verviers, vau Aubel, met eene dorschmachine en toebehoorende locomobile vergunning verkregen om in verschillende gemeenten, Eysden, St. Geertruide, Heer, Cadier en Keer, Aniby, Gulpen, te werken, en is hij sedert eenigen tijd bezig om de ingeschuurde oogsten van de voorname landbouwers dier gemeenten te dorschen. Zijn huurprijs is daags 30 fr.; volgens berigten is men zeer tevreden over de werking van die machine en zijn de resultaten verre te verheffen boven dio door den gewonen vlegel bekomen. Van nieuwe gewassen is reeds verleden jaar de hop vermeld, welker teelt, vroeger nog al zeer aanzienlijk, hier te lande geheel verlaten was. Het schijnt dat zij wederom in onzen landbouw ingang zal vinden, want het getal bunders was dit jaar ruim drie pmal zoo groot als verleden jaar. Deze opbrengst was daarmede betaald en redelijk goed. Ook de lupine wordt hier en daar geteeld, o. a. op de pachthoeve Rozendaal te Maasbracht, waar zij op de zandgronden verbouwd wordt. In de gemeente Venray heeft zich een eigenaar een ondergrondsploeg (grondbreker) aangeschaft. Dit voorbeeld zal daar navolgers vinden, daar die ploeg zeer voldaan heeft.</p>
	<p>In het afgeloopen jaar hebben te Harderwijk plaats gehad 213 geboorten, (ongerekead 10 levenloos aangegevene), 191 sterfgevallen en 57 huwelijken. Te Sneek 334 geboorten (ongerekend 12 levenloos aangegevene), 182 sterfgevallen en 75 huwelijken. Bevolking 9023 zielen. Men telt thans in Europa, behalve den Paus, 42 regerende sottvereinen &apos;degenen dio alleen titels bezitten niet medegerekend). Daarvan belijden &apos;i de R. C. godsdienst, doch één hunner is geëxcommuniceerd, 31 berooren tot de Herv. of Evang. belijdenis, de Czaar is het hoofd der , Gricksch-( Irtodoxe kerk en de Sultan belijdt de godsdienst van Mohammed. ; De R. C. zijn de Keizers van Oostenrijk en Frankrijk, dc Koningin , van Spanje, de Koningin van Beijeren, Portugal en Saksen, de vorsten , van Liehtenstein en Monaco, de geëxcommuniceerde souverein is Koning , Victor Emanuel van Italië. ( De 31 Evang. zijn de Koningin van Groot-Brittanje, de Koningen , ran Pruisen, Zweden en Noorwegen, Denemarken, de Nederlanden., België, - ttannover, Griekenland eu Wurtemberg, de groothertogen van Baden, 5 Eessen-Kassel, Mecklcnburg-Sehwerin, Mecklenburg-Strelitz, Oldenburg t ;n Saksen-Weimar, de hertogen van Anhalt, Brunswijk, Nassau, Saksen- a Vleiningen, Saksen-Altenburg, Saksen-Coburg en Sleeswijk-Holstein, de ] ?orstcn van Lippe-Detmold, Lippe-Sehaumburg, Reuss-Greiz, Reuss- Bchleiz, Schwarzburg-Xudolstadt, Schwarzburg-Sonderhausen en Waldeck, j le keurvorst van Hesscn-Darmstadt en de landgraaf van Hessen- , ïomburg. &apos;( Daarbij vindt men in Europa zeven republieken, waarvan twee uit- e iluitend R. Ct San Marino en Val dAndorre, en vijf waar de meer- , lerheid tot het protestantisme behoort, zoo als in de Zwitsersche repu- r iliek en in de vrije steden Hamburg, Bremen, Frankfort en Lubeck. ) —— — • c Va» Stockholm wordt op 23 dezer geschreven, dat de Heer C. H ] Uecker erkend is als Nederlandsch consul aldaar. ( a Ingevolge het jaarlijksch berigt, betreffende de werkzaamheden aan ( len tunnel van den berg Cenis, is men in het afgeloopen jaar 1080 el ï net het werk der doorboring gevorderd. I Onder dagteekening van den &apos;15deu December 1864 zijn de na- \ &apos;olgendo opgaven ontvangen van de bewegingen der schepen, uitmakende v iet Nederl. eskader in Oost-Indie: Zr. Ms. fregat Prins Alexander der e Nederlanden, kapt. ter zee M. Cazanx van Staphorst, wachtschip ter z eede Batavia; Zr. Ms. korvet Juno, kapt. ter zee J. J. Westeroven n -an Meeteren, wachtschip ter reede Soerabaija; Zr. Ms. brik de Cache- d ot, kapt. ter zee A. D. S. Clarkson, wachtschip ter reede Macassar; cl &apos;r. Ms. opnemingsvaarruig Pijlades, lnit. ter zee der lste kl. W. Enslie, v ■ervolgt de opname van den noordelijken ingang van Straat Banka; n Ir. Ms. roeikanonneerboot N&quot;. 14, luit. ter zee 2de kl. C. H. Bogaert, g .ienstdoend wachtschip ter reede Samarang; Zr. Ms. schroefstoomkorvet ledusa, kapt.-luit. ter zee R. W. G. Arcndsen de Wolff, ter reede Batavia; v !r. Ms. schroefstoomschip lste klasse Djambi, kapt.-iuit. ter zee P. A. b an Rees, behoort tot de zeemagt in de wateren van Japan; Zr. Ms. d chroefstoomschip lste klasse het Metalen Kruis, kapt. ter zee J. E. de 1c tan, behoort tot de zeemagt in de wateren van Japan; Zr. Ms. stoom:hip lste klasse Amsterdam, kapt.-luit. ter zee J. P. G. Muller, behoort di 3t de zeemagt in de wateren van Japan; Zr. Ms. schroefstoomschip w de klasse het Loo, luit. ter zee der lste klasse P. Koning, 25 Nov. . naar Nederland teruggekeerd; Zr. Ms. schroefstoomschip 3de klasse vi leinier Claeszen, luit. ter zee lste klasse N. M. J. Krocf, gestationeerd at ;r Oostkust van Sumatra; Zr. Ms. schroefstoomschip 3de klasse Reteh, aa lit. ter zee 2de klasse N. Mac Leod (tijdelijk kommandant), in reparatie v&lt; pgenomen hij het marine etablissement te Soerabaija; Zr. Ms. schroef- dc toomschip 2de klasse Vice-Admiraal Koopman, kapt.-luit. ter zee J. M. . Brutel de la Rivière, 7 Dec. jl. naar Nederl. teruggekeerd ; Zr. Ms. chroefstoomschip 4de klasse de Bcrkel, luit. ter zee lste klasse A. A. i Graeuwen, in timmering bij het marine-etablissement te Soerabaiju pgenomen; Zr. Ms. schroefstoomschip 4de klasse de Vecht, luit. ter cc lste klasse Jhr. J. S. O. von Schmidt auf Altenstadt, behoort ot de zeemagt in de Zuid- en Ooster-afdeeling van Borneo; Zr. Ms. chroefstoomschip 4de klasse Haarlemmermeer, luit. ter zee lste klasse L Jarman, gestationeerd in de wateren van Menado, heeft een togt ndernomen in de bogt van Tomini; Zr. Ms. stoomschip 3de klasse Mebes, luit. ter zee lste klasse B. D. vau Trojen, gestationeerd in de Vester-afdeeling vau Borneo; Zr. Ms. stoomschip 4de klasse Admiraal •an Kinsbergen, luit. ter zee lste klasse A. Rietveld, behoort tot het tation in do Zuid- en Ooster-afdeeling van Borneo; Zr. Ms. stoomschip &apos;Ac klasse Bromo, kapt.-luit. ter zee G. W. F. Moeth, ligt ter reede ïatavia gereed om den vice-admiraal J. May, afgetreden kommandant ler zeemagt in Oost-Indie, naar Singapore te brengen; Zr. Ms. stoomichip 3de klasse Sindoro, luit. ter zee lste klasse K. F. R. Andrau, ichoort tot het station in de wateren van Cele&apos;ocs en onderhoorigheden; Zt. Ms. schroefstoomschip 4de klasse de Linge, luit. ter zee lste klasse \I. O. de Kanter, behoort tot het station in de Zuid- en Ooster-afdeeling -an Borneo, heeft een togt ondernomen naar Soengie Lelih, Boven- Doesson; Zr. Ms. schroefstoomschip 4de klasse Montrado, luit. ter zee lste klasse H. D. Slegt, in reparatie bij het marine-etablissement te Soerabaija opgenomen; Zr. Ms. stoomschip Onrust, luit. ter zee lste klasso P. Roodzaut, behoort tot de zeemagt in de Wcster-afdeeling van Borneo; Zr. Ms. schroefstoomschip 4de klasse Apeldoorn, luit. ter zee lste dasse J. A. H. Hngenholtz, gestationeerd in de wateren van Riouwen Linga, heeft ter reede Singapore vertoefd om te breeuwen en daarna idsistentie verleend aan het op het Pansrif gestrande Fransche mailraartuig Hydaspes ; Zr. Ms. stoomschip Ardjocno, kapitein ter zee E. M. C. Baak, behoort tot het station iv de wateren der Molukken; Zr. Vis. schroefstoomschip 4de klasse Stavoren, luit. ter zee lste klasse I. B. Everwijn, behoort tot het station in de wateren van Celebes en ihderhoorigheden, heeft een togt ondernomen naar Tontoli en Bwool; 2r. Ms. schroefstoomschip 4de klasse Delfzijl, luit. ter ze© Jste klasse F. J. G. van Tiel, gestationeerd in de wateren van Riouw en Linga, leeft een togt ondernomen naar Slak; Zr. Ms. korvet met stoom vcrnogen Prinses Amelia, kapt. ter zee J. J. Wichcrs, gestationeerd ter Westkust van Sumatra; Zr. Ms. transportschip de Heldin, kapt.-luitx,r zee P. W. Stort, wordt op het etablissement Onrust voor de terug» •eis naar Nederland gereed gemaakt.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 28 Jan. Met genoegen vernemen wij, dat de ligt» .ingesteldheid van Z. M. den Koning, waarvan wij dezer dagen melding naakten, gelukkig als geheel geweken kan beschouwd worden. (D.v.&apos;sGrav.) * &apos;s GRAVENHAGE, 28 Jan. Op 23 Febr. a. s. zal, van wege den Minister van Binnenlandsche Zaken en onder zijne goedkeuring, worden lanbesteed: het maken van den onderbouw eener draaibrug met twee vaste gedeelten over de Nauernasche Vaart, met bijkomende werken, ten behoeve van den spoorweg, strekkende van het Nieuwe Diep naar Amsterdam. — Naar men verneemt hebben thans ook de gezamentlijke Delftsche veerschippers van Delft op &apos;s Hage, concessie aangevraagd tot het in de vaart brengen vaneene schroefstoomboot tusschen de beide steden. SCHEVENINGEN, 28 Jan. De visscher-matroos Pieter de Jong, 3ud 59 jaren, die in den verleden nacht met zijne pink de Jonge Cornelis, reederes Mejufvr. de Wed. J. Bal, voor het gemeentebadhuis voor anker lag, had, terwijl men het anker wilde opwinden, het ongeluk door eene stortzee over boord te worden geslagen en, ofschoon hem een touw door zijn zoon werd toegeworpen, hetwelk hij een oogenblik heeft vast gehad, te verdrinken. ROTTERDAM, 28 Jan. De arrondissements-regtbank alhier heeft voor de in dat collegie bestaands vacature de navolgende aanbeveling opgemaakt: Mr. J. j. Loke, regter in de arrondissements-regtbank te Dordrecht; Mr. W. A. &apos;t Hooft, kantonregter te &apos;s Gravendeel, en Mr. D. J. Mom Visch, advocaat en regter-plaatsvervanger te Haarlem. SCHIEDAM, 28 Jan. Naar wij vernemen blijft de toestand der stokerijen ongunstig, en is mitsdien de bestaande beperking niet opgeheven. (Schied. Ct.) * UTRECHT, 28 Jan. Ten gouvernementshuize is heden alhier aanbesteed het bouwen van een nieuw schoollocaal te Oud-Loosdrccht. Aannemer werd de Heer H. Griffioen te Breukelen voor ƒ7150. * NIJMEGEN, 28 Jan. Met Mei a. s. zal de kapitein W. A. Baron Mulert tot de Leemkule van het 4do bat. lste reg. infant, bij het lste bat. van genoemd regement worden overgeplaatst. . — De rivier de Waal voor deze stad is in het laatste etmaal 84 duim gewassen; zoodat heden de peilschaal teekende 8.40 el boven A. P. * HARDERWIJK , 28 Jan. Door onze vissebers zijn van 14 tot en met 24 dezer gevangen en hier aangebragt 192,000 stuks haring; op andere plaatsen zijn bovendien verkocht ruim 8000 stuks, zoodat dc geheels vangst in ongeveer 12 dagen ruim 200,000 stuks bedraagt, weike de niet geringe som van f 2450 heeft opgebragt. Door de in het midden dezer week ingevallen vorst is de haringvisscherij weder gestaakt. HOOGEVEEN, 28 Jan. Eene vrouw alhier, lijdende aan de kinderpokken, zonder dat deze wilden uitbreken, kwam schijnbaar te overlijden. Men legde haar af en vervolgens in eene kist. Doch wat gebeurde? Eensklaps rijst de gewaande doode uit hare enge woning op en vraagt te drinken. Men verbeelde zich den schrik der huisgenooten! Ook do schijndoode moet er hevig door geschokt zijn en men zegt, dat toen de pokken zijn uitgekomen, waarna de vrouw hersteld is. (N. R. Ct.) * DALEN, 28 Jan. Sedert de doortrekking van kanalen in het oosten dezer provincie, is het inkomen vau den hoofdonderwijzer, die tevens koster en voorzanger is, door den verkoop der kosterijveenen, welke vroeger bijna niets rendeerden, op sommige plaatsen, zoo als te Odoorn en ïïmnien, aanzienlijk geklommen. In deze laatste gemeente overtreft het inkomen als koster en voorzanger dat van den hoofdonderwijzer, zoodat, naar wij vernemen, de kerkvoogden aldaar voornemens zijn, nu de posten van hoofdonderwijzer en koster vacant zijn, uit de kosterijfondsen tevens eene bijzondere school op te rigten. * ASSEN, 28 Jan. Gisteren is nabij de vaart een hond doodgeschoten, die door watervrees was bevangen. — Door deu raad dezer gemeente is de hoofdelijke omslag van ƒBOOO tot ƒ9OOO verhoogd. ALMELO, 27 Jan. In den namiddag van 25 dezer hebben zich, gelijk reeds kortelijk is gemeld, de regter-commissaris, subst. officier van justitie en beëedigde klerk ter griffie, bij de regtbank alhier, naar het naburige Langeveen, in de gemeente Tubbergeu, begeven, ten einde een onderzoek in te stellen omtrent een moedwilligen manslag, welke vermoedelijk aldaar zoude zijn gepleegd door den landbouwer D. Bernard, ap een tweejarig kind, de onechte spruit zijner zuster. Bij een twist namelijk tusschen hem en zijn vader G. S. Bernard, gewezen commies bij &apos;s rijks belastingen, ontstaan, over het uitmesten van den stal op 21 dezer, zoude het knaapje door den verdachte met een tang zoodanig zijn gcïroffen en verwond, dat het in den nacht van 22 op 23 daaraanvolgende lan de gevolgen is overleden, zonder dat eenige geneeskundige hulp aan letzelve was verstrekt. Ter aangeduide plaatse aangekomen, heeft de Heer regter-commissaris iet aan hem vertoonde en ter hand gestelde lijkje, ter schouwing overgedragen aan twee deskundigen, de Heeren H. W. Stork, Med. Dr. ter lezer stede én H, H. Wiechman, plattelands-heelmeester te Tubbergen ïn vervolgens eenige van de huisgenooten gehoord, waarbij o. a. ook werd verklaard, dat het kind op Vrijdag, den 20sten dezer, den dag voor ;enoemde verwonding, in een tobbetje met heet water was gevallen, ten jevolge waarvan het zich aan arm en beentjes had gebrand en welligt 3ok aan het hoofd was verwond geworden. Tegen den verdachte D. Bernard is daarna door den regter-commissaris op requisitoir van het 3. M. een bevel van voorloopige aanhouding uitgevaardigd, ten gevolge ivaarvan hij in verzekering is gebragt in het huis van arrest alhier. Senoemd bevelschrift is aan de regtbank ter bekrachtiging aangeboden, ioodra de rijkspolitie te Tubbergen van het ten huize van den ouden Bernard voorgevallene, alsmede van de ongunstige geruchten, daaromtrent ,-erspreid, kennis had genomen, heeft zij zich derwaarts begeven en de /ertooning van het lijkje gevraagd, doch hieraan werd slechts schoorvoetende en na herhaalde aanvrage voldaan. Daarbij bleek terstond van :ene verwonding aan het hoofd. De burgemeester der gemeente heeft :ich daarop in den namiddag van den 24sten dezer naar genoemde ivoling begeven en toen van de huisgenooten vernomen, dat liet kind aan le croup zou gestorven zijn. Denzelfden avond bezocht de geneeskunlige van Tubbergen, op last van den burgemeester, insgelijks de plaats -an het ongeval om een visum repertum ten behoeve der justitie op te naken, waarbij bleek dat aan het lijkje sporen van gepleegd geweld ;evonden werden. De met ds lijkschouwing belaste deskundigen vonden twee belangrijke erwondingen aan den schedel van het lijkje, benevens dat de beice eenen door kokend water verbrand waren, terwijl het inwendig onerzoek des lüks ceen enkel verschijnsel eener doorgestane ziekte opïverde. (Tic. Ct.) HAAKSBERGEN, 26 Jan. Naar men zegt, zijn dezer dagen nabij eze plaats weder opmetingen gedaan door Engelschen voor een spoor&apos;Og vau Zevenaar naar Enschede. MIDDELBURG, 27 Jan. Heden is alhier aanbesteed het aanleggen an werken op het strand aan de Oude Hoeve bij den Zoutenhaard, ïn de noordwest- en noordzijde van Schouwen: lste perceel, werke» m de Oude Hoeve, aangenomen door den Hr. W. Speelman te Burgn, Dor ƒ 38,000; 2de perceel, werken bij den Zoutenhaard .aangenomen wr den Heer S. fiingelberg te Duiyendijke, voor ƒ 24,000.</p>
</text>
