<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>ILRYN, 28 Jan. Felice Romani is heden ochtend overleden. In de Kamer der Afgevaardigden is beraadslaagd over een wetsont- Weyp, waarbij de regering wordt gemagtigd om &apos;in aïle provinciën des rijks uitvoerbaar te verklaren zes ontwerpen van wet, ton doel hebbende de eenvormigheid in het administratief beheer. De Gazzetta Ujfiziale meldt het volgende : De demonstratien van 25 ou 26 dezer waren van dien aard, dat de regering meende niet tusschen heiden te moeten komen. In den avond van den 27sten, toen de zamenscholïngën talrijker werden, achtte de regering het haren pligt den voortgang der oploopen te stuiten. Door de nationale garde werden verscheidene leiders der demonstratie in hechtenis genomen en aan de Vévoegde overheid overgeleverd. De rust is daarop hersteld. De stad beeft aan deze gebeurtenissen geen deel genomen. De regering acht het haren pligt, om openlijk aan de nationale garde eer te doen wedervaren wegens haar gehouden gedrag. Nationale Leening 65. LONDEN, 28 Jan. Talk. in loco 41.6, Oct.—Dec 43.3. — Wol: Donskoi vlies 8 a 14 p. Het stoomschip Etna brengt 135,400 dollars mede. LIVERPOOL, 28 Jan. Van Katoen zijn 2000 b. &apos;tot % p. lager af- S-&apos;dnan. DANTZIG, 27 Jan. yan Tarwe zijn heden ca. 100 lasten verkocht. De fijne hoogbonte en witbonte vonden tot vaste prijzen grif Koopers. &quot;aarentegen waren de middel- en mindere soorten moeijelijk te plaatsen&apos; LONDEN, 28 Jaa. Slotkoersen: Consols 89% ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 23%; Dito Coup. —.—; 3 pCt. Mexic. ~-; Afgest. Grenada _; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest. Dito —; -Umdwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 47; £% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1802 ™%; Dito 1864 —; 3pCt. Spanje 47% ; 2ri pCt. Dito —; Amort. —; Coup. —; 6 pCt. Turken (Gec.) 51%; 2 pCt. Venez. —; b PCt. 18S2 -; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. -.—; 4 pCt. Dito ; 5 pCt. Ver. Staten Leen. —; 6 pCt, Dito 1882 —; lllinois C. B. &gt; PCt. Oblig. —; Dito Shares —. *&apos;jn Zilver per once 61%.</p>
	<p>PARIJS, 28 Jan. Slotkoersen: Fransche3pCt,67.ls; Dito4%pCt« 95.70; Fransch-Oost. Spoorweg 453; Credit Mob. 967; 3 pCt. Spanje —•; 2T,i pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.15. Fransche 3 pCt. openden 67.20. MADRID, 27 Jan. 3 pCt. 44.25; 2% pCts. 40.80.</p>
</text>
