<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE HELDEN VAN DEN DAG IN AMERIKA. DE GENERAAL BUTLER.</title>
	<p>Weder is eene Amerikaansche ster ondergegaan. Generaal Butler is ontslagen, en niettegenstaande de genegenheid, waarvan Lincoln steeds bewijzen aan Butler gegeven heeft, heeft de eerste zich genoodzaakt gezien toe te geven tegenover de krachtige afkeuring en de dringende vertoogen van den luit.gen. Grant, welke in alle opzigten gegrond zijn bevonden.</p>
	<p>De ongenade van Butler is een gevolg van zijn gedrag voor Wümington, welk gedrag onverklaarbaar is voor elk, die de eigenaardige hoedanigheden van dezen nieuwbakken veldheer niet kent. Hij had verdiend te vallen, veroordeeld door de openbaro opinie, maar daar de uitkomst dezelfde is, mag men het gouvernement der Vereenigde Staten geluk wenschen met de daad van regtvaardigheid, welke het heeft uitgeoefend door de verwijdering van een man, die zoo veel kwaad heeft gedaan aan de zaak, welke hij voorgaf te dienen. Butler is de verpersoonlijking van die klasse van parvenus, welke in de Ver. Staten wordt aangeduid onder den naam van //politieke generaals,&quot; die geschikt zijn voor alles, behalve voor soldaat.</p>
	<p>De voornaamste bijzonderheden van het krijgsmansleven van Butler, zijn: cene totale nederlaag te Big-Bethet, ongelukkige manoeuvres of eene vobrzigtige onbewegelijkheid voor Petersburg, en dezer dagen zijne mislukte onderneming tegen Wümington, ziedaar waarop Butler zich beroemen kan. Maar hij is een bekwaam regtsgeleerde, een zeer welbespraakt advocaat. Hij is volksvertegenwoordiger en senator geweest; zijn hart is omgord met het aes triplex, dat de sterke mannen maakt.</p>
	<p>Benjamin Franklin Butler is den oden Nov. 1818 to Doerfield, in den staat New-Hampshire geboren. Daar hij voor de balie bestemd was, zonden zijne ouders hem naar de hoogeschool van Waterville (Maine); hij ontving zijn graad in 1841, oefende in den staat Massachusetts de practijk uit en verwierf aldaar spoedig cene groote vermaardheid als advocaat, inzonderheid in criminele zaken. Weldra begon hij zich op staatkundig terrein te bewegen, en door zijno onbetwistbare bekwaamheden gesteund, gelukte het hem zich in 1853 to doen kiezen tot lid der Kamer van Vertegenwoordigers van Massachusetts en in 1859 tot lid van den Senaat. i In dien tijd en sedert lang reeds, behoorde Butler tot de democratische partij. Tijdens de verkiezing van een president in 1860, was hij een der ijverigste voorstanders van den Heer Breckenridgo, den candidaat van het Zuiden. Ter zelfder tijd stelde hij zich zelven candidaat voor de hoogste waardigheid in Massachusetts, maar niettegenstaande al zijne pogingen en die zijner vrienden, werd de Heer A. Andrcw tot gouverneur benoemd. Deze teleurstelling, waardoor hij zich hevig gekrenkt gevoelde, opende hem de oogen ; hij ontwaarde naar welke zijde de fortuin zich begon to wenden, en met het snelle begrip van toestanden, dat hem eigen is, maakte hij dadelijk regtsoiukecrt en verklaarde zich den ijverigsten volgeling van Lincoln. Op het oogenblik van de eerste oproeping van troepen, in 1861, was Butler, die al de rangen bij de müicie van Massachusetts had doorloopen, brigade-generaal. Den 17den April 1861 werd hem het bevel over het militaire departement van Maryland opgedragen en den 16den Mei ontving hij met den rang van generaal-majoor, het bevel over het fort Monroe en het departement van Oostelijk Virginia. Toen wilde hij tooneu wat hij in het veld vermogt; maar hij moest weldra erkennen dat hij niet op de hoogte tier krijgskunst en heter in de administratie te huis was. Het gouvernement van Washington, dat zijne meening deelde, belastte hem te Boston de expeditie tegen Nieuw-Orleans te organiseren. Den 20sten Februarij 1862 vertrok hij naar do golf van Mexico. Daar aangekomen vond hij het werk gedaan; Farragut had den ingang der mondingen van den Mississippi geforceerd en Nieuw-Orleans ingenomen, eu Porter had de forten Jackson en Saint-Philippe tot capitulatie gedwongen. Butler behoefde dus slechts bezit te nemen van eene stad zonder verdedigers; hij hield zijn intogt don lsten Mei 1862 aan het hoofd van 25,000 man.</p>
	<p>Het ia algemeen bekend, oude? welk §en ijz§r juk de Noordeiyk»</p>
	<p>tya&apos;Cönsul ds hoofdstad van LöaUlana deed bukken; men weet dat hu als een hedendaagsche Gessier, op regtsgronden den achtenswaardigen Heer Munford deed vermoorden, omdat hij zich even als Wilhelm Teil, had schuldig gemaakt aan verzuim van eerbied jegens den h0ed...... | neen jegens do vlag der Vereenigde Staten; men kent zijne afpersingen, knevelarijcn en daden van geweld, en men zal zich de zucht van verligting kunnen voorstellen, welke de borst van elk inwoner van Now- Orleans ontsnapte, toen, nadat de maat vol was, hun tyran naar eene andere plaats werd gezonden. Van Louisiana Butler naar Noord-Carolina; hij was van cle- . zelfde instruction voorzien eu voerde die even stipt uit. Het gouvernement zond hem vervolgens naar het schiereiland van j Virginia en droeg hem het bevel op over het leger, dat in last had uit , de-verte dc operatien van generaal Grant tegen Richmond te ondersteunen. ! Het is overbodig hier te gewagen van zijne onderneming tegen Wil- ; mington, welke elk nog versch in het geheugen ligt en dio te vergehjken is met den druppel water, welke den beker doet ovcrloopen. DE GENERAALS LONGSTREET EN BRAGG. Het is zeer moeijelijk cene vergelijking te maken tusschen de rangen bij de Amerikaansche legers en die,van Europa. In het leger der federalen vindt men slechts twee soorten van officieren-generaal: De generaals-majoors en de brigade-generaals. Diegenen der generaals-majoor, welke over groote militaire departementen het bewind voeren, zoo als Meade, Butler en Canby vervullen de functicn, waarmede in Frankrijk dc maarschalken zijn belast. De graad van luitenant-generaal, welken het congres bij afzonderlijke wet van 26 Febr. 1864 weder in het leven geroepen heeft, en waarmedo president Lincoln den 12deu Maart daaraanvolgende Grant heeft bekleed, komt overeen met den rang van opperveldmaarschalk. . ! Behalve de generaals-majoor en de brigade-generaals, heeft men m het Zuiden ook de&apos; graden van generaal en van luitenant-generaal. De eerste graad staat gelijk met dien van maarschalk; de tweede is ecntusschenvang, welke bij wijze van bevordering verleend wordt aan die generaalsmajoor, welke belangrijke diensten hebben bewezen. Wat de marine betreft daarbij was voor het uitbreken van den oorlog de hoogste graad die van commodore, welke rang men gelijk kan stellen met dien van schout-bij-nacht. Sinds het uitbarsten der vijandelijkheden zijn bij de beide vloten admiraals en vice-admiraals aangesteld. Longstroct en Bragg zijn de eerste luit.-generaal, de tweede generaal, beiden in dienst van de regering der Zuidelijke Staten.</p>
</text>
