<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 28 Jan. Berigten uit New-York van 14 Jan. melden, dat volgens een gerucht een gedeelte der bewoners van de binnenstreken van Georgia zich ten gunste van het Noorden heeft verklaard. De gouverneur staat aan het hoofd dezer beweging en heeft de militie ontbonden. De geruchten omtrent het voeren van onderhandelingen over den vrede houden aan. De slavornij is in Missourl afgeschaft. De Senaat te Washington heeft besloten, om het reciprociteitsverdrag met Canada op te zeggen, zoodat het over 12 maanden zal ophouden van kracht te zijn. Volgens een gerucht heeft Hood te Corinte zijne winterkwartieren betrokken. Er is weder eene expeditie naar Wümington gezeild, zij is voor New-Julet aangekomen. Volgens een gerucht hebben de Franschen in Mexico bij Etla eene nederlaag geleden. Goud agio 1185/ j. De Etna heeft berigten aangebragt uit New-York, den 14den des middags. Goud-agio 118»4. Wissel op Londen 241. lllinois 125;; 6 pCt. Amerika 1882 109Vj- Katoen middling 108 in flaauwe stemming. Granen stil. Prctoleum 51, geraffineerd 73. BERLIJN, 28 Jan. De commissie van het huis der afgevaardigden, belast met het onderzoek der begrooting, heeft besloten om aan het huis een algemeen verslag te doen over het wets-ontwerp betreffende do staatsbegrooting en daarin te onderzoeken of de klagten der bevolking over overmatige belasting gegrond is en eventueel op welke wijze daarin is te voorzien; gelijktijdig is besloten om in de commissien de begrooting der afzonderlijke departementen te onderzoeken, met voorbehoud van eene beslissing omtrent het ond-rzoek der hegrooting van oorlog; de besluiten omtrent dc vaststelling der inkomsten en uitgaven slechts voorloopig te nemen. De regering zal uitgenoodigd worden, inlichting te geven omtrent de veranderingen, welke het voeren van den oorlog gebragt heeft in de aanwezige middelen, in het bijzonder of en welke sommen uit de schatkist zijn genomen. PARIJS, 28 Jan. Brieven uit Rome melden, dat cle graaf de Sartiges eene nota heeft overhandigd, waarin cle Fransche regering het betreurt, dat de Paus met Italië niet heeft willen onderhandelen, terwijl er wordt bijgevoegd, dat Frankrijk na alle middelen van verzoening te hebben uitgeput, er van afziet om de onderhandelingen voort te zetten en de conventie van 15 September zal ten uitvoer leggen. MARSEILLE, 28 Jan. Berigten uit Rome van 24 dezer melden, dat de uitwisseling van gevangenen met Italië is begonnen. Gisteren zijn zij aan de Fransche gendarmes uitgeleverd. Brieven uit die stad weerspreken de berigten omtrent onderhandelingen, gevoerd omtrent eeue financiële schikking met Italië en melden dat de bestrijding der pauselijke uitgaven verzekerd is tot de helft van 1866. De kardinaal Patrizijheef&apos;t, als prefect der congregatie voor dc residentie der bisschoppen, aan den kardinaal Andrea geschreven en hem bevolen naar zijne diocese terug te keeren. De jeugd van den romeinschen adel heeft een feest gegeven aan de voornaamste vreemde familien. GRENOBLE, 28 Jan. Heden heeft de regtbank uitspraak gedaan in dc naar haar door het hof van cassatie verwezen zaak van Maurice Roux tegen den Heer Armand. Do regtbank heeft in een uitvoering gemotiveerd vonnis beslist, dat de eisch van Roux, om schadeloosstelling onvereenigbaar is met de uitspraak van den jury en derhalve den eisch verworpen.</p>
</text>
