<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>Zitting van Zaturdag 8 September. De Vüobzitteii deelt mede dat tot voorzitters en ondervoorzitters der afdeelingen zijn gekozen: le. afdeeling, voorzitter de Heer Blankenheym, ondervoorzitter de Heer Boreel van Hogolandcn; 2de afdeeling , voorzitter de Heer v. Sasse van IJsselt, ondervoorzitter de Heer Cremers; 3de afdeeling, voorzitter de Heer Tonckens, ondervoorzitter de Heer v. Aylva van Pallandt en in de 4de afdeeling, voorzitter de Heer Oost Jordens, ondervoorzitter de Heer Schiinmelpenninck van der Oye. Vervolgeus deelt de voorzitter mede, dat zijn ingekomen .verschillende adressen houdende bezwaren of ondersteuning van het wetsontwerp tot onschadelijkmaking van door den veetyphus aangetast of verdacht vee.</p>
	<p>Van de Tweede Kamer zijn ontvangen Vier wets-ontwerpen uitmakende de Indische begrooting voor 1807. De VooHziTTisn stelt voor die wetsontwerpen tot onderzoek naar de afdeelingen te verzenden. De Heer Fiu_s_x va. n_ Putte heeft geen plan om zich te verzetten tegen het voorstel van den voorzitter, maar hij zou er prijs op stellen dat do Kamer in de eerste plaats in de gelegenheid wierd gesteld, om van do regering zoo spoedig mogelijk alle bescheiden omtrent deze zaak te ontvangen, en vooral de redevoeringen van den minister van koloniën iv de Tweede Kamer uitgesproken. Hij zou gaarne zien dat de begrooting niette spoedig aan de orde werd gesteld, ten einde de leden gelegenheid te geven tot grondig onderzoek. De Heer Ckbmkrs zegt, dat hij is voor den wensch vanden vorigen Spr. om zoo spsedig mogelijk van de regering alle stukken betrekkelijk deze zaak te verkrijgen, maar is tegen zijn wensch dat de centrale afdeeling de begrooting niet te spoedig aan de orde moet stellen, omdat de begrooting geldt een transitoiren maatregel. Hg meent dat indien de begrooting niet vóór de sluiting wordt afgedaan, dit tot geen goede gevolgen voor de Tweede Kamer, Oost-ludic en Nederland zou aanleiding geven. De Heer Fr_Ns_N vax de Putte blijft bg zgn gevodefi, dat do begrooting niet moet behandeld worden, wanneer de leden met gesaisisseerd zijn van de stukken daarop betrekking hebbende. Gisteren avond toch -(jn de discussien in de Tweede Kamer eerst afgeloopen, en nu is bij van gevoelen dat men. Om op de hoogte te zijn, de redevoeringen vau den Min. vau koloniën moet lezen. Hij persisteert dus bij zijn gevoelen. De Vookzitteh vraagt ef nog iemand het woord verlangt over zgn voorstel om de ïugekomen wetsontwerpen naar de afdeelingen te verzenden.</p>
	<p>Niemand meer het woord verlangende wordt dien overeenkomstig besloten en de vergadering gescheiden,</p>
</text>
