<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE CHOLERA MIST.</title>
	<p>Een Brief van .1. Glaisher E*-1, aan de Times. Gedurende het heersenen der cholera-epidemie in het jaar 1854 was mijne aandacht gevestigd op de algemeene en dc bijzondere toogtanden der atmosfeer, welke gedurende dc bezoeking de bovenhand hadden. Üader deze merkte ik een zekere blaauwe mist op, welko dag en nacht aanhield, dien ik in verband bragt met den epideiuiecheu toestand van de atmosfeer, en waarvan ik melding maakte in mgn verslag over de meteorologie van Londen in verband tot de cholera-epidemie, hetwelk ik aan den toenmaligen president van het gezendheidsbureau zond en dat door hem is openbaar gemaakt. Maandag jl. 30 Julij, in den tuin van het koninklijk observatorium teGreénwich onder de boomen been naar den ringmuur van het park ziende, ontwaarde ik denzelfden digten blaanwen mist, welke tot heden zonder tus- Bchenpoozen heeft aangehouden , ofschoon heden ochtend iets minder zwaar. Gewone nevels verdwijnen wanneer de* wind waait met eene drukking van Vs ® °P den vierkanten voet. Sedert jl. Maandag hebben wij winddrukkingen gehad, varieerendc van 1/4 tot 9 ffi op dezelfde oppervlakte; de wind woei zonder ophouden gedurende 60 a7ouren en toch had er geene verandering plaats in dit blaauwe verschijnsel. Ter zake van dien blaauwen nevel heb ik dagelijks de atmosfeerwaargenomen, vooral gedurende de laatste twaalf maanden, en ik heb nimmer sedert 1854 iets gezien, dat er naar geleek. In mijn jongste driemaanddijksche verslag voor bet algemeen overzigt, loopendo tot dat, hetwelk het laatst is openbaar gemaakt, nl. tot 30 Junij, heb ik medegedeeld, dat geen cholera bevorderende meteorologische toestand aanwezig was geweest en dat die zekerlijk zich niet vóór den 22sten Julij haa voorgedaan. De volgende week bevond ik mg op het eiland Wight en bg mijn terugkeer aan het observatorium, op 30 Julg, zag ik plotseling hetzelfde verschijnsel, dat ik in September 1854 had waargenomen. Ik ben derhalve niet in staat om te zeggen, wanneer het voor de eerste maal zich heeft vertoond. , , Deze blaauwe mist is aan alle zijden zigtbaar; hg strekt zich mt tot aan den top der boomen, ofschoon hij dan niet zoo gemakkelijk te onderscheiden is. Het gemakkelijkst is hij waar te nemen door zooveel atmosfeer als mogehjk, gezien van onder een boom, en starende door andere boomen heen. Aldus gezien zijn de ringmuur van het park vanGreonwich en alle in de nabijheid daarvan staande boomen blaauw gekleurd ; ziet men door openingen tusschen hoornen heen, indien er andere op genoegzamen afstand zich bevinden om een achtergrond te vormen, dan gelijkt de mist op de dunne rook van een houtvnur. De diepte van het blaauw wordt vermeerderd wanneer meu ziet door een teleskoop van zwak vermogen. Het is van groot belang te weten of die mist zich algemeen over het land verspreidt. De eenige andere tint van mist, welke ik ken als in verband staande met het heerschen van epidemien is die van een gelen mist, op gelijke wijze zigtbaar, wanneer scharlakenkoorts heerscht; in geen van bcjde gevallen is er eenige overmaat van vochtigheid in de lucht. Ik moet doen opmerken , dat met uitzondering van dezen blaauwen tint en van een mist boven Londen en Essex gezien, er geen van de atmosferische toestanden aanwezig zijn, welke in 1832, 1848 en 1854 de bovenhand hadden, als overmaat van hitte , stilstand van de atmosfeer, buitengewoon hooge rijzing van den barometer, enz. Lit doet de hoop koesteren , dat deze epidemie zich niet zal uitbreiden of lang zal aanhouden. * « Daar nasponngen als deze van groot gewigt zijn, verzoek ik u deze bijzonderheden openbaar te maken, met het doel, om de aandacht daarop te vestigen, van waarnemers in districten buiten mijn werkkring gelegen.</p>
</text>
