<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 7 September.</title>
	<p>De Keizer heeft gisteren de ontworpen jagtpartij in het boech van St. Germain gehouden, waaruit wederom blijkt, dat de gezondheidstoestand van den vorst in de jongste dagen eene aanmerkelijke verbetering heeft ondergaan. Den voorafgaanden dag heeft de Keizer de gebouwen in het park van St. Cloud bezocht, waar gedurende de groote tentoonstelling de voorwerpen vau het museum van aardewerk en van de porseleinfabriek van Sèvres bijeengebragt zullen zijn en men to gelijker tijd de fabricatie van het beroemde &apos;porselein zal kunnen zien. Het vertrek des Keizers naar Biarritz blijft nog altijd op den loden dezer bepaald. — Nadat de Revue des deur Mondes eenige weken geleden een zeer lezenswaardig artikel aan de organisatie van ons leger, in verband met de jongste krijgsgebeurtenissen in Duitschland, had gewgd, en sommige officieuse dagbladen getracht hadden dat opstel te wederleggen , wordt dat onderwerp thaus door bijna al de organen onzer drukpers, als gehoorzaamden z\j aan een wachtwoord, behandeld , waarbij inzonderheid op de voordeden der Pruisische organisatie wordt gewezen. Behalve de I.&apos;tendard, om van dc onafhankelijke bladen niet te gewagen, wijdt ook de Palrie een artikel aan die «noodzakelijke hervorming.&quot; Daardoor wordt stilzwijgend bevestigd wat men daaromtrent mededeelde. Dit zal nog meer blijken uit een artikel, dat, vaar meu verneemt, eerlang in deu ConstUuiiounel het licht zal zien en dat hoofdzakelijk zal strekken om bij voorbaat de ongerustheid weg te nemen, die het plan tot reorganisatie zou kunnen doen ontstaan. Het officieuse blad zal daarin uitdrukkelijk verklaren, dat het bedoelde ontwerp in geeuerlei opzigt in verband staat met Frankrijks ; politiek en dat deze geene wijziging zal ondergaan. Voorts verneemt j men, dat het omtrent dat punt in to stellen onderzoek ook dc orga- , nisatie der Vloot zal omvatten eu, met het oog daarop, reeds een | officier «ler marine naar Engeland is gezonden, om den stand dier aangelegenheid aldaar na to gaan. — De Keizer heeft den kardinaal von Reisach in een bijzonder gehoor ontvangen. Zijne zending bij ons hof moet ten doel hebben om den Keizer te polsen omtrent de gedragslijn, welke hij denkt te volgen, zoowel mot betrekking tot de overeenkomst van 15 September, als ten opzigte van&apos;&apos;«leu toestand, welke door de tenuitvoerleggingvan dat tractaat zal ontstaan. De kardinaal heeft niets meer dan de meest hartelijke verzekeringen des Keizers ontvangen. Hij toont zich dan ook vrij wat meer voldaan over zijne ontvangst dooide Britsche regering, die hem op nieuw liet eiland Malta als even; tuële verblijfplaats voor den Paus heeft aangeboden. — Men verneemt uit positieve bron , dat bet niet alleen nog niet zeker is wanneer de nieuwe uitloting van de Meïica.-msehe leening zal kunnen plaats hebben, maar dat er zelfs nog geene gelden voor de uitbetaling van den ,-erstdangs vervallenden coupon voorhanden zgn. _ jj o Ueei- Bratiano is alhier aangekomen om eene leening voor rekening van den vorst vau Rumenie aan te gaan. Tot heden is zijne zending echter nog niet gelukt. — De oud-minister graaf Duchatel, die thans ruim 63 jaren telt i is sedert eenige weken door eene algemeene verzwakking aangetast die ziju leven ernstig bedreigt. — De slechte uitslag van den oogst en het groote nadeel, dat daaruit te voorzien is voor den landbouwenden stand, heeft de aandacht weder meer gevestigd op bet onderzoek dat ingesteld wordt om de middelen op te sporen . welke geschikt kunnen ziju om den landbouw in Frankrijk uit zijn achterlijken toestand op te bellen. Velen zijn van gevoelen, dat dit onderzoek niet den uitslag zal hebben , welken de regering zich daarvan voorstelt. Gebrek aan geld is eene der voornaamste oorzaken van de kwijuing van dezen tak van volksbestaan. Wel zijn hier eenige groote financiële instellingen, dio geld voorschieten, maar de kleine landbouwer kan daarvan geen gebruik maken. Het denkbeeld is geopperd om voor deze klasse van landbouwers eeno dergelijke instelling in het leven te roepen als de Société du Prince Imperial voor den werkman is. Deze vereeniging leent aan gevestigde werklieden , tegen niet noemenswaardigen interest, kleine sommen, om hen in staat te stellen zich gereedschappen en al datgene aan te schaffen, wat voor de uitoefening van bun beroep noodig is. — Er heeft eene drukke correspondentie plaats tusschen generaal Menabrea, gevolmagtigde van Italië te Weenen, en het ministerie van buitenlandsche zaken te Florence. De berigten van Menabrea omtrent de onderhandelingen luiden voortdurend zeer gunstig, terwijl men verwacht dat de vrede nog voor den 12den dezer gesloten zal zijn. Menabrea is van oordeel, dat het geen bezwaar zal opleveren, de ondergeschikte kwestien door speciale commissien te doen regelen. De nieuwe minister van oorlog, generaal Cugia, heeft bekend gemaakt , dat de regering tot het bcduit is gekomen, om het tegenwoordig geweer door een achterlaadgeweer te vervangen , weshalve alle deskundigen worden uitgenoodigd, verbeterde of nieuwe modellen in te dienen bij de artillerie-commissie te Turyn. — Tijdingen uit China bevestigen het telegrafisch berigt omtrent de moordtooneelen die op Corea plaats hadden. Negen Catholieke zendelingen, waaronder twee bisschoppen, alsmede een veertigtal tot het Christendom bekeerde inlanders zün op last van den koning omgebragt. Haat tegen de Europeanen, als gevolg van bedreigingen waaraan de koning van de zijde van Rusland bloot stond, schijnt de eenige drijfveer dezer misdaad geweest te zija. De ter dood gebragte zendelingen zijn de volgende: Aumaitre, Hnin, Beanlieu , Done, Ranfer do Bretenières, Pourthié Petit-Nicolas, Daveluy en Berneux. De eenige zendelingen op Corea, die aan den dood ontsnapten, zijn de Heeren Fréron, Calais en ltidel. De beide eersten houden zich in het gebergte schuil. Laastgenoenide is er in geslaagd de Guerrière, het Fransche oorlogschip waarover de schout-bg-nacht Roze bevel voei-t, te bereiken.</p>
</text>
