<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 9 September.</title>
	<p>• Een heden bij ons ontvangen telegram bevestigt de meening, door olis in een vroeger nommer geuit, dat namelijk de Koning van Saksen het niet tot het uiterste zou laten komen , maar zich even als de anderen aan dc eischen van Pruisen onderwerpen ; Koning Jan heeft de eerste schrede op dien weg gezet door het regt vau Pruisen te erkennen om in Königstein bezetting te leggen. Dit moge Z. Saksische Majesteit hard zijn gevallen, er bleef hem geen ander middel over. Wat toch vroeger aangaande de tusschenkomst van Frankrijk ten behoeve van den Koning van Saksen werd medegedeeld, is thans gebleken ongegrond te zijn j de Neue Preuss. Zeit. ontkent dat Keizer Napoleon aau den Koning van Pruisen over die kwestie geschreven of hem dank gezegd heeft voor het niet schenden der integriteit van Saksen. En waar zou koning Jan hulp of bijstand vinden, nu Frankrijk _ politiek niet medebrengt zich voor hem in de bres te stellen ? Bij Engeland ? Slechts ééne gebeurtenis op het vasteland zou in staat zijn het te verontrusten: de vergrooting van Frankrijk. Wij gelooven niet te ver te gaan door te beweren, dat Engeland met genoegen de laatste gebeurtenissen heeft gadegeslagen; dat het met welfevalleu het ontstaan eener magt aanschouwt, niet slechts in staat &apos;rank rijk het hoofd te bieden, maar misschien het te overvleugelen. Niettegenstaande alle vriendschappelijke demonstratien tusschen beide rijken, omtrent de wezentlijke waarde en beteekenis waarvan zich echter geen van beiden vergist, beeft het wantrouwen jegens zijn vijand van eenwen her, zoo diepe wortelen in Engeland geschoten , dat het zonder aarzeling geheel Duitschland aan den eerste den beste zou toewijzen, mits hg daarvan een ondoordringbaren slagboom maakte voor de gevreesde eerzucht van een nabuur, die Engeland rust noch duur schenkt.</p>
	<p>Toen Frankrijk voor zeven jaren aan zijn gebied eenige dorre Alpenrotseu toevoegde, heeft Engeland meer beweging en opschudding gemaakt, dan waar het de inlijving gold van de Hanoversche landsdouwen, de bakermat zijver dynastie. Nog onverschilliger is het aan Engeland, dat gokten bij Pruisen ingelijfd of er ondergeschikt aan zal zijn. Ook van dieu kant dus heeft Koning Jan niets te wachten. \\ at Rusland betreft, tot nog toe schijnt het geenszins voornemens zich op eenige wijze voor Saksen te interesseren. &lt;/Die arme Saksische dynastie, zegt VEmope, wordt waarlijk slecht door de omstandigheden gediend; zij is altijd het slagtoffer geweest harer eigene deugden.&quot; (Het blad herinnert tot staving vau die bewering aan de trouw door Saksen aan Napoleon I zells in het ongeluk bewezen, welke trouw !o t bijna nog duurder was te staan gekomen dan thans zijn bondgenootschap met Oostenrijk). Mogt het waar ziju dat Koning Jan voornemen* is ten voordeele van zijn zoon afstand van den troon te (&apos;oen, hetgeen niet onwaarschijnlijk is, dan zal de achting vau geheel Duitschland den vorst in zgue eenzaamheid volgen. Volgens eene depêche uit Weeneu zijn de afgevaardigden van de Duitsche partij in Oostenrijk voornemens, cm buiten de Oostenrijksche latad eene bijeenkomst te houden, met het doel om te beraadi over den toestand, en zich te verstaan omtrent de zamenstelling van een programma voor de toekomst van de provineien aan gene zijde van de Leitba; dat zij buiten Weenen willen bijeenkomen vindt zijne aanleiding daarin, dat men verlangt in veiligheid en rust te beraadslagen, hetgeen ten gevolge van den staat van beleg, waarin Weenen nog voortdurend verkeert, al ligt het geval niet zou zijn. Men herinnert zich dat de krijgswet-in Beneden-Oostenrijk werd afgekondigd, op het oogenblik dat het Pruisische leger als een stortvloed uit Moravie naar den Douau snelde , welke maatregel destijds werd geregtvaardigd zoo door den ernst der gebeurtenissen als door de vrees, dat de aanwezigheid van zeer vele vreemde elementen te Weenen, aanleiding tot woelingen zou kunnen geven. Het gouvernement beloofde, dat zoodra de gewone loop van zaken hersteld zou zijn, de staat van beleg zon worden opgeheven, en echter duurt hij nog te Weenen voort, terwijl men te Olmütz en overal elders er van bevrijd is. Natuurlijk heft men te Weenen, en met regt, luide klagten aan over die onverdiende uitzondering, maar er bestaan nog andere redenen tot ontevredenheid. De vreeselijke crisis welke Oostenrijk heeft doorgestaan, heeft de oorzaken der zwakheiden ontbinding, die het bestaan van dat rijk ondermijnen, zoo duidelijk in bet licht gesteld , dat men de hoop koesterde het gouvernement, daags na d*. preliminairen van Nikolsburg, de handen aan het werk te zien slaan, om te trachten die bloedende wonden te genezen en het uitgeputte ligchaam te versterken. Ten einde de grootheid dor moeijelijkheden te beoordeden, en te begrijpen welke krachtvolle en aanhoudende pogingen in het werk zullen moeten worden gesteld om die te boven te komen, is het voldoende om met terzijde stellingvan de gewigtigo vraagstukken van constitutionnelen aard , den blik te slaan op ven financielen toestand. «Men kan aannemen, zegt een dagblad van Weenen, de Debatte, dat zelfs in geval Europa niet weder door hevige crises wordt geschokt, en Oostenrijk niet op&apos; nieuwe hinderpalen stuit bij zijne inwendige ontwikkeling, er ten minste tien jaren zullen moeton voorbijgaan, alvorens de staats-hons tot een bedrag zullen zijn teruggebragt, dat in circulatie zal kunnen blijven zonder gedwongen koers en de bank haar actief en passief zoodanig zal hebben geregeld , dat zij iv staat zal zijn zonder moeijdijkheid hare betalingen in specie te kunnen bewerkstelligen.&quot; Twee maanden zijn sinds de onderteekening van de vredespreüniinairen voorbijgegaan, en de besluiteloosheid , de werkeloosheid, do onmagt, do teruggang, kortom de chaos schijnt in Oostenrijk eer toe dan af te nemen. Veel wordt er gesproken, niets gedaan; en zelfs is men er nog niet in geslaagd _i«h met Hongarije te verstaan. De Transche bladen houden zich bijna allen bezig met de kwestie yan de militaire organisatie; de Patrie doet het gewigt uitkomen van het verschijnsel, dat eene natie van 19 millioen inwoners, een uitmuntend leger van 700,000 man heeft knnnen op de been brengen. /&apos;Hetgeen in Duitschland heeft plaats gehad, zegt de Etendard, kan ons aanleiding geven tot het maken van vergelijkingen en misschien tot hervormingen. Niet dat wij wantrouwen koesteren in de hechte zamenstelling on-Ar legers, maar wg&apos; mogen het voorbeeld niet vergeten ons door Pruisen zelf&apos; gegeven, dat in 1800 op de lauweren van Frederik II ingeslapen, eerst bij de nederlagen van Auerstadt en Jena ontwaakte.&quot; De Tempt wijdt insgelijks «en artikel aan dit onderwerp, en geelt zelfs een hoofdstuk uit de Oeuvres de Napoleon III: »Over de militaire organisatie in Frankrijk.&quot; Bijna al dc bladen sporen het gouvernement tot vernieuwde krachtsinspanning aan, opdat het Fransche .leger bij geen ander ten achteren sta. Men ziet het: de organen van het keizerrijk, dat de vrede is, zijn overtuigd van de noodzakelijkheid van het: Si vis pacem para bellum. De Neue Preuts. Zeit. wijdt heden een artikel aan het zundnaaldgeweer om te betoogen dat ten onregte uitsluitend daaraan de schitterende uitkomsten worden toegeschreven, door Pruisen in den jongsten oorlog behaald. Zonder de goede eigenschappen en de voordcelen van het Pruisische geweer te ontkennen, zegt dat blad dat de overwinningen door Pruisen behaald , in de eerste plaats eengevolg zijn van de zorg en den ijver des Konings en vervolgens van de bekwaamheid der Pruisische officieren , van de dapperheid en uitstekende krijgstucht van het leger en vau den miiitaireu geest, die het geheele Pruisische volk bezielt.</p>
	<p>Een bg de Augsburgsche Allg. Zeitnng ontvangen brief uit Konstantinopel van 24 Aug. zegt: »De geheime onderhandelingen over den verkoop van het eiland Candia aan de Egyptische regering hebben nog niet tot eene bepaalde uitkomst geleid. De regering der Ver. Stateu van Noord-Amerika. die reeds sedert lnng vasten voet in de Middellandsche zee zoekt te verkrijgen, scbgnt nu het oog op het Grieksche cilanil Milo gevestigd te hebben. Vrij stellig wordt verzekerd, dat het Grieksche gouvernement een deel van dat eiland voor twiutig^ millioen dollars aan de Ver. Staten verkocht heeft.&quot; Er is eene gemengde commissie naar bet eiland Cyprus vertrokken om aldaar onderzoek te doen in zake van het geschil tusschen de Turksche overheid en den Amerikaanschen consul. Ten aanzien van dc aangelegenheden van Mexico verkeert men nog altijd in het onzekere. Volgens de Fransche dagbladen is het verblijf der Keizerin Charlotte op Miramare voorloopig voor den tijd van twee maanden bepaald. Zg&apos; heeft met de stoomboot, die St. Nazaire den lsten Sept. verlaten heeft, een rapport naar Mexico gezonden, waarin zg de uitkomsten harer zending mededeelt. Zij ziet daarop een bepaald antwoord van haren gemaal te gemoet, dat eerst over twee maanden in Europa kan aankomen. Tot dien tijd blijft H. M. op Miramare. In het dagblad la Patrie leest men het volgende: De denkbeelden, door ons ten behoeve der kleine kapitalisten, deelnemers in de Mexicaansche leening, geuit, winnen veld. Zelfs het Journal des IJébats vereenigt zich daarmede, daar het zeer juist inziet, dat de Mexicaansche kwestie twee belangen omvat, die men niet moet verwarren: het staatkundig belang en het financieel belang. Het Journal des Débati bekent: «dat het pijnlijk voor het gouvernement moet zijn de belangen eener talrijke klasse te doen lijden , die niot in staat was het verschil te begrijpen tusschen een . beschermheerschai1 (patronage) en een waarborg (garantie).&quot; Dat juist, zegt de Patrie, is wat wg verlangen : dat men do noodzakelijkheid erkenne da belangen eener talrijke klasse te beschermen en dat de deelnemers &apos;&quot;l tl ?xJcaauBC,&apos;e leening aan een &apos;beschermheerschap&quot; hebben geiooia . (lat men zeer goed een &quot;morden waarborg&quot; zon kunnen noei iCn&apos; ?„\,„&quot;J«i r,._at men «en middel tot schikking kan vinden St zoele vom ****** w - er °P aandringen, dat men De volgende concept-besluiten en conclusien van voordragten zgn aan den raad gedaan en openbaar gemaakt: N . 305. Voordragt van Burg. en Weth. tot vaststelling van het cijfer der voor de dienst van 1867 eventueel uit te geven anticipatiebilletten. 6 J</p>
	<p>De conclusie strekt om het cijfer der voor de dienst van 1867 eventueel uit te geven anticipatie-billetten te bepalen op een maximum van/1,000 000 en zulk 3 op de voorwaarden vervat in het raadsbesluit van 12 Maart 1862.</p>
	<p>N&quot;. 806. Voordragt van Burg. en Weth. tot vaststelling van verordeningen op de heffing en invordering van opcenten op de hoofdsom der personele belasting in de gemeente Amsterdam. De conclusie strekt om: I°. vast te stellen de volgende verordening op de heffing van 32 opcenten op de hoofdsom der personele belasting in de gemeente Amsterdam : Eenig artikel. Ten behoeve van deze gemeente zullen, te beginnen met de dienst 1867/68, geheven worden 32 opcenten op de hoofdsom der personele belasting. 2&quot;. Vast te stellen de volgende verordening op de invordering van 32 opeenten op de hoofdsom der personele belasting in de gemeente Amsterdam:</p>
	<p>Eenig artikel. De invordering der opcenten, te heffen op de hoofdsom der personele belasting in de gemeente Amsterdam, zal geschieden op de wijze als bij art. 258 tot en met art. 263 der wet van 29 Juni] 1851 (Stbl. N°. 85) gewijzigd door de wet van 7 Julij 1865 (Stbl. N . 79) is bepaald.</p>
	<p>De opper-ceremoniemeester heeft bekend gemaakt, dat ingevolge de bevelen des Konings het hof den ligten rouw zal aannemen voor van tgd van drie dagen, met ingang van 9 dezer, wegens het overlijden van Z. K. H. prins Anton Egsn Karel Frederik van Hohenzollern-Sigmaringen.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 8 Sept. 1866, N°. 56, is bepaald, dat de tegenwoordige vergadering van de Staten-Generaal zal worden gesloten op 15 Sept. 1860, des namiddags ten twee ure, en dat de minister van binnenl. zaken is gemagtigd om zich op genoemd tijdstip te begeven in de vergadering van de Staten-Generaal, ten einde in vereenigde zitting dur beide Kamers de vergadering in &apos;s Konings naam te sluiten. * 6</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 20 Aug 1866, N°. 80 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), zijn op verzoek van de Heeren T. H. Visser en twee anderen, allen wonende te Kralingen, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot bevordering van Christelijke belangen te Kralingen en is di» vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot leeraar aan de rijks-hoogere burgerschool van driejarigen cursus te Gouda, Mr. J. Fortuyn Droogleever; tot commissaris van het weduwenfonds van het corps ingenieurs van den waterstaat, den ingenieur van den waterstaat L. H. J. I. Mazel; tot leeraar aan de rgks-hoogere burgerschool van vijfjarigen cursus te Utrecht, A. Tuyt; tot leden der commissie tot onderzoek van het drinkwater in verband met de verspreiding der cholera Dr. P. Harting, hoogleeraar te Utrecht, en Dr. J. W. Gunning, hoogleeraar te Amsterdam; tot griffier bij het kantongeregt te Heerlen Mr. E. de Limpens, thans te Horst, en tot griffier bij het kantongeregt te Horst F. A.^ J. Russel, candidaat-notaris te Geleen. — Eervol ontslagen Mr. C. P. Lenshoek, op diens verzoek, als plaatsvervangend kantonregter te Goes. Z. M. heeft: I°. den hoofd-intendant (generaal-majoor) H. Harden berg, belast met de betrekking van secretaris-generaal bij het departement van oorlog, op de meest eervolle wijze ontheven van de verdere waarneming der werkzaamheden van chef van het bureau der militaire administratie bij gemeld departement; en overgeplaatst als onder-intendant 2de kl. bij het personeel der militaire administratie den kapitein-kwartiermeester lste kl. C. C. E. d&apos;Engelbronner, van den staf der infanterie, thans bij meergemeld departement werkzaam, aan wien tevens wordt opgedragen de waarneming der betrekking van chef van het bureau der militaire administratie bij het departement van oorlog. — Vergund aan deu kolonel Jhr. J. F. A. van Panhuys, van den generalen staf, en aan den ritmeester W.C. baron Snouckaert van Schaubnrg, van den grooten staf, HDs. adjudanten , het aannemen en dragen van de versierselen respectivelijk van kommandeur der eerste klasse en van kommandeur der Danebrogs-orde, hun door Z. M. den Koning van Denemarken geschonken.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1566 (Staatsblad N&quot;. 3); gezien zijne beschikkingen van 31 Aug. en 5 Sept., heeft met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, art. 1 van het Koninklijk besluit van 20 Dec. 1805 (Staatsblad N°. 134): I°. op nieuw van toepassing verklaard op de gemeenten Loosdrecht, Delfshaven, Hof van Delft en Nieuwerkerk aan den IJssel; en 2°. niet langer van toepassing op de gemeente Nootdorp.</p>
	<p>_ B ijkens eene mededeeling van Zr. Ms. minister-resident te Hanover is aldaar bet in dc maand Julij dezes jaars uitgevaardigd verbod van uit- en doorvoer van wapenen en alle soorten van oorlogsbehoeften, opgeheven. Volgens berigt van &apos;s Konings gezantschap te Konstantinopel, dd. 29 Aug. jl., is, ten gevolge van den slechten toestand van den oogst, de uitvoer van Turksche tarwe, garst en gierst in de Donauvorstendommen verboden en de invoer dier artikelen vrij van inkomende regten gesteld. Volgens eene kennisgeving der Braziliaansche regering, dd. 7 Aug., wordt aan alle vreemde schepen tot ultimo Dec. 1867 de bevoegdheid verleend om de kustvaart uit te oefenen tusschen alle Braziliaansche havens waar tolkantoren gevestigd zijn. (Staatt-Cl.)</p>
	<p>De Staats-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den veetyphus over de week, beginnende 26 Aug. en eindigende 1 Sept.: In de prov. Zuid-Holland: Aangetast 659 runderen; 202 zijn gestorven, 77 afgemaakt en 61 hersteld , terwijl er 319 in behandeling bleven. Sedert het uitbarsten der ziekte zijn in die provincie 55,936 runderen aangetast, waarvan 23,485 stierven, 10,395 werden afgemaakt, 21,467 herstelden en 589 nog ziek zijn. Noord-Holland: Aangetast3l,gestorven 1, afgemaakt 29, hersteld 1, ziek geen. Sedert bet begin der ziekte aangetast 2074, gestorven 562 afgemaakt 771, hersteld 741, terwijl op 1 September geene zieke runderen overbleven.</p>
	<p>Utrecht: Aangetast 953, gestorven46s,afgemaakt 17, hersteld _¦&gt;_. Sedert het begin der ziekte aangetast 10,148, gestorven 4655, afgemaakt 371, hersteld 4417, in het geheel nog ziek 7«15. Recapitulatie: Aangetast van 12 tot 18 Aug: Zuid-Holland 579, Noord-Holland 21, Utrecht 553,T0taal 1133; van 19tot 25 Aug.: Zuid-Holland 648, Noord-Holland 23, Utrecht 708, totaal 1379; van 26 Aug. tot 1 Sept.: Zuid-Holland 659, Noord-Holland 31, Utrecht 953 , totaal 1643.</p>
	<p>Berigten van Veeartsen over de week van 26 Augustus tot 1 September. Te Rijswijk zijn weder een paar nieuwe gevallen voorgekomen. De typhus bepaalde zich echter tot den reeds vroeger aangetasten koppel. Ook te Voorburg en te Stompwgk bleef hg heerachen. In deze laatste gemeente werden bij eenen nieuwen veehouder 3 stuks aangetast, die dadelijk zijn afgemaakt. Te Lisse breidt de ziekte zich meer en meer uit. Ook te Soeterwoude en Voorschoten komen voortdurend gevallen vosr. Te Voorschoten is echter de voortgang betrekkelijk langzaam. Te Alphen werden weder ruim 20 runderen aangetast. De meeste van deze waren bg het einde der week nog in behandeling. Te Oudshoorn bepaalt de ziekte zich tot enkele gevallen, maar te Aarlanderveen breidt zg zich nog steeds uit, en ook te ter Aar, Nieuwkoop en Zwammerdam neemt zij in hevigbeid toe. Te Hazerswoude is zg&apos; aan het afnemen.</p>
	<p>Te Mijdrecht, Wilnls, Vinkeveen, Harmeien, Kamerik, Linscheten, Zegveld en Woerden kwamen aanhoudend nieuwe gevallen bij. In de meeste dezer gemeenten wordt de ziekte van week tot week erger. Te Rietveld, Barwoutewaarder en Waarder blgft zg&apos; op dezelfde hoogte. Te Laagnieuwkoop en Kockengen kwamen geene gevallen onder nieuwe koppels voor. Te Willeskop werden eenige runderen aangetast. Te Loenersloot «buurtschap Oukoop) heeft de typhus zich bij drie veehouders vertoond. Te Papekop brak hij op nieuw uit onder vijf koppels. Te Langeruigewcide heerscht hij thans bg 22 veehouders en bij sommige zeer Kwaadaardig. Te Broek kwamen gevallen onder eenen nieuwen koppel voor en dagelijks worden runderen van de verdachte koppels aangetast. Te Reeuwijk kwamen er eenige zieken bij, maar het karakter is hier goedaardig. Te Bodegraven neemt de ziekte aanmerkelijk af, daar de meeste koppels doorgeziekt zgn. Te Haastrecht zijn 2, te Vlist 8, te Bergambacht 1, te Stejn 15, te HoeHkoop 5, te Polsbroek 32 en te Benschop 38 runderen aangetast. Te Hoenkoop blijft het karakter der ziekte goedaardig; daarentegen heerscht zg kwaadaardig te Polsbroek en Benschop. Te BtnthuUen kwam geen nieuw geval voor.</p>
	<p>Berigten betreffende de cholera. Den 7den September zgn Sedert het begin d« v &quot; epidemie zijn: aangetast, overleden. aangetast. overleden. &apos;sGravenhage 7 3 1019 941 Rotterdam . 5 10 1837 1162 Dordrecht .2 1 «504 389 utrecht . . 2 2 2281 1571 Amersfoort .2 3 292 182 Arnhem . . 7 7 &apos; 454 268 Zutphen. . 4 3 106 64 &apos;s Hertogenbosch 6 fi 415 _17 Deu 6de n September. Kampen. . — 1 477 293 Groningen. 1 _ 1668 . 978 Totaal der overledenen te Amsterdam 934. Te Scheveningen deed zich geen geval voor. (Slaalt-Cti Heden zgn alhier als «&gt;an cholera overleden aangegeven 3 personen. Zondag jl. vierden de leden der sociëteit «Apollo&quot; met hunne dame» een regt huishoudelijk feest in hun gewoon zomerlocaal de Keizerskroon alhier, dat een aanvang nam met eene bukspartij, om fraaije prijzen voor dames en voor de ieden, die tot de feestvreugde door geldelijke bijdragen hadden medegewerkt, terwijl na afloop daarvan eene billardpartij om prgs en premie plaats vond. In den tuin en de zaal wisselden verschillende vermakelijkheden elkander af, totdat eindelijk het feest met een zeer geanimeerd bal werd besloten. D« werkende leden vooral verdienen dank voor üen onverinoeiden ijver, dien zij aan den dag hebben gelegd, daar door hen kosten noch moeite zijn gespaard om hunnen medeleden een aangenamen dag te verschaffen. De voorstelling door de verecnigin» «Vriendschap en Vermaak&quot; den 30sten der vorige maand in het Grand-Théatre ten voordeele der cholera-lijders en hunne betrekkingen gegeven heeft netto opgebragt ƒ 101,33. Regt wakker en flink kweten de onderscheidene vertooners zich van Lunne rollen, zoodat zij bij herhaling uitbundige bgvalsbetuigingeu verwierven. Gisteren morgen is uit de Oosteuburgergracht het lgk opgohaald van een pas geboren kind van het vrouwelijk geslacht. In den nacht vun Zaturdag op Zondag heeft op den hoek van da Lindengracht en eerste Goudsbloemdwarsstraat een man, door zich in de bedstede op te hangen, zich van het leven beroofd. Gisteren avond, circa 12 ure, is brand ontstaan bij deu boekbinder Freytag, op de Prinseugracht bg de Lauriergracht, welke door de werking van drie spuiten ten 3 ure geheel gebiuscht was. De werkplaats en het boyengedeelte van het perceel zijn geheel uitgebrand. De oorzaak il onbekend. Het berigt van het Journal dei Débats. dat er 60 meisjes van 1$ tot 25 jaren uit het gevangenhuis te Clermont naar Cayenne zullen worden vervoerd, om daar te trouwen met de gedeporteerden die zich het best gedragen hebben( herinnert de geschiedenis van de stichting der Kaapkolonie. Naar die streken werden eenige Hollandsche boeren gezonden, ten einde (laar groenten en andere voedingsgewassen te telen, om de naar de Oost varende schepen van voorraad te kunnen voorzien. Toen zij daar eenigen tüd geweest waren , gevoelden zij het gemis aan vrouwen zeer, en zij begrepen dat de kolonie zonder vrouwen zou uitsterven. Zij schreven daarop aan de bewindhebbers der Oost-Indische compagnie, om hen vrouwen te zenden; maar deze moesten jong en schoon zijn, geene oude nichten of meiden van beeren bewindhebbers. Daarop werden eenige Amsterdamsche weesmeisjes, die er goed uitzagen , daarheen gezonden , en het is uit deze en de krachtige Hollandsche boeren, dat de tegenwoordig daar nog levende Hollandsch sprekende bevolking is voortgesproten, les boers, zoo als de Franschen zeggen. * &apos;SGRAVENHAGE, 8 Sept. Naar men verneemt is de Heer F. W. Conrad, inspecteur van den waterstaat, door Z. M. den Keizer der Franschen benoemd tot officier der orde van het Legioen van Eer. * NIJMEGEN, 8 Sept. Heden namiddag ten 3 ure zijn van liier per extra-trein der Reinische-Eisenbahu, 430 bedevaartgangers naar Kevelaar vertrokkeu. — Men is aan twee gedeelten dezer vesting voor het front buiten de Molen- en Hertogsteegpoort aan bet werk, om die in staat van verdediging te brengen. De batterijen zullen van kanounen en verder oorlogs-materieel worden voorzien. * HELLEVOETSLUIS, 9 Sept. Hedeu namiddag is van hier naar Oost-Indie vertrokken het oorlogsscbroefstoomschip Vesuvius, commandant-luitenant ter zee lste klasse van Bonneval Faure.</p>
	<p>GRONINGEN , 8 Sept. De vereeniging van industriëlen en werkbazen hield Douderdag avond in het concerthuis alhier eene buitengewone vergadering, waarin werd besloten om aan werklieden, bg leden der vereeniging werkzaam, die lust en opgewektheid hebben , de tentoonstelling te Amsterdam te bezoeken, die in het paleis voor volksvlijt wordt gehouden, en welke liefhebbers zich tot dat einde bij den secretaris van bovengenoemde vereeniging kunnen aanmelden, eenige tegemoetkoming tot de reiskosten te verstrekken, terwijl tevens door het bestuur alles is aangewend om hun het verblijf t« Amsterdam aangenaam en zoo min kostbaar mogelijk te maken. * ZWOLLE, 8 Sept. Het provinciaal geregtshof van Overijssel, (kamer van correctiennele appellen.) heeft hedeu ai rest gewezen tegen Johanna Enkt, geboren en wonende te Ootmarsum, en daarbij met vernietiging van het door de arrondissements-regtbank te Almelo gewezen vonnis harer vrijspraak en in strijd met het requisitoir van het O. M. bij genoemd hof, strekkende ter bevestiging vau dat vonnis, haaf wegens&apos;het zeggen: //Gij hebt mij meer afgenomen dan&apos;s lands wetten toekomt,&quot; tegen deu ontvanger Loos te Ootmarsum, schuldig Verklaard aan laster, en dien ten gevolge veroordeeld tot betaling eener geldboete van ƒ 3 en de kosten van het geding in hooger beroep. Men zegt dat de beklaagde zich tegen dit arrest zal voorzien in cassatie.</p>
	<p>* MIDDELBURG, 7 Sept. Hedea heeft het provinciaal geregtshof alhier een aanvang gemaakt met de behandeling der zaak van Jannetje van Houte, hare zuster en haren knecht, beschuldigd van wijlen haren mun, Marinus van Weele, molenaar te Waarde , door vergiftiging om het leven te hebben gebragt. Van de 25 getuigen zijn er heden 14 verhoord, • terwijl met het verhoor der overigen morgen zal worden voortgegaan; de zes deskundigen hebben ook heden hunne verklaringen afgelegd. De advocaten Mrs. Borsius, Tak en van Teylingen zullen voor de beschuldigden als verdedigers optreden. * AMMERSTOL, 8 Sept. Door het aanhoudend natte weder en de in de laatste dagen gevallen piasregens blijft de hooge rivier-waterstand, tot groot nadeel onzer visscherij, steeds wassende; de nu geëindigde week heeft dan ook een allezins ongunstig resultaat, eene vangst van 54 meerendsels zomerzalmen, ter zwaarte van 10 a 13 kilo, opgeleverd. Gelding onveranderd f 1,40 per 5 oneen.</p>
</text>
