<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;s OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 16 Jan., (des Avonds). Goud agio 36; wisselkoers op Londen in goud 1093/8; 6pCt. Amerika 1882 1071/2; Hlinois 121; Erieaandeelen 64%</p>
	<p>Het blijkt dat de radicale partij voortdurend pogingen in het werk stelt om den President in staat van beschuldiging te doen stellen..</p>
	<p>BERLIJN, 17 Jan. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden het voorstel Paur, strekkende tot het vérleenen van reis- en verblijfkosten aan de leden van het Duitsche parlement aangenomen met 178 tegen 106 stemmen, nadat de regering zich daartegen had verklaard. PARIJS, 17 Jan. Blijkens den heden Tiekend gemaakten staat der bank van Frankrijk is vermeerderd: De portefeuille met 39/3 millioen, beleeningen met l 3 millioen, muntbilletten in circulatie met 2075 millioen; verminderd de voorraad munt en muntmateriaal met 2% milhoen, rek. cour. met de schatkist met »/. en dito met particulieren met 32 millioen frs.</p>
	<p>LISSABON, 17 Jan. Het mailstoomschip Estramadura is heden nit Rio-Janneiro alhier binnengekomen met 99 passagiers aan boordde gezondheidstoestand is zeer goed. Wisselkoers te Rio op Parijs 390 a 395; dito op Londen 233/4a24i/4; koffij 6100 a 6300. Gedurende de jongste 14 dagen Was aangevoerd 60,000 b.; de voorraad bedroeg 90,000 b. De Estramadura is terstond weder vertrokken met 86 reizigers aan boord.</p>
	<p>LONDEN, 17 Jan. Suiker vast en gevraagd. — Koffij prijsh. — Rijst gesouteneerd. — Talk in loco 44a44.3, Oc—Dec. 45 6 — Tin- Straits £ 86.10 a 87. — Schotsch IJzer 54.6 a 54.9.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 780, Schapen en Lammeren 4810, Kalveren 64, Varken 3 40. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 5.6, Schapen en Lammeren 5.10, Kalveren 6, Varkens 4.8.</p>
	<p>LIVERPOOL, 17 Jan. Van Katoen werden heden 12,000 b. tot zeer vaste prijzen afgedaan. Het stoomschip La Plata van Wost-Indie brengt 1,293,000 dollars mede.</p>
	<p>LONDEN, 17 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 90%; 5 pCt. Braz. 1865 72; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. -; 3 pCt. Mex. 177/ s; Dito 1864 111/2; Afgest. N. Gren. —, 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 ——; 3 pCt. Dlto 1856/63 431/ i; 41/2 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito ;1859 52; spCt. Dito 1862 -; Dito 1864 -; 3 pCt. Spanje 3c; 21/2 pCt. Dito -; Dito Amort. ; Dito Cert. Öoup. wL 5 pCt. Turk. S. 29; 3 pCt. Venez. -—; 6 pCt. Dito 1862 —-&apos; 6 pCt. Dito 1864—, u/3 pCt. Dito -; BV. pCt. Nederl. Cert! —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 725/8-, 9Ï&quot;1-.,7 J?Gt&apos; ll).&apos;mois -i Actiën Illinois 81; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr! West. Spw. (£ 100) - a -; 5 pCt. Italië -; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. PARIJS, 17 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 69.45; 3 pCt. Dito slotk. 69.321/.; 41/2 pCt. Dito —, Cr»d. Mob. 485; Dito Fonc. —, Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 386; Cred. Mob. Espagnol 291- Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. lums —; Mex. Obl. Gest. 130; 3 pCt. Sp. Binn. 3H/2;2i/_ pCt. ?lto -7\iLpCt\,Italle 54-s°; 5 PCt. Tui-k. Alg. 5.29.25; 6 pCt. Amwika 1882 821/ s. ■ _ . BRUSSEL, 17 Jan. öpCt. Met. 46i/4; 6 pCt. Amerika 1882 745/ s; 21/2 pCt. Belgen 57.30. ■ ANTWERPEN, 17 Jan. 5 pCt. Metall. 46i/_; 6 pCt. Amerika 1882 76.</p>
	<p>Sfl^T&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LISSABON 15 Jan. Volgens berigten uit Rio-Janéiro heerscht er groote ontevredenheid bij het leger van Lopez. De soldaten en olhciercn zijn aan het muiten geslagen. Het leger der geallieerden is tainjker dan ooit vroeger het geval was. Er heerscht groote geestdrift ten gevolge van de tegenwoordigheid van den maarschalk Caxias, die de oiiensieve operatien zal hervatten.</p>
	<p>LONDEN, 17 Jan. Blijkens den wekelijkschen staat der bank is de rekening-courant met do schatkist vermeerderd met £22 533--daarentegen is verminderd de in omloop zijnde bankbilletten&apos; met £ 13,390, de voorraad munt en muntmateriaal met £ 158,007 de rekening-courant met particulieren met £ 1,984,882, en de portefeüillo met £ 1,751,260. PETERSBURG, 17 Jan. De Vorst Dadian van Mingrelie heeft, tegen schadeloosstelling van 1 millioen roebels, voor zich en zijne nakomelingen zijne souvereiniteitsregten aan Rusland overgedragen. PESTH, 17 jan. In de zitting van het Huis der Heeren is het adres van het Huis der Afgsvaardigden met eenparige stemmen aangenomen. Graaf Julius Andrassy is gisteren weder naar Weenen vertrokken.</p>
	<p>KOPENHAGEN, 17 Jan. Op Seeland, Funen, in Jutland en Sleeswijk hebben de directien der spoorwegen de dienst gestaakt. Op Jutland heeft een sneeuwstorm uit het noordoosten gewoed. Te Langaa ligt de sneeuw tot aan de telegraafdraden, en te Viborffl4vf.pt hiTn MARSEILLE, 17 Jan. De gemeenschap tussehen Marseille fA Parijs is volkomen hersteld. , ™^™r* en</p>
	<p>schorst. Geene 1^ Londen gel gekomen. te land sedert Woensdag aanae&apos;èreSr^ S* ï? &quot;naariSdXz e^Tf naar de Oostzee 880 b., verkoopen 54,688 b., vrachten 45 shf 7.&apos; WEENEN, 18 Jan. De Presse deelt een telegram mede uit Pesth&apos; volgens hetwelk, naar de in omloop zünde geruchten te oordcelen, bewilligd is in de vorming van een Hongaarsch ministerie uit de party van Deak, zonder de oud-conservatieven. De Presse voegt bij dezo mededeeling het volgende: Uit eene geloofwaardige bron kunnen wij mededeeien, dat dit berigt voorbarig is. BUCHAREST, 18 Jan. Bij decreet is de ministervan financiën gemagtigd , om voorloopig voort te gaan met het heifen der belastmr gen, ten einde te voorzien in de behoeften der schatkist, op de grondslagen der begrooting van 1866. FLORENCE, 18 Jan. Het voorstel van den minister van financiën strekt, om tot dekking van het deficit ten bedrage van 185 millioen lires te bezigen 85 millioen 1. en verder eenige financiële wijzigingen in het stelsel van de heffing der belastingen te brengen. Onder deze behoort onder anderen de volgende om de uitbetaling der pensioenen toe te vertrouwen aan de consignatie-kas, waardoor eene bezuiniging zal worden verkregen van 17 millioen 1.; de wijziging van het stelsel der registratie zal eene bezuiniging geven van 16 millioen 1. De minister heeft e«n wets-ontwerp toegezegd tot wijging van de heffing der grondlasten, die op het mobilair en op het gemaal. Hij heeft verder aangetoond, dat de inkomsten allengs vermeerderen, terwijl eene inkrimping op de uitgaven wordt waargenomen en dat het evenwigt in &apos;slands financiën zal zijn verkregen in 1880. Om nu het deficit van 100 millioen lire, dat nog blijft bestaan, te kunnen dekken, ziet de regering zich verpligt haro toevlugt tot buitengewone middelen te nemen. Bij den tegenwoordigen staat der financiën moet het aangaan eener leening geheel buiten berekening worden gelaten. Het eenigo middel dat gebezigd kan wordsn. het belasten der goederen, behoorende aan de geestelijkheid, waartoe eep lang een wetsontwerp zal worden ingediend en waarbij diegoederenznllèn worden aangeslagen tot een bedrag van 600 niilliojn 1., door mjddcf. waarvan de jaarlnksche tekorten zullen woeden wegijcnonjen. tot dgs het evenwigt in de ontvangsten en uitgaven dw «sljat&amp;ist zal j?ijji tot stand gebragt. De minister koestert het vertrouwen, dat de geestelijkheid de behulpzame hand zal bieden tot verwezenlijking van dit plan en dat de conflicten tusschen de regering en de geestelijken vroeger gerezen, niet meer zullen voorkomen, dewijl zij in gelijke verhouding als andere burgers tot den staat zullen treden. Nadat eenige discussie heeft plaats gehad over de wijze, waarop over het wetsvoorstel zal &quot;worden beraadslaagd, neemt de minister do amendementen van den Heer Cnspi over, strekkende, om onverwijld een aanvang te maken met do beraadslagingen over de wetsvoordragt betrelfende de vri£ hoid der kerk on de liquidatie der kerkelijko goederen</p>
	<p>BERLIJN, 17 Jan. Rogge: Jan. 57; Voorjaar 361/ s; Raapolie Jan. 12; Voorjaar 12i/_.</p>
	<p>LONDEN, 18 Jan. Consols 90i/2a%; 3 pCt. Mex. 177/8 a 18Vs- Dito 1864-;2pCt.Venez.-a—,6nCt.Dito 1862 - a -;4%vk Gren. afgest -a -; H/8 pCt. Drto -a-; 2 pCt. Niéuwe Éito ~T ~j IP^t. Ecuador a ; Illinois Spoorweg-Aand. 81 &quot;&apos;«l&apos;P; %ek*n ~a-5 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 29 a 29%; 5 pCt. Braz. 1865 -; 6 pCt. Amerika 1882 72% a %; 3 pCt. Bnitent Spanje -a-; pk pCt Dito a ; Amort. 21-/ s a 7/8} Coup. Bewijzen 14% a%; 5 pCt. Italië 533/. a 54; Russ.Leening —a — pCt.premie;Atlantic3Bai/s; Debenturesöl a 52--.«uSlT^??.^ 9f/l6 S- &quot;/«■&apos; ,Mexico 173 A a 18; Turken ™?ia™ï?xTVoor ?ot dmdend van Venezuela zijn 1798 doll. ontvangen. WEENEN, 18 Jan. Oostenr. Credit-Actien 158.30. - Wissel oo Londen 3/m. —. * BERLIJN, 17 Jan. (Slotkoersen.) spCt. Met. 441/2; 5 pCt. Nat. 523/.. Oostenr. Aand. 1860 64; 5 pCt. Italië 541/4; Lomb. Shares lo3i/4&apos;; spCt.RussonlB22 85^; spCt.Dito 1862 85%; 41/3 pCt. Pruisen 99% 6 pCt, Amer. 1882 76%; Holl. Spoorw. Act! 103%: &apos;2&apos; ,3S8el: I_ond,en 3/m- 6-217/ s; Pwijs 2/m. 80VS-, Hamburg 2/m. &apos;^tlt^ÏÏS*&apos; 2/m- U 27!*&apos; Weenen 2/m. 75%; Peterb. 3/m. 87% , J.??^™-J8.Jan- 5 PCt- Met- -: Dlto Nat. -; 6 pOt. Amirika 1882 /6%; Italië —. FRANKFORT, 17 Jan. (Slotkoersen.) spCt.Metall. 423/4; Dito Nat. 5 pCt. 51 Vs; Oostenr. Aand. 1860 64; Dito 1864 67; Metall. 1859 57%; 6 pCt. Amerik. 1882 765/8. — Wissel: Londen k/z. 118%; Weenen k./z. 887^. o,fE^K?OE:,T&apos; 18 Jan&quot; 5 PCt- Nat- SI Vie a-; Oostr. Bank-Act. 645; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 113; Dito Aand. 1860 500 fl. 633/.. Dito 1864 100 fl. 671/45 6 pCt. Amerika 1882 76%. _ Wissel: Weel nen 88% ; Amst. 100%. c.?APn?GI 17 •Jan- 5 PCt Euss&quot; 1862-.-; Oostenr. Aand. 1860 63%;6pCt. Amerika 1882 69%.- Wissel: Londen 13.05; Amst. 30.54; Parijs 1887/8; Disconto — pCt.</p>
	<p>TEXEL, 17 Jan. Binnen: Olga, S., Londen. — 18 Jan.; European, S., Hull. - Diana, S., Londen. 18 Jan. Uitgezield: Goudvisch, Douwes, Galatz. - Noord-Hom, van Leeuwen, Messina. - Weldaad, Pik, Nantes.</p>
</text>
