<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BUCHABEST, 27 Nov. Heden heelt vorst Karel de zitting der Kamers geopend. In de rede bij die gelegenheid gehouden, leest men o. a., dat de toestand des lands zeer &apos;gunstig is, dat met alle staten de vriendschappelijkste betrokkingen worden onderhouden en dat de financiën in bloeijenden toestand verkeeren. De verdedigingsmiddelen, waarover de regering kan beschikken, zijn gedurende de jongst verloopen twaalf maanden meer toegenomen, dan gedurende de 30 daaraan voorafgaande jaren. Wat betreft de buitenlandschd politiek, de bepalingen van het Parijssche vredesverdrag, de toestand des lands maken het der regering tot pligt, om strikte onzijdigheid in acht te nemen en dezen weg heeft zij steeds bewandeld. Als een bewijs, dat de regering in goede vérstandhouding staat met de groote mogendheden wordt het feit aangevoerd, dat tractaten met Oostenrijk en Rusland worden gesloten. Er wordt ook onderhandeld met Rusland over de opheffing der consulaire regtspraak.. Ten slotte drnkt de Vorst de hoop uit, dat insgelijks andere mogendheden door het volgen van dergelijk voorbeeld eene even groote welwillendheid jegens Rumenie aan den dag zullen leggen, en dat alle binnenlandsche partijschap zal plaats maken voor vrede en eensgezindheid.</p>
	<p>BUCHAREST, 28 Nov. Er is eene ministerieele crisis ontstaan. Cogolnitscheano is belast met de zamenstelling van een nieuw kabinet.</p>
	<p>WEENEN, 28 Nov. Het Huis der Heeren heeft bijna met algemeene stemmen onveranderd aangenomen het wetsontwerp, betreffende de legerorganisatie; zooals dit door het Huis der Afgevaardigden bij laatste lezing is goedgekeurd. MADRID, 28 Nov. De Gazeta bevat een decreet van den Heer Sagosta, waarbij de gemeentebesturen worden gemagtigd door te beschikken over de inschrijvingen op den verkoop van goederen in hun bezit, om die gedeeltelijk te gebruiken voor werken van openbaar nut en tot ondersteuning van behoeftige landbouwers. Te middernacht was het bedrag der inschrijving 319 milloen. In eene circulaire van het verzoeningscomité raadt Olozaga aan de liberale kiezers aan het monarchaal programma te ondersteunen, als het eenige heil van de vrijheid tegen de schijnheilige kuiperijen der reactie, die het republikeinsche denkbetïd ondersteunt, ten einde de overwinningen der republiek te niet te doen. De Siglo bevat een artikel getiteld, vrees voor ongeregeldheid, waarin een beroep wordt gedaan, op verzoening. BRUSSEL, 28 Nov. Het uitgegeven bulletin omtrent den toestand van den Kroonprins meldt, dat verscheiden ernstige kenteeken zich in den loop der week hebben verbeterd. De algemeene toestand van den lijder is meer voldoende.</p>
	<p>J_P_§T* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 27 Nov. (Slotkoersen.) Goudagio hoogste koers 357 _, laagste 35, slotkoers 35.8; Wissel op Londen in Goud 109V_; 6 pCt Amerika 1882 1121/ s, op 20 dagen ; Dito 1885 1081/ g; Dito 1865 HOi/s; 10/40 er Bonds 106; Illinois Spoorweg 142V_; Erie-Spoorweg 39. Katoen 25; Petroleum 36. HAVANA, 27 Nov. Suiker N&quot;. 12 83/_; wissel op Londen 151/4.</p>
	<p>BUCHAREST, 28 Nov. Het nieuwe ministerie is als volgt zamengesteld: Ghika, financiën, Cogolniczeano, binnenl. zaken. Duka, oorlog, Heraklide, justitie, Boerlsen, eeredienst. PESTH. 28 Nov. In de heden doer het Lagerhuis gehouden zitting is het wets-ontwerp op de nationaliteiten, naar Deak&apos;s redactie, aangenomen. De discussien daarover hebben 5 dagen geduurd. Het voorstel der Rumenische minderheid is verworpen met 267 tegen 24 stemmen. MADRID, 28 Nov. Er is eene oproeping aangeplakt aan de jongelieden van 20 a 25 jarigen leeftijd, om morgen ochtend ten 9 ure op het Prado bijeen te komen, ten einde bij het voorloopig bewind te protesteren tegen het besluit, waarbij zy van het stemregt worden verstoken. Andere oproepingen zijn aangeplakt aau de r-&apos;publiekeinen, om morgen tegen den middag eene groote manifestatie voor te bereiden.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 29 Nov. Zoo even is alhier van Newcastle over Brouwershaven aangekomen het ramschip Schorpioen, commandant kapt.-luit. van Gennep. KOPENHAGE, 29 Nov. De prins en de prinses van Wallis, zijn heden ten half twaalf ure van Korsoer hier aangekomen en onmiddellijk naar Frederiksborg verder gereisd. De Koning was aan het station aanwezig om hen te ontvangen. PARIJS, 29 Nov. De regtbank alhier heeft uitspraak gedaan in het niéuwe proces tegen de dagbladen, ter zake van de inschrijving voor het monument-Bandin. De Heer Delescluze (Reveil) is veroordeeld tot zes maanden gevangenisstraf, 2000 frs. boete en ontzetting der burgerlijke regten voor den tijd van zes maanden; Peyrat (van den Avenir national) en Duret (van de Tribune) tot 2000 frs. boete, Hébrard (van den Temps) en Weiss (van het Journal de Paris) tot 1000 frs. boete. MADRID, 29 Nov. De Gaceta bevat een besluit, waarbij de Heer Olozaga benoemd wordt tot gezant te Parijs en de Heer Rances tot gezant te Weenen, Munchen en Stuttgart. In de leening is voor 327 millioen ingeschreven.</p>
	<p>WEENEN, 29 Nov. (Effecten-Sociëteit.) 5 pCt. Metall. 1866 60 50; Cred.-Actien 237.80; 5 pCt. Loten 1860 91.10; Dito 1864 103 40; Napoleons dor 9.44 FRANKFORT, 29 Nov. (Effecten-Sociëteit.) 5 pCt. Met. 1866 521&apos;s; Dito Nation. 531/4; Oost. Aand. 1860 78i/4; Dito 1864 1031/2; Oostenr. Creiiet-Actiën 238i/4; 6 pCt. Amer. 1882 793/8; Bank-Actien 822; Loten 1858 144&apos;/i. —Wissel: Weenen k. z. 100; Amsterdam k. z. 997/ g.</p>
	<p>TEXEL, 29 Nov. Uitgez.: SaguaPacket, Sluisman,Havana BORDEAUX, 28 Nov. Binnen: Anna Paulowna, S., Amst.</p>
</text>
