<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ONDERGETEEKENDE zijne Zaak in DROOGERIJEN en VERFWAREN Overgedragen hebbende aan den Heer G. BRASZ , betuigt door deze aan zijne Geëerde Begunstigers zijnen Dank voor het 23 Jaren ruimschoots genoten vertrouwen , en beveelt bij deze zijnen opvolger aan. W. R. WACKt*___. De ONDERGETEEKENDE bovenstaande Affaire overgenomen hebbende van den Heer W. H. WACKWITZ, zoo belooft hij door eene Prompte en Civiele Bediening zich de achting en het vertrouwen aan boyengenoemden zoo ruimschoots geschonken, waardig te zullen maken. (j. BRASZ. Amstekdam, 1 November 1865. Noordermarkt P P 750. (24990) Men presenteert, ten overstaan van M. R LIPPITS, Notaris te Hoorn, op DONDERDAG 30 NOVEMBER f «65, &apos;s morgens ten 10 ure, en alzoo niet op den vroeger aangekondigden dsg, in de hierna omschreven Herberg, in het openbaar te Verkoopen: Eene welingerigte on druk bezochte HERBERG, genaamd HET FORTUIN, waarin ook Slijterij in Dranken, mitsgaders aanzienlijke Zaadhandel sedert onheugelijke jaren is en nog wordt uitgeoefend, zijnde het perceel voorzien van ruimen Kelder en grooten Regenwaterbak, benevens overdekte Kolfbaan met Pakhuis en Erf; het Pakhuis zeer geschikt en tevens gebruikt wordende tot berging voor Granen, alles gunstig staande en liggende aan den Straatweg te Wervershoof, nabij de Gereformeerde Kerk. Voorts een HAPïtERG , STjILB_ING en ERF. tegenover voormeld perceel. En zeven perceelen zeer vruchtbaar BWUWLj-ND, onder de Gemeenten Andijk, Hoogcarspcl en Grootebroek. Informatien zijn te bekomon en de bewijzen van eigendom, mitsgaders de veilconditien zullen 8 dagen vdör den verkoop ter visie liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (24938) GEMiBELEI-)n_i_ Voor een HEER wordt in een Deftig Gezin zonder Kinderen TE HUUR AANGEBODEN: Eene mime Gemeubeleerde VOORKAMER a ƒ 9 per maand, gelegen in het midden der Stad; alsmede een DITO _ ƒ 6 per maand, dadelijk te aanvaarden. Brieven franco Lett. A. B. aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den Dam. (24970) om met I°. Mei e. k. te aanvaarden een HUIS met weinige, maar ruime KAMERS, benevens TUIN ,op eene der Hoofd- of Dwarsgrachten voor een Gezin zonder Kinderen. Huurprijs ƒ 1000 a ƒ 1200. Adres Lett. H. W. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (24971) WORDT GEVMAGDT Tegen primo Mei a. s. in HUUR, op het beste gedeelte van de Kalverstraat of Nieuwendijk, een WINKELHUIS, geschikt voor eene Affaire in Mode-Artikelen. Inclinerenden adressoren zich met opgaaf van Hunrp r ij s, enz. onder lett. P. J., franco Bureau Handelsblad. (24949 TE-EI 1&quot;. MEI 1866 wordt TE HUUR GEVRAAGD in het midden gedeelte der Stad, voor een Huisgezin zonder Kinderen: Een Logeabel HUIS of BOVENHUIS , bevattende 5 W 6 ruime KAMERS, tegen den Huurprijs van f 500 tot ƒ 700. Brieven franco, ondtr Lett. M. 8., aan het Bureau Handelsblad. . (24810) Door kwitering van Zaken wordt TE KOOP Aangeboden: Een florissant LOGEMENT met annexe KOLFBAAN, STALHOUDERU en UITSPANNING, benevens ruim 4 Bunders best HOOI- _ WEILAND; staande en gelegen ineen aangenaam Dorp aan den straatweg tusschen Leyden en Woerden. Brieven Franco onder Lett. S., bij den Boekhandelaar F. G. A. J. VAN WERKHOVEN, te Alphen a/R. (24958) MAWIJFACTCREÏfi Een Buitenlandse!! COMMISSIE-HUIS in Manufacturen verlangt een GEROUTL.EER» REIZïGESi, om dadelijk in betrekking te treden. Beflecterenden gelieven zich franco te adresseren met overlegging van bewijzen van Bekwaamheid en Gedrag, Bureau Handelablad, on tkr lat. B.R. (24948) EEI BANKETBAKKER-KOK of KOK-BANKETBAKKER, zijn Vak meester, wordt dadelijk GEVRAAGD tegea go d Salaris. Adres met franco brieven, lett. A. P., Bureau Handelsblad. (24922) .ENEESKüMDIGITPRAGTÏJKr Heeren MEDSCENAE DOCTOREN, die geneigd mogten zijn eene uitgebreide PRACTÏJUi op een welvarend Dorp in de nabijheid van Amsterdam, met de daarbij behoorende APOTHEEK over te nemen, gelieven »ich met franco aanvragen, onder Lett. C. te adresseren bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (24566) WORDT TE RÏDOp&apos;gEVRAAGD : Om tegen half November e. k. te knnnen aanvaarden een KLEIN HUISJE, gelegen in den omtrek van de Willemspoort., geschikt voor twee Burgcrlieden. Opgave van stand en koopprijs gelieve men schriftelijk franco onder Letter K. to zenden bij den Boekverkooper .T. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (24977) ZEEP ZTÊD E R IJ. ~ lEMAND , goed bekend met do bereiding van Zachte, Harde en Toiletzeep en de administratie van eene zoodanige Fabriek van grooten omvang, door liquidatie toevallig buiten betrekking, zoekt eene geschikte gelegenheid om daarin opnieuw WERKZAjIM &apos;te zijn. Hij bezit vele goede relatien en is ook geneigd eene Fabriek op te rigten en te drijven met iemand genoegzaam vermogen bezittende. Adres onder Lett. M., franco aan het Bureau der Groninger Courant. (24989) WEGERS STEÜHL TE KOOP voor ƒ 400, een vlugge, sterke en makke VOSHIT , met nieuw TENTWAGENT.IE voor 4 personen. Adres franco, onder Lr.&apos;R, aan de Boekhandelaars C. A. VIEWEG^- ZOON, te Nijmegen. (24984)</p>
</text>
