<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 31 Oct. Berigten uit New-York van 21 dezer melde», dat de Heer Humphreys eene redevoering heeft gehouden ter gunst© Van de volkomen emancipatie, maar zich tevens heeft verklaard legen. de gelijkstelling der negers. In eene gehouden democratische vergadering te New-York is besloten om het bestuur van Johnson te ondersteunen, en is het noodig verklaard om de leer van Monroe op Mexico toe te passen. De Heer Seward heeft in eene rede gezegd, dat hij verwacht de hernieuwde republikeinsche instellingen erkend te zien, overal waar zij vroeo-er op het Amerihaansche Vasteland bestonden. Wanneer die vooruitgang zal zijn tot stand gekomen, zal men de blijken zien van zijn invloed op de andere werelddeelen. WEENEN, 31 Oct. In een hoofdartikel over het vraagstuk van de instelling van een ministerie van landbouw zegt de Abendpost, dat zijne hoofdbedoeling niet is, zelf te produceren en dat voor het ©ogenblik geene sprake kan zijn van landbouw-instellingen op- kosten van den staat. De werkzaamheid van het ministerie zal geene positieve zijn, want juist op het gebied van den landbouw moet de regering alle leiding, regeling of belemmerend toezigt van de krachten des rijks zooveel mogelijk vermijden. Zal dat ministerie aan den geest des tijds beantwoorden, dan moet het niet dadelijk invloed oefenen op den landbouw, maar daarentegen zijne krachten voortdurend aanwenden tot verwijdering van alle belemmeringen, welke de vrije ontwikkeling van den landbouw i» den weg staan. PARIJS ,31 Oct. De Moniteur du Soir meldt, dat de graaf Bismarck Donderdag te Parijs wordt verwacht. Van de bekende 310 Italiaansehe verkiezingen behooren 2/3 tot de gematigde regeringspartij. FLORENCE, 31 Oct. De Koning is gisteren aangekomen. Brieven uit Rome melden, dat de cholera in de Kerkelijke Staten is uitgebarsten. FLORENCE, 31 Oct. De HH. Cordova, Lanza, Buoncompagoi, Lamaza, Kuccardi, Libono en Romans zijn herkozen. Van de 347 bekends verkiezingen zyn 204 herkiezingen en 143 nieuwe benoemingen. PETERSBURG, 31 Oct. Talk zonder handel. PETERSBURG, 31 Oct. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 31 % ; Hamb. 3/m 28 _; Amsterdam 3/m. 156% ; Parijs 3/m. 330^ j Loten 1864 110 _; Dito per Dec. —; Imperialen 625; Zilver agio —. Premienleening vaster.</p>
</text>
