<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene D O CHTER, A. H. VAN EVERDINGEN— BEIJNES. , 31 October 1865. . (25032) Bevallen vau een ZOON: S. H. F. GOULMY—TENBACK. sHERTOQENnoscH, 30 October 1865. (25019) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne kinderon en kleinkinderen, mijn geliefde Echtgenoot CHRISTIAAN ANDERSEN SPIN, &apos;n den ouderdom van ruim 73 jaren. Eene hevige ongesteldheid maakt, «en einde aan zijn werkzaam leven. (24992) Amsterdam , Wed. C. A. SPIN, __October 1865. A. SUFFERS. Heden overleed tijdig voorzien van de HH. Sacramenten der sterbenden, mijn geliefde Echtgenoot de Heer ALBERTUS ANTONIUS mEODORUS HAERTEN, in den ouderdom van ruim 86 jaren, mep betreurd door mij en onze kinderetv Amsterdam, Wed. A. A. T. HAERTEN, rL October 1865. MERTZ. (24917) Op heden overleed onze geliefde Behuwd-Vader en Vader, de Wel£erw. Zeer Gel. Heer H. J. HOMBRINK, Weduwnaar van MARIA -LAUS, in den ouderdom van ruim 81 jaren. Amsterdam , J. C. BRANDT Jr. - October 1865. D. M. BRANDT-HOMBRINK. _J 25031) M. J. HOMBRINK. Overleden tot diepe droefheid van mij, familie en wederzijdsche &quot;etrakkingen, HENRIETTA ELIZABETH KRUIJFF, Echtgenoote v»n JOHANNES MEIJERINK MEIJER. Amsterdam , 29 October 1865. Op begeerte van de Overledene zullen geene uiterlijke teekenen van Rouw worden aangenomen. (25024) , Heden overleed tot onze bittere droefheid onze hartelijk geliefde jongste Zoon, MIJNDERT ELBERTUS, in den aanvalligen leeftijd van circa vijf jaren. B. BRINK. ~msterdam , 29 October 1865. A. BRINK—OTTEN. Strekkende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving. (24994) Heden ontsliep kalm en zacht aan verval van krachten, onze innig geliefde Moeder en Behuwdmoeder AALTJE SPAANS , Weduwe den Heer ADRIAAN DUYVIS, in den ouderdom van 74 Jaren. Zaandam , C. CORVER MATS. 29 October 1865. D. MATS—DUYVIS. Ks. VAN DE STADT Cz. _24850) A. VAN DE STADT—DUYVIS, Ons geliefd eenigst Dochtertje ANTJE overleed heden, oud ruim _ht jaren. (25017) Nieuwediep , C. A. AMONS. ¦«jjjetober 1865. A. AMONS ¦ GEn. DE JONG. Heden overleed, na eene gelukkige Echtvereeniging van Vijftig en «en half Jaar, mijne hartelijk geliefde Echtgenoot JENNEKE LUCIA vAN RIEMSDIJK, in den ouderdom van 71 Jaren en Vijf Maanden. „Arnhem, 28 Oetober 1865. R. M. DULLERT. (24812) Heden overleed in den ouderdom van ruim 27 jaren, mijnè^hefd. ¦echtgenoote L. M. SCHOUTEN, mij na eene gelukkige Echtvereeniging van vijfjaren, drie kinderen nalatende. (25070) .JjQUDA, 31 October 1865. K. JONKER. Heden namiddag ten half vijf ure overleed op den huize Boschwijk te Neerbosch bij Nijmegen, de Wel-Edel Geboren Heer HENRIK AGNES JOHAN EGBERT VAN DER VOORDT PIECK, in den ouderdom van ruim 75 Jaren. 27 October 1865. Uit aller naam, ra • J_ _«* C&apos; VAN DER VOORDT PIECK. Eenige Kennisgeving. (24830) Voor do vele blijken van deelneming, ontvangen bij het overlijden van onze geliefde Zuster en Behnwdzuster WILHEMMINA VAN NOTTEN, Geb. DE JONCHEERE, betuigen wij hiermede onzen op&apos;egten dank. U. 11. VAN NOTTEN. „Amsterdam, 31 October 1865. Uit aller naam. (25030) Voor de vele blijken van deelneming, mij betoond bij het overlijden Van mijnen Vader, den Heer GEORGE LODEWIJK ARENS, betuig &apos;k mijnen welmeenenden dank. Verloor ik veel aan hem, die geacht en alom bemind was, de Almagtige, zonder wien niets geschiedt, bragt my &apos;n verbinding met eene Gade, die door haren levenswandel toont do Voetstappen van den onvcrgetelijken overledene te drukken. I November 1865. E. F. ARENS. (25029) -Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van hun Huwelijk betoond, betuigen de Ondergeteekenden, ook namens wederzijdsche Ouders, hunnen opregten dank. Amsterdam , 1 November 1865. H. H. v. d LINGEN ___-_— • *¦&apos;—S™: Voor de vele blijken van deelneming, ons betoond bij het overlijden van onzen innig geliefden Vader, den Wel-Edelen Heer JAN SWITZER betuigen wij langs dezen weg, zoo alhier als van buiten de Stad, onzon welmeenenden dank. • Purmerende , 30 October 1865. Uit aller Naam. ___&lt;?«_) J. SWITZER Jr.</p>
</text>
