<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOMZEEP-ZIEDERIJ He Nijverheid, GEVESTIGD TE wijhe;, De ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij eene fabriek heeft in werking gebragt van -fcACHTE GROENE ZEEP. Hij biedt zich beleefdelijk in de gunst zijner landgenooten aan, terwijl bjj zal zorg dragen voor ecne prompte en civiele bediening. _ (24802) E. KULAND. TABAK EN SIGAREN. Een JONG MENSCH, ruim 2 jaren in het vak werkzaam geweest en van gosde getuigen voorzien, zag zich gaarne GEPLAATST in een WINKEL , FABRIEK of bij een Makelaar. Hiertoe inclinerende vervoege men zich met franco briefjes onder lett. MM 23, Bnreau Handelsblad^ . (24946) W VERLANGT TE lIIW Tegen Mei of eerder, een HUIS of BOVENHUIS, Huurprijs ƒ3OO. Verzoeke opgaven van stand. Adres franco brieven onder lett. M. 0., Bureau Handelsblad. (24942) Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te I_rys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en waterzuchtige ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord _y is het krachtvolste bekende bloedreinigingsmidd .1, dat niet zbo als de potassium-en yzcr-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dekter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te I&apos;arys, pryst decze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnohm, OTTERBEIN ;te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C. en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS&apos; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep, VAN BERK; Zwolle, MEULENHOFF.Apothekers; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (20008) MAAGPIJNEN. . SIROOP VAN BLOTTIERE, van BITTERE ORAN.IESCHILLEN, aangemaakt met MADERA WIJN. Parijs 66 rue Sèvres; Amsterdam bjj H. H. ULOTH. (24968) ~_3y_t:Te ROTTERDAM ligt in lading naar BATAVIA illlll en SAMARANG, WÊÊÊËÊt VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS, het extra snelzeilend Gekoperd Nederl. Campagne f REGATSCHIP JOHANNES ANTHONIUS, Kapt. A. DE VOOGD v. d. STRATEN, Sluit 20 November, zijnde bijzonder ingerigt voor den overvoer van Eerste Klasse PASSAGIERS en voerende een geëxamineerden Scheepsdoctor. Adres bij dc Cargadoors P. A. VAN ES £ C°. (21487) jStè, ROTTERDAM-DUIDEE. ï_S__É!__S_ligM_t directe Cognossementen in Doorvraclit naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 8 November, des Morgens vToee Adres by J. B. CROL _ CO., te Rotterdam. (24816)</p>
</text>
