<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*«§»* KUNSTTANDEN &lt;^^_fSh Op CAOUTCHOUC, GUTTAFERCHA, GOUD, ï_&gt; Sul WW HIPOPOTAMUS en andere nog nieuwere methoden C_Or _£_kanL worck_ door den ondergeteekende vervaardigd, die zich -ft_*®&quot;ÏS_l bij voortduring behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (23155) Singel bij het Spui, OITDSCHANS Fa. MALLAN. D 334. Gebd. Dentiste van Z. M. den Koning. £/__#• fr\ REUI*M&lt;IVR9 Keizersgracht, hoek Reestraat, boven LL 274, maakt GELEGENHEIDSVERZEN, LIEH.IES , ENZ., voor BRUILOFTEN, PARTIJEN, ENZ. Schrijft REOUESTEN, BRIEVEN, enz. (20078) : M-E-EISTIJECHT 9 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHE&gt; PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van hot Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe Dampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer _n voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriokstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers ia Galanterien en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekecde. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij de WijdesteegF 35, naast de Armenschool N .9. H. A. M. KOELANTS, te Schiedam, geeft uit: IN DE SERIE VAN HET KLASSIEK, LETTERKUNDIG PANTHEON, UIT DEN HOLLANDSCHEN SPECTATOR VAN JÜSTÜS VAN EFFEN. Drie Deelen. Prijs per Deel 30 Cents. INHOUD: DEEL I. Levensschets van Justns van Effen. — Wa _ en geveinsde Godsvrucht. — De verdiensten van Cats. — Overdreven zindelijkheid.— Onbeschaamdheid. — De Mode. — De waarde van den Mensch naar het geld berekend. — Het Bidden. — Tafereel van eene Vrijaadje onder Oud-Hollandsche burgcrlieden. — De gelukkige Grijsaard. — Waanwijsheid. — Gedwongen Huwelijken. — Het bederven van Kinderen door hunne Ouders. — Het ongeoorloofde van kleine oneerlijkheden. — Het Peetschap. — Verkeerdheden in den omgang tusschen jongelieden van beide seksen. — Schijn bedriegt. DEEL H. De albeschikkende Vrouw. — De regterstoel van Radamanthus. — Nieuwsgierigheid en babbelzucht. — Ecu Hollandsch Verjaarfeest uit den burgerstand. — Over het Eedzweeren. — Dichters en letterkundigen. — Het misbruik van het vaderlijk gezag. — Over het misbruiken van Gods naam. — Aanleiding tot Vrijaadje. — Ongepastheid in het geven van fooijen. — Misbruiken van Kooplieden. — Aanmatiging der Dienstboden. — De kijfachtige Vrouwen. — Het geluk is aan geen stand verbonden. — Hot dingen. — Over de speelzucht. DEEL 111. Coquetterio. — Ware en valsche beschaving — Over den laster. — Vervolg. — Dwaze lachlust. — Ongedwongenheid in gesprekken. — Zuinigheid. — Zucht tot redetwisten. — Een aangenaam avondje. — Geestelooze spotternij. — Over het gebruik van eenige nitheemsche woorden. — Halve Kennis. — Kaart- en Schaakspel. — Heer en Knecht. — Het dwaze naar hoogor afkomst te streven. — Partijschap. — Vrees voor den dood. — Over de wraak. (24418) Lijders aan Jicht, Rheumatiek en &quot;Waterzucht. Het beste middel tegen bovenstaande kwalon, zijn de sedert meer dan 50 jaren beroemde KRUIDEN, waarvan het geheim berust bij de Familie COFFENG, alwaar een aantal Attesten van volkomen genezing voorhanden zijn. Verkrijgbaar bij L. P. VAN SON en ZOON, Amstelstraat P 58 en Laurierstraat FF 7 voor ƒ1 het Pakje met gebruiksaanwijzing. (23734)</p>
</text>
