<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦^ Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan dsn Heer MARCUS SCHOUTEN ANTHONIESZOON, in leven Aanns•?l! an Publleks Werken, gewoond hebbende te Nieuwediep en aldaar ¦fmlabgs overleden, gelieven daarvan vódr of uiterlijk op den 15den -Octobei•lB6:&gt; opgaven of betaling te doen ten Kantore van den Notaris B. WERENDLIJN SMIT, aan den Helder. (22448) Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan Mejufvrouw JACOBA CHRISTINA VAN VLEUTEN Tin leven Echtgenoot van den afwezigen ALBERTUS LAMBRECHTS, zynde zij MAa^S.„^euwedieP oTerleden&gt; °f aan de Erven wijlen Mejufvrouw MARGARETHA MARIA FAASSEN, Wed. L. C. OBBELAAR, gelieven daarvan ten spoedigste (uiterlijk op 8 Oetober e. k.) opgaven auim etc doen ten Kantore van &lt;^en Notaris B. WERENDLIJN «MIT,Je Helder. (22449) •A-C- DALEN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON i»»ï. » KOLFF&apos; Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op VRIJ » , ,**&quot; 6 OCTORER 1865, des voormiddags ten 11 nre, onmiddehjk na afloop der ca. 2500 balen SANTOS-K OFFIJ, in het huis •der Notarissen aan de Geldersche Kade 26 Balen Singapore , \\ &quot; &quot; TriaSeLoli,riJ# 14 ? ]\ative Ceylon „ j }Q._&apos;» . &quot; » » /_ (22490) D* Makelaar S. Th. BEETS, zal op Maandag 9 October 1865, des avonds ten 7 ure, in het bierhuis uDe Brouwer&quot;, te Nieuwediep, ten overstaan yan den Notaris B. WERENDLIJN SMIT, onder meerdere perceelen in het openbaar verkoopen: Een WOON- en WINKELHUIS, met Slagtplaats, Achterhuis en h.rvcn, alles staande en gelegen op een der &apos;beste standen aan het Nieuwediep, aan de Zuidstraat, nabij de Binnenhaven, vroeger bekend, Kad. Sectie C, Nos. 1410 tot en met 1413, thans 1410, 1411 en 3372. In afzonderlijke perceelen eu later in massa. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris en Makelaar voornoemd, Dijkstraat, H 384 te Helder. (22450) OPENBARE VERKOOPING. Door de Notarissen D. J. VAN STOCKUM, te Lisse en M. E. BOOY, te Hillegom, zal in het Logement: HET WAPEN VAN FRIESLAND, te Hillegom, op DINGSDAG SI OCTOBER IB6S worden geveild en op DINGSDAG 14 NOVEMBER 18«5, worden verkocht, telkens des voormiddags ten 11 ure N». 1. Het BUITENVERBLIJF, genaamd het Hof van Hillegom, allergunstigst gelegen in het dorp Hillegom, aan den Straatweg naar Haarlem, met aanzienlijk HEERENHUIS, bevattende 5 spacieuse Beneden- en 7 Bovenkamers, ruime Zolders, Onderhuis met Badkamer, Keukens, Kelders, voorzien van alle gemakken, tot een welingerigt ZOMER- en WINTERVERBLIJF behoorende; Tuinmanswoning, Koetshuis, Stalling, Menagerie, Koepel, smaakvol aangelegde Plaats met zware opgaande Boomen, Boomgaard, Broeijerijen, Moestuin, alles aan een gelegen, ten Noorden van de Beek, te zamen groot 3 bunders en circa 68 roeden. N°. 2. Een MOESTUIN, gelegen ten Noordwesten van N». 1, groot 33 roeden 38 ellen. 8°.3. Een SCMUUR met Tuin en Boomgaard, gelegen als voren, groot 44 roeden, 67 ellen. N&quot;. 4—ll. Diverse partijen welig WEILAND en een Perceel DSJK, gelegen achter N°. 1 en 3, strekkende tot aan de Ringvaart, te zamen groot circa 14 bunders, 69 roeden, 40 ellen. N°. 12. Eene STALLING, voor 80 Paarden, met Erf, belend aan N°. 1, groot 5 roeden, 33 ellen. N°. 13. Een HUIS met 6 Kamers, Zolder, Keuten, Kelder, Bergplaats en Erf, aan de Dorpstraat te Hillegom, groot 1 roede, 49 ellen. N°. 14. Eene WONING met 3 Vertrekken en Schuurtje, en Zuiden van de Beek, belend aan het volgund Perceel, met Erf, groot &apos; roeden, 30 ellen. N°. 15. Eene WONING, ingerigt tot Waroeszierderij en Boerderij, Stalling, Schnur, Hooibarg en 2 bunders 86 iden uitmuntend TUINLAND, gelegen in den Elsbroekerpolder, ten iden van de Beek. N°. 16 en 17. Eenige partijen best WEILAND, igen achter N°. 15, strekkende tot de Haarlemmermeer, te zamen Moot 3 bunders. 50 roeden, 50 ellen. N&quot;. 18—21. Diverse Perceelen DIJKGROND en Sloot aan de Ringvaart, te zamen groot 73 roeden, 10 ellen. N°. 22. Het VISCHREGT in de Beek, vau de Ringvaart om den Haarlemmermeerpolder tot in de Zilk, groot 2 bunders, 81 roeden, 93 ellen. N». 23. Het aangenaam gelegen BUITENVERBLIJF Wildlust, in de Gemeente Lisse, aan den Straatweg naar Haarlem en aau de Vcenenburgerlaan, bevattende een welingerigt QEERENBSÜIS, met &gt;0 Kamers, Tuinmanshuis, Koetshuis, Stal en verdere Gebouwen, fraai aangelegde Tuin met fijne Boomen en Heesters, Broeijerij en Moestuin en boschrijke partijen, te zamen groot 7 bunders, 77 roeden, 36 ellen en N°. 24. Eene beste partij TUIN, WEILAND en BOSCH, met Woning, Schuur en Kaagberg, naast het voorgaande Perceel, aan den Straatweg en langs de Zandvaart, groot 4 bunders, 96 roeden, 92 ellen. Deze Goederen zijn gelegen in een Wildrijk Oord op £ uur afstand van het Spoorweg-Station Veenenburg en de Landerijen bevatten uitmuntende HYACINTHEN- en TULPEN-TEELGROND. De Gebouwen behalve N°. 14, te aanvaarden I Mei 1866, de Landerijen Kersmis 1865, behalve eenig Weiland dat verhuurd is tot Kersmis 1866; alles breeder omschreven bij Biljetten, voorzien van extract van de kadastrale Kaart. De bezigtiging zal kunnen geschieden Maandag, Woensdag en Vrijdag, van elke week van 12—4 ure, op vertoon van eene Toegangkaart, te bekomen met nadere inlichtingen ten kantore van voornoemde Notarissen. (22432) LOOPWERK. Men vraagt zoo spoedig mogelijk lEMAND, geschikt zijnde om met eene kleine Kar te rijden en het Loopwerk, verbonden aan eene Leesinrigting, te verrigten tegen ƒ 2.50 per week. Adres in persoon in do Leesinrigting van B. H. DE BONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, 85S. (22468) HH. KUBMMËRS: Een hoogst fatsoenlijk MEUBI-.LMAKER, sedert jaren binnenen buiten &apos;s lands als MEESTERKNECHT gefungeerd hebbende, en thans nog op eene der grootste Fabrieken van ons land werkzaam , zag ïich gaarne als zoodanig op eene andere Fabriek geplaatst, bij een bejaard Patroon of pas beginnend jong Mensch of bij eene Weduwe of wel als ZETBAAS. Steller kan de beste bewijzen fourneren van bekwaamheid en gedrag. Brieven franco onder letter O, Bureau Handelsblad. (22457) BURGEMEESTER eh WETHOUDERS der geaieents Monnickenaam brengen by ds^e ter kennisse der belanghebbenden, dat door den Raad dier gemeente is besloten, de gewone JAARLIJKSCHE RUNDERMARKT ten gevolge van de elders heerschende ziekte ouder het Rundvee NIET TE DOEN PLAATS HEBBEN en tot nadere kennisgeving te schorsen. Monnickkfdaw, de Burgemeester, 30 September 5865. F. NOOT. de Secretaris _ (Ï2462) P. HERTOEN. BORDEAUX WIJNEN. Direct aangevoerd en. opgeslagen ïn &apos;s RIJKS ENTREPOT-DOK, alwaar dezelve kunnen worden in ontvangst genomen; daaronder CHA« TEAU CANTELOUP, gewas 1863 en 1864, geconsigneerd door den Heere Ch. RUYNEAU DE St. GEORGE, Eigenaar van het Kasteel CANTELOUP, nabij Bordeaux. Verkrijgbaar per Oxhoofd; desverkiezende wordt ook gebotteld. Op franco aanvrage worden proeven per flesch afgeleverd en ook verzonden ten Kantore van (22461) De Algemeene Commissie-Maatschappij, Singel, XX 56, bij de Oude Spiegelstraat, te Amsterdam. CIIALÉS CACHEMIRE PÜR GRANDE MEDAILLE ISxpositioii Paris et JLonéres. wol/rans &amp; c% Kalverstraat over de Munt, D 50. ONTVANGEN een Groot en geheel Nieuw Assortiment CHALES LOHG CACHÉIRE FRANCAIS. PS. Door het geheele Rijk werden CHALES OP ZIGT GEZONDEN. De Dames worden verzocht bij aanvraag eenigzins den prijs te bepalen. (22467) ÏBF RAIERVUMWEBKft TÖJ ¦•&quot;¦ KINDERPARTUSN. SMIT &apos;fr C°., ïïSAGAZIJN van LIEEHEBBERIJ-ARTIKEILEN, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten dat bij hen per Avond IN HUUR zijn te bekomen, bovengemelde Kamervuurwerken met een aantal zeer fraaije Voorstellingen uitmuntend geschikt voor bovengemeld doel. (22430) SÜT* Gelieve in tijds te bespreken. Eene JUFVROUW, P. G., middelbaren leeftijd, verscheidene Jaren in defiige familien werkzaam geweest, biedt zich aan ter besturing eener Huishouding, tot Gezelschap of een anderen Werkkring, Salaris geen vereischte, de beste informatien kunnen geproduceerd worden. Verzoeke brieven franco, Letters A 8., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (22432) aWtheek. Om TERSTOND in dienst te treden of tegen November aanstaande, verlangt men in eene APOTHEEK te Amsterdam, een BEKWAAM BEDIENDE. Aanbiedingen, brieven franco, onder Letters H. P., in te zenden aan den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. (22421) ioh ïoiFirafflfMkTiir bestaat GELEGENHEID tot plaatsing van een Tweede of Derde Bediende van de P. G. Adres franco Bureau Handelsblad onder Nu. 399. _ (22440) MNÜFACTÜRÉN7 In een MAGAZIJN (WINKEL) van Manufacturen, wordt tegen I°. November een JONG MENSCH, goed met het Vak bekend, GEVBAAGD. Befiectcrenden, gelieven op te geven hoe lang zij in het vak zijn en waar het laatst in betrekking, onder Lett. Z.Z., Bureau Handelsblad. (22420) Bij de GEBROEDEES VAN CLEEF, te &apos;s Gravenhage, KIEV HET LICHT: BE HiiOSI IN DE WATEREN VAN JAPAN, In 186» en «864, DOOR Jhr. E. HE CASEIIBROOT, Adjudant van Z. M. in buitengewone dienst en Kapitein-Luitenant ter Zee. 164 bladz. drnks in 8»., met Vijf Kaarten. Prijs ƒ2. De opmerking, dat het eene POPULAIRE BESCHRIJVING is, zal voldoende ziin, om daarop de algemeene aandacht, vooral ook van LEESGEZELSCHAPPEN,Jejvestigen. (22450) Een JONG MENSCH, P. G., eene Fatsoenlijke Zaak uitoefenende, wenscht in kennis te komen met een BURGER MEISJE, tusschen de 20 en 30 Jaren, liefst Ouderloos , over 5 a 6 Mille kunnende beschikken. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren, onder Lett. A. Z. 0., Bureau Jlandelsblad. (22464) Ter overname wordt aangeboden een sinds jaren bestaan hebbend KOFFIJHUIS met CONCER ÏLOKAAL, hetwelk een ruim bestaan oplevert. Informatien per franco brief, onder Lett. F. KOFFIJHUIS, Bureau Handelsblad. (22466)</p>
</text>
