<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WENNEN, 30 Sept. In de circulaire door den minister van buitenkndSche zaken gezonden aan de gezanten bij de verschillende vreemde hoven wordt roet duidelijke woorden gezegd, dat er geene vrees behoeft te worden gekoesterd nopens de gevoelens der regering, welke thans gelijk vroeger zich lot taak stelt om krachtig te arbeiden aan de eon stitutionele ontwikkeling van Oostenrijk. Eea der dagbladen, die circulaire besprekende, zegt o. a. daaromtrent, dat het eenigzins zonderling luidt, wanneer dergelijke verzekering tot driemalen in officiële en officieuse dagbladen wordt herhaald. Het gevolg hiervan is, dat die verklaring geen bijzonderen indruk meer maakt. Trouwens het mag een merkwaardig verschijnsel worden geheeten, dat om eene grondwet langs grondwettelijken weg te herstellen een begin wordt gemaakt met het opheffen der vigerende grondwet, welke de Keizer herhaaldelijk en op de plegtigstc vrjjze heeft beloofd met al zijn» magt voortdurend te zullen beschermen. — Van eene goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat het^ gerucht betreffende het overzenden van 3 millioen frs. door Keizer Maximiliaan mt Mexico, ten einde de kosten te dekken van hef bouwen van een paleis op ket eiland Laccoma, tegenover Ragnsa, geheel ongegrond is. Hij heeft eenige gelden, maar tot een veel geringer bedrag, overgemaakt, om het klooster en de daarbij behoorende kerk te herstellen, welke in vervallen toestand op dat eiland worden gevonden, met het doel om een zeer oud gedenkteeken voor totalen ondergang te behoeden. Bedoeld klooster namelijk, word gesticht ten jare 1192 door Richard Leeuwenhart, ter herinnering aan het feit, dat hij daar ter plaatse het eerst den voet op iuropeschen grond zette, toen hij door zwaren storm geteisterd, schipbreuk hjdende op de kust van Dalmatie werd geworpen. Kort voor yilZZ^t fl\P°^e^k&apos; om den keizerlijken troon vam Mexico te bestijgen, heeft Maximiliaan die ruïne aangekocht. — De Triester Zeitung berigt dat schepen uit de haven van Odessa bij hunne komst m de havens aan de Zwarte zee en den Donau gelegen aan quarantaine zjn onderworpen, uithoofde in eerstgemelde stad choleragevallen zijn waargenomen.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Oct. (des Ochtends). De Nordd. Allgem. Zeitunq deelt m haar nommer van heden het volgende mede: Het berigt door sommige dagbladen opgenomen, dat de Heer von Bismarck in last heeft om den ongunstigen indruk door het Gastemer verdrag op de Fransche regering gemaakt te verminderen of zoo mogelijk uit te wisschen, is ten ecnenmale ongegrond. Waartoe zou het kunnen strekken, welk nut zon bet hebben verklaringen te geven betreffende een verdrag, dat in zijn geheel bekend is gemaakt en geene verklaring behoeft ? Dat er vrees zou bestaan voor eene onaangename stemming tusschen het kabinet en de Fransche regering is even ongegrond als het vroeger besproken gerucht. Het feit dat de goede verstandhouding tusschen de beide kabinetten niet is verbroken, door de jongste circulaire van den minister Drouin de Lhuys, mag als het beste bewijs worden beschouwd, dat die verstandhouding van zeer innigen aard is. —De ministeriele crisis is nog nïet geëindigd, zoo wordt uit Hanover gemeld; tot heden heeft de Koning omtrent het ingediende ontslag van vier leden van het kabinet nog geen besluit openbaar gemaakt, ge__ M oPziSfe van de overigen het geval is geweest, vernp, me,(^t dat een adjudant vau den generaal von Gablenz, gougezondenSenf °al Tan Holstein , naar den Groothertog van Oldenburg is sche hof &apos;aa * *inde een bezoek Tan den generaal aan het Oldenburg- Guldenste^ venv^htigen&apos; De Seneraal wordt «ers&apos;daaS3 °P het k=wteel tot 20 Nov™ k&quot;5* Uit KoPenhagen zal de rijksdag worden verdaagd</p>
	<p>den staat betaald 2a th. Opmerkelijk is het dat verscheidene afgodsbeelden m barnsteen gesneden, in de bedding van het Haf zijn gevonden. — Uit Moskou wordt gemeld, dat een der professoren aan de universiteit aldaar, de Heer Noophytow, zich heeft schuldig gemaakt aan VTlrV?ar?gen Van loterÜ-loten, waarvan hij voor rnim 40%000 zilv roeb. had atgezet, alvorens het bedrog, door hem gepleegd, werd ontdekt In een naburig gouvernement heeft de president der ridderschap in een dorp nabij de gonvernementshoofdstad eene fabriek opgezet, waar valsche munters ©nder zijn oppertoezigt werkzaam waren. De president der ridderschap is gearresteerd; zijn zwager schoot zich door het hoofd toen hy werd gevat en ontkwam op die wijze verdere vervolging.</p>
	<p>FRA^KIORT, 2 Oct. In diplomatieke kringen alhier verzekert men, dat de voorstellen door Oostenrijk bij de Fransche regering gedaan, betreflende het handelsverdrag, waarover de beraadslagingen spoedig zullen aanvangen, zeer gunstig zijn opgenomen. De rigting, welke daarbij is gevolgd, mag zeer liberaal heeten. Een der voornaamete punten is de vaart op Algerie, welke Oostenrijk voor zich wenscht geopend te zien.</p>
	<p>— De Heer von Prokesch Osten, gezant van Oostenrijk bij de Porte, die een gernimen tijd alhier heeft doorgebragt, begeeft zich weder naar Konstantinopel. Men verzekert dat hij in geval van pensionering niet meer naar Weenen- terugkeert, maar zich te Smirna gaat vestigen , ten einde zich onverdeeld te wijden aan de studie der Oostersche talen, waarin hij zeer ervaren is.</p>
	<p>— Uit Bern wordt gemeld, dat de commissie nit den stendenraad thans arbeidt aan het onderzoeken der kwestie nopens het wijzigen van de bondsconstitutie. De commissie uit den nationalen raad, tot dat einde gekozen, heeft haren arbeid voltooid en, gelijk is medegedeeld , weinige veranderingen voorgesteld. Thans echter wordt eene andere rigting gevolgd, want de nieuwe commissie schijnt, naar men verneemt, een liberalen weg in te slaan, hetgeen niet bevreemdend kan zijn, indien men in aanmerking neemt, dat het ligchaam, waaruit de commissie is gekozen, zich steeds door een liberalen geest heeft gekenmerkt. — Naar luid van berigten uit Geneve, heeft de cholera aldaar opgehouden.</p>
</text>
