<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MT FIWAIiB UITVERKOOP ~m WJEGJKKS liiaUIOATIK van Int Magazijn van HEBKEN-KLEEDINGSTUKKEN en MODE-ARTIJvELEN, gnuvmdj DE NIEUWE BAZAR, KALVERSTRAAT, E 28, tegenover liet Spiegel-Magazijn van de Heeren Gebrs. liocli. Door Kwitering der Affaire zullen alle voorhanden zijnde GOEDEEEN verre beneden den Inkoopprijs worden UITVERKOCHT-IXB. Voorradig een groot Assortiment naar den laatsten smaak bewerkte WINTER-PALETOTS voor Herren en Kinderen, alsmede eehe groote sortering FLANELLEN HEELE en HALVE HEMDEN. (30377) §^g»* Inmiddels is deze Affaire op zeer voordeelige voor**iF waarden geheel over te nemen. MIG DEPOT VOOR GEHEEL NEDERLAND. &quot;Weesperstraat, W 546. Zeedijk, K 385. De ondergeteekende heeft de eer zijne geachte Begunstigers opmerkzaam te makon op de Wereldberoemde BRAZILIAANSCHE PUNSCU, welke&apos;, zooals de vorige twee jaren, weder bij hem verkrijgbaar is a f 1.35 de Kan; door dc groote aanvraag verloden jaar heb ik verscheidene mijner geachte Begunstigers buiten mijne schuld moeten teleurstellen, doordien mijne BRAZILIAANSCUE PUNSCU buiten verwachting zoo spoedig uitverkocht was, en heb om die reden mij voor dit jaar van eene enorme hoeveelheid voorzien. Keuig; Depot voor geheel Nederland. UEd. Dienstw. Dienaar, 8. XM3 IKEUW Mz. Ü}^&quot;&quot; Aan bovengenoemd adres is tevens verkrijgbaar allerhande fijne en ordinaire LIKEUREN. STERKE UKANKEN, WIJNEN, enz., alles tot dc meest concurrerende prijzen, waarvan PRIJSCOURANTEN gratis aan beide Localen verkrijgbaar zijn. (30442) MM. Slijters en Tappers genieten Ban at, ~ IiSTERBAISGHE ONDERLINGE FAILLIET-WAARBORG-MAATSGHAPPIJ, ffI@GIWIe.ArVT® 01$ Binnenkant. U l?é\ alwaar de Statuten op franco aanvragen verkrijgbaar zijn. Het Kantoor is geopend van des morgens ÏO tot des namiddags 3 nre. cx*m STOOMVERWERÏJ EN DRUKKERIJ van Ti JEOrOTTASJVOBIiT. Deze sedert het jaar ÏÏ8&amp; bestaande en in den laatsten tijd geheel nieuw ingerigte zaak mag eene der oudste en meest gerenommeerde Verwerijen van ons Land genoemd worden. Voorzien van cene complete Stoominrigting kan zij spoedig en tegen billijken prijs goederen afleveren , terwijl het bezit van de nieuwste en doelmatigste machinerien, zoo als: Appreteer-, Lustroer-, Raam-, Span-, Kek-, Extracteur- eu andere Machines, haar in staat stelt werk te leveren, dat met elke zoo binnen- als buitenlandsche inrigting kan concurreren, — Door hare relatien met het buitenland kan zij steeds de nieuwste Drukpalronon aanbieden, en wordt hare reeds zeer groote collectie dessins voortdurend vermeerderd. Zijden, Wollen en half Wollen Dameskleedjes en allerlerlei andere Kleedingstukken worden met groote zorg behandelden in de fraaiste kleuren geverwd en gedrukt. Aan Ameublement-stoffen één of meer kleuren gegeven (biervoor werd de inrigting in 1866 met eene Zilveren Medaille bekroond), terwijl Stukgoederen en Garens in elko verlangde nuance worden geverwd. (30433) Brieven franco. RR 130, Prinsengracht bij de Prinsenstraat, te Amsterdam.</p>
</text>
