<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELD VOOR HYPOTHEKEN. De Ondergeteekende heeft van zijne Principalen GELD beschikbaar voor Eerste en Tweede HYPOTHEEK, op HUIZEN of LANDERIJEN, gelegen in dc Nederlanden. (4021) i J. ANDRESON, | Brieven Franco. Heerengracht tegenover het Park, V 333. j DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING, GEVESTIGD TE AMSTERDAM, Doelenstraat, P 87, PLAATST GELD OP HYPOTHEEK. (6051) NED. ROM-SPOORWEG. Op Donderdag 6 April 1865, des voormiddags ten 11 nre, in de Wachtkamer Tweede Klasse te Utrecht, AANBESTEDING in verschillende Perceelen: Van de Levering van bij de exploitatie gebruikt wordende MATERIALEN, waaronder diverse Verfwaren, Verfkwasten en Penceelen, Oliën. Kaarsen, Lampen-kousjes en Katoen, Hennep, Pindgaren en Touwwerk, Borstelwerk, Sponzen, Dwijlen, Vuurlak, Secatief, Glaswerk, diverse Houtsoorten, Vijlen, Staaf-. Plaat-, Giet-, Band- en Hoekijzer, Spijkers Houtschroeven, diverse Gereedschappen, verschillende soorten van Leder, Kalk, Tras, Zeildoek, Pak- en ander Linnen, Schrijfpapier, Kantoorbehoeften, Passement, Blikwerk, Rem- en Stopblokken, geel Koperen Vlampijpen, Palmolie, Hard vet, Tin, Paardenhaar, en Rijtuiglaken ; wijders de Levering gedurende den tijd van 3 jaren van VERSCHILLENDE DRUKWERKEN en verder alles wat in het Bestek van Aanbesteding is omschreven. De Monsters acht dagen voor do Aanbesteding ter Bezigtiging aan het Hoofd-Magazijn te Utrecht. Bestekken verkrijgbaar aan de Hootd- Stations. Meerdere Inlichtingen te bekomen bij den Administrateur der Eigendommen van dc Maatschappij, en deu waarnemenden Magazijnmeester, beiden te Utrecht. (6415) Utkecht, 20 Maart 1865. DE DIRECTIE. nou uamem; UZERBI SPOORWIG-I.UTSGHIPPU. De BAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert, dat ten gevolge en in overeenstemming met het Berigt en de Voorwaarden der Geldleening f 4,600,000 ten laste van de Maatschappij, op heden, ten overstaan van den Notaris Mr. JOHANNES COMMELIN, Jr., in tegenwoordigheid van Getuigen, zijn IHTGELOOT de Aandeelen Nos. 171, 3822, 3013, 854, 955, 758, 3724 , 1239 f, 2488, om op den lsten Mei e. k. en vervolgens dagelijks ten Kantore van de Associatie-Casaa alhier te warden afgelost, en zal na voornoemden l3ten Mei geene verdere Rente over die uitgelote Aandeelen betaald worden. Amstebdam, De Raad van Administratie voornoemd, den 24sten Maart 1865. Jt. BROUWER V\(IIIK (Comm-Pres.). (6778 i J. BORSKI (Comm.-Secr.l. -</p>
</text>
