<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ra mw r3fëT^^^MMWS ©QMDHEIi I EXTRACT BWJ)m^B&amp;/^l^^ït,,^ da&quot; metJ betrekkinS tot het HOFF&apos;sche MALZ- 1 IHOFF, te Perlijn, Neue Wilhelmstrasse N° Iït &quot;r&gt;UW^ Van de&quot; K.o«inklijken Hofleverancier JOHANN f I kende eigenschappen, gepaard hij eenen allezins&apos; aan^S lITJ^ k bevoiderende en ligchaamsverster- 1 1 aanzienlijken en hurger^ maar ook toegang gevonïn St tnTl 1&apos; U aUeen ht burge™egfc verk^n heeft bij | I als een gelief koosden dagelijkschcn Tal&apos;ddrank Hoven van Europa en Vor.telijke Paleizen | In geheel Duitschland, Frankrijk, de NeiWlan/lo» tj„i ••• ■ . ; 1 len geconcessioneerd, heeft dc Fabrikant Srt ï^ Landeh VersPreid 1 ontvangen, wier uitgebreid aanlal erkenningsbrieven 1 Z. M. ™ jjijl? den Koning fl re^dS Sfi? vTn^HTnVrolr^ * z: K.^k^M^S^^^ H. K. H. Aarlshertogin Charlotte van ZK H den oLTvors^ \T K&gt; Aartshert°g Albrecht, van I Z. K. 11. Prins Chitinan van Denemarken \Ls redenden S &amp;**&amp;&amp;*_ Tr^ H. Prins Napoleon, van 1 landen (met gelijktijdige benoerninf tTli^ I Ujks met be.foeming tot Hofleverancier \kn ZII L Zrl £ van Hohenzollern Sigmaringen (insge-| van Schvvaizhurg-So^derhausen, van H&apos;D Mevrouw de Vot Heehingen van Z. D. den Vorst | Louise ReussAan Z. Ö, Pms Hendrik VI™ stn W Vn^f&apos; Van H&apos; 5&apos; Mwrouw da PrinSes 1 H. D. de Vorstin Colkto te Weenen van H D^ de&apos; vZ &quot;*?• S&quot;&quot;? c^6 V 0&quot; van | Wolkmmkv Ïp T?nmp vin de pr V o, „ e Pnnses te Salzburg, van H. D. de Vorstin Louise I dïdoor /„nne tn emin &quot; de&apos; &amp; «f«»«W^ en vele andere Vorsteï&apos;.jke Personen, waaronder velen. I üie door hunne benoemragfles ïabrikants tot Hofleverancier, meerdere waarde aan hunne erkenningen bijgezet hebben, i nnpmf i J uk,;. Attesten van Geneeskundige Autoriteiten na, wier aantal evenzeer voordurend toe-| neemt en die eenparig (faajin overeenkomen, «dat het HOFF&apos;sche MALZ-fiXTJRACT als een doelmatig en hulp- I ryk üiateüsch midael a,n te bevelen is bij lijders aan hamorrhoïden, maagziekten, borst-en levergebreken, gebrek I an eetlust, ligchaamsverzwakking, enz .» en zien wij deze fa acfcche ondervinding gegronde beoordeeld door 1 uitteikmg van D.plomala en Prijs Medailles aan den Fabrikant van wegc Wetenschappelijke Corporatien no- 1 k acht.ger bevestigd,. dan mogen wij met regt niet alleen aan Lijders aan voormelde krankheden, maar ook aan 1 m^&apos;l^^wZf godheid conserverenden aangenamen Tafeldrank te erlangen, liet HOFF&apos;sche I oJ;r te™ACT GEZ0NI)I1EIDSBTER aanbevelen, met aanmoediging zich met het volste vatrou^n daaraan j |J r- De prijzen zyn: 1 Fleseh ƒ 0.50; 6 Flesschen ƒ 2.50. Op 12 Flesschen wordt 1 Fleseh on 25 Flesschen 3 stnk, I fmTAa\^T VCr,ee&quot;d- SteUing« van 6 Flesschen en daarboven worden franco aan huis bezord P 1 iyn^^r™^.l. ]lol,k&apos; HoHeverancier, Centraal-Dépöt te Amsterdam, O. Z Voorbnro-u-il TUZ IR7RC,\ I</p>
</text>
