<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>K.OFFIJI : Uit do eerste hand werden sedert ons vorig berigt verkocht 2000 b. Padang, ex Tinnevelltj, 870 b. Java, ex Anna, 1000 b Macassar, ex Elisabeth en Jacoba en 4600 b. Java, ex -Loevestein en Anna , tot diverse prijzen. Buiten deze afdoeningen is in het artikel zeer wemig omgegaan, ofschoon overigens m de gesteldheid der markt weinig verandering is en de prijzen zich souteneren Ook werd bekend, dat dc 3600 b. Brazil Koffij per Favar onlangs Triirr PriJzen aan een huis mt do hand zijn verkocht. XULL zonder handel, prijzen onveranderd. De N. H M. heeft hare TOorjaarsveiling ran Java Thee, aangeslagen op 26 April, te Rotterdam, Bestaande uit 2500 k. zwarteThee meer en 1500 k. groene Thee minuer oan op hetzelfde tijdstip in 1864. Tegen 27 April zijn aangeslagen T»»«&apos;2rm p- m- 800 k- Java Thee&apos; Particuliere aanvoer. &apos;»MH; Het artikel heeft deze week weder geene aanleiding tot noemenswaardigen omzet gegeven. Behalve de reeds gemelde 10 v. Aentucky en 27 p. Java werd nit de eerste hand niets verkocht. JJe aanvoeren bestonden uit 282 p, Java KB en 318 p. KL/HB v 11 V?* Cnerokee, 315 p. Java KL/HB v II per Cortgenc, en 701 p. dito DMVO, per Joseph Willem,</p>
	<p>De voorraad in de lste hand is als -polgt: 1084 v. Maryland, 218 r. Kentucky, 15 r. Stelen, 3094 p. Brazil, 32 k. Seedleaf, 113 eer. Havana en 14,353 p. Java. RUWE SUIKER: De N. 11. M. veiling van 76,770 cranj. op 22 dezer liep f 2% a 3% beneden taxatie af, zijnde de prijzen der bruine en middelsoorten thaii3 ƒ 5%, der witte f 6 a 7 onder November; voor exportatie, hoofdzakelijk voor den Rhijn, werden circa 15 a 18,000 cranj. gekocht. Na de veiling werden slechts 490 cranj. Sourabaya N°. 19 fraai stoom vermoedelijk a ƒ 34 voetstoots van boord afgedaan. De voorraad in al de entrepots op 15 dezer bedroeg 41,031,926© tegen 26,708,614 ffi op 15 Maart 1864, 32,706,117 ® op 15 Maart 1863 en 36,169,242 ffi op 15 Maart 1862. GERAKTTNEEROE SUIKER: Na de veiling werd bijß £II /323,| voor N°. len f371/, voor superior brooden besteed, bij de R. S. ƒ32 en bij v. Oordt ƒ 31%, zijnde ƒ 1 a 1% lager dan de af; doeningen vóór de veiling. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN: R,jst: Gepelde soorten zonder cerstehands afdoeningen; de houders vorderen to hooge prijzen, die dc koopers niet willen inwilligen en naar gepelde bleef matige vraag voor cons. tot vorige prijzen. Vruchten: In veiling werden deze week ruim 3500 dozen als kistjes Smirna Vijgen verkocht van ƒl4 tot 27; ca. 250 v. grof rood Rozijn van ƒ 11% tot 15% ; 1250 dozen jarig Sultana Rozijn van ƒ 20% a 20% en ca. 500 dozen nieuw dito tot ƒ2554 a 25%; zoo mede ca. 250 vtjs. Krenten van ƒ9% tot 12% n. kwal. Dc 870 vtjs. Krenten werden in veiling slechts gedeeltelijk verkoccht a f 91/ ien het zwart Rozijn mede gedeeltelijk verkocht van ƒ554 tot 7 en het grootste gedeelte opgehouden tot ƒ6. Specerijen bleven zonder attentie en vooral Noten en Nagelen zeer stil- Foelie D zoude a 65 c. voor exportatie te plaatsen zijn; Kaneel N°. 4 90 e. Peper 20% a 21 c. in de tweede hand. METALEN: In deze artikelen blijft voortdurend lusteloosheid hoor. schen en gaat er bijna niets om. KATOEN: Op dc flaanwe berigten van Liverpool ook hier tot lagere prijzen aangeboden, waartoe enkele partijtjes Oost-Indisch voor onmiddelijke verzending van de markt werden genomen. VERFWAREN. Indigo: Tot geheel onveranderde prijzen hebben weder 80 k. Java meestal van de laatste aanvoeren bij particulieren nemers gevonden. Van de aankondiging der voorjaarsveilingen door de N. 11. M. deden wij reeds mededeeling. Verj&apos;houten: St. Dom. Camp. met weinig handel. 54 tons Savanilla Geelhout werden van boord afgedaan. Gezaagd Maracaïbo blijft nog tot vörigen prijs te koop. Ken partijtje Sapanhoiit vond van boord tot hoogen prijs nemers. Chili Salpeter: Mooije soorten blijven vrij goede vraag vinden en werden&apos; weder circa 50Ö b. verhandeld tot f 854, waartoe bij partij nog te koop blijft. Dividivi vindt meer vraag en werden ruim 1000 balen van dc laatste aanvoeren voor uitvoer afgedaan. Meekrap met weinig handel, HENNEP: De omzet in dit artikel was wederom zeer gering en heeft zie!* bepaald tot eenige kavelingen Petersburger rein, opgehouden in dc veiling van 11. Maandag, waarvan wij den afloop reeds in een vorig noiiimor hebben medegedeeld. SMEER en TALK. Er is in dc gesteldheid dezer artikelen weinig verandering to bespeuren. De omzet is steeds onbeduidend , vooral in Talk, waarvan de prijzen, in verhouding tot die van het Smeer , te boog gehouden worden om tot eenige vraag aanleiding te geven. Naar Amerik. Reuzel blijft de vraag levendig en bij den geringen voorraad van begeerde soorten wordt voor behoefte van ƒ35 tot ƒ 37 betaald. VET-WAREN: In bruine en blanke Let-ertiaau ging weinig om. Van Astrakan Vischtrnan werden 100 vat. uit de eerste hand afgedaan. Robb&amp;ntraan f 45 a 46. Naar Ansjovis was de vraag iets minder levendig, hoewel de prijzen zeer vast blijven. Nieuwe vau 1864 werd gisteren met ƒ35 betaald. STERKE DRANKEN. Genever onveranderd gebleven. Van Arak zijn alhier aangevoerd 60 legg. per Andrew Jackson en te Rotterdam 100 legg. per Cherokee. FIJNE ÏEADEN: Klaverzaad gesouteneerd met eenigen omzet voor direct gebruik ; bruin Mosterdzaad Onveranderd ; Karwei- en Kanariezaad prijshüudetid. Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool 25 Maart: De handel in Katoen is steeds van weinig beteekenis en de prijzen hebben sedert gisteren eene nieuwe verlaging ondergaan van 54 a % n Afgedaan 4000 b. Door het Departement van Koloniën zijn medegedeeld de navolgende staten: A. Opgave van de verschillende Op Java, uit den ooijst van 1864, reeds afgeleverde en vermoedelijk nog te leveren gouvernemeats-produeten, ondaï ultimo Dec. 1864. &apos;■p -, Vermoedelijk PRODUCTEN. Qnt™n. ™f te I ToT^° ontvangen. Koffij. . . . picols 415,758 — 415 758 Suiker . . . id. 1,021,575 144,676 &apos;(1)1,166/251 Indigo . . .&quot; Amst. pd. 366,756 113,216 479*972 Thee .... id. 544,144 105,000 . 649J44 Kaneel . . . id. 136,309 22,935 159*&gt;44 Cochenille . . id. 10,169 1,831 i;j£oo Peper . . . id. — — _!_ Tabak . . . id. — — _ (1) De hoeveelheid, welke bovendien ter beschikking van de fabrikanten blijft, bedraagt, voor zoover daaromtrent opgaven ziju ingekomen, vermoedelijk 555,837 pic. (Zio staat B.) B. Opgave der producten voor particuliere rekening op Java geteeld uit den oogst van 1884, onder ultimo Dec. 1864. ■R»n,io Vermoedelijk PRODUCTEN. on™n. _±* * Totaal. pntvangen. Koffij. .. . . picols 40,885 4,583 (1) 45433 Suiker ... id. 260,516 . 7,lüG (2) 267/712 Indigo . . . Amst. pd.-. 218,095 218095 Tabak . . . picols 204,321 8,500 .3) 212821 Kaneel . . id. — L_ Cochenille . . id. j _ (1) Hieronder is niet begrepen het vermoedelijk nog to ontvangene uit de residentien Japara, en Soerakarta, waaromtrent nog geene opgaven zijn ontvangen. (2) Als boven ,- wat aangaat de residentien Tagal, Rembano-, Soera • baya en Bezoekie. De hoeveelheid, welke, afgescheiden &gt;an de neven vermelde cijfers, ter beschikking van de fabrikanten blijft, bedraagt voor zoover daaromtrent /pjaven zijn ontvangen, vermoedelijk 555,837 picol». (o) Voor zooveel opgaven zijn ontvangen. Heden verkocht &apos;van Tarwe: o. b. Poolsche ƒ2BB per 2400 kilo. Van Rogge op levering injtóart ƒl4B, Mei ƒ149, 150, Oct. ƒl6O. ROTTERDAM, 24 Maart. Met Koffij is het stil, afdoeningen uit de eerste hand vonden met plaats en de aftrek voor uitvoer is momentanecl ook niet groot. De prijs houdt zich evenwel vrij goed staande en de waarde van goed ordin. zuiversinakendc Maatschappij Java is £?&apos;i~o 1 \U 9-fwachtmg der aanstaande veiling, zonder omeang, laouk: Sedert de vorige opgave werden uit de lste hand verkocht; &amp;b v Maryland per Colorado, 32 r. Marijland per Gennania en 18 v. Maryland per Macaulay, Den 31sten dezer komen bij inschrijving ter markt 556 eer. Havana. Van Java werden voor hier aangevoerd per Robertus Hendrikus 300 p. hoofdmerk A waarin een V en per Brederode 938 p. hoofdmerk Djaiali/Malang en 40 p. hoofdmerk FJ. — Ruwe Suiker blijft tot de laatste veilingsprijzeii gezocht, doeli is daartoe niet gemakkelijk te vinden. Van particulieren moeten sedert eergisteren enkele partijen voor uitvoer verkocht zijn. In Geraffineerd hebben sedert dc veiling in verhouding tot de daarin bestede prijzen zeer Lelangrijke afdoeningen plaats gevonden en toch schijnt dc vraag nog niet bevredigd te zijn. VanJCandij komen geene geschikte partijen voor. — , Rijst stil. Iv ongep. soorten ging niets om de noteringen van gepeld zijn als , volgt: Prima gep. Tafclrijst ƒ 17,19%°&quot;0 ƒ 12,14%; Java Voorloop • fllV tot 13- gewone gep. Java ƒ 10% tot 11; Voorloop Aracan en . Woon ƒ9 tót 10; gewone dito ƒ 754.t0t 854 .Zuidvruchten, puike nieuwe Zant. Krenten ƒ 13% tot 14, mmdcre ƒ 12% tot 13; Triester f 10V tot 12, cons. Nieuwe Smirna Rozijnen ƒlB tot 19. — pij]ie Specerijen verlaten. Prima Muscaatnoten der laatste • veiling 75 tot 76; , Secundi 69 c, uit vroegere ve.lmgen zyn beide soorten 1 a 2 c. lager to koop. Foelie 65 t?t66. Nagelend. Javalvaneel N». 2 105 tot 106; N°. 3 l 98%tot99c.;Chin.Kaiiceloltoto2c.;CasSiaVci-a3oYatot3l.Peper2otot , 20% c. - Java Indigo: In den loop der weck vonden ca. 25 k. koopers tot October-waarde. Zie veroer aanslag-veiling. _ Meekrap: Tot vorige prijzen - blijven voor goede kwal. koopers, de afwijkende moeijelijk te plaatsen. . Ue aanbiedingen zyn niet groot en daardoor de handel beperkt. - Verflioutcn: Sedert-ons vorig berigt geheel onveranderd; Dom. Campichehout ■ °P levering a ƒ2&apos;&lt;/32, loco vordert men f 23.5. van extract Campechehout Sani ford zyn 000 k. a 18% c. gedaan; het is niet meer zoo te koop; tot 19 c. zou nog wat te koopen zijn. Extract Quercitroa ganford a 20 c. gedaan op levering, loco 20% a 21 c. — Potascï: New-Vork prima tot ƒ1854 gedaan, Petersb.^4% betaald en weder fiks ƒls gehouden.— Paarlasch f 18%. — Salpeter: Chili blijft bij partij a ƒB5l, bij gerijven a ƒs% te koopen er gaat nu en dan wat af. — Terpentijnolie: Door de belangrijke verhooging op de Fransche en Engelsche markt is dc notering ƒ 42%, doch dc handel beperkt. — Fransche Harst onveranderd en flaauw. Metalen: Banca Tin zeer stil, men kan a ƒ57, misschien zelfs a ƒ56% koopen. — Katoen met zeer beperkten handel tot hoogere en lagere prijzen, naar mate de buitenlandsche berigten williger of slapper luiden. — Honig ontbreekt bijna geheel, de tweede hand heeft haar voorraad zoo goed als opgeruimd, de prijs is ƒ2O a 20%. — Vetwaren: Van Palmolie werden de reeds gemelde 40/ m. k°. Brass River en 60/ m. k°. New-Calabar verkocht; prima Cochin Cocosnootolie met ƒ2sbetaald.&quot; SCHIEDAM, 24 Maart. Rogge: Verkocht 153/2 ffi Fransche ƒ 178 cont., ƒIBO 6/w. — Moutwijn/&apos;7.25, Jenever ƒ 12.75, Amst. Proef ƒl4, Spoeling ƒ2. ALKMAAR, 24 Maart. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 31 Stapels, wegende 6386 ffi. De prijzen waren: Gras Kleine ƒ3O.—, Commissie ƒ—, Middelbare ƒ 32.50, laagste prijs ƒ19.25. AMERSFOORT, 24 Maart. Tarwe ƒ7.40 aB. —; Rogge ƒ5.60 a 6. —; Boekweit ƒ6.10a7.10; Boter ƒ 1.20 a 1.30 per ft&apos;; Aardappelen ƒ1.50 al.80; Appelen ƒ2.—a2.30 per mud. LEEUWARDEN, 24 Maart. Tarwe schaars ter veil en hooger betaald: 72, 73 ft&apos; knappe witte ƒ 6.60a6.85 ; 69, 71 ft&apos; dito ƒ6a6.45; 66, 68 ffi ord. ƒ5.50.90, roode 73, 74 ffi knappe ƒ6.70.90; jarige zonder handel. Rogge als voren: 72, 73 ffi Pruis, ƒ 5.60.75; 74, 75 ffi nieuwo inlandsche ƒ 5.90, 6.10. Boekweit inde ml. soorten ruim prijshoudend: 67 ffi Fries. Zand ƒ6.65.70; 66,67 ffi Frans, ƒ5.80.95. Wintergarst in een doen: 61, 62 ft ƒ4.15.25; 62, 63 Zomer ƒ3.95, 4.10. Haver iv de ligtere lange voersoorten werkelijk hooger, overigens als voren; 50, 52 ffi fijne ƒ 3.20.40; 46, 48 ft&apos; korte voer ƒ2.90; 3.10; 42, 44 ffi lange voer ƒ2.75.90; Puik fijne zaaisoorten 20 ets boven notering. Koolzaad, aan olieslagerij enkele partijtjes verkochtnaar kwaliteit van ƒ11.50 tot 12. Lijnzaad in de puike slagsooorten, van ƒ 12 tot 12.50 en iv de geringe dito van ƒ 10 tot 11 verkocht. Kanariezaad hooger verkocht: 73, 75 ffi ƒ 7.70a8.10. De aanvoer en besteede prijzen aan de veemarkt van heden waren als volgt: 612 Runderen, als: 175 vette Koeijen van ƒ9O tot 260; 25 melke yan ƒBS tot 135; 65 Vare van ƒ62 tot 115; 70 Kalfsvan/88 tot 150; 48 Vaarzen van ƒSB tot ƒ 115; 8 Pinken van ƒ32 tot 70; 117 Ossen van ƒOS tot 280; 16 Stieren van ƒ45 tot 160; 18 vette Kalveren van ƒ 13 tst 36; 124 Varkens, als: 91 vette van ƒ56 tot 90; 33 Slagere van ƒ 18 tot 38; 60 Schapen, als: 52 vette van ƒls tot ƒ26, — melke van ƒ— tot —; 8 magere van ƒlO tot 12; — Lammeren van ƒ — tot —. De handel traag. GRONINGEN, 24 Maart. De stemming onzer markt was heden zeer vast. Tarwe weder 15 c hooger zeer gezocht. Rogge ook 10 e. hooger. Boekweit tot 10 c. verhooging verkocht. Garst ruim prijshoudend. Dikke Haver tot goed vorige prijzen. Witte en Zwarte Voer tot eenige verhooging wel te plaatsen. Paardenboonen, de besten goed prijshoudend, de afwijkonde weinig begeerd. Koolzaad, slechts enkele klusjes verkocht. Raapolie ƒ3B a 373J. Lijnolie ƒ3334. ZWOLLE, 24 Maart. Ter weekmarkt van heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7% a 854 ; Rogge ƒ5% a 6; Boekweit ƒ5% a 6; Garst ƒ4% a 5; Paardenboonen ƒ654 a—; Aardappelen ƒ 1.30 a 1.10; alles per mud. Boter ƒ1.50 a 1.30 per ffi; per vat van 20 ffi ƒ2634 a 27; Eijeren per 100 st. ƒ 2.25 a 2.50. DEVENTER, 24 Maart. Heden waren de prijzen als volgt: Tanve ƒ7.50 a 8.25; Rogge ƒ 5.70 a 6.10; Boekweit ƒ5.75 a 6.40; Garst ƒ4 a 4.60, alles.per mud. Boter ƒ 24.50 a 27 per 20 ffi in fust van % ton. BREDA, 24 Maart. Heden bleef de graanmarkt goed gestemd; nieuwe Rogge met veel handel, ƒ5.60 a 6; Boekweit ƒ6.40 a 6-60; roodo Tarwe ƒ 8.50 a 8 75; Haver ƒ 2 90 a 3.50, puike soort; Klei-Aardappelen, beste ƒ2.40 a 2 50, al es per mud; Boter per ffi f 1,24 a 1.26, met meer aanvoer en veel handel voor Holland en België; Botermaten, lste kwaliteit, per stuk 76 tot 78 c, voor cons. vlugger; Eijeren per 100 stuks ƒ 2.50 a 2.75, met veel handel; harde Raapkoekcn per 100 stuks ƒ9, zachte dito ƒ 10; harde Lijnkoeken per 100 stuksƒ 11.50. Op de Tilburgsehe markten was deze week veel handel in jonge Varkens , maar de prijzen waren zeer hoog. OOSTERHOUT, 23 Maart. Op de Dongensche Botermarkt van heden was aangevoerd 726 ffi. De gemiddelde prijs was ƒ1.19 a 1.33 het ffi. ANTWERPEN , 24 Maart. Granen: Tarwe steeds gevraagd ; jarige roode Lubeckcr werd gedaan a ƒ 10% en op levering is eene lading ordin. Deensch verkocht a ƒ954, alsmede eene lading Bostock a ƒ 10. Rogge zeer vast, disponibele Fransche werd met ƒ 6 in entr. betaald.— Wol: De omzet bestond deze week uit 210 b. Buenos-Ayres, Montevideo en Eutrerios tot onveranderde prijzen. — Van Tabak werden dezer dagen nog 83 v. Kentucky tot gesouteneerde prijzen verkocht. HAVRE, 23 Maart. In Katoen is bij voortduring zeer weinig handel ; de prijzen zijn flaauw en de stemming is gedrukt door de berigten uit Liverpool. LONDEN. 23 Maart. Suiker zeer stil op vorige prijzen. — E°ffij: De in veiling aangebodene Native Ceylon werd grootendéels opgehouden. Plantation goed prijshoudend. — Van Thee werden 5854 k. in&apos; veiling geheel verkocht tot vorige prijzen. — Rijst stil, slechts 500 b. blank Béng. werden verhandeld van 12.3 a 12.6. — Gambier ferm en met 27 sh. betaald. — Dijnzaad vast prijsh., 1800 z. Calcutta vonden koopers a 57.9. — Tin hooger, Straits 85.6 a 86.6. —Schotsch IJzer 50 sh. — Lijnolie 32.3. — l&quot;alk stil, oude 40.3, nieuwe 40.6. MALAGA, 24 Maart, (per tel). Olijfolie op nieuw hooger en te noteren fr. 120 of 115 fr. vrij aan boord. BALTIMORE, 4 Maart. Tabak: De aanvoeren in alle soorten zijn onbelangrijk, cl- wordt niet veel aangeboden en do keuze is zeer beperkt. Do prijzen, ofschoon vast, ziju bij gebrek aan omzettingen zoo goed als nominaal. BOSTON, 4 Maart. Men heeft 4000 centenaars Dom. Campèchehout » 21.50 verkocht. OLD CITY, 9 Maart. In Petroleum is veel omgegaan; ruwe &apos;werd betaald met 8.50 per vaatje en blijft vast op dezen prijs. LOUIS VILLE, 5 Maart. Tabak: Men heeft heden 86 v. verkocht, common lugs van 4 a 5.50; good dito van 6.50 a 9; common leaf van 13.50 a 17; good a fine leaf 17.50 a 27.50 en extra leaf 28 a 40 d. per 100 ffi. NEW-ORLEANS, 1 Maart. Katoen lager, gering middel 70a72 e., midd. 74 e. Eu strict midd. 75 c. HAVANA, 4 Maart. Suiker flaauw en de prijzen zijn geheel nomnaal —-Melasse gekleide soorten goed gevraagd van 6% a 6%, Moscov 5% a 6 r. — Honig met weinig vraag en weinig voorraad; puike waar 80 c. —.Vrachten ferm. — Koers op Landen 12M a 12% pCt</p>
</text>
