<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>É| TE HÜÏÏR TEGEN MEI h. S. .KsaSeen zeer NET HUIS, waarvan een gedeelte door eeno deftige Weduwe als Commensales bewoond wordt. Franco te bevragen Kerkstraat, BB 535, alhier. (187o7___ wggT ¥IBLOEEI ____t_s?een gee-har!Se SiHOUSHOND, buik en borst wit,Re«* IH_BW__K hebbende een halsband met den naam des Eigenaars. _ Die denzelven terugbrengt bij den Kruijer STAM, Keizersgracht bij de Weesperstraat, zal behoorlijk Beloond worden. (28742)^ DE ÖM)EIIGETEEKEM&gt;E, HARRY LEVS, Professeur de protèse dentaire van New-York, verklaart] dat de HeerG.H.OSTERHELbWEG, Chr. Detniste et Mecanicien ,j met het beste succes tot het vervaardigen van Knnsttanden en Gebitten volgens het Amerikaansche systeem Onderrigt heeft genoten en wegens soliditeit hem een ieder kan aanbevelen. HARRY LEYS. KUNSTTANDEN EN GEBITTEN op Goud, Zilver, Caoutchouc, enz., worden vervaardigd door G. H. OSTERHELLWEG, Chr. Dentiste et Mecanicien, élcvo van de voornaamste Tandheelkundigen van Amerika. Consulten van 1 tot 4 uref, Kerkstraat tusschen de Utreehtschestraat en Amstel 551. (28713)^ Heden verschijnt tój K. 11. SCHADD, Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 122: l^Vat staat u thans te doen Burgers van Amsterdam? OPROEPING TOT HET VORMEN VAN EEN NIEUWE KIEZERS- VEREENIGING. (28645^- BOOR PLAATSGEBREK ZLJN WIJ OENOODÏAjAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOI,qEKD NOMMEB TE LATEN LIBQEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter»• Woensdag 20 Dec. (N°. 59 Abonn.) : Eene stellig laatste Voorstelling van: De Musketier des Konings, drama in 5 bedrijven of 8 tafercelen; naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Paul Feval, door J. W- **&apos; do Moulin. Gevolgd dpor: De verhinderde Bruiloft van Pierrot ofArltat»-* uit de Broeikas, Arlequinade-ballet-pantomime, in 7 taf., door den balletmeester A. P. Voitus v. Hamme. Aanvang ten 6% ure. Het voorstnk eindigt ten lOure^, GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIES; Mittwoch 20 Dee. Diplomen und Dutzendkarten giiltig. Auf Verlangeß; Die Alten und die Jungen oder ein armer Teufel, Posse mit Gesang lB 3 Akten. Vorher: zum ersten Male: Il Baccio, Schwank in 1 Akt ve&quot; Rosen. Entree 75 Cents. (8 Uhr.) . SALON DES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Woensdag 20 De«* De Dochter der Voddenrapers, nieuw volkstuk X\ grand spectacle &gt;-*• 8 tafercelen, naar het Fransch. Entréo 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure.) Plaatsen zyn aan het bureau te bespreken. BOAS &lt;Ü JUDELS&apos; In studie : Montjoïe, tooneelspel in 5 bedrijven. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 20Decembe&apos;; SOIREE LYRIOUE ET DRAM ATIOUE , te goven doorhei; gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder anderen * Letzi Fensterl&apos;n, Alpenscène mit Gesang, in 2 Acten, von Seidl. -^&quot;S Schiffskapitain oder die baide Fregatten, Vaudeville in 1 Act en GxtW Morgen Herr Fischer, Vaudeville Burleske in 1 Act, von Friedrich. Entree 50 Ceats. Aanvang 8 Üj». &quot;¦ KEIZERSKROON, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. Donderdag 21 December 1865. BUITENGEWONE VOO*** STELLING, door het gunstig bekende Geselschap der BOUFF**! ROTTERDAMOIS, onder directie van WILLEM KOSTER, Directe^ van het Zomer-Theater Tivoli alhier, met medewerking van Mil. Tft •, RESA 11, la seule imitation de la célèbre de I&apos;Aleazar de Paris. TV nette et son Carabinier, Opera Comique, Chez vn Garcon, Operette en no Acte. La Femme a Barbe, grand succes de Paris, par Mlle Therèa® i Deneyens Fransche en Duitsche Scènes Comiques in Costuum, enz. Entree 49 Cents. Aanvang 7% Ure.</p>
</text>
