<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 19 December.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag De Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft heden met algemeene stemme» al de ontwerpen die aan de orde waren gesteld, aangenomen. Tegen Donderdag zijn weder eenigo ontwerpen aan de orde gesteld. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der directe belastingen en aceijnsen te Tornaard E. J. Woudsma, thans te Warga. Zatnrdag jl. is alhier in het locaal de Keizerskroon do jaarlijksche huishoudelijke vergadering der Vereeniging voor do Statistiek in Nederland gehouden. Zij telt thans 135 leden, terwijl tot nicuwo leden zijn benoemd de Ilceron Mr. C. A. Crommolin, Jhr. Mr. B. de Bosch Kernper en Mr. W. P. Sautijn Kluit, te Amsterdam; J. H. A. Kuiper, Mr. W. A. P. Verkerk Pistorius, E. de Waal en R. 11. van der Goes, te &apos;s Gravenhage; Dr. E. J. Kiehl en Mr. W. A. Reiger, to Groningen; A. Duparc, Mr. T. van Hettinga Tromp en Dr. A. Mcursingc, te Loeuwarden; Mr. W. A. Boeles en Mr. L. Oldcnhuis Gratama, te Assen; C. F. W. Wiggers van Kerchem en Schiff, te Batavia; T. J. Stieltjes, te Delft; Mr. B. H. J. Galhndat Huet, te Zutphen; Mr. A. M. Maas Geesteranus, to Hilligersberg; Mr. J. Frcscmann Victor te Winschoten; Jhr. J. F. Binkhorst van den Binkhorst, te Maastricht; J. van Dam, te Woerden en Mr. C. Diemont. Gisteren namiddag is in het gasthuis gebragt de werkman H. D. Gramberg, die op do werf Casimir op de boogto van den Kadijk werkzaam zijnde, door het vallen van een stuk hout eene ernstige wonde aan het hoofd heeft bekomen. Eenige dagen geleden zag men een 25tal mannen in de kracht der jaren, zich in eene half opgewekte half droefgeestige stemming spoeden naar de Nieuwe Stads Herberg. Zij waren leden der Indische Club, die den kapt. G. H. Vos, van het O. I. leger, van verlof naar Javaterugkeerende, uitgeleide deden tot aan de boot van den Helder, die hem naar het schip zou voeren, waarop hij de terugreis naar Java zou ondernemen. Heden zag men diezelfde mannen, in grooter getal neg, zich op weg begeven; weder zouden zij uitgeleide doen, maar ditmaal niet met hoop op wederzien; thans gold het de laatste eer te bewijzen aan een gestorven vriend, wijlen den kapt. van het O. I. leger, H. C. van der Schalk. Treffend was het te zien, hoe deze mannen, waaronder vele in groot uniform en gedecoreerd, zich geheel uit eigen beweging hadden aangesloten aan den treurenden, eenigen bloedverwant des overledenen. Bij het geopende graf sprak de president der Ind. Club, de gep. kapt. van het O. I. leger, F. R. C. Schlüter de volgende woorden: Wij volbrengen op dit oogenblik met;u, broeder des overledenen, een hoogst treurigen pligt. Wij, de vrienden en wapenbroeders van hem, wiens stoffelijk in deze groeve is nedergelaten, vereenigen ons met het gevoel van diepen weemoed, dat uw hart ter ncderbuigt; maar het lot dat allen verbeidt, staat hier voor oogen; vroeg of laat, ja voor velen welligt spoedig slaat het uur, dat wij insgelijks aan onze dierbaarste betrekkingen en vrienden ontvallen. Wij weten, wij gevoelen het, woorden van troost u hier toe te spreken, zouden niet baten, maar wat voorzeker uwe smart lenigen kan, is do gedachte dat gij een rustigen blik kunt werpen op het verleden vws broeders. Zijne loopbaan was eervol en kenmerkte zich door gehechtheid aan eer en pligt. Het Indische leger verlies in hem een kundig en zeer verdienstelijk officier, wij allen een deelnemend vriend en oprogt kameraad. De innige vriendschap en ware hoogachting, die wij allen voor hem gevoelden, bewijst het groote deel, dat die wij nemen in den zwaren slag, die u treft. Eere zij zijne nagedachtenis hier toegebragt; zijne assche ruste in vrede ! Diep geroerd antwoordde de broeder des overledenen op deze toespraak en herinnerde er aan hoe dit verlies te zwaarder trsf, daar hij zich eerst kort geleden had mogen verheugen in de terugkomst van dion broeder, na eene afwezigheid van 17 jaren. Heden stond voor het geregtshof (voorzitter Mr. G. Schimmelpennick Jz.) teregt Dirk Blicmer, van beroep wever, wonende te Assendelft, beschuldigd van het kind, waarvan zijne zuster was bevallen, te hebben ter dood gebragt, en dus van kindermoord. In deze zaak waren gedagvaard tien getuigd. Na het hooren van deze getuigen, gaf het openbaar ministerie, bij monde van den advocaat-generaal Mr. P. S. Noyon, aan het hof in overweging, de zaak te schorsen, ten • ndc nieuwe deskundigen te hooren omtrent de vraag, die zich naar aanloiding van de verklaringen der gehoorde deskundigen opdeed, te weten of de verbloeding, waaraan hot kind was gestorven, een gevolg was van do door den beschuldigde toegebragte wonde aan den huls, dan wel van het niet afbinden van flenfuniculus umbiticaUs. De verdediger van den besch.. Mr. C. A. Cosman verzotte zich daartegen, op grond, dat art. 219 Wetb. van Strafv., onafgebroken voortzetting van het geding beveelt, zoodra met het hooren der getuigen een aanvang is gemaakt en eene schorsing niet toelaat. liet hof heeft, na in raadkamer te hebben beraadslaagd, op grond van art. 181 Wetb. van Strafv., ter diligentie van den procureur-generaal de oproeping gelast tegen morgen ochtend ten 10% ure van de hoogleeraren J. van Geuns en L. Lehmann en van dr. J. W. R. Tilanus. De behandeling der zaak zal dus morgen worden voortgezet. Van Deventer naar Haarlem is verplaatst: de offic. van gez. 2de kl. Bonthuys; van Nijmegen naar Deventer de offic. van gez. 3de kl. de Jongh ; van Maastricht naar Venlo de offic. van goz. 3do kl. van Leeuwen en van Roermond naar Maastricht de offic. van gez. 3de kl. v. Frankenhuyzen.</p>
</text>
