<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAK HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 18 December, in de Brakke Grond, des Avonds ten 6 ure,</p>
	<p>N°. Huis, Goudbloemstraat, tttsschen do eerste en tweede dwarsstraat. ƒB5O. ƒl2. H. R. Nieuwenstecd. — 2. Dito, Tuinstraat, tasschen de Baangracht en laatste dwarsstraat, ƒ 650. ƒ 60. H. Crnyff. — 3. Twee Dito, Elandsgracht, in den Nieuwen Gang.ƒ 1125.ƒ400. J.F. Schutte.— 4. Dito, O. Z. Voorburgwal,, in de Gooijersteeg. ƒ 737. H. A. Riktnenspoel. — 5. Twee Dito, St. Anna Dwarsstraat, in de Gouwenbergsteeg. ƒ 1300. ƒ9. G. J. van Nes. — 6. Dito, Kerkstraat bij de Leidschegracht. ƒ 3850. G. van Leur. — 7. Dito, naast voorgaand perceel, ƒ4450. ƒlO. A. Langerhnizen. N°. 6 en 7te zamen ƒB3lO. ƒlOO. H.Takes.— 8. Dito, Staalstraat. ƒ3900. ƒ 300. J. Eeckhoff. — 9. Dito, Boomsloot. ƒ 2950. ƒ 40. H. Takes. — 10. Dito, Utrechtsche Dwarsstraat, ƒ 3500. J. G. Buys. — 11. Dito, Utrechtsche Dwarsstraat, ƒ 2400. ƒ3O. F. A. van Os. — 12. Dito, Keizersgracht, tusschen de Harten en Wolvenstraten. ƒ28,900. ƒ 100. Opgeh. — 13. Dito, Keizersgracht, tusschen de Roeen Beerenstraten, ƒ 20,000. ƒ 1200. O Oostendorp. — 14. Dito, Singel bij de Torensteeg. Uit de hand verkocht. — 15. Dito, Geldersche Kade, hoek Wittepaardsgang. ƒ 4400. ƒ 225. C. Oostendorp. — 16. Dito, Nieuwe Leliestraat bij de Eerste Dwarsstraat, ƒ 4450. ƒ 150. P. D. Lnsiok. —- 17. Dito, Keizersgracht, tusschen de Huiden- en Wolvenstratcn. ƒ 6800. ƒ6O. L. Bonnerman. — 18. Loods, hoek Egelantierstraat en Lijnbaansgracht. ƒ2500. ƒ3OO. Opgeh. — 19. Huis, Binnen-Visscherstraat. ƒ2700. ƒl5O. H. A. Pieters. — 20. Dito, Oudebrugsteeg tusschen de Oudebrng en Warmoesstraat. Uit de hand verkocht. — 21. Dito, O. Z. Voorburgwal tusschen de O.ZArm- en Hcintjeshoekstegen. ƒ6OOO. J. W. ten Bensel. — 22. Twee Dito, Romolensteeg. ƒ2850. ƒ5OO. J. J. Evers.— 23. Dito, Romolensteeg, naast voorgaand Perceel, ƒ 2050. ƒ 500. J. J. Evers. — 24. Dito, lste Weteringdwarsstraat bij de Spiegelgracht. ƒ4550. G. van Hcerde. — 25. Dito, Egelantiersgracht, tusschen de 3de dwarsstraat en Lijnbaansgracht, ƒ 4050. ƒ 14. P. H. J. Feijo. — 26. Dito, Laurierstraat hoek 2de dwarsstraat, ƒ 2350. ƒ 35. N. J. Beversen. — 27. Dito, Nieuwe Looijerstraat. ƒ 3150. ƒ 10. P. van Steeden. — 28. Dito, Vlooijenburgsteeg, tusschen de Houtgracht en Joden-Breostraat. ƒ 1625. ƒ 14. J. A. van Minden. — 29. Dito, Tuinstraat bij de lste dwarsstraat, ƒ2lOO. Opgeh. — 30. Dito, Weesper Kerkstraat, bij don Amstel. ƒ 2800. ƒ 7. J. A. Namias. — 31. Dito, Wijngaardstraatje. ƒ 900. J. H. Richard. — 32. Pakhuis, St. Jorissteeg. ƒ1625. ƒ2. C. Oostendorp. — 33. De Opstand van Zes Loedson, Achtergracht bij de Weesper-Barrière, ƒ 2500. Opgeh.</p>
</text>
