<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOUIMDIG TEEKENEN. Ten spoedigste Verlangt men een JONG BIENSCH . die in staat is Bestekken, Teekeningen en Plannen te maken voor eene groote Onderneming van Bouwkundigen aard. Franco brieven worden ingewacht onder Lett. A. T. 4, Bureau Handelsblad. (28689) KOERS-NOTERING DER TWENTSCHE BANE-VEREEJNIGING. Inkoop. Pbuise» 3/md. 171% met 5 pCt, Rente voor korter. Pbuisische Banknoten&quot; 174 Jt 17454. g* Inkoop. Verkoop. § Londen zigt f 11.88% ƒ 11.90%. 8 tr 8/d. « 11.87% f 11.88%. w DE EAS-VEREENI6IN. ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: * Met 1 Dag opvragens 4% pCt. g 10 Dagen « 5 g Amstebdam, 20 December 1865. DE DIRECTIE. (28730) VAN VLOTEN en DE GTJSELAAE c s., Hoofd- Directeuren van een Administratie-Kantoor op Russische Fondsen, adverteeren , dat van heden af ten Kantore van de A3sociatie-Cassa zullen worden betaald de COUPONS der door dezelve Administratie uitgegeven Certificaten 5 pCts. in Zilver, verschenen geweest 1 September 1865, met ƒ 19.29. (28747) DE OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ VAN ADMINISTRATIE EN LIJPfiENTE adverteert, dat met I°. Januarij 1866 en volgende dagen, ten Kantore der Associatie-Cassa alhier zal worden gevaceerd ter betaling van de alsdan verschenen RENTE-COUPONS , zoo der Negociatie rentende 4% pCt., als der volgefourneerde Aandeelen der Maatschappij. En tevens dat alsdan ten boyengenoemden Kantore met ƒ 1000 zullen worden ingetrokken, voorzien van de nog onverschenen Coupons N°. 14 en verzolgens de op I°. Jnlij 11. uitgelote Obligatien van gemelde Negociatie groot Twee en een half Millioen gulden, ingevolge Annonce, zijnde de Nummers : 78 371 622 1051 1410 1883 123 374 648 1081 1421 1891 155 408 686 1089 1496 1900 168 413 703 1096 1501 1910 182 442 709 1111 1545 2055 202 . 458 717 1118 1577 2059 232 484 772 1122 1586 2086 249 509 756 1149 1622 2180 252 530 842 1166 1631 2209 309 543 895 1210 1644 2262 311 570 904 1226 1677 2272 313 591 922» 1237 1709 2289 328 619 979 1278 1838 354 620 1002 1293 1879 Amstebdam, 20 December 1865. Eb. Adr. JAS . A. VAN EIBERGEN SANTHAGENS , (28748) Directeuren. TE HÏÏUR GEVRAAGD voor Kantoor en Magazijn: Eene BENEDENZAAL, of groote VOORKAMER BiN SUITE , op eecen goeden Stand. Franco adres, onder lett. R. 8., bij den Boekhandelaar C. VAN BELDEN, Heiligenweg, N°. 230, to Amsterdam. (28674) TI__EMÈMÏriB* j__ &amp;* kcwï». «*__. &amp;_&amp;, ss mes __ sa m m as&amp;st. dre lm Ww los tire Es 8111 wis Bs - fis» tfhxSi&gt; 2Sm ffiß H Sm sm fl_ BS 83 wèss-9 _¦-_* 3S_b Sr» §ir_&amp; 9.&apos; ss H Sr Mva m « fifêï _L_£* &gt;HH_fi p* w UI mil, BW _B__ &quot; « R___ 5a m B mr ifm Si Bs? *-SS-* __ $_¦ mv *%P all voorgeschreven door Z: E. den Minister van Binnenlandsche Zaken , is verkrijgbaar bij de NEDERLANDSCHE KOOLTEERSTO- K.EHIJÏ; buiten de Zaagbarrière te Amsterdam, en by de bekende Dépöthouders , i ƒ3 per Kruik. HH. GROSSIERS genieten behoorlijk Rabat. (28712)</p>
</text>
