<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 7 Sept. Slotkoersen: Goud-agio 42%; Wissel op Lon&quot; den in goud 109»/4; 6 pCt. Amerika 1882 114%; Illinois 120% Erie spoorweg 69V.; Katoen middl. 27. Petroleum Standard white te Philadelphia 32. 90fT Bot -nstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzeT vorige oplage opgenomen. PARIJS, 8 Sept. De Btendard meldt, dat de Keizer, de Keizerin en de Kroonprins in goeden welstand te Biarritz ziju aangekomen en door de menigte met gejuich zijn begroet. Garibaldi, op de reis naar Genève Belgirate doorkomende, heeft het middagmaal gebruikt bij den Heer v. Usedom, Pruisischen gezant bij het hof van Florence. ___________ BERLIJN , 9 Sept. De Bank- und Handelszeitung zegt, dat de bij&quot; eenkomst van den Koning van Pruisen met de Zuidduitsche souvereinen, waarschijnlijk op het kasteel Hohenzollern zal plaats hebben. GENEVE, 9 Sept. Garibaldi is gisteren avond hier aangekomen, eene tallooze menigte begroette hem. Hij verscheen op het balcon van het hotel en hield eene toespaak, waarin hij verklaarde dat hij naar Rome zou gaan. FLORENCE, 9 Sopt. Het berigt door sommige dagbladen verspreid, dat Garibaldi bij den Heer von Usedom te Belgrado het middagmaal heeft gebruikt, is onjuist. De Heer von Usedom bevindt zich sedert verscheidene dagen in Duitschland. SCHIEDAM, 9 Sept. Moutwijn ƒ 14%. BERLIJN, 9 Sept. Rogge: Sept. 641/2; Sept—Oct.64. — Raapolie: Sept. 111/8; Sept.—Oct. 11 l/s- HAMBURG, 9 Sept. Fondsen in gunstiger stemming; tarwe op tijd stiller. De omzettingen ter graanmarkt zijn gering. LONDEN, 9 Sept. 3 pCt. Consols 94% a S/4S 3 pCt. Mexicanen 151/4 a 1/2; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — ; 4% pCt. Gren. afg. a—; 1% pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 77 a%; 5 pCt. Grieken 13^ a 141/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 31% a%; spCt. Braz. 1865—, 6 pCt. Amerika 1882 731/4 a a 1/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje 34i_ a 35i/s; 2% pCt. Dito 31% a 321/2; Amort. 19% a %; Coup. Bevrijz. 153/4 a 16; 5 pCt. Italië&apos; 49 a 491/4; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 a 23; Debent. 24 a 26; Amerika 1885 71% a %. Andere depêche: Consols 941/2 a %; Turken 31 l/ga s/g; Amerika 731/ g a%; Mexico 15% a%, Overigens onveranderd. WEENEN, 9 Sept. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 57.85, 5 pCt. Nat. 66.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 74.—; Aand. 1854 73.25; Dito Credit Inst. 1858 127 25; Dito 1860 84.90; Dito 1864 76.70; Actiën Cred. Inst. 183.30; Dito Lemb. Czcni. Spoorw. 174.—; Dito Nat. Bank 688. — ; Staats-Spoorw. Act. 239.—; Dito Noorder-Spoorweg 170.50; Dito Nieuwe Lomb. 187.50; Eng. Oost. Bank 104.50. —Wissel Londen 123.90: Hamb. 91.25; Parijs 49.15. BERLIJN, 9 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met 47%; 5 pCt. Nat-541/2; Ooiteur. Aand. 1860 69%; 5 pCt Italië 49%; Lomb. Shares 103; 5 pCt. Russ. 1822 86; Dito 1862 861/ g; Aand. 1864 99; Dito 186694%; 4% Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt Amerika 1882 77%; Holl. Spoorweg-Act. 104Vg. Wissel: Londen 3/m6.24%; Parijs2/ra.BVl_„; Hamburg2&apos;m. 150%; Amst 2/m. U2l/2; Dito kort 143; Weenen 2/m. 81%.-, Petersb. 3/m. 911/2. FRANKFORT, 9 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 47%; Dito Nat. 53%; Oost. Aand. 1860 69%; Dito 1864 733/4; Metall. 1859 60%; 6 pCt. Amerika 1882 768/4, medio 76%; Crediet-Act —. — Wissel: Londen k. z. 1191/2; Weenenk. z.; 96 Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 9 Sept. 6 pCt. Russ. 1862 81%; Oost. Aand. 1860 691/4; 6 pCt Amerika 1882 70%. — Wissel: Londen 13.07%; Amst. 35.46; Parijs 1863/4; Petersb. —; Discontoll% pCt; 5 pCt. Italië 48%; Lombarden 380.—. TEXEL, 9 Sept. Uitgezeild : Gerard Pieter Servatius, de Joode, Bat. - Jantje Berg, van Driesten, Buenos-Ayres. - Willem Jacobus, de Vries, Suriname. - Sarah Cooper of Harper, Okkes, Kust van Guinea.-Hollandstrouw, de Vos, Batavia. ZIERIKZEE, 9 Sept. Binnen: Tallula, Davies, Nicolajeff n. Rott.</p>
</text>
