<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 1 Julij; op : Kandanghauer, Zeelt, Bat. n. Amst. — 28 Aug.; op 46° 2ü&apos;N.Br.7ü3O&apos;W.L.: Jacoba Rijken, Sonth Shields n. Bat. — 2 Sept; op 42° N. Br. 10° 67&apos; W. L.: Vice Admiraal May, de Groot Stiffry, Amst. n. Bat. . , ELSENEUR, 6 Sept. Het schip Marie, kapt. Pott, heden van Petersburg hier aangekomen.heeft hier order gekregen naar Antwerpen. KOPENHAGEN, 6 Sept. Gisteren is bij Sprogö gestrand het schoener brikschip Mentor, geladen met hout en naar Korsoer bestemd. Het schip is vol water geloopen en zal vermoedelijk wrak worden; de lading hoopt men te kunnen bergen. Het van Petersburg aangekomen schip Verwisseling, kapt. Boon, heeft order bekomen naar de Maas. De galjoot Pieter, kapt Bekkering, wacht nog op order. Alhier is gepasseerd de galjoot Alida, kapt. Nagel, van Petersburg naar Harlingen bestemd. KAAPSTAD, 3 Aug. Het schip St. Jan, kapt. Lommerse, van Batavia naar Schiedam bestemd, hetwelk 31 Julij in Simonsbaai is binnengeloopen om bet roer, enz., te repareren (zie ons nomraer van gisteren), heeft op 12 en 23 Julij zeer slecht weder op de kust ondervonden. ALGOABAAI, 30 Julij. Het schip Krimpenerwaard, kapt. Kluit van Batavia naar Rotterdam bestemd, hetwelk alhier op 22 dezer lek is binnengesleept (bevorens gemeld) heeft op 12, 15 en 20 dezer zeer zwaar weder nabij deze kust ondervonden; het dek is ontzet,de booten, verschansingen, enz., zijn weggeslagen. Een gedeelte der lading is overboord geworpen, en men is bezig het restant der lading in een meer of min beschadigden staat te lossen. — Het schip Salatiga, kapt. Kettler, van Batavia naar Rotterdam bestemd, hetwelk alhier den 23sten Julij lek is binnengeloopen (bev. gemeld), heeft op 13 en 16 dezer nabij Kaap Agulhas zeer slecht weder ondervonden en 7 voet water in het ruim. Een gedeelte der lading is overboord geworpen en men pompte eene aanzienlijke hoeveelheid suiker op; het overige gedeelte der lading wordt in een min of meer beschadigden staat gelost.</p>
</text>
