<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TAB_4M. Na afloop der reeds geannonceerde Veilingen zullen te Rotterdam nog geveild w.rden op DONDERDAG&apos; 13 SEPTEMBER 1867: 383 eeroenen Havana TABAK. 300 pakken Portorico „ Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak alhier. (20312) &quot;taSamT Na afloop der veiling van 383 eeroenen HAVANA TABAK, enz. zullen door den Makelaar J. M. LAURILLARD, te Rotterdam, nog geveild worden op DONDERDAG 1-S SEPTEMBER 1867: 137 eeroenen Havana TABAK. Nadere onderrigting bij boyengenoemden Makelaar. (20313) Eene Jufvrouw, van de P. G., wenschte zich gaarne geplaatst te zien als WINK.ELJIUï&apos;VROUW in eene Manufacturen-of Modezaak, als zijnde reeds verscheidene jaren in voornoemd vak werkzaam en goede getuigenissen kunnende produceren. Offerten franco lett. L. A. Z., Bureau Handelsblad. (21707) Aam nel jen! Terstopping! nöeriHiiksk walen! PILLEN TER RADIEALE GESEZING! Deze Pillen van een kundig Med. Doet. worden op franco aanvraag bij A. HÓOGENBOOM, Boekh. Reestraat te Amsterdam, met het bedrag, in flacons a ƒ 1.30 en uitw. middel a ƒ 0.60 franco door het geheele rijk toegezonden. (21757) Bij G. EL VAN GOOR komt van de pers de j-el-.s-e druk van: KRAMERS&apos; WOORDENTOLK VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden, waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar, dagbladlezer, enz. van dagelijksche bedoefte is. SKat-formaat in geheel linnen ƒ 1._«.. Dat in een kort tijdsbestek 7 aanzienlijke oplagen van dit werkje *erden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste Druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of den klemtoon. (21721) &quot;ACTIEN-GESEIM-lAFT prihz lëopöld, für Hütteiibetrieb, Puddlings und Walzwerk, zu Empel. . DiesjShrige ordentliche GENERAL-VEKSAniItILUNG findet im Geschaftslokale der Gesellschaft zu Empel am 7ten October, Mittags 12 Uhr Statt. J 21710) DER VORSTAND. 8 pCts. Frioriteits-Leeiimg* der Stoomvaart-Iffaatscliappij BE SAMOLET. Ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE alhier, zijn UITGELOOT de onderstaande ZESTIG OBLIGATIEN dezer Leening (in volgorde gemeld,) welke op 1 Januarij 1868 na annonce betaalbaar zijn met ƒ ï000 Ned. Cour. en bijbetaling van 6/m. Rente ten Kantore der Hoeren WERTHEIM EN GOMPERTZ. N . 511 N&quot;. 807 N°. 966 N°. 1258 Sg 810 973 1272 577 Ifi ,016 1274 Sq Si 1126 &apos;281 fl &quot;° H7B 1336 5£ %W HB3 1357 604 Bo_ 1186 1359 632 860 1203 1371 647 898 1213 13,9 651 903 1232 1416 661 941 1237 1419 685 942 1252 1423 700 950 1253 1426 791 958 1255 1443 793 964 1257 1488 Amsteedam, 7 September 1867. (21705)</p>
</text>
