<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 7 Sept. De Aartshertogin Sophia, moeder des Keizers, 18 van het kasteel Possenhoven te Salzburg teruggekeerd. — Het archief, hetwelk door wijlen Keizer Maximiliaan op Miramar ¦was aangelegd, en dat rijke schatten bevat, is aan het departement van den opperhof-maarschalk overgegeven. Onder anderen bevat het behalve de documenten, welke op de Mexicaansche expeditie betrekking hebben, ook de afschriften der geheele tusschen Keizer Maximiliaan en Napoleon gevoerde correspondentie. — Het Parijsscho telegram der Presse, volgens hetwelk de Situalion den tekt openbaar maakt van het alliantie-verdrag, dat Graaf von Bismarck voor de Salzburgsche bijeenkomst aan den Heer v. Beust heeft, medegedeeld, is blijkbaar eene mystificatie. Zoodanig ontwerpverdrag is niet ingediend. —; Het Fremdenblalt verneemt, dat de Servische, regering besloten heeft eene nota aau de Porte te zenden, om voeldoening te verlangen wegens het gebeurde te Rutschuk. &apos;BERLIJN, 8 Sept. (des Ochtends). De Koning zal Dingsdag in de ¦Witte zaal van het paleis in persoon de zitting van den rijksdag openen. — De admiraliteitsraden Ebertshagen en Coupette zijn naar Parijs vertrokken. Van daar begeeft zich eerstgenoemde naar Toulon en de ander naar Engeland, om de gepantserde schepen, daar voor Prussische rekening gebouwd, in ontvangst te nemen. In 1868 zal slechts eene brik worden gebouwd. — De herstemmingen voor den rijksdag zullen, zoo veel mogelijk, bespoedigd worden. Vele zijn reeds&apos;uitgeschreven en met de overigen zal dit voor zoo ver plaatselijke omstandigheden geene onoverwinnelijke hinderpalen opleveren, nog in de volgende week plaats hebben. -— Een gedeelte der afgevaardigden van den rijksdag is reeds hier aangekomen. —- Sal__h Bey, adjudant van den Sultan, is hier aangekomen. Hij brengt vijf Arabische paarden, welke de Sultan den Koning ten geschenke aanbiedt.</p>
	<p>— Het comité te Berlijn, dat zich ten doel stelt om de Parijssche tentoonstelling door onbemiddelde Pruisische ambachtslieden te doen bezoeken, hoeft op voorstel van de Kroonpriusea besloten, om.ook Vrouwen, die van fahriek-arbeid haar bedrijf&apos; maken en in dat opzigt aanmoediging verdienen, op kosten van het comité naar Parijs te «enden. Ten gevolge daarvan zjju reeds tweo verdienstelijke vrouwen voor het comité derwaarts gezonden.</p>
	<p>FRANKFORT, 8 Sept.; (Part. Corr.). Naar men verneemt zal de Koning van Pruisen op zn&apos;ne reis naar Baden Baden, tegen het einde ?_f vt-- u er .aankomen, en een dag te dezer stede vertoeven. _!££?*&apos; _¦ Wm neeft da laatste dasen weder hier doorgebragt ter vereiïeniug v__ particuliere zaken. Hij stamt af uit eene zeer rijke Frankfort sche patricische familie. Hij begeeft zich naar Berlijn om aan de beraadslagingen van den rijksdag deel te nemen. De Heer Rothsctnld heeft het mandaat van, afgevaardigde van Frankfort bij den Noord-Dmtsehen rijksdag aangenomen. In den loop dezer week zal de nu geconstitueerde Frankforter Dombouw-vereeniging hare eerste bijeenkomst houden. Wegens den bouw van verdere spoorweg-verbindingen tusschen Rijn- Beijerer. e»-het groothertogdom Hessen zullen éerlang&apos;commiisarissen van beide regeringen in onderhandeling treden. Aan het congres van veeartsen te Zurich nemen behalve de Zwitsersche 153 vreemde veeartsen deel •, zelfs Turkije heeft een gedelegeer4e gezonden.. De veepest is het eerste onderwerp, dat in behandeling is genomen.</p>
	<p>Het internationale arbeiders-congres te Lausanne schijnt zeer onbeduidend te zullen zijn. Duitschland is bijna niet vertegenwoordigd. Het vreemdelingen-verkeer in Zwitserland is thans grooter dan ooit. Alle badplaatsen zijn met gasten opgevuld. Het Zwitsersche zangersfeest zal in 1868 te Solothnrn worden gehouden. _, Te Genève wordt alles aangewend om het internationale vredescongres zoo luisterrijk mogelijk te maken. Den 12den zal een groot gastmaal gegeven worden tot verbroedering der volkeren.</p>
</text>
