<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IEüBELIISAEIJH: DE BAZAR. _E. 18. HIIiJ-B, Jr., Meeren straat, ®§ 3©2. Steeds voorhanden alle soorten van MEUBELEN tot de billijkste, Prgzen, voornamelijk bekleede STOELEN a ƒ 3.50; KANAPE&apos;S met Springveèreu a ƒ 26; VOLTAIRES met Trijpt bekleed _a /_22._ _ &apos; ¦ ¦ &apos; - (21644) XÏIIPSGHËER, FASRIEIA-T TAN KM- EK HDISOEGELS. Warmoesstraat, J «.!)_!, te Amslerdam. iL-___ .___ Eel&apos;igt aan zijne geëerde Begunstigers, dat in zijn SÉstagllÉ&amp;Fransc- Piano-Magazijn, op nieuw zijn ontvangen, PIA- OËg^NïNO&apos;SdoorPLEYEL.BERNHARÖTen PLEIG, welke ÜB-ÜNmallen met bewijs van echtheid en guarantie worden afgeleverd, de laatstgenosmden kunnen door eenen voordeeligen koop bij massa voor veel minder dan vroeger worden verkocht. Ook voerhanden Pianino&apos;s Occasion van af ƒ 125 en hoeger. Vierkante Piano&apos;s van 6en meerdere Octaven van ƒ 30 en hooger. Seraphin- Orgels yan af ƒ 40 en hooger. Kabinet- en Secretaires-, Pgp- Huisorgels met Mahoniebouten en andere kasten zijn mede in het Orgelmagazijn voorhanden. De aanvragen worden franco met duidelgk adres volgens bovengenoemd verzocht. (21600) SCHOONE tóGTIRID. aQsgjSgjg Door bijzondere omstandigheid wordt TE KOOP aaniÉ__f-,»fM_^geb-aden een extra fijn gedresseerde staande PATRIJS» HOND, loopende zijn tweede veld. Te bevragen bij D. STEPHANUS, Hartenstraat, LL 190, te Amsterdam. Brieven franco. (21633) iHSTÏTUTffIÉHILLER. Liège, quai de I&apos;Université, 17, préparatien aux écoles des mines, de mécanique, etc., pension tout compris, 1,800 fr. par an. — Ren-&apos; tree le 14 Octobre. (21584) MAIIOOR. Een fatsoenlijk Jong Menseb, bekend met de moderne talen, en sedert geruimen tijd op een HANDELSKANTOOR alhier&apos;werk-, zaam zijnde, zag zich gaarne op een dergelijk Kantoor verplaatst. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder letter K. bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DEB MADE, Stilsteeg G 87,88, alhier. (21624) EEP. 50-JARIG BURGERHEER, die stil en ordelijk leeft, die weinige behoeften kent en geen aanloop heeft, verlangt, met opgaaf van den prijs, in een fatsoenlek huis, een KAMER (TJE) gemeubeleerd en beddengoed incluis. Op 1 October is hij vrij voor in of uit de stad. Adres franco lett. P. R. V. Bureau Handelsblad. (21623) VIJF JONGE NEWFOUNDLANDSCHE HONDEN, echt ras. Te bevragen Plantaadje Lijnbaansgracht, V 171*. (21621) TEEKENEN. Een geëxamineerd TEEKENMEESTER, nog eenigen tgd vrg hebbende, wenschte dien te besteden door les te geven bij zicb aan huis, tweemaal &apos;s weeks a ƒ 6 per drie maanden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco ender letter B. aan den Boekh. D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam. (2162Q) AFFAIRES TE KOOP! HYPOTHEEK. A. Eene welbeklante Aff-ire in AARDEWERK, Klompen, enz., welke door eene vrouw kan worden waargenomen. ... Eene winstgevende VARKENSSLAGTEKIJ, veel debiet, welk een ruim middel van bestaan oplevert. Huurprgs matig. Voorts alle soorten van Broodwinningen, zoowel binnen als buiten deze stad, TE KOOP en VERKOOP. Adres franco bij N. L. ARPELS, Commissionair, Oude Schans, 304. Geld disponibel op Hypotheek binnen het Koningrg&apos;k der Nederlanden, aan hetzelfde adres onder letter G. (21622) Door Toeval met primo November e. k. TE HUUR een HUIS op de Achtergracht over het Paleis voor Volksvlijt. Huur ƒ 400. Adres bg den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat N°. 858. (21613) rrri ÏlIITID op eene der Hoofdgrachten tegen P°. Novemli_JlljLll« ber of eerder voor een Heer of Een a Twee Dames, Twee royale, een fraai en vrolijk uitzigt hebbende KAMERS met een Apartementje, met Bediening, gedeeltelijk gemeubeleerd en voorzien, van Kleeden en Gordijnen en verder alle ge makken. Adres franco lett. S., bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin 144. (21615) PEÜ-TSIOM FÜ_» TÖCMTEia im Alter von 11 toi* ÏO Jaliren gebildeten Standea DES IN- und AUSIANDFS. unter Leitung von Frl. LINZEL, Hannover, Ferdinandstrasse 4, bestebt seit 7 Jahren und bietet allen Unterricht im Hause, vollkomraenes Familienleben mit geselligen Verkehr und wird auf&apos;s Beste empfohlen von Eltern und anderen angesehenen Persönlichkeiten,&quot; |0 wie von.den Herren Senior BÖDEKER, Hannover, Senior Dr. SCHRAGER, Hameln, Pastor Dr. SCHULZE, Osnabrttek; auch ertheilen Herr Pastor Dr. ALT, Ham b u ré, Herr Pastor Dr. ROTHE, Bremen, Herr Bürgermeister HANTELMANN, E inden, nahere Naehricht. Franco Anfragen bald erbeten direct an Fel. LINTZEL. (21599) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 23 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst in een IJZERMAGAZIJIN. De noodige bewijzen van bekwaamheid en soliditeit kunnen geproduceerd worden. Franco brieven onder lett. N. N., aan het Bureau der Nieuwe Utrechtsche Courant, Voor-Clarenburg te Utrecht. (21605) 81-ffËI! Een WEDUWNAAR van middelbaren leeftijd, met twee Kinderen, zoekt langs dezen meer gebruikelijken weg in kennis te koimen met een MEISJE of WEDUWE zonder Kinderen, teneinde | bjj nadere overeenkomst een wettig Huwelijk te sluiten. Reflecterenden adresseren zich franco met opgave van ouderdom, Godsdienst, fortuin, welgelqkend porteet en eigen handteekening onder N&quot;. 44, bij den Boekhandelaar&apos; P. KLUITMAN, te Alkmaar, Geheimhouding wordt verzekerd maar ook beleefdelijk verzocht, portretten worden onder een op te geven adres terug gezonden, (2,1603) wordt onder solide borgstelling TER LEEN gevraagd, voor den tijd van één jaar, tegen maaudelijksche aflossing, de rente te bepalen door den geldschieter Inclinerenden adresseren zich onder &apos;lett. D. C. B. bij de Boekhandelaren GEBRs. EBERT, Beurssteeg, E 184, alhier. (21631) Op een Kantoer alhier wordt gevraagd, tegen een salaris van ƒlOO, een fatsoenlijk JONG MENSCH, van goede getuigenissen voorzien; vereischten zijn, vlug rekenen en netjes kunnende schrij;ven. ven. Degenen die de Duitsche es Fransche Talen verstaan, zullen het meest in aanmerking komen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. D. D. O. aan den Boekh. N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de R.guliersdwarsstraat, X 562. (21632) nSKEÜRSTOKER. Voor ƒ 200 biedt men ter Overneming aan: Een net onderhouden INVENTARIS eener kleine Likeurstokerij, waaronder zich bevindt eene geheel nieuwe CITROENPERS naar de laatste vinding. Adres franco, onder lett. D., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (21610)</p>
</text>
