<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het Jaar 1866.</title>
	<p>iv u .n het jaar 1865 ten einde spoedde en men zich begon af te irP _: Wat heeft het opgeleverd ? Welke groote veranderingen zijn dit tijdperk voorgevallen. Van welken invloed ziin de gebeurden geweest op de ontwikkeling, op den vooruitgang der wereld? — het geene zeldzaamheid de meening te hooren verkondigen: het jopen jaar kenmerkte zich geenszins door iets buitengewoons; &apos;...et was «en jaar gelijk alle andere jaren; de wereld zou er niet bij hebbes verloren noch ge wonnen,, indien het weggeschrapt ware uit de rol des tijds. Wij voor ons deelden volstrekt niet in die meening. Beeds do uitslag van den burgerkrijg in Amerika zou voor ons voldoende zijn geweest, om de stelling to verkondigen ,■ die in de eerste dagen van het thans afgeloopen jaar door ons werd verdedigd: door de gebeurtenissen van dit jaar is de vrijheid der wereld op nieuw gevestigd op 200 stevigen grondslag, dat uien bijna zou durven beweren, zij kan niet meer ten ondergaan. ,„_,,.,,,,, -._._. Was dio meening te stout i Heett met het thans geëindigde jaar 1863 het duidelijke bewijs geleverd, dat wij ons te vroeg hebben verheugd? Is hetgeen in de nieuwe wereld werd gewonnen, niet weer verloren gegaan in de oude ? En werd. er in de nieuwe wereld eigenlijk wel iets gewonnen ? Is hetgeen ons tegenwoordig van daar wordt berigt niet eene sprekende getuigenis voor de meening, dat wij niet de werkelijkheid hebben geschetst, maar slechts hetgeen .. gaarne lis werkelijkheid zouden hebben gezien? Welk antwoord men ook op deze vragen moge geven, — en ook wij zullen ze niet onbeantwoord laten, -niemand zal van het jaar \S beweren hetgeen door sommigen viJ&apos;*_&apos;&lt;-5 werd beweerd. Het jbegon met een opstand, waarvan m/£ter7a,v_ dingen verwachtte; met een opstand, waarvan £testv__e_tige gevolgen vreest &apos;en afgeloopen zomer weergalmde ewc? Europa van oorlogsru- V Verd de gedaante van ons halve we £1? .teel volkomen veranderd. el iwelijks was het jaar aangevangen;&quot; of uit Spanje kwam de .__, dat er eene omwenteling was uitgebarsten. Gelijk natuurlijk i&apos; in een land, waar posterijen en telegraaf geheel in de magt der «gering zijn en de dagbladpers onder het strengste toezigt staat, ernam men onmiddellijk, dat de zaak niets had te beduiden. Europa ehter.door vroegere ondervinding gedeeltelijk wijs geworden.wist beter; e berigten der Spaansche regering vonden weinig geloof; in tegendeel lom hield uien zich overtuigd, dat de beweging eene zeer ernstige as, juist omdat meu zich zooveel moeite gaf hare beteekenis te verloemen. Gedeeltelijk wijs! want terwijl men met deze onderstelling volomen op den regten weg was, was men hot met eene andere niet. &quot;en gelooft zoo spoedig wat men gaarne zou zien gebeuren en niet■genstaande de gansche geschiedenis van Spanje van het tegendeel ituigt, niettegenstaande men ook in de laatste jaren dier geschiedenis u&apos;haaldelyk zijn geloof met dè uitkomst der gebeurtenissen m strijd zag, irkeerde meu algemeen in het denkbeeld, dat de Spaansche natie, tor de vrijheid volkomen rijp, slechts het juk, dat nog op zijne houders drukte, behoefde af te schudden, om de toekomst tegen gaan, die men de bevolking van dit schoone land zoo gaarne zou __j_schen. Thans — zoo hoorde men alom verkondigen — was t oogenblik gekomen; de tegenwoordige opstand was niet die van een tijverig oud-i—mister tegen het bewind, dat toevallig do teugels in mden had; liet was niet een persoonlijke strijd om rang of gezag; ;en! de natie stond gereed hare ketens af te schudden; de onder•ukkers harer vrijheid zouden moeten bukken voor den duidelijk uit.sproken wil eener mondige bevolking eu, wilden zij niet toegeven, - Bourbons zouden ook hunne laatste sterkte in Europa moeten ontlimen en het aan moeten zien, hoe het Iberische schiereiland on]t de vrijzinnige vorsten van Portugal, gelijk het Italiaansche onder _ ridderlijken Koning van bardime, zijne plaats kwam hernemen in de &apos; en dor naar ontwikkeling strevende volken van Europa. De uitkomst, reeds do geheele gebeurtenis zelve heeft bewezen, hoe zeer men zich de beoordeeling van den staat van zaken in Spanje vergistte. Even als _ .ger was de geheele opstand wederom een soldatenopstand en al bleek i vrii&apos; wat ernstiger te zijn dan de Spaansche regering aanvankelijk wilde .en zoo ernstig als men haar m het buitenland, vooral in Frankk waande, was de gebeurtenis volstrekt niet. De natie als zoo&gt;ni_ bleef geheel onverschillig • de aanvoerder van den opstand waagde fct liet eens zich op haar te beroepen; m het doel zijner beweging as daartoe dan ook geene aanleiding. Een ministerie te ve.dn.ven i zeil de opengevallen Plaatsen in te nemen, voor de leus een ander regengsstelsel af te kondigen, maar inderdaad het oude voort te zetten — etdaar ongeveer alles wat deze Spaansche patriotten begeeren én Is hunne wenschen worden vervuld, verrigten. Prinis wenschen wer-, en niet vervuld; het gelukte der regering haar gezag te handhaven l weldra genoot Spanje weder de vroegere rust, en had Europa nogiaals het bewijs ontvangen, dat het Spaansche volksleven nog Itii. op denzelfden traP van ontwikkeling staat, waarop het zich &apos;eds eeuwen geleden beyond, of althans, _at de vooruitgang in de Etste jaren, waarvan me,, jjje_ en daar de teekenen meent te beren , niet zoo belangrij^ js geweest, als men dacht te mogen »_ei-—llon. ■ &apos; Ejr is een tijd feW_ „ &apos; ,*aarin Spanje met groote schreden voor■ .arts ging °P de _ Jt.d(* beschaving; kunsten en wetenschappen, te reeds jall. wlf ™wiBeteu &gt; kwamen eensklaps tot een ongekénca „loei; alom &apos;)eBPemae^enyorboteringen ontwikkeling;hetrege-</p>
	<p>ringstelsel werd gewijzigd naar de behoeften des t _ds; instellingen, die de geestkracht der natie verlamden, werden vernietigd en in hare plaats verrezen andere, die de volksontwikkeling zoo krachtig mogelijk zouden bevorderen; wegen werden aangelegd en kanalen gegraven ; de nijverheid herleefde; de Spaansche vlag, die bijna van den Oceaan was verdwenen, vertoonde zich weder in alle groote handelsplaatsen der wereld. Het was do geestkracht van een enkel vorst, bijgestaan door met beleid gekozen raadslieden, die deze herschepping tot stand bragt. Naauwelijks echter had hij het tooneel verlaten, of alom bespeurde .men, dat dit nieuwe loven slechts kunstmatig was opgewekt. Vreemdelingen van alle natiën hadden deze wonderen gewrocht; de Spanjaarden zelven waren slechts van verre gevolgd. Ware de beweging ontkiemd in den boezem der natie, had zij onder strijd en tegenspoed steeds steviger wortelen geslagen, zij zou den storm der reactie weerstand hebben kunnen bieden. Thans waren weinige dagen voldoende, om het werk van jaren geheel to vernietigen. Met den vorst en met de vreemdelingen, die onder zijne bescherming veilig waren, maar onder het bewind van zijn opvolger spoedig verdwenen, viel ook het gansche gebouw, dat zij hadden gesticht. Deze les uit de geschiedenis van Spanje schijnt niet te dikwijls te kunnen worden herinnerd, wanneer er in dit ongelukkige land wederom eene omwenteling op handen is. Wat door sommigen wordt beweerd is mogelijk; het kan zijn, dat de natie in de laatste jaren langzamerhand tot een nieuw leven is ontwaakt , maar de gebeurtenissen van het afgeloopen jaar pleiten niet voor die meening. Het jaar begon met een soldatenopstand, waarbij de natie volkomen onverschillig bleef; het eindigt met berigten, die maar al te zeer bewijzen, dat liet absolutisme in Spanje volkomen vrij spel heeft. Tijdingen omtrent veranderingen van het ministerie in reactionairen zin, omtrent de ontbinding van het Wetgevend Ligchaam, — het bewijs — door het berigt aangaande de jongste leening geleverd — dat het beheer der geldmiddelen van den staat nog altijd even slecht wordt gevoerd, dit alles laat de natie koud. Zelfde nederlagen, dio men leed bij de trotsche poging, om zijne vroegere koloniën nog eens de oude afhankelijkheid te herinneren, waren niet in staat dè Spanjaarden uit hunne sluimering te wekken. De regering lijdt die nederlaag, de regering is in geldelijke verlegenheid; de regering is niet van dezelfde meening als&apos; de vorstin en haar hofkring; welligt zal de regering door eene andere worden vervangen; de natie ziet kalm toe en blijft lijdelijk; de lotgevallen der regering gaan haar blijkbaar niet aan. Waar ook een stap in de rigting van den vooruitgang moge zijn gedaan, in Spanje stellig niet; de geschiedenis van Spanje in het afgeloopen jaar zou gerustelijk ongeschied kunnen zijn gebleven, zonder dat de wereld er veel bij won of verloor.</p>
</text>
