<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ TE MUUR een groot droog en zuiver HUIS, staande op eene der Hoofdgrachten alhier, in de nabijheid der Beurs, bevattende ruime Kamer; en Kelder, van Gaz- en Waterleiding voorzien. Huurprijs f 1050 Brieven franco onder lett. J.C. S.,aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel Damrak bij den Dam. (29882) ~IOFFIJHÜIS WILLEffITIIL De ondergeteekende beveelt zich minzaam in de gunst van he Geëerde Publiek aan, belovende eene soliede en prompte bediening Korte Reguliersdwarsstraat, N°. 81. Aan hetzelfde adres wordt Tl &apos; KOOP aangeboden, een heel plaat, PHOTOGRAPHIE TOESTEL, volgens nieuwe constructie, en extra kwaliteit., (29891) J. BREVE. KANTOORBEDIENDE. Als zoodanig wenscht een fatsoenlijk JONGELING van 20 jarei alhier verplaatst te worden. Hij is gedurende twee jaren en nog o] Kantoor en Beurs werkzaam, bezit kennis der Moderne Talen ei Boekhouden, schrijft eene goede hand en kan de beste getuigen pro duceren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren ondei letter B. in den Kantoorboekhandel van WED. I. ELLERMAN Beurssteeg E 176. (29847) I —— — : —— H \ Ter Boekdrukkerij van J. H. L._ ARM AI., Geldei scheki I M 53, is van de pers gekomen en alom te bekomen | KANTOOR- EN KABINËTAGIIBA 19:6 7. Met eene uitvoerige Spoorwegkaart van Nederland, België, Duitse land, Zwitserland, enz. Prijs/1.50. (29694) ! . !( &quot; k ! D. A. THIEME, te Arnhem, heeft uitgegeven: i BET MORGENLICHT. STICHTELIJK DAGBOEK VOOK HET CHRISTELIJK GEZIN. Drie honderd zes en zeventig MORGEN-OVERDENKINGEN DOOP. Dr. H. P. Berlage, W. F. Loman, 11. A. C. Denier van der Gon, W. de Meijier, i Dr. G. van Gorkom, Dr. T. Modderman, Az., Dr. D. Harting, K. R. Pekelharing, Joh. Hooykaas Herderschee, M. A. Perk, P. H. Hugenheltz, Jr. Dr. A. L. Poelman, J. Jongencel, D. André de&apos;la Porte, E. J. P. Jorissen, Dr. L. W. E. Rauwenhoff, J. P. de Kevser, Dr. F. Rauwenhoff, Dr. A. Kuenen, Dr. A. Réville, I T. C. van der Kulk, S. F. W. Roorda van Eysinga. Dr. J. A. Lamping, Dr. L. H. Slotemaker, Dr. A. D. Loman, J. Sternberg. Gebonden in heel linnen band. Prijs ƒ 4.80. %/&amp;- Dit STICHTELIJK DAGBOEK, waarvan een tweede bundel eerst in 1868 het licht zal zien, is zoo ingerigt, dat het voor ieder jaar gebruikt kan werden. Aan het slot van het werk zijn eenige overdenkingen gevoegd voor de VER&apos;[ AN DERLIJKE FEESTDAGEN (Paschen, Hemelvaartsdag en Pinksteren). (29482) &apos; jV 1</p>
</text>
