<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 28 Dec. De New Freie Presse meldt, dat graaf Belcredi niet in het ministerie zal blijven, maar door v. Beust zal worden vervangen, in wiens plaats Prins Carl Auersperg minister van buitenl. zaken zal worden.</p>
	<p>— Omtrent het verblijf van den Heer v. Beust te Pesth, verneemt men nog dat hij aan de Hongaarsche partijhoofden herhaaldelijk heeft verzekerd, dat hij een vergelijk met Hongarije als eene levenskwestie voor Oostenrijk beschouwde, en alles zou doen wat hem mogelijk was &apos;om daartoe te geraken; hij hoopte echter dat do landdag het niet aan de noodige ondersteuning zou laten ontbreken en de belangen des rijks niet uit het oog zou verliezen. — De banus van Croatie, baron v. Sokesevic, is gisteren hier aangekomen en is door den Keizer in een bijzonder genoor ontvangen. — De lederfabriek van denHeer Maybaum is eergisteren afgebrand. De schade wordt op 100,003 gulden begroot.</p>
	<p>WEENEN, 28 Dec. (Part. Corr.) De beraadslagingen der ministers duren voort, ofschoon heden reeds is besloten, dat regtstreeksche verkiezingen voor het Weener parlement niet zullen plaats vinden. Men zal in elk geval de landdagen laten kiezen, waarbij echter zeer moet betwijfeld worden of de Boheemsche en Galicische de verkiezing naar districtsgroepen niet zullen weigeren. De verkiezing van zoodanige groepen maakt het mogelijk , dat Duitschers in Bohemen en Rutlienen in Galicie in groot getal gekozen worden. Over het geheel wil het ministerie bij dit beroep meer steunen op het October-diploma dan op de Febi-uarij-constitutie. Daar het voornemens is voor dien tijd nog de begrooting voor 1867 openbaar te maken, blijft aan het Parlement hoofdzakelijk de taak over, om betreffende de kwestie van het vergelijk met Hongarije zijn votum overeenkomstig het September-manifest uit te brengen, ten einde daardoor een tegenwigt te verkrijgen en het is waarschijnlijk, dat men alles zal aanwenden, om eene deputatie van den Hongaarschen landdag en van de Weener volksvertegenwoordiging bijeen te brengen. Hoezeer het slagen van het voornemen der regering wenschelijk is, mag men niet over het hoofd zien, dat onmiddellijk eene menigte geschillen omtrent de bc., zal ontstaan. De maatschappij voor den Noorder-spoorweg zal aan den Franschen staatsspoorweg, waarvan de aetien gelijk men weet Autrichiens genoemd worden, een proces aandoen tot schadevergoeding; zij verhangt eene schadeloosstelling van 35 millioen flor. De Noorder-spoorwegmaatschappij meent in de concessie, die den staatsspoorweg niagtigt eene soort van paralel-spoorweg aan te leggen, welke kortelings werd verleend, eene schending te zien van haar privilegie. Een feit ia het, dat de inhoud van het privilegie van den Noorder-spoorweg naauwkeurig werd onderzocht en overwogen, alvorens de concessio ver-</p>
	<p>leend werd. De Noorderspoorweg lieeft weinig of goene kans, om haar proces te .innen. BERLIJN, 30 Dec. (des Ochtends). De onderhandelingen wegens de overdragt van de ïhum eu Taxische pos-administratie aan Pruisen zullen weldra afgeloopen zijn, eu liet verdrag worden gesloten, zoodat het nog in deze zitting van den landdag zal kunnen worden medegedeeld. —De minister-president, graaf von Bismarck, is van Meisdorf hier teruggekeerd. — De generaals v. Manteuffel, v. Steinmetz, Vogel v. Falckenstein, Herwarth v. Bittenield, v. Voigt lüictz zijn op uitnoodiging des Konings herwaarts gekomen.</p>
	<p>i —Er is thans. definitief besloten, dat te Frankfort a/M. een koninklijk presidentschap van policie zal .orden gevestigd. — In het begin van het jaar 1867 zullen do dames worden gedecoreerd, die zich gedurende den jongsten veldtogt door ziekenverpleging en andere werken van liefdadigheid bijzonder hebben onderscheiden.</p>
	<p>— Het aantal aanmeldingen voor exposanten uit den Noord-D _—- schen hond voor de Parijssche tentoonstelling bedraagt 2300. _ De JV. A. Zeitung verneemt, dat van het houden van eene internationale tentoonstelling van vee is afgezien, behalve voor paarden. Van Pruisische zijde heeft men ook weten to verkrijgen, dat de expositio der hengsten eerst den lsten Julij zal heginnen.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Dec. (Part. Corr.) De baron von Bernus heeft van zijn landgoed Stift Neuberg bij Heidelberg, waar hij sedert do bezetting van Frankfort door de Pruisen zijn verblijf hoeft gevestigd, den volgenden van 10 dezer gedagteckenden briet, gerigt aan den senaat van Frankfort a. __ waarvan hij tot dus ver lid was: door de gewelddadige gebeurtenissen van den oorlog des jaars, zijn voor Frankfort, ofschoon het buiten den oorlog stond en zich volkomen onzijdig hield, toestanden geboren, welke ik niet als regtens bestaande kan erkennen. Deze staat van zaken veroorlooft mij met om getrouw aan den door mij. gezworen eed: //dat ik do regten der vrije stad Frankfort , der overheden, corporatiën en burgers zal beschermen&quot; mijne pligten jegens mijne* vaderstad aldaar te vervullen. Ik zie mij derhalve genoopt uit den senaat te treden en van alle bezoldiging alstand te doen, terwijl ik tevens verzoek om mijn ontslag uit het Frankfortsche burger-verbond. De baron von Bernus, die met de rijkste familiën van Frankfort is vermaagschapt en zelf zeer rijk is, heeft thans naar wij vernemen, het burgerregt in het Zwitsersehe kantonßaselstad verworven. De constitutie _ der stad Frankfort en de daaruit voortvloeiende wettige corporatiën, zijn sedert de bezetting door de Pruisen, buiten werking gesteld. De senaat fungeert slechts als eene stedelijke magistraat in do administrative aangelegenheden, op grond van eene verandering van de Pruisische regering. Daardoor is eene zeer storende onzekerheid in de meest verschillende openbare en particuliere toestanden geboren. Derhalve heeft een aantal burgers, die leden zijn geweest van de wetgevende vergadering van 1865/66, het besluit genomen om aan den minister-president von Bismarck een adres to rigten, waarin verzocht wordt: I°.om spoedige invoering der Pruisische stedelijke verordening met behoud van de Frank—&gt;i&quot;tsche kieswet van 22 Junij 1866 (algemeen stemregt, regtstreeksche verkiezingen!; 2°. om spoedige bijeenroeping eener burgervertegenwoordiging; 3_ om spoedige teruggaaf der oorlogscontributie van 6 millioen gulden (welke Frankfort .ij zijne bezetting aan Pruisen moest betalen); 4°. om vaststelling van het gemeentelijk vermogen, naar de bepalingen van de (te zijner tijd met de Frankforter deputatie gesloten) Berlijnsche overeenkomst; s°. om het bepaalde .besluit dat de Zuid- Duitsche muntregeling zoo lang te Frankfort geldig zal zijn, als die in de overige Zuid-Duitsche Staten zal blijven bestaan. De Beijersche regering heeft den raad-adviseur bjj het ministerie, den Heer v. Weber en den financie-raad der koninklijk Saksische regering , v. Thümmel, naar Weenen gezonden, om, in vereeniging met de gevolmagtigden van Pruisen, aan de aangeknoopte onderhandelingen tusschen Oostenrijk en het Duitsche Tolyerboud deel te nemen.</p>
	<p>De üotha&apos;sche genealogische kalender voor het jaar 1867 heeft eindelijk het licht gezien. Dit is de 104 de jaargang van dit voor do diplomatieke en de staatkundige wereld onontbeerlijk werk. Ook ditmaal levert de almanak belangrijke wijzigingen op, treffende demonstrationes ad hominem van de onverbiddelijke magt van het noodlot, van het tragische sic transit gloria mundi. Vervallen zijn de rubrieken: Duitsche Bond en de Souvereine Staten Hanover, Keurhessen, Nassau en de vrije stad Frankfort. Sletkts op^ eene enkele blad zij de komt nog eeno korte aanteekening voor betreffende den Duitschen Bond, als het bewijs van overlijden der 50 jaren oud geworden confederatie. De almanak heeft 108 S pagina&apos;s. De Duitsche staten nu zonder Oostenrijk vullen 162 bladzijden; men vindt daarin ook eene statistische tabel van de staten vau den Noord-Duitschen Bond en van de Duitsche tol- en handelsvereeniging. De staat Pruisen heeft een aanhangsel: //het nieuw aangeworven gebied.&quot; De Noord-Duitsche Bond bestaat met inbegrip van de Groothertogelijk Hessische provincie Opper-Hessen uit 22 staten met eene oppervlakte van 7540 vierkante mijlen en 29,248,333 inwoners (volgens de volkstelling van 1864); 70 pCt. van dit getal inwoners is Frotestantsch, 27 pCt. Katholiek. Met inbegrip van Beijeren, Wurtemberg en Baden, beslaat Duitschland, zoo als de oorlog van dit jaar het geschapen heeft, 25 staten. De Duitsche Bond telde bij zijn einde 34 staten (met Oostenrijk, Luxemburg-Limburg, Holstein-Lauenburg, Hessen- Homburg, Lichtenstein.) De onttroonde Duitsche vorstenhuizen worden in den almanak vermeld als volgt: Hanover: Niet regerende lijn van het huis Brunswijk Luneburg, jongere lijn: Koninklijke lijn van Hanover. Keurhessen: andere niet regerende hoofdlijn: Hesse%(keurvorstelijk huis.) Nsssau: zie Nederlanden, en daar wordt gemeld: Niet regerende lijn van het huis Nassau: andere of Walramsche, thans hertogelijke lijn Nassau. Onder de rubriek Holstein wordt wel is waar de genealogie van het Huis Augustenburg medegedeeld , maar de chef niet als souverein vermeld.; hem wordt de benaming van niet-regerend ook niet gegeven. Verder verschijnen intusschen Holstein en Sleeswijk als nieuw veroverd gebied van Pruisen. De afstand van Venetië aan Italië, wordt in den Almanak slechts als aanstaande vermeld; tijdens het hierop betrekking hebbende gedeelte des werks gedrukt werd, was dit feit nog niet tot stand gebragt, De almanak voor 1867 prijkt met de beeldtenissen van de Kroonprmses van Saksen (geboren Prinses.van Wasa); Constantijn, Grootvorst van Rusland; Helena, Prinses van Augustenburg (geb. Prinses van Üroot-Brittanje); Isabella van Orleans, gravin van Parijs; Prins August van Coburg en Gotha, keizerlijk Braziliaans ch. admiraal en (opdat er ook geen republikein aan ontbreke) Don Zynacio Prado, dictator van Peru.</p>
</text>
