<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(B__UTE__ S ____CE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 20 Dec. Men verneemt uit Mexico, dat Keizer Maxi&quot; miliaan eene proclamatie heeft uitgevaardigd, waarin hij het spoedige bijeenroepen van een congres toezegt., ten einde te beslissen of fret keizerrijk zal blijven bestaan. Eene Fransche kolonne van Maz werd van de hoofdstad afgesneden en is naar Frankrijk ter-, De republikeinen zijn bij San Luis de Potosi terugge. blikeinsche generaal Diaz heeft zich, naar men zegt, bij Maximiiiaan gevoegd. ATHENE, 24 Dec. De ministers van financiën én V_ eeredienst houden hun verzoek om ontslag staande Er heerech hier S-^OTJE.** aan-£eM- ?6 feact_nente_ van lan^amb e™ven penSloCnen zlJn ïeeds gedurende vier maanden onbetaald CORFU, 26 Dec. Vier Engelsche oorlogsschepen zijn gisteren alhier aangekomen. Zij zijn, na proviand ingenomen te hebben, heden _aar Candia gestevend.</p>
	<p>De opstand in Thessalie breidt zich uit. De opstandelingen heb ben den .Griekschen kolonel Venemeum tot hunnen aanvoerder gekozen.</p>
	<p>LONDEN, 30 Dec. Heden namiddag is do noordelijke vleugel van het glazen paleis, het zoogenaamde tropische gedeelte, bijna geheel door brand vernield. Ten 8 ure des avonds was alle ongerustheid wegens het uitbreiden van den brand geweken. KONSTANTINOPEL, 30 Dec. Frankrijk heeft aan de Porte confidentieel den vriendschappelijken raad gegeven, om aan de eischen der Serviërs toe te geven en in het algemeen hare Slavische bevolking te bevredigen. De voortdurende hardnekkige gevechten, welke op Candia plaats hebben, waar de opstandelingen door de aankomst van vrijwilligers zijn versterkt, vereischt dat nieuwe troepen gezonden moeten worden, om den strijd voort te- zetten. WEENEN, 30 Dec. Het officiële blad bevat een rescript van den Keizer aan den minister van oorlog, waarin het ingediende wetsontwerp betreffende de legerorganisatie wordt goedgekeurd. De Keizer behoudt zich voor die zaak op constitutionele wijze te behandelen. Wijders worden eenige veranderingen goedgekeurd in de tegenwoordige wet op de zamenstelling van het leger. De diensttijd wordt vastgesteld op zes jaren bij delinie en zes jaren reserve, waarvan 3 bij de eerste en 3 bij de tweede reserve. Bevrijding van de dienst door betaling der bevrijdings taxe is niet geoorloofd, enz. MADRID, 30 Dec. De Gaeeta bevat een decreet, gedagteekend heden, waarbij de Cortes worden ontbonden. De verkiezingen zijn bepaald op 10 Maarten de nieuwe Kamers worden tegen 30 Maart bijeengeroepen. • •.&apos;■</p>
	<p>PETERSBURG, 31 Dec. De alhier verschijnende JRnss. Invalide heeft het artikel van do Times,, betreffende de gebeurtenissen op Candia Overgenomen. Het blad zegt dienaangaande, dat het zich verheugt bij de Times eene weerklank te vinden van zijne denkbeelden betreffende de zaken van het Oosten. Ten slotte zegt de Invalide: Aangezien het hier eene kwestie geldt tusschen Turken en Christenen , behooren de Europesche mogendheden het beginsel van noninterventie in acht te nemen.</p>
	<p>FLORENCE, 31 Dec. De G__.-ta -Uf/iciale bevat het koninklijk decreet, waarbij de inschrijving wordt bevolen op het grootboek der openbare, geconsolideerde schuld, rentende 5 pCt., van een kapitaal van 1,300,000 fres. tot betaling der kosten van aanleg van denLigurischen spoorweg, • .</p>
	<p>LONDEN, 31 Dec. Consols 897/8a90; 3 pCt. Mex. !BalBV.j Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — a—, 4._ pCt. Gren. afgest. —a —; ii/ 8 pCt, Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —;; 1 pCt. Ecuador — a — ;.Illinois Spoorweg-Aandeelen 793/4 a 801/.; 5 pCt. Grieken 141 _a .4; 5 p.Ct. Binnenlandsche Turken 1865 31 a3lB/.; 5 pCt. Braz. 1865 a ; 6 pCt. Amerika 1882 721/. a 3/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 21/2 pCt. Dito — a—; Amort. 211/3 a 3/4; Coup. Bew. 143/. a 15; 5 pC_ Italië 551/4 a l/2; Russ. Leening —a — pCt. premie; Atlantic 40 a 41; Debentures 52 a 54. WEENEN, 31 Dec. Oostenr. Credit-Actiën 150.30. — Wissel op Londen 3/m. —.</p>
	<p>BERLIJN, 31 Dec. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerika 1882 77V-; Italië—. FRANKFORT, 31 Dec. 5 pCt. Nat. 497/8 a —, Oostr. Bank-Act. 643; Dito Aand. 1858 vanlOOfl. _15i/&gt;; Dito Aand. 1860 500 fl. 62i..6; Dito 1864 100 fl. 661/*; 6 pCt. Amerika 1832 76 13/_j. — Wissel: Weenen 90; Amst. 1003/..</p>
	<p>PARIJS, 31 Dec. Fransche 3 pCt. 69.62; Credit-Mob. nieuwe 500; Frans. Oostenr. Spoorw. 406; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 33 _; 21. pCt. Dito 323/4;. s.pCt. Italië 56.60; Turken 32.10; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82V. MADRID, 30 Dec. 3 pCt. Binnenl. 34.80; 2Va pCt. 31.80.</p>
	<p>TEXEL, 31 Dec. Binnen: Willem ü.Carel, Steenveld, Batavia.</p>
</text>
