<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag 29 December.</p>
	<p>De reis der Keizerin naar Rome wordt weder ter sprake gebragt. Een kapt.-luit. ter zee heeft uit Toulon aan een zijner vrienden geschreven : wij gaan bepaaldelijk naar Rome. De Keizerin heeft aan den Paus een brief gezonden, waarin zij zegt dat van hare reis niet is afgezien, maar dat die slechts voor korten tijd _. uitgesteld. — In de diplomatieke receptie, welke Donderdag jl. door den Heer de Moustier gehouden werd, heeft deze in een gesprek mgfc de gezanten van Rusland, Oostenrijk, Engeland en Pruisen de doelmatigheid, om niet te zeggen de noodzakelijkheid betoogd, om eene conferentie bijeen te roepen, ten einde te verhinderen, dat de opstand der Candioten zich ook tot andere Turksche provinciën uitstrekke. In regeringskringen verzekert men, en de officieuse bladen zullen dit insgelijks doen, dat deze mededeeling algemeen, zelfs ook bij den Russischen gezant,bijval heeft gevonden. De waarheid is echter, dat da voorstellen tot het houden eener conferentie door de gezanten zeer koel zijn opgenomen, en na de verkregen ervaring, zullen de vreemda regeringen zich weinig geneigd betoonen, om de hand te leeuen tot eene nieuwe diplomatieke mystificatie.</p>
	<p>— De oteeiiigheid tusschen de Heeren de Moustier en Lavalette neemt steeds toe. Eerstgenoemde betoont zich gunstig gestemd voor Tnrkiie en heeft de nota, .waarin d_ Borte klaagt-, over Griekenland, w i villend opgenomen. Hij was het ook, die in len Conslitvtion.tal :s K izers aan Djemi i; ft loen ■ • &quot;= &apos;Veei</p>
	<p>geven. Gister.i hebbon (ie Heeren Routier en d i kngdnrige conferentie met den Keizer gehad; men vermoedt, dat in die Dijeenkomst het Oostersche vraagstuk besproken is. De kwestie der reorganisatie van het leger heeft aan den Impart&gt;al dauphinois té Grenobie eene waarschuwing v.-schaft, omdat het blad in het artikel, waarin het dit vraagstuk besprak, het land voorstelt als beroofd van-de vrijheid-van discussie en gezegd wordt dat het Wetgevende Ligchaam meer eene schijnbare, dan eene werkelijke controle uitoefent. De waarschuwing bewijst echter, dat de Impartial dauphinois geen ongelijk heeft. — De Indépendance Beige is gisteren aan den post aangehouden, ■wegens borigtcn uit Bom? in eene^der Parijssche correspondentien voorkomende. - De ministeriele. . Opinione geeft te kennen, dat het met de zending van den Heer Tonello tot dusverre goed gast, daar de Pauselijke regering niet tegen eene schikking met Italië is. — De France ontkent dat de Porte wegens Candia eene nota aan de Grieksche regering heeft gerigt, _ . — De Onderkoning van Egypte onderhandelt thans met de Societé Générale over het aangaan eener leening, die hem in staat zal stellen bij het uitbarsten der Oostersche crisis, de onafhankelijkheid van Egypte van de Turken te erlangen. — De Patrie bevat eene proclamatie van den politieken prefect van Vera-Cruz, waarin hij van het besluit des Keizers om te Mexico te blijven, kennis geeft. Het stuk is gedagteekend 1 Dec. en luidt nagenoeg als volgt: Bewoners van Vera-Cruz! eene der gelukkigste gebeurtenissen voor al de ware Mexicanen, heeft in de natie plaats gehad. De Keizer die reeds zoo vele offers heeft gebragt voor het welzijn en geluk van ons dierbaar land, heeft het grootste bewijs gegeven van zijne gehechtheid aan dit land, dat het wel verdient. Terwijl do aandoeningen, welke bij hem verwekt worden door de ziekte zijner gemalin, onze beminde Keizerin, hem overstelpten, meende men eenigen tijd , dat hij tijdelijk het land zou verlaten om zich te wijden aan de zorgen, welke de toestand zijner levensgezellin vereischen. Maar de Keizer offert zich voor u op en stelt zijne pligten als souverein boven zijne pligten als mensen. In het tegenwoordige critiesche oogenblik, terwijl hij liet land doortrekt, verklaart hij plegtiglijk, dat hij in de voorhoede zal blijven en onverpoosd zal strijden totdat hij zijn laatsten droppel bloed ter verdediging der natie zal hebben gestort. Wenschen wij ons geluk en danken wij de Voorzienigheid, dat zij de integriteit van ons vaderland heeft gered. Begroeten wij met al de vreugde onzer harten den dag van het herstel onzer nationaliteit op het oogenblik, dat wij haar verloren waanden.</p>
</text>
