<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BERLIJN, teren conferentien gehad met a^80-D-a Kouing beeft eisen dien van financiën. CT üen minister van zijn HmS — De Deensche gezant ba. met verlof op reis Degeve&apos;n en1?11! Quaade, heeft zich blijven. Men leidt daaruit af, lat sltuimen tijd afwezig betreffende Noord-Sleeswij k, op de lanl ?nderhandelingen den geschoven. * lange baan zullen wor— Vau de in den veldtogt van 1866 vero zijn 38,000 stuks, meest nieuw en van kostb 1 geweren verkocht. Zij worden thans uit het artillerie-el**6*. •valiteit, naar Hongkong en China verscheept. &quot;uepot m Stettin — In wel onderrigte kringen te Berlijn wovrit „ dat de Pruisische regering geen bedenkingen &gt;,„ zckwd, miltt v™1 ho6ft tegen het plan tot oprigting der Zuid ?^aa«&gt;d SSSr. cTmissie. Zö° la&quot;S daarfoor de ondeSltsclle eorit n?et^ ePPerbevelhebbersehap van St?&apos; reengvrees bebSneeld W?en&apos; HieiTr- kaa&apos;^ntV^ om de krach&quot; tï ™Jf0?- VT ?ZTi? PO(&amp;&apos; versterken en ook 7 eteendf het Du,ltsehe *ft organiseeren, niet anÖ™SChlalld &quot;f*. alsro eenheid te dus wenschen, dat deTJ^il^T^i T&apos; Praisenmoet gtooteß&amp;m;fa&quot;s. TotT&amp;S^SS^* geene ongeregeldheden te beti^^&apos;Se^aT^6 nen te gehqorzDmenaan een door lion erkend bestuur tï&apos; welk hun ia hun eigen belang, orde en rustvoorschriif? — In de laatste dagen dezer maand of in het beo-in 1 eigende zal te Carlsruhe eene conferentie gehoud™ ? er eeeni^ng.d° leden dei&apos; Dllitscll-oo^enrijkscheS teleSa£0£ -D« Wemiscfo-Bmfr Tali«tt-tot frftbjsïh? schoolreglement hevig aan, en zeggen partij te trekken voor eene meer met de natnur overeenkomstige wijze van opvoeding, in tegenstelling der bepalingen van het reglement, dat zij net stelsel van uit het hoofd leeren noemen. Zij stippen voorts eenige artikelen uit dat reglement aan, welke, volgens haar, ai keuring verdienen, eh waaronder in de eerste plaats voorkomt do uitsluiting van klassieken. — De Hann. Corr. schrijft: Gisteren (21 Sept.) hebben ter gelegenheid van den verjaardag van Prins Ernst August geene demonstratien van eenige beteekenis plaats gehad. Bier en daar zag men de geelwitte kleuren. Voor eenige dagen is hier aan Prins Ernst August eene eeresabel gezonden van verscheiden honderde thaler waarde, waarvoor het geld nit vrijwillige bijdragen der aanhangers van de vroegere dynastie&apos; is bijeengebragt.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Sept. (Part. Corr.) De Keizerin van Rusland, die morgen ten &apos;5 ure van Friedrichshafen op het kasteel Berg zal aankomen, zal Maandag ten 9 ure des ochtends van daar de reis over München en Innspruck tot Botzen en Dingsdag naar Como voortzetten. De Keizerin zal daar zes weken vertoeven tot gebruik der druivenkuur en dan naar Petersburg terugkeeren. De Russische rijkskanselier, Prins Gortschakoif, is te Friedrichshafen aangekomen en zal met den Keizer naar Berlijn vertrekken.</p>
	<p>De groothertog en de groothertogin van Baden zijn van het eiland Mainau te Friedrichshafen aangekomen, ten bezoeke van het Russisch keizerlijk gezin. üit München meldt men, dat de Zuid-Duitsche militaire conferentie den 22sten des namiddags door den Beijerschen minister-president. prins von Hohenlohe, is geopend. De hertog van Nemours is volkomen hersteld van Rippoldsau te München aangekomen. Het huwelijk zijns zoons, den hertog van Alencon, mot prinses Sophia van Beheren zal maandag met groote pracht op het kasteel Posseuiiofen gevierd worden. De graaf van Parijs, het hoofd der familie urleans wordt te dier gelegenheid aldaar verwacht. Den _28sten dezer zal te München de vergadering der teenmei van het Duitsche spoorwegverbond geopend woraen. Jir zullen meer dan 100 personen tegenwoordig zijn.</p>
</text>
