<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, EM. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zondag 27 en Maandag 28 Sept. (N°. 27 en 28 Abonn.) [Diplomata en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar.] Ion gevolge eener overeenkomst van de Directie met Prof. HENRY SMITH, THEATER CROSSO, tot het geven van vier achtereenvolgende voorstellingen. Zelia, of de looversluijer, romantisch tooneelspel met zang en dans, in vier bedrijven of zes tafercelen. In het vierde tafereel, voorstellende de Kermis: Buitengewone Gymnastisclie Exercitien, door de Heeren Martin Petersen en August Reich, benevens den Heer Prof. Henry Smith met zijne drie kweekelingen. Na het einde van het stuk: Tableaux Vivants, door het gezelschap van Prof. Henry Smith, gevolgd naar het antiek of naar zijne eigen compositie. Pause na het einde van het stak. AANVANG HALF ACHT URE. GRAND THEATRE, Directie A. VAN LIER. Zondag 27 Sept. Voorlaatste voorstelling: De Avonturen van Don Guzman Morales en üjne Zuster, drama in 4 afdeelingen en 10 tafercelen, bewerkt naar de Roman van Xavier de Montpin: «-Liefdes-avonturen van eene danserc^&apos; en //Olevier&quot;, door J. M. Haspels. Maandag 28 Sept. Sluiting der Hollandsche Voorstellingen. Het Geweten, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch van August Wilhelm Iffland. Gevolgd door: Art.2\A, de vrouw is verpligt haar man te volgen, blijspel met zang in 1 bedrijf, met nieuwe chaneonnetten van N. W. Peijpers, naar het Fransch van de la Croix. GRAND THEATRE, Direction A. VAN LIER. Vorliiufige Anzeige. Eröffnung der Deutschen Vorstellungen am Donnerstag den lsten October. Diplomen und freie Eintritte von vorigen Saison behalten ihre gültigkeit. Preise der Platse: lste Eang ƒ 1.25 (12 Karten ƒ 12), Loge ƒ 1 (12 Karten f 9), Parterre ƒ 75 Ct. (12 Karten f 6), Gallerie LogejO Ct. Gallerie 35 Ct. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Zondag 27 en Maandag 28 Sept. Buitengewone voorstelling met medewerking van het Nederlandsch Offenbach&apos;s Operetten Gezelschap, onder directie van den Heer Louis Bernard. De Vrek en zijne Dochter, tooneelspel in 4 tafercelen, naar het Fransch. Gevolgd door: De Verloving bij Lantaarns, mouw kluchtig zangspel in 1 bedrijf, naar het Fransch van den Heer Both. Tot slot: Eene Jonge Huishoudster van twee Oude Heeren, nieuwe vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. ROAS „ JUDELS. THEATRE TIVOLI. (IN DE NES.) Heden Zondag en morgen Maandag Buitengewone Voorstellingen , met medewerking- van de Heeren en Dames Artisten van den Salon de Concert (Amstelveld), het Anglo- i American Gezelschap en het goheele personeel van bovonnoerad Theater. Entree 49 Cents. (8 Ure.) Plaatsen zijn te bespreken van 11 tot 4 ure. &apos;WILLEM KOSTER, Directeur. MPUALBCALVI. ZATURDAG 26 en ZONDAG 27 SEPT. 1868: LiAATSTP SOIREE MUSICALE CHAMPÈTRE, in de BLOEMRIJK GEDECOREERDE ZAAL, STYLE RENAISSANCE. Entree 75 Cents per Persoon. Aanvang 8 ure *• ERjJARD STUIMPFF. p a m k§ JAPANNEESCH DRAKENGEZELSCHAP. Zondag 27 Sept. Zeker laatste Voorstelling. __ (Aanv. 8 ure.) PAjjjtt ZONDAG 27 SEPTEMBER 1868, VAN 1 TOT 4 URE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. J. EDUARD STIIIMPFF. Lokaal ffiëiaentia. KALVERSTRAAT. Zondag 27 en Maandag 28 September de LAATSTE TWEE CONCERTEN, te geven door het Théatre Concert International, met medewerking van den beroemden Komiek Louis Gelubcke en de Familie Sauvlet, onder Directie van August de Boer, van Brussel. (Aanv. 8&apos; ure.) Entree 49 Cents. j__H. SCHAEER. KMIZERSKJtOOW; SINGEL DIJ DE VIJZELSTRAAT. Wegens het groote Succes zullen de beroemde Engelsche STAR MINSTRELS of Negerzangers, voor hun vertrek naar Engelanl, nog 5 SOIREES geven in bevenfeuoemd Locaal, en wel op Maandag, Dingsdag, Woensag, Donderdag en Zaturdag e. k. met een geneel nieuw Programma. Entreeprijs 49 Cts. - ¦ &apos; Aanvang 8 Ure. Mr. ANDY MERRILEES, Solo-Violist, zal eenige Airs variés voordragen. _^^ De ONDERGETEEKENDEN. Directeuren van den Rotterdamschen Schouwburg berigten, dat zij hunne AFSCHEIDSVOORSTELLING Maandag 28 September in het gebouw van den Heer VAN LIER zullen geven. Zij nemen deze gelegenheid to baat om het Amsterdamsche Publiek hunnen dank te betuigen voor de talrijke bewijzen van sympathie, die zij gedurende deze maand mogten ont dervinden. Zij hopen bij volgende gelegenheden op diezelfde deelneming te kunnen staat maken. ALBKEGT en VANOLLEFEN.</p>
</text>
