<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van CONNOSSEMENTEN over Goederer aan Order, aangebragt van Java met het Schip EMILIE Kapt. LAMKE, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf t( doen bij WAMBERSIE en ZOON, te Rotterdam. (24213) HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Ordei over GOEDEREN, aan te brengen van BORDEAUX pei STOOMSCHIP NINA, kapLJ. K. BAKKER, gelieven ALZWWOW~MgWW\~ LEVERANCIER VAN Z. K. H. PRINS FREDERIK DER NEDERLANDEN, AMSTERDAM, *dfej| ARNHEM, NIEUWENDIJK &lt;o^__|^&lt;J oveiibe RIJNSTRAAT, I GRAVENSTRAAT, JSyfflß|gL n,MrPirfiiif,,re. tyroler gemsuu 1 V üilliJjül . LEDEREN, PARLIZER GLACÉ- en WINTERHANDSCHOENEN; FRANSCHE DAMES-EN HEEREN-BOTTINES met ENKELE en DUBBELE ZOLEN, welke allen door hunne Soliditeit en goede Bewerking, voor het naderende Saisoen uitmuntend geschikt zijn. (24208) JL. J. FrRfiIJÏDËEIR. KEIZERSGRACHT1 HOEK REESTRAAT, boven LL 274, beveelt zich aan voor het maken van GELEGENHEIDSVERZEN, Toooneelstukjes,Zamenspraken,Liedjes, Toasten enz., voor Bruiloften, Partijen, enz. (*&gt;4&apos;)2l) &apos; Bolsward en Sneek, v.-v. TWEEMAAL DAAGS. Te beginnen met Maandag den 28sten September e. k. VERTREK: Van BOLSWARD &apos;s morgens 7Va en &apos;s namiddags 31/3 ure. // SNEEK *¦ 91/2 en » 51/2 // De Vracht voor ieder persoon is van Bolsward naar Sneek of omgekeerd 60 Cents. NB. Afrid en Aankomst te Bolsward in het Logement Het Rood Hert en te Sneek in het Logement de Wijnberg. Bolswaed, P. VARRENHORST, 25 September 1868. Ondernemer. (24210) G. ROGMANS, CHIR. DENTISTE, zal MAANDAG, DINGSDAG en WOENSDAG 28, 29 en 30 DEZER, in Arnhem, ten huize van den Heer GERHARDS, Rijnstraat, te spreken of te ontbieden zijn over al hetgeen de TANDHEELKUNDE betreft. Amsteedam, Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (24209) feJpg^S «- WB bUK , DENTISTE, |K^pfy HOEK NIEUWENDIJK eu DAM, Y^feWfi^lyQ&apos; verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding ___3!j!s_?Biï__j_s_1 heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen %iB^JU--&quot; _T&lt;» *ri»» zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (21201 j !ÉU J. H. HAMBURG, 9_{fr__ijrS_S Gebr. Tandmeester van Z. M. den Koning Int iWsKI y» Halsteeg, A 275, graM___iB3_!_| is dagelijks te spreken of te ontbieden we¦esr~&quot;—3=sp gens het inzetten van KUNSTTANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de oude Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, vooi de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischtei voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd, zon der dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de be werking van Dr. RICHARDSON. (20557)</p>
</text>
