<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>ongerust. Men vergeet echter, zegt een der i3S j het Engelsche volk in hervormingen zwkthP?ilden&apos;/at volken alleen in revolutien kunnen vinden &apos; Hofc belang, hetwelk ieder stelt in de aVemeene zaat °^rgro°te een verblijdend teeken dan het tS^i e?Tdcr land loopt gevaar van achteruitgang eJ^llMtt °&apos; (?een zulke gezonde beginselen het volk Z7eZZr?wffKzoalanS Het ij#e,r voor het kiesregt f^gSSË^Siïfc heid geeit een krachtiger bewijs van zedelij ken&quot; erSst en diepe overtuiging dan de lustelooze onverschilligheid welke de arbeidende klasse in andere landen betoont voor het be lang van den staat. Slechts zwakke menschen kunnen zich verontrusten over den strijd der partijen. Wrijving van denkbeelden en politieke overtuiging zijn het, welke een grondwettigen staat in het leven nouden. De afschaffing der lersehe staatskerk is een maatregel van het uiterste gewigt en men kan dienaangaande geeno laauwheid verwachten. Het is bekend, dat do veroveringen van Rusland in Centraal-Azie bij eene vrij aanzienlijke partij in Britsch lndie het verlangen doot ontstaan, om de Russen in Afghanistan voor te komen, door dit land te annexeren. Dailg News ziet eene zeer gevaarlijke beteekenis in het zonden van zulk eene groote krygsmagt naar de noord-westelijke grenzen van lndie, om een klein aantal opstandelingen te onderwerpen. Het is niet waarschijnlijk, dat zulk een ontzaggelijk leger alleen is brjeengebragt, om zuil- Aon swntkpn vijand te tuchtigen.De zaak verdient allezins de aandacht.omdat niets gemakkelijker zou zijn,dan gedurende dezen oorlog aan de grenzen eenen casus belli te vindeu met de Afghanen. Het Himalaya gebergte is een prachtige grensmunr, maar het is niet onmogelijk om het over te trekken, en de geschiedenis van lndie leert, dat men aWaar nooit veel gewetensbezwaren heeft gehad, waaneer uien eene nieuwe provincie wenschte te annexeren. De plannen van de oorlogspartij in lndie zijn zeereerlifi.mzooverre zij werkelijk gelooft, dat een oorlog in A-^hamstan in het belang van moederland en kolonie zou zija, maar Dailg News zegt, dat deze partij dwaalt. Do Engelsche liberalen gelooven niet aan de wenschelijkheid om een Moedigen Indiscben oorlog te beginnen, zoolang niemand Engeland aanvalt. Eenige van de grootste Indische staatslieden veroordeelden alles, wat tot zulk een geweldigen oorlog zou kunnen leiden, omdat zij gelooven, dat Engeland niets zou winnen door het verhaasten van een krijg met. Rusland om de oppermagt in lndie, welke welligt door eene wijze staatkunde kan worden verineden. De Heer Eeverdy Johnson, de Amerikaansche gezant, heeft de groote nationale schilderij-tentoonstelling te Leeds bezocht, en bij die gelegenheid een adres van het gemeentebestuur ontvangen. Hij antwoordde, dat hij telkens meer tot de overtuiging kwam, dat de moeijelijkheden tusschen Engeland en Amerika geheel uit den weg zouden worden geruimd en dat de vrede tusschen deze twee landen zou worden bestendigd. Een oorlog tusschen Engeland en Amerika zou eene herhaling zijn van dien ongelukkigen burgerkrii? welke zon land had verscheurd. Indien ooit eeni| gevaS Engeland of de Vereenigde Staten mogt bedreigen, fan besamaa Mdc Toor den W-s£« tuiV^Tl&apos;l™?1 f ?fen genfen, met een nie™ i&apos;khefhhVhen W dokkf m JLonden werd tot nu toe al verriïK . Tn deï g,oederen door menschenhanden toe tf B^^fÏÏÏ!f1?aatßChaf ™^ we«erden het gebruik ketels tt^evZ,fv°lakmnm&apos;&quot;% do Turen onder de stoom-, is niet ZAjk vm1&apos;61? I?0r de Pluizen. Deze voordolaarde derToeUwyk&apos; &quot;S&quot;1 men &gt; neemt gestapeld. in S^fe *&apos;&apos;lke soms mdc dokken zijn opligt b. v. opndit ooSf n„Tail de St. Katharine-dokken waarde van £ 500 om wlx aan.ruwe zijde voor eene week stoomwerktuïgen v™- i 1 5* -luist in dit d°k deze plaatst. De assuradeurs Lr* hS.s,chen van goederen geeemgerlei wijze de premien t»\ült to°gestaan zonder op zijn dat bij deze werktSne!fhoo&lt;ïen, omdat zij overtuigS worden niet met steenko fn S gTal&apos; voor brand is. lij ketel staat op eene hoogteM™ ?et «P8 verwarmd ende wordt door eenclanelang9g tii0df Paklluizen. De stoom De kraan heft de go!dere2Pfi# H ?aar de machinerie, op deze wijze mee! dan «m 7-°^ hoZs °P&gt; en men kan ophijschen. van «*&gt; kisten thee binnen het uur</p>
</text>
