<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PHOTOGHSGIE GASMAATSCHAPPIJ, AMSTERDAM, Heerengracht SS 266. HIRZEES PETROLEUM-GAS (Geoctroijeerd). GAS, bereid uit het residu van Petroleum, is het zuiverste en minst gevaarlijke lichtgas; het wordt even als Steenkolengas gestookt in retorten, on dient ter verlichting van Steden, Dorpen, Fabrieken en Buitenplaatsen. De kleinste Gemeente, die do- exploitatie op zich neemt, kan met voordeel gaslicht leveren, tegen de prijzen van de grootste steden. De Inrigting kost veel minder dan voor Steenkolengas en vordert weinig ruimte. _ Prospectussen en Inlichtingen zijn te bekomen: Te AMSTEEDAM, aan het Kantoor der Maatschappij. ir VOOEBUEG, bij den Heer BLEULAND VAN OOEDT, Ingenieur der maatschappij en Fabriekant van Petroleum-Gas. n EOTTEEDAM, bij den Heer Mr. C. MIEANDOLLE, Generaal Agent voor de Nederlanden. (24092) PMuGIiSCHËIAiiAT^^ AMSTEEDAM, Heerengracht, SS 266. Carfr oratie vasi Steenkolengas. Verbeterd licht en Rezuiniffing. Prospectussen en Inlichtingen zijn te bekomen: . Te AMSTEBDAM, aan het Kantoor der Maatschappij. // ir bij den Heer J. H. VAN KOTEN, Ingenieur der Maatschappij. rr EOTTEEDAM, bij den Heer Mr. C. MIEANDOLLE, Generaal Agent voor de Nederlanden. (24093) &quot;ZAAIAWiiriIiaiJWCATIWEfi. De EAAD VAN ADMINISTRATIE der Maatschappij van den ZAANLANDSCHEN GOMSEÜNÏGATSEWEG maakt bekend, dat, in eene vergadering met H.H. Commissarissen, het IMVIDEND over het 19de Boekjaar is bepaald op 3 pCt. of ƒ 30 per Aandeel. De Coupons ziin ui-imo October e. k. betaalbaar ten Kantore van de Associatie-Cassa ie Amsterdam. (24115) De Eaad van Administratie der voornoemde Westzaak, Maatschappij, 23 Sept. 1868. M. «ROOTËS, Pz &quot;Waarnemend-President. 9. DEKKER Jz., Waarnemend Secretaris. &quot;HÖLLMDSCHE IMTiMPPFYiF LAHDBÖÜW. TENTOONSTELLING te Gorinchem Sept. 1868. A!T§ ET METIERS ,&amp;&amp;&amp;&amp;&amp; SJ M &amp; &amp;mé&amp; &amp; &amp;&amp;9A&amp;I3P 3 Warmoesstraat bij de Nieuwen brug, Amsterdam. JAN VAN DEE MADE, firma J. PLIGNAT &amp; C°., BEKROOND te Gorinchem met 10 prijzen. Als: Eerste Prijzen voor de volledigste Collectie Gereedschappen voor Land- en Tuinbouw. Eerste Prijs voor WOETELSNIJDEES. Tweede Prijs voor WORTELMOESMAKEES. Eerste Prijzen voor HAVEE-, BOONEN- en LIJNKOEKENBEEKÉES. Tweede Prijs voor LIJNZAAD- en HAVEEPLETTEES. Tweede Prijs voor WANMOLENS. Tweede en&apos; Derde Prijzen voor KARNEN, STROOSNIJDERS, enz., enz. Van genoemde Landbouwwerktuigen en Gereedschappen zijn onze Magazijnen ruim voorzien. Teekeningen en informatien worden op aanvrage toegezonden. (24194) DIRECTEUREN der KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ brengen ter kennis van Heeren Eeeders, dat zij P. MATZSSN, lste Stuurman op het Stoomschip Orion , uit hunne dienst ONTSLAGEN hebben wegens Smokkelarij. Amsterdam , 25 September 1863. (24253) &quot;^EïJMIi^MIBODr- Tegen primo Januarij 1869 wordt uit de tand ten verkoop aangeboden eene florissante jsAW?SEL&amp;£&amp;aS4., welke circa eene halve eeuw bestaan heeft, en waartoe benoodigd is een kapitaal, groot 25/mil., welke 20 a 25 pCt. rendeeit, hetwelk uit de onbedriegehikste bewijzen kan gestaafd worden. Eeflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter Y. bij den Boekhandelaar C. J. HEIJL, te Utrecht, Oudegracht. (23625) nÖPOPULIM TE ROTTERDAM. ~ De Makelaars J. M. &amp; J. S. JANCLAES, te Eotterdam, als lasthebbende en op autorisatie van Heeren Assuradeurs, zullen op Woensdag 30 September, in het Locaal Verscheidenheid en Overeenstemming, des Namiddags ten 2 ure, in hei? Openbaar Verkoopen: 96 Pakken Gezuiverde KAPOK, door Zeewater beschadigd alhier aangebragt per het Schip Tollens, van Java. (24291) L. A. KESPER, H. EENST, H. W. KESPER L.Azk., B A. ERNST en G. F. KESPER, Makelaars, zullen op MAAKDAG 28 SEPTE9BBER &quot;2868. des middags ten 12 ure, in het Lokaal Het Oude Zijds Heeren Logement, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, in veiling biengen: Het bijzonder aangenaam gelegen ZOMER- en WIRJTERVÉRïïLMï&apos;, genaamd Veldlust, beslaande mHeerenhuizing, Koetshuis, Stalling voor 4 paarden, rraai aangelegd Plantsoen, Vijver. Bosch, Moestuin en Boomgaard met de daaraan geannexeerde. BOEKEN HÖEfeTEDE, bestaande in Bouwmanswoning, Stalling voor 22 stuks hoornvee, Hooihuis en Schuren; benevensil 5 KAMPEN wol toegemaakt &apos;WEI- en HOOILAND, alles te zamen groot 20 bunders, 24 roeden, 20 ellen, staande en gelegen aan den Amstelveenschen weg, tusschen den Overtoomen de Kalfjeslaan, in de gemeente Nieuwer-Amstel, geteekend LW. 31, bekend onder Kad. Sectie,B, N°. 10 alscn F, N°. 361 a 373, 377 en 378. Te bezigtigen Maandag, Woensdao en Vrijdag van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure. De&apos;bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, op den Overtoomschen weg en de copij cler veilconditien ten Kantore van de Makelaars L. A. KESPER &amp; ZONEN, Leidschegracht te Amsterdam, (21314) 1</p>
</text>
