<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEI ATOID buitengewoon groote blanke gespeende en COR-OESTERS, Harin. Salade, Paling, Pate de Foies Gras , Cliristiania Ansjovis , Zalffl i Servelaat- en Truffel-Worst, Biefstuk en Carbonade; fijne RW&quot;&apos; en Bordeaux Wijnen , Moet Chandon , enz. (28219) In do OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendaffl&apos; AVOIOIiËsiiïïM in PIANO of ORGEL, _ƒ 1.50 per maand, 2 Lessen per week&apos; Een ervaren Muziekmeester heeft des avonds nog gelegenheid&apos; grondig ONDERWIJS te geven in PIANO of ORGEL, kdf franco, onder het Motto MUZIEK, bij de Boekhandelaren GEB 1» EBERT, Beurssteeg, E 184. (28563) RIULARR RERIGiTT Echt ait het hart gedraaide BILLARD-BALLEN, a 36 «&gt; het Ned. Lood; bg de drie stellen tot vermindering van prijs. Balie? afdraaijen en kleuren 20 Cts. per stuk. Adres bjj H. P. G. LUTTGfi Ivoordraaijer, Keizerstraat, 133. Brieven franco. (28972) CAOITCBOI3C RIXSTGEBITfEN. Door hunne SIERLIJKE en ELEGANTE bewerking aanbevole» worden volgens bet nieuwe verbeterde systeina vervaardigd doo&apos; COHEN, Chir. Bentiste, dagelijks te consulteren Rokin tussebe&apos; het Vosje en de Wijde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (2890&quot; lEMAND van ruim 30 jarigen leeftijd, Reiziger in het Vak v»J Chemicaliën en Droogerijen en in alle provinciën bekend, zag z&gt;.c 5 gaarno zoo spoedig mogelijk als zoodanig geplaatst, ook zon hij Bifj ongeneigd zijn voor andere Vakken als REIZIGER werkzaam * zijn. Inclinerenden gelieven zich franco to adresseren onder le&apos; P., bq den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude LeK straat, bij den Singel. (28865) BROODDËPOT, waar tevens veel KOEK wordt gedebiteerd, biedt men TE KOÖf aan, voor de som van ƒ 1100. De verdiensten beloopen ruim/2 per week; hetzelve is gelegen in eene volkrijke buurt in het midd* dezer stad. Huurprijs billijk, daar er voor een niet te groot ge»1&apos; veel voordeel door onderhuur getrokken kan worden. Brieven franf onder lott. L. J. bjj den Steendrukker G. CLADDER, Heerengrac»1 bij do Leidschegracht. (28834) WET _ BETREKKELIJK DE (2779&quot; INKWARTIERINGEN alsmede geschiedenis dier Wet en Alphabetisch Register, bewer*. door H. WESTERMANN. Prijs 75 Cents. &apos;Uitgegeven M M. WESTERMAN &amp; ZOON, te Amsterdam, en alem verkrijgbaar. iv i*iim B&gt;*TII.R. Een fatsoenlijk Burger Meisje, van de P. G., van goede getuig^ nissen voorzien, tusschen de 25 en 30 jaren oud, zonder hare schjjj* buiten betrekking zijnde, zoekt eene betrekking als ni&apos;IWHOI P&apos; STER in eene Burgerlijke Huishouding. lranco brieven, ond* lett. A. Z. gelieve men te zenden bij den Boekverkooper J. G. LAN&apos; KELMA, Haarlemmerdijk, UU 352 te Amsterdam. (28832) -iceovwßyKG-E_Hrt coifC£-_trrEwt M-jsa.^ STABS SCHOUW BORG. Directie Roobol, Tjasink en Pete?&apos; Woensdag 19 Dec. (N&quot;. 64 Abonn.): Be Bloemenverkoojtster van P&lt;&quot;T drama in 4 bedrijven of 8 tafercelen, benevens ecu Voorspel in 2 taf1* reelen, naar het Fransch, door C. J. Roobol. Gevolgd door «&quot; twee laatste bedrijven van Be Schapenpool. (6i/s are.) Dingsdng 18 Dec. Op algemeen verlangen en tot sluiting d? Opera-Voorstellingen tot den Bsten Januarij 1867 :Z._ Huguenots, gl&apos;0&quot;&apos;! Opera in 5 bedrijven, van Meijerbeer; Raoul de Nauc&apos;s, de He*5 Caubet. (7 Ure) De Directie eenigo aanvragen ontvangen hebbende tot het ge*6&quot; cener voorstelling voor Kinderen , heeft daartoe aanstaanden Doiidej&apos; dag bepaald. Zij verzoekt thans de inzenders de door HEd. verlang11 Plaatsen te willen opgeven aan het Plaatsen-Burean. GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN LlE*&apos; Gewohnliche Preise. DipiomeundDutzendkarten sind guitig. Diens&quot;» 18 Dec. Robert «tnd Bertram oder die lustigen Vagebunden, Posse B&quot; Gesang in 4 Abtheilungen von Rader. (8 Uhr.) SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater v«&apos; HUBERT SAUVLET. Dingsdag 18 Dcc: Czaar und Zimmerma*** Komische Üper in 3 Akten, von Lortzing. Aanvang 8 ure_JEntrée 50 Cents. DIE DIRECTION._^ SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 18 D«J Het Kanaal St. Martin, Volksstuk in 7 tafercelen, naar het Franse met nieuwe decoratien enz. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang ten 8 ure. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS &amp; JUDELS. m IM É © J¥m DONDERDAG 20 DECEMBER 18(50. SOIREE HITSICAIJS* te geven door - HENRY GOENEN, met medewerking van de Heeren _. FR. COENEN, J. COLLIGNON, ROB. COLLIN, J. HRIMALI&apos; CARL SCHNEIDER, J. H. SIKEMEIER en HENRI VIOTTA- Entree ƒ 1.99. Aanvang des Avonds ten 8 ure._ . Lijsten ter Inteekening zijn voorbanden in de Mnzlek-MagazÜllB van de Heeren Tir. J. ROOTHAAN &amp; C. en THEUNE &amp; C&quot;. _^ GENOOTSCHAP EEH»IID. Afdeeling- Zang&quot;. DERDE OPENBARE UITVOERING OP ZONDAG 23 DBCEMBÉB 18G6, des Avonds ten 71/. Uur, in het Locaal Keizerskroon (Singel bij de Vijzelstraat), onder leiding van den Heer F. NABRINH. * Op deze uitvoering zal ten gehoore gebragt worden een expresse&apos;1&apos;? voer de gelegenheid vervaardigde Cantate op Jezus Geboorte. Vffj den van den Heer J. L. NIERSTRAZ Je. en Muziek van den 0£ A. BELINFANTE. Zoowel dit als eenige andere der nit te voe£ stukken zullen door Orchest begeleid worden, onder directie van&quot; Heer A. BELINFANTE. Namens het Bestuur: D. KLAARWATER, Secretaris^ Toegangsbewijzen zijn a 50 Cent te verkrijgen bij de HH. THEI^ en COMP. en J. H. en G. VAN HETEREN. DÉLASSEMENTS COMIQUES SALLE DILIGENTIA, KALVERSTRAAT, N°. 274. rf_» TOUS LES SOIRS A S HEURES SPECTACLES CONCEB* j En remerciant le Public du bienveillant accueil fait hier so&apos;^t sa troupe encore incomplete, la nouvelle administration lui Pr° je» des soirees de plus en plus intéressantes et variées, a mesure «1u*h)- Duos, Operettes, Opéras Bouü&apos;es, Vaudevilles, Dialogues, etc, a&apos; ellement en répétition ou a I&apos;étude, pourront être mis a la scènf&apos;u. Deinain Mardi, noces donnerons : Les Troubadours, opéra oom1;1]» en vn acte. Puis viendront succossivement Les deux Aveugles, «&apos;j, plupart des pièces du répertoire des Bouffes parisient et d&apos;Offen»*^, des morceaux inédits, composés expres pour la troupe des pantonU&quot;1 des ballets, etc.</p>
</text>
