<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>* * * 12 December. Op het oogenblik dat ik u dezen schrjjf, waait de Pauselijke vlag op den Engelenburg te Rome, en heeft de laatste Fransche soldaat het erfdeel van Petrus verlaten. De oudste zoon der kerk trekt zich nit Rome terug, den Paus en zijn wereldlijk gezag overlatende aan de bescherming en de edelmoedigheid van denzelfden Koning, die reeds eenige jaren zulke groote blijken van edelmoedigheid heeft gegeven, door Pius IX te ontlasten van de zorg van net_ bestuur van eenige zijner schoonste . rovincien. Maar scherts ter zijde. De toestand is daartoe te ernstig. Zeventien jaren geleden rukten de Fransche troepen het kerkelijk grondgebied binnen, en de ontvangst hun toen ten deel gevallen, deed hen tot het Romeinsche volk zogoen: * C&apos;&apos;est ni poli, ni politique.&quot; De vraag is, of het uu van de zijde van Frankrjjks Keizer «-politique&quot; is den Paus een materielen steun te OBtaemen, waardoor hij tot ni toe la staat fewaest is neb jj Rome te blijven handhaven? Het is waar, na «JeSentember-conveDW kon Frankrijk niet anders dan zijn bezettingsleger terugroepen, maw heeft Keizer Napoleon zich in 1864 niet te zeer door een sclirikbceW laten beangstigen, toen hij jegens Italië de verbindtenis heeft aang&lt;/&quot; gaan zijne &quot;legermagt uit Rome te doen aftrekken ? En zoo vrees a W eene slechte raadgeefster is, zij was het hier ia dubbele mate. Vrees*» Napoleon toch voor het behoud van zijne magt, zoo hg Italië geen vold°e&apos; ning schonk, hg mag thans dubbel bevreesd zgn voor het behoud sipI*&apos; dynastie, nu de revolutie gereed staat aan de poorten van Rome » kloppen en het wereldlijk gezag van den Paus op het punt is zij* op te lossen in het koninklijk gezag van Victor Emmanuel. En zal a&apos;&quot; mogelijkheid kunnen wordea voorgekomen ? Velen denken het, maar w?&apos; anderen vrees ik het tegendeel. Italië en Frankrjjk mogen ook al» den eersten tijd hun zedelijken invloed, in hun eigen belang, weWJ aan te wenden, om den omwentelingsgeest in bedwang te houden* het Florentgnsche gouvernement zal evenmin als dat van de Tuilerie» in staat zgn voortdurend de sluisdeuren van den opstand gesloteo» houden en , zgn die eens geopend, dan kan het niet uitblgven ef 1», is met de wereldlijke magt van het Pausdom gedaan en Pius 1* moet het vatikaan verlaten, zoo hij dit al niet vroeger doet. M«* mogt dit gebeuren, dan zal de eerste, die daarvan den verschrikBe&apos; lgken terugslag zal ondervinden, zeker Keizer Napoleon zgn. Aan W* toch zal de val van Rome&apos;s gezag worden geweten; de millioeu*» Roomsch Katholieken, iv alle werelddeelen verspreid, zullen FranknJ» den ontaarden zoon noemen van eene door hen allen geliefde moedj-j en de troon van Napoleon zal waggelen, zoo niet ineenstorten, ond&apos;&apos; het wraakgeschrei van zoovelen, die de krenking hunner dierbaars&apos;&quot; gevoelens aan Keizer Napoleon zullen toeschrijven. Ik erken, mijnheer de redacteur, dat ik mjj hier aan sombere voor spellingen waag, maar zonder mij slechts in de verte de gave a* profetie te willen toeschrijven, geloof ik niet dat voor den denke»&apos; den man, met het oog op de geschiedenis, eene andere toekomst» het verschiet ligt. Ik bezit evenwel niet genoeg eigenliefde, «30 5* wenschen, dat mijne voorspelling bewaarheid worde, maar mogt JL dynastie der Napoleons bezwijken met den val van het pauseßJ* wereldlijk gezag, dan zou Frankrgks Keizer niets anders oogsten «W hetgeen hij gezaaid heeft. De han&lt;l der Voorzienigheid drukt inderdaad zwaar op Napoleon V» Van de eene zijde uit Italië bedreigd met den val zijner dynast»&apos; wordt hg aan den anderen kant door Noord-Amerika gedwongen w werk in Mexico te vernietigen, terwijl de jongste gebeurtenissen » Duitschland het overtuigend bewijs hebben geleverd, dat Keizer N* poleon ook hier het onderspit heeft moeten delven voor zijn gesle. e» tegenstander, graaf v. Bismarck. Overal dus, zoowel in do oude t\ in de nieuwe wereld, nederlaag op nederlaag, die slechts door i» bloed van duizenden en duizenden dapperen kan worden uitgewiscD Men schijnt hiervan in de hooge Fransche regeringskringen ook oV&apos; tuigd, want waartoe anders dat millioen soldaten, dat volgeus o nieuwe militaire organisatie moet worden verkregen ? Maar zal o&apos; strijd in het verschiet den wankelenden troon van Napoleon kunn&apos;, schragen en de Napoleontische dynastic voor ondergang kunnen re» den? Ik zal mg aan het geven yan een antwoord op die vraag d»&apos; wagen, uit vrees van al te pessimistisch te schijnen. Ik laat «* dit vraagstuk rusten, om nog eens een oogenblik naar Duitse» land terug te keeren, waar de uitslag van den jongsten oorlog \ gemoederen nog niet tot eensgezindheid heeft gestemd. Overal t°c blijft nog steeds wantrouwen heerschen, terwgl de geest van W. zet in de nieuwe Pruisische provinciën zich al sterker en ster*1&apos; begint te openbaren. Of het echter van de Pruisische staatslieden i&amp; standig gehandeld is dit verzet te willen onderdrukken door maaW gelen van geweld, ais onlangs in Hanover zgn afgekondigd, meen » sterk te moeten betwijfelen. Geweld sticht verbitteriug en waar o* ten top wordt gevoerd, is alles te vreezen van eene getergde bevo&apos; king, die hare enaf hankelgkheid op hooger prijs stelt dan het ge&apos;&apos; van voortaan hare zonen onder den Pruisischen adelaar naar het sl»», veld te mogen zenden. Graaf yon Bismarck speelt inderdaad cen.&apos; vaarlijk spel, door de edelsten van Hanover van hunne vrgheid te Ao* berooven, alleen omdat zg zich aan de misdaad schuldig maken **J hun vaderland en hun Welfenkuis liever te hebben dan bet huis f*. Hohenzollern, waarvan nog geen sporen te vinden waren toen »&quot; Hanoversch vorstenhuis reeds gedurende eeuwen had bestaan. . Een enkel woord nog omtrent Luxemburg, waar de baron de Tornar februik gemaakt heeft van den stilstand der onderhandelingen ifL ruisen, om zich van twee ambtgenooten, de ministers van jusv&quot; en van financiën, te ontslaan, met wie hg in politieke zienswU verschilde. De Heer de Tornaco heeft de vervanging van beide 1% rale ministers wel trachten te regtvaardigen, doer in de Kamer , zeggen, dat er tusschen hen en beide genoemde ministers versuft van gevoelen was ontstaan omtrent eene spoorwegkwestie, maar «JT voorgeven is door de laatsten onmiddellijk in een liberaal blad on zenuwd, zonder dat evenwel de ware reden hunner aftreding is »C meld. Ik geleof niet ver van de waarheid te zijn, wanneer &gt; onderstel, dat de baron de Tornaco thans het oogenblik voor de o&apos; drgving zijner ambtgenooten heeft gekozen, omdat hij van oordeel* dat de Kamer hem nu haar steun niet zal ontzeggen, terwgl de jj. ken met Pruisen nog niet geschikt zijn. Het is echter mogelgk, **. de Luxemburgsehe president-miuister hier eene verkeerde bereken»&quot;? maakt en dat de liberale Kamer-meerderheid wel hare medewerk»» zal willen verleenen tot het uit den weg ruimen der moegelijkhen. met Pruisen, maar later den minister zal doen gevoelen, dat hg n... ongestraft het liberaal element uit het kabinet heeft kunnen verw deren. ___J</p>
</text>
