<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>(C^ixam). Ramp te Barnsley. De runderpest in Groot-Brittannie. d»__.8P°ndentie uit Weenen aan de Globe. Particuliere Correspon*e^ie uit New-York. I, &quot;litschland. Weenen : Verblnf der keizerlijke familie op den Hofjjj* Ratificatie van hetOostenrntsch-Pransche handelsverdrag. Contrei Tan en aartshertog Albrecht met generaal Benedek. Verj&gt;,l.Tan baron Sennyey naar Pesth. Artikel van de Wiener Zeitung. «rt&apos;culiere correspondentie uit Weenen. — Berlijn: Particuliere j, r&apos;sl»ondentie. De discussien over de begrooting. Vertrek van graaf 0 .&quot;erponcher. Herziening van het Oostenrijksche handelstractaat. j irogsschatting van Saksen aan Pruisen. Maatregelen tot weriug van ,j &apos;&quot;ndeqiest. De Hanoversche officieren. — Frankfort: Bneenroejj^B van den Bejjerschen landdag. Aankoop van een landgoed in tj&apos;igariio door den prins van Joinvflle. Getal dagbladen en tgdschrifhn&apos;,? Zwitserland. Doodvonnis in Wurtemberg. Hooge waterstand 5, den Rgn, enz. Zachte weersgesteldheid in Zwitserland. j *fiANKRUK. Aanst. terugkomst des Keizers. Gerucht. Budget van nfuünister van financiën. Depêche van den Franschen gezant&apos;te brn * -^e nieuwe legerorganisatie. Het bezoek door de Keizerin to ™&apos;.gen aan den Paus. Betaling der rente door de Italiaansche re- Af?-.8&quot; Tan Koelte Bomeinsche schuld door haar overgenomen. .Jt .van France. Ontwerp tot afschaffing der in- en uitgaande «ten in de koloniën. Choiera-gevallcn te Amiens. Schaarschte van [JiNint. Bevolking van Parijs. Gesprek van den kardinaal-aartsbisjn°P van Rouaan met den Keizer. Versterking van Civita- Vecchia. nughaling der Fransche treepen uit Meiico. J^igie. Zitting der kamer van vertegenwoordigers. 4tJtESLAÏfI)- Overzigt van het politieke nieuws. Zitting van den »taif^dainschen gemeenteraad op Woensdag a.s. Dejcredietwcttcn der ET,. egrooting voor 1867. Koninklijke Desluiten en beneemingen. 1 B.chikkingen van de ministers van binnenl. zaken, financiën en ko- Ört ?• De handelstatistiek over 1865. In-, uit- en doorvoer gedurende iJ^jl. Cholera en veetyphus van 2 tot 8 Dec. Stadsnieuws, s Gravcnj, a.scho berigten. Ongeval overkemen aan de stoomboot de Merwede. Cgtszaak te Rotterdam. Idem te Schiedam. Zitting van den gemeen(.™W te Leyden. Veetyphus in den Alblasserwaard. Aanbestedingen ui^ieuwo Diep en te Utrecht. Regtszaak te Arnhem. Groote slag\3 te Arnhem. De gemeenschappelijke belasting op het gedistil- Un *a Groningen. Vermiste ingezetenen te Veendam. Voorbeelden k? hoogen leeftijd te Termnnterzijl. Poging tot vergiftiging te «ü Treurig voorval aan de academie te Breda. Goede gezendj&apos;ilstoestand te Boxmeer. Uitbreiding der linie van afsluiting tot j?ng der veeziekte in Gelderland. jJaagscee Kkonijk (&apos;s Gravenhage, 12 Dec.) hi.elegran)men. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheeps- Rivierberigten. Cargalijsten. Effecten-Sociëteit. Advertentien. ijPNCEBT EN TOONEELNIEUWS. J^HAAKS.EL.</p>
</text>
