<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 17 December.</title>
	<p>De prgzen van het vee besteed ter markt van heden ware» g 0; volgt: Runderen lste kwal. ƒ 160 a 200; 2de kwal. ƒ 140 » &apos; 3de kwal. ƒ 120 a 160; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 40 a 4* c&apos;]d; HOORN ,15 Dee. De prijzen der Granen waren heden als v fk Tarwe ƒll a 11.25; Rogge ƒ7.75; Garst ƒ 6.50 a 7; Havcyj. aƒ 5; witte Erwten ƒlO a 11; groene dito ƒl3a 14 ; graau*0 ;&gt;&gt; a 18.50; vale ƒl3 a 15; bruine Boonen fl4 a 15; Paarden u« „i ƒ7 a 7.75; blokker Boonen ƒl5 ; Mosterdzaad ƒ 22; Kar*» 5c f 21, ajles per mud; aanvoer als monster 431 mud; Boter M per kopje. „_, .„f htie? HARLINGEN, 15 Dec. Dc uitvoer alhier van 8 Dec. tot »^ b-draagt: 3900/4 vat Boter, 8850 Kanterkazen, 775 RundereD, « ijsveren, 555 Schapen, «5 last Haver, 160 zak Zaad, 25 ton en t &amp; len Chiehoreiwortelen, 33 zak Aardappelen , 2.2 pak g&quot;&apos;</p>
	<p>I*«b, 50 stuks Hammen, 4 balen KUvemsi, 34 mifiïeff VfïïS, ru.en marmeren Steenen en 17 kisten Vleeseh. , 14 Bee. Gedurende deze weck hadden wg meestal k*°i weder met zachte vorst, die des nachts 4—5 graden bereikte. j^Troeger gevallene sneeuw is iv de vorige week langzamerhand gesnaol- J|en de velden zijn thans onbedekt. Inden handel was weinig leven. lïi er niet voor het buitenland gekocht werd. Voor Tarwe was u^nts nu en dan kooplust te bespeuren, die echter bg den kleinen jjjjvoer en zeer onbelangrijke aanbiedingen voldoende was, om de prijf* volkomen staande te houden; Je ruimschoots tot matige vrach*o verkrijgbarejstoombootruimte schijnt den lust tot zaken nog eenig- J&quot;* te souteneren. — Rogge was weinig gevraagd en moet bg groo?J*n toevoer aaumerkelgk in waarde dalen. Op voorjaarslevering Jijden houders zich genegen lager af te geven, doen de koopers &quot;™raken. — Fijne Garst bleef bU kleinen aanvoer prijshoudend , jr*f de grove moest iets lager worden afgegeven, daar de nitvoer- bijna geheel heeft opgehouden. — Koekerwten blijven schaars. — .^&quot;&apos;rieten waren iets rsimer aangeboden en vonden slechts tot la?• prijzen koopers. — Haver is onveranderd gobleven en bij gebrek S&apos;&apos;toevoer nominaal te noteren. — De Vrachten zijn nominaal: naar fi^Mland per zeilschip ƒ25, per stoomboot ƒ3B a4O per 2400 kilo. jij} noteren vrij aan boord: Tarwe, tijn hoogbont 131 ID ƒ 365 per kilo, fijn helb. 130 ff ƒ 350 per 2400 kilo; dito 129 ff ƒ 347 f 2400 kilo; fijn bont 130 ff ƒ 342 per 2400 kilo, dito ƒ 128 ff &apos;«« per 2400 kilo; dito 126 ff ƒ330 per 2400 kilo; Rogge 122 ff ,}9&lt;&gt; per 2100 kilo, 126 ff ƒ 195 per 2100 kilo; peT voorjaar 122/3 ff ll*% per 2100 kilo; Garst kleine voer 103/4 ff ƒ 170 per 2000 kilo, K!e mout 110 ff ƒ 195 per 2000 kilo; Erwten: kook- ƒ 240 per Ulo. voer- ƒ 215 per 2500 kilo; Haver ƒ 120 p. HOO kilo.</p>
</text>
