<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 17 December.</title>
	<p>iidet gisteren per telegram ontvangen uittreksel van de Italiaansche : iD,*nrede behelst eene zinsnede, die hoogst opmerkelijk zou zijn, j j(?&apos;eti niet reeds uit het stuk zelf bleek, dat de Koning kwalgk ! juus kon hebben gesproken. &apos;Be voltooijing van Italie&apos;t eenheid, door L Aanhechting van Venetië is eene grootsche gebeurtenis&quot; aldus &apos; wij in den aanhef, en men kan er slechts het gevolg uittrek- ; i dat naar de meening des Konings Italië thans in dit opzigt i f&gt; &apos;8 meer te wenschen heeft, derhalve dat alle aanspraken op (e__e.l zo° a^ n&apos;e* a*s toekomstige hoofdstad, dan toch als integre- Qtt deel van Italië, als Italiaansche stad, door de regering zijn op»iin en&apos; ID(lien de Koning dit inderdaad had getuigd, net adres jj* antwoord zou weldra hebben doen zien, dat de natie er.&apos;anders , Hen - maar gelijk wij reeds zeiden, blijkt uit het vervolg ; aoi°9gzaam, dat dit niet kan zijn gezegd noch bedoeld. Immers, wat &apos; \^~*n in dit geval de woerden kunnen beteekenen, waarin gespro- | JJ* Wordt van het overeenbrengen (te Kome) van de E. Catholieke bc- : &quot;Ren met de nationale behoeften. ijj^lukkig behoefden wg ous niet lang in onderstellingen to ver- &apos; irj Den, want bij de ontvangst der Fransche dagbladen , die het stuk i ojïo geheel bevatten, bleek dat do eorste zinsneden niet juist zijn j .cijgebragt en hot is niet zonder belang deze onjuistheid te her- ! &gt;JlM&gt;. *Het vaderland,&quot; aldus luidt het officiële stuk, *is voortaan j iJ .yan alle vreemde overheersching. Met de grootste vreugde ver- : ,?&apos;l? ik dit aan de vertegenwoordiging van 25 millioen Italianen. ] Pc natie geloofde in mij, ik geloofde in haar. H- ueze groote gebeurtenis , het gevolg van ons gemeenschappelijk totT8n&apos; geeft aan het wcr^ der beschaving eene nieuwe vlugt en strekt j-Oevestiging van het staatkundig evenwigt in Europa.&quot; h*8»» ziet, van de voltooijing der Italiaansche eenheid wordt niet WTpken; de groote gebeurtenis, waarvan de Koning spreekt is Italië&apos;s dj&apos;^ding van alle vreemde overheersching. En inderdaad is dan ook yt bevrgding verreweg het belangrijkste en zou het vertrek van den bedeling uit Italië tot de grootste gebeurtenissen onzer eeuw u; e*en worden gerekend, ook al ware de Italiaansche eenheid of.&gt;, ef niet in den tegenwoordigen vorm, tot stand gekomen. En &gt;, °Ooon men de Franschen, aan wier hulp deze uitkomst aantW^&apos;.k grootendeels was te danken, ongaarne betitelde met den Set&quot;1 van Stranieri (vreemdeling), die in Italië een scheldwoord was , kan het niet anders of bij de mededeeling, dat de Scp- C°er-overeenkomst is vervuld , moet ieder Italiaan in stilte hebi 8 * gejuicht op de gedachte, dat thans ook te Kome een eind gekomen «lm aen invloed des vreemdelings, die reeds eeuwen lang ou met ; OF. toen Oostenrijk nog aau de meeste Italiaansche hoven opper- i $&quot;g was, zoo veel in Italië heeft bedorven. L&quot;o°r0°r het overige behelzcu de zinsneden, waarin de verhouding tot W&quot;1.9 Wo«&quot;dt geschetst, niets wat nieuwen grond zou kunnen geven .e sombere verwachtingen, welke trouwens aanvankelijk reeds doer L^tkomst zijn gelogenstraft. Ook hier was de telegraaf niet volffi juist en wg herhalen dus dit gedeelte. L aQ zijne zijde heeft Italië, ingevolge de gesloten overeenkomst, \panselijk gebied ontzien en zal het dit blijven ontzien.&quot; ,iU(J goede verstaudhouding met den Keizer der Franschen, aan lj? W&apos;J zijn verbonden door banden van vriendschap en dankbaar\i&apos; do gematigdheid der Bomeinen, de wijsheid van den Heiligen iWer, het religieus gevoel en do regtschapeuheid der Italiaanscho V8_ Zll&quot;en bevorderlijk zijn aan de endertcheiding en de verzoening &apos;e \&quot;* belangen van het R. Catholicisme en het streven der natie, welke ii:&amp;/&quot;&apos; in een loopen en in botsing kernen (qui se confondent et se , 0r.tent a Bome&quot;). . ... .. . . , gehoon deze zinsnei,e eenigzins ingewikkeld is, drukt zij kort en CrVg de zienswijze uit der Italiaansche regering. Te Bome ontmoeten «at. r het belan» der E. Catholieke wereld en dat der Italiaansche vf.i°! ZÜ zijn er met elkander in strijd omdat men ze met elkander %ra,rtï zij kunnen werden verzoend, indien men ze behoorlijk uit &apos;WMer houdt. Wordt het beginsel der vrijheid met volkomen op*%« en °P breeden grondslag teegepast. is de kerk vrg in den «hsll™ staat, dan vervallen van zelf de aanleidingen tot botsing tus&apos;Üe &apos;Je&apos;ue magten. Mt met dit staatsstuk ontvingen wij een nieuw uittreksel }»t j 8 boodschap van den president der Unie. Men zal bespeuren, «et e zinsneden betreffende Frankrgk zachtzinniger luiden dan uit eerste telegram kon worden ondersteld, zoodat beido mcde- deehngen met volkomen met elkander strooken. Binnen weinige dagen kan het stuk in zijn geheel bekend zijn en wij kunnen ons dus tot zoo lang van verdere beschouwingen onthouden. Opmerkelijk is echter het praktische antwoord, een paar dagen geleden door het congres gegeven op de verzekering van den President, dat hij zijne staatkunde alsnog voor de beste hondt: Aan de kleurlingen in het district van Columbia (Washington) kende het het stemregt toe. Volgens den Etendard en het Mémorial diplomatie vertrekt de Keizerin der Franschen niet Dingsdag e. k., maar eorst op 26 dezer naar Bome. Het is dus niet de zucht, om te Bome het Kersfeest te vieren, welke haar derwaarts voert.</p>
	<p>Het Volksklad kan nog maar altijd niet verduren , dat de Tweedo Kamer het regt zou gehad hebben, om de motio aan te nemen, die tot hare ontbinding heeft geleid. Nog in zijn laatste N°. komt het blad daarop terug. Het betwist volstrekt het regt niet der vertegenwoordiging , om van de ministers verantwoording te vragen, noch den pligt der ministers om verantwoording te geveu; het noemt dat regt en dien pligt zelfs den hoeksteen der constitutionele vrijheid. Maar voegt het er bg, *het onbeperkte regt, om bg besluit de daden der regering zoodanig af te keuren, dat alle eerbied aan de uitvoerende magt verschuldigd, wordt aangetast, komt de Tweede Kamer niet toe, tenzij men de constitutionele regering verandert in eene volstrekt onbeperkte parlementaire volksregering.&quot; Indien de vertegenwoordiging het regt heeft de ministers ter verantwoording te roepen, dan moet zij ook het regt hebben hunne handelingen te beoordeelen en dns ook af te keuren. De zin der woorden van het Volksblad schgnt dus te zgn, dat de Kamer wel de daden der regering mag af keuren.maar niet zoodanig, dat alle eerbied, aan de uitvoerende magt verschuldigd, wordt aangetast. Wij zouden van het Volksblad wel eens willen vernemen hoe de Kamer dan hare afkeuring zou (moeten inrigten, om dien eerbied ongedeerd te laten. Ons komt het voor, dat dit vooral zeer moegelijk zal zgn, wanucer het geldt daden der regering af te keuren, die in strgd zgn met de waardigheid van de uitvoerende magt. De eerbied, aan deze verschuldigd, kan door hare eigen handelingen werden aangetast. Wij zouden ook aan het Volksblad willen gevraagd hebben ofalleen de uitvoerende magt aanspraak op eerbied mag maken, en niet ook de andere magten iv den staat. Heeft eene regering het regt allen eerbied voor de vertegenwoordiging des volks met voeten te treden? Zoo neen, dan staat het haar niet vrij die vertegenwoordiging om dea tuin te leiden, noch haar te bejegenen op den kwetsenden toon der openingsrede. Het Volksblad, dat met zooveel ijver opkomt voor den eerbied, aan de uitvoerende magt verschuldigd, behoorde ook niet ongevoelig te zgn voor eerbiediging van de waardigheid der volksvertegenwoordiging. Wanneer men aan anderen voortdurend eenzijdigheid verwgt, moet men zelf niet eenzg&apos;dig zijn. Het verheugt ons overigens, dat het blad erkent het regt om verantwoording te vragen en den pligt om verantwoording te geven. Dit is reeds veel. Het groote punt, dat nu nog in het staateregt van het Volksblad duister blrjft, is de vraag wat geschieden moet, wanneer de verantwoording, die gegeven wordt, onbevredigd laat; met andere woorden: wanneer de regering ter verantwoording geroepen wordt wegens daden, die door de vertegenwoordiging afkeurenswaardig worden geoordeeld. Voor eene aanklagt bg den regter moeten die daden onder het bereik der strafwet vallen, en van eene aanklagt bg den Koning kan, dit behoeft waarlijk geen breed betoog, niet in elk geval gebruik gemaakt worden.</p>
	<p>Uit het Voorloopig Verslag der commissie van rapporteurs (de Heeren Beens, do Braew, vau Heiden Reinestein, J. K. van Goltstein en van Voorthuysen) over Hoofdstuk VII B (Departement van Finantien) blijkt dat bg de overweging van dit wetsontwerp het door sommige leden werd afgekeurd, dat de regering geen voornemen aan den dag legt, 0111 de aangevangen herziening der belastingwetten voort te zetten. Zij achtten het hoogst wenschelgk, dat de leemten, die zich thans in ons belastingstelsel voordoen, zoogoed en spoedig mogelijk worden aangevuld. Anderen spraken daarentegen de meening uit, dat de financiële staatkunde der regering niet de strekking mag hebben, om thans nieuwe hervormingen in ons belastingstelsel of m de wijze van invordering der belastingen in het leven te roepen. Er is in de laatste jaren op dit gebied zoo veel verrigt, dat er minder aan nieuwe wijziging van het bestaande, liever aan do rigtigo uitvoering der vastgestelde maatregelen, de naauwlettende waarneming hunner gevolgen en de voorbereiding van hetgeen tot verdere toepassing der beginselen van het aangenomen stelsel in het vervolg zoude kunnen geschieden, moet worden gedacht. Zij zouden het der regering dan ook niet eHvel duiden, wanneer dezo vooreerst geene nieuwo belastingwetten aan de Staten-Generaal voordroeg. Intusschen word do spoedige herziening der algemeene wet van 26 Augustus 1822 (Slaaltb/ad Nu. 38) zeer noodzakelijk geacht. Met nog meerdere kracht werd on de spoedige indiening eener comptabiliteitswet aangedrongen. Het is meer dan tijd om aan het g.ondwettig voorschrift eener rekenwet (art. 122 der grondwet)uitvoering te geven. De regeling van &apos;s rijks comptabiliteit kan ook zoo moegelijk niet zijn, nu sedert tal vau jaren de beginselen, waarnaar de rekening en verantwoording der staatsontvangsten en uitgaven behooren te worden geregeld, in het breede zijn toegelicht en ten aanzien der koloniale geldmiddelen reeds ten deele ziju toegepast. De wensch&apos;naar eene herziening der wetgeving op de grootboeken van de nationale schuld werd mede door een groot aantal leden uitgesproken. De vorige minister van financiën had haar toegezegd. Welke meening is het tegenwoordige hoofd van het departement daaromtrent toegedaan. Een der ambtsvoorgangers van den minister had eene wetsvoordragt toegezegd, waarbij het genot van vrijdom van grondbelasting bij de landontginning op betere wijze zoude worden geregeld dan thans het geval is. De vraag werd gedaan, ef men haar thans nog mng verwachten.</p>
	<p>Vrij algemeen werd dc opmerking gemaakt, dat dezo begrooting meer de blijken draagt van zucht tot opdrijving der staatsuitgaven dan van het streven, om ze tot de hoogst noodzakelijke iv te krimpen. Zoo wordt er eene doorgaande strekking tot verhooging van de traetementen der ambtenaren in waargenomen, die in geenen deele goedkeuring kan verwerven. Het getal der ambtenaren bij het departement is uitgebreid, wat vooral ongunstig afsteekt bij het streven van andere departementen en sta&apos;atscollegien, bijv. der algemeene rekenkamer, om het aantal hunner ambtenaren zoo veel mogelijk te beperken. Intusschen werd in eene afdeeling de opmerking gemaakt, dat cene klasse van ambtenaren wel tractements-verhooging zoude verdienen, maar haar tot nog toe niet bekomen heeft. Het zijn dc ambtenaren, die bij de administratie der directe-belastingen, men uitgaande regten en accijnsen in de provincie Limburg werkzaam zijn.</p>
	<p>Wat hiorvan zijn moge, op een zuinig en spaarzaam beheer werd mot nadruk aangedrongen. Men meende, dat daartoe nog verscheidene zeer doeltreffende&apos; maatregelen konden worden genomen. Zoo wenschte^ men de meening der regering te vernemen omtrent de vraag, of er niet eene aanzienlijke besparing op dc kosten van administratie der schatkist kan worden verkregen wanneer do agentschappen der Nederlandsche bank, dio thans in alle hoofdplaatsen van provinciën gevestigd zijn, met de werkzaamheden der betaalmeesters wierden belast.</p>
	<p>Vele leden zouden het wenschelijk achten wanneer dit denkbeeld wierd verwezenlijkt. Anderen wilden liefst de tegenwoordige administratie der schatkist behouden, daar zij naar hunne meening geene reden geeft tot klagten. Art. 2. Do betrekking van hoofdadministrateur bij het departement van financiën zoude volgens verschoideno leden knnnen en zelf 3 moeten vorvallen. Bij de overige departementen van algemeen be- stuur is als regel aangenomen, dat referendarissen aan het hoofd der verschillende afdeelingen staan, en dat de secretaris-generaal zorg draagt voor den geregelden loop der zaken bij het geheele departement. Alleen het departement van financiën maakt eene uitzondering door het groot getal der ambtenaren van hoogen rang, die er bij werkzaam zijn, en waaronder de hoofdadministrateur eene eerste plaats inneemt. Art. 5. Het heeft de aandacht getrokken, dat de ambtenaren, die bij dc directie der grootboeken van de nationale schuld en net agentschap van het ministerie van financiën te Amsterdam werkzaam zijn, eene veel hoogere bezoldiging genieten dan de ambtenaren die in de bureaux van het departement zijn geplaatst. Art. 10. Zoude de Nederlandsche bank de gelden der schatkist niet zonder buitengewone onkosten door middel van hare agenten kunnen overmaken &apos;t</p>
	<p>Art. 12. Vele stukken kleine pasmunt, die reeds vrij verre zijn versleten, blijven voortdurend in omloop. Men wenschte, dat de betaalmeesters die zoo veel mogelijk zouden inhouden. Dan kunnen zij door nieuwe stukken worden &quot;vervangen. Art. 17. Van alle zijden rezen er bedenkingen tegen de verschillende verhoogingen, die op de onderdeelen van dit artikel worden voorgedragen, en de weinige zuinigheid, die bij de raming er van is aan den dag gelegd. Zoo werd o. a. do noodzakelijkheid der vermeerdering van het getal commiezen met 40 ontkend. Sedert het zout buiten &apos;s lands even hoog belast is als hier te lande, is voor dit artikel minder toezigt noodig dan vroeger. De aanwijzing van personsel voor het toezigt in de beetwortelsuikerfabrieken laat mede te wenschen over. De verhooging van traetementen en toelagen der controleurs van de directe belastingen enz., die ad f 8000 wordt uitgetrokken, ontmoette van verschillende zijden krachtigeu tegenstand. Art. 31. Eenige leden keurden het ar, dat de uitkeering van 415 gedeelten der personele belasting aan de gemeenten onder de staatsuitgaven is opgenomen, en de geheele opbrengst dezer belasting onder de ontvangsten wordt verantwoord. De gemeenten hebben regt op dit gedeelte der opbrengst, en het behoort dus niet meer aan den staat toe. Hierop werd geantwoord, dat de opvatting der regering volkomen juist is. Om de bezwaren te ontgaan, die uit de regeling van den census voor het kiesregt konden voortvloeien, is bij do vaststelling der wet van 7 Julij 1865 (Staatsblad n&quot;. 79) uitgemaakt, dat de geheele personele belasting ten bate van den staat zoude blijven, maar dat hij uit do opbrengst tot een bedrag van hoogstcus 4/5 gedeelten uitkeeringen zoude doen aan de gemeenten, die ze tet dekking haror gemeentelijke uitgaven zouden behoeven. Men wenschte thans te weten, aan welke gemeenten en tot welk bedrag de uitkeeringen over het loopende dienstjaar zijn verstrekt. Art. 32. Met nadruk kwam meu op tegen de voorgedragen verhooging der traetementen van de inspecteurs der registratie en domeinen. De werkzaamheden dezer ambtenaren zijn van zoo geringen omvang, dat men eerder aan de inkrimping van hun getal zoudo mogen denken. Art. 40. Zgn de kruisheeren van St. Agatha te Cuyck nog steeds tegen de vroeger door hen uitgekeerde pachtsom in het gebruik gebleven van hun klooster en de daarbij gelegen vaste goederen, die aan het staatsdomein toebehooren. Of heeft de regering sedert do verwerping der wetsvoordragt tot goedkeuring der dading tusschen den staat der Nederlanden en de kruisliecren van St. Agatha eene nieuwe schikking met hen aangegaan. Bestaat er bü haar oenig plan, om deze zaak op eene afdoende wijze te regelen 7 Ofschoon er in de regeling van het nostwezen hier te lande in de laatste jaren wel verbetering is aangebragt, beantwoordt het naar de meening van een zeer groot aantal leden nog niet geheel aan de behoeften van onzen tijd, eu kan het do vergelijking met het buitenland nog niet doorstaan. Sommige loden meenden, dat dc invoering van een uniform port en eene gedwongen frankeeriug zeer nuttig zonden werken. In deze meening werd echter door anderoH niet gedeeld, daar zij van een uniform port verlies voor de schatkist verwachtten en oordeelden, dat gedwongen frankoering niet in den smaak van ons volk kan vallen.</p>
	<p>Intusschen zgn er vele gebreken in de postadministratie, die zonder herziening der wet kunnen wordeu hersteld. De verzending der brieven laat in sommige gedeelten des lands nog veel te wenschen over, zoodat de pakketten wel oens voor hunne reis zes. ncht, ja tienmalen den tijd behoeven, dien do eindpunten in hemolsbreedte van elkander verwijderd zijn. De provincio Zacland levert menig voorbeeld eener zoo gebrekkige verzending op. Do postkantoren zijn ook niet altijd daar geplaatst waar men ze in het belang der dienst zoude wenschen. Het nieuwe gebouw te Rotterdam voldoet slecht; het kantoor te Utrecht ligt in een afgelegen gedeelte der stad. Ook hierin moet verandering komen/en bovenal zoude het nuttig znn, wanneer do vereeniging der post- en telegraafkantorcn in één gebouw, waarop reeds zoo dikwijls is aangedrongen, in de groote plaatsen kondo tot stand komen. De vroeger gedane beloften tot invoering van duidelijkor stempels, vah postzegels voor gedrukte stukken, vau gestempelde enveloppes, van postzegels tot een hooger bedrag, van goedkoopere postwissels blijven nog steeds onvervuld. Heeft de regering aan het plan, om daaraan gevolg te geven, vaarwel gezegd? Het personeel der posterijen voldoet evenzeer niet aan alle billijke cisehen en is ten deele zoer karig bezoldigd.</p>
	<p>Den 30sten November jl. heeft de Voorzitter van de Tweede Kamer aan den Minister van Binnenl. Zaken het volgende medegedeeld: «Dat de leden der centrale afdeeling hem den wensch van de groote meerderheid van de leden dor Tweede Kamer hebben te kennen gegeven, om bij de Regering op de indiening van kredietwetten voor 1867 aan te dringen; zijnde het bij het onderzoek der aanhan§ige begrootingswetten voor dat jaar gebleken, dat deze niet op den epaalden tijd tot stand zullen komen. Het afdeeliugs-onderzoek dier begrootingswetten wordt intusschen voortgezet en liet is de bedoeling dat in allen geval ten einde te brengen.&quot; De Regering heeft, na eenige overweging der zaak, gemeend aan het in die missive uitgedrukt verlangen van de groote meerderkeid te moeten voldoen. Zii deed dit te gereeder, zoo omdat daardoor ook de Eerste Kamer der Staten-Generaal gelegenheid zou erlangen de Staatsbegrooting voor het aanstaande dienstjaar zonder overhaasting te kunnen overwegen, als omdat do uiting van dien wensch gepaard ging met de verzekering, dat het afdeelingsouderzoek der ingediende begrootingswetten intusschen zou worden voortgezet en ten einde gebragt. Dientengevolge heeft de Regering bij de Tweede Kamer ingediend wetsontwerpen tot voorloopige vaststelling der Hoofdstukken 11, 111, IV A, IV B, V, VI, Vnß, VII C, VIII, IX en X der Staatsbegrooting voor 1867. De Regering meent echter de hoofdstukken len VIIA, betreffende het huis des konings en de nationale schuld, van den bedoelden maatregel te kunnen uitzonderen, omdat do uitgaven, daarbg betrokken, uit haren aard tot geen verschil van gevoelen aanleiding kunnen geven, terwijl de beschouwingen van algemeenen aard, dia in het voorloopig verslag nopens hoofdstuk I mogten worden medegedeeld, bij de beantwoording van het verslag nopens hoofdstuk 11, de definitieve begrooting, kunnen worden opgenomen. De regering meent er nu op te moeten aandringen dat de kredietwetten vóór 1 Jan. 1867 zullen zijn vastgesteld. Ook ten aanzien der wet op de middelen doet zij dat, omdat daarin opceuten zijn begrepen, wier heffing voor het geheelo jaar behoort verzekerd te zgn. Uit de memorie van toelichting der verschillende ontwerpen van kredietwetten blg&apos;kt, dat deze zoodanig zijn ingerigt dat het onderzoek eu de beraadslaging daarover spoedig zullen afloopen. Tot bevordering van dit doel wordon do meeste dor bg de aanvankelgke ontwerpen voorgedragen verhoogingen thans achterwege gelaten, on, in den regel, slechts de sommen aangevraagd, die reeds lg do begrootf-g&quot; roor 1886 werden toegestaan, ef dé kleinere bijdragen, die kjj io aanvankelijke ontwerpen voor de dienst 1867 zjjn uitgetrokken. Daar echter — de Regering meent dit uitdrukkelijk te moeten verklaren — haar gevoelen omtrent het nut en dc noodzakelijkheid dier verhoogingen onveranderd blijft, meent zij uh ook van hare zijde den wensch te mogen uitdrukken dat do behandeling der definitieve begrooting in den aanvang van het volgende jaar geene vertraging moge ondervinden, opdat de termgn van vier maanden, waarvoor de kredietwetten worden aangevraagd, zooveel mogelijk worde ingekort en deze wetten hoe eer hoe beter buiten werking gesteld kunnen worden.</p>
	<p>Blijkens het Voorloopig Verslag der Commissie van Rapperteurs (de Heeren Dam, van Lynden. de Raadt, Geertsema en Blom) over de begrooting van uitgaven voor den aanleg van Staatsspoorwegen, dienst 1867, werd door zeer vele leden geklaagd, dat die aanleg in het ten einde spoedend jaar niet zoo veel is gevorderd als men verwacht had, en dat zelfs hier en daar groote traagheid in de voortzetting van dit groete werk werd opgemerkt. Overtuigd dat de voltooijing van het ontworpen spoorwegnet binnen den kortst mogelgken tijd evenzeer door het belang van &apos;s rijks geldmiddelen als door dat van versneld onderling verkeer geboden wordt, meende men bij de regering niet genoeg op het bevorderen van spoed in dezen te kunnen aandringen. Inzonderheid moest het de aandacht trekken, dat in de memorie vam toelichting wel gezegd werdt, dat een plan voor den spoorweg van Dordrecht naar Rotterdam gereed is, doch tevens, dat de regering wegens de groote belangen, welke bii dit plan, volgens hetwelk de weg door de kom der gemeente Retterdam loopen moet, betrokken zijn, een nader onderzoek naar eene andere rigting heeft ingesteld. Hier is dus kennelijk een stap achterwaarts gedaan. In het verslag van Februarij il. werd gezegd, dat de grondslagen voor den Bpoorweg van Dordrecht naar Rotterdam tot aan den Hollandschen ijzeren spoorweg reeds waren vastgesteld. Men meent dan ook te weten, dat het daartoe betrekkelijke wetsontwerp reeds aan het onderzoek van den raad van state onderworpen is geweest en vóór eenige maanden gereed lag, om bij de Staten-Generaal te worden ingediend. Terwgl men zich voorstelde, in het tegenwoordige verslag op dit belangrijk onderwerp terug te komen, meende men nu reeds met den meesten ernst op het nemen eener spoedige beslissing omtrent een verbindingspunt, waarbij zoo groote belangen ep het spel staan, te moeten aandringen. Eindelgk werd aangemerkt, dat de memorie van toelichting, als van iets nieuws, melding maakt van de opdragt aan de ingenieurs N. F. Michaëlis en J. G. van den Berg, om het vraagstuk wegens de overbrugging vau het Hollandsch Diep voor den spoorweg van Itotterdam naar Breda, te onderzoeken, terwql uit het verslag van Februarg blgkt, dat destgds reeds aan diezelfde ingenieurs door den toenmaligen Minister vau Binnenlandsche Zaken dat onderzoek was opgedragen. Alleen in zoo ver als thans eene som voor voorloopige werkzaamheden omtrent deze overbrugging op de begrooting uitgetrokken is, en de zaak zelve dus aan de oeflissing der Kamer onderworpen wordt, heeft zij eene andere gedaante aangenomen. De vertraging, die de behandeling der stukken wegens voor den aanleg der lijnen aan te koopen gronden in de bureaux van het beheer der staatsspoorwegen ondervindt, wordt steeds als eene der oorzaken beschouwd, waarom die aanleg niet sneller voorwaarts gaat. Die stokken bleven soms vele weken achtereen te &apos;s Gravenhago onafgedaan. Evenzoo klaagt men steeds, dat, als Btukken grond in der minne zgn afgestaan, de betaling zoo uiterst langzaam volgt. Deor verscheidene leden werd twg&apos;fel geopperd, of wel altijd bij dea aaßleg van werken, tot de staatsspoorwegen betrekkelijk, de vereischte, onder de tegenwoordige finaneieele omstandigheden dubbel wenschelijke spaarzaamheid in acht genomen wordt. Tegen dat besteden van te veel geld aan kunstwerken steekt de verkeerde zuinigheid af, die bij het stichten van menig stationsgebouw heeft geheerscht. Bij voortduring meent men de aandacht der regering te moeten vestigen op de hooge wenschelijkheid, dat op alle punten, waar de staatsspoorwegen zich aan de andere spoorwegen aansluiten, gemeenschappelgke stations worden gevestigd. In verband met den wensch om het ontworpen spoorwegnet zoo spoedig mogelijk voltooid te zien, had het op vele leden een onaaugenamen indruk gemaakt, dat de regering zich bepaalt tot het b»s«3iikbaar stellen voor 1867 van het minimum der volgens de Wet van 1860 voor de staatsspoorwegen iaarlgks te besteden som. Daartegen werd aangevoerd, dat met het overschot van de dienst van 1866 dan toch een bedrag van ƒ 15,600,000 in het volgende jaar zon kunnen worden besteed, en dat, met de tot nu tee verkregen ondervinding voor oogen, het zich niet wel liet bevroeden, hoe nog meer dan dat hoogst aanzienlijk bedrag kon worden verwerkt. Men antwoordde, dat net er minder op aaakwam, cm alie beschikbare gelden in den loop van het jaar te besteden, dan wel om door ruimte van middelen in staat te zijn, vele werken te doen aanvangen. Zeker scheen het dat, indien slechts meer fondsen beschikbaar warea, de thans voorgedragen spoorweg-begroeting nog een geheel ander aanzien kon erlangen. Er konden dan daarop sommen worden uitgetrokken voer de zoo noodzakelijke verbinding te Rotterdam en te Amsterdam, zoodat althans voorbereidende werkzaamheden voor het tot stand brengen dier verbinding konden worden verrigt. Inzonderheid ook zou dan de pest voor den aanleg van den weg van Greningen naar Meppel niet enkel voor memorie behoeven te worden uitgetrokken. In elk geval behoorde, als het er op aankwam om over het besteden van het minimum van 10 millioen te beslissen, de aanleg der in de Wet van 1860 opgenomen wegen vóór te gaan, en niet van die werken, waarvan de nuttigheid en wenschelgkheid eerst later zijn gebleken. In zoover dus zag men bezwaren iv art. 22 van het wets-ontwerp, waarbü eene som van ƒ 200,000 voor de kosten van de brug over het Hollandsch Diep is nitgetrokken. Die uitgaaf kon niet in de voor 1867 too te stane tien millioen worden begrepen. Art. 7. Men kwam hier terug ep het uitstel der beslissing wegens de rigting van den spoorweg van Dordrecht naar Rotterdam, nadat, gelijk: de Minister zelf erkent, het plan voor dien spoorweg geheel gereed is geweest. Zeer vele leden verklaarden door de vwending, die deze zaak genomen heeft, zeer te leur gesteld te zijn. De zaak is zóó zeer van alle zijden bezien, dat zij meer dan rijp voer beslissing kan geacht worden. Waarom dan een nieuw onderzoek , waardoor geen nieuw licht kan worden verkregen, en dat slechts tot uitstel leiden kan?</p>
	<p>Verscheidene andere leden meenden intussehen, dat men er den Minister geen verwijt van maken kan, wanneer hij zwarigheid vindt een wets-ontwerp, door eene vorige regering voorbereid, aan de Kamer in te dienen, zoodra zoodanig ontwerp niet geheel en al met zijne overtuiging strookt. In eene der afdeelingen verklaarde men zelfs, met genoegen te hebben gezien, dat de rigting over IJsselmonde op nieuw wordt onderzocht, en zulks eensdeels omdat de Kamer daardoor beter op de hoogte van het hier te behandelen vraagstuk zal worden gebragt; anderdeels omdat eenige leden dier afdeding met het ontworpen plan, om den spoorweg door de kom der gemeente Rotterdam te doen loopen, geenszins ingenomen waren. Art. 11. Eenige inlichting werd wenschelijk geacht omtrent de thaus bestaande uitzigten op de aansluiting te Ihrhove van den Noorderspoorweg aan de Hannoversche Westbaan. Wordt daarover met de Pruissische Regering onderhandeld? Art. 13. Evenzoo wenschte men te weten, hoe het staat met de aansluiting van de lijn Zutphen—Pruissische grenzen aan het Duitsche spoorwegnet. Eene vroeger door de Pruissche regering verleende concessie voor den aanleg dezer aansluitingslgn is, meent men, vervallen. Art. 16 Do vraag werd gedaan, of het niot hoogst wenschelijk en raadzaam zou zgn, dat de staat don eigendom trachtte te verkrijgen van het spoorwegvak Breda—Roosendaal, dat thans in handen eener Belgische maatschappij is. B, C en D. De klagten over den tragen voortgang der werken aan den Zeeuwschen spoorweg worden hier met levendigheid herhaald, terwijl men tevens deed opmerken, dat daaromtrent eene verkeerde wijze van werken wordt gevolgd. Nog wenschte men te dezer gelegenheid inlichting te ontvangen omtrent den stand van het geschil met België over de afdamming van de Ooster-Schelde, terwijl men bepaaldolg&apos;k op overlegging aandrong van het te dier zake door de zoogenaamde internationale commissie van Nederlandsche en Belgische ingenieurs opgemaakte rapport. Art. 22. Eenige leden zagen er bezwaar in, om nu reeds voor de kosten der brug over het Hollandsche Diep de aangevraagde som van ƒ 200,000 toe te staan. Implicite zou daardoor worden beslist, dat de staat zich, boven en behalve de kosten van den aanleg der in de wet van 1860 opgetelde spoorwegen, nog eene uit§aaf van meer dan acht millioen voor een niet regtstreelcs daartoe ehoorend werk getroosten zou, hetwelk ligt bij de uitkomst blgken zou, nog eenigo millioenen meer te behoeven en waaraan groote tcchnijsïte&quot;lse_waTen verbonden waren. VUte het in elk&apos;-geval niet wenschelijk, dat, in plaats van dc zaak thjitis iv transitu te^beslissen, een afzonderlijk wets-ontwerp deswege ingediend wierd, hutteen dan gelegenheid geven zou, om al wat lier&apos; $9f aake raej^r meer opzettelijk te overwegen? Hoe wensche- lfik toch de overbrugging van het Hollandsen Diep zijn mogt, volstrekt noodzakelijk is die niet. Deor het gebruik van stoomvlotten kan in het gemis der brug worden voorzien, en bij stremming van den waterweg Heef to«h altijd de in aanbouw rijnde spoorweg over Bommel open. De groote meerderheid der in de afdeelingen tegenwoordig zgude leden vereenigde zich niet met dit gevoelen. Zij stelde op den voorgrond, dat in ons spoorwegnet eene noodlottige leemte zou blijven bestaan, indien het Hollandsch Diep niet overbrugd wierd, en dat sedert 1860 in de denkbeelden omtrent hetgeen het handelsverkeer vereischt eene aanmerkelijke wijziging is gekomen. Voor het goederenvervoer vooral is de overtogt met stoomvaartuigen en pontons ten eenenmale onvoldoende. Tijdelijke stremming van dat vervoer kan wezenlijk nadeel berokkenen. Door thans de zaak te doen afhangen van een daaromtrent aan te bieden wets-ontwerp, zoa nuttelooze vertraging worden geboren. Intusschen bleven ook bij hen, die voor het toestaan van de ƒ 200,000 gestemd waren, bedenkingen bestaan. Zij wilden nog wel eens nader uiteengezet zien, dat het hulpmiddel van stoomvaartaigen en pontons onvoldoende is, en wensenten vooral te weten wat de ondervinding daaromtrent buiten &apos;s lands heeft geleerd.</p>
	<p>Aan de ingezetenen dezer stad i 3 toegezonden eene circulaire, waarbij eenige geachte stadgenooten kennis geven van hun voornemen om een militairen vriendenkring op te rigten, die den naam zal dragen van: «Jonathan.&quot; Het doel dezer vereeniging is eene gelegenheid te openen tot aaneensluiting- van alle militairen, *die de overtuiging deelen, dat eene gezonde Christelijke levensopvatting volstrekt niet onvereénigbaar is met de militaire loopbaan.&quot; Tot dat einde wenscht de vereeniging dien militairen eene gelegenheid aan te bieden om zich aangenaam en nuttig bezig te houdeD met voordragten door uitgenoodigde sprekers, natuurkundige verhandelingen, hand- eu bouwkundig teekenen, het lezen van goede boeken, voordragt van gedichten of prozastukjes door de leden onderling; beoefening van het schaakspel, gymnastie en schermen, kunstbeschouwingen, zang.enz. Reeds heeft de militaire overheid tgdelijk een lokaal beschikbaar gesteld en hebben velen zich bereid verklaard de zaak te ondersteunen ;terwgl 118 onderofficieren en manschappen hun verlangen hebben te kennen gegeven als lid te worden aangenomen. Het voorloopig bestuur wenscht door geldelijke bijdragen in staat gesteld te worden het goede plan te verwezenlijken. Voor verdere bijzonderheden verwijzen wg naar bedoelde circulaire, die bg den Heer H. W. Mooy, alhier verkrijgbaar is.</p>
	<p>Naar aanleiding van de ontijdige publiciteit, gegeven aan eenproefdruk. van een ontwerp-prospectus van het te &apos;s Gravenhage op te rigten Bagblad van Nederland (welk stuk door het daarop voorkomende opschrift en de opengelaten plaatsen als proefdruk was gekenmerkt), worden wij, namens de twaalf onderteekenaars, verzocht te melden dat het prospectus binnen weinige dagen zal verschijnen.</p>
	<p>Wij vernemen, dat de zoo gunstig bekende artistes de dames van der Beek, woonachtig te Parijs, zich hier te lande bevinden, eenige concerten in de provinciën nebben gegeven en thans in de maatschappij Felix Meritis op het 3de concert, van 28 Dee. e. k., zullen optreden (harp, sopraan en contralto), terwijl het kunstminnend publiek gaarne zal vernemen, dat deze dames op Vrgdag 4 Jan. e.k., eene soiree musicale in Odéon zullen geven, met medewerking van den uitmuntenden violist de Hr. Joseph Cramer. Deze avond zal derhalve een waar kunstgenot aanbieden.</p>
	<p>P. T. Barnum, befaamder gedachtenisse, heeft in der tijd aan Amerikaaßsche dagbladen en tijdschriften eenige artikelen geleverd over bluffers en avonturiers, waarvan vooral de eerste zijn geschreven met al de zaakkennis , die men van een man van het vak mogt verwachten. Zijne levensbeschrijvingen van eenige merkwaardige avonturiers hebben grootendeels betrekking op bekende historische personen , John Law, graaf Cagliostro, graaf de St. Germain enz., en laten hier en daar wat historische naauwkeurigheid en juiste waardering betreft wel iets te wenschen-overig. Al deze opstellen echter zijn zeer onderhoudend geschreven en toen zg in een boekdeeltje waren vereenigd beleefde dit in Amerika onderscheidene uitgaven. Onlangs heeft de Heer K. H. Schadd alhier eene goede Hollandsche vertaling van dit werkje uitgegeven, onder den titel van: Bluffers en Avonturiers; een kijkje acuter de schermen door P. T. Barnum.&quot;</p>
	<p>* ZAANDAM, 16 Dec. Voor eenigen tijd werd alhier door de timmerlieden per circulaire een beroep gedaan op de patronen, om betere regeling der arbeidsloonen, zonder het gewenschte gevolg. Thans verneemt men, dat door de timmermansbazen der geheele Zaanstreek den 18den dezer te Koog a/d Zaan eene vergadering zal worden gehouden , onder het presidium van den Heer L. J. Immink, stadsarchitect alhier (als daartoe verzocht), met het doel die arbeidsloonen op meer billijke wijze te regelen, en men twijfelt niet, nu de geheele Zaanstreek zich daartoe aaneensluit, of die vergadering zal tot eene gewenschte uitkomst leiden. * NIJMEGEN , l«» Dec. De rivier de Waal voor deze stad is in het laatste etmaal 58 duim gewassen, waardoor het lage gedeelte der Waalkade is ondergeloopen. Heden teekende de peilschaal 10.75 el boven A. P. De was blijft sterk aanhouden. * FRANEKER, 15 Dec. Wij vernemen, dat, behalve de toegestane provinciale jaarlgksche bijdrage ter gemoetkoming in de kosten veor eene landbouw- in verbinding met eene hoogere burgerschool met driejarigen cursus, te dezer stede oek is toegestaan eene jaarlgksche rijkssubsidie van f 8000. * ZWOLLE, 16 Dec. Met betrekking tot het door de Zwoltche Courant medegedeelde, omtrent het vinden van lucifers in gekookte keffij, zgn wg in staat het volgende te berigten. Bij een onzer inwoners die in kruidenierswaren handelt, kwam de dienstmeid in den avond van 6 dezer in den winkel en ontving twee quantums keffij, om als naar gewoonte, voor binnen en voor zich en den pakhuisknecht koffij te zetten. Het water daartoe gebezigd was uit denzelfden ketel. Door bezigheden verhinderd, konden de huisgenooten eerst 1 l/s uur nadat de koffij was binnengebragt, daarvan gebruik maken en ontdekten toen een sterken geur van pbosphorus. De vrouw des huizes deelde dat aan de dienstmeid mede en vernam dat de koffij, waarvan in de keuken was gedronken, dien geur niet had. Het gevolg daarvan was, dat dc dienstmeid, die den vorigen avond de dienst was opgezegd , terstond naar kuis werd gezonden. Hare ouders hierover ontevreden, gaven hiervan kennis aan de policie, dio de zaak onderzocht en te weten kwam, dat bij het uitgieten der koffij wezenlijk daarin lucifers gevonden zijn. Morgen zal de zaak door den regtercommissaris geïnstrueerd worden, en de dienstmeid is bereids tegen dien tijd gedagvaard. *WIJHE, 16 Dee. Het binnenwater is steeds wassende on heeft eene buitengewone hoogte bereikt. Alie graanlanden zijn geïnundeerd. In sommige stallen staal het vee tot aan de knieën in het water. Ook het IJsselwater is sedert gisteren buitengewoon wassende. De rivier is heden reeds buiten hare oevers getreden. — Sedert eenige dagen vertoont zich te Olst eene ziekte onder de varkens, die spoedig den dood ten gevolge heeft. * DALFSEN, 16 Dec. Tot ons genoegen kunnen wij thans berigten, dat bet water eenigzins vallende is en vermoedelijk zgn hoogste punt zal gehad hebben. De rijkspeilchaal teekent heden 3.62 + A. P. Sedert April 1845 had het water de hoogte van de vorige week niet bereikt. * AMMERSTOL , 16 Dec. Alhier zgn in de laatst afgeloopene week gevangen 58 zalmen, zware exemplaren, gemiddeld 13 kilo wegende, Gelding en kooplust ferm, aan den afslag werd van ƒ 1.85 tet/2 per 5 oneen besteed. * BREDA, 16 Dec. Het lgk van den kadet der genie M., van de koninklijke militaire academie alhier, bezweken ten gevolge der mishandelingen, hem door zijne kameraden aangedaan, sal morgen naar de begraafplaats Zuylen worden vervoerd. Deze zaak zal ten strengste vervolgd worden, en volgens geloofwaardige mededeelingen zullen een Stal kadets reeds binnen tweemaal 24 uren onder geleide der koninklijke marechausées naar den krijgsraad in de eerste militaire afdeeling vervoerd worden.</p>
	<p>* WOENSDRECHT, 16 Dec. Als een bewijs dat in deze omstreken veel wild is, kan men verzekeren, dat 11. Vrgdag en Zaturdag. 14 en 15 dezer, in den nieuwen van der Duynspolder, onder deze gemeente , door den eigenaar graaf v. d. Duyn en zijn rentmeester, de Heer Hombach, geschoten zijn 66 hazen.</p>
</text>
