<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITDEB L I N G. De Curator in het Faillissement van ALBERT JANSEN, Commissionair, gehandeld hebbende onder de Firma va» JANSEN en o°. en gewoond hebbende alhier op de Heerengracht, V 317, berigt, dat hij op Woensdag en Vrijdag den 19den en 21 sten December e. k., des morgens van 10 tot 12 ure, ten zijnen Kantore zal vaceren tot betaling der praeferentc schuld en uitdeeling van 1 is/s pCt. der concurrente Schuld. De Curator voornoemd , Amsterdam, 18 December 186 G. E. VAN LIER. (28982) MAIFA_T.REN-DEELGEi.OOT. Een Jong Koopman in Noord-Holland wenscht in kennis te komen met iemand , die 2 &amp; 3 WILLE kan aanbrengen, om zijne zakon te vergrooten en uit te breiden. Vereischten zijn: niet beneden de 22 jaren oud en kennis van het Vak. Adres met franco Brieven onder Lett. B. H. by den Boekh. P. KLUITMAN te Alkmaar. (26970) ~~T_f HUUR OF TE KOOP: Tegen primo Mei a. s.: een bij uitstek solied, nieuw gebouwd en rijkbetimmerd HEERENHUIS met TUIN, te Utrecht, op het schoonste punt der wandelingen, met een prachtig uitzigt, in de nabijheid van het station en tevens van het centrum der stad. Het HUIS bevat veertien Kamers, eene Zaal, ruime Zolder, en een mim Onderhuis, waarin groote Keuken, bekluisde Wijn- en Provisie-Kelders, benevens een orand vrije Kelder. Voorts eene Gazleiding, alsook Waterleiding door het geheele Huis voor Bad-Toestellen en Privaten, terwijl het gëheol is ingerigt en bewerkt als voor een Huis van den eersten rang wordt vereischt. Bij het Hui» bestaat tevens de schoonste gelegenheid, om in gemeenschap met hetzelve, Stal en Koetshuis aan te bouwen, of, bh het huren, deswegens met den Verhuurder in overleg te traden. Adre3 franco, onder lett. C. D., Bureau Handelsblad. (28734) MAIfIIFACTIJREM. In het vak van Manufactaren zag zich gaarne tegen Februarij a. s. verplaatst, eene Bnrger JUFVROUW van do R. C. Godsdienst, 21 Jaren ond en met het Vak bekend. Gegadigden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder lett. T. M., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TER VEEN &amp; ZOON, te Utrecht. (28844) TE 11BIIR MET 1 HEI 1867: Een groot HEERENHUIS met uitgestrekten TUIN, on den besten stand van het aangenaam gelegen dorp Oisterwijk, in de onmiddelijke nabijheid van een Spoorwegstation, voor ƒ4OO &apos;sjaars. Nadere inlichtingen met franco Brieven te vragen bij den ontvanger RIJPPERDA, te Oisterwijk, Prov. Noordbrabant. (28830) WORDT TE HUUR GEVRAAGD voor een BEJAARD HEER, zonder bezigheden, eeno ONGEMEUBELEERDE KAMER, bij&apos; Burgerlieden , in den omtrek van de Nieuwmarkt ef Gelderschekade. Reflecterenden gelieven zich te melden met franco brieven en opgave van huurprijs onder dc lett. O. M., bij den Boekdrukker J. RUYSENÜAAL, Warmoesstraat, hoek St. Janstraat, J 55. (28813) Eene DAIME vraagt, om dadelijk te aanvaarden cene ONGEIMEUBELEERDE KAMER, met Bediening. Adres met franco Brieven, ender Letter Z. waarin opgaaf der Huurprijs, in den Kantoor- Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN , Beurssteeg E 176. (28985) . _. ti-gave van LOJfAIV &amp; TKHSTER. SGHEUREALENDER VOOR HET KANTOOR Eü DE HUISKAMER Deze KALENDER bevat 365 blaadjes, waarop de Dag en de Datum des jaars, de Getijden der Maan, de Christelijke Feestdagen en do Verjaardagen van het Koninklijke Huis zijn vermeld, en voorts op eiken dag ¦Cene «escliiedl-undige Herinnering. Dezo KALENDER, waarvan eiken dag een blaadje wordt afgescheurd, is gehecht aan een fraai in kleuren gedrukt schildje, waardoor het geschikt is, om in het Kantoor of de Huiskamer te worden opgehangen. ALOM VERKRIJGBAAR VOOR SLECHTS Veertig Cents. (28700) J Eene ruime sortering van allerhande KERSBOOMVERSIERINGEN. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Demarson; fijne TOILETZEEPEN, sierlijk verpakt en opgemaakt, in do liefelijkste geuren; EAU DES EARMES van Marg. Grass; VINAIGRE AROMATIQUEj, EAUDE COLOGNE van de JüHcht Plat* en andere gerenomeerde Fabriekanten; Engelsche Pepermunt, Gemberschijfjes. Pomade DUPUYTREN, Dr. HARTUNGS Pomade, PRICE&apos;S Bearsgrease, DELCROIX Golden Oil, Kinariuden Oei en andere fijne Pomaden en geurige Toiletzeepen. TANDZEEP en andere delicieuse Tandpoeders, die de Tanden ivoorwit maken, het tandvleesch sterken, den adem zuiveren en den mond verfrisschen. TOILETSPIEGELS, KAPDOOZEN, NECESSAIRES, f. ARTONN AGES en eene menigte andere Sierlijke Voorwerpen, geschikt tot Cadeaux. SPEELGOEDEREN in ruime Sortering. SPEELKAARTEN met het Etiquet VERKOOPHÜIS, uitmuntend van papier en druk en excellent schuivende — Piquet 15, Omber 20, WhistJ^ Cents. Mooije DOMINOSTEENEN, groote verscheidenheid in SCHAAKSPELEN, DAM, SCHAAK- en TRIKTRAKBORDEN en alle soorten GEZELSCHAPSPELEN, OMBERDOOZEN, FICHES, enz. CHOCOLADEKETELS m o. PÜNSCHBOWLS c&quot;r.ïnte Tonnen enrijkgcde- PÜNSCH6LAZEN, SGLAZEN&apos;enKAMF WARME VILTPANTOFFELS VOORDEELIGE AMERIKAAN! OVERSCHOENEN, in alle soorten, solide kwaliteit en goedkoop. VERKOOPHÜIS. (28896)</p>
</text>
