<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&quot;&apos;en ïi &apos;&apos;* Dec&apos; De Ke!zcr heeft heden eene deputatie der stad &apos;BW..i,n,8W..i,n, r,*anvoering van den burgemeester Paulovich, ten gehoore S t /1. nBtte tot den Koizer bet Verzoek, dat hij een gedeelte i He ,« Wl_ter &quot;iet het keizerlijk gezin in de hoofdstad van Hon- • &quot;&gt; in ir&quot; g doorbrensen. De deputatie werd vriendelijk ontvangen : fcroi_. ,01zer verzekerde, dat hy aan het verzoek zoo veel mogelgk zou geven. &quot; v 4 &quot;&quot;&quot;**_ en de Politik melden, dat aan de troepen Ii .F srooto schaal worden verleend. S lui! 1 i reue verneemt, dat. de regering voornemens is de zitting *&gt;«th__ gen V.°. het Kersfeest te sluiten. Op bijzonder verlangen i&quot;- lr&gt; _&quot;&quot; en e ° TcrSund worden om tot Nieuwjaar bijeen te blijven. N d.&apos; Agram wordt gemeld , dat de vrouw van een sergeant van Salu, ln Rarillz°en liggende regement graaf Gynlóy, dezer dagen Se v ,i1S Tan een dood kind&apos; hetwelk aan een en hetzelfde hoofd n k„ i e&quot; gevormde gezigten had , beide aan de voorzijde van ellW_, • _ oTen£e van het ligchaam is goed gevormd. Deze Vw misgeboorte zal naar het anatomisch museum te Weenen ue» gezonden. ÏY^JP&apos;- ,4 Dcc&apos; (/W- Corr^ llet ontslag van den Heer von *&quot;*&apos; lt? 18 met genoegen vernomen; niettemin gelooft men iSdoV-i UostcllrHk daarvan bijzonder voordeel zal genieten, üever- Hon,.J , opvolger van v. d. Pfordten, de Prins v. Hohelohe, staat Nt W als. .een voorstander van Pruisen. De Koning van Begeren f&quot;&gt;be_ •• MJ°cnkon,st gehad met den Groothertog van Hessen; daarbij .°st.n.-l1J &quot;V&apos;1&apos; verklaard tegen de oprigting van een Zuiderbond. uit_..i.J c ï dlen gewenseht, omdat het afwisselend op de beide Kv d teueratlei» sou kunnen steunen. De Zuid-Duitsche Vorsten .%cn ten* en-er voorkeur aan, om in stilte en ieder voor zich met k* &apos;&apos;er -v trans!geren, waarbij dit laatste zijne laatste bedoelingen v&apos;stiff &apos; &gt;V&apos;J dc koningen en Groothertogen van het Zuiden het rWiD Van geza. hehouden, zonder met de steeds lastige volksr^Kenwoordigingen in vergelijk te moeten treden. ll&lt;!&lt;le]{tseru&lt;;, en onitrent een tweegevecht tusschen de generaals Be&gt;ch. vCn , m a&quot;as worden heden tegengesproken-, aan wederzgd. )jt vrienden is het yelukt de ontmoeting te verhinderen. H&gt;_i. ?? hepaaldelgk besloten, om Weenen te versterken. Aan den ltccieei Dunkler is het bestuur der fortificatiewerken opgedragen. ?eek verwacht thans zeker, dat de Keizer zich in de eerstvolgende renfnaar zal begeven. De aanhoudende ministeriele con\r\. lc° betreffende de Hongaarsche zaken hebben doen inzien, dat \\ë|-_C Bl)oed&apos;Se benoeming van een Hongaarsch ministerie, aan geen 6ka met oDSar&apos;Je te denken valt. Dien ten gevolge staat thans S Voor de benoeraing van zoodanig ministerie bepaaldelijk -Vii| IJN&gt; ,6 Dec. (des Ochtends.) Uit eenige gezegden van ver V «?n gevolmagtigden bg de minister-conferentie. leidt men af Nkn *an*al van die gevolmagtigden voor het vaststellen der over&gt; &apos;&apos;«WiB weSens de bondsacte nog eens tegen het kersfeest naar , \ &quot;.haardsteden zal terugkeeren, hetgeen ook het onderzoek vooral I Hi__ie hnanciele punten Dij de verschillende ministerien zal ver- I .^«lijken. i «n^wanden Woensdag zal het Huis der Heeren eene zitting Sj&apos;f.&apos; waarin onder anderen ook de wet op de dotatien zal betJd worden. 5 s&apos;hici. kroouings- en ordcfeest zal den 20sten Januarq in het palois \f ,n&apos;et veel luister worden gevierd. Allo personen, die dit jaar • Sdj„,n Koning met orden zgn begiftigd, zijn ter bgwoning uitge% .&lt;!• Ook verwacht men, dat tegen dien tijd aan civile personen, ,f^en Wjdens den jongsten oorlog verdienstelijk hebben gemaakt, , !^e v zullen worden verleend. Daags te voren zal een kapittel der ;, &apos;• sJ.n den Zwarten Adelaar worden gehouden, waarin de generaals &apos;t , An&lt;notz, v. Moltke en v. Boon de investituur zullen erlangen. ,s %r. nieuwe Saksische leening van 12 millioen thaler vindt in , &apos;^sten en particuliere kringen weinig bijval, en de pogingen bij de n aangewend, zijn tot dusver vruchteloos gebleven. &gt; r?t&gt;ralI&lt;KFOR,r. 15 Dec. (Part. Coir.). Het berigt, onlangs in omloop i, ir^itach da* °P einde der vorige maand te Darmstadt een Znid- I, Verbond gesloten werd, wordt thans weder in eenige Zuid- c&quot;e kringen in omloop gebragt. Het heeft nu echter, evenmin als vroeger, zelfs in de verte, geen schijn van geloofwaardigheid, n-2Ü!. _°?,gstJen tfld $n weder in goed onderrigte kringen mededeelinf?eh bekend gewordetl, welke biet laten verwachten, dat een ontwerp voor een Zuidelijk verbond eenig uitzigt heeft op goed getolg, althans in den eersten tnd is er geen kans dat zoodanig plan verwezenlijkt zal worden. Men meent te kunhen verzekeren dat aan het Beijersche hof thans ge.ne neiging bestaat m eene poging te doen ten cüide de groep der Zuid-Duitsche staten in den vorm van eene bijzondere, naauw aaneengesloten confederatie te vereenigen, welke tegenover den Noord-Duitschen Bond zort staan. De ministeriele crisis #«1W titans te MtihChen plaatst heeft, kan welligt eene nog bepaalder wending tengevolge hebben, welke aan dezen afkeer eette nog krachtiger uitdrukking zal geven. Het kan als een feit worden aarisenomeß, dat de Wurtembergsihe regering van hare zijde zich bezwaarlijk bereid zou toonen om zich bij een Zuidelijk verbond aan te sluiten , waarvan het bestuur zün zwaartepunt te Mnnchen zou hebben. Wat het groothertogdom Baden betreft, zoo b-m ran .«&apos;ïertieeiie bekendheid, dat deze staat zich geheel naar Bel-lijn wendt. Het groothertogdom Hessen is door de inlijving van een derde van zijn gebied in den Noord-Duitschen Bond in eene positie geplaatst welke liet niet _ou vergunnen om zich bepaaldelijk bij een KmdelHk Verbond aan te sluiten; zoo is de toestand, en het ZIJ.r •!»!.n&apos; ?e men betreuren, maar niet loochenen kan. Uit München wordt geschreven, dat de prins von Hohenlohe zich sedert eenige dagen weder daar bevindt. Zijne tegenwoordigheid in de Berjersche hoofdstad wordt in verband gebragt met de bestaande ministeriele crisis, sn daar de prins van Vele zijden in «iine candidatiitir Voor de öortefeuille van buitenl. zaken wordt ondersteund, ge oott men dat hij eerlang den Heer v. d. Pfordten zal vervangen. De houding, welke de Pruisische regering tot dusver in den landdag en de geannexeerde staten heeft in acht genomen, geeft een duidelijk bewijs van hetgeen men te verwachten beeft. Indien het der t-ruitnsctie regering om de zedelijke verovering van het overige gedeelte van Duitschland te doen ware geweest, dan zou men de rigtingen door de ministers van binnenlandsche zaken en justitie vertegenwoordigd, hebben moeten verlaten en zou men jegens de geannexeerde staten geheel anders hebben moeten handelen. Niets yan dit alles heeft plaats. Het is blijkbaar, dat indien men later verder zich wil uitbreiden, dit alleen zal geschieden door physieke veroveringen; is dit niet te doen dan zal men liever het nale werk half afgedaan laten dan dat men aan vrijheid en regt eenige concessie zal doen. De binnenlandsche politiek, die zich ook in de buitenlandsche politiek der heerschende partij vertoont, was het eigenlijke motief der handelingen tegen Duitschland j een stelsel geliJK dat Van het ministerie von Lüsmarck-Euleiiburg kon een zelfstandig sterk ontwikkelend constitutioneel leven niet naast zich verdragen. i»e Noorddmtsche Staten werden niet alleen geannexeerd om Pruisen groot te maken, maar om de daar bestaande grondwetten te vernietigen ; daarom werd ook liet regt van den herteg van Augustenb.rg zoo tel bestreden en mogt alleen zoodanige oplossing der feleeswljk-Holsteinsche kwestie toegelaten worden, welke aan het land aiie vrijheid ontnam. Zoodanige interpretatie der handelingen Vau Pruisen is niet troostrijk en opent geene gunstige uitzigten voor de toekomst. Het einde zul evenwel misechieu ecu ander resultaat opleveren , dan het begin dreigt op te leveren, want het geheele Duitsche volk is nog nooit door binnenlandsch geweld onderdrukt. Eindelijk zijn de bepalingen vastgesteld, volgeDS welke beschikt zal worden over het gedeelte van den roerenden eigendom van deu voormaligen Duitsehen Bond, die zich te Frankfort bevindt. De algemeene acten van het bondsarchiefen van de militaire bonds comnii sic worden aan Pruisen ter bewaring afgestaan , met de verpligting om die ten allen tijde voor de vroegere bondsregeringen ter inzage open te houden; Pruisen zal naar men verneemt, deze acten te Berlijn in een bijzonder archief bewaren. Aan de Pruisische regering zijn op haar verlangen reeds de acten betreffende de versterking der Noordzeekusten ter hand gesteld, welke een zeer belangrijk materiaal opleveren van de uitvoering der grootsche ondernemingen, welke zn op het oog heeft voor de werkdadige bescherming der Duitsche kusten. Aan ieder der voormalige bondsregeringen zullen de haar bctrefiende bijzondere act.n , plannen, enz., wordeu afgestaan. Er zal een vaste termijn worden gesteld, binnen welken particuliere personen de hunne belangen betreffende stukken uithetbondsarchicf kunnen opvingen en tegen bewijs in ontvangst kunnen nemen. Heelden, schilderijen en andere voorwerpen van geschiedkundige waarde, welke zich onder den bonds-eigendom te Frankfort (waaronder menige voorwerpen uit het voormalig bezit van het Duitsche rijksregentschap en van de Duitsche nationale vergadering) en in de bondsvestingen (zoo als b. v. te Mainz, de vlag van het Duitsche fregat Gefion), bevinden , zyn aan het Germaanscbe museum te Neurenberg geschonken; bibliotheken der bondsvergadering en de militaire Bonds-commissie met hunne rijke verzamelingen kaarten worden aan de Frankfortsche bibliotheek afgestaan, onder verpligting ora die ten allen tijde voor de vroegere bondsregeringen en voor particuliere personen beschikbaar te houden; aaa particuliere personen kan echter het gebruik maken daarvan alleen vergund worden na voorafgaande toestemming van de overheid der stad Frankfort. De ameublementen en andere voorwerpen der bureaux van het voormalige rijks-regentschap zullen in hot openbaar worden geveild. De gedrukte, geschreven stukken en andere papieren, die gemist kunnen worden, rullen worden vernietigd. Daar de paardcnteelt in den laatsten tijd in Zwitserland zeer is achteruitgegaan, hebben eenige leden van den nationalen raad een voorstel gedaan ont tot verbetering daarvan voor het volgende jaar een crediet te verleenen van fres. 60,000. Dit voorstel is Haar den Bondsraad verzonnen cm advies.</p>
	<p>In den stendenraad is de bekende zaak van Eguiker ter sprake gebrngt. Men herinnert zich dat de regtbank van Uri den letterzetter Kijniker (van Aargau), tot ligchamehjke straf heeft veroordeeld wegens godslastering in een gedruk werk gepleegd. De veroordeelde heett thans nog bovendien de tusschenkomst ingeroepen van de bondsvergadering , teH eindo het vonnis te vernietigen. De stendenraad heelt echter met 25 tegen 9 stemmen het beroep verworpen. Ba het schuttersfeest, hetwelk in hot volgende jaar in Schwiiz gehouden zal worden, zullen 130 schg&apos;ven worden gesteld, waaronder ook vier voor achterlaadgeweren.</p>
</text>
