<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÖË &apos;&apos; Geen brief ontvangen. Zeer ongerust. Schrijf spoedig. (9593) FRMSGEE BLÖMÊN. Ontvangen een GROOT ASSORTIMENT _?IJNE FRANSCHE BLÖEBÏEN, die voor zeer Lage Prijzen verkocht worden. Eene RUIME KEUZE GARNEERSELS voor MANTILLES, MANTELS en JAPONNEN. *&apos; GLACÉ HANDSCHOENEN, in alle Kleuren 50, 60, 90 ets. / 1.10, ƒ 1.25 het paar en hooger. (9086) Haarlem, fl f» ff AfJT f*n Kalverstraat Koningstraat. |jH £*. IkUl&amp;JjJuül- h°el£ Osjessluis E 70. j litraVWAßlNfflf. De Ondergeteekênde zal DONDERDAG en VRIJDAG 19 ! en 20 dezer te Leeuwarden te consulteren zijn, ter vervanging en ten Imize van den Heer S. A. COHEN, Chir. Dentiste aldaar, welke door ongesteldheid voorloopig verhinderd wordt zelve zijne practijk waar te nemen. Voorts maakt ondergeteekênde bekend, dat liij zich van tijd tot tijd naar Vriesland begeven zal, ten einde aan het verlangen te voldoen van zoovele Familien, waarmede hij reeds sedert jaren in relatie is IH. VAN GELDEREN f ILS, Practiserend Tandheelkundige, Oudezijds Achterburgwal, B 260, bij het (9501) Oudemannenhuis te Amsterdam. W. §CHUTS, lste Bloemdwarsstraat, DD 484. ! berigt dat bij hem te bekomen is de eerste GEROOKTE ELFT, uitgesneden a 55 Cents het pond, bij de heele of halve tot mindoren - ! prijs. (9250) KOl ODDHEIDL GENOOTSCHAP, LOCAAL CONCORDIA, bock St. Luciensteeg en Pijpenmarkt, TENTOONSTELLING VAK OUDHEDEN, UIT EENIGE VOORNAME KABINETTEN BIJEENGEBRAGT. Dagelijks geopend van 10—4 Ure. Entree 25 Cents. (9620) ëerstTnedeelandeche ströoylechterij IN ILET Paleis voor Volksvlijt. HEDEN voor HET LAATST in volle werking. Bekngstellendeu worden beleefdelijk uitgenoodigd. (9592) M. DIEITDONNE. OPENBARE VOORDRAGT IS ODÉON, DOOR DEN HEER te J CREMER, VAN DE OVEBBETTTWSCHE NOVELLE Grietje op &apos;t Hóningserf. OF VRIJDAG 20 APRIL 1866, des Avonds ten 8 Ure. (9563) Tocgang-Billetten zijn to bekomen en plaatsen te bespreken op Vrijdag 2;0 April van 10—4 ure aan het Locaal. i . _.</p>
</text>
