<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. KEUCH, E. H.COERS, J. C. COERS, J.F. SAFFT en H. ERNST, Makelaars, zullen op MAANDAG. »0 APRIL 1866, ten overstaan van den Notaris C. B. VAN RINSUM, in de Brakke Grond, te Arasterdam, in Veiling brengen: Den van Ouds gerenommeerden TUIN , genaamd GROOT STABLANDER, met derzelver HUIZING, verdere Getimmerten en Erve , staande en gelegen aan het einde van het Zuidelijk Zaagmolenspad, uitkomende aan de Wetering, Gemeente Amsterdam, Kadaster Sectie B N°s. 623, 624, 625, 626, 628, 791, 1185 en 1186, groot 1 Bunder, 19 Roeden, 47 Ellen, zijnde dit Perceel gunstig gelegen tot het plaatsen eener FABRIEK of eene ruimte behoevende INRIGTING. Te bezigtigen Dingsdag en Donderdag en op den Verkoopdag van 12 tot 3 Ure. Voorwaarden en bewijzen van Eigendom vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing ten Kantore van genoemdeu Notaris. De vroeger geannonceerde afzonderlijke Veiling tot AMOTIE van bovengenoemde HUIZING VERVALT. (9562) MAGAZIJN VAN IJZERWERKEN SANTEN &amp; €&quot;., SINGEL over de Appelmarkt, XX 76, voorhanden alle soorten van IJZEREN LEDEKANTEN, zoo voor Indisch als Europeesch gebruik. rcnuiUBLHMTm, luomciiras in alle Constructiën, enz. (0108) In eene der voornaamste Steden van Gelderland biedt men TE KOOP aan, den OPSTAND van een Veorname: APOTHEEK en DROOGISTWINKEL, met al deszelfs Medicamenten, Gereedschappen, Voorraad enz., alles in den besten staat. Met franco Brieven onder Lett. M. 0., te bevragen bij de Boekhandelaren L. VAN BAKKENES &amp; CO., te Amsterdam. (9215) BEHANGERSKNECHTS en een JONGMAATJE worden zoo spoedig mogelijk gevraagd tegen HOOG LOON. Adres franco onder lett. A. Z., bij de Kantoorboekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin. (9486) INWOIING. - DORR Eene JUFVROUW verlangt INWONING met HUISSELIJK VERKEER bij Burger Lieden, P. G., op een Dorp van gezonde ligging. Adres franco Lett. C. B. Bureau Handelsblad. (9570) mum irararaliir Voor de waarneming eener reeds gevestigde Agentuur van Levensverzekering wordt te Amsterdam gevraagd een solied en actief PERSOON, die vele relatien bezit, en voldoenden tijd ter zijner beschikking heeft om de Agentuur met kracht uit te breiden. Zij die hiertoe feschikt zijn adresseren zich met franco brieven onder opgaaf van . e noodige renseignementen lett, Q. R., Bureau Handelsblad. (9163) |</p>
</text>
