<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN, 18 April. De National Zeitung deelt den tekst mede van de Pruisische depêche van 15 dezer. Daarin wordt gezegd, dat de beweging van Oostenrijksclie troepen op de Pruisische grenzen, Pruisen heeft genoopt om defensive maatregelen te nemen. Indien graaf Mensdorff, na de verklaring des Keizers, dat geen .aanvallende oorlog beoogd wordt, zijne .militaire maatregelen handhaaft, dan kan men van Pruisen niet verbuigen, dat het bij de even duidelijke verklaring des Konings, die maatregelen intrekke,&quot; welke het gevolg zhn geweest van die door Oostenrijk genomen. Het is dc keizerlijke regering, welke het initiatief moet nemen voor het herstel van den status quo ante, indien het de wcderkeerigheid der afgegeven verklaringen wenscht toegepast te zien op den werkolijken toestand. STUTTGARDT, 18 April. De Staats-Anzeiger bevat het berigt, dat de kabinetten van Beijeren en Saksen met betrekking tot de Duitsche kwestie een programma hebben vastgesteld, hetwelk aan de Oostenrijksclie rsgering is medegedeeld, en goedgekeurd. FRANKFORT, 18 April. Het disconte der bank alhier, zal te rekenen van morgen, op 5 pCt. worden verhoogd. PABUS, 18 April. Meu meldt uit Athene dat de gemeente-verkiezingen in geheel het rijk zijn afgeloopen. Bijna overal bleef de rust bewaard. De Koning is naar den Peloponnesus vertrokken. MADRID, 17 April. De minister van binnenl. zaken heeft in de kamer van afgevaardigden verklaard, dat de regering met de woelingen der zamenzweerders bekend is, maar dat zij voor geene ernstige storing der rust beducht was. BRUSSEL, 18 April. De Nord bevat een telegram uit Jassy, van den I7den, meldende dat den 15dcn eene tallooze menigte, na het eindigen der mis, den Metropolitaan naar het paleis gevolgd heeft, om zich tegen de Unie te verklaren en eene scheiding der Vorstendommen te verlangen. De cavallerie heeft het ongewapende volk met de sabel in de hand willen uiteendrijven, maar is daarin niet geslaagd. De Metropolitaan is ernstig gewond. De voorloopige regering zond infanterie tegen de weêrlooze menigte; de troepsn maakten van hunne vuurwapenen gebruik. Nadat vele personen waren neergesabeld, heeft de menigte de vlugt genomen. Het aantal dooden en gewonden is nog onbekend. De vreemde consuls waren bij den Pruisischen consul vergaderd. Een bode van de voorloopige refering kwam hem melden, dat de rust was hersteld en voegde erbij, at prins Censtantin Maurouzi de aanstoker der beweging was. Deze beschuldigipg was echter ongegrond. De voorloopige regering wil aan de beweging eene Russische kleur geven. Alle personen , verdacht van gehechtheid aan Ruskind, worden op eene enkele aanklagt gevangen gezet. De kaiinakans hebben een streng onderzoek toegezegd. De Nederlandsche minister van koloniën, de Heer Fransen van de Putte is, van Parijs teragkeerende, hier aangekomen.</p>
	<p>LONDEN, 18 April. Consols 863/4 a—; 3 pCt. Mexico 201/4 a 20i/_; 3 pCt. Dito 1864 — a— ; 7 pCt. Venezuela 13 a 15; 6 pCt. Dito 26 a 29; 4&quot;&gt;/4 pCt. Afgestemp. Gren. 13 a 14; ltys&apos;pCt. Dito 61/2 a 7-, 2 pCt. Nieuwe Dito 31 a 33; 1 pCt. Ecuador — a —; Ulinois Spoorweg Aandeelen 801/2 a 81; 5 nCt. Grieken 13 a 14; spCt. Binn. Turken 1865 333/4 a 34; 5 pCt. Braz. 1865 3 a 21/3 disconto 6 pCt. Amerik. 1882 691/2 a .&quot;/._; 3 pCt. Buitenl. Spanje 41 a 42; 2V2 pCt. Dito 351/3 a36i/2; Amort. 253/4 a 26 ; Coup. Bew. 153/4 a 16. BERLIJN, 18 April. 5 pCt. Metall. —; 5 pCt. Nation. 58; Oost. Crediet-Actien —, 6 pCt. Amerik. 1882 743/4. FRANKFORT, 18 April. 5 pCt. Nationale —; Oosteurijksche Bank-Act.—; Dito Cred.-Actiën —; Dito Aand. 1858 —; Dito 1860 697/8; Dito 1864 —; 6 pCt. Amerika 1382 73%., 74i/8, _ Wissel: Weenen —; Dito Amst.&apos; —. PARIJS, 18 April. Fransche 3 pCt. 66.60; Cred.-Mob. nieuwe 573; Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 37Vs; 21/2 pCt. Dito 38; 5 pCt. Itahe 52.90; Turken 33.50; Mexic. Loten —.</p>
	<p>Andere depêche. Fr. 3 pCt. 66.90; Credit Mnb. 583; Fr. Oostcnr. Spw. 360; 3 pCt. Spanje 36b&apos;8; Italië 53; Turken 33.65. MADRID, 17 April. 3 pCI, Spanje 39.20; Dito V-!3 pC-fc. 36.30. BRUSSEL, 18 April. 5 pCt, Met. 53s&apos;s : Amerik. 1882 72%. ANTWERPEN, IS April. 4ty pCt. Belg. 99%; 2% pCt. Dito — ; 5 pCt. Met. 52&apos;,&apos;a; 5 )iCt. Nat. — ; 3 pCt. Binu. Spauj« 351/ j; 2Vg pCt. 33; 5 pC* Turken 32%; 6 pCt. Amerik. 1882 7»-&apos; i ; Credit Guill. — ; Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 18 April.Binnen: Jacob Roggcveen,Vosvan Marken,Batavia vertr. 3 Jan.</p>
</text>
