<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ws..k&apos;^!&apos;.?.118.i1._ VERSTOPPINGEN EN JëdmMMMyil SCHELE HOOFDPU. a^T^JiSTlnrWdi ®oze eicle aan&lt;loeningen, waar¦Blj 11 H ïw* 1I i ï I van e eene Sevote is vande : B HJj f,IiS,Ji.M, ffl 11 l-l I andere, worden ontwijfelbaar ge- nezen aoor de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PILLEN van BONTJUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bcrgwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ 1 per flacon van 50 Pillen. Men vindt de Levenskorrels van FAVROT m alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. $552) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, Stoomvaart van Amsterdam Daar COPENHAGEN, 28 April. GOTHENBURG, 18 „ STETTIN, 23 „ KONINGSBERGEN, 25 „ DANTZIG, 28 „ STOKHOLM, 18 » St-PETERSBURG, 25 „ BORDEAUX, 25 „ Van Rotterdam naar STETTIN, 28 April. Van Amsterdam of Rotterdam naar ; LISSABON, GIBRALTAR, GENUA, LIVORNO, NAPELS, MESSINA, PALERMO, en bij genoegzame lading ook VENETIË, retour via MALAGA en CADIX, 25 h 30 April. Adres voor Copenhngen, Gothenburg. Koningsbergen en Stokholm bij B. J. VAN HENGEL; voor Stettin bij BLIKMAN en C°. en B. J. VAN HENGEL j voor Dantzig bij de Wed. JAN SALM en MEIJER; voor St.-Petersburg bij de Wed. JAN SALM en MEIJER en NOBEL en HOLTZAPFFEL ; voor Bordeaux bij F. K. ROODENBEEK ; voor de Middellandsche Zee bij JAN CORVER en C°., BLIKMAN en CO., VAN DEN BEY en C°., DE GRIJS en C°. en F. K. ROODENBEEK, Cargadoors alhier, en voor alle Havens bij JOH. OOMS Ez. en C&quot;. en BOUTMY en CO., Cargadoors te Rotterdam. Voor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam en te Rotterdam. | Amstekdam, April 1866. DE DIRECTIE. (96^5)</p>
</text>
