<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCH M. ATSCIIAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING. Ter voldoening aan Art. 22 der Statuten wordt ter kennis d&lt; AANDEELHOUDERS gebragt, dat het DIVIDEND over h. Boekjaar 1865 is vastgesteld voor het geheele Aandeel op TWINTK GULDEN, en voor het vijfde Aandeel op VIER GULDEN betaalbaar ten Kantore der Associatie Cassa alhier, tegen intrekkin van het Dividendbewijs N°. 1. De Directie , Jf. DOMELA NIEUWENHUIS. E. VAN LIER. Amsterdam, 16 April 1866. (0427) AMSTERDAMSCHE lAIBOÏW- 1 MISTMiPAGME. Aan de Opslagplaats, Nieuwe Vaart, Funen te Amsterdam, steed Verkrijgbaar: Zuivere gedroogde BAGGER, zonder Steenen de Kub. El (bijl. 11/2 Voer) a ƒl.- Dito dito met PAARDENMEST en BEER . . . « 1.30 VOLKOMEN VRIJ VAN KOEMEST. Wordt in plaats van dezi gebruikt en aanbevolen (zie Landbouw-Courant van 18 Jan. 11.) (2163) C. J. G. DE BOOY, Notaris te Haarlem, zal op Zaturdag dei 28sten April 1866, des middags ten 12 uur, in het Logement 1)1 ZÖN te Beverwijk, in openbare veiling Verkoopen: N°. 1. HET HOF VAN HOLLAND, staande op het beste gedeelte der Breestraat te Beverwijk, waarin sedert jaren Herberg- ei Logement is uitgeoefend geweest, zijnde zeer geschikt voor ander&lt; Aflaires en om tot Woonhuis te worden ingerigt; inmiddels uit d&lt; hand te koop. N&quot;. 2. Een TERREIN om te bebouwen, gelegen in de Hobbestraat te Beverwijk, in diverse perceelen. Nadere informatien bij den Notaris DE BOOY, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem. (9495) H. G. SCHELTEMA, G. H. GIJSELMAN, A. LANGERHUIZEN L. GIJSELMAN, H. J. HOLGEN en A. VAN DE VIJSEL, Makelaars , presenteren to verkoopen, ten overstaan van den Notaris F: FRANKE, op MAANDAG 23 APRIL 1866, dos avonds ten 6 ure, in het Locaal HE BRA XXX GHOND: De ruime en gunstig gelegen WERVEN met Heerenhuizing, Kantoorgebouw, Erven en suffisante Houtloodson, alles EIGEN GROND, van ouds genaamd de Katoendrukkerij, gelegen in de Kleine Wittenburgerstraat, T 259, 260 en 261, Kad. Sectie H, N°. 2559, 2559 c, 5315, 5317 en 5687, te zamen groot 36 Roeden 43 Ellen. De perceelen zijn verdeelt onder N&quot;. 1 en 2, volgens billet en zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Bezigtiging alle werkdagen. De Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris. (7583) MANCHESTER, SHEFFIELD EN LINCOLNSHIRE lIAILWAY-CÖMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCHESTER,SHEFFIELD,LINCO LN, BRADFORD, LEEDS, HALIFAX , WAKEFIELD , DEWSBURY, HUDDERSFIELD LIVERPOOL, ETC., ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer vta Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEFSTOOMSCHEPEN: LINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORD CARDIGAN. BRADFORD. J. EUGENIE. GRIMSBY. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (7082) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. DE DIRECTIE DER NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAÏ BRANDVERZEKERING te Tiel, Adverteert, dat de GEWONE JAARLIJKSCHE VERGADERING VAN DEELHEBBERS, zal plaats hebben op Zaturdag den 28sten April e. k. dei Namiddags ten li Ure, in de Groote Sociëteit te Tie1.(9402) er L 5* F. P. MUYSKEN, M. E. d&apos;AILLY, G. L. WURFBAIN, W. H. A w CARF, D. BEUL KOOPMAN, JOHs. WENT, J. H. ROCQUETTE &apos; J. H. BURLAGE. A. A. H. SWEYS, JAN DINGER, W. O.KERK&apos;S HOVEN, H. C. KOUWENHOVEN, S. F. STEINBACHER, P. F. J EVERARD, F. W. C. G. ROTHE en L. AUGs. BRUYN, Makelaars zullen ais lasthebbende van hunne Principalen, op Donderdag den 19den April 1866, des Avonds ten 6 ure precies, in het voormalig _ Oudezijds&apos;. HeerenLot/ement, ten overstaan van de Notarissen G. LEEFKENS, COMMELIN #• AMYA ESSER, LOUWERSE &amp; BIESMAN SIMONS en J. DE MAN, veilen: Eene partij ISFFJEOTISIir. Alles breeder bij Notitiën omschreven, te bekomen bijD.UYTEN[s BOGAART, Commissionair in Effecten, IJgracht, U 41. (9604) * BELANGRWKÊITEBKOOPIMT IN de Brakke Grond te Amsterdam. ~ C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jk., Maleg laars, zullen op Dingsdag den 22sten Mei 1866, ter plaatse voornoemd Verkoopen: Eene voortreffelijk fraaije en heerlijk geconditioneerde verzameling ; CÜMOSÏTEITEM, e bestaande in uitmuntend in Carton bewerkte MODELLEN van voornaame Gebouwen, Arcbitoctuurwerken, enz., waarbij voorkomen - het Koninklijk Paleis, de Maatschappij Felix Meritis, het ontwerp van een Monument voor Waterloo, Pendule, enz.; eene keurige en - complete verzameling Physische, Optische en Mathematische INSTRUMENTEN, GOOCHELSTUKKEN, kapitaal Chemisch - VUURWERK, DRAAIBANK, enz., geheel en alleenlijk 11af gelaten en grootendeels vervaardigd door wijlen den Hoog-Edel Ge strengen Heer P. J. BROUWER, gepensioneerd Majoor bij de Artillerie 3 te Amsterdam. 3 Verder eene zeer fraaije collectie moderne. ! Schilderijen 9 s door voornaame hedendaagsche Meesters, waarbij - door B. C. Koekkoek, ¦ A. Schelf hout., B. Bles, IV. Verschuur, A. Waldorp, C. Springer, S. L. , Verveer, L. Meijer, P. van Schendel, J. C. Schotel en anderen. 1 Voorts eene exquise partij Gekleurde en Blaauwe Oost-Indische en • Japansche PORCELEINEN, 1} benevens eenige ANTIQUITEITEN, BEELDWERK, JAPANSCH LAK, WAPENS, ENZ., nagelaten door een voornaam Kunstliefhebber buiten deze stad. i Nadere informatien geven de Verkoopers ten hunnen Kantore, op I het Rokin bij de Beurssteeg, E 165. (9582)</p>
</text>
