<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Spiltgerber, raadsheer in het pror. geregtshof na Noord-Holland Jhr. Mr. C. H. Backer, subst.-offic. vau justitie bij de arrohd. regtbalhier.</p>
	<p>N°. 134. Voordragt van de plaats, schoolcomm. têr vervulling der vacature, ontstaan door het verleend eervol ontslag aan Mr. H. J. Tan Lennep. De conclusie strekt tot aanbeveling van de Heeren: Mr. J. A. Sillem en G. B. Salm,</p>
	<p>N°. 236. Voordragt van Burg. en Weth. houdende mededeeling ?an hun besluit tot schorsing van J. B. J. Schneider in zijne betrekking van hulponderwijzer aan de openbare armenschool N°. 4, gedurende 3 maanden.</p>
	<p>Ter inzage der leden van den raad is, behalve de bovengenoemde, nog neder gelegd: N\ 135. Adres van J. J. Borman c. s., ambtenaren bij de stedel. feoeijnsen en belastingen, om aan hen doorloopend wachtgeld toe te kennen. /</p>
	<p>De begrooting van Nederlandsch Indie voor het dienstjaar 1867 is thans gedrukt en rondgedeeld. Zij is van zeer grooten omvang en Voorzien van toelichtende staten en van eene uitvoerige memorie van toelichting en velerlei bijlagen. Die memorie bevat &lt;_. opmerkingen omtrent de inrigting der begrooting; b. een overzigt der geraamde uitgaven en middelen; &lt;_. de toelichting der geraamde middelen voor zoo Ver die niet gegeven wordt in de uitgewerkte en toelichtende staten en d. de toelichting der geraamde middelen. De inrigting dezer eerste begrooting, Welke aan de Wetgevende magt ter aststelling wordt aangeboden, verschilt ln vorm en indoèling aanmerkelijk met de vroegere en Is in overeenstemming gebragt met de O. I. comptabiliteitswet; zoowel dè uitgaven als de middelen zijn gesplitst in twee hoofdstukken of twee afzonderlijke ontwerpen, waarvan het eerste bevat de uitgaven of middelen in Nederland, het tweede die in Indie. Elk hoofdstuk Beeft overigens afdeelingen en andere verdeelingen, maar voorloopig nog niet in bijzondere artikelen. De belangrijkste verschillen tussciien de inrigting van deze begrooting en de vroeger gevolgde vloeijen voort uit de overname der koloniale uitgaven tot dusver geraamd in de tweede afdeeïing van het IXde hoofdst. der staatsbegrooting en vooral ook uit het beginsel dercomptabiliteitswet,rolgens hetwelk de directeurs der departementen van algemeen bestuur in Ned. Indie, ieder voor aoo veel zijn departement Detreft, aansprakelijk zijn voor overschrijding der perken door de begrootingswet gesteld, zoodat ieder eijne eigene begrootingsafdeeling beheert en geene posten tot meer dan éen departement behoorende zijn behouden, maar tot de afzonderlijke rubrieken teruggebragt. Van daar dan ook velerlei verplaatsing Van Sommen, waarop dient gelet te worden bij de vergelijking der eindcijfers met eene vroegere op andere wijze ingerigte begrooting. ? Dc uitgaven in Nederland (hoofdst. I) zijn geraamd op ƒ 32,701,102.48; ïn Indie op ƒ 92,169,029.06; te zamen op ƒ 124,870,131.54, zijnde met vergelijking bij 1865 toen het totaal ƒ 111,570,531 bedroeg, een verschil in meer van ƒ; 13,299,600.54. Dat verschil wordt opgelost door de veranderde inrigting der begrooting, vermits voor het eerst daarop in uitgaaf worden geraamd de kosten van vervoer, bewaring en aflevering der producten ad f 10,004,666.08; voorts de bijdragen van Isfcd. Indie aan de middelen tot dekking van &apos;s rijk uitgaven en dat vroeger als excedent niet op de Ind. begrooting voorkwam; wijders allerlei koloniale uitgaven tot dusver op het hoofdstuk Koloniën voorkomende enz., alles te zamen ter somma van ƒ14,276,474.45, welk gansche bedrag vroeger in de Indische begrootingen niet voorkwam. Onder de uitgaven komt overigens voor de som van ƒ 12,995,279.11 Va als bijdragen van Nederlandsch Indie aan de middelen tot dekking van &apos;s rijks uitgaven, waaronder de gewone rentepost van ƒ 9,800,000 begrepen is. De middelen zijn geraamd in Nederland op ƒ62,477,747.54 en in Indie op ƒ 62,392,384, te zamen op een gelijk bedrag ais de geraamde uitgaven, namelijk ƒ124,870,131.54 of ƒ 8,344,362.54 meer dan voor 1865, welk verschil mede ontspruit uit de veranderde inrigting der tegenwoordige begrooting, zijnde nu onder de inkomsten uitgetrokken de onzuivere opbrengst der producten in Nederland , anders netto geraamd. Tot grondslag voor de raming der te verkoopen producten en prijzen is genomen het gemiddelde der laatste tien jaren, 1856 tot en met 1865. Gelijk hierboven reeds is gebleken, worden nu voor het eerst krachtens de comptabiliteitswet, de onzuivere opbrengsten onder dc middelen uitgetrokken, terwijl onder de uitgaven de onkosten op het vervoer en de tegeldemaking der producten zyn opgenomen. Op de raming der middelen in Nederland komen voor 850,000 pieols of 50,150,000 ffi koffij ad 40 ets. per l/s ®; 760,000 pic. of 42,560,000 ffi suiker ad ƒ3B per 100 ffi; 80,000 pic. of 4,840,000 ffi tin ad ƒ7O per 50 ff. De posten suiker, koffij en tin bedragen gezamenlijk£6l,9sl.6l7.B4, het overige bestaat uit de opbrengst van ecnige specerijen. De lage prijs der koffij laat genoegzame speling voor de hoogere prijzen der suiker en tin. De middelen in Indie bestaan uit: verpachte middelei^ 13,436,265; belastingen en inkomstenƒ 17,650,670; landel. inkomsten en cultures/13,003,149; verkoop van producten en goederen ƒ14,807,224; verschillende inkomsten , etc. ƒ 893,955; ontvangsten van het departement van oorlog ƒ226,033; idem van marine ƒ160,500 en geldswaarde van materialen uit &apos;s lands voorraad to verstrekken aan administratien, etc. ƒ 2,214,608, totaal ƒ62,392,384, of, met de ƒ62,477,747.54 aan middelen en ontvangsten in Nederland, te zamen ƒ124,870,131.54. Ziehier een algemeen overzigt van de beide begrootingen der uitgaven zoo in Nederland als in Indie, onder dezelfde afdeelingen verzameld :</p>
	<p>Nederland. Indie. 1. Ink.Gouv.-Gen. en diens huis Memorie. ƒ 295,600.— 2. Hooge coll. en algem. secrt. Memorie. » 840,578.— 3. Dep. van justitie Memorie. n 2,960,598.— 4. f i binnenl. bestuur... ƒ11,255,266.08 // 42,332,132.— 5. n ii onderw. ennijverh. // 37,134.78 n 7,581,887.— 6. en burg.enopenb.werk. n 923,950.— e 8,761,403.— 7. &apos; n financiën n 13,910,683.11 l/ü &quot; 2,573,645.— 8. 11 f oorlog u 2,886,079.30 1 17,953,232.06 9. 1 n marine n 975,431.— n 6,182,154.— 10. Pens. en andere algem. uitg. „ 2,562,558.20tys * 2,187,800.— 11. Onvoorziene uitgaven « 150,000.— n 500,000.—</p>
	<p>Totaal ƒ 124,870,131.54 Onder de bijlagen verdienen vooral opmerking: Een nominatieven staat der in Nederland betaalbare civiele pensioenen ten laste van Nederlandsch Indie op I°. Jan. 1866, eene uitgewerkte nota omtrent de tractementsverhooging der inlandsche hoofden op Java en Madura; eene gelijke nota over de reorganisatie van het binnenlandsch bestuur op Java en Madura, en een staat nopens de zamenstelling en sterkte van het wapen der infanterie.</p>
	<p>Het Ontwerp van Wet tot verleening van vergunning tothet tijdelijk voeren der Nederlandsche vlag, hetwelk, gelijk gisteren berigt werd, bij de Tweede Kamer werd ingadiena, luidt als volgt: Art. 1. Wij behouden ons voor om, onder de noodige waarborgen tegen misbruik, vergunning te verleenen tot het tijdelijk voeren der NederJandsche vlag door zeeschepen, hier te lande voor buitenlandsche rekening gebouwd, ten einde die schepen regtstreeks naar de plaats hunner bestemming kunnen worden overgevoerd. Art. 2. Deze wet wordt binnen een jaar na hare dagteekening herzien, bij gebreke waarvan zij geacht wordt te zijn vervallen. In de Memorie van Toelichting wordt gezegd: de afgifte van acebrieven voor Nederlandsche schepen, met andere woorden, de voet waarop aan dergelijke schepen het regt om de nationale vlag te voeren, kan worden toegekend, is geregeld bij de wet van 14 Maart 1819 (Staatsblad N°. 12). De toestand van handel en scheepvaart heeft sedert de vaststelling dier wet belangrijke veranderingen ondergaan. De tijd heeft nieuwe behoeften doen ontstaan en leemten in de bestaande bepalingen aangetoond, die wettelijke voorziening cisehen. Bepaaldelijk dient de stelling van naamlooze vennootschappen, hier te lande gevestigd, ten opzigte van het verkrijgen der Nederlandsche vlag voor hare schepen nader te worden geregeld. Eene voordragt tot herziening der wet van 1819 is in bewerking en zal waarschijnlijk binnen kort aan de Staten-Generaal kunnen worden aangeboden. Intusschen is er één punt, waarbij een gewigtig niiverheidsbelang ïs betrokken en waaromtrent in afwachting der indiening van bovenbedoelde voordragt reeds dadelijk eenige bepaling wordt vereischt. Het bedoelde geval — aanbouw hier te lande van schepen voor vreemde rekening — is kennelijk bij de wet van 1819 niet voorzien, zoo als trouwens niet is te verwonderen wanneer man let op den toestand waarin tijdens hare vaststelling de meeste buitenlandsche wetgevingen op het punt van scheepsbouw verkeerden. Uit een en ander vol&quot;t dat bestellingen voor buitenlandsche rekening door onze scheepsbouwmeesters in den regel moeten worden afgewezen , terwijl bij levering ter plaatse van bestemming, zoo als in de bedeelde gevallen veelal wordt bedongen, meestal ook de gelegenheid ontbreekt om het schip reeds hier te lande onder vreemde vlag te brengen. Het is der Regering voorgekomen dat — zonder te kort te doen pan het beginsel dat de bescherming der Nederlandsche vlag in den regel alleen kan worden toegekend aan schepen die uitsluitend of althans hoofdzakelijk Nederlandsch eigendom zijn — in het belang yan den #e*i&gt;e»deu_gcwigtigcn tak van volksvlijt aan den Koning de bevoe^&lt;3oï#all. worden toegekend om in de boven bedoelde gevallen, onder de noodige waarborgen tegen misbruik, vergunning töt het tijdelijk vdefeü der Nederiandsenë Vlag te veflëenen, ten einde de betrokken SCllépeii onder die vlag naai* hunne bestemming over te voeren. Volgens de bepalingen van art. 639 van ïiët Burgerlijk Wetboek zullen dergelijde schepen in den regei tot aan de levering ter bestemmingsplaats als Nederlandsch eigendom zijn aan te merken. Dat die schepen bestemd zijn om later onder eene vreemde vlag te worden gebragt, schijnt geene reden om hun tot dat tijdstip de bescherming der nationale te ontzeggen. Misbruik van de bedoelde vergunning, waarin, behalve de noodige kenmerken ter constatering der eenzelvigheid van het schip, eene tijdruimte kan worden uitgedrukt, waarbinnen de reis moet volbragt zijn, behoeft, naar het voorkomt, niet te worden gevreesd. Tot aanbieding van het_ onderwerpelfjk voorstel, zonder de voorgenomen algemeene herziening der wet op de zeebrieven af te wachten, heeft de Regering zich verpligt geacht met het oog op de bestelling voor Japansche rekening van een stoomschip, gebouwd op de werf van de Heeren Gips &amp; Zonen, te Dordrecht, dat uiterlijk in Junij eerstkomende de reis naar Japan moet aanvaarden, ten einde aldaar, na goedkeuring overeenkomstig het gesloten contract, te worden afgeleverd. De Nederlandsche Handelmaatschappij, door wier tusschenkomst de bedoelde bestelling wordt uitgevoerd, heeft gewezen op het groote belang, dat daaraan in tijds en ten genoege der Japansche Regering worde voldaan. Gebeurt dit niet, dan is inderdaad te voorzien, dat de verdere orders van gelijken aard, die uit Japan schijnen te wachten te zijn, aan onze scheepstimmerwerven zullen ontgaan. Ten einde overigens de meergenoemde algemeene herziening niet te pr aejudicieren, heeft de Regering gemeendde bedoelde bevoegdheid voorloopig voor niet langer dan eén jaar te moeten aanvragen. ¦&apos;- ¦¦</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 28 Maart 1866 (opgenomen ln de Staats- Courant van heden), is op het verzoek van de Heeren D. Pinédo, M. van Lissa, P. A. Diederichs, A. Alma en J. Martens Jr., allen wonende te Amsterdam, de beide eersten als benoemde directeuren, de drie laatstgenoemden als benoemde commissarissen der aldaar te vestigen naamlooze vennootschap: nDe Amsterdamse/ie Maatschappij tot IJsvervaardiging,&quot; goedgekeurd het notarieel afschrift der acte van oprigting van die &apos;vennootschap.</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevestigt de benoeming van den Heer W. de Vos Jz., eervol ontslagen luit.-kol. van de Amsterdamsche schutterij, tot adjudant des Konings in buitengewone dienst.</p>
	<p>Z. M. heeft tot grootkruis der orde van de Eikenkroon benoemd den Heer Bicker, kolonel bij de diensd. schutterij te Amsterdam. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der dir. belast, en accijnsente Veenendaal c. a. den Heer H. Geerligs, thans te Oudewater c. a.; te Vlijmen c. a. den Heer F. H. Lucfewig, eervol ontslagen controleur van de directe belastingen en het kadaster in Drenthe. (Herplaatsing ter verbetering eener misstelling.) Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan E. W. Redeker,bode bij de directie van het grootboek der nationale schuld te Amsterdam ƒ405; J. N. Crijns, plattelands voetbode van het postkantoor te Heerlen, ƒ142; J. Caspari, ontvanger der dir. belast., in- en uitg. regten en ace. ƒ 533; de wed. van W. Nagel, in leven direct, van het postkantoor te Leyden, ƒ472; de wed. van P. Reese, in leven rijksroeijer, ƒ 840; de wed. van H. Berkenhagen, in leven visiteur der Rijnvaart, ƒ157; de wed. van A. A. Wowijs of Woweys, in leven commies 3de kl. bij &apos;s rijks belastingen, ƒ199; W.J. H.Mcrtz, ontv. dar registratie voor de burgerlijke acten en der successieregten te Maastricht, ƒ1889; A C. de Wit, deurwaarder der directe belastingen, ƒ 259.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op het koninklijk besluit van 18 Jan. 1866 (Staatsblad N°. 3); gezien zijne beschikkingen van 7, 13, 14 en 16 April 1866, heeft, met&apos; wijziging van bovengenoemde beschikkingen, artt. 1 en 2 van genoemde koninklijke besluiten ook van toepassing verklaard op de gemeente Loenersloot, en art. 1 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) niet niet langer van toepassing op de gemeenten Kockengen, Maartensdijk en Zuylen, met verwijzing voorts naar zijne beschikkingen, geplaatst in de Staats-Courant van 13 en 15/16 April jl., waarbjj tijdelijke dispensatie wordt verleend tot invoer van vee over de lijn van afsluiting en tot vervoer van vee binnen die lijn, met uitzondering van het vervoer van of naar hoeven, stallen of weiden waar de veetyphus heerscht of in de laatste maand geheerscht heeft.</p>
	<p>De luits. ter zee lste kl. G. W. C. Voordvin en F. J. G. van Thiel, laatst behoord hebbende, de eerste tot de oefeningsdivisie in don Noorder Atlantischen Oceaan en de laatste tot het escader in Oost- Indie, en beiden dezer dagen in Nederland teruggekomen , zijn, te rekenen met 6 dezer, op non-activiteit gebragt, terwijl de luit. ter zee lste kl. Jhr. A. J. van Geen met 1 Mei aanst. wordt geplaatst aan boord van Zr. Ms. drijvende batterij Neptunus. (Staats-Ct.)</p>
	<p>De voor de dienst in Indie bestemde apothekers 3de kl. J, Heringa en M. Henstedt zullen de reis naar Batavia aannemen met het schip Joan, gezagvoerder C. Laseur, omstreeks den 15den Mei eerstkomende van Rotterdam vertrekkende.</p>
	<p>Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten) gedurende de drie eerste maanden van 1866: Directe belastingen ƒ5,077,408.63; in- en uitgaande regten ƒ 1,256,252.731/2 ; accijnsen ƒ4,097,170.43fe gouden en zilr. werkenƒ67,164.531/2; indirecte belast. ƒ 3,663,769.49; domeinen ƒ 239,163.77V2 ; posterijen ƒ 562,662.185 rijkstelegraaf ƒ 105,825.22; staatsloterij ƒ 133; jagt en visscherij ƒ 326; loodsgelden ƒ 127,570.42; totaal ƒ 15,197,446.42, tegen ƒ14,259,911.97 in gelijk tijdvak van het jaar 1865. De raming was ƒ15,918,028.14. Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 16 April 1866, des avonds Disconto-reken, ƒ 49,160,291.59 V 2 Kapitaal .ƒ 16,000,000.— Bcleem-reken. *¦ 30,584,248.— Reservefonds » 2,578,308.021/3 Muntenmuntm. *¦ 76,283,878.14 Bankb. in omloop //105,211,415.— Belegd reservef. e 2,575,000.— Bank-ass. in oml.// 13,432.77 Geb. en meubelen v 200,185.— Rek.-et.-saldo&apos;s. n 31,286,062.12 Diverse rekening.* 638,935.82i/2 Diverse rekening. » 4,353,320.641/2 ƒ159,442,538.56 ƒ159,442,538.56 Surplus specie-reserve ƒ 21,680,000, voorraad billetten ƒ 54.200,000 (op 10 April surplus specie-reserve ƒ21,950,000; voorraad billetten ƒ 54,860,000). Vergeleken bij de vorige opgave (10 April) zijn vermeerderd: Discontorekening metf1.405,417.851/2; bankbilletten in omloop met/&quot;436,705; rekening-courant saldo&apos;s met ƒ 198,362.50V2 ; diverse rekeningen in debet met ƒ 466,194.811/2; in credit met ƒ 288,052.651/2- Verminderd: beleening-rekening me^516,050; munt en muntmateriaal met ƒ 14,931.211/2; belegd reservefonds f 63,185.75; gebouwen en meubelen met ƒ 66,062.33; reservefonds ƒ 63,185.75; bankassignatien in omloop met ƒ 4,835.36.</p>
</text>
