<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JM Naar SURINAME ÉtgÊ^gÊktigt in het Oosterdok te Laden, met spoedige «es__s«wö- expeditie: Het gekoperd BARKSCUIP MAIXMiWIJLMJS.jMX9 Kapitein W. B. SCHILL, zijnde zeer doelmatig Wenst voor den overvoer van Passagiers. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN of VAN TUBERGEN &amp; DAAM, te Amsterdam. (16019) JM| VOOR PASSAGIERS EN ¦Hft GOEDEREN Naar BATAVIA ligt te AMSTERDAM in lading, om einde Julij te vertrekken : Het Eerste Klasse Nederl. 3 Mast CLIPPERSCHIP MjicMstraaM 9 2000 TONNEN. Gezagvoerder J. JANSEN, voerende eenen geöxamineerden Doctor er. .ene melkgevende Koe. . s Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER alliier en RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam. (15819) JÜ BATAVIA I&apos;sODRABAYA ligt alhier in het Oosterdok te Laden het snelzeilend Ned CÏipper-Fregatschip : O C M AL AL _T. . 3/3 L. 1. 1. VERITAS, Kapitein J. R. SMIT. &apos; Het schip is zeer doelmatig ingerigt voor don overvoer van passagiers. .i.._q. Acfres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te_Anisterdam. _ STOOffIBO ÖT OLDAMBT. «at* k Van af 1 JULI . iederen morgen 5 ivwr van iMK\ TERMUNTERZIJL, Maandag, Woensdag en &amp;ÊïïtmjtZatHrdag door naar WINSCHOTEN. Terug Sêaega^van SCHEEMDA &apos;s avonds 7 uur 15 min. Daarenboven Zondag, Dingsdag, Donderdag en Vrijdag van SCHEEMDA &apos;s voorm. 11 uur 35 min., en van TERMUNTERZIJL &apos;s&apos;nam. 3 uur 10 min, De laatste WOENSDAG &apos;m de maand, wegens KETELDAG, geen dienst. (16301) » _l-k LANDVERHUIZERS «H NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarend» STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende REls&apos; KAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijs**, bezore-en KOPPE &amp; VAN DEN ENDE, AMSTERDAM m ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor ha. Emigratiekantoor PRINS &amp; ZWANENBURG, (12914) GRONINGEN en HARLINGEN. KAJÜIT-PASSAGIERS~ EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde FOST.STOOMROQYEN en ZEILVAART-GELEGENHEID naar AI3EKIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschilleiulo Jïavens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende ï.ftataen i% de Vereenigde Staten, bij der Cargadoors P.&apos;A. VAHJ ES * C°., te Rotterdam, (10067) of b^dergelver^agenten. ~laWdverhïiizers~ NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voonva&amp;Kteo vervoeg naar da Hollandsene Nederzettingen m *t»i»Rïï«AMERIKA op doorloopende Plaatsbillettéß, door &quot;**° P OOLÖAARDT J* SHggg Ugracht V 39, Amsterdam. Ageren, der Voornaamste Engelsche Stoombootmaatschappijen. &apos;(IÖÖ62)</p>
</text>
