<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zaturdag 27 Junij.</title>
	<p>Yerledon Woensdag heeft bij de steengroef van Quenast een verschrikkelijk ongeluk plaats gehad. Een wagen, met 1800 kilo&apos;s nitro-glicerine, was aldaar van Hamburg aangevoerd. -Deze wagen werd begeleid door drie attillensten; twee werklieden van de steengroef waren bezig met het lossen; voorts bevonden zich nog bij bet voertuig de conducteur en de Heer Grillet, vertegenwoordiger van een huis in Hamburg, hetwelk zich met de vervaardiging van nitro-glicenne bezig houdt. Voorts bevonden zich op eenigen afstand twee timmerlieden en een klein meisje, hetwelk hout sprokkelie. Tegen ongeveer 4 ure des namiddags wferd eene yreeselijke ontploffing vernomen en verder weet men van hef voorgeval [ene weinig meer, want al de tien person-n die zich in de nabijheid bevonden, waren in den letterlijken zin des woords eensklaps verdwenen en was geen spoor hoegenaamd van de ongelukkigen te ontdekken. De schok werd gevoeld te Loth, op een afstand van ongeveer drie mijlen. Van de drie artilleristcn heeft men niets teruggevonden dan een knoop; van de timmerlieden is geen spoor ontdekt; van den Heer Grille is niets anders teruggevonden dan een stuk van den schedel en van het meisje aileen een voet. Op de plaats waar de wagen had gestaan vond men niets anders terug dan een ontzaggelijk (liepen kuil; zelfs geen stukje hout ia van het voertuig overgebleven. De twee paarden werden :egen oen grooten nieuwen waggon geslingerd, woike zich op vyftig ellen aistands bevonel en geheel verbrijzeld werd. Van net groote magazijn zijn sleet;t3 eenige dakpannen overg-eWeveu. Iv clen omtrok van vijf honderd ellen is alles verwoest, de glasruiten gebroken, de boomen omver gerukt, hot te velde staande vernield. Een kleedermaker, die op een afstand vau twee honderd ellen van de plaats des ongeluks woont, werd met zijn geheele huisgezin omvergeworpen, gelukkig zonder zich ernstig te bezeeren. Een kwartier later en hot ongeluk zon nog verschrikkelijker gevolgen hebben gehad, want alsdan zouden de werklieden tegenwoordig zijn geweest en in de steengroef van Quenast werken er zeven honderd.</p>
	<p>ANTWERPEN, 27 Junij. (Part. Corr.) Het hof van appèl van Brussel heeft zich il. Donderdag bezig gehouden met de zaak van den kanuimik Genevé, aangeklaagd wegens overtreding van de wet op de begrafenissen, als hebbende het stoffelijk overschot van den aartsbisschop Mgr. Sterkx in de hoofdkerk van Mechelen doen nedeileggen. Men zal zich herinneren dat de regtbank te Antwerpen zich onbevoegd had verklaard om óver de zaak to oordcelen en door het openbaar ministerie onmiddellijk tegen dit vonnis hooger beroep werd aangeteekend. De advocaat-generaal, Mr. Verelussen, concludeerde tot vernietiging van het vonnis en tot toepassing der strafwet met aanneming van verzachtende omstandigheden. Het hot&apos; zal aanstaanden Donderdag uitspraak doen. Eene hoogst gewigtige zaak, die van de zoogenaamde bende des chasseurs ou des baibouilU-urs de. Niveltes is op dit oogenblik voor het&apos;&apos;hof van assises van Brabant aanhangig. Veertien beschuldigden waren aanvankelijk in deze zaak betrokken. Twee zijn buiten vervolging gesteld en twee zijn voortvlugtig, zoodat er nog tien_.erbli.ven. die voor den jwv zullen hebben te verschijnen. Aan den eersten beschuldigde wordt de moord ten laste gelegd van den Heer Lorette, voormalig pastoor te Buzet.&quot; welko misdaad op den 18den Januarij jl. is gepleegd, met het doel 0111 een diefstal gemakkelijk te maken of do straffeloosheid daarvan te verzekeren. Een ander wordt beschuldigd aan dien moord de behulpzame hand geboden, daartoe aangezet te hebben, of althans medepligtig te zijn. Al de beschuldigden staan buitendien teregt wegens zes en dertig diefstallen met verzwarende omstandigheden, waarvan de voornaamste is eene som van 11,700 frs., een kanten chale en een kostbaar kleinood. Eene vrouw, welke in de zaak betrokken is, wordt beschuldigd van medepligtigheid door middel van heling.</p>
</text>
