<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ ____H__if__l______f _ü _^ __ii üyül!___ &lt;_?A/Ua* ENGLISHandAIERIGANWAREHOÜSE. HR FERRY&apos;S DAMES- on KINDEE-EEGENMANTELS in verschillende il«!_s_ FERRY&apos;S GOMELASTIEKEN EEGEC|j__NTELS4NVEENESS CAPES jj^pilgg ggj S.OEEERB. BEISZAKKEN, PARAPLUIES, TOILET- en REISNECESSAIRES. Lederen HOF DE XDOOZEN. REISDEKENS, CROQ lIETSPELEN, TIMMERKISTEN, HENGELKOEDEN van af f 2.50 a f 25. HÜNTLEY &amp; PALMEES ENG. BISCUITS, hiervan afzonderlijke Prijslijsten voor Heeren Winkelier s, (10070) METAALBLADEN nit de Fabriek van E. CHÉTELAT, te BEÜSSEL, voor VOCHTIGE MUREN ad ƒ 1.25 per D Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed* GU BOEËIi &lt;&amp; _£___.« EOKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPEES. AMSTEEDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen -worden op Franco aanvrage verzonden. (10071) ~L AN DÏÖÈ en GLINDERMAN te Amsterdam. H /W !te^èß__ KANTOOR : Singel bij de Koepelkerk, L 689 , ctJfflgL Wètf* &apos; .&apos;-&quot;^.L. hebben voor DADELIJKE&apos;AFLEVERING in hunne Magazijnen gereed: JPSOk. LOCOMORILEN en VERTICALE SI OOM WERKTUIGEN , vau f^fP S___f&quot;lÜXafea 1 tot 12 Paardenkrachten. Geoctrooijeerde CENTRI. UGA ALPOMPEN [Lil&apos;S il^milß ii verbeterde .TOOIHPOMPEN , HOLTZAAG-WERKTUIGEN, wffPaß f3_M_P\fS__SS^_S*VELD«!III»SEN, LEDEUEN DUI.KFKIEMEN , BECKER en BUD-fflllüLJH Wi^_^_3^S«i_^3*_. DIKGH&apos;S BALANSEN en BA S C L&apos;LES , enz. «PEl_®_L_ &apos;¦^WfW^^p; Depot bij de Heeren Wed. KIECHMAN &amp; C°., Kaiverstraat bij de Bagijn- ~2S &quot; TEGEN VERMINDERDE PRIJZEN ZIJN s^^^^^Ê^^^ SÏMGER&apos;S VERBETERDE FAMILIE EN FABRIEKS l^^M^^^^^m HAIDIÏGHINES, Hl V «i&apos;#Fff_M__^__l7»^v!^lLY« ______¦ werkende met dubbele stiksteek en kettingsteek. VP »#Jlr mS%r*ïWWffi~-J^&amp;BP Verder alle soorten van MACHINENAALDEN, (é^ggm* ZIJDE, GAREN, OLIE, enz. (12271) EDUARD STRUCK, fabriekant van Naaimachines en Matrassen. N_a m m _ü__i m _Pft M _____»hip _g__ 111 «li^_ A ËPËJIiIIET Cf AAI mALniliu. In geen ander dan in liet MAGAZIJN van AMEEIKAANSCHE NAAI-MACHINES van J. G. FRANKE, Damrak over de Panenbi-ue H 111, vindt men de MACHINES van al de soliede Fabriekanten, zoo als: GROVER $RA EER, I WHEELER $ WILSON. J. Jf. SIJMGER €\ \ THOMAS, etc. vereenigd; het is dus alleen in dit MAGAZIJN, dat ieder naar zijne keuze kan bediend worden. gBjT&quot; Voor iedere MACHINE wordt geguarandeerd.cn het Onderrigt is Gratis. (11538) ÉlI Geregelde Wamrt. NAAR SINGAPORE NAAR HONGKONG (DIRECT) Het CLIPPER-RRIKSCHIP Het CLIPPER RRIKSCHIP Catharina 3,3 L. 1.1. Stad Oldenzaal 3/3 A. 1.1. Kapt. S. VISMAN. Kapt. J. HOOGTERP. VERTREKT EINDE JITNT .. VERTREKT EINDE .lINIJ, Adres bö P. A. VAN ES &amp; t. _ to Rotterdam en de CONINGH &amp; C . te Amsterdam. 03489) stoomboot-maatschappij. ¦fjlii Rotterdam—_LoïiöeM« via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein nnar LONDEN). RATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN s Van LONDEN naar ROTTERDAM: DIJ. GSDAG 30 Jnnij &apos;sMorgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG . Julij &apos;s Namiddags ljüre. yan Bmnswick Wharf Black. all. SCHRÖËFSCHÖËNER FIJENOORD, Kapt. M. van &apos;t lIOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (10061) ioderen ZONDAG, des Morgen» ten 7 Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. PASSAGTERSVRAOHT. Groote Kajuit... ƒl2, heen en terug... ƒlB.—. | Voor-Kajuit ƒ9, heen en terug... ƒ13.50. Do dienst staat in verbinding met de Raar en van MANHEIM eu tusschen gelegene Plaatsen aftn den Rijn yarende Stoombooten der Nederlandsche i_t,ooniboQt-i.eederij._ -rmujakr-. Nadere informatien zijn *? bekomen bij do Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A, &apos;SP&quot;Wr VAN QORDT &amp; o°.. inde Boempjes te Rotterdam, en Jm alle Agenten der NederlnndseHeStoombnol-Rcederji. BATAVIER, L|| || Q u Kapt. W. Smith. II O ILÏi A __¥ IÖ SC 11 HOT MI. |9 MONTAQUE P^AqE RüSSEI.LSCJUAT.S. (iOC+37)</p>
</text>
