<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>? CONSTIPATIE \ &apos; EN HOOFDPIJN \ Grains de vie van Favrot OF DE GEPERFECTIONNEERDS PILLEN VAN BONTIUS vergemakkelijken de afdrijving van de Gal en van ds Slijmachtige vochten, voorkomen de Schele Hoofdpijnen, de Congestiên naar ne Hersenen, vermeerderen den Eetlust en regelen de functien der Ingewanden. De prijs is 2 fr. de flacon. Zijn verkrijgbaar: In da Apotheek FAVROT, 102, Rue Richelieu, Parijs, en bil de Heeren CLOOS en VAN SANTEN KOLFF, te Rotlerdam, Hang 2/441; DLOTH, te Amsterdam; RENESSE, te &apos;$ Hage. (,I&apos;ina») -li- &apos; NAAK ÜÜ BATAVIA EN SAMARAM »*^^^&apos;ligt te Amsterdam in lading, om bepaald in den loop der volgende maand in het Nieuwediep zeilklaar te litruen het beleende snelzeilende C.4.MPAGNE-FREGATSCHIP ¥§^ATJEHJLOO9 Kapitein C. ABRAHAMSZ. Voorzien van ruime en doelmatige Inrigtingen voor Passagiers , en varende een geè&apos;xamineerden Doctor. Adres bij G. W. VAN KOOY. (15751)_ jiipAAR BATAVIA EH SAMARANG &apos;&quot;_Êé SJi£. alhier in het OosterJok te laden, om ¦SBHBSbepaald medio Julij zeilklaar te liggen: Het snelzeilend Campagne BARKSCHIP dacol* Roggeveen 9 3 3 L 1. 1 Veritas, gevoerd door Kapitein J. VOS VAN MARKEN. De uitmunten3e inrigting van dezen Bodem maakt denzelven bijzonder geschikt voor een hoogst comfortablen overtogt. Een bekwaam Geneeskundige doet dereis mede. (15625) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amstordam. JiiilMaar SAMAKASG ¦_Ö___u. (DIRECT.) ¦^H_B Ligt te Amsterdam in lading (Batavia enkel aandoende ter ontscheping van Passagiers), het snelzeilende BARKSCHIP Drie Gezusters 9 600 TONNEN. Kapitein G. G. ÏJ SCHEE., uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres^OOLGAAEDT _ BRUINIER. (15549) lj|| Naar PADANG ligt te Amsterdam ter inlading gereed: Het snelzeilend gekeperd BARKSCHIP Henrietta, 450 Tonnen, Kapt. J. E. BROUWER. Mede voorzien van uitmuntende Inrigtingeu voor Passagiers. (15550) Adres OOLGAARDT fe BBUINIEB. J&amp;M Naar BATAVIA en &amp;M SAMARANG ligt te Amsterdam in lading, het mede voor Passagiers eeer doelmatig en comfortable ingerigte, snelzeilende CAMPAGNE RARKSCHIP Xicoiaas lWitsen9 800 Tonnen. Kapt. C. DE GROOT. Adres OOLGAARDT k BBUINIER. (15551) j||NaaFSAMARANG~ ligt te Amsterdam in lading (zijnde bereids het grootste Sedeelte der lading aangenomen) n«t snelzeilend gekoperd lAHKSCUIP WM MABIA WILBELMI!, 700 Tonnen, Kapt. J. 1)E HAAN, mede voorzien vaa uitmuntende inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Idres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. [}™Ji)__ Vaa Botterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef ca Keulen.. - 8.-lo.tó 3.20 _ Amsterdam naar Zevenaar, &apos; ÉTefenK^....-.-. ~ B.« 11.10 . .35 , Nijmegen naar Beef en Keulen. • 10 Bn 230 7 os 9 s _</p>
</text>
