<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAARDEN- EN ffiliLlMMT TI&quot; FRANKFORT Al OP 25, 26 ES 27 AUGUSTUS 1868. De nieuw gebouwde prachtige stallen, ingerigt voor 400 paarden, omgeven van uitmuntende afrjjpkateen, zijn bestemd voor de paarden van luxe-, die aan de lijn zullen worden gebragt. PUI? f__TÏ_ W en EEïSEPBIM3_E.I zullen worden toegekend aan de eigenaren der beste paarden en Jtl_.l?i!!_.__ veulens ter markt aanwezig; dit zal plaats hebben op 25 Augustus. ¥&quot;_.!_ 7 ABfsf _.T^3 ten overstaan van Notaris en getuigen, van: SI BEK S_RA_ÏSTE HII&quot; EM J_ I_J_l_ 1 JLI. iS , H.OETB3.ÜAKBES, 9 VAN A3L ISET A&apos;OOBIGE VOCS&amp;ZIENE Bl*- TBBGESf VOOB EEK, TWEE E_l VIER P. .&amp;RBEN, _ LEBEN. MS ET E€I_SP?,FTE TUIGEN. BENEVENS ZABELS, enz., ter gezamenlijke waarde van ongeveer 70,000 flor., in geval 40,000 loten zijn gedebiteerd. Aanvragen en bestellingen van STALLING en R.?»TEIS. welke a-1. thal. (fl. 1, 45 kr.) per stuk verkrijgbaar zijn, gelieve men franco te zenden aan het adres van den Secretaris der hieronder vermelde Maatschappij van Landbouw., den Heor C. KAP 8&apos; EL; aan hen, die eon groot aantal loten wenschen te nemen, zullen op aanvrage de gunstige voorwaarden worden medegedeeld, waarop zij kunnen worden verkregen. Bij directe bestelling van loten behoort het bedrag franco te worden toegezonden met bijvoeging van duidelijk adres des afzenders. Verlangt men dat de overmaking der loten franco en per aangeteêkenden brief geschiede, dan behoort men do noodige postzegels tot dat einde tevens te doen toekomen. Indien buitenlandsche&apos; deelnemers, die hunne loten regtstreeks bij het Secretariaat der Maatschappij hebhen genomen, een grooten prijs trekken, zal hun daarvan — zoo veel doenlijk — per telegram berigt worden toegezonden. Be .&quot;resistent der __aa(scJsappij vnn Landbouw. (16407) ör. €. eorgr MA Afl. 1| iifl g.l H !i*___i 1? Il fJUb mm .__.___ ife ile._esïï_aat mmll il HH gUeay |_ife€i€iH„Rk le«^**aat p4|jLt. M!USièJ£il% MMêêM&amp;MM* **£_£*_ De Ondergeteekende heeft de Eor zijns Geachte begunstigers te berigten, dat hij voortgaat met hst Pabricerea van ZSJ||»EN- on VILTKN B»E»EN tagen fabrieksprijs, welks 25 pU. beneden a-k concurrentie is. lste Kw. LYONSCSSE ZI4I&gt;E . 5 25; 2de kw. ƒ 4.25; 3de kw. 3.23. CASTSiREN ROKDEJS. in alle modellen ƒ 3 tot ƒ 5.25. ABÖNNEMIENT» H»E»EN . 2.25 tot ƒ 3. OVBE ïïftEföEN, al zijn dezelve nog zoo rood, vet of buiten model, worden geheel als nieuw en naar U^n laatsten smaak vervormd; mij in ÜEds. Gunst aanbevelende, heb ik ds Eer met hoogachting ta zyn UEdel Dw. Dienaar, jmm JOZEPH C. MIÏÏWSSBf. Schützenfefit in ü^kum. Die Weier desselben fiad t in aliher.ebradii r Weiscan I2ien und lSlen Juli auf d-m Lieoescli stal _ i.-iii vielen ia E-Bolland lebenden Aükuramern dieses zur NachricJit E.it der Bitte v,&apos;o möglich rrc&apos;.it Zahlreich ZU die.-cm g-enaüHUHclien Feste erscheir,en zu wollen. (i653_. ia Jani 1868. VorgÊand deg gclilitseiiveFeiEsa. ÏÊ^^ÖS^~S^WMAA;__^ gevesë§@&amp; ie AMSTMUBAMh Kapitaal f n.C®@,CCO . uit te geven bij Seriën van ƒ 100,000. Opgerigt bij Akte van den Uden November 1865, goedgekeurd bij Zr. Ms. Besluiten van den 3den November 1565, N . 67, en den I4den Junij 1837, N°. 53, voor den tijd van Vijftig achtereenvolgende Jaren. QTweede Hitgifte: 20G9 Aandeelen, leder groot WMM MCIIBIie GrassisK., op naam of in blanco, te storten in vijf gedeelten, 10 pCt. na de deelneming en voorts successievelijk in termijnen, waartoe minstens eene maand vooraf de uitnoodiging geschiedt. De inschrijving voor de 2000 Aandeelen is opengesteld tot Julij o. k. ten kantore der Maatschappij, Binnenkant, U 107, alhier, en bij de HII. Makelaars en Commissionnairs in Effecten , alwaar de Prospectus en gewenschte Inlichtingen , benevens de Balans en het Verslag dor Maatschappij over 1856 en 1867, verkrijgbaar zijn of ter inzage zijn gesteld. (16526) ÜÜ IÏIÏ 1 mm SMtTEBM VOORHANDEN. He isog voorïK&amp;Rden !_LA_a!Tï____B, MAISMJL____B» en KMEBJESSTOFFBW Tan liet afgèloopen ©ateoen znllen BUIWE_Ji_B_EWOOIB&quot; GOS!DROOP worden opgeruimd. KALf ERSTRAAT BU BET KIMSTER, 8144. H©f Fro@p©cfnsf op eea uit ie gevan &quot;Werk, getiteld . fi liËlËKliiilipllltl PlÜli&amp;BdllUftliËit. TI.JDSOHRIFT, GEWUB AAN DE ALGEMEENE VERSPREIDING VAN DE KENNIS DER NEIMLIIffII EMTKTI LINGI, onder Redactie vaa Mr. -SS. ¥11 lillSR» Advocaat te Amsterdam» Leeraar in de Shfilhulshoudbinde aan de Burgerschool aldaar en a&amp;n de Hoosere Kiirc-obool te __!.andai&lt;t, is verkrijgbaar on de Inteekening opengesteld Lij de Uitgevers SPFKBÏJUR &amp; VAK gELÖiSf, Dameak, H loc), alhier, alsmede bij alle Boekhandelaars. (16536) &quot;&quot;^~~_li_r_ïirrilïl!ÏNS &amp; ZOON, WARJfIOMSST&amp;AAT MJ de Pftpenbrugsleeff, Jöïï4. Ontirangren de nieuwste MECBEIiSTOFFJSJff, 008- Hï9rmTl_M, WISTEIjDOEIiI, TAPIJTISS en meer andere Artikelen, (\mn</p>
</text>
