<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W*&quot; AAN HEEREN i «M JAGTLIEFHEBBERS - wordt TE KOOP geboden een .lAGTHOND, van groot Japansch Ras, licht Havana kleur, 9 maanden oud. Men adressere zich franco Bureau Handelsblad, Motto JAGTHOND. (10563) BMÏGT ¥It ÏIZET7 Het HEERENHUIS en ERF of VILLA, met Tuin, Koetshuis etc, te Arnhem aan den Utrechtsehen Straatweg, is ingezet en met . de hoogen gebragt als volgt: Perceel 1 op f 16966; Perceel 2 op ƒ3533; Perceel 3 op ƒ 1539; Massa van 1 en 2 op ƒ 20699; Massa van 1 en 3 op ƒ 18406; Generale Massa op ƒ 29955. De toeslag blijft bepaald op Donderdag 9 Mei e. k., des avonds 7 uur preciesl, in de Verkoopzaal van de Harmonie te Arnhem; kunnende inmiddels hoogen gesfeld, en nadere informatiën verkregen worden ten Kantore van den Notaris J. KUIJK aldaar. Brieven franco. (10423) Door vergevorden leeftijd, wordt ten spoedigste ter overname aai&gt; geboden eene meer dan een Halve Eeuw bestaan hebbende Affaire • in TURE, HOUT, STEENKOLEN en GAZCOKEN, welke ; een Ruim Burger Bestaan oplevert, des verkiezende met de Gebouwen TE KOOP. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco brieven onder letter A. A. Bureau Handelsblad. (10484) L&quot;Pip lïfP? Koop &quot;en&quot; Verkoop- van :Affairës7~zijnde M&amp; W J&amp;Jj. Broodwinningen. 1. Een middel van bestaan opleverende Affaire van dagelijksehe behoeften, waaraan verbonden is Water, Vuur, Turf en Hout, enz.1, gelegen in de nabijheid van fabrieken, huur ƒ 1.60 per week. 2. Eene Dames- Hoeden, Manufacturen, Garen-Bandwinkel, huur ƒl6O p. 1. 3. Voor den spotprijs van ƒl5O een burger bestaan opleverende Water- en Vuurstand nabij eene der poorten. Huur van benedenwonmg ƒ1.25 per week. 4. Een ruim middel van bestaan opleverende Water en Vuur, Turf en Houtnering, waaraan nog eenige ruime voordcelen verbonden zijn, huur der nette ruime woning ƒ 3 per week, gelegen in eene buurt door arbeid nde klasse bewoond. I&apos;en slotte een aantal veelsoortige Affaires naar ieders gading, te veel om op te noemen. Te Huur aangeboden en direct te aanvaarden Huizen en Bovenhuizen, adres in persoon of franco aan het Commissie-Kantoor Blaauwburgwal SS 186 te Amsterdam. (10514) 1 WIE WIL NIET GAARNE EEN FAT-I SOENLIJKEN BRIEF LEEREN | I SCHRIJVEN? 1 j| . *Aan den stijl herkent men den Man!&quot; zeide eens ean groot f§ il geleerde, en hij had wel gelijk. Die geen goeden Brief kan Ê jf Schrijven, heeft geene aanspraak op den naam van fatsoenlijk jg ■% man en brengt het niet ver in de wereld. Al wie die kunst fe m leeren wil, bestede slechts EEN GULDEN en koope het VOL- fe I LEDIG BRIEVENBOEK van CLAUDIUS, cfat alle moge- 1 «j lijke voorbeelden van Brieven bevat, en in alle Boekwinkels en R J bij den Uitgever H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel te bekomen is fe | Reeds zijn bijna 20,000 Exemplaren verkocht. (9794) fe mmxmmmMmMmmmmmmmmwmmnmmmmmm® SEYFFARDT&apos;sf Yoorhlüïdënl ~~~ Boekhandel. a_ ____ __•_, _r__ Amstebdam. I &amp;%W%P%W Damrak^dmDam.l stukken GOEDKOOPE MUZIEK. Catalogussen alom verkrijgbaar. SPOORWEGKAART van Nederland 1867, met aanduiding der verschillende Maatschappijen f 0.30. ATLAS van Nederland en zijne Bezittingen, Kaart I—lB in Portefeuille ƒ7.50 DITO, Schooluitgave, 8 Kaarten, gebonden ƒ3.85. KAART van Nederland op 1:425000 in carton ƒ2. KAART van Java « 1:950000 « « fl. KAARTEN van Java en Bali, Borneo, Celebes, Surnatra, Molukken, Suriname in carton a ƒ 0.75, REISBOEKEN, BADEKER&apos;S PARIS ƒ2.40, ATLASSEN van Stieler en anderen 1867,GLOBEN, KAARTENNETTEN, 20 GEZIGTEN van AMSTERDAM ƒ0.50, PLAN van AMSTERDAM ƒ0.50, Duitsche KANTOORBOEKEN, INKT, SCHRIJFBEHOEFTEN, STEENDRUKWER.K-. 10ÖO Kwitantiën, 1000 Nota&apos;s, enz. van af ƒ1.50, 100 VISITEKAARTJES ƒ 1.50, COUVERTS 1000 aƒ 2, enz., enz. Brieven en &quot;Gelden Franco. (9201)</p>
</text>
