<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ADVERTENTIÊN. SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Het ALGEMEEN BKURS-COMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTEKDAM brengt bij deze, ton vervolge op zijne mededeeling, dd. 13 dezer, ter kennis van Houders yan alle soorten van Schuldbrieven, ten laste van de Atlantic- en Greal-Western Spoorweg-Maatschappij : I°. dat de noodzakelijkheid is gebleken den Heer F. W. OEWEL, dien het onlangs naar Londen heeft afgevaardigd, alwaar hij met ijver in hun belang is werkzaam geweest als lid van het speciale Londensche Comité van 5 Maart 18Ü7, naar Amerika af te vaardigen, om met een of meer ledeu van genoemd Comité ter plaatse zelve de behartiging van die belangen voort te zetten; 2 . dat het Comité, met het oog op de uit Londen van het speciale Comité ontvangen mededeelingen, van oordeel is, dat hoe eerder hoe , liever tot de afvaardiging van den Heer OEWEL behoort overgegaan te worden, zal hij mot vrucht kunnen arbeiden; 3°. dat ter bestrijding vau de aanzienlijke kosten, verbonden aan den maatregel, reeds aangevangen door de reis van dvi Heer OEWEL naar 1 Londen en nu vervolgd door diens aanstaande vertrek naar Amerika en zijn verblijf aldaar, het Comité besloten heeft eene bijdrage van bedoelde Houders te heffen; ten welken \ einde zal worden overgegaan tot de &apos; STEMPELBNG van wege het Comité VAN ALLE SOORTEN VAN SCHULDBRIEVEN len laste dér Atlantic- en Greal-Wcstcrn-Spoonoeg-Maalschappij, voor welke stempeling wordt betaald een Gulden voor ieder stuk van £ 100 of 500 Dollars, welke remuneratie pvoportionneel, al naar het bedrag der nominale waarde van de stukken, vermeerderd of verminderd wordt. Meergenoemde Houders worden mitsdien opgeroepen hunne stukken ter stempeling in te leveren ten Kantore van den Heer H. F. LEUVELING TJEENK alhier, lid van het Algemeen Beurs-Comité, door wien daartoe zal worden gevaceerd op de dagen en uren, door hem te bepalen en later aan te kondigen. Het ALGEMEEN BEURS-COMIÏE voegt hierbij de verklaring: I°. dat de inkomende gelden, als opbrengst van de heffing voor die stempeling, uitsluitend zullen strekken 10l bestrijding van de uitgaven aan de reizen van den Heer OEWEL verbonden en van de onkosten, welko de maatregel vau stempeling veroorzaken zal; 2°. dat later, .nadat het juiste bedrag van al de gedane uitgaven bekend zal zijn, aau alle belanghebbenden, dio hunne bijdragen gestort hebben, zal worden terugbetaald het voor ieder evenredig aandeel in hetgeen blijken zal als saldo beschikbaar te zijn. (1058 G) Amsterdam, Het Algemeen Beurs-Comité voornoemd, 30 April 1867. L. M. &quot;WEETJEN, Voorzitter. AÏLAN iIC- EN GREAT-WESTERNSPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Het ALGEMEEN BEURS-COMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM brengt bij deze, in verband met zijn besluit vermeld in de bovenstaande aankondiging, ter kennis van het Publiek, dat, te beginnen met den dag, waarop de in dat besluit bedoelde STEMPELING een aanvang neemt, bij den handel ter beurze alhier alléén en uitsluitend LEVERBAAR zullen zijn de van wege dit Comité GESTEMPELDE SCHULDBRIEVEN, van alle soorten, ten laste der Atlantic- en Great- Western-Spooi-weg-Maalschappij. (10587) Amstekdam, Het Algemeen Beurs-Comité voornoemd, 30 April 1867. L. H. WEETJEN, Voorzitter. De Makelaars VAN DER VIES zullen op Dingsdag en Woensdag 30 April en 1 Mei 1867 des ochtends ten 10 var, in het Oudezijds Heeren Logement te Amsterdam verkoopen: Eene partij MANUFACTUREN als: Baaij, Buckskin, Laken, Meubeldamast, Orleans, .40 Ps. wit Linnen, Servetgoed, Amersfoort, alsmede de Goederen uitgemaakt hebbende het Magazijn van de firma G. METSCH, bestaande in Franje, Galon, Koord, Naaizijde, enz. De Goederen zijn Maandag 29 April ter bezigtiging en ook bij den Verkoop. (9985) AMSTERDAMSCHE EANAAI-IHAATSCïïAPIIJ. De DIRECTIE der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij maakt bekend, dat de JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van Aandeelhouders zal worden gehouden 29 MES a. s., op later te bepalen uur en plaats, en dat betreffende de te behandelen onderwerpeu ecne nadere aankondiging geschieden zal. Amstekdam, De Directie voormeld, 27 April 1867, JITTA, Vice-President. J. W. n. RUTGERS VAN ROZENBURG, (10374) Secretaris. BSuidetistraat, N°. heeft de E.jr de Dames va-&gt; hare terugkomst van PARIJS le verttim&apos;o-m (103M5) S. L. FRED ANUS, berigt de Dames de ontvangst der MODELHOEDEN. (10491) Amstekdam, 29 April 1867. Deventer Hontmarkt. P 7. &quot;hh. mwirwmwmmwm* Den sden Mei a. s. verschijnt N. 1 van den 4den Jaargang van het PHARMACEUTISCU WEEKBLAD, onder redactie van R.J. OP WYRDA, Apotheker te Nijmegen. Men abonneert zich voor niet minder dan een jaar (prijs ƒ4.50 franco, p. p.) bij alle soliede Boekhandelaren en den Uitgever D. B. CENTEN, te Amsterdam. (9000) NB. Al de vorige Jaargangen zijn totaal uitverkocht. De Juridische en Theologische VAN in. d! gTïai der kemp, Procureur-Generaal le Amsterdam, EO&quot;. J.C.SGHOLTZJAGOBI, Lulhersch Predikant te Rotterdam, zullen van 13 tot 16 Mei aanst. verkocht worden door den Boekhandelaar EItEDfRIK MULLER, te Amfniüm. Ze bevatten een aantal der beste Werken uit beide wetenschappen, waaronder b. v. CUJACII en SELDENI Opera. II en 3 vol. fol. Bijdragen, Jaarboeken en Bijblad voor Regl; V. D. HONERT, Arresten en Nederl. Reglspraak. Allen compleet, Voorts vele belangrijke BIJBELS, vele KERKVADERS en Werken der HERVORMERS en oene uitmuntende Verzameling der AUCTÖRES CLASSICI in de beste uitgaven; eindelijk vele over Geschiedenis, inzonderheid van Nederland. (1Ó507) De CATALOGUS is op franco aanvrage a2O Cents verkrijgbaar.</p>
</text>
