<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 29 April 1807, in de Brakl.e Grond, des Avonds ten 6 ure. N°. 1. Huis, Utrechtschestraat bij de Prinsengracht, ƒ10,000.ƒ300. J. B. Paris. — 2. De Opstallen van het Woonhuis, Achterhuis en Pakhuis, Schans tegenover de Vijzelgracht. /7500./50. Opgeh. — 3. Huis, Reguliersgracht bij de Prinsengracht! ƒ 5000. ƒ 100. F. Reijsenbach. —. 4. Dito, St. Nicolaasstraat. ƒ2700. H. Blok. — 5. Dito, L ijnbaansgracht, tusschen de Tuin-en Egelantierstraten, ƒ 1675./150 J. de Koning. — 6. Dubbele Loods, naast N°. 5, /&apos;2000./30. F. Reijsenbach. — 7- Huis, enz., Passeerdergracht. /6450./5. Opgeh.— 8. Groote Werf, belendende N°. 7. ƒ 1025. G. Boom Jr. N°. 7 en 8 te zamen ƒ 7480. ƒ 150. A. Bout. — 9. Huis, Singel bij de Ronde Luth. Kerk. ƒ4OOO. Opgeh. — 10. Dito, St. Nicolaasstraat. ƒ 2800. ƒlOO. F. A. van Os. — 11. Dito, Nieuwe Looijerstraat tusschen de Vijzel- en Reguliersgrachten, ƒlBOO./100. G. Wesseling. — 12. Dito, Bikkersgracht bij de Kleine Bikkerstraat. /1000./2. H. J. A. Klosser. — 13. Dito, Onde Teertuinen, bij het Kamperhoofd, ƒ15,000. ƒ 10. A. Jong. — 14. Dito, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht! ƒ 6650. ƒ5OO. H. Takes. — 15. Dito, Prinsengracht tegenover de Elandstraat, ƒ3675.ƒ20. R. Swart. — 16. Twee Huizen, Hoedenmakerspad. ƒ 3800. Opgeh. — 17. Twee Dito&apos;s, naast N°. 16. ƒ 2100. Op^eh. — 18. Huis, Jonkerstraat bij de Oude Schans, ƒ 2350. ƒ 300. C. W. van Vliet. — 19. Dito, Batavierstraat, ƒ 1600. M. H. Boas. — 20. Dito, Batavierstraat bij de Oosterkade. ƒ 1250. ƒl. H. Heije. N&quot;. 19 en 20 te zamen ƒ 2851. 200. J. H. Richard. — 21. Loods, Egelantierstraat, hoek Lijnbaansgracht, ƒ 2400. Opgehouden. — 22. Huis, O. Z. Achterburgwal, hoek Boomsteeg. ƒ4175. Opgeh. — 23. De Opstallen van het Apollo-Lokaal, enz., Schans hij de Hoogesluis. ƒ3150. ƒ5O. C. Wiegand. -- 24. De Opstal van de Zcepziedery de Hoop, enz., Lijnbaansgracht tusschen de Leidsche en Weterin» Barrières, ƒ 1800./200. D. 0. Molenkamp.</p>
</text>
