<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DRAAIBANK. TE KOOP: Eene goed onderhouden IJzeren loopende BANK met Support, alsmede eene CAKDEER-MACUINE voor Wol. Adres met franco brieven, onder letter D., bij den Boekh indelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, £ 27, te Amsterdam. (10313) gebroedeWdoppeler^ Ie Jfiaasiricht. Constructeurs en Fabriekanten van MACHINALE :ex GESMEDE SCHROEI BOUTEN , leveren in concurrentie met het buitenland: Alle soorten van Scltroefbouten, Moeren, Haak* bouten (Spoorweg-Mat rieel) en KlinUbouten. Door de uitbreiding hunner Fabrieken kunnen do Orders in korten tijd uitgevoerd worden. (10327) f 1500 a f 2000. Men verlangt zoo spoedig mogelijk een geschikt en ruim WINKELHUIS op den Nieuwendijk, de Kalverstraat, ReguUersbreestraat, Utrechtsche- of Leidschestraat, tegen boyengenoemden prijs. Brieven franco ender lett. B. C Bureau Handelsblad. (10353) Eene JUFVROUW van de P. G., zag zich gaarne geplaatst in een Stroohoedenwiukel of als TWEEDE WERKSTER, ook zoude zij niet ongeneigd zijn zich te belasten met de waarneming eener nette Winkelzaak. Zij is gedurende 7 jaren in bovengenoemd vak werkzaam geweest en kan daarvan de beste getuigschriften produceren. Adres franco onder lett. B. bij den Boekhandelaar A. BRINKMAN, te Gouda. (10361) BÜRGMTüRF. &quot; Een Veenman biedt aan te leveren Puike BURGERTURi voor/sen ƒ s.soper 1000 stuks vrij aan huis, KAGCUELTUHI ƒ3.50 en ƒ4 per 1000. Deze Turl waarvan hij de Eer geniet, sedert geruimen tijd de aanzienlijkste familiën te bedienen beveelt zich aan door Zuiverheid, Eikschen Brand en Stevige Kool Bestellingen worden aangenomen bij den Heer D. VERMEER Heiligenweg, D 279. (10461) Een HEER van gevorderden leeftijd, Wednwenaar zonder kinderen, verlangt dadelijk of zoo spoedig mogelijk, eene MEID-HUISHOUDSTER, niet beneden de 40 jaren, die tevens goed kan ko ken en liefst reeds vroeger in zoodanige betrekking is geweest Nadere informatiën te bekomen bij den Boekhandelaar B. 11. Dl RONDEN, Utrechtschestraat, N°. 858, bij wien men zich persoonlijl kan aanmelden, of schrijven ouder de letter B. M. (10468) Door onverwachte omstandigheden zoekt men, om terstond of zosdri mogelijk de werkzaamheid te aanvaarden, een KRUIDENIERS&apos; BEDIENDE, die een gezend ligchaam, handigheid en deugdelijk beginselen heeft; hij geniet Kost, Inwoning «n&quot;Salaris. Adresfranci lett. R., bij deu Boekh. H. B. BREUER, te Arnhem. (10450) Er wordt voor de Zomermaanden in het aangenaamst gedeelte vai het Gooiland TE HUUR aangeboden het BUITENVERBLIJI &quot;K week 1 u s t&quot;, met of zonder Kost, met schoone en uitgebreid Wandelingen in de Kweekerij, welke een riant gezigt opleveren Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven bij den eigenaa E. W. JURRISSEN, Boomkweeker bij Naarden. (10447) OLIJ EN MIJNEN. u«;r Door ziekelijke omstandigheden op zeer Voordeelige Voorwaar den, wordt ter overname aangeboden ceno OLIE- en ASEIJN&apos; AFFAIRE. Adres letter J. ________ franco. BureaH Handelsblad. Men VERLANGT te huren tegen I°. Mei a. s., een RUI» ONDERSTUK met KANTOOR, liefst op den hoek eene drukke Straat. Adres franco onder letter Z., bij dc Boekhandelaar J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (10485) Voor een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt i de aanstaande maand, verlangd, liefst in de nabijheid van he Damrak, eene vrije GEMEUB ELEERDE KAMER, waarin Slaap (plaats. Adres met opgave van prijs franco onder lett. T. A. J.. b I den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de War moesstraat, M 176. _________________ (10492) ÜH.TOKST KOEK- EN BANKETBAKKERS. Tegen hoog salaris verlangt men ten spoedigste een bekwame KOEK- en BANKETBAKKEKSBEDIENDE, alsmede bic den zich aan tegen Mei of later Koek- en Banketbakkersbediendei Adres franco brieven L. EENHOBS, Commissionair in Koks, Koek en Banketbakkersbedienden, Hoogstraat, 310. (10359) De vierde druk van CARL RITTER, STA VROEG OP! Ov&lt; het nut van het vroeg opstaan voor de gezondheid en de bezighedei I™ benevens de middelen om zich aan het vroeg opstaan te gewennen ziet thans a 60 Cents het licht, bij P. N. VAN KAMPEN, 1 Amsterdam. (9464)</p>
</text>
