<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE lAS-VEBEEMSING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van f 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 2Vü pCt. « 10 dagen « 3 * Amsterdam, 1 Mei 1867. DE DIRECTIE. (10559)*} WAARSCHUWING. GEEN CREDIET te verleenen aan de equipage van het Noordsche Fregatschip HENRIETTE, kapt. H. P. OLSEN, gekomen van Batavia, zonder voorkennis van genoemden kapitein. (10S03) i &quot;man sucïïteinen hier wohncnden, literarisch gebildeten DEUTSCHEN, der nebst einem guten Style griindlicho Kenntnisse des Amsterdamseben FONDSEN-HANDELS besitzt, und bei der Abfassung eines in Deutscher Sprache erschienenden Werkes über den Handel behülttich sein will. Franco Offerten nimmt die Bnch- und Handelsdruckerei von P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat gegenüber de Vischsteeg, unter Lett. K. K., entgegen. (10596) BiÉAMHLieiTT&apos;lilAW&apos; Da der laut Artikel 13 unserer Statuten bestimmte Tag für. die diesjiihrige ordentliche Generalversaminlung unserer Geselschaft auf den zweiten Piingsttag fallt, so haben wir diese Generalversammlung auf Montag den 17ten Juni verlegt, m.d laden wir die Actionare hiermit ergebenst ein, sich Vormittags 10 Uhr in unserm Geschaftslocale zu Wattenseheid einfiniiou zu wollen. Ausser den gewöhnlichen Gegenstahden s. 11 aiicli über die Abai.-derung des § 20 des Statut-s, vo.vic über die Ausgabe vou Dividendenschuinen Beschlu-s gef.i-.st werden. WATTEKseireiD, den 25ten April 1867. _ (10383) _ DER VOMSTAIWÖ. HOLLANDSCHE UZM .SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Goedkoops Beisgelsganheden late Klasse. Aaavaag ï Mei 1367. N. 1. Ciiculaire Reis naar PAMIJS. Prijs ƒ 56.50. Livretten een maand geldig, verkrijgbaar te Amsterdam , Haarlem, Leiden en den Haag. N°. 2. Circulaire Reis naar Ï3ELGSE en DUITSCHLAND. Prijs ./&apos; 31.25. Livretten een maand geldig, verkrijgbaar te Amsterdam, Haarlem, Leiden en dèn Haag. N°. 3. Reis naar SiBA. Prijs van Amsterdam /&apos; 22, van den Haag/17.50. Livretten 15 dagen geldig, verkrijgbaar te Amsterdam en den Haag. N°. 4. Reis naar BKUSSEL. Prijs ƒ 16. Livretten 15 dagen feldig, verkrijgbaar te Amsterdam. lem naar LONDEN via Harwich en terug. Livretten 30 dagen geldig, verkrijgbaar te Amsterdam, Haarlem , Leiden en den Haag. De verdere bijzonderheden zijn vermeld in de annonces aan alle Kantoren der Maatschappij kosteloos verkrijgbaar. Amsterdam, 30 April 1867. DE ADMINISTRATEUR. STOOMBOOTEN Miercurius en Prins van Oranje ÉJÖMlË»lliiEïtSTf AANVANGENDE OP HEDEN DEN Isteu MEI. VERTREK-UREN Op ZONDAG, MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG: VAN AMSTERDAM. VAN ZAANDAM. Voormidd. 7, 7lk, 101/4 en 12 Ure. Voormidd. 51/2,8V2,9 en 11 Ure. Namidd.. 31/4,4, 5, 51/2 7en 8 » Namidd.. 1,4, 43/4,6, 7enB &apos;n Op DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG, met eene Boot : VAN AMSTERDAM. VAN ZAANDAM. Voormidd. 7%, 101/4 en 12 Ure. Voormidd. 51/2,81/2 en 11 Ure. Namidd.. 31/4, 5 en 7 Ure. Namidd.. 1, 4, 6 en 8 Ure. vracht: Op Zoü-.en F.-.estd.igèn voor keen of h.eu en terug met dezelfde Boot : GROOTE KAJUIT 35 Cent. | VOOR-KAJUIT... 25 Cent. De Vrachtkaartjes zijn alléén geldig op de Stoombooten waarop zij zijn afgegeven. DE DIRECTIEN. Amsterdam, 1 Mei 1867. (10564) «4* N RETOUR-BILLETTEN, afgegeven op de Stoom,&gt;.MiH&gt;&lt;, booten ZAANSTROOM N°. 2 en DOLPHYN, zijn van ).»._,*___«&amp; 1 Mei 1867 af, NIET MEER GANGBAAR op de ■iSasas Stoombooten van de Heeren Geer. ZUR MUHLEN. (10602) C. &amp; JL AVIS. DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SeiiOÜWBUItGEH, CONCERTEN, Eï¥Z. STABS SCSI@UW6iSJRG. Directie Roöböï Tjasink en Peters. Woensdag. 1 Mei. (N°. 123 Abonn.) Vrienden van ons 1 tooneelspel in * bedrijven, vrij naar het Fransch (Nos lutimes) van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Gevolgd door: Huismiddel tegen Schoonmoeders, blijspel in 1 bedrijf, naar hot Spaansch door Koning Lodewijk I van Beijeren, uit het Hoogduitsch vrij vertaald door J. Both Jz. (Aanvang 7 ure.) Verwacht op aanstaanden Zatnrdag de sluiting van het tooneel. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Da das Vereins-Gastspiel des Grossh.-Mecklenbürg. Hofschaüspielers aus Schwerin erst am 4ten Mai jCnfangt, ist es der Direction gefungen Herrn Leopold Günther noch auf 2 unwiderruflich letzte Vorstellungen zu gewinnen und zwar am: Mittwoch 1 Mai 1867, Erste der 2 letzte Vorstellungen: 100,000 Thaler oder Bórseuglück, Posse mit Gesang in 3 Akten von Kalisch. Musik von Conradi. (8 Uhr.) SALDN DE»-VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater. Mittwoch 1 Mai. Der Freischüls, Romantische Oper, in 4 Acten. Musik von Weber. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. DEE DIRECTION. SAL«»M DES VARIÉTÉS, ïn de Awstelstraat. Woensdag .1 Mei. Op algemeen Verlangen eene laatste voorstelling in dit saisoen van : Uriëlle of de liefde eener Duivelin, nieuw kluchtig tóoverzangspel in 9 tafercelen, naar het Fransch, vrij bewerkt door den Heer J. Both, met nieuwe decoratien, machineriën en costumes. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 Uur. BOASr &amp; JCDELS. Plaatsen zijn aan hot Bureau te bespreken.</p>
</text>
