<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MSTEMKH! BOUW-VEIWMGffIG. AAWBKSIBiMft-O. * Do DIRECTIE maakt bekend, dat de Aanbesteding van hot bouwen van NEGEN WOONHUIZEN op de Schans bij de Wetering-Barrière, zal plaats hebben op WOENSDAG 8 MEI a. s., des voormiddags ten 10 ure, in het gebouw »de Eensgezindheid.&quot; De aanwijzing in loco zal geschieden op Maandag 6 Mei, des voormiddags ten 11 ure. Bestekken zijn verkrijgbaar a ƒ 1, bij de Heeren GEBR. VAN ES, Brakke Grond, en nadere inlichtingen bij den Heer J. GOSSCHALK, Architect, Keizersgracht, Z 687, alwaar de teekeningen ter inzage liggen. (10545) OTZIJK-LIEFHEBBERS HIIÜVI-JUBÜW! - fIIIDWI In plaats van fft&amp; voor slechts flêMs&amp; nm saixnVo POPULAIRE UITGAVE VAN NIEUWE COSSPÜSITIEN VOOR PIANO EN ZANG. OrGEDHAGEs aan H. M. de Konixgin dcc Nederlanden. 4 Deelen, te zamen 90 verschillende stukken, alzoo slechts 4 Cents per Stuk. Onder de vele namen der Dichters en Componisten behoeven wij maar alleen te noemen RICHARD&apos;HOL. F. DUNKLER, frans Coenen, a. Berlijn, w. hutschenreuter.nicolaas beets, f. lionville, dr. j. p. heije, van den BROEK, H. HEINZE, Ch. GOUNOD, JOZEF GUNG&apos;L, enz. enz. en alle verdere aanprijzing zal wel onnoodig zijn. Deze belangrijke prijsvermindering geschiedt dan ook maar alleen, ten gevolge van het overlijden van het oudste lid onzer Firma, den Heer H. G! KOSTER Jr., met achterlating van minderjarige, kinderen. Het belangrijke Magazijn van Fondsaitikelen moet ten gevolge daarvan voor belangrijk verminderde prijzen worden opgeruimd. Amsterdam, GEBROEDERS KOSTER, (10538) Leliegracht. 3jjgi|*»»&apos; Voor buiten de stad geschiedt de aflevering tegen toefjWSF zending van een Postwissel. • i , ____^^_ Bij de Ondergeteekenden zijn in zeer groote sortering voorhanden: IJZEREN TUINMEUBELEN, als Stoelen, Fauteuils, Banken, Tafels, digtslaande of vaststaande Veêrenstoelen, Bloementafels, Tuintenten. IJZEREN LEDEKANTEN, Wiegen, Rustbedden, FlesschenrcKKön KINDERWAGENTJES van Hout of Mandwerk. MANGELS, Wasch- en Wringmachines, welke om hunne doelmatige constructie en gemakkelijke handhaving zeer aan te bevelen zijn. Zeer soliede Engelsche Brandwaarborgkasten. Kappen, om het goede trekken der schoorsteenen te bevorderen. Kookfornuizen, Kagchels, Keukengereedschappen, enz. PAfeSEIBK en MAGAZIJN van IJZERWERK van BIEGEL en WISSMANN. (lt*&quot;6) Slijpsteenen, M 145. DOOR STERFGEVAL wordt in eene der volkrijkste buurten binnen deze Stad ter Overneming aangeboden: Eene Florissante KRUIDENIERS-AFFAIRE, welke sedert onheugelijke jaren met het beste succes wordt uitgeoefend. Huis en Stand worden op aannemelijke voorwaarden TE KOOP aangeboden. Reflecterenden gelieven zich, onder de letters Q. Q., aan het Bureau Handelsbad franco te adresseren. (10547) HH. STALHOUDERS. SIJjS^P* Door toevallige omstandigheden BIEDT ZICR EEN gSPS®&apos; FATSOENLIJK PERSOON AAN, ruim 30 jaren oud, goed kunnende rijden met 2 en 4 Paarden, als Stalhoudersknecht, Postillon op een Postkar of Conducteur op eene Diligence, onverschillig waar. Hierop reilecterenden gelieven zich te adres«««i^™o^1.6^6? onder lett- G- R- A-&gt; aan het LITHOGRAPRISCR ETABLISSEMENT van DIEPERINK &amp;C°. (10561) Voo* f 1.90 in plaats&apos; vait f 10, AL DË WMKI van «f ACOB CATS. VOLLEDIGE UITGAVE IN TWEE ROYAAL OCTAVO BOEKDEELEN VAN RUIM 1200 Bladz. (10542) Op franco aanvrage a contant (van Bniten met een postwissel) bij J. H. VAN DER BEEK, ReguUersbreestraat, X 68, te Amsterdam. CHRISTELIJK HULPBETOON/ De Algemeene Vergadering van het Departement Amsterdam, kan op den Eersten Mei NIET plaats hebben, maar zal gehoudsn worden 14 DAGEN LATER 15 MEI 1867. Namens het Bestuur, JS. H. BRANDES, Voorzitter. _ (10555) H. J. BLOOS, Secretaris. WILLIGE VERKOOPING door 11. G..GEEBS, Gz.. Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van Verkoopingen , op Donderdag den 2den Mei 1867, op de Westermarkt, des morgens t«a Tien ure, van eene groote aanzienlijke Partij ZOO GOED ALS NIEUWE HOÜTWAHES, afkomstig van geamoveerde LOODSEN en KEETEN, in gebruik geweest bij den bouw van het Amstelhotel, als: eene massa Deelen en Ribbont in differente lengten en dikten, Schotwerk, Deuren ca Ramen, Juffers, Kolders en Steigerdeelen, nieuwe en oude Dakpannen, ijzeren Pijpen en eenige Gereedschappen, al hetwelk daags voor den verkoopdag ter bezigtiging zal zgn. m_mr~ In deze Verkooping kunnen GEENE GOEDEEEN WOR*&amp;*&amp; DEN BIJGEZONDEN. (10336) IIAATSCHAPPIJ, DE ATLAS. Eabriek van Stoom- en andere Werktuigen, le Amsterdam. De Directie heeft de Eer Heererf AANDEELHOUDERS uifc te noodigen, tot bet bijwonen der Jaarlijksche Algemeene Vergadering, welke gehouden zal worden op Donderdag den 16den Meï aanstaande, des namiddags ten 2 ure precies, in het Locaal Eensgezindheid, Spui, 349. Zij noodigt tevens Houders van Aandeelen in Blanco uit, dezelva ter Vergadering mede te brengen. Amstekdam, 1 Mei 1867. (10531) IWERMTIOMLE SDiKER-RAEEIMDERIT AMSfiSBBM. De Directie berigt, dat het DIVIDEND over het Boekjaar is vastgesteld op .ƒ&quot; 168.45 per Aandeel a ƒlOOO, waarvan de betaling geschiedt ten Kantore dor Vennootschap, Lijnbaansgracht, PP 325, den ISden Mei en volgende dagen, tegin &apos;intrekking fan het dividendbewijs n°. 2. (10595) ~ VOOR RÊGTSSELEERDEN ■ verschenen: BEGINSELEN VAN HAMDELSREGT VOLGENS DE NEDERLANDSCHE door Mr. J. G. KIST, Raadsheer in het Provinciaal Geregtshof in Zuid-Holland, Eerste deel, Eerste aflevering f 1.65. HET BURGERLIJK &apos;WETBOEK., verklaard door Mr. C. W. OPZOOMER, Hoogleeraar te Utrecht, Tweede deel, Eerste aflevering ƒ 1.40. Amsterdam, April 1867. (10534) .1. H. GEBHARD &amp;, C. TE MUR GEVRAAGD TWEE of BRIE ©NGEMEUBELEERDE KAMERS, in eene straat of op eene der Dwarsgrachten. Zich te adresseren met franco brieven onder lett. B. D., Bureau Handelsblad. (10543)</p>
</text>
