<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: AAN GASVERBRUIKERS EN WINKELIERS. [ Bij den Ondergeteekende. zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe ; Vergulde en Gebronsde GAS-OKNEIWENTEN, ook Kristallen ; 2, 3, 4 a 5 LICIITKROONEN, welke uitmunten door elcgan&apos; ten vorm en matige prijzen. P. NUWENDAM, (10703) Binnen-Amstel, IJ 23. B|x. e __ v. teuomra e e ï u e C. BECKER&apos;S m BALAKSEN EN BASCULES ,|\voidni i_i;:-!u_tCT.i. vervaardigd en zijn te \pr-,&apos;f .Natinnkut:(li;&gt;-e. Instrumenten van P^ (10709) BECHER &amp; BUDDINGII, te Arnbem. RADICALE GENEZING VAN AAMBEIJEN EN ONDERBUIKSVERSTOPPING! Deze PILLEN van een kundig Med. Doet. werken verrassend bij Aambeijen, alle lastige Aandoeningen, alsmede Opzetting, Winderigheid, &apos;Zwaarmoedigheid, enz. wijken; Verstoppingen worden door zachten stoelgang opgeruimd, terwijl bij -eene geregelde werking deiingewanden , de bevinding van algemeen welzijn en opgeruimdheid nimmer uitblijft. Prijs f 1.50, en een uitwendig middel voor uitwendige Aambeijen a ƒ0.60. Op Franco aanvrage en overmaking van het Bedrag, onder het Motto GENEESHEER, bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar to Amsterdam, in de Reestraat. Franco toezonding door het geheele rijk. (10707) ■ EïrsMi poxnriT ~ of ook wel één afzonderlijk, biedt men TH_ KUOP aan. Zij zijn zeer mak in het tuig en bij den weg. Adre« brieven franco onder letter J., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (10489) ~~ zïeplïïdehijT GEVRAAGD een ZEEPZIEDERSKNECHT. het werk grondig verstaande. Opgaven van Loon en bij wie informatiën te bekomen, worden franco ingewacht onder letters A. 8., bij den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat bij den Kloveniersburgwal, C 498. (10490) Men verlangt, om terstond in betrekking te komen, eene MEIDHUISHOUDSTER , R. O , voor eon klein Huishouden. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, die van voldoende informatiën voorzien &apos;zijn. Adres per franco Brieven, onder Lett. H. 8., bij den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (10128) Ein mit den besten Referenzen versehenes, gut connectirtes AGENTUR-GESCHAST in Bremen, sucht die Vertretung eines leistungsfahieen Hauses in CAïTEE, ZUCK.ER , und ssnstigen Waaren. Offerten werden unter Litra C. durch die Annoncen-&apos;Èxpedition von E. SCHLOTTE in Bremen, franco, erbeten. (10261) EDELE&apos; MENSCHENVRIENDEÏ! Eene WEDUWE met 5 nog hulpbehoevende Kinderen, door omstandigheden, van haar onafhankelijk, op den rand van haren ondergang gebragt, roept Uwe bekende Mensc henliefde in, ten. einde haar ouder Gods ■ zegen van dien ondergang te redden. Inkomende giften zullen bereidwillig ontvangen worden door: A. ïï. VAN NOORDEN, Hoofdonderwijzer te Dordrecht, en A. HOOGENBOOM , Boekhandelaar in de Reestraat te Amsterdam. (10413) Bij den Bodverkoóper JOHANN&apos;ÉS MüLLKB, Kalverstraat. is verschenen.: DE HYPOTHECAIRE WETGEVING IN NEDERLAND, DOOB Mb. J. L. WOLTERBEEK Dz. Prijs f 1.30. (10420)</p>
</text>
