<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 28 April.</title>
	<p>Nancy en Constantine den eed m handen des Keizers afgéleed &apos; — Het standbeeld van Keizerin Josephine, bestemd voor de lv«nne die haren naam draagt, is gisteren op het voetstuk geplaatst TTo? beeld is vervaardigd door Vital Dubray. ö * **&quot;? — De conferentie over het Luxemburgsche vraagstuk zal hare taak spoedig hebben vervuld en de Keizer zal alsdan de gelegenheid heb ben om zijn lievelingsplan te verwezenlijken, namelijk fom aan dc tentoonstelling door eene soort van vorstencongres bijzonderen luister bij te zetten. Het bezoek van den Koning van Pruisen wordt stellic -verwacht en zoodra de conferentie een goeden gang neemt zal een adjudant des Keizers naar Petersburg vertrekken, om aan del O*™ een eigcnhandigcn brief van Napoleon 111 over te brengen hondenT uitnoodiging om naar Parijs te komen., h &apos;ÜOTlaenae , — De /ronce bevestigt het door eenige bladen medegedeelde berigt dat.Koningini Victoria een eigenhandigen brief aan dln Konfng vfn Pruisen geschreven heeft, die den 24sten Aprü door denEnlXben gezant te Berlijn aan Z. M. overhandigd is, en waarin defiS 3en Vorst, m naam der tusschen de beide hoven bestaande fc.™M? banden, in naam der christelijke liefde en dar merischelijkheid bezweert den Europeschen vrede, door het kwetsen der gevoeligheid Van ™„ tige. naburen, met te storen. //Deze persoonlijke tusichenWf v£ Koningin Victoria, zegt de te, &lt;toet haar verstandenhartbelde eer aan.&quot; Het Journaldes Débats neemt een berigt van den pSS correspondent van het Londensche dagblad de Gtoftfover Jwaïrin eveneens de korte inhoud van genoemden brief wordt medeeedeplri Volgens deze lezing, heeft de Koningin aan Koning Wilhelm te ken&apos; nen gegevon, dat Engeland, in geval van een oorlog, Pruisen zelfs ziin zedefijken steun niet zal kunnen verleenen, maar, onder afkeuring van de Pruisische staatkunde, eene strikte onzijdigheid zal inachtnemen H. M. verklaart ten slotte, dat in de door haar geuite gevoelens door geheel Engeland gedeeld wordt. — De conferentie, die te Londen bijeenkomt, zal uitsluitend de Luxemburgsche zaak behandelen. Zij zal niet veel te doen hebben daar men het vooraf ever de grondslagen eener schikking eens is! Eigenlijk is deze conferentie slechts eene kleine diplomatieke comedie&apos; die gespeeld wordt, om het Duitsche volk tevreden te stellen en het met te doen denken, dat de Heer von Bismarck alleen op de sommatie van Frankrijk de vesting Luxemburg ontruimt. De snelle omkeer, die in de inzigten van het Pruisische gou vernement is ontstaan, wordt voor een deel ook toegeschreven aan de houding van de Zuid-Duitsche staten, die weinig opgewektheid hadden tot den oorlog, en daarom met hunne wapenilgenzeerW zaam voortgingen. Inzonderheid was dit het geval met Wurtemkrf S„f&quot; het kfWnet van Berlijn verklaard heeft, niet vóór de maand Uctober gereed te kunnen zijn. n^Z E^st«re? ziJ 1? het bandels- en scheepvaart-verdrag en de postoverecnkomst, tusschen Oostenrijk en Italië gesloten, ondertekend, lienaive het_ wederaanknoopen van vriendschappelijke betrekkingen met Oostennjk, verzekert het eerstgenoemde verdrag, zegt m?n, voordcelen aan Itahe, waaronder het aan de Italianen verleende regt, om op de kust van Istne te mogen visschen eene eerste plaats bekleed. — De Patrie heeft berigt ontvangen van 5 Maart, meldende, dat dc imam van Mascate de vijandige stammen, die zijne hoofdstad genaderd waren, heeft teruggeslagen.</p>
</text>
