<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25 JARIGE ECHT VEREENIGING VAN SIMON ALEXANDER STERN e» REBECCA SALOMON LEEUW. - Zaandam, Hunne dankbare Kinderen. 1 Mei 1867. (10628) Getrouwd : W. TIESING Amersfoort, 30 April 1867. en C. J. M. VAN ABS. Eenige Algemeene Kennisgeving. (10557) Getrouwd: S. MEIHUIZEN Soerabaya , EN 5 Maart 1867. H. J. A. GROSCHEL. Eenige Kennisgeving voor Holland. (10560) Heden beviel van een ZOONM- A. BOUCHER, geliefde Echtgenoot vaiJ W. J. PETERSEi? NOBBE, AMSPWAF, 20 AEriUgg. Apotheker^ (105711  Voorspoedig bevallen van een ZOON, ELISABET FRANKEN, g&lt;&gt; heide Echtgenoot van (10621) Amsterdam, j \\r. SON 29 April 1867. Chir. Dentist. Bevallen van eene DOCHTIiR C. M. M. HEROKENKATH, geliefde Echtgenoot van W. A. BEUKERS. _Schiedam, 28 April 1867. (10581) Te Soerabaya is op den 27sten Februarij 1867 voorspoedig bevallen van eene DOCHTER C. E. MÜLLEK, geliefde Echtgenoote van _ (10600) Mr. C. G. DE BEUS. Bevallen van een ZOON R. SCHÜT-MULLER. ~ Decima (Japan) , 21 Februarij 1867. (10627) Heden overleed &quot;ons geliefd jongste Kind MARTIN US HERMANUS, Zeventien maanden oud. M. SCHAINK Amsterdam, a&apos; SOHATNk&apos; 26 April 1867. (10553) _HERGER. Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens/foor het afsterven mijner innig geliefde Echtgenoote JANSJE SLUIJTER, in den ouderdom van ruim 42 jaren, met wie ik bijna 20 jaren in den Echt vereenigd ben geweest, mij nalatende Acht Kinderen , waarvan het meerendeel te joag is om hun verlies te beseffen. Zij die de overledene van nabij gekend hebben, zullen beseffen hoe smartelijkst verlies mij valt. J. B. BLEESÏNG. . Amsterdam, 26 April 1867. Volgens begeerte tan de overledene zullen er geene uiterlijke teekenen van rouw worden aangenomen. Strekkende deze 10l Algemeene Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze stad. (10582) Na eene gelukkige Echtvereeniging van Negan en Veertig Jaren en Negen Maanden overleed heden tot diepe droefheid van mn&apos;, mijne Kinderen, Behuwd-Kinderen en Kleinkinderen, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote Vrouwe MARIA JOHANNA MEES, in den ouderdom van ruim 70 Jaren. E. P. DE MONCHY. Amsterdam, 27 April 1867. (10503) &apos;2 RE Td™T»™en F«briiMO. verloor mïjïr^öon, CHRISTIAAN VAN LENNEP, wonende te Djokjokarta, eiland Java, zijn jongste Dochtertje, SYLVIA; en op den 26sten daaraanvolgende werd zijne Echtgenoote, LOUISE MEIS, op zeven-en-twintigjarigen leeftijd, vereenigd met de Vijf Panden van hunnen Echt, die haar in den dood waren voorgegaan. J. VAN LENNEP. Amsterdam , 29 April 1867. (10502) Heden overleed ons jongste Kind CHRISTIAANjie maandènrao^ ten wij ons in zijn bezit verhengen. Amersfoort, 26 April 1867. W. FRÖGER. (10446) A. FRÖGER-RAVENHORST Voor de vele blijken van deelnemiug, ontvangen bij het overlijden van den Heer JOHANN HENDRIK HAANEBEEK, betuigt de Familie haren opregten dank. Amsterdam, 30 April 1867. (10601) Voor do vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het ovorlijden mijner waarde Moeder, betuig ik, ook namens mijn Broeder en Zuster, innigen dank. (10524) Amsterdam , 1 Mei 1867. L., ZENDIJK. Voor de veelvuldige bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van haren Echtgenoot den Heer P. VAN OS, betuigt de Weduwe, ook namens hare Kinderen, haren innigen dank. Amsterdam, 1 Mei 1867. A. M. P. GREEWE, _J 10622) Wed. P. VAN OS. G. ENDT en Echtgenoot betuigen hunnen welgemeënden dank voor do vele bewijzen van deelneming, zoo binnen als buiten do stad hun ruimschoots betoond, bij gelegenheid hunner Veertigjarige Echtvereeniging eu het Huwelyk hunner Dochter. Zaandam, 30 April 1867. (10604)</p>
</text>
