<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 30 April.</title>
	<p>Men verzekert, dat de Tweede Kamer der Staten-Generaal tegen 9 Mei a. s. zal worden opgeroepen, en dat het wetsontwerp nopens de schutterijen den Uden Mei in openbare beraadslaging zal komen. Z. M. heeft benoemd tot ontvangers der directe belastingen, ink. en uitgaande regt&apos;-n en accijnsen te Texel, den Heer J. A, Ëchauzier thans te Oldemarkt; van de ink. en uitgaande regten en accynsen te Eede, den Heer W. H. G. van Santen, thans te Neer; van de registratie en domeinen te Eindhoven; den Heer W.L. Stroom, thans te Zevenaar; te Terborg den Heer J. S. Hussem, thans te Gennep; Z Zeuenaar dc Heer B. C. van Berckel, thans surnumerair; en te fienuen dei Heer C. F. E. H. Lannoy, thans surnum,; tot hoofdopziener der domeinen in Zeeland, den Heer J. J. Brandt, thans te Middelburg. _.. Men schrijft ons uit de residentie, dd. 29 April: //Spoedig na de terugkomst op heden van Z. M. den Koning uit Amsterdam, heeft de baron de Tornaco een langdurig onderhoud met Z. M. gehad. //Het is waarschijnlijk is deze dagen niet zonder beteekenis, dat bij het diplomatiek diner, dat heden door den Franschen gezant, den H«er Baudin, is gegeven, ook tegenwoordig waren de Pruisische gezant, graaf de Perponcher, en «ijn secretaris, de graaf Hafezfeld, met zijne echtgenoote. In de beden gehouden vergadering van aandeelhouders in de maat schappij het Paleis voor Volksvlijt is de balans over 1866 goedgekeurd, zijn de voorgestelde wijzigingen in de statuten aangenomen en verkozen tot directeuren, de Heeren: Mr. J. A. van Eyk, D. H. C. Kistemaker, J. H. Fock, Chs. Boissevain en Mr. J. A. Sillem; tot commissarissen, de Heeren: Jhr. H. J. Rutgers van Rozenburg, C. W. A. van Rinsum, Mr. M. C. van Hall, Mr. Henr. S. van Lennep ; en A. Wertheim; tot leden van den raad van toezigt, de Heeren: • F. C. van Hall, Jhr. Mr. W. C. M. de Jonge van Ellemeet, P. Goedkoop, H. A. van de Wall Bake en Dr. W. £ H. Staring.,</p>
	<p>Heden deed het provinciaal geregtshof, voorzitter Mr. G. Schimmelpenninck Jzn., uitspraak in de zaak van J. W. Götz en W. F. Maalman, beschuldigd van plundering enz. Het hof heeft bij zi er breedvoerig gemotiveerd arrest, waarvan de voorlezing 1% uur duurde, de beiden beschuldigden veroordeeld , de eerste tot eeue luchthnisstraf van 9 jaren en tot betaling van vijf geldboeten ten bedrage van ƒ2500; de tweede tot eene correctioneeie gevangenisstraf van &quot;5 jaren en twee geldboeten ten&apos;bedrage van ƒ2OO, en elk mit de kosten.</p>
	<p>Heden ochtend is in het binnengasthuis gebragt Simon Loex, oud 36 jaren, werkman, die bij de amotie van het Leprozenhuis door het omvallen van ecu boom die gerooid werd, zijn regter onderbeen heeft gebroken.</p>
</text>
