<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>De Leidsche Vrouwenvereeniging.</title>
	<p>Wal is dai voor een vereeniging? vroeg mij dezer dagen iemand, die midden in de stad woont en door zijn betrekking met vele menschen in aanraking komt. Ik merkte uit die vraag, dat de Leidsche Vrouwenvereeniging nog te weinig bekend is, al bestaat zij reeds eenige jaren; en het antwoord, dat ik den beleefden vrager gaf, wil ik thans in hel openbaar geven, omdat* misschien velen in hetzelfde geval verkeeren als de persoon, dien ik toen voor mij had, en eigenlijk niet weten, wat die vereeniging wil en doet. Te meer voel ik my opgewekt, de -aandacht- onzer stadgenooten op haar le vestigen, omdat binnen weinige dagen door eenige heeren en dames een soiree musicale zal gegeven worden ten voordeele dier Vereeniging en het wenschelijk is, dat velen hunne belangstelling toonen in den arbeid der liefde, door de werkende leden dier Vereeniging verricht, en ook de moeite beloonen van hen, die met groote welwillendheid zich lot- het geven dier soiree bereid hebben verklaard. Het is voor een deel een aanbeveling der zaak, dat een vraag als de genoemde kou worden gedaan. Zij loont, dat de Vereeniging in stilte arbeidt, zonder ophef of rumoer, als het viooltje zich nederig verschuilend lusschen al de genootschappen en vereenigingen, waarvan elke groole stad en zoo ook de onze vol is. Maar wat in het verborgen geschiedt is daarom niet van minder beteekenis, en hel verdient wel eens luide uitgesproken- le worden, vooral wanneer hel meerder hulp en ondersteuning behoeft. Daarom zij hier mei enkele trekken de werkzaamheid der Leidsche Vrouwenvereniging geteekend. Zij bestaat uit eenige dames, die zich&apos;verbonden hebben, om haar tijd en gaven te wijden aan het voorkomen der armoede. Zij stellen zich in betrekking met huisgezinnen, waar men moeite heeft het dagelijksch brood te vinden, waar men dus gevaar loopt al meer en meer achteruit te gaan en eindelijk in dien jammerlijken toestand te vervallen, waarin de diakonie alleen nog helpen kan. Om haar doel te bereiken, verschaffen de dames werk aan de vrouwen, aan wie de stof wordt geleverd, waaruit zij verschillende kleedingstukken hebben te vervaardigen, die dan in de depots worden verkocht. Tevens trachten z(j door bezoek en toespraak zooveel mogelijk de oorzaken weg te nemen, die doorgaans tot armoede leiden, orde, netheid, zindelijkheid in de huisgezinnen te bevorderen, te zorgen dat de kinderen ter school gaan en wegen te openen tot eerlijken en winstgevenden arbeid. CH • ■; ..&apos; Dat is een hoogst eenvoudige zaak, maar, zooals elk, die eenigzins van nabij met de armeoverpleging bekend is, aanstonds zal toestemmen, een zaak die veel inspanning en zelfverloochening, veel takt en wijsheid vordert. Alleen de overtuiging iets goeds te doen en het lot derminder gegoeden: te verlichten, kan den moed en de opgewektheid daartoe levendig houden. Die overtuiging wordt door de ervaring gesteund. Gedurende den tijd, waarin de Vereeniging reeds werkzaam is, zyn er bemoedigende voorbeelden op te noemen van de vruchten, die haar arbeid heeft gedragen. Niet dat de armen in rijken zijn veranderd en van de Langegrachl naar het Rapenburg zyn verhuisd; voor velen zou het niet wenschelijk zijn en zeker hun geluk niet bevorderen. Maar wel is hier een man, die le weinig verdiende, aan werk geholpen, daar een vrouw, die als weduwe alleen voor hare kinderen moest zorgen, in die zware taak ondersteund, elders voor de opleiding van een jongen gezorgd. Dan is weer bij een ander de levensmoed opgewekt en de lust om te werken verlevendigd. Gelijk de Vereeniging in stilte werkt, zoo rijpen ook de vruchten in stille. Dat zij vele teleurstellingen ontmoet, spreekt van zelf; maar wanneer slechts één van de lien huisgezinnen, die zjj onder hare vleugelen neemt, voor armoede bewaard blijft, dat is reeds veel en geeft aan de dames, die zich aan dezen arbeid hebben gewijd, aanspraak op den dank harer medeburgers. Nu kan echter een dergelijke Vereeniging niet bestaan zonder geldelijke ondersteuning. Eu die ondersteuning is over hel algemeen nog ie karig. De jaarlijksche bijdragen vloeien haar niet mild genoeg loc. Ret zal wel beter worden, wanneer de zaak meer bekend is; maar voor het oogenblik is er meerdere hulp noodig, zal in dezen winter mei goed gevolg kunnen gearbeid worden. Om die meerdere hulp le verkrijgen, wordt tegen 15 Dec. e. k. aan onze stadgenoolen een soiree musicale aangeboden, die op zichzelf reeds een talrijk bezoek verdient en zich aanbeveelt door de personen, die zich daar zullen doen hooren. Een buitengewoon talrijk bezoek verwachten wij echter mei het oog op het doel, waarom de soiree.zal gegeven worden. Wij wenschen, dat de werkende leden der Leidsche Vrouwenvereeniging daarin een bewijs van de sympathie harer medeburgers zullen ontvangen en een krachtige aanmoediging om mei haren arbeid der helpende liefde voort te gaan. Men heeft mei een bedenkelijk hoofdschudden gezegd: een concert voor een liefdadig doel, zoo spoedig na Sinterklaas! Ik vertrouw, dat elk, die er over nadenkt, zulk een bezwaar als een beleediging voor zyn liefdadig hart zal beschouwen. Beter klinkt bet, van zulk een onderneming veel te verwachten juist in de maand December, met het Kersfeest en den Oudejaarsavond iv het verschiet. Bedenkingen zijn spoedig gevonden, maar door weldenkenden even spoedig uit den weg geruimd. Wij zijn verzocht aan alle belanghebbenden mede te deelen dal een nieuw depot van gemaakte goederen gevestigd is op de Steenstraat bij de weduwe Kreft; terwijl het depot bij de wed. de Graaff is opgeheven.</p>
</text>
