<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>. De Latijnen zeggen: »audi et alteram partem&quot; — wy zeggen: «hoor ook&apos; de wederpartij.&quot; Eene nieuwe bestemming aan het plein der groole Ruïne te Leyden te geven, waarvan thans veel sprake schijnt te zijn, verdient wel dat wederzijdsche belangen worden vernomen en overwogen. Een der belangen, voorzeker niel het minste, is dat der Leydsche oni&apos; versiteit, de eer van Nederland, de roem en welvaart levens der stad, van -wier heldhaftigheid zij het aandenken is en de prijs. Sedert ettelijke jaren is de bloei der universiteit toegenomen: voortreffelijke aai: haar ontvallen geleerden zijn door uitmuntende hoogleeraars vervangen; er zijn nieuwe leerstoelen opgerigt, de hulpmiddelen van het onderwijs zijn aanmerkelijk verbeterd, gebouwen voor de wetenschap zijn vergroot, geheel nieuwe opgetrokken of nog in aanbouw, en wij zien grooter schare studerende jongelingschap bij de hoogeschool aankomen, onaangezien de zeker lofwaardige pogingen, aangewend om hel hun elders aanlokkelijk te maken. Oppervlakkige, onverschillige of partijdige beoordeelaars van al dat goede mogen vragen, ol er nog meer gedaan moet worden, waar reeds zooveel is verrigi?. Wie de toestanden kent. Leydens bloei verlangt en de wetenschap eert, zegt ja. volmondig ja! Er moet nog meer gedaan worden, wil men met den lijd en de weienschap vooruitgaan. wil men niel de uitbreiding van voortreffelijke verzamelingen door ruimtegebrek gestuit zien, wil men niet langer aan de eerste hoogeschool van Nederland den bouw van eenen haar meer waardigeti zetel onthouden. . &apos;&quot; Tot staving hiervan, wat de materiële zijde betreft, bet hoofddoel dezer regelen, moge bel volgende strekken. In de vergelijkende ontleedkunde is dusverre geen praktisch onderwijs gegeven, en er is nog geen bijzonder kabinet voor dil vak aanwezig. Walde overleden hoogleéraar van der Hoeven dienaangaande zelf verzamelde, schijnt ihans aan de academie welwillend te worden aangeboden en in den laatsten lijd is op het rijksmuseum door overbrenging van praeparaten uit het anatomisch kabinet, en door aankoop van een groot getal uitmuntende voorwerpen van wijlen prof. van Lidth de Jeude, een breede grondslag voor eene behoorlijke verzameling van vergelijkende ontleedkunde gelegd. Dit alles eischt vereeniging onder den opvolger van van der Hoeven, maar er is daartoe geeu ruimte voorbanden. Het ryks-muscum van oudheden is te bekrompen, ofschoon het voor eenige jaren met eene nieuwe verdieping is vergroot, en al kwam er het gedeelte van het gebouw bij, waar dus verre hel munt- en penningkabinet is gevestigd. Dit nu is op zijn beurt veel te klein geworden, voor al wat reeds aanwezig is, en waarbij nog van zelf jaarlijksche vermeerdering komt uit de inkomsten van een legaat. Het beelden- en preutcn-kabinei, onlangs uit hel rijks-herbarium verstoeten, alweder om voor dit ruimte te winnen, is in een huis overgebragt, waar het, zoo als te wenschen is, niel zal blijven; het eischt ook op den duur een geschikter lokaal. Hen moge zeggen dal er van dit kabinet weinig gebruik wordt gemaakt, doch daar waar zooveel antieken ontbreken; waar Apollo&apos;s fiere houding niet uitkomt of Laocoon geen ruimte heeft om met de monsterslangen te worstelen, is de gelegenheid niet gunstig om kunstzin op te wekken en smaak te vormen, beiden van humane studiën onafscheidelijk. Er is nog een ethnographisch museum verre op de Hoogewoerd, waarvan gemaakt is wat er bij mogelijkheid van te maken was, maar dat van alle academische instellingen verwijderd ligt, en al de kleine onaanzienlijke vertrekken en vertrekjes van een gewoon burgerhuis siikvol beslaat. Niel minder opgepropt is het rijks museum van natuurlijke historie, sinds lang meer een magazijn dan een behoorlijk museum, oiiaangezien twee uitbreidingen der lokalen in de laatste jaren. Eerst bij die uitbreidingen heefl er de schoone verzameling van insecten eene plaats kunnen vinden; later is bij die instelling gevoegd de geologische verzameling van Nederland uil het Pavilloen te Haarlem. Dagelijks ondergaat het zoölogische gedeelte, de eigenlijke grondslag der inrigting, groote ontwikkeling, vooral door de toezendingen der natuurkundige onderzoekers uit onze overzeesche bezittingen; maar ook door koop, door ruil of geschenken, en ten gevolge der toepassing van het nieuwe be-&apos; ginsel om voor elke diersoort zooveel mogelijk volledige reeksen te bezitten van voorwerpen van onderscheiden ouderdom, ontwikkeling en luchtslreek. • Die&apos;merkwaardige verzameling, voor die van Londen of Parijs niet wijkende en ze in sommige opzigten overtreffende, kan niet wel langer in het tegenwoordige&apos;gebouw blijven, of haar vooruitgang moet worden gestuit en bare waarde, verminderd. En nu het nieuw academisch gebouw! De senaat-kamer is te klein geworden. Het groot auditorium! Wie er elders, zelfs bij kleinere academiën, zooveel schoonere heeft gezien, moet zich voor het onze schamen. De collegiën plagten veelal,bij de hoogleeraren aan hun huizen gegeven ie worden, wat aanleiding is tol tijdverlies en ongerief, wanneer de studerende, jeugd bij zomerhitte of winterstormen, van het eene einde der stad naar het andere, haar hoogleeraren moet opzoeken. Al meer en meer zyn in het oude academisch gebouw vertrekken tot collegiekamer zoo wat ingerigt, maar zy zijn veel te weinig in getal en deels ondoelmatig. De senaat der hoogeschool heeft ie regt bij de regering aangedrongen, dat toch eindelyk de belofte van voor 50 jaren moge worden vervuld, en er een nieuwgebouw* gereed moge komen tegen&apos;het naderend tijdstip waarop het jubilé van het driehonderdjarig bestaan van Leydens universiteit zal worden gevierd. &apos; Er wordt over een plan beraadslaagd. Wat zal er de grondslag van zyn? Een geheel nieuw gebouw? Dan is de groole Ruïne de aangewezen plaats, ja de eenige plaats, om hare, ligging en ruimte. Maar, zal men daar een gebouw willen oprigten in den Griekschen slijt j rret zyn kostbare voorportalen, colommen en architraven, of wel een ge- ! bouw in gothischen trant mei zijn eigenaardige niet minder kostbare ver- ! sierselen. Het een of het ander zal weinig strooken met het eenvoudige gebouw op de kleine Ruïne daartegenover. Zal men in den modernen bouwtrant vallen, bet zal beueden de waardigheid der aloude eerbiedwekkende instelling blijven, want bet gebouw moei als deftige zetel der universiteit schier uitsluitend bevatten de vergaderplaatsen van curatoren, senaat en faculteiten, gehoorzalen en collegie kamers. By hetzelfde gebouw immers de overige academische instellingen te willen j vereenigen, daaraan is niel te denken, om de kosten, om het gevaar van bij brand alles op eens te verliezen, of al was het maar alleen omdat Leyden voor zulk eene onmetelijke inrigting volstrekt geen terrein bevat; zelfs de groote Ruïne zou daartoe veel te bekrompen zyn. Maar daarom behoeven die verschillende instellingen niel te worden gelalen verspreid en ge- j brekkig zooals zij zijn. Neen, liever ook op haar belangen bij het ontwer- | pen van i een nieuw academisch gebouw aandachtig gelet, eu gepoogd om door het plan eener gepaste verschikking en aanbouwing een beter geheel te verkrijgen. Welligt zijn die onderscheiden academische belangen naar het volgend plan le bevredigen, waarop het in geen geval ondienstig zal zijn de aandacht reeds uu zoo in als buiten Leyden te vestigen. Men behoude het tegenwoordige academische gebouw met zijne, zoo noodig te vergrooten, achtbare senaatkamer; aan beiden hechten zich zoo veel herinneringen! Het gebouw is hecht en sterk genoeg om nog eeuwen te duren 7 het kan inwendig naar de behoefte, uitwendig in den stjjl van zijn I tijd verbeterd worden. Maar wijl het te klein is, ruime men het huis op, | waar de&apos;Apollo en de Laocoon thans zijn geborgen, met nog een huis.; daarnaast, en vergroole men op de verkregen ruimte het oude gebouw geheel in denzelfden bouwtrant, met behoud van den ingang in het midden* en met glas-overdekking van de binnenplaats, thans de toegang naar den .1 kruidtuin. In hel nieuwe gedeelte zal ruimte zijn voor gehoorzalen en voor de thans ontbrekende faculieits-, examen- en collegiekamers. In het oude j gebouw blijve de senaatkamer en worden de brtiikbare collegie-of faculteits-i vertrekken verbeterd. Men démpe hel Rapenburg, van de Doelensteeg lot j voor de bibliotheek, en de Cellebroersgracht; zoo zal men het oude gebouw met al zijne berinneringen bewaren, hel in grootte verdubbelen en voor een statigen gevel naar ouden stijl een sierlijk plein bekomen, om niet te spreken van ruime toegangen tot bibliotheek en sterrewacht. Op deze wijze I kan&apos;de bijbouwing aan het rijk lang zoo veel niet kosten als eeue geheel j nieuwe stichting vorderen zou. &apos;.»*.. ,&apos;En .nu&apos;verder: men&quot;bouwe een geheel nieuw lokaal voor het rijks- j museum van natuurlijke historie — daarloe is wederom de groote Ruïne de aangewezen, ja de eenige plaats, wegens ligging en ruimie. Men j make dit gebouw in modernen bouwtrant, in overeenstemming met dien - van het nieuwe gebouw op de kleine Ruïne. Het kan naar evenredig- ] heid niet zeer kostbaar zijn, het behoeft slechts groote zalen mei witte muren te bevatten, waarin de aanwezige kasten te plaatsen zijn; het moet echter, uit den aard reeds groot zijn en voor vergróoting nog vatbaar, zoodat liet met&apos; werkplaatsen en tuin de geheele groote Ruïne behoeft. Eenmaal het rijks-museum derwaarts verplaatst zijnde, zoo levert het ontruimde tegenwoordige lokaal dezer instelling gelegenheid op om er met ! noodige uitbreiding in te laten wat tot de vergelijkende ontleedkunde, mine- j ralogie en geologie behoort, mei de reeds aanwezige collegie-lokalen voor den tegenwoordige» hoogleeraar of de toekomstige hoogleeraren in die vakken, i Voorts om er in te brengen het beelden- en prentenkabinet; het rijksmuseum van oudheden; het ethnographisch museum, en het munt- en penning-kabinet. Hiermede zouden al deze bekrompen inrigtingen niet alleen &gt; ruimte en verbetering.van lokalen bekomen, maar van verspreid dat zij zijn ! in gewone huizen, of gedeelten van huizen, binnen een aanzienlijk lokaal worden bijeengebragt, tot nut en genoegen van docenten, kweekelingen of bezoekers. En vermits het ruime gebouw vier verschillende ingangen heeft, zou elk der daarin te brengen inrigtingen toch afgescheiden en zelfstandig kunnen zijn. 7 Voor de hierboven aangeduide verbeteringen van de laatste jaren zijn de kosten meerendeels door het rijk gedragen — alleen hebben belangstellenden in de weienschap eeue door hen verzamelde som van ƒ2OOOO het rijk | als bijdrage tot opbouw der nieuwe sterrewacht aangeboden — en onder die belangstellenden waren heeren studenten te Leyden de eersten. Voorts j heeft Leyden het terrein der kleine Ruïne voor het nieuwe gebouw aldaar, j en een sluk der stadswallen voor het onderhanden zijnde academische gasthuis kosteloos afgestaan; maar Leyden en nog veel minder de provincie, want die heeft niets gedaan, hebben voor de oudste academie lang niet over gehad wal de provinciën en steden üirecht en Groningen voor de jongere zuster-academiëh veil hadden en nog hebben. Lieten de middelen het niet toe, men moet dit eerbiedigen, — maar het terrein der groote Ruïne voor onontbeerlijke uitbreiding der academische instellingen, welke dan ook van de twee aangegevene, in zyn geheel, onversnipperd, beschikbaar te houden, dit zal toch geen te groot ofler zijn; onversnipperd! want elke verbrokkeling ten behoeve misschien van eenige kleine inrigting zou de opoffering zijn van een groot belang voor een kleiu. Hét zal de stad niets kosten op het terreinder Ruïne een tempel van we- i tenschap te, zien opbouwen; welligt zou het haar vrfj wat kosten er een I. tempel van verniaak te helpen vestigen.</p>
	<p>Hiermede zij het onderwerp geacht genoeg beschouwd te zyn, uit het oogpunt der belangen van Leydens hoogeschool. Het is wel ongevraagd, maar voorzorg is geoorloofd, en zulk een ohderwerp vanbelang in tijds iaan aller aandacht aan&apos;te bevelenjs ïerre van onnuttig le zijn. Mogten zij die, hoezeer met derbesie bedóelimen, den afstand der groote &apos; Ruïne voor het geheel of voor een gedeelte verlangen, hun wenschen aan ide voorgaande beschouwingen toetsen! Mogten zij die in deze le beslissen hebben, de zaak van beide zijden bezien, alvorens zij welligt onherroepelijk uit haar verband worde gerukt! &apos;Welligt zijn er die vragen: wanneer zullen die plannen Men uitvoer worden gebragt? en zal de groote Ruïne, in afwachting daarvan, in bet oneindige ■ beschikbaar moeten blijven? Het antwoord is: dit hangt van de . omstandigheden af; van den aandrang soms van een Mecenas, die invloed : heeft; «an den goeden luim van een wetenschap-lie»end minister-, diei de welwillendheid der staten-generaal weet op; te wekken. Wie-dacht voor ;10 of 12 jaren, dat er, na langdurigen stilstand, achlervolgens zoo veel voor de academie zou worden gedaan? Wij-zyn nu aan den gang:, het is gemakkelijker aan den gang te blijven dan aan den gang le komen. Maar van waar de middelen om de uitgaven te bestrijden? van waar.de gelden in dezen benarden tyd? Och, wat! wij geven jaarlijks millioenen uit om even hard als de buren over ijzeren wegen te rijden,, en wij zouden niet vyf of zes jaren lang een paar tonnen gouds kunnen afzonderen om de Leydsche academie waardig te doen vooruitgaan op haren eervollen, weg! Een Vereerder der Wetenschap. ■</p>
</text>
