<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEER Ll€HT9 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUIHLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de £it wordt slechts afgewreven en duurt 4a 6 maanden Deze .AMPEN , voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het arroot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bg de Wijdesteeg, F 35, (261) naast de Armenschool N&quot;. 9. FABRIEK VAN GEBOGEN &apos;.GLAS EN GLAZEN DAKPANNEN Ti DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER-en SPIEGELGLAS voor UEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN.ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN enBRONZEN Medailles op dePROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENENATIONALE TENTOONSTELLING te HAABLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 en op de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (1001) *- Jf. B. *. BOUVT, Handelaar en Fabriekant In Vensterglas. &quot;Beste _Kn^êïschë^ liederen&quot; DRIJFRIEMEN STOOMWERKTMGEN van LANDRE &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Kantoor &lt; SINGEL BIJ DE KOEPELKERK L 689. Depot van BECKER &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN EN BASCULES. (451) överschachteTTT «et veeren-sluiting, bijzonder geschilt om bij morsig weder over den broek te dragen—ƒ 3.— het paar. 60M-OVERBGHOENEN. lste Kwaliteit &apos;....» I.— » i WARME VILTPANTOFFELS. met Leeren Zolen » I.— * » ZIEGÏULJIAR &amp; C°. Amsterdam: Kalverstraat, E 268. h Nieawendijk bij de Raamskooi, L 71. &apos;* Gravenhage. Spuistraat hoek Haagpeort, 25. Rotterdam: Hoogstraat bQ de Hoofdsteeg, 516. Londen : Regentstreet, 97 W. (267) &quot;&quot;ÏÏlax&quot; KOTTJSBÜAM:=SÏNGAI,ORE EN JÊÈk HONGKONG. ¦¦Tt Geregelde Vaart. Het CLIPPE*&amp; BARKSCHIP HEI* D» IK A. 5/6 L 1.1. Kapt. A. J. BUS. VERTREKT BEGIN FEBRUARM. Adres bii de Cargadoors P. A. VAN ÉS &amp; C», te Rot. JfrTJ&quot;3de CON&amp;GH &amp; C°. te Amsterdam. (209)_ GEREGELDE .«Kfc STOOMBOOT- EN ZEILSCHIPGEÖK£ LEGEMIEID MAR AMERIKA. I ¦ * KDVERRUIZERW, die met Stoembooten of Zeil* &apos;¦ scheur» van de Eerste Klasse willen vertrekken, kun* &apos;• lon zich tot nadere Informatien v«rvoegen bö de Caito| _Z____ _ I.l^_.^.±J^rJ^^!^m.__^_____sa)__ ! DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN 101 EEN VOLGEND KOMMER TE LATE» LIGGEN.</p>
</text>
