<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ _.„„., , , , „ , , ? . . f ___„__—_- ¦ „ ...... ... ? 1— . ¦¦¦- i ... T . ¦¦ i ¦ . ..- . ¦ — . £ic er(ïen «ummcra Ces HCttClt 181)8 finb fiercits truienen. DER BAZAR. *te &apos;und nüti &apos; -, , . &lt; ?.._, mv -m « » lichste FAMILIENZEITUNG, hat durch seinen Xllt 8 ffagc erfdjttnt -^^M &quot;S^rTTTS^NSi!^^ GiKpanDltmacn n. puft- ,mgeheuren Erfolg wol am_ besten bewiesen, dasz m____^m^t^^/^y~i%} &apos;T ?^^~l^Z ¦ ¦ . T^^^a^^^n^ ,_j3g4?js| reiehen Gabentlsch des BAZAR mit neven Spenf&quot; *^&amp;___/jfë_^) tt tt r &apos;S lt t* \^J^^&lt;^ &apos; Im Uebrigen werden wir auch fernerhin es « ~fikjïs\ +»• U i *» U &lt;9V IJ -1-* &gt;-^ J-lu^T uns angelegen sein lassen, durch Abbildung HiT . . °f •¦ __ -__&gt;» men_ unij xinder-Garderobe stets der neuesten Mode entsprechend zu lehren und hlerhei vorzugsweise auf die practischen Bedürfnisse der Abonnenten Riicksicht nehmen, so dass den Familien Gclegenheit zu wesentlichen Ersparungen geboten ist. Die jahrlich erschêinenden 48 Nummern (74 Bogen in grösstem Folio-Format) bringen gegen 300 Schnittmuster in natürlicher Grosse zur gesammten Garderobe der Damen, Madcheu und Knaben, sowie der Leibwasche überhaupt. Diese Schnittmuster sind in Zeichnung und Beschreibung soklar und fasshch, aas auch die ungeubteste Hand im Stande ist, ein gutsitsendes Kleidungsstück darnach zuznschneiden und anzufertigen. Jahrlich über 1500 Abbildungen umfassen glcichfalls die gesammte Damen:Garderobe, Leibwasche und Kinder-Garderobe. ferner alle übrigen Gegenstiinde, welche Irgend In das Bereich Weiblicher Handarbeiten gehören. und die gewöhnhch zu theuren Preisen in _ den Laden gekauft werden, nach dem modemsten Gesmack: Pariserund Berliner Origlnaliimster für Stickerei, Weissstickerei, Tapisserie, Application und Soutache, Filet-, Strick-, | Hakel-, Knüpf- und Perlenarbeiten-, endlich in regelmasziger Reihenfolge die neuesten Modenbilder. _,-,-__,•,___, t, _,• •___¦_ t_-»t&gt;t Aber auch der belletristische Theil dea Bazar gewiihrt das Beste aus den Gebieten des Nützlichen und Schonen, des Belehreudeu und Unterhaltenden. Redigirt von RAiit. AUGUST HEIGEL, zahlt er zu seinen Mittarbeite&apos;rn die tüchtigsten Krafte, die bekanntesten Namen. Die Illustrationen sind von Küustlern ersten Ranges. Ausserdem bringt der belletristische Theil Musik-Piècen für Klavier und Gesang, neue Tanztouren, Rathscl, Rebus, Schach- und Rösselsprung-Aufgaben, bringt regelmassige Modenberichte, sowie eine Fülle von Vorschriften für Gesundheits- und Schönheitspflege, Hauswirthschaft u. s. w. &apos; &apos; &apos; „ Alle 8 Tao-en erscheint eine Nummer. Vierteljiihrlieher Abönnementspreis nur 25 Sgr. (in Oesterreich nach Cours). Alle Buchhandlungen und Post-Aemter nehmen Restellungen an und liefern Probe-Nummern. In Amsterdam die SEVITARDTVscire BUCHHANDLUNG. (700)</p>
</text>
