<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: F. A. HINGST, Predikant te Lemelo en Archem, 10 Januarij 1868. met C. B. TEESSEN. Algemeene Kennisgeving. (960) ~ Be^ïën-vim-eën-!;OCW J.TTEÖÜMATIcëboren BÏË~- ZEMANS. Amsterdam, 9 Januarij 1808. (1082) Zeer voorspoedig bevallen van eeirwclgeschapen ZOON HELENA HOOGLAND, geliefde Echtgenoote van Amsterdam, J. &lt;j. KOCH. 10 Januarij 1863. (1095) Bevallen van eene DOCIITtt&apos;R ADRIANA KOTTÏNG, Echtgenoote van D. H. VETTEWINKEL. AMSTERPAM^UJauuarij 1863. (1099) Voorspoedig bevallen van een ZOONk. VAN REGTÊREN ALTENA-PÏïOOST. Nigtevecht, 10 Januarij 1.863. Eenige &apos;kennisgeving. (J_l47__ Heden overlëëOotmijne diepe droefheid, in den ouderdom vau bijna 25 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA ELSABÉ DIJCKMEESTER. Amsterdam, 26 December 1887. H. M. WESSELING. Wegens buitenlandse/ie Betnkkingen wordt deze Advertentie eerst heden geplaatst. (1113) Heden ontsliep, in den gezegenden ouderdom vau bijna 83 jaren, onze veel geliefde Tante FRANCOISE HÈLÉNE CHARLOTTE OESTER. (937) Amsterdam , LH. J. WÏLLEBRANDS, 7 Januarij 1863. uit aller naam. Heden overleed in den ouderdom van ruim 82 jaren onze dierbare Vader en Behuwdvader JAN KRAIJENBRINK. Uit aller naam: Amsterdam, G. G. KRAIJENBRINK. 8 Jannarij 1563. Wed. H. G. KRAIJENBRINK, (1090) _ Geb. ZAALBERG. Heden overleed na e-ene korte ongesteldheid tot mijne an mijner Kinderen diepen droefheid mijn geliefde Echtgenoote ANNA CHRISTINA VAN ELDICK. in den ouderdom van 61 jaren. &apos; J. DULFER. Amsteedam, 8 Jauuarij 1863. Strekkende deze. tot Hemge Kennisgeving zoowel binnen als buUen deze Stad. (1083) lieden overleed zucht en kalm mijn dierbare Echtgenoot FRANS CHRISTOFFEL FRANSSËN, in den ouderdom van ruim 50 jaren, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en verdere Betrekkingen. (1031) Amsterdam, A. M. FRANSSËN. a_ Januarij ______ _ NEUMANN. Heden overleed, na een geduldig lijden, in den jeugdigen leeftyd van circa 20 jaren, mijn ecnigst geliefd Kind JOHANNETTE MARIA; gevoelig is mij dezen slag, doch met het oog op Gods wijze&apos; beschikking deet mij in zijnen Heiligen wil berusten; O KLIFFMULLER. Amsterdam, 9 Januarij 1563. __(1&amp;3?&gt;_.. . Den 26stea-December 1867 overleed te &apos;s Graveuhage, Mevrouw de Wed. J. rEELEN, geb. GILM&apos;JIJS, ia den ouderdom van 63 jaren. J. PEELEN. Amsterdam . Uit aller Naam. 11 Jauuarij 1853. (1035) Wegens buitenlandsche BfltekHngen eerst heden gi-plaatst Overleden op den 9.ien JaauariF&quot;Mejufvrouw ANNA MARIA COLMÉIJER Weduwe van wiilsn den Heer PIETER OOSTERHOUT. Amsterdam, 13 Jauuarij 1563. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (1114) Heden overleed tot onze diepe droefheid, de jongste onzer Lievelingen , MICKIEL, ia den ouderdom van ruim één jaar. Edam , 5 Januarij 1363. J. BOOT. (637) G. W. BOÖT-DE WIT. De Familien DA COSTA en EAMANN betuigen hunnen dans; voor de deelneming, ondervonden bij het overlijden van \rouwe HANNA DA COSTA, Geb. BELMONTE, hunne onvergetelijke Moeder: Amsterdam, 11 Januarij 1563. (1034)</p>
</text>
