<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>eiNtZlNfi W LOITMG, uatuurmatig , zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in dc Engelsche, Fransche of Hoogduitsche talen. Adres Doctor H. ROTTMANN te Mannheimjn Duitschland. (15140) &quot;OJTORRIOTJSo &apos; Alhier bestaat gelegenheid tot onderrigt in het Fransch, het Rekenen en de Wiskunde, ieder togen ƒ 2 per maand, tweemaal per week; benevens in het Duitsch , Italiaansch, Engelsch , Latijn, Grieksch cii Hebreeuwsch, op billijke voorwaarden. Ook is er nog eenige tijd overig, dien men wenscht te besteden tot het vertalen uit eene der genoemde talen. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder het motto ONDERWIJS , bij den Boekhandelaar J M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, Alhier. 05081) LECTUUR VOOR JONGENS. P. 3. ANDRIESSEN. De opstand der Vendée. GEORGE, Naar de Militaire Academie. A. HEINSIUS, De Nederlanders op Nieuw-Walcheren. Du. W. 3. A. HURERTS, Plichtverzuim. Dk. E. LAURILLARD, Klokken. A. VAN OTTERLOO, Eene reis rondom de Wereld. N. G. PIERSON, Noord-Amerika. H. G. ROODHUUZEN, In het Odenwald. DE OUDE HEER SMITS, De Roos en de Ring. — Een Tooververhaal van THACKERAY. Prof. S. VISSERING, Geld hebben en rijk zijn. Jl°. DE VRIES, .Een Tooverkruid om een s chat te vinden. W. MARTEN WESTERMAN, Charade en actiën. Deze en een aantal andere lezenswaardigo stukken vindt men in het EERSTE DEEL (1866) van TIJDSCHRIFT VOOR JONGENS. In de volgende aflevering zal, onder anderen, voorkomen: DE WEEZEN VAN GROUNESTEIN. EEN VOGEL-ROMAN VAN R. KOOPMANS VAN BOEHEREN. De prijs is ƒ 5.50 per deel van ruim 400 bladz. in srr. 8° (15078) AMSTERDAM. - GEBROEDERS KRAAY. ~~T Z CHEVREAU ELASTIEKE feil HEEREN-LAARSJES fl VAN BORDEAÜXLEDER. Ot^H Het Paar. Fijne HEEREN LAARZEN van best Kalfsleer ƒ6.— Kalfslecren HEEREN-SCHOENEN met 2 Elastieken * 3.50 Fijne Stoften DAMES-LAARSJES, hooglak en hakjes op den voet geregen » 3.— Fijne Stoffen DAMES-LAARSJES en hakjes &quot; 3 — Fiine Stoffen DAMES LAARS.WES •• • &quot;2.50 Fluweelen, Pluschen en Damasten DAMES PANTOFFELS, in allerlei dessins a . 1_25 en » I.SO Chevreau, Gelakt en Stoffen KINDEREN-LAARSJES, in mime sortering voorhanden * Verder alle soorten HEEREN-, DAMES- en KINDEREN; LAARZEN en SCHOENEN, tegen den minst mogelijken priis, alles zeer sterk en smaakvol ingerigt en naar de laatste Modellen van Parijs bewerkt. Verkrijgbaar &apos;bij O. M. ZIEOSHLAAR. (15146) DAM, bezijden het Paleis, E 522.</p>
</text>
