<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CHRISTIAAN ADOLF SCHRODER, CORNELIS K , SCHELTEN OOLGAARDT, JEREMIAS FOSCUS &quot;^_fe_W LEONARD MEIJJES en ALBERTUS VINKE, jj^yw&apos;k Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne 7_s_s_S__u. Principalen, ten overstaan van de Notarissen J. L. ¦JJML_ai_______ KABEL en A. J. D. T. MEIJJES, bij opeiibare op- NaßßgSS^fal!l* veiling, aan deu meestbiedende ol&apos; hoogstmijnenaé j£ Verkoopen: Het extra-ordinair welbezeild gekoperd en kopervast IIftIKSCHIP, varende onder Nederlandsche vlag, genaamd HENRIETTE EN CORNELIA, «ev.urd door Kapt. J. UK IJ VER. I°JRens Nederlandschen Meetbrief Lang 31 Ellen, 70 Duimen; Wijd * °&apos;len, 48 Duimen-, Hol 3 Ellen, 50 Duimen en alzoo gemeten op ~&apos;o Tonnen of 143 Lasten, ,pKu dat verder met al deszelfs Rondhouten, opstaand en loopend yant, Ankers, Touwen, Zeilen en andere Scheepsbeboeften, als breeder bij luventaris is vermeld. ¦ Het voorzegde BRIKSCHIP ligt aan de Werf Het Witte Kruis &quot;de Kleine Kattenburgerstraat. . Ue Verkooping zal geschieden ten huize van L. H. WOLTERS, Aastelein in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, op Maandag, &quot;Jndejien 25sten Junij 1866, des avonds ten 6 ure precies. (14332) (..b&apos;j fatsoenlijke Burger Lieden vraagt men voor een Jong Mensch -ene VR|y||_&apos; KAIMER, benevens Kost en Bewassching, liefst in . nabijheid van de Botermarkt. Adres onder letter G., in den Boek. -ügkel vaD_do_W_D. J^C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (15132) JiJDEN-MANüPACTÜRENr to».én Grossier verlangt tegen ruim salaris een GEROUTINEERD &quot;MZIGER, om dadelijk in dienst te treden. Franco aanbiedin- Worden ingewacht niet naanwkeurige opg_ve van vroegere bei k, .&quot;&apos;f? °^ komen niet in aanmerking, onder letter D. G., Bureau J (15133) iw let ver buiten de Raambarricre is bij fatsoenlijke Lieden voor &apos;nèt onBettuwde8ettuwde HEER of DAME, gelegenheid tot INWONING, itu. genot van gestoffeerde Kamer niet Stookplaats, Kasten en frisch ori- Bt, zoo als door gadinghebbenden kan worden bezigtigd. Franco I T_;en onder letter L. B. P„ bij den Boekhandelaar C. L. VAN -^OEKHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat. (15145) oeJfhandel J. BEERENDONK, Heisteeg, te Amsterdam, is ter perse: TRIOWF-MARSCH v*n de Boxmeersclie Selratterü, OPGEDRAGEN *.A_s DEN HOOG-EDELEN GESTRENGEN HEER LAMBERTUS JOANNES SIMONIS, Majoor-Komniandant dier Schutterij, DOOB WOLFF, (i .i._, Kapelmeester van het Muziek-corps aldaar. *^2ig&gt;)_ * Prijs 50 CT». ATTEÉTÏE. ïich II.JUFVROUW uit den fatsoenlijken burgerstand, R. C, zag *C|f««2? tegen Augustus hier ter stede geplaatst als GEZELzil&gt;de]&apos;__^sÜ.Ui&apos;VßOUW en medehulp in het huishouden, of eene d«n R^i\W|NK-ELZAAK. Brieren franco onder lett. A. Z., bij G 434 *,^ndelaar A- C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, &quot;^~-l^_______ (15105) }jjkeeiliaats,otenliik0tenliik JONGELING zoekt gelegenheid tot eene bil&quot;e««n ft onder eerste klasse naar Soerabaya te vertrekken, ïich ft. ,Wezagvoerders, dis daartoe geneigd mogten zijn, gelieven «urea&apos;i. tj°p .a?f der vracht te adresseren onder lett. D. E., franco **« Handelsblad. (15157)</p>
</text>
