<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Donderdag 21 Junij.</p>
	<p>t)e Keizer heeft een agent van den Prins van Hoheözöllern, den benoemden Hospodar van Rumenie, ten gehoore ontvangen. Die persoon was bij den Keizer bijzonder aanbevolen. u-fl Verschillende dagbladen melden thans, dat dë Keizer zeer waarschijnlijk , en wel den 25sten dezer, naar Vichy zal vertrekken, Z, M. aal eêhtei. nibt dooi1 zijne gemalin én den Kroonprins worden Vergezeld ; daar deze nog vóór het einde dezer maand naar de Pyreneën op reis znllen gaan, om aldaar tot in de tweede helft der volgende maand verblijf te honden. — Men kan met zekerheid mededeelen, dat het Fransche gouvernement besloten heeft gebruik te maken van het artikel van het met Mexico gesloten traotaat omtrent de terugroeping der Fransche troepen van daar en Waarbij aan Napoleon llTde bevoegdheid wordt toegekend, om die manschappen in eens en binnen den bepaalden termijn naar Frankrijk te doen terugkeeren. Men kan er bijvoegen, dat de.stoombooten reeds zijn gehuurd, welke die soldaten vóór het begin der maand September naar Frankrijk zullen moeten overbrengen. — De kunstschilder Watelet is hier in den ouderdom van 86 jaren overleden. Hij was de leéfmeestef van P. Dclaroche, Corot, Troyon Bh een aantal andere beroemde Fransche kunstschilders.</p>
	<p>— Het jongste artikel van den Constituüonncl bewijst niet alleen, dat de vredelievende uitlegging, die vrij algemeen aan den bekenden brief des Keizers aan den Heer Drouyn de Lhuys werd gegeven, niet alleen met de ware bedoelingen der Fransche regering het meest overeenkomt, maar heeft tevens blijkbaar op het oog den indruk weg te nemen, dien de houding van den Siècle en de Opinion Nationale heeft voortgebragt en uit welker oorlogzuchtige taal velen meenden te moeten opmaken, dat de bedoelingen door die organen aan den Keizer toegeschreven, eigenlijk als de ware plannen van het gouvernement behoorden te worden beschouwd. De regering heeft het daarbij zelfs niet gelaten.. Behalve dat than_j.,qpjiaar bevel in de kolommen der officieuse bladen.de vredelievende interpretatie van den keiz. brief uit een Luiksch dagblad is overgenomen, zijn niet alleen de evenbedoelde organen, maar ook de correspondente» van verschillende vreemde dagbladen gewaarschuwd alles te vermijden wat aan eene overeenstemming tusschen Pruisen en Frankrijk of zelfs aan de bewering zou kunnen doen gslooven, dat het Fransche gouvernement de houdiug goedkeurde, welke door de Pruisische regering is aangenomen. Hetzij men nu die wending aan verklaringen van het kabinet van Petersburg dan wel aan de aanstaande optreding van graaf Derby te Londen toeschrijve, zeker is een en ander als een niet onbelangrijk kenmerk der tegenwoordige Fransche politiek te beschouwen.&apos; Het blijkt ook, dat onze relatien tot Italië nog even gunstig zijn gebleven. Het volgende kan daarvoor ten bewijze strekken. Het kabinet van Florence had bij een Franschen fabrikant eene belangrijke bestelling van wapens gedaan. De bestelling was gereed, toen de fabrikant dadelijke betaling eischte. Reeds zouden de wapens elders worden verkocht, toen de Heer Drouyn de Lhuys den industrieel deed ontbieden en hem aankondigde, dat het Fransche gouvernement zich voor de geregelde betaling verantwoordelijk stelde. — De Heer Drouyn de Lhuys wordt dagelijks bij den Keizer toegelaten, ten einde verslag te geven van de gesprekken, die tusschen hem en de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden in den leop van den dag hebben plaats gehad en die met dat doel zorgvuldig worden opgeteekend. In de jongste zamenkomst van den Keizer en zijn minister, heeft deze o. a. medegedeeld, dat Turkije afziet van het plan, om de Donauvorstendommen te bezetten en dat&apos; Pruisen aan de directien der op zijn grondgebied gelegen mijnwerken hééft aangekondigd , dat de aflevering van steenkolen aan de Duitsche staten, die zich aan dc zijde van Oostenrijk hebben geschaard, voorloopig is verboden.</p>
	<p>— De Heer Drouyn de Lhuys heeft heden ochtend langdurige bijeenkomsten gshad met den Prins v. Metternich en den Heer v. Budberg.</p>
	<p>— De Constitutionnèl van heden bevat eene nieuwe toelichting van dcv keizerlijken brief. De Heer Limayrac wil daarin dit denkbeeld veld doen winnen, dat het Fransche gouvernement Frankrijk buiten de tegenwoordige verwarringen verlangt te houden. — De handel in geographische kaarten is hier sedert eenige dagen buitengewoon toegenomen; één huis heeft o. a. 10,000 landkaarten in twee dagen tijds verkocht. — Men zegt, dat de Heer Edmond ïexier, de correspondent, die door den Siècle naar Italië gezonden is, om berigten van hetoorlogstooneel aldaar over to zenden, vau generaal Lamarmora geene vergunning heeft bekomen om het hoofdkwartier te volgen. De generaal wil geene dagblad-correspondenten inliet leger toelaten. De generaal Beuedek gaat nog verder; hij heeft namelijk de Fransche officieren teruggezonden, die de oorlogs-operatien wilden volgen. — De Heer Visconto Venosta zal op zijne terugreis naar Italië zich eenigen-tijd te Parijs ophouden. — Ter beurze werd het gerucht verspreid dat de Pruisen bij Frankfort eene zware nederlaag hadden geleden, dat de Pruisische generaal doodelijk was gewond en de Prins van Hessen, opperbevelhebber van het hondscorps, was gesneuveld. Dit berigt, in het Wetgeven Ligchaam bekend geworden, maakte daar een zoo diepen&apos;indruk, dat de zitting een uur geschorst werd. Inmiddels won de minister Rouher bij den Heer Drouyn dc Lhuys berigt in en deelde aan de loden mede, dat het gerucht allen grond miste. Dit werd ook ter beurze aangeplakt. &apos; — Omtrent de leening he_f&apos;t de Italiaansche regering thans andere plannen. In piaats van zich 750 millioen door eene gedwongene leening te verschaffen, zal men de voorkeur er aan geven om 600 millioen op de kloostergoederen op te nemen, welke door de nieuwe wet aan de staatsdomeinen.zijn toegewezen. Met het oog op deze hypotheek zal een uitgiftkoers van 80 pCt. niet te hoog zijn. In de behoefte aan kleine bankbiljetten heeft Scialoja voorloopig voorzien door krachtens de hem verleende buitengewone volmagt, de wisselzegels van 5, 10, 15 en 20 frs. met de bankbiljetten gelijk te stellen en daaraan tot het einde van September gedwongen koers te verleenen. — Uit Florence wordt gemeld, dat de organisatie der vrijwilligers voltooid is. Er zijn maatregelen genomen om aan die corpsen op den 20sten dezer 50,000 roode hemden uit te reiken. De militaire post, de veldtelegraaf, de intendance, alles was gereed. De ambulance is.ook door Dr. Bertoni georganiseerd. Het regement pontonniers is ter beschikking gesteld van den generaal Cialdini. Men wil trachten den Po te Ponte Lagoscuro over te trekken, om vervolgens de provincie Rovigo binnen te rukken, waar ; men eerlang een grooten veldslag te gemoet ziet.</p>
	<p>Üit Tarente&apos; Wordt gemeld, dat de vloot gereed is. De admiraa* Persano is echter sedert eenige dagen ongesteld. — Men meldt als zeker uit Konstantinopel, dat de coup!© des Turksche algemeene schuld op 1/13 Julij zal worden betaald. — De Fransche gezant te Washington heeft in last om aan dea president Johnsoh vertoogen in te dienen, omtrent de betrekkingen van den Heer Seward tot den pretendent naar het Mexicaansche presidentschap Santa Anna.</p>
</text>
