<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Jan. op 30° 21&apos; Z. Br., 35° 23&apos; O.L.:Rothley Castle, Soerabaya n. Amsterdam. AMSTERDAM, 25 Maart. Act Nederl. séhip Sperwer, kapt. P. Huisman, van Gonaïves naar Antwerpen, is, volgens telegram uit Lissabon, dd. 23 dezer, aldaar binnengeloopen lek en mot verlies van zeilen; een gedeelte der lading is over ooord geworpen., NIEUWE DIEP, 24 Maart. Het Eng. schip Clyde, kapt. C. Johns, van Caernarvon naar. Hamburg, is in hot Westgat gestrand; do equipage is gered en liier aangebragt. ROTTERDAM, 24 Maart. •&quot;Volgens hier ontvangen berigt is liet schip Tonia. kapt. Werner, gisteren ochtend van hier teNewportMon aangekomen. Alles wel aan &quot;boord. ELSENEUR, 22 Maart. De kof Wieka, kapt. Wortel, welke op 16 dezer wegens ijsgang Noordwaarts moest vlugten, is heden weder hier ter reede voor anker gekomen. FALMOUTH, 23 Maart. Het schip Julius, kapt. Groenewoudt, is heden hier binnengeloopen met schoon dek, verlies van verschansingen , reelings, stutten, enz. Een gedeelte der lading is over boord geworpen. HARWICH, 23 Maart. Het barkschip Dagmar, van het Nieuwe Diep in ballast naar Liverpool bestemd, is gisteren ochtend op de hoogte van Longsand door dc equipage verlaten, zijnde het schip vol water. Het volk is gered, .BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 24 Maart, W.Z.W.; Oscar, Godde, Bat., 1. v. Wight. - Fagel, v. Duyii, id.; vertrokk. 19 Nov. - Camperdown, Tlioms, Passaroeang.; vertr. 19 Nov. - Henriette Dom, Freese, Maroim. - Hoop, Giezen, Ceite. - Express, Oliën, Benicarlo. - Ems, Eilers, id. - Nina, S., Bordeaux. - St. Euginie, Baudet, Rédon. - Diana, S., Londen. VLIE, 23 Maart, Z.Z.Q.; Paul Fródéric, Nacs, Frederikstad, HELLEVOETSLUIS, 24 Maart, W.Z. W.; Archipel, van der Gaauw, Catania. - de Hoop, Manneken, Palermo. - Verwisseling, Nottmeijer, id. - Glancuse, Maingourd, Benicarlo. - Mina, van Keulen, Lissabon.-Harry Emett, Averey, Lieata. - Eollo, Schep, St. Malo.-Philomène, Rotizie, Eódon. - Anna Blanche, Theboud, id. - St. Convoyon, Lepronse, id. - Alexander 11, Corvé, Hennebon. - Jules Mario, Lcport, Vannes. - Margaroth and Jane, Parry, Whitohaven. - Venus, Douglas, Newc,</p>
	<p>BRIELLE, 24 Maart; Prins van Oranje, S.,Duinkerken.-Orion, S., Londen. - Ravensbury, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 23 Maart, Z.W.; Maria Elisabeth, Bonjer, Rott. n. Cardiff, heeft de reis voortgezet. — 24 Maart; Neptun, Rehn, id. n. New-York. LONDEN, 23 Maart; de Beurs van Amsterdam, Tofte, Drammen. Bij PENZANCE, 22 Maart; Hermanus Theodoru., Wilmink, Lissabon n. Elseneur. PAR, 21 Maart; Drie Gezusters, Breeland, Littlehampton. St. MAWES, 22 Maart; Henriette Margaretha, Bakker, Tritst n. Amst. CARDIFF, 21 Maart; Marie Carolie, Bakker, Dordt. SUNDERLAND, 22 Maart; Ver, Hall, Rott. SHIELDS, 22 Maart; Metje Schönfeld, v. Dijk, Amst. - Susanne, Middel, id. - Camton, Bell, Rott. - Meg Lee, Tinn, id. - Catherina, Harrison, id.-PaHline Delphine, Bruss, Dordt. - Èngelina, de Ruiter, Schiedam. - Hillechina, Pot, id. - Diligente, ..., id. - Equator, Huisman, Hamburg. LEITH, 22 Maart; Grietje, Nieboer, Amst. NANTES, 22 Maart; Noisillac, Dosjardins, Amsterdam. CAMARET, 11 Maart; Flcury, Thïbaut, Vannes n. Rotterdam. LISSABON, 17 Maart; Nicolaas Hoimburger, Bloemendaal, Maracaibo. NEW-YORK, 22 Maart. In lading: Wilhelmina, Willenbrink, Amst, - Hillegonda, Heikamp, id. - Merrimac, Grunwaldt, id. UITGEZEILD. TEXEL, 24 Maart, W. Z. W.; Flisabeth, Ward, Newcastle, is teruggekomen. - Whim, Smith, Yarmouth. - Hawk, S., Huil. - Aloxandra, Hansen, Fredrikshald, is teruggekomen. - Henry Pan-, Andersen, Drobach. - Jantina, Smeltekop, Avontuur. - Jabina, Schmidt, id. VLIE, 23 Maart, Z.Z.0.; Harmonie, deWeerd, Newc. - Jonge Jacob, Hernam, Memel. - Alida Margaretha, Eisscs, Dantzig. - Ida Gesina, Egberts, Stettin. - 3 Gebroeders, Jansen, Christiania. - Frederik Hendrik, Mulder, Froderiks&apos;t. - Andrea Willem, Koster, Osterrisoer. - Pieter, Oostervink, id. - Vr. Helena, Kraan, Christiansand. - Onderneming, Kooiman, Oudsoen. - Anje, Munning, Noorwegen. - Hendrika, Glimminga, Avont. - Johannes, Visser, id. - .Catharina Visser, de Vroeze, id. - Doggerboot, Gnodde, id. UELLEVOETSLUIS, 24 Maart, W.Z.W.; Sirene, Ilermanns, Banana; is teruggekomen. - Feijenoord, S., Londen. - Hanna, Petersen, Avontuur. BRIELLE, 23 Maart, Z.W.; Avalon, S., Harwich. - Colletis, S„ Goole. - Olymphia, Hayen, Stettin. — 24 Maart; Sheffleld, S., Grimsby. BREMERHAVEN, 23 Maart; de Weldaad, Lukkien, Amst. - Martha, Sievcrt, id. - Maria, Plass, id. - Hendrika Jcltina, Lukkien, id. - Bartchl Herman, Kasker, Firth of Forth. ALTONA, 23 Maart; Anna, Mellcma, Avontuur. EMDEN, 17 Maart; Anna, Obes, Groningen.- Margaretha, Meijer, Londen. — 18 Maart; Antina, Schoon, id. - Aikea, van Dijk, Engeland. -19 Maart;:Dorothea, de Vries, Baltrum. PENTOWAN, 20 Maart; Annechina Henriette, v. d. Mculen, Stettin. ABERDEEN, 21 Maart; Jantina Christina, Bekkering, Firth of Forth. PAIMBOEUF, Hillechina, Gruppelaar, Riga. NANTES, 22 Maart; Lydie, Guérif, Amst. - St. Etienne, Aoustin, Groningen. •LA TRINITÉ SUB MER, 20 Maart; Marie, Rio, Roche Bemard n. Rotterdam. REDON, 18 Maart; Myonitas, Cassard, Rotterdam. GIBRALTAR, 15 Maart; zeilkl.: Kleinkinderen, do Wal, Cadix. CADIX, 16 Maart; Cores, Kuiper, Se villa.</p>
</text>
