<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAHDELSEANTOOR. ! Een JONG MENSCH uit den fatsoenlijken stand, ruim drio jaren op ecu der eerste Handelskantoren alhier werkzaam geweest zijnde, i zag zich gaarne tegen genot van salaris op een dergelijk Kantoor : geplaatst. Brieveu franco worden ingewacht onder lett. V. R. Bnreau I Handelsblad. •&gt; (7267) i G. W. WESSELING, 11. M. WESSELING en F. 11. WESSELING, zullen op Maandag den Ssten April 1867, des Namiddags ten Half Drie Uae, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteeren te Verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij- GREENEN en VUREN, Dramsche, Fredrikslaclsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger BALKEN, Wijburger, Ritja, Memelsche, Zweedsche. en Noordsche. DEELEN en PLATEN, Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters en andere HOUTWAREN. Liggende in den Binnenkant en op den Wal. . NB. DE NOORDSCHE VEILINGEN zullen dit jaar iederen Maandag op bovengenoemd uur en plaats gehouden worden, uitgezonderd 18-en 27 Mei, 24 Junij, Ben 22 Julij en 5 en 19 Augustus. (7266) Een gezeten BURGERMAN, Weduwnaar, omstreeks 50 jaren oud, zonder kinderen ten zijnen laste, P. G., goed uiterlijk en vrolijk gestel en die een zeer fatsoenlijk bedrijf uitoefent, zoekt lang. dezen meer gebruikelijken weg iv kennis te komen met eene .JUFVROUW of WEDUWE, ook zonder kinderen ten haren laste, die eenig vermogen bezit en p. m. van denzelfden leeftijd is, om na voldoende kennismaking een HUWELIJK aan te gaan. De hoogste begeerte is eene deugdzame, vrolijke on huishoudelijke Vrouw te bezitten. Men adressere zich franco onder lett. A. A. N. 4, Bureau Handelsblad. (7086) TË_i_iJMlalï]OcKlïööï^ op een welvarend Dorp, provincie Noord-Holland, alwaar de zaak van Kruidenier, Droogerijen, Verfwaren en Gedistilleerd met goed succes wordt uitgeoefend, Koopsom f 45U0. Brieven f ren co onder lett. A. N&quot;. 6, Bureau Handelsblad. (7237) IANUFAGTÜREI. Tegen Primo Junij of eerder verlangt men een geroutineerden REIZIGER 111 bovengenoemd Vak, onder zeer gunstige voorwaarden, offerten met de noodige Referenzen voorzien worden ingewacht franco onder lett. B. B. B. Bureau Handelsblad. (7236) Die iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aan den boedel van wijlen Mejufvrouw MARIA CORNELIA JURJANS, Weduwe van den Heor JENS FASMER, in leven handelende ingemaakte Zeemansgoederen, gewoond hebbende en op den 27sten Februarij jl. overleden in de Oude Teertuinen te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór den lsten April e. k. opgave te doen ten Kantore van den Notaris G. RUYS, ep den Binnenkant, N 148, te Amsterdam. , (6306) • VEIWfIfiMBW van alle soorten CAGES en CRINOLINES, naar het tegenwoordige nieuwe model. OPRUIMING tot zeer lage prijzen van eene groote partij CAGES, CRINOLINES en HALS? GEVOERDE ROKKEN. (7186) BAHLE &amp; C°., AMSTELVELD, N°. 573, te AMSTERDAM. HBfe» ATTEMTEE m. ▼• p. é|||||f|| . Er wordt TE KOOP gepresenteerd een BILLARD ra__S____K(gebruikt), met Springveeren Banden, benevens nieuwe BILLARDEN in alle grootten en soorten, modern en solied bewerkt. Tevens zijn aan hetzelfde adres voorhanden 12 zoogenaamde BIJZETTERS, alles tegen civiele prijzen. Adres B. W. HERT , Heiligenweg, D 224. (7145) TWEE HEEREN, die hunne Zaak buitenshuis hebben, vragen een GEMEUBELEERDE VOORKAMER, met apart Slaapvertrek of ruime Alcove, in do nabijheid der Torensluis bij fatsoenlijke Burgerlieden tegen een huurprijs van ƒl6 &apos;s maands. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder de Letters G. en K. met opgaaf wanneer te aanvaarden bij. de Boekhandelaars H. VAN MUNSTER #■ ZOON, Warmoesgracht, LL 58. (7178)</p>
</text>
