<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEE MïPENIEfMEBIEIEN kunnen DIRECT of tegen Mei a. s. GEPLAATST WORDEN. Franco Briefen worden ingewacht onder de Letters P. O. P. Bureau Handelsblad, met opgave waar het laatst in betrekking geweest en waar informatien zijn te bekomen. (7226) Bij de Ondergeteekenden ziju verkrijgbaar doBLANGO. REKENINGEN m den vorm zoo als die voortaan moeten worden ingeleverd, voor Goederen, welke ten dienste van het DEPARTEMENT VAN KOLOJSIEN, door tusschenkomst Van do NEOERLANDSGUE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. zijn aangeschaft, en wel: J Model A kleinste soort a 2 Cents pa* Exempl. &quot; B middelsoort . „ &quot; C grootste soort f&quot; ó &quot; &quot; &quot; IM. SCHOONEVELD &amp; ZOU,., to Amsterdam, mr.,, , Mccle verkrijgbaar gesteld: Te Rotterdam bij M. WIJT &amp; ZOON. i&apos; sGravenhago rr A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON. * Leyden ,/ S. C. VAN DOESBURGH. rr Dordrecht - « P. K. &quot;BRAAL&apos;. rr Delft „ W. BEETS. f Breda  BROESE &amp; C°. // &apos;s Bosoh _■ GEBR. MULLER. * Arnhem ,i 11. A. TJEENK WILLINK. n Deventer , D. J. WILTERDINK. &quot; Almelo , J. ï. SOMMER. &apos;/ Haarlem „ i)_ ERVEN F. BOHN. rr Utrecht , o. VAN DER POST Jn. (7014) WILLIGE VEBKOOPINGEN door IL G. GËERS Gz., Makelaar in VASTE GOEDEREN en Ondernemer van Verkoopingen : N. 1. Op DONDERDAG SS MAART 1867, op de Gedempte Houtgracht, van eeno Groote en aanzienlijke partij AFBRAAK, van hot aldaar gewezene Leprozenhuis, volgens vroegere annonces. Inmiddels dagelijks aan de Slooperij ook uit de Hand TE KOOP. N&quot;. 2. Op VRgJ-RAG 2» MAAKT, op de Noordermarkt, mede van Beste AFBRAAK, als Balken, Vloer- en Schotdeelen, Schotwerk, Kozijnen met Deuren, ramen en Luiken, Trappen, Brandhout en hetgeen verder Daags te voren te zien zal ziju,&apos;beide-aanvang des &apos;s Morgens ten tienure. (72G1) IïIMm&amp;^AIKERÏJ. De LUITENANT KOLONEL, Garnizoens-Kommandant, to Amersoort, zal op VRIJDAG &quot;12 APRIL «867, dos Middags ten 12 ure ten zijnen Buiele Publiek Aanbesteden, het leveron van: 3 Last Rooode of Rhijn Tarwe wegende minstens 77 Pond 3 »&apos; Zeeuwsche Tarwe wegende minstens 74 &quot; lè &quot; Inlandsche of Pruisische Rogge wegende minstens 72 &quot; Per Mud buiten den Zak. De gegadigden worden uitgenoodigd cm zoowel op den omslag waarmede hot Inschrrivingsbillet wordt ingezonden, als op de daarbij behoorende monsters, hetzelfde Merk te kollen, en dezelve op den dag der Aanbesteding uiterlijk des morgens ten 10 ure op bovengemeld Bureau te bezorgen: alwaar de-voorwaarden dagelijks van 10 tot 12 uren, zullen ter lezing liggen. Ameeseoom, De Luitenant-Kolonel voornoemd, 2» Maart, 1867. (7223) &quot;GEVERS DEYNOOT. AAIBESTEDÏHö op DINGSDAG O APRIL «867, des Middags ten 12 Ure, zal ten huize van de Wed. VERHETEN, in het Huis van Negotie to Rozendaal N.-Brabant, bij inschrijving worden aanbesteed* ilet &apos;Bouwen eener .BEETVVORTEL-SUIKERFABPJEK, met bijleveang van al de daartoe benoodigde Bouwstoffen. Bestekken zijn vbh af 28 Maart h ƒl, op franco aanvrage verkrijgbaar bij den Boekhandelaar M. D. VAN LEEUWEN, te Rozendaal. Inlichtingen en inzage der teekeningen zijn van af 1 April te verkrijgen bij den Architect F. A. 11. VAN DER VAART, te Uud-Gastel, bij Rozendaal. Aanwijzing in loco 6 April, van &apos;s Morgens 11 tot &apos;s Namiddags 2 ure. De Insehrijvingsbilletten moeten voor 9 April verzegeld worden ingeleverd aan&apos;het adres van de Hoeren RAVENSWAAY, FERCKEN, JAGER &amp; O-., te Rozendaal N.-Brabant. (7208) &apos;</p>
</text>
