<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. Krachtens bevelschrift van den Regter-Commissaris in het Faillissement van MARTINUS GERHARDUS MEIJER, wonende te Hengelo, worden alle bekende en onbekende Schuldeischers van den gefailleerde, de bevoorregte en de pand of hypotheek hebbende daaronder begrepen, bij deze opgeroepen tot bijwoning der Eerste Bijeenkomst van Schuldeischers, tot Verificatie &apos;hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Vrijdag den sden April 1867, des vóormiddags ten 10 nre, in het Gebouw der Regtbank alhier. Almelo, De Curator in genoemd Faillissement, 22 Maart 1867. (7152) Mk.&apos;B. MULDER. TWEEDE VERIFICATIE. ACCOORD. De Edel-Achtbare Heer Mr. L. G. GREEVE, Regter-Commissaris in het Faillissement van A. ZUIJDAM, heeft bepaald, dat de tweede Bijeenkomst tot Verificatie der Schuldvorderingen zal gehouden worden op Zatnrdag 13 April 1867, des vóormiddags ten tien ure, in het Geregtsgebouw alhier. Tevens zal alsdan beraadslaagd worden over het door den Gefailleerde aan te bieden Aceoord. Rotterdam, De Curator in het Faillissement, 23 Maart 1867. (7173) Mr. J. W. SLUITER, Men is van meening, om in het Logement de Toe last, aan de Choorstraat, te Alkmaar, op Vrijdag den sdcn April 1857, des namiddags te 5 nre, in het openbaar te Veilen, en op Vrijdag, den 12den dier maand, ter zelfder ure, bij afslag, te verkoopen: 1&quot;. Een kapitaal wel onderhouden zdéi&apos; logeabel KOOPMANSHUIS , voorzien van twee behangen en geplafoneerde Benedenkamers, Alcoof, Kantoor, ruimen Kelder, vier mede behangen Bovenkamers eu Droogzelder, met daarbij zijnde ERF, aan den Zij dam, te Alkmaar, Wijk C, n°. 386, kad. sectie B, n°. 1422. 2&quot;. Een uitmuntend en soliede PAKHUIS, thans ingerigt voor berging van kaas, aan den Voordam, tegenover de Kaasmarkt, te Alkmaar, met daarbij, zijnde ERF, hetwelk thans vereenigd is Act het Erf van en daardoor ook met het vorige perceel Wijk C, n°. 376, kad. sectie B, n°. 1423. 3&quot;. Een mede uitmuntend soliede en tot berging van kaas ingerigt PAKHUIS, aan de oostzijde van de Achterheuttilstraat, nabij de Kaasmarkt, te Alkmaar, Wijk B, n°. 536, kad. sectie A, n&apos;\ 92. Alles te aanvaarden 1 Mei eerstk. 4°. Een WINKELHUIS en ERVE, aan de Houttilstraat, op den koek van de Maria Migdalen astraat of Schapensteeg, te Alkmaar, Wijk Bi n&quot;. 51, kad. sectie A, n°. 456. s°. Een HUIS en ERVE, aan de zuidzijde van het Verdronkenoord, te Alkmaar, waarin thans de Boekdrukkersafi&apos;aire wordt uitgeoefend, Wijk D, n°. 36, kad. sectie B, n°. 675. 6°. Een HUIS en ERVE, aan üe noordzgde van het Verdronkenoord, te Alkmaar, zijnde het Logement het Wapenvan Munster, Wijk C, n°. 47. kad. sectie B, n°. 418, met een : PAKHUIS daarachter, uitkomende in de St. Jacobstraat, n&quot;. 409 dier sectie. 7°. Een HUIS en ERVE, aan de oostzijde van den Achterdam te Alkmaar, Wnk C, n°. 415, kad. sectie B, n°, 101. B°. Een HUIS en ERVE, aan de zuidzijde van de Laat,teAlkmaar Wijk D, n 9. 466, kad. sectie B, n°. 830. &apos; • £en HUIS en ERF, aan de noordzijde van de Laat, op den &apos; boek van de Zoutsteeg, te Alkmaar, Wijk D,n9.145, met twee &lt; daaraan verheelde RUIZEN en ERVEN, aan de oostzijde l No&quot;, 652Z653 teg6s3fdaM &apos; W«k D &gt; 14S &gt; SeCtie B&gt; ] CeSe7^elteont4rê^lW ** l »* &quot;« -doper- Zijnde al deze perceelen, — nagelaten dcsor den Heer Wm VATtf DER VOORT, in leven koopman te Alkmaar. Breeder bij Mikt- t ten omschreven en nadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van i den Notaris J. STIKKEL, in de Sehermeer. (7191) t</p>
</text>
