<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 23 Maart. Tabak: Deze week zijn uit de eerste hand afgedaan 262 v..Marlyand, per Crost of the Wave, 18 v. dito per St. Bernard en 18 v. Virginy van Bremen. &apos;De 122 v. Virginy per Arnold Böninger, 11. Woensdag ter markt, werden niet gegund&apos; SCHIEDAM, 23 Maart. Eogge: In publieke veiling verkocht circa 76 last besch. Peterb. 117/118 ffi ƒ 213 a 217 cont. per last. Moutwijn ƒ 13; G ene ver ƒ 18.50 *, Amst. Proef ƒ 19.75; Spoeling ƒ 1.80. LEIDEN, 23 Maart. Boter per i/_ vat lste kwal. ƒ 53 a 57, dito [ 2de ƒ4B a 52, dito per ffi ƒ 1.32 Vs a 1.421/3 en ƒ 1.20 a 1.30. NIJMEGEN, 23 Maart. Aardappelen ƒ 3.80 a 4.05 per mud. Boter gold ƒ 1.16 a 1.24 per ffi. Kip-Eijercn ƒ 3.25 per 100 stuks. Vee schoon aan den haak 55 a 70 c. per ffi. Huiden 111 een doen. ANTWERPEN, 23 Maart. In Koffij gaat steeds weinig om, wegens gebrek aan directe toevoeren. Heden werden 350 b. Domingo per Eassfern uit de eerste hand verkocht, — Huiden mot weinig vraag in het geheel zijn deze weck 6766 stuks omgezet. — Rijst stil. Het artikel gaf echter heden aanleiding tot de afdoening van ca. 4000 b ongepelde Necransie, per Weidenhjelm, tot niet &apos;bekend geworden prijs. — Van Cacao werd een partijtje van 25 b. Domingo tot 38 e. voor behoefte verkocht. — Traan: Men verneemt den verkoop van 30 vat Amerik. Vischtraan, oude aanvoer. — Petroleum zeer etil, doch prijzen onveranderd. — Granen : Tarwe vast op vorige prijzen met goeden handel voor consumtie; Rogge werd met fr. 21i__ voor inlandsche betaald. — Vau inlandsch Smeer heeft men deze week circa 15/ m. kilos in de prijzen van ƒ251/. a 251/2 verhandeld. BERGEN, 15 Maart. Bruine levertraan werd betaald met 141/. sp., blanke houdt zich ferm op 16 sp. en voor blanke medicinale biedt men 17 sp. zonder verkoopers to vinden. LONDEN, 22 Maart. Suiker niet williger; nu en dan besteed ment 6 p. lager dan in de vorige week; de geheele omzet gedurende 8 dagen j bedroeg^ slechts 500 vaten. Geraffineerd modo zeer stil. —Koj/ij:\ Plantation Ceylon volkomen prijshoudend; men heeft betaald 73.6 I | a 83 voor gering middel en middel blaaiiwachtig. — Rijst geanimeerd; ! verkocht werden 10,000 b. Rangoon tot 12 sh„ Bassein 11.101/. en I Necransie indirecte toevoer 11.0. — Van Peper werden ea. 500 bajen Penang verkocht tot 27/g a 3 p. — Salpeter lager; van Bengaal heeft! mep 200 z. 3V_ ffi mooije kwal. tot 18.9 afgedaan. — Cachou ferm, I 460 k. Pegue goede kwal. vonden koopers tot 46.6 a 47 sh. —In Gul la Percfia zijn in den laatsten tijd eenige belangrijke inkoopen gedaan j tot fiksche prijzen. — Japansch Kamfer ca. 5 sh. lager; van 140tobs ! die aangeboden werden, is slechts cen gedeelte gerealiseerd tot £ 6.2.6. &apos;i Uit de hand had eenigo omzet plaats in Chinesche tot £ 6. — Metalen I Chili Koper lager en tot £71 gedaan; Zint ferm, disponibel £21.1? ci&apos; Schotsch IJzer 51.6. — Lijnolie 37sh. — Palmolie 41 shs-2..,;,-.oer stil, in loco 43.ö. — Gi-anen.- Er wa. heden weinig aanvoer ter markt* | Eugelsehe Tarwe was levendig gevraagd tot de hoogste prijzen van Maandag; vreemde werd bij gerijf verkocht tot gosoutoneerde prijzen. Garst stil. Erwten en Boonen beter gestemd. Haver 6 p. hooger. NEW-YORK, 9 Maart. Katoen nominaal 2 a 2V„ c. lager. Men noteert thans good ord. 20Vs a2B c., low Middl 28Vo a3O c., Middling 291/2 a 31 c, good Aiiddling 311/3 a 33 e. — Koffij zeer vast wegens onbelangrijken voorraad, bestaande uit 33,550 b. hier en 18,500 b. in de overige plaatsen der Vereenigde Staten.&apos; Petroleum ondervond deze week eeno prijsverlaging van 2 c; moii noteert thans geraffineerde 261/3 a 27. Op levering ontbreekt het bijna aan allo vraag en men vindt verkoopers dio genegen&apos;zijn het jaar uit te contracteren tot 31 c. voor-blank, — Reuzel zeer stil en niet dan lager to verkoopen; men noteert Nü. 1 ll»/4 a 121/1 c,prima 13a 131/4 c — Talk mode lager, prima Stads-smelting kan men koopen voor 11 c. Harst met weinig vraag tot 41/2 d. — Granen zonder vraag voor uitvoer. — Vrachten: Katoen naar Liverpool s/s a 1/9 d. per zeilschip en 5/8 a n/i_ per stoomschip. — ï&apos;etroleum 5 sh. 6p. a 0.0. LAGUAYRA, 25 Febr. Koffij wordt tot lagere prijzen verhandeld, ordinaire soorten noteert men 12 a 121/3 en goode 13 a 131/3 d. De mooije kwaliteiten gelden d. 15 a 16V2. — Katoen d. 20 zonder kooplust. — Cacao d. 19 a 43 bijna zonder voorraad. — Wissel op Parijs fr. 4; op Londen 0.35. AKYAB, 16 Febr. Rijst: De aanvoer bestaat moest uit Laroong, waarvan de prijzen vast bleven op rs. 42 a 45. Van Necransie kwam nog zeer weinig ter markt. Voor kleine partijtjes werd rs. 50 besteed voor uitvoer-soort. De voorhanden scheepsruimte bedraagt slechts 8453 ton tegen 40291 in 1866. Er wachten 10 schepen op orders, tegen 11 in A°. P°. — Vrachten in de laatste dagen stil en zeer flaauw. Do Prince Oscar 1292 ton werd a 2.10 sh. per ton naar Liverpool bevracht; in het begin der maand werd £ 3 a 3.13.9 tot£3.lsnaarmate van destinatïe betaald. In hot geheel zijn voor de rijsthavens bevracht 130,000 ton register met inbegrip van de vracht zoekende en voor eigen rekening ladende schepen. RANGOON, 13 Febr .Rijst: Er zijn in de haven Voor Europa 14 schepen, metende 13,51 li ton, en voor Bombay en Madras 11 schepen (7213 tön), voor de Straits en China 2 schepen (825 ton) en 11 schepen (8592 ton) voor rijstladingen naar Europa of elders, terwijl er m A°. P°. 75,000 ton bevracht waren. Men noteert heden rs. 75 voor Ngasain paddy, en voor Rijst 4 parten dito Carga rs. XW-h; 5 parten rs. 150, en 6 parten rs. 1541/2, of 6/51/1 d. per cwt. v. a. b. Voor China wordt bijna niets gekocht. — Cachou op rs. 35 gestegen, ot 25/- per cwt. v. a. b. — Vrachten hooger. Naar Engeland werd £3.2/6 besteed en naar het vasteland £3.7/6 per ton, later £2 15/--voor Engeland, en £ 3 voor het vasteland. — Koers op Londen 4 m zigt 2/Vi.</p>
</text>
