<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING DIENST 1867.</title>
	<p>en wel over Hoofdstuk VIII (ijepurtcment van Oorlog.) Bij de algemeene beraadslagingen over de derde afdeeling werd door de heeren Stieltjes en de Eoo gewezen op de. wenschelijkheid eener herziening van de traetementen der officieren en eener verbetering van het lot der onderofficieren. Tevens werd in bijzonderheden getreden over den toestand van het leger in het algemeen, en over hetgeen daarin, naar het «ordeel van sommigen, wijziging zou behoeven. Ofschoon de door eenige sprekers gemaakte aanmerkingen door anderen voor een gedeelte werden beaamd, werden zij echter voor een deel ook wedersproken, en onder&apos; anderen betoogd, dat het lot der onderofficieren niet zoo beklagenswaardig is als het werd voorgesteld. De Minister van Oorleg deelde daarbij mede wat zijne voornemens waren omtrent de invoering van verbeteringen. Nadat de heeren Stieltjes, de Roo van Alderwerelt, de Bieberstein en de Minister van Oorlog het woord hadden gevoerd, werden deze algemeene beraadslagingen gesloten verklaard. óp art. 9, wapen der infanterie, waren twee amendementen voor-, gesteld, een door den heer de Roo van Alderwerelt, strekkende om de uitgetrokken som van ƒ 4,885,076 te verminderen met ƒ 13,750 en een van den heer Stieltjes, dienende om hetzelfde cijfer met ƒ200,000 te vermeerderen. De laatste gaf in overweging om eerst art. 10 en daarna- art. 9 te behandelen , terwijl de heer Hafmans voorstelde om over al de amendementen, die op deze afdeeling waren voorgesteld, gelijktijdig het woord te voeren. Beide denkbeelden, waarover eeno korte discussie plaats had tusschen de voorstellers, den heer van Znylen van Nyevelt en den Minister van Oorlog, werden verworpen, dat van den heer Haffmans met 50 tegen 13, en dat van den heer Stieltjes met 44 tegen 26 stemmen. Daarop werden de beide &apos;amendementen door de voorstellers toegelicht en de strekking daarvan aangetoond; aan de daarop gevolgde discussie namen de heeren Haffmans, Fransen v. d. Putte, Storm van &apos;s Gravesande, van Wassenaer Catwijck, Kien en de Minister van Oorlog deel. Het amendement van den heer Stieltjes werd met 57 tegen 8 stemmen verworpen; Voor hebben gestemd de heeren Heydenrijck, Hingst, Fransen van de Putte, Westerhoff, Geertsema, van Blom, de Roo van Alderwerelt en Stieltjes. &apos; Het amendement van den heer de Roo &apos;van Alderwerelt werd met 37 tegen 31 stemmen aangenomen. Voor hebben gestemd: do heeren Fokker, Hingst, van Naamen van Eemnes, Viruly Verbrugge, Fransen van de Putte, Westerhoff, Godefroi, Dumbar, Dam, de Bieberstein, van der Maesen de Sombreff, Geertsema, van Blom, van Limburg Brouwer, de Roo van Alderwerelt, Hollingerus Pijpers, Thorbecke, de Raadt, van der Linden, Heemskerk, Reinders, Stieltjes, Guljé, Beens, Blom, Eerstens, Wiibenga, Jonckbloet, van Heiden Reinesteiu, de Lom de Berg, Dullert, Storm van &apos;s Gravesande, Moens, Zijlker, Bots, van Delden en van Beyma thoe Kingma. Het gewijzigde art. 9 werd daarop zonder hoofdelijke stemming goedgekeurd. Op artikel 10 betreffende de kavallerie werden twee amendementen voorgesteld; één.door den heer de Roo van Alderwerelt, die verlangde dat het voorgedragen cijfer van ƒ 1,582,914 wierd verminderd met ƒ 200,000; en een ander door den heer Stieltjes, die hetzelfde cijfer met f 500,000 wilde verminderen. De beide voorstellers lichtten hunne amendementen -toe, die door de heeren van Nispen van Sevenaer, Storm van &apos;s Gravesande en den Minister van Oorlog op verschillende gronden werden bestreden. Het doel dat do he.r de Roo van Alderwerelt met zijn voorstel had, was om de tegenwoordige organisatie der kavallerie te behouden, maar dit wapen te verminderen met twee regementen, waaronder het bondsregement*, de heer Stieltjes wenschte de kavallerie tot de sterkte van twaalf escadrons en eenige schutterij herleid te hebben. Het amendement van den heer Stiaitjes werd met 56 tegen 14 stemmen verworpen. Voor hebben gestemd i de heeren Zijlker, van Delden, Viruly Verbrugge, Fransen van de Putte, Dumbar, van der Maesen de Sombre.fi&apos;, Geertsema, vanßlom, van Limburg Brouwer, Reinders, Stieltjes, Guljé, Blom &quot;en Dullert. Het amendement van den heer de Roo van Alderwerelt werd met 41 tegen 29 stemmen verworpen. Vom- hebben gestemd de heeren: Dullert, Moens, Zylker, Bots, van Delden, Begram, Fokker, Heydenryck, Hingst, Viruly Verbrugge, Fransen van de Putte, Westerhoff, Dnmbar, Dam, van der Maesen de Sombrefi&apos;, Geertsema, van Blom, van Limburg Brouwer, de Roo van Alderwerelt, Hollingerus Pijpers, Thorbecke, van der Linden, Reinders, Stieltjes, Guljé, Beens, Blom, Eerstens en Wybenga. &apos; Art. 10 werd zonder hoofdelijke stemming goedgekeurd. Op art. 11, artillerie, stelde de heer Stieltjes voor om het daarbij voorgestelde cijfer van ƒ 1,937,700 te vermeerderen met ƒ 13,000 met bet oog op eene afschaffing van het corps rijdende artillerie, en eene uitbreiding der artillerie m het algemeen. De heeren van Zuylen van Nyevelt, de Bieberstein, Storm van &apos;s Gravesande en de Minister van Oorlog bestreden dit voorstel, dat werd ondersteund door den heer de Roo van Alderwerelt en met 57 tegen 8 stemmen werd verworpen. Voor hebben gestemd de heeren: Geertsema, van Limburg Brouwer, de Eoo van Alderwerelt, Stieltjes, Zylker, van Eek, Viruly Verbrugge en Fransen van de Putte. Artikel 11 werd zonder hoofdelijke stemming goedgekeurd. Op Maandag zullen de beraadslagingen worden voortgezet. Verhooging van hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1867. {Ziekte onder het. rundvee) &apos;ONTWERP VAN WET. Art. 1. Het navolgende artikel van het Vde hoofdstuk der begrooting , van de staatsuitgaven voor de dienst van 1867 wordt vermeerderd, te weten: Art. 63. Kosten tot afwering van het gevaar, waarmede deheersehende ziekte onder het vee den veestapel bedreigt, met eene som van ƒ 2,000,000 en mitsdien gebragt op ƒ 3,000,000. Art. 2. Het totaal der IVde afdeeling van het voornoemde hoofdstuk wordt nader gebragt ep ƒ 3,134,760 én het totaal van het Vde hoofdstuk op J 21,991,161.39.</p>
</text>
