<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>6Ë¥OIDËf door T,vee behoeftige knapen, eene JUWEELEN DOEKSPELD, de regtmatige eigenaar kan dezelve tegen betalinsr dezer advertentiekosten terug bekomen bij JAKOE&apos;BRAXSLAT, St. Anthonie Breestraat N. 69. (72-15) / 70. DIENSTBODE. /7(f Met Mei a. s. vraagt men in een klein gezin, als Meid alleen, eene FATSOENLIJKE DIENSTBODE, P. G., niet beneden 25 jaren oud, vooral zindelijk, loon ƒ7O &apos;sjaars.&apos; Aanbiedingen met franco brieven onder lett. P. bij dea Boekhand. J. KRAAN, O. Z. voorburgwal bij de Halsteeg. (7189) Corsets en BulkbandenT De ondergeteekende beveelt zich minzaam bij de Dames aan tot het leveren der moejehjkste CORSETS. welko alle scheefheid verbergen, KRAAM- en ZUIG-CORSETS, Buiketukken, welke den buik dragen, als die welke hem verbergen, tevens alle reparatien van Corsets en Crinolines. Eene Jufvrouw is den geheelen dag te ontbieden. Adres Naauwe Heisteeg, F 290. (7179) UEd. Dw. Dienares&apos;, 11. BENDER. 4~w__ nWwwfr Een sterk en goed onderhouden overdekt PAVELJOENSCHIP. Groot 89 ton; te bevragen in het Beurtveer van Amsterdam op Deventer. (7180) f&amp;» Te feo°P voor slechts ƒ335, Ijllj} of te huur voor-ƒ 6© per Jaar, een brillante driesnarig 7 octaaf PIANINO CVLINDEK (Splinternieuw) uit de soliede Fabriek van BERNHARDT te. Parijs, in moderne palisandre kast, fraai vergulde ornementen, enz., met schriftehjke guarantie van drie jaren, benevens een prachtig ORGEL , (Seraphine) met elf registers en grand jeu aux geneux, in fraaije palisandre kast, sterk van toon, voor slechts ƒ 210. Te bevragen bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein te Amsterdam. (7182) SCHEEPSTIMMERHASSWERL De Notaris D. P. BEAUSAR, te Oudenbosch, zal, uit hoofde van vertrek, op Dingsdagen 26 Maart 1867 en 9 April 1867, publiek te Leur, nabij Breda, verkoopen: Eene zeer goed gelegen en sedert jaren met het beste succes uitgeoefende SCHEEPSTIMMERMANSWERF, met Huizing, Schuur, Tuin en Erve, staande en gelegen te Leur aan de haven en nabij den Spoorweg. (7151) BASCULES EN EARNIÏIACHINES. In de Fabriek van M. SMANS &amp; ZONEN, te Baarle-Nassau, worden sedert jaren naar de nieuwste en beste Fransche en Belgische modellen allerlei soorten van BASCULES vervaardigd; hunne leverantien droegen steeds de goedkeuriug, zoowel van particulieren als van de Directeurs der grootste Marine-Etablissementen weg. BASCULES voor 100 Ned. ffi f 14; 200 ƒ 16; 300 ƒ 18; 500 ƒ24: 700 ƒ 30L1000 ƒ 38. _________ frls3) APOTHEKERSBEDIÉNDE. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., grondig bekend met recepteren, enz. wenscht door bijzondere omstandigheden tegen 1 Mei of Junij in Amsterdam plaatsing als BEDIENDE, externe , in eene soliede Apotheek. Adres franco onder lett. A. 8., bii den Boekh. D. B. CENTEN, Rokin alhier. (7154)</p>
</text>
