<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I.E KOOP GEVRAAGD: Een gebruikte ö.!i.N___.l!_&gt;, doch soliede, voor 10 Personen. Franco opgaven van Prijs en waar te bezigtigen, Hotel Velaars, te Baarn. Aan hetzelfde Hotel wordt voor de Zomermaanden gevraagd: Een KOK, bekwaam voor- zijn Werk en van goede getuigschriften voorzien. (6963) Er wordt TE KOOP gepresenteerd een stnk EIGEN GROND , felegen aan den Buitensingel, zeer geschikt tot daarstelling eener &apos;abriek-, gelegen aan den Waterkant. Gegadigden gelieven hunne offerten franco in te leveren onder Letters A. 8., aan het Bureau Handelsblad. (6964) WORDT GEfRAAGD IN HUUR EEN HUISJE of, BOYENWONING, op eenen fatsoenlijken stand. Huurprijs ƒ 300 a 400. &apos;Opgave onder lett. K. bij de Gebrs. KOSTER, Boekh., Leliegracht, R. E. 78. (7015) ~_R WORDT GËraAAGD:~~ voor een klein gezin een groote TUIN met Moesgrond en kleine Behuizing op een der Buitensingels, AA-eespevzijde, Utrechtsche Zijde of tusschen Amsterdam en Arnhem. Verzoeke opgave van liggiiig, situatie en huurprijs met franco brieven onder lett: A. Z. bii den Boekh. B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858. (7120) GALANTËRIEAFFAIRE. Terstond gelegenheid voor een LEERLING, R. C, tegen eeDe matige tegemoetkoming voor kost en inwoning. Franco brieven onder lett. H., bij de Boekhandelaren DEKKER &amp; VAN DE VEGT, te Utrecht. (7097) Ih een Stil, maar Deftig Huishouden, wordt tegen P». Mei e. k. gevraagd eene bekwame KEUKENMEID, haar werk goed verstaande, van de P. G-, euviron 40jarigen leeftijd, trouw en eerlijk , waarvan zij de bewijzen moet kunnen overleggen, Loon tusschen de ƒBO en ƒlOO en ruim verval. Adres franco onder letter O, in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, Dam, E 205, tè Amsterdam. (7029) TË HEER AANIÉIi. Een geheel. Nieuw. Logeabel Ingerigt WOONHUIS, Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, bevattende 7 Kamers, Dienstbodenkamer, Keuken en-Provisiekelder, benevens aamleg voor Duin water en Gaslicht. Dagelijks, te bezigtigen van 10 tot 4 Uur. (7000) TE HUUR tegen I°. Mei a. s. op een Welvarend dorp nabij &apos;slier&quot; tógenbosch, een net HEERENHUIS met 5 beneden- en 2 Bovenkamers . kelder, keuken, enz. geriefe lijk ingerigt, waaraan een Tuin. Met franco brieven.gemerkt.22, te bevragen bij de Boekh. GEBROEDERS MULLER, te &apos;s Hertogenbosch. ■ (7049)</p>
</text>
