<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>200 Balen ALGAIO SÏÏMAI, van hot Merk S G. r _  Directe aanvoer van Palormo. w-^l°- rg?_ zo° a,ls nader b&apos;J Notitie zal worden aangewezen. Nadcie inlichtingen bij do genoemde Makelaars. (7012) (bij de vorige_plaahing was abusief gezel merk S Ct.) - Th. J. VAN CAMPEN. H. BAaWmA^uTm. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 APRIL 1867, des avonds na zes ure, m het lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris Mr. C.J. DIEMONT, verkoopen: N». 1. EenWINRELHUIS, (waarin Spekslagers-affaire) en Erf met Open Plaats, in deßuiten-Oranjestraat UU 621. N&quot;. 2. Een WINKELHUIS, (waarin Brooddepot) en Erf met Boyenwoningen en Plaats, in do Haarlemmer-Houttuinen, tnsschen deßuit.n-Oranje en Dommcrstraten UU 147. Lreeder bij billetten omschreven en te zien des Maandags en Woensdags, tusschen 12 en 2 uur. De veileonditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van voornoemden Notaris op de Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat XX 145. (7070) J. DE JONG, Makelaar, zal op MAANDAG 15 APRILIB67, des avonds na zes ure, in het&apos; Lokaal de Brakke Grond, ten over_?Ji n den Notaris C- VAN DLST Jr., verkoopen: Een HUIS en LRE, met boven- en benedenwoningen, open Plaats, Tuin en luinhmzen, op den HAARLEMMERDIJK tusschen de Binnen-Oranjestraat en Mouthaansteeg, UU 329. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilcondition zullen vier dagen voor, alsmede op den verkoopdag, ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij de Beulingstraat. (7067) A. NIEUWENHUYS en L. BONNERMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG IS APRIL 1567, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN, verkoopen: Een HUIS en ERVE, met ruime PLAATS of TUIN, in de KERKSTRAAT Oostzijde tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, BB 591. Te bezigtigen des Maandags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veileonditien zullen vier dagen voor, alsmede op den verkoopdag, ter lezing liggen ten Kantore vau voornoemden Notaris op de H.erengracht bij do Driekouingstraat. (7068) ™_iSGI. aWt-Ê^tt3- FIEKEN, L. GIJSELMAN, J.M.DIJKERS, A. VAN IJSENDIJK Ezn. en J. P. A. KILSÜONK, Makclaais, zullen op MAAR DAG 15 APRIL 1567, des avonds ten f S-mn&apos; .^A^^fru11-1 do.^&apos;akl?e Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in veiling brengen: het kapitale, ruim ingerigte KOOPMANSHUIS UT PAKHUIS ruimen PARRELDER en ERVE, op den OUDEZIJDS ACHTERBURGWAL, NN 468, tusschen de Stoof- en Kreupelstegen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den _ verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veileonditien zijn vier dagen voor eu op den dag der veiling ter inzage ten&apos; Kantoro van gemelden Notaris, op den Singel bij de Oude Spiegelstraat. (7071) Op ZATURDAG den 13den APRIL 1867, des Vóormiddags ten 11 Ure, in de Korenbeurs, te Zaandam, zal ten overstaan van den Notaris JACOB DOZY, in hot Openbaar worden Verkocht: N°. 1. Eene UUISMANSWONING met hare STALLINïï voor 30 stuks Koenen en 3 Paarden, üorsch, Hooiberg voor 33 Koehooi, Schuur en Wagenhuis, Werf en Moestuin, benevens de daarbij behoorende Landerijen, te zamen uitmakende do goed ouderhonden en gunstig bekende HOEHERPLAATS , genaamd VREDE EN WELVAART, staande en gelegen aan den Straatweg in de Wijdo Wormer, en naar Kadastrale meting groot 25 Bunders, 20 Roeden 70 Ellen. Huur en Lasten van I°. Januarij 1867 voor den Kooper. N°. 2. Een Polder &apos;WEILAND met zijne RADE, gelegen aan hot Oudelandsdijkjo, bij en tegenover den Jisperwatermoïcn, in den Nikkei-polder, gemeente Purmerende, groot volgens het Kadaster 5 Bunders, 39 Roeden, 40 Ellen. N&quot;. 3. Een Polder WEILAND met zijne KADE, mede aldaar fclegen, tusschen de Krommegangsloot en het Oudelandsdijkje, bij et Kadaster groot 10 Bunders, 79 Roeden, 50 Ellen. De Perceelen N&quot;. 2 en 3 zijn te aanvaarden 25 December 1867 en worden, als zeer geschikt tot aanleg eener Boerenplaats, na de afzonderlijke Opveiling en Afslag bij elkander afgeslagen. Betaaldag mot 6 weken of, voor dc beide laatste Perceelen, op 5 December 1867, mits soliden Borg stellende. . Alles breeder bij Billetten omschreven, zijnde de Kaarten van het te veilene te zien en de verkoopsvoorwaardeu te vernemen ten Kantore van den voornoemden Notaris DOZY, te Zaandam. Brieven Franco. (6953) De Makelaars W. J. VAN DEB WOLFF COURRECH, J. BOLIDNGH, W. HOUTTUYN Pz. en J. A. HEULE, te Hoorn, presenteren, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris G. BOLDINGH, op DONDERDAG 4 APRIL 1867, des avonds ten 7 ure, in het na te omschrijven perceel, publiek te verkoopen: •-^J-SSj-i&apos; sterk&apos; en olllangs geheel vernieuwd HUIS met ERE en GROND, genaamd het Nederlandsche Koffiehuis, staande en liggende aan den hoek van den Roodensteen of Kaasmarkt, en het groote Noord te Hoorn, waarin sints onheugelijke jaren de Koffijhuishoudcrsaftaire met gunstig gevolg is en nog wordt uitgeoefend, en waar steeds Schouwburgvoorstellingen, publieke veilingen, concerten en diverse andere vergaderiugen eu publieke vermakelijkheden worden gehouden; benevens het daarnaast staande en daarmede verbonden WOONHUIS met ERF eu GKOND, beide perceelen voorzien van diverse gestukadoorde, behangen en van stookplaatsen voorziene boven- en benoden kamers, ruime Kelders, Keukens en vele andere gemakken en gerisfelijkheden, alles bekend in sectie B, n°. 1707 en 1708, groot 4 roeden 0 ellen. .5033) &quot;OPENBAMrfERÏOOPIÏG, in het nader te melden Logomcnt, bij opveiling op VRIJDAG 5 en bij afsla.? op VRIJDAG 12 „PRIL !_.„?, telkens des Voormiddags ton 10 ure, van hot hechte, sterke, en sedert onheugolijke jaren met goed succes J&gt;e..taan hebbende LöUEBSENT to Ai.* wii/terhout, waarvan cc*» gedeelte tot&apos; heden is gebruikt geworden als Raadhuis dei; Gemeente, met daarbij behoorende STAL, SCHUUR, HOOIBERG en verdere getimmerten, grooten TUIN en GROND met opgaande bommen beplant, benevens een afzonderlijk staaiKl WOONHUIS met SOHUURen B.OSGHGBOND, alles staande en gelegen in de gezegde gemeente Noordwnkerhont, in de kom van hette, nabij de Hervormd* Kerk, Kadaster sectie E, M. 271, __81 285, 429, 430, 567,573 en 5/4 te zamen groot 38 Roeden 50 Ellnn&apos; Th&apos; veiien in 6 percelen. Alles te aanvaarden met 1 Mei 18S7, en dagelijks te bezigtitren van des vóormiddags 10 tot to namiddags 2 ure Tirt-Pder bij biljetten en inlichtingen te bekomen teil Kantoro. van den Notaris Mr. C. C. VAN DER SCHALK te Noovdvvnk, alwaar tusschen de Veiling en den afslag vevhoogingon worden aangenomen tegen genot van een vpfe der Verhoogsom. (&apos;[«/)__ Men verlangtlen7 JUFVROUW uit den fatsoenlijken stand P G en omstreeks 50-jarigea ouderdom, om in een gezin te Amsterdam der nou w de huizes tot gezelsohap te s re-ken en haar it hetmbestunr oer huishouding behulpzaam: tcznn.Adres met franco briefjes onder de lett. B. B. bij den Lockhandelaar J. 11. nUAli_______X«__ïï__ilELAi 0, — . ■ CT.AAT.TïTrnTïTO f ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. SP UUll W EGLIJ W&quot; I NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naarZevenaar, Kleêren Keulen. 8.15, 10,40, 2.20. ** Amsterdam naar Zevenaar, Kloet en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. //Niimea-en naar Kleef e» Keulen. . .8.35,11.—, 3.—, 5.45. Aani-Oüist te Keulen ....... 12.50, 2.30, 7.05 9.55. (102)</p>
</text>
