<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post LONDEN, Zatnrdag 23 Maart (des Avonds).</title>
	<p>Hesten beeft 11. M. op Buckinghain-naleis audiëntie verleend, die druk werd bezocht. Op 28 dezer zal dit andermaal plaats hebben. r,,~ &quot;fms Ohristiaan, die wegens het overlijden der hertogin van Bleeswijk-Holstein naar het vasteland was vertrokken, is hier teruggekeerd. &amp;</p>
	<p>— in het Huis der Gemeenten heeft de begrooting van marine tot vele aanmerkingen aanleiding gegeven. In de eerste plaats kwam men er tegen op, dat het totaal-cijfer zoo veel hooger was, zonder dat men daarvoor iets meer zou hebben dan volgens het budget van het loopende dienstjaar. De Heer CMlders was bepaaldelijk tegen de uitzending van zulke sterke escaders naar alle deelen der wereld. Zijns inziens was het althans beter, die uitzending in te krimpen, doch daarentegen de vloot in de Britsche wateren wat meel* te versterken en zich voor de afgelegen gewesten te behelpen met eene vloot te Lissabon, waarbij men twee admiraaals-zou kunnen aanstellen, terwijl van dat punt, wegens de tegenwoordig zoo gemakkelijke telegrafische gemeenschap, elk oogenblik hulp zou kunnen worden afgezonden naar een aantal maritieme stations, waar die hulp gevraagd werd. De minister had voorgesteld M«7^SpenenJo,,BBllB&apos; lnet der , 300&apos; T dat der mariniers op 16,200; doch men -\Z dit aanïal 3 T het sohcen _?e« P™ktische sohikpf Pi^ita„!__^M ca worden, wanneer ei een voldoend aantal zou overblijven ter bescherming van den handel en de kolomen, zoowel als tot uitzendingen tegen deleeroovers in de Cmnesche wateren, a waar men de marftiemepolieie thans nagnoeg geheel aan Engeland scüimt te willen overlaten. Evenzoo meende men, dat het aantal officieren wel eene belangrijke wijziging kon ondergaan Op dit oogenblik toch waren er 371 admiraals ,646 kapiteins, 1040 commandeurs en 42 andere bevelhebbers, en van al deze was er-geen; enkele in actieve dienst, hetwelk te meer overweging verdient, omdat de traetementen van de admiraals gezamenlijk £ 155,700, die van de kapiteins £ 149,800 en die der commandeurs £ 117,600 bedroegen. Eindelijk werd o. a. ook nog aanmerking gemaakt op den scheepsbouw, en wel vooral op het feit, dat het gouvernement nu reeds overgaat tot den bouw van een tweede schip van het kaliber der Inconstant, zonder dat het vooraf gebleken is in hoever dat stelsel voldoet. Dit laatste punt werd door den minister wederlegd met de opmerking, dat men ouder de gewone omstandigheden ook zeker ten dien opzigte eene proef zou hebben afgewacht, alvorens de zaak voort ie zetten, doch da. andere mogendheden thans meer schepen van dat Kaliber bouwen dan Engeland en men dus daarmede achteraan zou komen.lwee bodems van die soort te doen bouwen, was dan toch wel zoo weinig als men doen kon. Voorts moest men wel bedenken, dat eijn cic laatste vier of vijf jaren, naar evenredigheid , veel te weim&gt; kleine schepen waren gebouwd, die op eene snelle vaart berekend en brj oorlogs-operati.n van zeer veel dienst waren. Sedert 1860 zijn er 151 stoom- en 73 zeilschepen buiten dienst gesteld en wanneer men nu ziet hoe weinig er naar verhouding is aangebouwd dan behoort daaraan dus nu met meer kracht de hand te worden geslagen. Wat voorts het aantal manschappen betrof, dit was reeds veel kleiner dan m een der vijf of zes lïatstvoorgaande jaren ofchoon het gouvernement er niet tegen zou zijn,°om dit _£ E?Wellef6n&apos; WMTr ?* el^ «A»£ geschfe üen. Welligt dat er. zoo doende, op de West-Indische en Australische maritieme. sta wns eenige bezuiniging kon plaats hlbben doch dwomïrent viel voor alsnog niets bepaalds te zeggen. Daarentegen kon lm zich met vereenigen met het denkbeeld, om de vloot in de Engelsche havens te versterken en haar in de andere gewesten zoo veel te v_&apos;m.nderen. Wanneer toch het gouvernement hiertoe overging, dan werd dit dadelijk een vertoon van rivaliteit tegenover andere natiën, die mede hare grootste maritieme sterkte te buis nouden,_ en wanneer die rivaliteit daardoor weder werd opgewekt zou. zij zeker hetzelfde gevolg opleveren van vroeger, nameiij_ dat er hoe langer hoe meer onkosten zouden gemaakt worden, om dat stelsel te handhaven op zoodanige wijze als voor ingeland het geval zou moeten zijn. Voor het overige zou het gouvernement aan de gemaakte opmerkingen de noodige aandacht scHenom ookher ,n^fi?n voe?|e.er % da* hij gaarne zou medewerken, wel in&apos;__*nol. t 1 r°T &quot;??__? te doch hij verzocht een verwiit telen f ??&apos; dat £* *2roote aMtel ** -*&quot;» gelden als gelegenheid het meest- hadden ofc^^ké^SaM&apos;l stede van geldelijke belooning zou worden toegekend — In het jaar 1858 had de Britsche koopvaardijvloot 11 458 vree mdp zeelieden in hare dienst, in 1859 12,296, in 1860 14,280, iXï. 16,096, m 1863 18,933, in 1864 21,923 en in 1865 20,820</p>
</text>
