<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Op een Notariskantoor alhier wordt gevraagd &apos;lEMAND , die eene vlugge en netto hand Schrijft en met de Notariëele Praktijd beleend is. Adres franco, onder lett. Z., bij de Boekhandelaars ZEELT &apos;je, &apos;VOS , Leidschestraat, X 728. (7202) B. LANGERHUIZEN, H. G. SCHELTEMA, C. H. GIJSELMAN, G. J. KOOPMAN, A. J. CORVER en P. J. NIBBRIG, Makelaars, zullen op Maandag 15 April. 18S7, des avonds na Zes ure, in het .lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in Areiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANS WINKELHUIS, waarin sedert onheugelijke jaren Victualie-Affaire wordt uitgeoefend, met Toonbank, Winkelopstand, Pakkelder en Erve, staande en gelegen op het Kamperlioofd, hij de Geldersche Kade, N 466, Kadaster Sectie G, N°. 4143, groot 84 ellen. Te bezigtigei des Dingsdags en Vrijdags van twee tot Tier ure, op vertoon van een toegangsbewijs, bij gemelde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veileonditien zullen vier dagen vóór en op^den Verkoopdag des vóormiddags ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht, bij de Spiegelstraat. (7074) Men is van meeuing, om ten overstaan van den te Alkmaar gevestigden Notaris H. J. DE LANGE, op DONDERDAG 28 MAART en DONDERDAG 4 APRIL 1867, beide dagen des namiddags te Vijf Ure, in het Locaal van den Heer J. N. AGRICOLA, aan de Doelenstraat te Alkmaar, in het openbaar te Verkoopen: Een zeer logeabel, net onderhouden WOON- en &apos;WINKELHUIS en ERVE, zijnde twee aan oen verheelde huizeu, voorzien van alle mogelijke gemakken, waarin thans met succes de BROODBAKKERS-AFFAIRE wordt uitgeoefend, zijnde tevens ingerigt tot de uitoefening der Koek- en Banketbakkers-Affaire, staande en gelegen in het midden en volkrijkste gedeelte der stad Alkmaar, aan de Huigbrouwersteeg, in wijk D. No. ___ Kadaster Sectie 8., N°. 745, groot 1 Roede, 41 Ellen, te aanvaarden den 1 Mei 1867; de helft der kooppenningen kan op het .perceel&apos; als eerste hypotheek, gevestigd blijven, zijnde het perceel inmiddels mt de Hand TE KOOP Na _ere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den bovensepoemden Notaris aan de Breestraat te Alkmaar. &lt;joo3j</p>
</text>
