<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP OF ÏE HM. Door ziekte wordt mét Junij of vroeger, te koop of in huur aan.geboden, ecu sinds kort nieuw gebouwd WINKELHUIS, staande ■op het schoonste gedeelte der stad Zierikzee, waarin het vak van MANUFACTUREN met goed.succes wordt uitgeoefend. De goederen kunnen mede tegen aannemelijke prijzen worden overgenomen. Adres met franco brieven bij J. BL ÜCHTMANN, te Middelburg . (7197) Een actief en solied Administrateur, in het midden van Twenthe woonachtig, met veel lust en ijver voor den handel bezield, zag zich gaarne met den verkoop van courante artikelen, Agentaren van soliede Huizen en Maatschappijen voor die streken belast. Ook is hij niet ongeneigd zich met iemand te associëren. Brieven franco onder lett. S. JT bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGzn. Nieuwendijk alhier. (7142) Een Israëlitisch JONG MENSCH, 28 Jaren oud, zag zich primo Mei e. k. gaarne verplaatst als REIMGER of WINKELBEDIENDE in Manufacturen of Garen en Band enz., reeds vijf Jaren in voornoemde Vakken werkzaan fen reizende geweest en van de meest voldoende Getuigschriften voorzien. Brieven franco Postkantoor Oosterhout onder lett. M. (7214) :• DIJKGRAAF en HEEMRADEN van den Haarlemmermeerpelder, l?,?e™o£i^nï.&apos;^e}ke mogten willen dingen naar de betrekking van EEKSTE MACHINIST aan het Stoomwerktnig den Cru- S«+ w JerelscW:en zqn, bekwaam Bank- en Vuurwerker, bekend met het Stoomwezen. Nadere inlichtingen zijn te bekomen in Persoon of met vrachtvrije Brieven bij het bestuur van den Haarlemmermeerpolder to Haarlem voor of op den sden April aanstaande Haarlem, - J. W. M. VAN DE POLL, Diik^raaf 23 Mei 1866. (7215) J. C. VAN DE BLOCQUERY, Secretaris. Wordt gevraagd eene STOOMMACHINE van 16 aluTPaardenkrachten, volgens laatste constructie. Adres met opgave van prijs franco aan A. PIETERS, te Haren bij Groningen. (7211) Een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, vraagt tegen primo Mei eene ruime net GESTOFFEERDE VOORKAMER, hij fatsoenlijke heden op een goeden stand. Liefst met geheele Kost, Bewassching en huisselijk verkeer. Alleen op duidelijke opgaven van de .conditien (berekend^per maand) zal gelet worden. Adres onder de letters A. M. /. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengrachtjoek Wolvenstraat. (7161) X)oor verandering van betrekking wordt voor een billijken prijs te koop i^^^^^AW/ERIEN, AARDEWERK en GAREN- en BANDWINKEL, m eene volkrijke buurt gelegen, waar wekelijks ƒ5 mede verdiend wordt en voor uitbreidfng latfcaar is. Deze Affaire kan door eene vrouw worden waargenomen. Adres met franco brieven ender letter GW bij den Boekhandelaar H HöVEKER, Heerengracht bij de Wolvenstraat. (7207; pr^lOluiß ëiliJLDir * Door biizondere omstandigheden wordt TE HUUR aangebeden te- Un Mei a.s. een HUIS, gelegen in het midden gedeelte vau de Stad veer geschikt voor den handel. Inclinerenden adresseren zich m_T TE HUUR GEVRAAGD M*&apos; ~&quot;T „ „„:„„r HITIS. van n m. ƒ 250 a 300 huur per jaar. een net en zuiver muis» .vau v. m.j Kantoorwerk- Opgaaf van stand met franco brieyenlett X. ter Boekjm antoorwerfcdrukkerij van P. 0. ZWEESAARDj^VgagMesstraat, J 67* Sl^2- Een GEPASPORTEERD MILITAIR biedt zich aan als PLAATSVERVANGER a,i?Lïft«fstA^Btpw^i^fte ttolsfclad. &quot;. . - &quot; (7a27&gt;</p>
</text>
