<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>De prijzen van hst vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒlBO a 220; 2dekwal. ƒl6O a 200; 3de kwal. ƒl4O a 180; Schapen ƒ22 a 30; Varkens-42 a 46 c.</p>
	<p>AARDAPPELEN, lste kwaliteit. Zeeuwsche Jammen ƒ4.80; Munsterseho ƒ 3.10; zwarte of Groningers/3.50; Pruisische f 3.80; Grevelaars ƒ3.80; Roode ƒ4.</p>
	<p>HARLINGEN, 23 Maart. De uitvoer alhier van 16 dezer tot heden bedraagt: 3580/4 vat Boter, 2850 Kanterkazen, 42 Runderen, 32 Kalveren,&apos; 16 Schapen, 43 dito geslagte, 12 Paarden, 10 last Tarwe, 398 b. Vlas, 360 pak gez. Huiden, 410 zak Mosselen, 210 b. Cichorciwortelen, 105 b. Klavorzaad, 122 v. Olie, 68 p. Hoede, 20 b. Kanariezaad, 120 ledige Vaten, 13 b. Lompen en 18 mandeH Wild. HAMBURG, 22 Maart. Koffij stil; tot onveranderde prijzen werden voor behoefte ca. 5 a 6000 b. verkocht. — Suiker iets levendiger, ten gevolge van eene prijsverlaging van ca. 8 sch.; de afdoeningen bestonden uit ca. 1000 k. Havana en 300 k. en 4000 z. ord. bruin Bahia.— Rijst zeer vast en met moer vraag naar gepelde soorten, ook zijn ca. 5600 b. ongep. Neerancie tot volle prijzen afgedaan. — Huiden vast. — Specerijen vast, doch naar Peper en Piment is slechts kleine vraag voor behoefte. — Vruchten stil, alleen Amandelen zijn levendig gevraagd, vooral bittere Siciliaansche, dio tot buitengewoon hooge prijzen koopers vonden. — Cacao steeds begeerd en vast prijsh. — Honig voortdurend zonder toevoeren. — Raapolie slap, loco 25 mb., per Mei 25% — Palmolie vast, la. Lagos niet ouder 29 mb. ter markt. — Petroleum op het najaar sterk aangeboden. — Talk vast, ml. wordt weer op 38 mb. gehouden, gele Russische op 30% mb. — Zink 14.31/ a; het artikel souteneert zich goed. — Granen stil; van Tarwe in loco werden heden ca. 80 last afgodaan, voor 124 ffi Marksche betaalde men 192 rd., 126 ffi mooiie Saai 197 rd., 128,130 ffi Schweriner 198 rd.; 128, 129 ffi Strelitser 196 a 198 rd. en voor 131 ffi Wahrener 201 rd.; voor 120 ffi Rogge op levering van de Oostzee betaalde men laatstelijk 82 rd., en van Potersburg werd 117, 118 ffi per Mei tot 65 rd. verhandeld. BREMEN, 23 Maart. Tabak: Gedurende dezo week zijn verkocht 10 v. kleurige en gele Ohio, 127 v. ord. en middel scrubs, 8 v. ord. en goed ord. Virginy, 53 v. ord.&apos;tot ord. middel Kentucky en _15 v Stelen.</p>
	<p>De voorraad in de eerste hand bestaat uit 2313 v. Maryiand, 22 v. Virginy, 154 v. Kentucky en 308 v. Stelen. DANTZIG, 22 Maart. Ook gedurende deze week bleef het winterweder aanhouden en rees de koude tot op 8&quot; Eoaumur. In de laatste dagen viel eenige sneeuw, doch zijn de volden slechts dun daarmede gedekt en begint men bevreesd te worden voor do jonge gewassen, vooral voor de Rubs. De rivieren zijn weder geheel door het ijs gesloten, alleen de haven is nog open, ofschoon do passage moeijelijk is.Volgens gisteren ontvangen berigten is de Sond, ingevolge van den aanhoudende oosten wind, door groote massa&apos;s ijs gesloten. De kleine toevoeren en de meerdere vraag van het buitenland veroorzaakten liier eene verdere prijsverhooging _ voor bijna allo graansoorten. Tarwe vond slechts in d« beste kwaliteiten reflectie, die op nieuw eeno verhooging van thal. 3 per last bedongen. Afvallende kwaliteit was zelfs bij onveranderde prijzen moeijelijk te verkoopen. Rogge bleef bijna zonder toevoer, was voor de consumtie zeer gevraagd en werd hooger betaald. Erwten kwamen bijna in het geheel niet aan de markt en de prijzen zijn daarom nominaal onveranderd. Garst was tamelijk ruim aangeboden, doch daar de houders weinig toegevend zich betoonden, bleef de omzet beperkt. Haver zonder toevoer. Vrachten per stoomboot naar Amsterdam ƒ2B per 2400 kilo, per zeilschip naar Holland, in April te laden, ƒ2O per 2400 kilo; wrj noteren vrij aan boord. Tarwe: 131 , 132 ffi fijn hoogbont ƒ 384, 38S; 130 ffi ƒ 378; 129 ffi fijn bont ƒ 367, 373; 128 ffi ƒ 363; 126, 127 ffi bont ƒ 355, 359; 126 ffi ƒ 345 per 2400 k°. Eogge: 122 ©ƒ192; 125 ffi ƒ197 per 2100 k°. Garst: 103, 104ffi ƒ 174; 110 ffi ƒ 190 per 2000 k°. Erwten: kook ƒ 223; Voer ƒ 210 per 2500 kO.; Wikken ƒ 217 per 2500 k°. Haver/115 per 1400 kilo. CALCUTTA, 23 Febr. Sedert ons vorig berigt hadden eenige veilingen van Indigo plaats, die allesn bostonden uit zeer inferieure en voor de Europesche markten ongeschikte soorten. — Katoen met ruime aanvoeren doch zonder kooplust. — In Jute worden eenige verkoopen gedaan tot R. 2.10.6 a 3. — Suiker: Prima kwaliteit Bénares geldt E. 12 a 13 en goede a middelsoorten R, 11.4 a 13.™ Rijst lager ten gevolge van verminderde vraag. De voorraad van Ballam bedraagt ca. 100,000 b. en de notering is R, 2.15 a 3.2. — Huiden mot eenige vraag, zonder prijsverandcring.</p>
</text>
