<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENUAGE, 2 November.</title>
	<p>Z. M. heeft aan den kapitein der infanterie bij het leger in Ned. Indië L. Ullmann vergunning verleend tot hel aannemen der onderschcidingsicekenen van ridder der orde vau dcv Zahringcr Leeuw, hem door den groothertog van Baden geschonken. — Bij kon. besluit van 28 October jl. zijn de leden der provinciale commissiën van geneeskundig onderzoek en loevoorzigt met ingang van 1 November eervol ontslagen, onder dankbetuiging voor de in die betrekking bewezen diensten. — Door Z. M. zijn benoemd: lot regier in de arrond.-reglbank te Amsterdam de heer mr. N. Munteudam, thans substituut-griffier bij bet prov. gereglshof in Noordholland; 10l procureur bij de arrond.-reglbank te Zierikzec de heer mr. J. van der Lek de Clercq, advocaat aldaar; tol griffier bjj het kanlongeregl te Amsterdam (derde kanton) de heer mr. A. A. Andreson, ihans griffier der arrond.-reglbank ie Hoorn, en 10l notaris te Beteren de heer G. Engelberls jr., cand.-notaris le Amsterdam. — Aan den heer jhr. S. P. F. Meijer is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uil de belrekking van ontvanger der registratie le Kampen. Gelijk eervol ontslag is, op zijn verzoek, verleend aan den heer A. L. C. Boberti, als ontvanger der directe belastingen le Amby. — Z. M. heeft goedgevonden den majoor L. van den Tol, van het4dereg. infanterie, op zijn verzoek, en den kapitein M. A. J. Rubens, van het sde5de reg. in f. op pensioen te stellen, en bij het wapen der infanterie te benoemen: bij den slaf, lot majoor, den kapitein ls,c kl. J. C. J. Kempces, van dien staf; bij hel ls,e reg:, 10l lslen luil. den 2den luit. J. C. Vicweg, van hel corps; bij hel 3de reg., tol kapitein 3|C kl, den lst™ luit. E. F. C. A. Ilènckens, van den staf van het wapen; bij het 4de reg., lot majoor den kapitein lsle kl. A. F. Eymacl, van het l5l« reg.; bij hel sd« reg., tot kapitein 3de kl. den lsl*° luil.-adjudant T. Ongerboer, van het reg. grenadiers en jagers; bij het BsXt reg., lot l»&apos;™ luit. den 2te&gt; luit. P. R. Goudschaal; van het corps.</p>
	<p>— Door Z. M. is eervol ontslag uit de militaire dienst verleend, op zijn verzoek, aan den officier van gezondheid 2de kl. A. B. J. Lulofs, van het bat. mineurs en sapeurs, en wegens ligchaamsgebreken aan den met verlof hier le lande teruggekeerden kapitein-kwarlicrmeesler bij de militaire administratie in Ned. Indië J. A. van Boven. — Naar men verneemt zijn alhier nopens de ongesteldheid van H. M. de koningin geruststellende berigten ontvangen. — Naar men uit zeer goede bronnen verzekert zijn de geruchten omirent eene aftreding van een of meer der ministers ten eenenmale uit de lucht gegrepen. Bij geen hunner moet daartoe het voornemen bestaan. — De minisier van binnenl zaken heeft, na zijne ligte ongesteldheid, zijne werkzaamheden aan hel departement hervat. De minister zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — Gisteren mogt den heer G. Entrop van Poeleren, bjj gelegenheid der vervulling gedurende 60 jaren van de belrekking van expediteur der Ned. Staatscourant en het Staatsblad, de verrassing le beurt vallen, dat hem namens Z.M. den koning, bjj schrijven van den minister van binnenl. zaken, een blijk van waardering zijner langdurige en trouwe pligtsbetrachting werd toegekend. — Door den kerkeraad der Ned. herv. gemeente is, ter vervulling der vacature, omslaan door het aan d». Huydecoper verleende emeritaat, het volgende negental van hh. predikanten gevormd: Lamers, te Scherpenzeel; Cramer, te Charlois; de Graaf, te Rotterdam; Ruitenschild, te Oegstgeest; Chantepie de la Saussaye, le Rotterdam; van Toorenenbergen, te Groningen; Astro, ie Vlissingen; Krijt, le Groningen; en de Masure, te Bennenroeu.</p>
</text>
