<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 31 October.</title>
	<p>Onze regering heeft, naar men verneemt, de mogendheden, welke deel genomen hebben aan de marilime operatiën in de straat van Simonosaki en aan het iractaat met Japan, dal hiervan het gevolg was, uitgcnoodigd, om, even als zij zelven, den zetel harcr lcgaliën van Yokohama te verplaati sen naar Jeddo. — Van regeringswege is eene opgave omtrent de runderpest openbaar gemaakt, aanwijzende den loop dier ziekle, zoo ver zij door officiede berigtcn aan de regering bekend is geworden. Volgens die opgave zijn in Engeland en Schotland sedert het uitbarsten der kwaal 14083 runderen aangeiast, 5119 afgemaakt, 6711 gestorven, 707 hersteld, en zijn er thans 1546 in behandeling. Met aantal nieuwe ziektegevallen beeft in de met 14 Ociober geëindigde weck 1054, en in de mei 21 Ociober geëindigde week 1729 bedragen. — Zaïurdag avond is aan de St. Calharine&apos;s Docks brand ontslaan ineen pakhuis, alwaar een grootc voorraad olie, sterke drank, talk en andere gevaarlijke goederen was opgestapeld. Eerst des nachts tusschen 2 en 3 nre was het vuur gcbluscht, nadat er voo&apos;r eene waarde van 40000 a 50000 _ vernield was. Daarop volgde den volgenden morgen een brand in een der magazijnen van Beale&apos;s Wharf, nabjj de London-bridge, waarbij tusschen de 10 en 20000 kisten thee eene prooi der vlammen werden. Door de krachtige maatregelen der brandweer is het gelukt een daar naast aanwezig magazijn le redden, alwaar 58000 kisten thee cu andere goederen, ter waarde van ruim ± millioen, opgestapeld lagen en waar de vlam reeds was doorgedrongen. — Berigien uit New-York van 21 October bevatten bet volgende: De conventie van Noord-Carolina heeft de betaling geweigerd van de schuld der zuidelijken. Men verzekert, dal de conventie der Fenians een zeer belangrijken geheimen maatregef heeft genomen en manschappen en geld beloofd heeft. De afgevaardigden hebben ingeschreven voor 500,000 dollars. Eene democratische vergadering, te New-York gehouden, heefl hare goedkeuring uilgesproken over de regering van Johnson en verklaard, dat het noodzakelijk is de leer van Monroe op Mexico toe le passen. De heer Seward heeft in eene redevoering den wensch uitgesproken, dal men de republikeinsche instellingen mogt hernieuwd en erkend zien overal waar zij vroeger op het Amerikaansche vasteland bestonden. Wanneer dit zon zijn volbragl, zou ook elders de invloed daarvan blijken. — Uil Rio-Janeiro ontvangt men het berigt, dal de Brazilianen Uragayana hebben hernomen en 6000 gevangenen hebben gemaakt. De Paraguayanen hebben zich op genade overgegeven. Generaal Estigarribia is naar Rio gevoerd.</p>
	<p>— De Japan Herald meldt, dat er, len gevolge van den tegenwoordigen onrustige» toestand van Japan en de voortdurende afwezigheid van den Taïkoen uit zijne hoofdstad, le jeddo eene groole duurte van levensmiddelen heerscht. Telkens hoort men van aanvallen van hel volk op de rijstpakhuizen. De paleizen der Daïmios zijn gevuld met rijst, maar deze bewaren dit voedingsmiddel, ten einde, naar zij beweren, in staat te zijn hunne troepen te onderhouden voor hel geval dal de Taïkoen mogl worden verslagen en ieder genoodzaakt mogt worden voor zich zelven te zorgen. Te Jeddo moet de nood zoo hoog zijn geklommen, dat men bijna dagelijks hoort van ouders, die uil gebrek hunne kinderen in de rivier werpen en zich zelven van het leven berooven. Het Japansche volk schrijft al deze rampen aan de vreemdelingen toe.</p>
</text>
