<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden is verschenen: Het £AAH_LS£K§C_I VERSLAG van den ATLANTIC AND GREAT WESTERN SPOORWEG. 72 pag. roijaal B. 1 Ex. a3O et. INHOUD: Verslag van den finantiëlen agent James Mc. Henry. — Vergadering van &quot;fondsenhouders te Meadville, 8 Januari 1867. — Verslag van den president lHommedieu.— Verslag van den auditeur J. C. Calhoun. — Berigt van den hoofd-ingenieur 1. W. Kennard. — Berigt van den vracht-agent J. M. Osborn.— Verslag van den auditeur 11. E. Bird. — Kapita?l-rekemng. — Staat van Obligatiën, vertegenwoordigende de hypothecaire schuld. — btaat van Actiën en Oblisratien, uitgegeven tot 31 October 1866.—btaat der Afdeelings-Oblïgatien. - Kosten vau dB lijn. - Algemeene Balans-rekening. - Inkomsten-rekening. - Certiflotes- of Debenture-rekening — Onderpand der Certiiicates of Debenture. — V ooiraad en materialen. — Obligatie- en aandeelen-rekening sedert het. begin tot op 31 Oct. 1866. — Staat der mijlen m exploitatie. — Verslag van den Super-Intendent D. Mc. Laren. — Voorts een aantal bijlagen, waaronder de correspondentie tusschen den heer Mc. Henry raet de fima Feldhoff &amp; C . ca met de firma Glenn &amp; C°.; ten slotte de geschiedenis der Maatschappij. , Belangstellenden buiten Amsterdam, ontvangen&apos;dit Verslag Iranco p. p., tcgeu franco toezending van 40 et. aan postzegels. ÜJ}]) Amsterdam, 29 Maart 1867. ELLEÜtIMAN &amp; SSÖBIT&amp;EiSfiA. Men leest in h:t te Nieuwe JNiedqrp verschijnend- Weekblad Noord-_.loi_t.and , dd. 23 Mijart 11., onder -de rubriek Ingezonden Stukken, het volgende: De BINNENJLANOSCHE HYPOTHEEKBANK, te Rotterdam en de LEENING van f 500,000 , uitgeschreven door de KONINKLIJKE MAATSCHAPPIJ vanVEE-VERZEKERING^aIdaar. De Binnenlandsche Hypotheekbank te Rotterdam is zeer weinig bekend en dat is gelukkig oek, want hij, dio het ongeluk heeft er van nabij kennis mede te maken, zal zich bitter hebben te beklagen. Bij de Statuten dier Maatschapij, door Z. M. den Koning goedgekeurd, is de stellige bepaling opgenomen, dat de debiteur, bij geheele aflossing der geleeride som de keuze zal hebben, die betaling te doen in geld of in onuitgelote door de Bank uitgegeven Pandbrieven.. Déze stellige bepaling der Binnenlandsche Hypotheekbank vindt men terug in de Statuten van alle dergelijke in ons land bestaande instellingen, omdat zij de grootste waarborg is voor de soliditeit der Pandbrieven, en de billijkheid eischt, dat cic debiteur, aie in Pandbrieven wordt betaald, het regt hebbe, des verkiezende, zijne schuld weder met dezelfde mant af te doen. Deze nu bij iedere Hypotheekbank zoo onmisbare bepaling, wordt door het bestuur der Binnenlandsche Hypotheekbank geheel verkracht, door in do Acte van Geldleening den debiteur van dat voorregt afstand te laten doen. Zoodra deze violeering, der door den Koning goedgekeurde Statuten , meer algemeen bekend werd, moest als van zelve het crediet, in de door de Bank uitgegeven Pandbrieven, geheel verloren gaan en het noodwendig gevolg hebben, dat die stukken bijna.geheel onverkoopbaar en volstrekt nergens te beleenen zijn. Een bij velen bekend geval, voor de waarheid waarvan wij instaan, zal tot maatstaf kunnen strekken van het vertrouwen dat de Binnenlandsche Hypotheekbank waard is. A. leende van de Bank ƒ 3000 en ontving Pandbrieven a 41/2 pCt. Een zijner Vrienden, met de zaak onbekend, leende daarop ƒ 20C0,. welk geld een half jaar daarna werd opgezegd. Noch te Rotterdam, te Amsterdam, te Alkmaar, nergens wilde men op dio stukken geld leenen, 67 pCt. was het hoogste bod, dat hij bij verkoop ontvangen konde. Niets bleef den misleiden over dan zijn goed te verkoopen en de beleende Pandbrieven te lossen, hetwelk dan ook plaats had. Hij bood toen dezelfde door hem van de Bank ontvangen Pandbrieven aan liet bestuur aan tot voldoening zijner Hypotheek, met bijpassing van gold, van renten en kosten. En wat was het resultaat? Dat het Bestuur weigerde zijn eigen Papier in Betaling, aan te nemen en Geld vorderde, aan welken onbillijken, hoogst onkieschen, zeer laakbaren eisch, molens valens moest Worden voldaan. De arme geruïneerde debiteur bleef iv het bezit van Pandbrieven zonder waarde, waarmede niets was uit te voeren en die hij blijde zal zijn voor 70 pCt. af te staan als hij eenmaal gelukkig genoeg is daarveor een waaghals te vinden. En vraagt nn vrij zeker de lezer van dit artikel: Welk verband bestaat er tusschen deze schoone Binnenlandsche Hypotheekbank en de Leening van f 500,000 van de Koninklijke Maatschappij van Veeverzekering te Rotterdam ? Dat verband zullen wij u mededeelen. Directeuren veor de Binnenlandsche Hypotheek zijn de Hoeren H. F. Ï»E ISÖCBi en Mr. 81. HAALTJES to Rotterdam., en Directeuren van de Koninklijke Maatschappij van Veeverzekering to Rotterdam zijn (7811) d-Gzclfd.rt Hoeren * H. F.&apos; BïE BOCïi. en Mr. RS. HAANTJES. En vraagt men ten slotte het doel van dit artikel. Het heeft eenvoudig hat&apos;doel het argslooze publiek indachtig te maken aan de loer van het bekende spreekwoord: //Voorzigtigheid is de moeder dei wijsheid.&apos; bmbhmrS ___WÊksÉ_ïwm is volkomen vrij van zuren, zoodat de Stalen Pennen er niet door worden aangedaan; zij vloeit gemakkelijk uit de pen, is bij den aanvang niet zoo bleek als andere Inktsoorten.en verandert zeer spoedig in het schoonste zwart. Zij verdikt niet, noch in de Pen, noch in den Intkokcr en beschimmelt nooit. Ondanks hare vloeibaarheid is deze Alizarin Inkt tevens voor Copii.r--,lnkt uitmuntend geschikt. Prijs 60,40, 30 en 20 Cents het glazen Tonnetje. Hoode en Blaauwe. Inkt, i brillant van kleur en goed vloeibaar, het Fleschje 20 Cents. De zoo gezochte «.SM.ÖTT1® C _R_ESPÖN_ENT_E PENNEN W. 382, Nu. 417, en N&quot;. 0.118 in 1/4 gros-doosjes gepakt, zijn weder voorhanden. &apos; _ _B--_.OOP_raiBS en de bekende Depots. (.825)_ : llicTïollïciiiissur&quot;j_ajwf La soussignéo a I&apos;honusur d&apos;annoncer qu&apos;elle veïnt de recevoir de &gt; Paris au beau choix de BEYANTS BE CHEHSBSES. E. F. BOKCÜERWÓLCKE, (7928) Kerkstraat, Z 503, prés I&apos;Amstel.</p>
</text>
