<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Gêti-oïwcf: ~ H. OOSTERVEEN&quot; Nzk. 27 Maart 1867. M. REMMELTS. Eenige Kennisgeving. (7860) &quot;BeTOlIe^rvan:Tene&quot;i)06&apos;iri*JB, L. C. ANDËRSON MÏLTNEE. HUGUES. 31 MaartJ867. . __ (7912)__ &apos;Door Gods goedheid &quot;voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER A. S. E. LANDWEEE-EÖSSING. Amsterdam , 30 Maart 1867. Algemeene Kennisgeving. -(;883) ~Doo&quot;r ~Gods&quot;goedheid beviel heden voorspoedig van eene welgeschapen DOCHTER M. STRÜWER, veel geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 30 Maart 1867. G. M. KERMBB. (7910)_ Ontijdig: bevallen van&quot; &apos;een doodcn ZOON SAR A LE MIN JE, geliefde Echtgenoot van . H. F. RAKELS. 1 ipril 1867. . - _ (v93o) &quot;Heden&quot;overleed ons Zoontje HETER WILLEM, in den ouderdom van biina acht maanden. _ ,„„„.,. Amsterdam, , W. VAN DER GRONDEN. 29 Maart 1867. K- VAN DER GRONDEN, (792i)&apos;) HEINS._ ftedönJoverleed in den ouderdom van biina 79 Jaren, onzo geliefde B-huwd-Moedcr cle Wed. OORNELIA VAN EOSSEM-DE LORME. Amsterdam. Uit aller Naam 29 Maart 1867. (790S)_ fe. y^N,,RO^EM. Heden overleed in den ouderdom van 57 jaren. Vrouwe CHARLOTTE HENRIETTE ELISABETH RIETVELD, diep betreurde Echtgenoote vau IJ. VAN GEUNS Jb.Zn. Amsterdam;, 30 Maart 1867. j_ Eenige Kemiisgemsig. (79P9)-., Nog treurende over hot verlies van onze dierbare Moeder, werd ons Ouderhart op nieuw in rouw gedompeld door het afsterven van onze oudste en veel beminde Zoon NICOLAAS JOHANNUS, in den jeugdigen leeftijd van bijna twaalf jaren. De steun op de Godsdienst doet ons in deze zoo smartelijke beproeving onderschragen, en God hoop ik zal ons ondersteunen, opdat wij onder deze dubbele beproeving niet bezwijken. K. VELSEBOER. Purmerende, 1 Ar-ril 1867. M. VELSEBOER, (7948) __J DE LANGE. ; Heden overleed na een smartelijk lijden, in den ouderdom van ■ 54 iaren, DINA VAN WEYJEN, hartelijk geliefde Echtgenoote van Utrecht, 29 Maart 1867. * B, D. BRANDON. Eenige en Algemeene Kennisgeving. _^ [,731*0 . &quot;Heden overleed,&quot;nTden ouÏÏérdola van ruim 40 jaren, NICOLAAS JOHANNES, eenige zoon van W. VAN EIJKEN GORINCHEM, v-.i?T*TTT.-W 28 Maart 1867. . mW$r\\%&amp;a (7874) Eenige Kennisgeving. DE VISSER. Voor de vele~bêwiizen van deelneming, betoond bij bet overlijden van onze geachte Moeder, Behuwd- on Grootmoeder, Mevrouw de Wed. RÜDOLPH STORK, Geb. MULLER, betuigen wij bij dezen onzen welgonieenden dank. own-oir Amsterdam, 1 April 18 &gt;7. F- K- bf, £&apos; (7931) mt a^a&apos; Naam. Voor cle vele Mijken van deelneming, betoond getorende cle ziekte en het overlijden van mijnen.geliefden Echtgenoot F.THlb-, betuig ik, ook namens mijne Kinderen, mijnen opregten en ïnnigen C.P.11I-. De Wed. F. THlE-r-HORRA. Helder, 30 &quot;Maart 1867. ___ il-^iL-</p>
</text>
