<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>YEMOOTSCHAP IDERIM JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING VAK AANDEELHOÜDIRS, naar aanleiding van art. 27 der Statuten op DONDERDAG _ APRIL 1867, des avonds ten 8 ure in het lokaal Odcen. De Balans over het Boekjaar 1866 ligt ter inzage Van HH. Aandeelhouders, ten Kantore der Vennootschap, van den 20sten Maart tot den aden^April e. k. (6578) VAN MARLE ert DE SILLE, zijn voornemens , ten overstaan Van den Notaris ADRIAAN LORIÉ, op Donderdag 4 April 1867, des Voormiddags ten 10 Ure, in het Notarishuis te Rotterdam, pnbliek te Verkoopen: Een ft KOER FIJNE PAARLEN, geblaakte JUWEELEN, waarbij een paar Oorhangers met Diamanten, Vin meer dan gewone grootte en schitterenden glans, gemaakt fILYERWERK, een antiek MEUBELSTUK van Fraai O. I. Wortelhout; voorts Porcelein, Meubelen, etc. etc. Twee dagen te voren van 10 tot 4 Uren te zien. (7407) De Harderwpsche Gasverlichting-Maat.chappij maakt bij deze bekend aan AANDEELHOUDERS, dat de goedgekeurde BALANS over 1866 van af 1 April 1867, gedurende 14 dagen ten Kantore van de Directie ter inzage ligt en dat het Dividend over dat jaar, zijnde f 80 ner Aandeel, na den loden April, tegen intrekking van het zesde Dividend-bewijs zal worden uitbetaald ten Kantore van de Directie te Harderwijk en van de Heeren TUTEIN NOLTHENIUS &amp; DE HAAN, te Amsterdam. (7886) Harderwijk, 30 Maart 1867. Aan Belanghebbende^ die de H,_A__JË_*CHE&quot;c&quot;OURANT &quot; en den DER AU T niet lezen, of de daarin opgenomene Advertenties niet opgemerkt mogten hebben, wordt bekend gemaakt, dat aan ééne der Bewaarscholen alhier wordt verlangd: EENE BEKWAME HOOEDONDERWIJZERES, Wier begeerte het is om kinderen óp te voeden in de vree., en de Vermaning des HEEREN. Salaris minstens f 350, met vrije woning en de gelegenheid tot het houden eener Avondschosl voor eigen rekening. Reflecteerenden gelieven de briefjes franco in te .zenden aan het Bureau ,van het Handelsblad onder de Letters e. P. (7850)</p>
</text>
