<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VOOR GENEESKUNDIG GEBRUIK. TE LOEÏODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORCHE-LE VERTRAAN, Scheikundig onderzocht doof Dh_ tt. DE JONGH, is thans verkrijg&apos; baar te Amsterdam bij W. J. VAN HULSTEYN, Apoth., Warmoesstraat, N&quot;. 452, over de Armsteeg en bij ËVERWIJN en MEIJER, Apothekers, Gelderschekade, K 429; Arnhem , bjj 3. A. C. OTTERBEIN , Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOE., Apotheker; Alkmaar, bij H. TOUSSAINT, Lector in de scheikunde; Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apoth.; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOOÈBERGH, Apotheker; Bergemop-Zoom, bij P. J. VERLINDEN, Apoth.; Broek in Waterland, brj G. SOMBEEK, Apoth.; Brummen, bij C. BOME, Apoth.-, Boxmeer, bij J. G. HERMANS; Culenborg, bij J.C. MIDDELBEEK; Coevorden, bij C. L VAN DER SCHEER, Apotheker.; Deventer, bij G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, bij W. SILLEVIS, Apotheker; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Dockum, bij J. B. WALTER, Apotheker; Doetinchem, bij Gt. H, SEMMELINK, Apotheker; Dragten, bij E. J. VAN DER MEÜLEN, Apoth.-; Enkhuizen, DE KONING&apos;ROLDANUS, Apoth.;Edam. bij J. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; Franekef, bij J, H. VAN DER MEÜLEN, Apoth.; &apos;s Hage, bij de Wed. j. E, SCHUT, Droogist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gotinebem. bij M. VAN &apos;T SANT, Apoth.; Gouda, bij P. VAN DER HEYDEN, Apoth.; Grave, bijA.L. VAN DEN HOUI&apos;EN, Apoth.; Gorredijk, bij 8, G. SWART, Apoth.} Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth,; Haarlem, bij J. SWENS en COMP., Droogisten; &apos;s Hertogenbosch, bij J. VAN OS KEULS, Apoth.; Harlingen, Wj H. A. BRÏNKSMA, Apoth.; Hoorn, bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, Apoth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer; Hilversum , bü li. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- efi Vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe,bij JANZWIERS JZOON; Hulst,bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Df. WEHLBURG; Kampen, bij RAMHOUT, Apoth,; Koog aan de Zaan, bij J. VEEN Hz., Apoth.; Leyden, bij C. F. B, CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bn A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLLMAN REINTJES, Apoth.; Maassluis, bii A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; N.jmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Nieuwe Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N, VAN DIERMEN: Naaldwijk, bl} E, J. VAN STADEN, Veearts 1e.k1.; Oosterhout, bij Js. ZWAGA, Apoth.; Oostburg, bii Dr. H. A. CALLENFELS; Purmerend, brj P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland), bii Dr. P. J, SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J. W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roermond, brj L. PITAFFE, Apoth.; Schiedam, hij B. Cs. MAK, Droogist; Sneek, bh 11. CANNEGI_._ERH.Gz., Apoth.; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF; Tiel, bij M. L. POST, Apoth.; Utrecht, bij H. van DORSSEN, Apoth.; Venlo, bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. V. ESSER, Apoth.; Vlissingen, bij BEBELAAR, m het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, M J, F. VLAMING KIEBERT, Apoth.; Wageningen, bij de Wed. BOËNE is VAN KRIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bij P. REIJNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer; Willemstad, bii B. FRIDRICHS; Werkendam b. P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; Uselstein, bn M. J. VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwelle , bij S, en A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Dépóthöüders voor Twenthe ; Zutphen, bij Bn. S.TRUBEN , Droogist ,■ Zierikzee bij S. G. NAUTAVAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen,-bij 3. J. F, PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT, Droogist. Bij al deze Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER DE OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve, gevolgd door eene BEÊEDENEERDE OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met Vrucht kan worden aangewend door Dn. DE JONGH. De Prijs der Scheikundig onderzochte BORCHE-LE VERTRAAN is 85 Cents het Fleschje. Op regtstreeksche aanvrage aan Ds. DE JONGH, voor Gasthuizen, Diaconiën, Armen-lnrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige &apos;aanvragen moeten echter zijn geteekend door Bestuurders, Directeurs of Regenten van gezegde Liefdadigheids-Gestichten. &apos;s Graven.iage, 1 April 1867. (30)</p>
</text>
