<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M AANKOMENDE KNECHT OF KNAPPE LOOPJOH6EN wordt gevraagd in eenen Boekhandel. Men vervoege zich in Persoon bij L. 3. F. REUDLER, Keizersgracht hoek Reestraat, boven LL 274. (7894) •.ÏPWH^,SSttOCK^SEMEKTEW&quot;&quot;°^ Vijftien Balen KOFFIJ aangebragt van Huil por Stoomschip Alert, Kapt. Wm. MAG INNES, wordeu verzocht zich ten spoedigste aan -te melden bij de Cargadoors . 0007. .nAMTaErtD.«r- f, .. GEMMENING f- PENNING,&quot; &apos; 30 Maart 186;. Geldersche Kade bij het Leliestraatje, 434. _. _? vI?.i^I&apos;;CÏIE het PALEIS VOOfi VOLKSVLIJT fe tn. ö&apos;. dat van de GELDLEENING groot f 1,000,000 op lIITrFI««-?ta,a%Ta-n den iXotaris P- LOUWERSE ,&apos; alhier zijn en &quot;081 Senen 151 &apos; 51°&apos; 59J&apos; 1368&apos; 1689&gt; 1849 Av™ni„ , ,  &apos; De Directie voornoemd, &lt;% ._? &apos; Apnl 1867- J&apos; A&apos; VAN cm». __________ Dir. Secret. _ BfedeFla-fidschie (pUAI-SPOOKWEGIUTSÖftPPU. Onder verwijzing naar hare annonce dd. 15 Februarii 11 herintra.l toCnveTSictUif&apos; d°«PywtiehöSiS der NedertaSdachef C neenkomsf h hél pP ?IJS Vfß toetredi&quot;g tot de bepalingen der overeenkomst, 111 het Reglement van conversie vervat danelijks kostei nns is opengesteld aan het Hoofdkantoor der MaSS. ™ST*WOS roo. de SteZ^nf6-- Sde Lij3t,en tof inlevering der Obligatiën Jn in den kT£ ill G^ Terkri^baar aan het Hoofdkantoor De de&quot; Kantoorooekhandel van Wed. I. ELLERMAN , alhier. tien _,;+Tv?!S ™ept teve,!s de hou&apos;Jors v&amp;n Gestempelde ObligaïïïnZ 1 br?.WM,I,ng eene.r YEHGADERING, te houden te Ameeïdé &apos;f oPe^ngSdag,l6.Aplil e-k- des WWWdW ten Een ure, in ri&gt; ni r Ca.? . ?a? de Mcatseiwipéi tot A,,. ,-„?, &apos;t Alr,,,„ee&gt;,. stemn,l.„ rr reho?ders. worden toegelaten op vertoon &apos;hunner Gestempelde Oohgation terwijl de Presentielijsten van 12 uur af zul- J. en kunnen geteekend worden. (793 a Amsterdam, De Commissie voornoemd. ________^rtlBjil1 W. VAN DER V.UJE-. Voorzitter. WILLIGE VEIIKOOPING ddn H G GKERS Gz, Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen. _!,.&apos;* L P twn^&apos;dag flen 4don April 1867 op de Gedempte Hout- E-f° v- Ta!. d° A.i»°,T*E van het aldaar gewezen Lepi .zenhuis , De.-e. ST^VT K,astoll met keglaasdePaneelen, vlakke en ronde Schotdeelen p!,fUlleU^ gl&apos;o,o&quot;^, .voortst beste Balken, Vloer- en ltnp^glTl^^e^Ka met Dauren&apos; Ramen en Luiken,: «Sk^%fö«J»ÏK Z n April op cle Noordermarkf mede van aan- Vh Duim. Green™ n^}°T &apos; .waa-rblj ook eone partiibests «ieuwe en&apos; hetgeen Sda_f A^ T&quot;. Eik?n »HA_S»n«»V , aanvang T» beiSd.r^^a^?^11 t 0 *%ftf«&apos;</p>
</text>
