<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Knight, Bevan en Itarges, onderscheidt zich door onveranderde geiykmatlgheid, zoowel als door meerdere hydranllscbe eigenschappen en bijzondere verbindlngitbracht, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dubbele bijmenging van Kand, die van de meeste andere merken. Onze CEVIENTVATEN zijn allen van het Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. «_o_w_PF_RT2. te Rotterdam en tevens bij de voornaamste Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. (33) Londen, 1867 KUTT-HIT. WKVAV &amp; STITI&amp;CUR. DOOG -ESSENCE VAN P. ROMERSHAUSErii TOT&apos; IRSTARDDODIHR6. VERSTERKING EN HERSTEL DER GEZiGTSKRACIIT. Onder bovenstaanden naam wordt door een Boekhouder, die korten tijd op mijn koopmanskantoor werkzaam was, eene ESSENCE te Dresden nagemaakt en zoo in den haudel gebragt, dat derzelver flesschen, etiquetten en gebruiksaanwijzingen, indien men niet naauwkeurig toeziet, met die mijner echte Essence overeenkomen. Ik veroorloof&quot;mij, in het belang der zaak, de volgende mededeeling te doen: De nagemaakte Essence heeft, volgens het, door mij ingestelde onderzoek, niet de geringste overeenkomst met de echte, waarvan iedereen zien gemaKKelijfc kan vergewissen, wanneer men de Essence met water vermengt, vermits de echte Essence een sterk melkachtig, aangenaam r.!w.S&apos; .J*86&quot; ?eb™^. weldoend gevoel te weeg brengt, terwijl daarentegen de nagemaakte een zwak melkachtig, naar Fusel riekend, aan de oogen gebragt, bijtend waschwater blijkt te zijn. o &amp; plV_._rLtl t__rlSuetnC^-W°r_:U verko&lt;;ht \n flesschen welke voorzien zijn van mijn stempel in het glas en van mijn zegel op d« kurk; de in tl Zh l Tm^ »rW 5 Arend bevat mijne firma: Apotheke zu Aken F. Gt. GEISS. 200 staat ook Ln den voet van het etiquet v^irheWpr^ il gebruiksaanwijzing is ingeliiks met het etiquet Arend, alsmede mijn facsimile voorzien. Aan de r™ vfr, 1 _™.™.fw T boTcng?™emde kenteekenen, weshalve het bij inkoopen met eenige voorzigtigheid gemakkelijk is, de echte Essence van de nagemaakte te onderscheiden, en zich zoodoende voor benadeeling te vrijwaren. wniiteJattSS?w +t ™ n°g v -doen °Pme^en, dat de nu reeds sints 25 jaren door mij bereide OOG-ESSENCE van Dr. KOMEKSHAUSEN, tot wier vervaardiging en verkoop Dr. EOMEESHAÜSEN mij alleen gemagtigd heeft, even als vroeger bij de heele Flesch a 1 Ik. en de kleine a 20 Sgr. aan myne Fabriek, mitsgaders door de bekende Depothouders (te Amsterdam bij den Apotheker H. H. ULOÏH) kan ontboden worden Akbx a/Elbe. Februarij 1865. (26) lïf. F. O. €.15188, ApOtheeM*.</p>
</text>
