<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 27 Dcc; op 12°Z.8r.99°0.L.: Joan, Las«ur, Soerabaya n. Nederl. — 28 Maart; bij Wight: Maria &amp; Elisabeth, Bonjer, zeilende in goeden staat. ; , -_-.. AMSTEBDAM, 1 April. Uit een rapport van kapt.Malbrane, voerende het barkschip Colombine , op 1 Jan. te Singapore aangekomen, blijkt dat dit schip op de reis van Swatow derwaarts veel slecht weder heelt ondervonden. In den nacht van 12 Dec. begon het zoo hard met buijen to waaijen, dat de kapitein genoodzaakt was bij te draaijen. De kluiver vloog bij het ncrlerhalcn in stukken en de wind nam in korten tijd zoo zeer in hevigheid toe, dat toen men de gereefde marszeilen wilde vastmaken, het groote boven-marszeil weg en in stukkon sloeg. De zee ram ook geweldig toe, zoodat het schip allerhevigst werkte en slingerde. lets later vlogen ook het voor-onder-marszeil en do fok weg en des nachts het groote onder-marszeil, de voor-stengstag en het groote sstengstagzeil geheel uit de lijken. Stortzee op stortzee kwamen over en op liet schip; de groote sloop werd totaal aan stukken geslagen en men vreesde, dat de masten over boord zouden gaan. De passagiers (koelies) bevonden zich in een bernarden toestand; de luiken waren digt en hot Mok was door de zee overdekt. Het schip lag geheel op zijde en men dacht elk oogenblik te. vergaan, daar het schip tusschen de rotsen van Z. Namtunas was gedreven. Het grootzeil en grootbramzeil waren losgewaaid en in stukken geslagen. Tegen den middag werd het iets boter; met groote moeite werd het ondergroot-marszeü aangeslagen en meer afgehouden. Des anderen dan g_C kwam men op de buitenreedo van Sawarak ten anker, en met hulp van een loods zeilde het schip naar binnen tot den ingang ■ der rivier. Na zoo veel mogelijk de schade te hebben hersteld, werd op 29 Dec. dc reis voortgezet. De kapt. had een ander charter gesloten van Saigon naar Hongkong. Öp laatstgenoemde plaats zou hij trachten vracht te krijgen naar Java, alwaar hij dan heopte de chafte-partii te vinden voor de Maatschappij. HELLEVOETSLUIS,3I Ma&amp;rt. Op.het Goereesche strand bij Steenenbaken is gestrand de Engelsche bark Jessie Jamieson, kapt. West, komende van Java, laatst van Falmouth naar Rotterdam bestemd. De zee spoelt er over heen en de equipage zit inhetwant. Desleepbooten Rotterdam en Zuid-Holland zijn derwaarts gegaan, maar konden door de hooge zee er niet bijkomen. Naar men verneemt is het schip nog digt en is men voornemens bij laag water met lossen te beginnen. De la.ing bestaat uit 1059 pic. koffij, 7863 pic. suiker, 100 pic. rotting, 22 pic. gom-elastiok, 5850 st. huiden, 300 pic. gomdamar en 413 pic. tin. — Do stoomboot Lonise, welke uitgaande in de kanaalhaven ligt, is lek gesprongen en verkeert in zinkenden staat. Men is begonnen met lossen.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 31 Maart. Het schip Concurrent, kapt. Ouwehand, komende vau Batavia, zit op Dwars, in den weg aan den grond; het heeft geseind om eene sleepboot en ligters, alsmede om ankers m kettingen. Fen ligtcr van schipper Hooge.oorn ligt naast de Concurrent onr lading over te nemen. Een loodsschokker vertrekt derwaarts met anker en kabel. .,,,. _■ . Tweede berigt: De Concurrent is bezig de lading te lossen; met hulp van de sleepboot Rotterdam II en de loodskotter is een anker uitgebragt; men zal trachten heden avond met hoog water het schip af te slepen. Hot schip zit niet gevaarlijk; bij het ten anker komen brak do ketting, waarop men terstond&apos; het tweede anker wierp, waarvan de ketting onklaar geraakte, ten gevolge waarvan het schip tegen D.vars in den weg dreef. GREAT-YARMOUTH, 28 Maart. Volgens telegrafisch berigt is Barkschip Brabo, kapt. v. d. IL-y.en, van Newcastle naar Philadelphia bestemd, geladen met steenkolen, op Scrobo Sand op strand g raakt. St.MARY&apos;S (Scit.ly), 29 Maart. Door.de vertegenwoordigers dor eigenaars van het scliip Adrianus, kapt. Piebes, van Antwerpen naar Montevideo bestemd, benevens van de lading, is aan de loodsen, die het op 15 dezer hier in de haven hebben gebragt, eene som van</p>
	<p>£1000 toegekend.</p>
</text>
