<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 30 Maart. De bank van Engeland ontving £ 8000 in jjoud en leverde £ 4000 af. &apos;___&apos;_ i____ __._ Geld vast en m«t levendige vraag, zoo als gewoonlijk op het emde van een kwartaal. Men verwacht, dat de markt zich nog gedurende eenige dagen zal blijven souteneren ; aanstaanden Maandag vervallen sommige groote wissels op Australië en na dien dag moeten de noodige toobereidsolen worden gemaakt voor de algemeene handels-verbindtenissen op den 4den. De Heeren. Baring Brothers en C°. hebben de volgende remise ontvangen op rekening van het dividend van Nieuw Grenada. Van het kantoor der in- en uitgaande regten j,e Santa Martha £ 5,590- van dat te Savanilla £ 197.2.6, totaal £5,787.2.6. Vijftig guinjes premie wei-don betaald op het schip Stronghow kapt. Dixon, op 20 Sept. van Calcutta vertrokken. Dit schip is het laatst op 1 Nov. gepraaid en heeft eene rijke lading in. De firma Thomas Newton Brothers en C°. heeft berigt dat zij in geene betrekking staat tot de gefailleerde firma Christopher Newton Brothers en C°. Het comité van den Atlantic en Great Western spoorweg verzet zich tegen de bijeenkomst der houders van sectie-obligatien op aanstaanden Dingsdag. De oproeping daartoe is niet van het comité uitgegaan en het beschouwt het doel der bijeenkomst als niet in het belang der houders, die zij evenwel aanraadt daarbij tegenwoordig te zijn, ten einde voor hunne belangen te waken. Engelsche fondsen daalden % p Ct., maar sluiten vast op de verlaagde koersen. De handel was onbelangrijk.&apos;Gecons. 91a V_ contant en 91% a% op tijd; Gered _c. en nieuwe&apos; 3 pCt. 891/» a %; Schatkist. ületten 14 a 18 sh. premie; Indian Stos 216 a 218.</p>
	<p>Buitenlandsche fondsen over het algemeen vast, maar met weinig handel; Spaansche Passive 21% a 7/8; dito Certificaten 133/4 a 14; Turksche 5-pCt. i.; Mexicaansche 163/4 a 171/4; Grieksche 143/4 a 151/4; Donau-Vorstendommcn scriff&quot; 31/2 a 21/2 disc-, Chili sciip |l/4 a 1 5.4s.4 disc.; Portuge&apos;sche 41 a 1/2; Brazil. van 1865 72 a. 3 Egyptische 81 a 82; Dito van 1864 83 a 84. Atlantic en Great Western Spoorweg-debentures zijn vast op 32 a 33; Consolidated Mortgage bonds 231/* a 233/4; Erie-spoorweg 391/2 a^ Hlinois Centraal 79 a 1/4; V. S. 5-20rs. 751/8 a 3/8. Consolidated Bank&apos;£ 41/2 (gefourneerd £ 4.) Sp.orweg Antwerpen—Rotterdam £8% a B&apos;lsa Rijnspoorweg £ 16 a 18. ,  ,_,,, Wissel: Amst. 3/m. 11.19 a 11.191/4; dito kort 11.17 a 11.171/2.</p>
</text>
