<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 5 Augustus.</title>
	<p>Prins Napoleon zal, naar men zegt, eerstdaags naar Havre vertrekken, en van daar met zijn jagt een togt ondernemen naar Schotland en lerland. Daarna zal hij eenigen tijd op het eiland Wight vertoeven en er de baden gebruiken. — Volgens den Figaro is thans tusschen den ministervan staat Rouher en de Heeren Pion en Norbert-Billart het verdrag geteekend, houdende oprigting van het Journal Officiel de VEmpire Francais, hetwelk voortaan in de plaats Tan den Moniteur het regerings-orgaan zal zijn. — Te Grenoble zal eerstdaags de onthulling plaats heb- Den van een standbeeld van Napoleon 1. Ten einde aan deze Plegtigheid des te meer luister bij te zetten, had het gementebestuur dier stad aan den bekenden afgevaardigde en lofzanger van het Bonapartisme, den Heer Belmontet, opgedragen het vervaardigen eener cantate en die vervolgens op muziek doen brengen. Het noodigde daarna eenige zangverenigingen der stad uit, om deze cantate.bij het feest uit te voeren. Maar zij weigerden hardnekkig en verklaarden, dat, vermits zij zich aan geenerlei vergrijp hadden schuldig gemaakt, men haar ook niet kon veroordeelen, om zulke slechte verzen en zulke erbarmelijke muziek voor te dragen. In dien nood nam de overheid het heldhaftige besluit, om de cantate zelve te zingen, met hulp van de overige ambtenaren van het departement. Naar men wil is Grenoble nog nieuwsgieriger naar dit zeldzaam kunstgenot dan naar het standbeeld zelf.</p>
	<p>— Den 30sten Julij jl. is te Florence tusschen Italië en Frankrijk eene nadere schikking getroffen, betrekkelijk de Pauselijke staatsschuld. Het gevolg daarvan zal zijn, dat de Italiaansche schatkist telken jare omstreeks zeventien millioen francs, dat is nagenoeg de helft van de jaarlijksche rente der Pauselijke staatsschuld, door Frankrijks tusschenkomst aan de Pauselijke schatkist betaalt, terwijl de Pauselijke staatsschuld geheel op naam en voor rekening van het Romeinsche gouvernement blijft. — Uit Madrid wordt, onder dagteekening van 3 dezer, het volgende gemeld. In Arragon zijn benden gewapende opstandelingen gezien; naar de verzekering der ministeriele dagbladen zijn het sluikhandelaren, doch volgens geruchten hebben zij eenen hoofdofficier van het Spaansche leger, en wel, eenen brigade-generaal, aan hun hoofd. Eene vrije sterke afdeeling troepen is van Sarragossa uitgerukt. De generaal Zabala is uit Lugo, de hem door het gouvernement aangewezen verblijfplaats, verdwenen; gisteren is zijne woningte Madrid door de politie doorzocht. — De Moniteur geeft in zijn wekelijksch overzigt van het politieke nieuws, onder dagteekening van 5 dezer, bijzonder gunstige berigten betreflende Turkije. De crisis in&quot; Servië is, volgens dat officiële blad, afgeloopen op eene wijze, welke èn voor Servië èn voor Turkije heilrijk en eervol is; de poging tot storing der orde in Bulgarijeis door de wijsheid en kracht der Porte dadelijk gestuit en verijdeld, en het bezoek van den Russischen Grootvorst Alexis te Konstantinopel heeft een onderpand opgeleverd voor de goede betrekking, welke tusschen de Porte en Rusland bestaat. — Het onderzoek, door Midhat Pacha ingesteld ten opzigte van de poging tot opstand, in Bulgarije beproefd, maar in tijds verijdeld, heeft bijzonderheden aan het licht gebragt, waaruit schijnt te blijken, dat de raadslieden van vorst Karel van Rumenie daarin regtstreeks waren betrokken. Dit wordt althans opgemaakt uit de bekentenissen van de oproerlingen, in den Balkan gevat. Naar men zegt, houdt de Porte zich op dit oogenblik onledigmet het opmaken van eene wezenlijke acte van beschuldiging tegen enkele der Rumenische ministers; zij doet aan het corps diploinatique te Konstantinopel mededeeling van de verschillende feiten, welke ten gevolge van het ingestelde onderzoek aan het licht komen en Fuad Pacha is voornemens een beroep te doen op de groote mogendheden, opdat deze van de Rumenische regering vorderen, dat zij zich voortaan verzette tegen elke onderneming, strijdig met het volkenregt en hareverpligtingen jegens haren opperleenheer. Naar men er bijvoegt, neemt de Fr.&apos;tnsche gezant levendig deel in deze zaak. — De regering der Vereenigde Staten had zich, gelijk men weet, verklaard tegen de aanwerving van Amerikanen voor .. Pauselijke krijgsdienst, als onvereenigbaar met de onzijdigheid, welke&apos; de Unie zich in hare betrekkingen met andere landen tot wet heeft gesteld. Dien ten gevolge heeft de Pauselijke regering van die aanwerving afgezien en hiervan kennis gegeven aan den Amerikaanschen generaal .aroii lowis, die zich met de vbrmirig Van een corps Am&apos;e- rikaansche vrijwilligers had belast. Deze heeft tevens bepaalde uitnoodiging en stellig bevel van den Pauselijken minister van oorlog ontvangen, om zijne pogingen tot uitvoering van het plan te sta</p>
</text>
