<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN verschijnt in den Boekhandel van WEYTINGH en BEAVE: FËEifIiRiCH VOOE DE PIANO. TER GELEGENHEID VAN HET NATIONALE EN INTERNATIONALE ZANGERSFEEST OP 8 EN 9 AUGUSTUS A. S. GECOMPONEERD EN OPGEDRAGEN AAN DE Liedertafel «EUTERPE&quot; (19583) S. SAMEHTINI. &apos; , PKUS 75 CENTS NB. Heden Voormiddag UITVOERING van bovenstaande FEESTMARSCH door het Orchest van den Heer STUMPFF. ___^MÏ:iJWï_ STADT MÏJI-ICHEI.. BEIJERSCH BIER- EN KOFFIJHUIS, WAEMOESSTEAAT, J 31, OVffE HET HOTEL DE BIJBEL. ONDERGETEEKENDE berigt het geëerde Publiek, dat hij zich op nieuw geè&apos;tablisseerd heeft en op heden zijn fraai en welingerigt Locaal GEOPEND is, zich minzaam aanbevelende aan zijne oude en nieuwe Begunstigers, belovende eene nette en prompte bediening. BIER IJS KOUD. WETTIG. (19988) OVERLAND-MAIL. ltaliaansche Naamlooze Stoomboot-Maatschappij ADRIA TI CO- ORIËNTALE. Vertrek van BRINDISI eiken Maandag, ten twee ure namiddag. Vertrek van ALEXANDEIE eiken Zaturdag. onmiddellijk na de aankomst der Engelsche Mails van Indie. De kortste zeereis en de aangenaamste weg van EGYPTE naar EUROPA en vice versa is van ALEXANDRIE via BRINDISI. Deze dienst wordt verrigt door de ltaliaansche Stoombooten KAIRO, BRINDISI, PRINS CARIGNANO, PRINS TOMASSO (in Engeland gebouwd). Zij brengen de Collis en Mails direct van Lgypte naar Italie over. Zn gaan even snel als de andere Mailbooten en zijn op de meest comfortabele wijze mgengt voor PASSAGIERS. Provisien en Wijn zijn van de beste Kwaliteit. , . ¦..¦nx..,_, NB. Na te BRINDISI te zijn aangckomon, vervolgen de Booten de reis naar VENETIË en TRIEST. UREN VAN OVERTOGT: Van ALEXANDRIE naar BRINDISI in 74 uren. // BRINDISI ii VENETIË » 36 » ii VENETIË // TRIEST « • • 6 » Van BRINDISI brengen iederen dag de Expres-Tremen de Reizigers over naar: BOLOGNE 21 uren! TURIJN en GENUA 29 uren. ROME 29 // GENEVE 51 „ VENETIË, MILAAN en FLORENCE. . . 27 « LYo.lv &apos;• -50 * LONDEN 72 « PARIJS 61 . PRIJZEN, MET INBEGRIP VAN TAFEL: 2de Kl. 3de Kl. lste Kl. — op Dek. Van ALEXANDRIE naar BRINDISI fr. 275 200 90 * VENETIË &quot;310 225 95 ,/ ir ii TRIEST &quot;320 230 100 DOOR-TICKETS MET VERMINDERING VAN PRIJZEN , met inbegrip van Voeding aan Boord: lste Kl. 2de Kl. 3de Kl. Van ALEXANDRIE naar PARIJS, via BRINDISI . . . fr. 409.85 310 189.80 * * n NAPELS, &apos;¦¦ &quot; ... t 280.— 205 95.— De Bagage wordt door de Douanen bij aankomst te Brindisi aan boord gevisiteerd. De Booten ligg»&quot; foeet aan de Kaai aan. Voor verdere informatien en voor het verkrijgen van Tickets zich te adresseren: . , Te Brindisi, Venetië en Triest aan de Agentschappen der Maatschappij Adriatico Oriëntale. » Suez aai den Agent T. GAERTNER. • Kaïro - rr . D. TINZI. _?-____ ii Aleiandrie r&apos; „ ? H. SIEVEKING. &lt;19979&gt;</p>
</text>
