<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 6 Aug. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met 191/4 millioen; de beleeningen met 1/3 millioen; de rekening courant van particulieren met 13%-millioen. Verminderd zijn de portefeuille met 521/2 millioen -, de circulatie der billetten met 34 millioen; de rekening courant der schatkist met 5% millioen. PARIJS, 6 Aug. De Keizerin zal heden namiddag ten 3 ure aan de Koningin van Engeland een bezoek brengen. Deze laatste zal in den loop van den avond weder vertrekken. Lord Stanley wordt heden avond verwacht en zal morgen te Fontainebleau bij de Keizerin het middagmaal gebruiken. BRUSSEL, 6 Ang. De jongste berigten, betreffende den gezondheidstoestand van den Kroonprins, heden uit Ostende ontvangen, zijn weinig geruststellend.</p>
	<p>LONDEN, 6 Aug. (Slotkoersen). i pCt. Gecons. 94; 5 pCt. Braz. 1865 768/4; 1 pCtEcuador ; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. a—, Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —, N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3 pCt. Dito 1867 387,5; 41/3 pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 ; Dito 1866 931/4; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 —; 3 pCt. Spanje 343/4; 28/4 pCt. Dito 323/4; Dito 3 pCt. 1867 33%; 5 pCt. Italië 52%; 6 pCt. Turk. A. S. 38%; 3 pCt. Venez. 12%; 6 pCt. Dito 1862 231/2; 6 pCt. Dito 1864 241/4; U/s pCt. Dito —; 2Vs pCt. Ned. Cert. 571/2; 4 pCt Dito ; Rjjnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71%; Dito 1885 697/8; 7 pCt. Dito 921/2: 8 pCt. Debent AtL &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 40i/4. FRANKFORT, 6 Ang. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 1866 527/8; Dito Nation. 54% •, Oostenr. Aand. 1860 757/8; Dito 1864 1003/ s; Metall. 1859 631/2; Cred.-Actien 2221/4; 6 pCt. Amerika 1882 74%; Dito 1885 73% ; 5 pCt. Dito 1874 80%; 3 pCt Spanje 1867 ; Paciücbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 38% ; Kurkschawkow —. — Wissel: Londen k. z. 119 i/o; Weenen k. _. 1041/2; Amst. k. z. 100%.</p>
	<p>PARIJS, 6 Aug. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.40; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.271/2; Credit-Mob. (nonv.) 250; Dito Fr. Oost-Spw. 546; Cred. Mob. Espagnol -282; Mexic. Oblig. Gestemp. 146; 3 pCt. Spanje ; 2% pCt. Dito ; 4 pCt. Russen 1867 -—¦; 5 pCt. Metalliek 1865 320; 5 pCt. Italië 53.10; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 38.60; 6 pCt. Amerik. 1882 801/4.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. —.—; Londen kort 25.111/3 Amsterdam 3/m. 2093/4; Hamburg 3/m. 1841/4. BRUSSEL, 6 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 50tyg; dito 1866 51 i/s; Oost. Cred.-Act. —; 41/3 pCt. België 100.95; 6pCt Amerik. 1882 72 u/] 6. — Wissel Londen 25.17; Amst. 211.50.</p>
	<p>ANTWERPEN, 6 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 503/8; 5 pCt. Nation. 54.— ; Loten 1860 930. — ; 41/» pCt. Belgen 101.— ; 3 pCt. Spanje 307/8; 6 pCt. Amerika 1882 741/8; Turken 381 _. Wissel Londen 25.17; Amst. 211.50. J__&quot;^_P&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CALCUTTA, 4 Aug. 7ff Shirtings SS;K-, 81/. ff dito 6,16 ; N°. 40 Mule Twist 5% Katoen IBS/4. Wissel op Londen l. 111/4• Vrachten onveranderd. BOMBAY, 4 Aug. 7ff Shirtings 53/ s; 81/4 dito ff 63/8; N°. 40 Mnle Twist 107. flaauw. Katoen Dhollerah 230. Lijnzaad 61/9. Koper 481/&quot;. Wissel op Londen 1.11 s&apos;iö; Vrachten 30 sh.</p>
	<p>NEW-YORK, 6 Aug. (Slotkoersen.) Goud agio 491/**&apos; Wissel op Londen in goud 110% 6 pCt. Amerika 1882114°/8; Dito 1885 1123/ g; 10/40ers Oblig. 1093&apos;8; Hlinois 150i/2; Erie-Spoorweg 593/4. Katoen middl. 291/3. Petroleum Standard white te New-Vork 343/ t.</p>
	<p>LONDEN, 6 Aug. De Heer. Gladstone heeft te St. Helen&apos;s de kiezers van zuidelijk Lancashire toegesproken en een radicaal programma als het zijne uiteengezet. LONDEN, 6 Aug. Blijkens den weekstaat der bank is vermeerderd: de portefeuille roet £ 222,083, de circulatie van -ankbilletttóa met £ 637,575. Verai__e--: de re_.aiijs. toet dé. schatkist niét £ l_Oj_9B; de re_«mflg-courant met prtlcülieréh met £, 786,615; de v.offadd irrtnt en nrantihateriaal.met £ 592,662. WEENEN» 6 Aug.: Bij hét heden gehouden laatste schütte_s*g_é.____J. he.ft de )_it)i.tet vcm.Betast eefl fèestdnjnk ingesteld, waarin hij gezegd heeft, dat nij ccii goed Oostenrijker geworden ïs, en een goed Duitscher is gebleven. Voorts heelt de minister de noodzakelijkheid voor Oostenrijk aangetoond van den vrede en van het behouden eener verzoenende staatkunde, Oostenrijk, heeft hij, gezegd, zal Si.h öi.t iü dë -angelegéühedett&apos;f an Dnit. chland.meuken en behoort zich met de staatkunde der wi&apos;aak fiiet iti le laten. De minister heeft ten slotte zijnen feestdronk gewijd aan den vrede en aan de verzoening, aan de bevorderaars &quot;van den vooruitgang, aan de beschermers eener gezonde vrijheid en aan de grondvesten eener vaste staatsregeling. De Wiener Abendpost verzekert nadrukkelijk, dat het beweren van de Correspondance dit Nord Est omtrent een streven om eene naauwe toenadering tot stand te brengen tusschen de kabinetten van Weenen en Berlijn, een louter verzinsel is. De rijks-kanaelier heeft sedert verloop van een jaar geen brief getigt aan , den gaksiaeheti minißter von Frieseii eil is evenmin met dezeh langs zijdelingsöhen weg .ver het phderwerjj id kwestie ih onderhandeling getreden. De Oetterreititische Correspondenz nieldt. drit het Oostenrijksche gezantschap in Baden, dat tot hiertoe metdatvah Wurtemberg vereenigd geweest is, weder daarvan zal worden afgezonderd en dat de raad van legatie Pfuster Schmidt met dat gezantschap zal worden belast. . RAGÜSA; 8 Ang. Eenige dweepzieke Muzelmannen hebben op _, dezer te Scütari het lijk van Prins Mirdites opgegraven en de kruisbeelden iïi de kef ken verbrijzeld. Men dreigt ntet éeiie bloedje wraaküemi-gV PARIJS, ë Aüg. Ei is eeü belangrijke toevloed fan iü«chrijvers voor de leening. MADRID, 6 Ang. Graaf Cheste, benoemd tot kapiteingeneraal van Katalonië, is naar Barcelona vertrokken. De Heer Novaliches, thans kapitein-generaal in Katalonië, vervahit gïaaf öheste te Madrid. De burgerlijke gouverneur te Barcelopa is voor een anderen post bestemd. LISSABON, 6 Aug. De leden der Kamer van Afgevaardigdeii hebbeh met S[6 tegen -6 stemmen de overeenkomst niet de maatschappij voor den Zuid-Oostelijken spoorweg verworpen.</p>
	<p>LONDEN, 7 Aug. üe Times verzekert, dat het ligten van .-600,000 specie en £ 1,200,000 van dé reserve derEngelsche bank, ia de_e we.k &apos;iitsluifend het gevolg is van operatien voor de nieuwe Fransche ieeiiihg. Gisteren heeft eene vergadering van schuldeischers Vatl Venezuela besloten, een agent naar Caraccas te zenden, ten einde de vorderingen tegen den staat met klem te doen gelden en tevens om de Bi&apos;itsche regering te verzoeken eventueel dwangmaatregelen te nemen, Het breken tab den Trans-Atlantischeh telegraafkabel is vermoedelijk veroorzaakt door een ijsbeijg. Meü verwacht, dat,hij blntiëh een. madnd _;al zijn hofsteld; LONDEN, 7 Aug. De Parij_&lt;sCh. .ö__estforide_t Van den Morning Post meldt, dat het vaticaan een dogmatisch memorandum doet verspreiden, waarin de Catnolijken van Oostenrijk die de wijzigingen van het concordaat goedkenren , jegens hun geweten verantwoordelijk worden gesteld. Gisteren h&apos;ëbbeft ,te Bandiïdjfe eenige troepen Orangefnanhen op trommen slaande het&apos;geregtsgeboüw om_iögëld en de voortzetting van het proces tegen de Orangistische oproermakers belet. Men verwacht eene storing der rust. WEENEN, 7 Aug. Op grond van mededeelingen uit Londen, zegt de Neue Freie Presse, dat de Heer von Üsedom van de Pruissische regering instructiën heeft ontvanfen, waarin hij wordt gelast confidentieel ter kennis van et Italiaansche kabinet te brengen, dat een Italiaansch- Fransche alliantie niet als gewenscht wordt beschouwd, maar daaïeütegeh dat eeil verbond met Pruisen PïïttijJ &quot;.ordt geacht. Heeft het verin»»- «&apos;S.;? * £„sscüèn de beide Staten geslofo; feitelijk, in 1868, niet die vruchten gedragen,° welke men daarvan had tegemoet gezien, thans is het oogenblik aangebroken, waarop het verzuimde kan worden ingehaald, Pruisen is van zijne zijde daartoe bereid, italiezal ongetwijfeld het voordeelige daarvan inzieh. Mogt dergelijk confidentieel voorstel geen ingang vinden dan moet te kennen gegeven worden, dat Duitschlani zal overwegen in hoe ver het geraden mag worden beschouwd, dat het zich trachtte te verstaan met de nationale partij in Italie. Bovengemeld berigt wordt door de N. F. P. onder zeker voorbehoud gedaan. PARIJS, 7 Aug. De Moniteur meldt, dat, krachtens besluit van den minister van financiën, gecombineerde inschrijvingen van fr. 100 rente en meer zullen worden aangenomen en dat, op verzoek van belanghebbenden, deze inschrijvingen zullen worden gesplitst in bedragen ook van minder dan fr. 100 rente; om misbruik te voorkomen zullen echter de certificaten die van zoodanige inschrijvingen worden uitgegeven niet verhandelbaar zijn. FLORENCE, 7 Aug. Bij de«discussie over de tabaksverpachting heeft de ministor van financiën gisteren in de Kamer van Afgevaardigden gezegd, dat het deficit, waarin thans moet worden voorzien, 230 millioen bedraagt. Het is niet mogelijk, om tot eene leening de toevlugt te nemen of tot den verkoop der geestelijke goederen , daar de opbrengst hiervan bestemd is, om den gedwongen koers van muntpapier op te heffen. Het eenige hulpmiddel derhalve is de ta.aksverpachting. De discussie zal heden worden voortgezet. BRUSSEL, 7 Julij. Eene depêche door delndcpendance ontvangen meldt, dat de Koning, ten gevolge van een consult van geneesheeren, gisteren namiddag ten 4 ure met zijne kinderen Ostende heeft verlaten en besloten heeft den Hertog van Brabant naar Laeken terug te brengen, dewijl de scherpe lucht aan de zeekust een nadeeligen invloed op hem uitoefent.</p>
	<p>BRUSSEL, 7 Aug. Het berigt verspreid door het Parijssche dagblad La Lïbertè, dat de Belgische regering zeer spoedig eene gevolmagtigde naar Parijs zal zenden; ten einde het veel besproken handelstractaat met Franknjk te negotieren, dit berigt is ten eenenmale ongegrond.</p>
	<p>LONDEN, 6 Aug. Koffij in veiling goede soorten vast, middelkwaliteiten dalende. — Thee.- de veilingen zijn afgeloopen, en tot vastere prijzen was heden meer handel. — Rijst .eene lading van 760 ton Necransie werd tot 11 sh. voor het continent gedaan. — Talk in loco 44.6, Oct.—Dec. 45.6 a 45.3. — Raapolie 31.6. — Lijnolie 30 6 a 30 9. — Tarwe: 4 ladingen zijn aangekomen en 15 dito aangeboden; markt stil; van Rogge waren 2 ladingen aan de markt, dij meer vraag voor het vasteland. _ , _, LONDEN, 7 Aug. Er is schier geen Engelsche larwe van den nieuwen oogst ter Granenmarkt; de vraag is levendig en de prijzen zijn 1 sh. gestegen; buitenl. dito interieur in kwal. 1 sh. hooger. Ter markt is aangevoerd Eng. Tarwe 1250 g., buitenl. dito 7410, Eng. Garst 200, buitenl. dito 3750, Eng. Haver 210 en buitenl. dito 41,790 g.; Raapqlie 31 6 a 31.9; geraffln. dito 34/-, Lijnolie 30.6 a 30.9; dito te Huil 30.3 a 30.6. _1 onnn ¦ LIVERPOOL, 7 Aug. Afgedaan heden 8000 b. Katoen, stil; ingevoerd 16,500 b.; gedurende de week omgezet 68,500 b., op speculatie 7900 b, voor uitvoer 14,900 b ingevoerd gedurende de week 7700 b.; voorraad 58000 b.; men noteert middling Upland 95/» p., dito New-Orleans 97/8, dito Bengaalsch 6V2, dito Dhollerah 71/2 P--, _ _ . „. _0_ BERLIJN, 7 Aug. Rogge: Aug. 54Vs; Sept.-Oct. 52 Raapolie: Aug.-_ept. 9«/,; . Sept.-Oct. 93/8 ; Voorloop: Aug.-Sept. 19°/12; Sept.-Oct. 18. „,_,-. HAMBURG, 7 Aug. Tarwe loopende maand 134; Aug. 129; Oct. 127. Rogge loopende maand 102 • Aug 98; Oct. 86; Kool- enXijnzaad -; Raapohe m loco 201/4; 7 Aug. Tarwe dadelijk B&gt;/3;, Nov 6.4; Maart _^_S-_^KA^«r Granen lager.. Raapolie flaauw. Lucht bewolkt.</p>
	<p>P&amp;te77ATüg3 &quot;kaapoUe: M «&gt;d *. 83.75; Spi- fr «4 &lt;_&gt;• _ laatste maanden fr. 85.— ; 4 eerste m___de*- fr^Bs°254i^Vp-- *fX™fr f™»™- 70.50; 4 laatste maanden fr. 67.-- -I*?** loopende maand fr. 89.50; 4 laatste maanden fr. 89.0 p. - Meel 6 merken: loopende maand fr. 76.50; Sept. fr. 67.20; Sept.-Oct. fr. 65.50: 4 laatste maanden fr. 63.50; twe Parrjs loopende maknd fr 44.50. - Beetwortelsuiker 4_e soortN». 12 fr. 65.50.</p>
	<p>LONDEN, 6 Aug. 3 P^.^fvJ.??3&apos;68 &quot;Hs 5 pCt Russen 1862 87S/4; 4 pCt. Dito 1867 66% De bank heeft £ 150,000 uitbetaald. WEENEN, 7 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 58.40; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.60; 5 pCt. Met 1866 58.90; 5 pCt. Nat. 62.50; 5 pCt. Met. Z^er 1864 69.-; Aand. 1854 78.-; Dito Credit Inst. 1858 136.-; Dito 1860 83.90; Dito 1864 94.20; Act. Cred. Inst. 211.30;DitoLemb.Czern. Spoorw. 184 —: Dito Nat. Bank 729.—; Staats-Spoorw. Act. 244 10; Dito Noorder-Spoorw. 182.50; Dito Nieuwe Lomb. 179 80-, Eng. Oostenr. Bank 162 75; Napoleons dOr 9.09— Wissel: Londen 113.60; Hamb.B3.Bo;Parijs45.15. BERLIJN, 7 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 52; 5 pCt. Nation. 557/8; Oostenr. Aand. 1860757/8;5 pCt. Italie 531/3; Lomb. Shares 108; 5 pCt. Russ. 1822 88V3; Dito 1862 87i/s; Aandeelen Dito 1864 1)31/3; Dito 1866 1127/8; 41/1 pCt. Pruis. Oblig. 957/8; 6 pCt. Amerika 1882 751/3; Holl. Spw. Act. lOH/3; 5 pCt. Turken 381/4. Wissel: Londen 3/m. 6,237/8; Parijs 2/m. 817S; Hamb. 2/m. 1501/ a; Amst. 2/m. 14_3/4; Dito kort 143 V.; Weenen ifm. 89 j Petersb. 3/__. 90W4.</p>
	<p>HAMBURG, 7 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. 70V_; Bito 1862 823Ü; Oostenr. Aand. &gt;860 751/4; 6 pCt. Amerika 188268%; 8 pCt, Italië 52%: Lombarden 398. — Wissel: Londen 13.07V_ a—. Amst, 35.40 a 42; Parijs 1867/8,1863/4. Disconto iMAbÈrD, 6 Aug. 3 pCt. Sp__je 32.45; 2S/4 pCt. Dito 51,70.</p>
	<p>TEXEL, 7 Aug.; Binnen: Caroline, Svendsen, Batavia verfr, 14 April. - Carl von Dobeln, Stenman, Rang. - Wilhelmina &amp; Henriëtta, de Boer, Suriname. _,_,.__ BROUWERSHAVEN, 7 Aug.; Binnen: Nestor, Brandligt, Patat tf Éot*7vertr,23Maart.-Morning Star, Parwall, Anx Cayes ü. ld, *E- Ide?, Wolff, New-York n. id. KROONSÏAD,. Atig.j Uiïgefts JohannaHermina^oeksma, Amsterdam.</p>
</text>
