<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HDLLAHDSfiHS IJZBRBN SPOORWEfi-MAATSCBAPPU. GOEDKOOPE MISfEIIM YM AISIiEMI, aƒ 1 de Persoon voor heen en terug in de 3de Klasse. Naar HELDER (NIEUWEDIEP) op Maandag 10 Augustus 1838. Vertrek van AMSTERDAM &apos;s Morgens te Bu. 20 m.; terug van HELDER &apos;s Av. Ou. 30 in. JManr DEN HAAö en iiuTïi.KDAM op Dingsdag .11 Augustus. Vertrek van AMSTERDAM &apos;s morgens 6 u. 30 m. •, terug van ROTTERDAM &apos;s avonds 7 u. 30 m. en van DEN HAAG te 8 u. 20 m. Het is niet geoorloofd op andere Stations in- of uit te stappen. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren, van &apos;s morgens 7 tot &apos;s namiddags. 2 ure, verkrijgbaar aan de Stations, en te Amsterdam aan hot Bestelkantoor, Vijgendam E 202. (19881) ©E ASSSSSISTHAÏEÜR. TE KOOP OW TE __fTSJ_I onder zeer gunstige voorwaarden, een in de gemeente KEMPEN, in de nabijheid van den Spoorweg Venlo—Kempen, een half uur van de Hollandsche grenzen, gelegen 81EIW GEBOUWD BEERERDDIS, met kelder, ijskelder, stalling en remise, en een VLEUGEL, die zeer geschikt is voor inrigting eener Fabriek, beneven» schoonen Tuin en Erven; het geheel van eene rivier doorsneden. Het hecht en sterk gebouwde Heerenhuis, dat elegant en smaakvol is,ingerigt, bevat 13, de Vleugel 5 vertrekken. Aanbiedingen franco onder lett. K H 1036 aan de Wed. H. H. UYTTENBROECK, Boekh. te Venlo. (19264) ÏE.HUÜR te Veghel (Noord-Brabant): m mm gebouwd buis met TU_-_ . zeer geschikt voor het uitoefenen eener WINKELZAAK of voor HEERENHUIS, gelegen in de kom der Gemeente over de R. C. Kerk. WWÜïYIiS. TER OVBRNAHE AANGEBODEN: Eene nieuwe net gewerkte &apos;ÏOOISBAXK. en verdere I____4.ES. E(j * tot eene Manufactuurzaak behoorende. Te bevragen met franco Brieven bij GEBR. RATH, te Veghel. (19624) TAPAM« &apos; Tegen hoog Salaris wordt door een Handelshuis hier ter stede, een È&apos;ESiSSüQK van middelbaren leeftijd, goed kunnende Lezen en Schrijven GEZOCHT. dié in het vak van Java Tabak langdurig bezig geweest is en aan wien het Monstertrekken, de Expeditie eu de Punctie van MAGAZIJN-MEESTEE kan toevertrouwd worden. Alleen zij, die over hun gedrag en hunne kennis do beste Getuigenissen kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Offerten worden onder Letters A. H., franco aan het Bureau Handelsblad m ontvangst genomen. (io«_i) MA^ÜFACTÏJMÈS. Wegens het Likwideren eener Zaak in Manufacturen , bieden zich aan TWEE ,s®_-GEL-E»E__, één als *»?!„s** eu é6n als BEBIEKBE in een WINKEL ?f r/^AZIJN, niet onbekend met het Fransch, Engelsch, Ouitsch en Italiaansch Boekhouden. Er zal minder op Salaris, dan v. el op eene goede behandeling gelet worden. Hierop reflecterende gelieve mén zich te adresseren met franco Brieven Letter 8., bij den Boekhandelaar en Drukker M. J. MENSING, Hoogstraat te Rotterdam. (19555) üoederen, bestemd tot uitrusting* voor Indien, zijn steeds in ruime.keuze voorradig. Monsters w orden op Franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. IBRIMI SSIIIIL, HEILIGEN WEG, D 22*/_!i . -AMSTERDAM, iN EP_GEL«CHE HEEREM __o__E- F.M KESS-AKTIK.£__E_Ï. (19177) &quot;fcJte, jktoT IN LADING NAAII g|||||| Samardnfi (direct), met vrijheid Batavia aan te doon nm Passagiers te landen het bijzonder snelzeiiend CtïPPER-BAfitïASCiSIP JOEANiWA ANTONIA, K.pt. g e. v. wrrnoEF, vertrekt einde Augustns. Adres bij de Reeders BATENBURG &amp; C°. en de Cargadoors ?¦ A. VAN ES &amp; C, te Rotterdam. (18882) Mk&gt; wmfmmmmf WÊmÊ ALKMAAtVPACKET. Langs ZAANDAM, KOOG a/d. ZAAN, ZAANDIJK, WORMERVEER, KROMMENIE, KOOGERPOLDER en AKERSLOOT. Van AMSTERDAM &apos;s Morg. o ure 30 min. ;/ /. &apos;s Nam. 4 » en 6 ure. Van ALKMAAR &apos;s Morg. 6 ure en 8 ure 30 min. * ii &apos;s Nam. 2 .* 30 mm. t_ET«J.I. ,T_-fl&gt;,: lste KaJuit f • 20, 2de Kaj. ƒO.BO. Op Zon- en Pcestdagen: lste Kajuit ƒ 0.75, 2de Kajuit ƒ0.50. . „ _ , Afvaart te Amsterdam aan de Uxelsche Kade, einde Damrak, waar nadere informatien te bekomen ziin bij D. DE BOOIS. (19109) cnran_T_7!_n lis fzHM_^&apos;Kl^^ii_S_PE» 5Ff JE -1 WAM ft .NIJMEGEN, KLEEF»KEULEN Van Rotterdam naar Zevenaar, (10128) Kleef en Keu1en......... — B.— 10.40 2.20 i. Amsterdam naar Zevenaar, Kleef• en Kei1en.,....,,... — ..15 JJ.IO 2.35 ir K.m.j.en »-&quot;«&apos;&apos; «&quot;&quot;9i en Keulen....&apos;..-•............ 8.2910.59 2.54 5.39 Aan. .?r;gt te,Eente» 52.50 ..3A 7.05 9.-5 _B««r p_i**M«__.e_&gt;rfel- Bs|a wö genoodzaakt ¦veï® A-_»&quot;-_?«eEiSe»» «ot eea velgend gsoü_an_er .e lateo liggen» •</p>
</text>
