<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 7 Augustus.</title>
	<p>Henri Bochefort, de schrijver van het tijdsclirift la Lanterne, is veroordeeld tot eene boete van 50 fr., wegens de weigering om het bekende communiqué op te nemen en tot 4 maanden gevangenis wegens eene geheel persoonlijke zaak. De Parijzenaars zullen dus waarschijnlijk weldra hunnen lantaren moeten missen en wij kunnen niet zeggen, dat zij er veel aan zullen verliezen. De zes laatste nommers van dit boekje liggen thans voor ons (de eerste schenen te zijn uitverkocht) en wij moeten opregtelijk verklaren, dat wij volstrekt niet kunnen begrijpen, om welke redenen het werk van Rochefort zulk een opgang heeft gemaakt, tenzij de Pranschen tegenwoordig al met zeer weinig tevreden zijn. Een enkele geestige zet daargelaten, vindt men in deze geschriften volstrekt niets van het vernuft, waarvoor de Franschen beroemd zijn. De polemiek tegen de regering is minder scherp dan grof. Aan Kouher b. v. wordt elk oogenblik voor de voeten geworpen, dat hij afkomstig is uit Auvergne. Wat zon men in Nederland zeggen, wanneer een blad, dat aanspraak maken wil op den naam van fijn vernuft, een of anderen staatsman telkens herinnerde , dat hij te Kraaiwinkel het levenslicht zag. In de negende aflevering (wij zoeken niet, maar slaan de eerste plaats de beste op) vindt men pag. 48. ./De afschaffing van de doodstraf komt weder ter sprake. Deze hervorming is reeds nagenoeg ingevoerd in Pruisen, in Oostenrijk , in Nederland, kortom in bijna geheel Duitschland. De achterlijkste en onkundigste natie — ik heb Frankrijk fenoemd — zal met deze verbetering wel weder het laatst zijn. &apos;och heeft bijna geen enkel land meer reden tot spijt over het voortbestaan van deze hatelijke en vernederende gewoonte. Ik voor mij heb nooit kunnen besluiten medelijden te gevoelen (m&apos;apitoyer) met Lodewijk de XVI, die zoo gemakkelijk het schavot had kunnen ontkomen, indien bij de doodstraf had afgeschaft. Welk eene kennis van zaken! Welk eene logica! Welk eene kiesebheid!</p>
	<p>Inderdaad reeds zulk eene enkele plaats is voldoende, om te doen zien, dat de schrijver niet voor zijne taak berekend is.</p>
	<p>Maar maakt de Lanterne zulk een opgang als men beweert ? Wordt zij bij duizenden verkocht&apos;_ Wij weten het niet en men kan het niet weten, al wordt het &apos;m alle dagbladen verzekerd. De reclame is in Frankrijk eene zoo magtige instelling geworden, dat zij bijna overal haar invloed doet gelden. Zoodra het deze of dergelijke soort van zaken geldt, is men bijna nergens tegen de leugen gewaarborgd. Het nangt slechts af van den prijs, dien men besteden wil, om in de dagbladen eene mededeeling te zien opgenomen, in welke kolom men verkiest, onder de hoofdartikelen, de gewone berigten,, de faits divers, enz. Het beho-ft niet te worden gezegd, dat net een allerbedenkelijkste toestand is, indien het publiek niet verzekerd zijn kan, dat hetgeen door of namens de redactie van eenig blad gezegd wordt, waar is, of althans door personen, die te goeder naam bekend staan, voor waar wordt gehouden. Rochefort zelf intusschen bewast, hoe ligtvaardig men in Frankrijk soms met de waarheid omspringt. In N°. 9 van zijn tijdschrift zegt bij: Ik ontvang een communiqué&apos; van de regering, dat ik onmogelijk plaatsen kan, want het zal ongeveer 45 paginaas beslaan van de Lanterne, die slechts 60 paginaas telt. Bovendien is de Lanterne reeds gezet. In N°. io zegt hij nog nader, dat de Lanterne reeds Donderdag moet worden gezet, daar het anders onmogelijk is tegen Zaturdag 120,000 exemplaren te drukken.</p>
	<p>Wat blijkt nu uit ditzelfde N°. io? Dat het communiqué met 45 maar 20 bladzijden telt, d.i. nog geen 2 kolommen van het Handelsblad. Het geheele tijdschrift van Rochefort is ongeveer 5 kolommen van ons blad groot en deskundigen zullen nu kunnen beoordeelen of men voor het drukken zelfs van 120,000 exemplaren van zulk een geschrift twee dagen behoeft. Men weet, dat de Times ongeveer even vele ure-n voor hetzelfde werk besteedt en dit terwijl het geheele boekje van Rochefort in een paar kolommen van dat blad plaats zou kunnen vinden. Bn beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 30 Julij jl. is aan H. (_ erling te Antwerpen, tot wederopzegging, vergunning verleend, voor eene stoomsleepdienst op de Zeeuwsche stroomen en de binnenwateren tot Rotterdam.</p>
	<p>De luits. ter zee 2de kl. W. F. Wesselink enP.M.W.T. Kraijenhoff van de Leur, beide laatst behoord hebbend» tot het escader in Oost-Indie en van daar op 31 Julij jl ia Nederland teruggekeerd, worden met dat tijdstip op nonactiviteit gebragt.</p>
	<p>In bijvoegsels tot de Staats-Courant van heden wordt medegedeeld, het verslag der commissie, bij besluit van den gouverneur-generaal van Nederl. Indie van 21 Nov. 1867, N°. 41, benoemd tot het atnemen van het examen, bedoeld bij art 4 van het koninklijk besluit van 10 Sept. 1864, N°. 47 (Indisch Staatsblad N°. 194), voor het jaar 1867; ingediend aan den gouverneur-generaal van Ned. Indie.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen het programma der lessen, welke gedurende het jaar 1868/1869 aan de Polytechnische school zullen worden gegeven.</p>
	<p>Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen Totale ontvangsten.</p>
	<p>1868, 1867. Van Uan. tot 22 Julij ƒ1,497,365.1ii/_, ƒ1,212,780.68 ii 23 Julij // 29 Julij» 63,386.331/2 „ 61,239.57Vï Totaal.. ƒ 1,274,020.25 i/a Gemiddeldper dag en permijl sedert 1 Januarij ƒ 10.54 ƒ 10.27. De commissaris des Konings in de provincie Noord-Holland heeft ter kennis gebragt van belanghebbenden, dat de jagt op- klein wild in die provincie voor dit jaar zal worden geopend op 5 Sept. a. s., met zonsopgang; en dat de korte jagt dagelijks, met uitzondering van den Zondag en de lange jagt alleen op Woensdag en Zaturdag zal mogen worden uitgeoefend.</p>
	<p>De kamer van koophandel fen fabrieken te Anisterdam heeft onlangs bij den minister van financiën op nieuw aangedrongen op eene herziening der wet op de bnevenposterij en vooral op de invoering van een uniformport van 5 cents voor de briefwisseling binnenslands. Met verwijzing naar hetgeen tot aanbeveling van dien maatregel, zoowel door haar als door de andere voornaamste kamers bij herhaling is aangevoerd, heeft zij zich beroepen op de ondervinding in andere landen opgedaan, om den minister te overtuigen van de weldaad, welke daardoor aan het maatschappelijk verkeer in Nederland zou worden bewezen.</p>
	<p>Wjj hopen, dat de wensch, door bijna all. vertegenwoordigers van den handel in Nederland uitgesproken, bij den tegenwoordigen minister van financiën een gunstig gehoor moge vinden. Wanneer hij de hand aan deze nuttige hervorming slaat, houden wij ons van eene spoedige vervulling van dien _Igb_iée_èn wensch verzekerd.</p>
	<p>Eeeds meermalen is de aandacht gevestigd op de merkwaardige rol, welke de gutta-percha en gom-elastiek spelen in onze hedendaagsche nijverheid. Bijna eiken dag ziet men nieuwe voorwerpen uit deze stof. Zonderling genoeg echter is het tot heden niet gelukt deze waterdigte stoffen aan te wenden, juist voor het voorwerp, waarvoor, naar men meenen zou, deze stof het eerst moet worden gebruikt, namelijk de parapluie. Op welke bezwaren van fabricage men is gestuit, is ons onbekend, maar blijkens achterstaande advertentie, schijnt men die thans te hebben overwonnen. Eene bekende firma alhier heeft ons heden regenschermen vertoond, bekleed met gom-elastiek en naar het schijnt wel geschikt, om de van zijde en andere stoffen vervaardigde parapluies te vervangen.</p>
	<p>De Hervormde gemeente heeft een vroeger zeer geliefd leeraar door den dood verloren. Te Velp ontsliep gisteren na een langdurig lijden, in den ouderdom van bijna 80 jaren, de Heer Dr. Dirk Hendrik Wildschut, sedert 1853 emeritus. Hij aanvaardde zijne evangeliedienst aan de Bilt in 1809; in 1810 ontving hij eene beroeping naar Leerdam, waarvoor hij echter bedankte en in 1814 aanvaardde hij de collatie van Apeldoorn en het Loo door Z. M. Koning Willem I op hem nitgebragt. In October van dat jaar gelijktijdig te Schiedam en Dordtrecht beroepen, besloot hij laatstgemelde beroeping op te volgen; van Dordtrecht, in welke gemeente hij drie jaren werkzaam was, werd hij in 1818 te Amsterdam beroepen.Gednrende al de jaren zijner evangeliedienst, vooral sedert zijne komst te Amsterdam, was hij in onderscheidene betrekkingen nuttig werkzaam. Sedert 1820 medebestunrder, was hij in 1832 voorzitter der algemeene jaarlijksche vergadering van het Nederl. zendelingsgenootschap te Rotterdam. Van 1824—1853 lid van het hoofdbestuur der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, hield hij als voorzitter in 1826, 1832 en 1845 de redevoering bij&apos;hare jaarl.alg. vergadering. In 1825 was hij benoemd tot lid van de maatschappij der Nederl. letterkunde en in 1840 van het Prov. Utrechtsch genootschap van kunsten en wetenschappen. Z. M. Willem II vereerde hem met de ridderorde vanden Nederl. Leeuw en Koning Willem 111 benoemde hem tot Commandeur dier orde. Den 19den Dec. 1852 des namiddags in de Nieuwe Kerk predikende, trof hem onder het spreken een aanval van apoplexie, waarvan hij wel allengs, wat spraak en gang betrof, herstelde, maar waardoor zijn hoofd zoo verzwakt bleef dat hij besluiten moest het emeritaat zijner bediening te vragen, hetgeen hem dan ook tegen 1 Julij 1853 verleend werd.</p>
	<p>In het volgende jaar zette hij zich met der woon te Velp neder, om er zijne laatste levensdagen in het stille buitenleven ten einde te brengen, waar hij in 1859 den dag zijner intrede in de Evangeliebediening vóór 50 jaren, herdenken mogt.</p>
	<p>De krekels zijn in sommige streken van Limburg dit jaar zoo menigvuldig, dat daar bijna geen huis is, waar de kleine zangers des avonds hun eentooning gefluit niet laten hooren. Men wil hieruit afleiden, dat de winter zoo buitengewoon koud zal zijn als de zomer thans heet is.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 6 Aug. Men verneemt, dat de Heer Valois, directeur van den kon. Holl. Schouwburg, uitgenoodigd is om met zijn tooneelpersoneel, bij de aanstaande feesten ter gelegenheid van de kermis te Antwerpen, eenige voorstellingen te komen geven. — Aan het ministerie van binnenl. zaken werd heden aanbesteed het kepen en carb&apos;oniseren van 24,000 eikenhouten dwarsliggers. Daarvoor waren vier billetten ingekomen. Minste inschrijver de Heer J. H. van Hogerwouw te Boxtel voor ƒ8470. — Door de commissie van beheer en toezigt over de droogmaking der plassen in Schieland, beoosten Rotterdam, werd heden aan net provinciaal gouvernement alhier aanbesteed : het maken van eenige kunst- en aardewerken tot voltooijing .en het onderhoud van het etablissement voor het bovenstoomgemaal Prins Alexander, gelegen aan Sehielands Hoogen zeedijk, even beoosten het Kralingsche Veer. Er waren 16 billetten ingekomen. Minste inschrijver was de Heer A. Luijendijk, te Noord-Waddinxveen, voor ƒ29,700. — Gisteren avond is te Bleiswijk eene kapitale bouwmanswoning afgebrand, ten gevolge van het broeijen van het hooi; bij dit ongeval is een man onder een wagen verpletterd. &apos;s GRAVENHAGE, 6 Aug.- Ter waarschuwing voor handelaren om voorzigtig te zijn met aflevering van bestellingen aan hen onbekende personen, deeien wij het volgende feit mede, dat te onzer kennis wordt gebragt. Gisteren ontving de Heer Legel, in de Kerkstraat alhier, uit Monscr .n een telegram, geteekend ./Janssens frères&quot;, waarbij hem eene niet onbelangrijke bestelling werd gedaan van visch en van zes gn.ote tonnen ijs, een en ander af te zenden per spoortrein, grande vitesse. Daar de transportkosten hierop zeer hoog zouden loopen en er bovendien veel reden bestond om aan te nemen dat het ijs gedurende het traject grootendeels verloren zou gaan, meende de Heer L. de bestellers daarop opmerkzaam te moeten. Hiertoe zond hij een telegram naar Mouscron af, maar ontving kort daarna van het telegraaf bnreau alhier, mededeeling dat uit Mouscron het berigt was ontvangen dat het aangeboden telegram onbestelbaar was, omdat de Heeren Janssens frères er niet bekend waren. Men schijnt hier alzoo aan eene kwade praktijk te denken te hebben, gelijk, naar men ons verzekert, dergelijke meermalen plaats hebben, zoodat het niet overbodig mag geacht worden, den handelsstand in het algemeen aan te raden, in dergelijke gevallen wel op zijne hoede te zijn. (D.) * WEESP, 7 Aug. Gisteren namiddag omstreeks 3 ure, barstte in de gemeente Weesperkarspel, aan de Gaasp, bij den veehouder P. Staal, een nog al hevige brand uit, ten gevolge waarvan de boerderij, de schuur en de daarnevens staande hooiberg, geheel werden in de asch gelegd. Men zegt, dat de brand in de schuur, waar tevens hooi was feborgen, is ontstaan, en dus waarschijnlijk door het roeijen van het hooi is veroorzaakt. * HOORN, 6 Aug. De gedetineerde S. A., dezer dagen ontslagen wordende, en die als een van de oudste habitués der gevangenissen kan aangemerkt worden, heeft gedurende zijne veeljarige detentie eene levensbeschrijving gemaakt van de meest berucht geworden gaauwdieven, als Pinari en dergelijke. die in ons land hunne gaauwdievenstreken uitgevoerd hebben, en met welke hij in aanraking geweest ie. Het handschrift, dat in zijne soort niet onbelangrijk is, ligt in bewaring bij de justitie. * ZWOLLE, 6 Aug. Als eene verblijdende tijding deeien wij mede, dat het hier sedert 4 uren regent, hetgeen van een der hoogste punten onzer stad gezien, zoo ver het oog reikt, het geval is. Een dreigend onweder, dat zich gedurende den geheelen dag boven deze stad zamenpakte, heeft zich zonder ongelukken te veroorzaken, ontlast. * OMMEN, 6 Ang. De veenbrand in de Hammerveenen aan het Overijsselsche kanaal, waardoor reeds eenige turfhoopen zijn vernield, is tengevolge van regen en verdere gepaste maatregelen, thans gebluscht. — De katoen-handweverij, die sinds een paar jaren alhier stil stond, zal, naar men verneemt, thans spoedig wederom beginnen te werken, waardoor aan vele handen alhier, brood en werk wordt verschaft. * MAASTRICHT, 5 Ang. Blijkens het door de kamer van koophandel en fabrieken alhier aan onzen gemeenteraad nitgebragt verslag over den toestand der nijverheid;, den handel en de [scheepvaart in 1867, is de vooruitgang die in ons fabriekwezen vóór 1866 bestond, nog niet teruggekeerd. Het getal der in werking zijnde branderijen dat m 1866 twaalf was, daalde in 1867 tot 10, voortbrengende 2532 vaten gedistilleerd. De 29 in 1867 in werking zijnde brouwerijen hebben 45,365 vat bier voortgebragt. in 1866 leverden 28 brouwerijen 54,351 vat bier. De aanzienlijke vermindering is door de kamer aan den hoogen prijs van het graan en de heerschende ziekte toegeschreven. De omzet van granen bedroeg 63..700 aiud tam e, 20,560 mud rogge, 18,600 mud garst en 17,900 mud haver. Uit eene door de kamer opgemaakte tabel der in-, uit en doorgevoerde en in entrepot geplaatste goederen resulteert, dat de buitenlandsche handel in 1867, vergeleken met dien van 1866, over het algemeen is toegenomen. De beweging der scheepvaart door de hoofdslui3 der Z.Willemsvaart te Maastricht was als volgt: opvarende, 2628 geladen schepen, metende 135,873 tonnen en 1821 ledige, metende 94,032 tonnen; afkomende 2900 geladen en 810 ledige schepen, te zamen metende 193,526 tonnen. De beweging op het Nederl. gedeelte van het kanaal van Luik naar Maastricht was. opvarende: 1404 geladen en 2444 ledige schepen, metende 209,244 tonnen; afkomende 2628 geladen en 138 ledige schepen, metende 157,654 tonnen.</p>
</text>
