<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ASSOCÉÉè Een JJOMêi EIEN&amp;CBS, jaren werkzaam in eene der grootste MANUFACTUÜRZAKEN en Gros, in staat zeer vele Relatien aan te brengen, en over Kapitaal Kunnende beschikken, wenscht zich te associëren in dergelijke gevestigde Zaak. Reflecterende gelieve franco Briefjes in te zenden onder Lett. X. Y. Z. bij den Boekband. M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg E 183 te Amsterdam. (19954) vërzëndïSg&quot; VAN ALLERLEI SOORTEN ÖTGHJ-BÊ &quot;VRÏÏ-Em. ÏWCiELEGBE .VaUJCaTEBf in Plesschen, Gecristalliseerde en Gëglaceerds in Kistjes en sierlijke Doozen, Marmelades in Potten van Glas- ui Aa.rdewerk, benevens lijne Groentesoorten in blikken Doozen verpakt, zijn te bekomen bij Dükkueim a/d. Haardt. FRAWZ WA «SER. NB. PRS«3BC©!IISAI!-TE__ worden gratis toegezonden. (19788) TE KOOP. Twee of meerdere BC__.EEPSIH-.REB_ , zoo goed als nieuw en van de beste constructie, lang 8 voet, 8 duim Ensrelsch. (19895) Te bevragen bij P. A. VAN ES &amp; C. te Rotterdam. In eene der Steden van Zuid-Holland vraagt men een. JUS?VRO-W van de P. G., bekend met don Verkoop van fijne Manufacturen en Confections. Adres met Franco Brieven en opgave waar nu of laatstelijk in .Betrekking, onder Lett. E. bij den Boek- en Kantoorhandelaar H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat,&apos;te Rotterdam. (19894) Einkauf von IMrmen. Producenten und Handler von gesalzenen und getrockneten DJLRMERI aller Arten, wollen Ihre Preise und Conditionen einsenden an die B&amp;RREHAfiiD___U_s_ €. . von BEJEVEMBMIiL &amp; HLÜNT-KEa., (19736) Berlin, Charlottenstrasse, 82. ATTENTIE. Men vraagt HONDERD VIJFTIG GULDEN TE LEEN, tegen 6a 7 pCt. Brieven franco, Letters A. H. Bnreau Handelsblad. (19835) PUIO-eiDIRWIJS. Een geroutineerd Theorethisch MUZIEKMEESTER, nog eenige uren vacant hebbende, wenschte dezelve te besteden tot het geven van OKS*E_-.Wfi_lS in bovengenoemd Instrument. Conditien ƒ 4 per maand. Reflecterende vervoege men zich met franco Brieven, onder het Motto PIANO, bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (19879) Tegen hoog salaris verlangt men in een iES-M-US-AC&quot; TUÈRWgISKEIt alhier eeno JUFVROUW, van de R. C. Godsdienst. Zij, die bewijzen van bekwaamheid en onbesproken gedrag &apos;kunnen overleggen, worden verzocht . hunne vroegere conditien mede te deeien, franco onder de lett. A. D. G., ter Boek- en Handelsdrukkerij van H. E. TERMEULEN, O. Z. Voorburgwal over het Stadhuis, A 137. ________ (19841) Eene JUFVROUW, van goede getuigenissen voorzien, van besch?-_.!e opvoeding, P. G.,4en 8 jaren achtereenvolgens in twee Betrekkingen geweest zijnle, bekend met Piano , zag zich gaarne geplaatst als ¦gïUüS «SOUS. STER, «____&quot;--&apos;BMMJW VAK GEZELSCHAP, of tot assistentie in de Huishouding. Reflecterenden adresseren zich onder lett. G., bij de Boekhandelaars LOMAN en VERSTER, Kalverstraat, bij den Dam , E 221, te Amsterdam. . (19803) j; ; &apos;¦ -¦*-&apos; ~:: ¦&apos;&apos;.&apos;&apos; •&quot; &quot;. _rTi f &apos;T&apos;- , . r V. ;j MILITAIRE l_M!!ffi. _ ROKINJBIJ_ DE TAKSTEEG, E 103. (19807) ~AAN~JDÊImiirJNËËRZAGEBIJ van ©MTYTER &amp; Ba_©££ worden gevraagd een bekwaam F2KEER2_iGER en twee «a©iV«EtL-&apos;G_._-, om in genoemd Vak te worden opgeleid. Timmerlieden of Kastenmakers zullen de voorkeur genieten. Adres Elandsgracht, GG 244. ___ Q9792) Een JONG MENSCH, P. G., bekend met alles wat tot het föüSBSVAK. behoort en van goede getuigschriften voorzien, zag zich gaarne belast met het toezigt over _de Werkzaamheden en Administratie van eene S!_SE__&gt;EKa_l of daarop betrekking hebbende Zaak. Brieven franco, onaer lett. X., bij den Boekhandelaar J. BIJLEVELD, St. Janskerkhof, te Utrecht. (19779) lEMAND van goede goede Familie kan, op ZEER AANNEMELIJKE voorwaarden, bij eene BRAKS»y__fö#_B_- JÜI.R§I_G-SSAA_&apos;SCS-AS,P-J9 geplaatst, worden Brieven franco, Lett. IJ, bij den BoeKüandelaar J. MADO, te Utrecht. &lt;19956&gt; &quot; AHIMI! De ONDERGETEEKENDE, onlangs nit AMERIKA overgekomen , alwaar hij rnim 15 Jaren heeft doorgebragt, is Su besloten zijn TERUfiSAËER tot Midden-September UKT TE KTS-LLEK. Belanghebbenden, die geneigd zijn de Reis met hem te willen maken, kunnen zich vervoegen &apos;s Maandags, y.n &apos;s Morgens 10 Ure tot &apos;s Namiddags &apos;4 Ure, in het Koffiihuis van den Heer W. J. BEOUWER, Wijk 3 N°. 216, op de Beestenmarkt te Delft, alwaar alle informatien persoonlijk door hem gegeven zullen worden. Schriftelijke aanvragen franco, adres den Heer W. WOLKEN, Koopman in Manufacturen te Delft. ii. _S. SAKE. (19859) Men VRAAGT tegen November te Amsterdam eene SEÏiWASSEen VERT.ROUWE_E_AS__I_»E___-i£aS», ter verzorging van één Kindje. Vereischten zijn P. G. en niet onder de 30 jaren oud, goed kunnende Naaijen en met de fijne Wasch omgaan. Nog verlangt men eene bekwame eerlijke SLEUR E!.- IS&amp;ESO, van dezelfde godsdienst en leeftijd, die geneigd is ! eenig huiswerk te verrigten. — Verzoeke van beide zeer naauwkeurige opgaven met franco brieven onder lett. D. P. bij den Boek-, en Knnsth. C. M. VAN GOGH. (19865) Bij G. VAN TIJEN &amp; ZONÜN, komt vaa de-po* on is alom te ontbieden : EE! WÖ9EB OVER VEffiEMM TEGEI PEMÖÖMJie OJfGEVILtM (19844) PRIJS HO CEffiTg.</p>
</text>
