<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amm Mlf o Auiiileelli©ii€l€r§ IN DE IEDIRIMDSGI-lIÖïSSHEgIS-iMTSCHIPPP wordt kennis gegeven, dat het »SV_©EK© a ® 0/0, zijnde.f _5 of £ 1.5.21/2 per Aandeel, C©UPO_V ft0. 3, door HH. Commissarissen en Directie BETAALBAAR _S GESTEL© van af 3 Augustus, ten Kantore der Heersn R. MEES &amp; ZOONEN, alhier, en eter ÜNION BANK te Londen. Eoiteedam, I Augustus 1863. BE P-SHECTSE. (19302) De ONDERGETEEKENDE, Directeur der rijks mmn bkkmöl met vufjailnen ü«, te ROERMOND, geeft kennis, dat het @€IMM&gt;MAAH _tëee/09 zal begiunen op den ïden SEPTEMBER aanstaande. Ouders of Voogden, welke geneigd zyn hunne Zonen of Pupillen aan de Inrigting toe te rei-trouwen, worden uitgenoodigd daarvan vóór of uiterlijk op den 6den September mededeeling te «teen aan den Ondergeteekende, die tevens gaarne bereid is inlichting te verstrekken omtrent de gelegenheid tot huisvesting, enz. De Directeur voornoemd, E. SI. C. SCHAEFER. _(19_6S) WIITf Hf EEBIÏJF TE ÏJA-GÏÖ tot __fc»*#fef mam GemomatieiO, Voor eenige Zieken bestaat gelegenheid, om het Wintersaizoen door té. brengen te AJfA _Cl®, alwaar de ondergeteekende eene voor weinige jaren geheel nieuw gebouwde, zeer goed ingerigte VILLA bewoont. Indien personen van jeugdigen leeftijd aan de zorg van den ondergeteekende mogten worden toevertrouwd, dan zullen zij in het aanstaande herfstsaizoen de gelegenheid erlangen, om met den ondergeteekende en diens Gezin de reis naar Ajaccio te doen, en m het voonaar van 1869 van daar terug te keeren. &apos; . Habbukg a. d. Elve. (17859) A. BIERMAMK. Med. Doe.. Dü BAR&amp;Y&apos;S RE¥ÏlilT_r__Mß_C!A. Wij hebben vergunning te vermelden, dat te Harlingen eene Dame woont, die aanhoudend aan koortsen lndt, wanneer zij geene Revalenta gebruikt, maar oogenblikkolrjk daarvan bevrijd is, zoodra zij weer tot het gebruik der Revalenta terugkeert. , ? „ De Heer 3. S. VAN DIJK, te Harlingen, is gaarne bereid mondelings nadere informatien te geven. De volmaaktste gezondheid, kracht en .nieuwen levenslust hergeeft de— ZÏICS&apos;WT&apos;KÏ-^ _f Hoofdpijn, Slijm, Zuur, Maagpijn, Galziekte, Aamborstigheid, Hoest, Verstoppingen, IH Ik il. teC-, Diarrhaea, slecnte bpijsverteringen, Oprispingen, Spanning op de Maag en eene menigte andere ziekten geneest DU BARRY&apos;S REVALENTA spoedig en met weinig kosten. Als voeding voor kleine Kinderen iszij ook bijzonder aan te bevelen en verdient de voorkeur boven de voeding met melk. Zij verteert ligt, verzuurt niet .geest veel voedsel en gezonde sappen. Zieken kannen geen beter dieet houden dan zich bij de _j_ëVAB.E&amp; »* te bepalen, die op verschillende wijze zeer smakelijk kan gereed gemaakt worden. . _, i_ • . _ Er zijn vele nagemaakte soorten. Echt is de REVALENTA van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; CO., alleen te verkrijgen in het VERKOOPHUB» ot zijne Depots, in Bussen van 87V_ Cents, ƒ2, ƒ 3.50, ƒB, ƒ.16. • Men lette er vooral on, dat ieaore bus, tot .waarborg der echtheid, door «F. VON WINDHEIM &amp; 00..O0.. VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is. &quot; »«._.»____, *ER&amp;OgPHyBS en de bekende Depots. il^3* STOOMSCHEPEN ÏÖOR fiilßffl, PASSAGIERS M W MÜ.REKM: wam imMrwwwmmÈkW Xatiirdfeif 8 Augustus &apos;s Namiddags 2 ÏJre. Diiiffsd-agf 11 Augustus &apos;s-Namiddags 3 Örë. WAS mmj m eiken Woensdag, en Zaterdag, &quot;sMorgens ten il Ure, van de Rritish &amp;nd fpre^u Steam MWkmil (10051) &apos; GEBROEDERS SMITH, Agenten.</p>
</text>
