<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het ADMINISTRATIE-KANTOOR voor AMERIKAANSCOf SPOORWEG-AANDEELEN, gevestigd te Amsterdam, ondei Directie vau GEBROEDERS BOISSEVAIN en GEBROEDERE TEIXEIRA DE MATTOS, adverteert, dat het ACHTSTE DIVIDEND, van door hetzelve uitgegeven Certificaten vooi Aandeelen ILLINOIS CENTRAL RA3L-KOAD-COMPANY (voor de uitdeeding van vijf Dollars per Aandeel, op 1 AugUïtns 1867, in Newyork betaalbaar gesteld), van heden af zal worden beteald ten Kantore van de ASSOCIATIE-CASSA, als: van de Certificaten van TIEN Aandeelen met ƒ 84.60. t, « g ii VIJF * o ii 42.30. gun g EEN Aandeel e # 8.46. en te Londen bij do HH ROBERT BENSON &amp; C., met £ 0.2.1 C per dollar. Amsterdam, 15 Augustus 1867. (19514) NEDEBXA.NDSCHE BOUW-MAATSCHAPPIJ. De Raad van Bestuur van bovengenoemde Maatsohappij zal op Vrijdag 23 dezer, ten 12 nre, in het Locaal Eensgezindheid op het Spui alhier, bij Inschrijving AANBESTEDEN: lilt 1) tuVIPEN vau een gedeelte der Singelgracht hij het Bolwerk Oo.4erblokhui^. Het Bestek zal, tegen betaling van 50 Cents, verkrijgbaar zijn aan het Kantoor der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60, terwijl aanwijzing op het terrein zal worden gedaan op den.2lsten dezer,des Voormiddags ten 11 ure. Amsterdam, 6 Augustus 1867- (18791) &quot;~De Makelaars CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK en C. M. &amp; P. OVERGAAUW en P. HAVELAAR zullen Veilen, op last van hunnen Meester, den Hoog Edel Gestrengen Heer W. F. DEL CAMPO gen. CAMP: 108 Vaten OIBEROOFDE MEEKRAP 1866. getfec-ld en bereid in den Anna Jacoba Polder en bestaande nit uitmuntend zuiver bewerkte kwaliteiten. De verkoop zal geschieden op Conditien en in Kavelingen, als nader bij Notitie vermeld. De Veiling wordt gehouden op den 19den Augustus 1867, des namiddags 2 ure, in het Notarishuis te Rotterdam. Nader onderrigt en Monsters te bekomen bij bovengenoemde Makelaars. (19127) GOH COPAE* De Makelaars J. T. WISCHERHOFF en W. C. SCHALKWIJK zullen veilen op last van HH. Assuradeuren, te Rotterdam, op VRIJDAG 23 AUGUSTUS 1867, des namiddags 2 ure, in het Notarishuis: Circa 18,000 Ned. Ponden AFRIKAANSCHE GOM GOPAL, door Zeewater beschadigd, aangebragt van BANANA per Loehaber, Kapitein A. YOINER, en zulks op conditien en in kavelingen, zooals de Notitie nader zal aanwijzen. Nadere inlichtingen geven de Makelaars der veiling. (19204) UIT DE HAND TE KOOP, HET «3HOON .OUD allerheerlijkst gelegen op eene hoogte te KESSEL (Limburg) aan de Maas, op een der schoonste punten dier Rivier, met NÉVENGEBOUWEN, schoone Geaccidenteerde TUINEN, PARK en DRIE BESTE GROOTE BODWHOEfIN, benevens de aan den regteroevor tegenover Keasel gelegen groote MAASWAARD, ter gezamenlijke grootte van 125 Bunders. Verdere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris HA .FiJANS te Helden, of op het Kasteel ALDENGOOR te Haelen ¦ i/.mWrgl- (17ftll) .De BUITENVERBLIJVEN MARIENSTEIN en LEEÜWENSTEIN, gelegen te Arnhem aan den Velperweg, het Heerenhnis aldaar aan oen Buitensingel bij Musis Sacrum en de verdere onroerende goederen iv vorige Advertentien, onder anderen in N°. 11099 dezer Courant, omschreven, zijn ingezet en verhoogd als volgt: J. MARIENSTE3M f 29,1 C«. B. LEEUWENBTON, in massa, ƒ85,000. C. De Pachthoeve en Landerijen, DE M ASSEN BERG, onder Arnhem, in massa, ,ƒ&apos;3:5,011. D. Do WEIDE in het Arnhemsche Broek f 8413. E. De WEIDE op de Pley onder Huissen, in massa. /&apos;14.025. F. Het REERENUUIS met TUIN aan den Velperbuitensingel to Arnhem ,/&quot;145585. De toeslag blijft bepaald op Woensdag 21 Augustus 1867, des middags ten 12 ure, in het Stations-Koffijhui3 te Arnhem. Te bezigtigen zijn: Het goed Marienstcin gedurende 8 dagen voor den toeslag van &apos;b voormiddags 10 tot 4 uur, op vertoon van oen Tocgangbillet door den ondergenoemden Notaris af te geven. Leeuweustein gedurende diezelfde dagen van &apos;s voormiddags 11 tot 4 uur, na vooraf gevraagd belet. En het Huis aan dun Buitensingel gedurende twee dagen vóór en op den dag des toeslags van &apos;s voormiddags 11 tot 4 nar, na vooraf gevraagd belet. Terwijl nadere Inlichtingen verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaria C. F. TROOST, te Arnhem. Brieven franco. (19281) &quot;HCOGSTBÉLANGPJJI. De van ouds alom bekende Fabriek van ECHTE B3UBAKDSGHE KANTEI heeft besloten, ten eiude de jaarlijksohe&apos;vernienwing der Patronen te bevorderen, iederen zomer de DVERJAARSCBE KANTEN tegen Fabrieksprijs te verkoopen. Van heden af zijn 300 STUKS ter OPRUIMING bestemd. Ten allen tijde ruim 2000 STUKS NIEUWIGHEDEN voorradig. (30 pCt. onder alle concurrent!o). EMILI TAN MIGEM, (19129) Mechelsche Plein, 16, te Antwerpen. IkaT Naar SURII\AIIE, &amp;M*WÈ!~tL is alhier in het Oosterdok ladende, het Suelzeileud Ge- Wsimm kopsrd BAKKSCUIF jIMjMM alt ros Kapt. II- TI. EöÖfi , Om spoedig te vertrekken, zijnde het grootste gedeelte der lading reeds aangenomen. Voor Passagiers is dit Schip bijzonder aan te bevelen. rés bij de Cargadoors VAN TUBERGEN $¦ DAAM en Wed. JAN VAN WESEL es ZOON, (19361)</p>
</text>
