<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E AANKONDIGING. r De Tweede Vergadering van Schuldeischers in het faillissement s van PETRUS ZWIJSEN , Koopman te &apos;s Hertogenbosch, tot verifica&quot; tic hunner vorderingen, is bepaald op 9 September aanst., des Yoorr middags ten Elf ure in het Paleis van Justitie aldaar. De bekende en onbekende Schuldeißcbers in dat faillissement wor&quot; den bij deze opgeroepen, om die vergadering in persoon of bij go&quot; matigde te komen bijwonen. &apos;sHertogesboscii, 14 Augustus 1867. De Curator, (19596) Mr. H. C. F. RITS, Advocaat. JACOB WILLEM MIJNSSEN, ÏTETER LEONARD POSTHUMUS 3 en WOUTER NICOLAAS VIS, Makelaars, zullen op Woensdag den Uden September 1867, des Avonds ten Zes ure, in het Locaal het Oudezijds Hecren-logement, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, in Veiling brengen : Het hechte, sterke en sedert de laatste jaren veel verbeterde en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, &apos;©PEN PLAATS en ERVE, staande en gelegen op de Heerengracht bij de Leidschestraat, X 436. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een Toegangsbewijs, bij gemelde i Makelaars verkrijgbaar. De Veil-Conditien, enz., zijn op den gewonen : tijd ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Reestraat. (19564) MAIiIME* i OPENBABE VEBKOOPING bij opbod aan &apos;s Rijks werf te ¦ Vlissingen op Woensdag den 21sten Augustiiß 1867, des voormidi dags ten 10 ure, van: Het voor &apos;s Bij&apos; s dienst afgekeurde Fregat DE SAMBRE, Ho-erende in het Maritime dok aldaar. Volgens de voorwaarden ter lezing liggende bij het Departement van Marine te &apos;s Hage, ter griffie van voorschreven werf, mitsgaders ten burele van den Eerstaanwezenden Ingenieur der Marine te dier plaatse, bij wien tevens alle verdere inlichtingen kunnen verkregen worden. Het Schip ligt ter bezigtiging zes werkdagen vóór en op den verkoopdag, mits voorzien van een ter opgemelde griffie verkrijgbaar permissiebillet. Vlissingen, De Kapitein ter zee, tijdelijk Directeur denBsten Augustus 1867. en Kommandant der Marine (19171) A. F. SIEBENBUBG. GYMNASTIEK SCHOOL. Er is GELEGENBEIB voor Heeren tot het honden van Gymnastiek oefeningen des avonds. Lokaal hoog 3.60 el en oppervlakte 109 el. Franco brieven onder lett. X. L., bij de Boekh. J. H. GEBHARD &amp; C., Rokin, te Amsterdam. (19163) VILVORDE. PRES DE BRUXELLES. Les deux ETABLISSEMENT» DTNSTRUCTION, I&apos;un pour les Jeunes-genB, I&apos;autre pour les Demoisolles, offraut le plus de garantie aux families sojis le rapport do I&apos;étendue des études sont: le PENSIONNAT de M. MICHAUX-PORTAELS rue Thérésienne, et celui des Dames VAN DERWERFF, rue deLouvain. Prix 750 francs, y compris literie et blanchissage; envoi franco du prospectus et bonnes réféïemcos. (19064) POUR SORTIR D&apos;INDÏVISIÖN. A ceder une HOTELLEEïüE bien meublée et parfaïtoment achalandée au centre de Bruxelles, avec entree en jnuisaanco avant les fètes de Septembre. Une mise de fonds de 15,000 francs suftira pour la reprise; s&apos;adresser pour les conditions a I&apos;Etudo du Notaire MOSTINCK, rue de la Chancellerie 10 a Bruxelles. (19274) EERSTE HEDERUKGHE SïROGVLECHTERIJ. NIEUWENDIJ KT, 328, nwbij het Motel Oldrwdl. FINALE UITVERKOOP, a tout prix, van alle nog voorradige STROQHQEDEN. (19599) :EOflß^ KRUIDENIERS-BEDIENDE. &apos;Maaßßinßr Er wordt tegen October ot November a. s. ge- vraagd een KRUIDENIERS-BEDIENDE, P. G., niet beneden ISjarigen ouderdom, met hot vak bekend, tegen fenöt van kost, inwoning en Salaris naar Bekwaamheid. Alleen zij orae» in eMvnmovblnjr dio van goeda Getuigschriften voorzien ziju. Hierop reflectereuden vervoegen zich met franco Brieven, met opgaven waar informatien kunnen genomen worden, onder Lett. W., bij den Boekhandelaar J. WEDDING, te Harderwijk. (19581) Een HOLLANDER te Antwerpen woonachtig, door 15 Jaren rcizens met Handel bekend, biedt zich aan om tegen behoorlijke Provisie voor een HOLLAKDSCH HUIS IN BELGIË TE VERKOOPEN; GOEUE BENSEIGNEMENTEN. Reflectereuden : gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. G. G., bij den Boekhandelaar H. SCHEEFHALS, te Antwerpen. (19566) A Protestant ENGLISH LADY, 22 years of age, is anxions to make herself usefull in a Christian Family, ready to afford her a (juiet home. No salary particularly reqnired. She speaks beside her native language, German and Dntch, and is willing to teach English and Music, and also to assist in tho housohold. Reply letters prepaid under the initials X. Y. at Mr. H.EÖVEKER,Bookseller,Heerengracht, XX 204, Amsterdam. (19565) Griiérisoii Maciicale des HEKNIES . par le seul vériteble remede herniaire dn Doet. KRAS! ALTHEBK, Chinirgien Hernière a Gais, en Suisse. Prix sept francs, avec la maniere do s&apos;en servir et un grand nömbré d&apos;attcstations de pati&apos;^uts guéris. Seul Depot pour la &apos;Hollande a Amsterdam, chez M. CLE «AN, Hmdenstr. 278, Lettres affranchies. (19588) r-a.^&apos;t^illi!9^ffHS]k\t]T^ e Nahmachineiifabrik Bassermann kanon von Haudniilimachiuen einguucutet, Uefert in jahrlïch vielen tausenden Exemplaren. / KLEINE AMEE. lIANDNAIÏM.\SCIITNEN N| „ 1 System R ay m o nd a fl. 30 oder Rth. 17.5. j g ¦% \ NON PLUS ULTRA f g g l DOPPELSTEPPSTICHHANDNAHMACHINE &gt; %. | System Wheeler &amp; Wilson fl. 45.30 oder Rth. 26.( * ®^Trittschomel » 7.— *- » 4.4 w 1 l Tisch mit Tretvorrichtnng * 15.45 ir u 9.| b Apparate als Süuiner, Bandanfiiaher, Litzonauinahncr, u. s. w.&apos; * Aucb können alle sönstige Sorien Niihiuaschincn zu don billigsten Preisen durcli uns bezogen werden, NB. Wiederverkaut&apos;e)- erha-lten Rabatt nnd werden solche überall. Wo wir noch nicht vertreten «md, gesneht. (9202) BASSERMANN &amp; MONDT, Mannheim.</p>
</text>
