<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>WEENEN , 27 Julij. Heden heeft de Aartshertog Ludwig Victor do zitting van den rijksraad met de volgende keizerlijke boodschap gesloten. //Geëerde medeleden van den rijksraad! De Keizer heeft mij de vereerende taak opgedragen, om de tegenwoordige zitting vau den rijksraad te sluiten. Vooraf kwijt ik mij van den op mij gelegden pligt, om u allen &apos;s Keizers dank te betuigen voor uwen ijver in de behartiging van de belangen des vaderlands en voor uwe onverpoosde werkzaamheid bij de beraadslagingen over de vele gewigtige onderwerpen, in de afgeloopen zitting behandeld. De Keizer, doordrongen zijnde van het besef, dat verlevendiging van het verkeer een buitengewoon gunstigen invloed uitoefent op de uitbreiding der nijverheid en de verhooging van de algemeene welvaart, heeft &apos; uwe beraadslaging en uwe werkzaamheid gedurende de afgeloopen zitting voornamelijk ingeroepen tot het behandelen van zoodanige wetsvoordragteu, welke de strekking hebben om de binnenlaiidsehe nijverheid te bevorderen, het kiezen der meest geschikte middelen om haar te beschermen en eene krachtige ondersteuning van de zijde vau den staat te verschaffen aau zoodanige ondernemingen, welke als z&lt;/o vele magtige hef boomen mogen worden beschouwd tot verheffing van het voortbrengende vermogen van deu grond, tot het geven van ruimerevlugtaau handel en nijverheid, Dezelfde overwegingen welke u hebbeu geleid tot het goedkeuren dor wetsvoordragten, betreffende het aangaan van handehverdragsu met de staten vah het tolverhond, het nieuwe tarief van in- en uitgaande rcgten, Uidat gij die ontwerpen vooraf rijpelijk hadt overwogen , hebben ook den Keizer bewogen om daaraan zijne bekrachtiging te schenken. Wij koesteren do vaste overtuiging, dat de nieuwe veerkracht, welke daardoor is geschonken aan de industrie en deintellectiele vermogens dos land.., met inaehtnem lig der gevordesde c_a-é_tig* heid bij het inslaan der nieuwe wegen, door de bedoelde verdragen geepend, in buitengewone mate zullen bijdragen tot vermeerdering t!er algemeene welvaart. Door medewerking en wederkeerige ondersteuning der beide Huizen, welke dankbaar moet erkend worden, is de begrooting voor 1865 naar wensch tot stand gekomen en heeft de schatkist de noodige middelen verkregen tot dekking van de uitgaven van den. staat. Niet minder verdient het streven ts worden gehuldigd hetwelk den rijksraad heeft geleid bij bat ■beraadslagen over d-3 .cgtoo_ing_-*_.tten, cm bij het bezigen der aan&apos;, ezige hulpmiddelen Van den staat de meest mógelijke&apos;spaarzaamheid in achtte nemen .welke zonder de krachten des lands in hare werkingnaar binnen of naar buiten te verzwakken, niet mag overschreden werden. Gelijk tot heden het geval is geweest zal de Keizer voortgaan met zooveel mogelijk bij te dragen tot instandhouding der rust van Europa. Wat betreft de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie, te dien opzigte zal de Keizer in overeenstemming met zijn bondgenoot, den Koning van Pruisen, zooveel in hem is, trachten, om daaraan eene oplossing te geven, strookende met de be&apos;angen van geheel Duitschland en de plaats, welke Oostenrijk in den Bond beslaat. Zeer gewigtige redenen, welke in het naauwste verband staan met de belangen der geheels monarchie en ook om die reden een luiden weerklank hebben gevonden in de beide Huizen van den Eijksraad, cisehen, dat zoo . spoedig mogelijk worde overgegaan tot de bijeenroeping der wettige vertegenwoordigers van de volken, in de oostelijke gedeelten der monarchie _e .stigd. Eerst later zal derhalve kunnen worden overgegaan om over de- begrooting vo&lt;r 1-63 te beraadslagen. Terwijl wij de gelukkige gevolgen genieten van uwe verstandige pogingen tot bevordering van s lands heil en welvaart, ziet de Keizer niettemin reikhalzend uit naar het oogénblik, dat, zso hij hoopt, binnen een niet verwijderd tijdperk zal aanbreken, waarop door de gemeenschappelijke behandeling der regten, I pligten en belangen van al de koningrijken en landen der monarchic, de band die allen zamenbindt nog vaster zal gesnoerd wor den. Dit streven vindt zijn grond in het besef, dat het een levensbeginsel is der monarchic, het vindt zijn grond in de liefde, de trouw en aanhankelijkheid, welke het stamhuis en alle deelen vau het gemeen schappelijke vaderland in gelijke mate omvatten. Waar de hoop op zoo vasten grondslag is gebouwd , zal hetgeen thans nog vurig wordt gewenscht, spoedig met Gods hulp gelukkig verwezenlijkt worden. PARIJS, 26 Julij. (Part. Corr.) Het onderwerp van alle gesprekken , het voornaamste nieuws, door den Moniteur medegedeeld, is de uitslag der inteekening op de loterij-leening ten behoeve van de hoofdstad. Gisteren ochtend werd de gelegenheid geopend om daaraan deel te nemen. Vele uren voor het bepaalde tijdstip, waarop de deuren der bureaux van het stadhuis en de onderscheidene maires zouden worden geopend, stond voor elk eene onafzienbare menschenmassa, hunkerende naar het oogénblik, waarop zij zou toegelaten worden. Gedurende ecu groot gedeelte van den dag stroomde men vol geestdrift naar die plaatsen; voor de avond zijne schaduwen over de hoofdstad uitspreidde, was voor meer dan 600,000 aandeelen ingeteekend. De Moniteur en de allerwege aangeplakte billetten verkondigden heden ochtend dit belangrijke nieuws. Dit buitengewone resultaat deed de hoop op nog andere en niet minder schitterende gevolgen in het gemoed van vele duizenden levendig worden. Men zag met het oog zijner verbeelding eene rijzing der 3 pCts. tot op 68 pCt., van het Crédit Mobilier tot op BCO //Misschien stijgen ze nog hooger!&quot; riep deze en gene uit, toen hij eenmaal met geestdrift was vervuld. En welken invloed oefende het gewigtige nieuws op den stand der beurs uit! Helaas, de 3 pCts. daalden van 67.70 tot 67.50 eu by Credit Mobilier werd een achteruitgang opgemerkt van 745 tot 735. Een der gelukkige gevolgen van de volteekening der loterij-leening! PARIJS, 27 Julij. Blijkens den heden bekend gemaakten staat van de I^ransche bank zijn vermeerderd: munt- en muntmateriaal met \i mi lioen frs., de portefeuille met 9/5 millioen, rekening-courant met de schatkist met 7/io millioen, rekening courant met particulieren met lt&gt;3/5 millioen fr. Verminderd zijn: Het bedrag der beleeningen met % millioen en de circulerende bankbilletten met % millioen fr.</p>
	<p>LONDEN, 27 Julij. Koffij vast. — Suiker flaauw. — Talk in loco 41.6, Oct.—Dee. 42.3 a 42.6. — Schotsch IJzer 54.1%. — Raapolie 43. — Patentolie 46.6. — Lijnolie 32. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1310, Runderen 12310 Schapen en Lammeren, 1058 Kalveren en 190 Varkens. De prijzen zijn: Boste Runderen 5.6, Schapenen Lammeren 6.4, Kalveren 4.4; Varkens 4.10.</p>
	<p>De stoomschepen Amerika en Edinburgh zijn van New-York met berigten van denlsdenjl. alhier aangekomen, medebrengende 52,164 doll. &quot;LIVERPOOL, 27 Julij. Van Katoen zijn omgezet 5000 b. tot vaste prijzen. BERLIJN, 27 Julij. Rogge: Julij—Aug. 42%; October 44. — Raapolie: Julij—Aug. 13%; Aug.—Sept. 13.5,</p>
</text>
