<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-IA ATSCH APPI J. Veiling te Amsterdam op Vrijdag den Uden Augustus 1865, van ongeveer: 700 Baien JAPAN KATOEN, liggende te Amsterdam. 1000 // TINNEVELLY u n tr tr 300 // NED. OOST-IND. . // n ir 700 // COMTAH // // ir Rotterdam. Amsterdam. 28 Julij 1865. (17503) OPENBAME VEBKOONNGÏE GOUDA. op Maandag 14 Augustus 1865, des Voormiddags ten Elf Ure, in het Logement de Paauw aldaar, van: Eene in volle werking zijnde BIERBROUWERIJ. met twee KETELS eH drie KOELBAKKEN en een ruimen KELBER daaronder; alsmede eene Turf- en Kolenschuur en eene Kuiperij daarachter, staande en liggende in de Molenwerf te Gouda, Wijk B.N°. 24 en AN° 26. Te aanvaarden I°. September 1865. Een WOONHUIS met ERF en TUIN, twee PAKHUIZEN en twee KNECHTSWONINGEN , staande en liggende als voren, Wijk B N°. 25. 26, 28, 29 en 30. Zeven HUIZEN en ERVEN , staande en liggende op onderscheidene straten te Gouda, En een stuk nieuw TUINLANB, in de Bagijnenkad- te Gouda, groot 21 Roeden, 80 Ellen. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris W. J. FOBTUYN DROOGLEEVER, te Gouda. (17395) Tegen I°. Augustus ■wordt verlangd in eene Affaire van Koai-en-Eischwaren, waarbij Grossierderij , lEIHANU ter verrigting der LOOPENDE WERKZAAMHEDEN en het behulpzaam zijn in den Winkel, tegen genot van Salaris, Kost en Inwoning. Adres met Branco Brieven, onder Eetter X. X., bij den Boekhandelaar H. M. SMIT, Botermarkt, IJ 462. (17511) ËESAISOTTEraCiïS Eine BEUTSGUE UAME, die gründlichen Unterricht im Gesange ertheilt, und darm viele Erfahrungen gemacht, wünscht noch einige Stundcn zu besetzen. Offerten frar.co sub P. P. an die SEYFFABDT&apos;sche Buchhandlung hier. (17431) TE HUUR. Tegen November, des verkiezende vroeger, een LOGEABEL HUIS , gelegen op eene Fatsoenlijke en Levendige Gracht in het midden der Stad. Huurprijs ƒ375. Adres Letter J. Bureau Handelsblad. (17428) In een der drukste KRUIDENIERSWINKELS in Amsterdam, wordt met Augustus e. k. gevraagd een BE__J.____, tegen genot vaa Kost, Inwoning en Salaris, en een LEERLING, tegen tegemoetkoming voor Kost en Inwoning. Adres Franco Brieven Letter Z., Bureau Handelsblad. (17436) Door ziekelijk, omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd: Eene welbeklante WINK EL- AFFAIRE , in eene volkrijke buurt, het Huis voor een matigen prijs te Huur. Brieven Franco Lett. D. B. Burean Handelsblad. (17427) STAA_LWIcI]IL De Heer B. VAN ROOSENDAAL te Nijmegen heeft ons verzocht, ter algemeene kennis te brengen, dat het dochterje van Mevrouw de Wed. VAN IJKELEN aldaar, gedurende twee jaren verschrikkelijk aan verzwakking lijdende en meestal bedlegerig, door het gebruik van den VAN LlPP&apos;schen STAAL WIJN zooverre genezen is, dat zij reeds door de kamer wandelt en dagelijks aan krachten wint. Nog vele andere gunstige gevolgen van het gebruik des STAAL» WlaiïNS, zijn den Heer ROSENDAAL bekend, waarvan ZEd. ixondelings gaarne nadere inlichtingen geven zal. II STIILWIdU 9 van den Apotheker G. VAN LIPP, te Kleef, wordt hoofdzakelijk gebruikt &apos;. I°. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te spoe) «lige en onregelmatige ontw-ikkcling, of ontstaan is door inspanning des ligciiaams en geestes, door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel, door vochtige woningen of andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. 2°. In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. 3°. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINSORGANEN, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger , maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrhoa en wormziekte. 4. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge van eene gebrekkige bloedvermenging, bijzonder bij St. Veitsdans, epileptische toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. &quot; s°. Rij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierziekte, engelsche ziekte, en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebruik des STAAL WIaSNS dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. De Flacon met gebruiksaanwijzing kost ƒ 1.25 en is te ontbieden dooide Hoofdagenten F. VON WINDHEIM &amp; C., VERK OOPHUIS, te Amsterdam en hunne bekende Depots. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit hcilmiddcl handelt, wordt gratis afgegeven. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (17416)</p>
</text>
