<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BÜÏKSLOTER TOLHUIS. ZATURDAG 29 JULIJ 1565 : Groot Harmonie-Concert. Entree, met inbegrip van per Stooiuboot, 50 Cents. (Aanvang 7% Ure). ZONDAG 30 JULIJ 1865: MATINEE MUSICALE. Entree 50 Cents, met inbegrip van Overvaart per Stoomboot» vice versa. (Aanvang 1V2 Ure.) Kinderen, bsneden de 10 jaren, vrij, zoowel voor Overvaart als Matinee, mit onder behoorlijk toezigt. (17509) J.OOK _%._AT3-E__.__ ZIJN WI.I GENOODZAAKT VEIE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN _-Q_E_»~. &quot;sC_.OÜWB_fR&amp;EW,_COWCBRTE--l EKZ._ PJUKK* ZONDAG 30 JULIJ 1865: HARMONIE CONCERT, benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMÏNATIE. Bij ongunstig weder Stiijk-Cóneért in de Groote Zaal. Entree voor het Publek 99 Cents, per persoon. Aanvang 7*_ Ure. Din -dag 1 Aug. ten !1 ure REPETITIE. 6 _?. EDUARD STUMPÏT. i, &quot; Y©ljliSra€€lMCEßT§ &quot; uit te voeren door het ! GROOT HARffIIE PARK-ORCHEST, waarop voor het eerst in dit Saizoen zal worden ten uitvoer gebragt DE ÏREMERSBERG, legende uit ■ Baden-Baden, op muziek gezet door M. KOENNEMAN, benevens bij daartoe gunstig weder SCHITTERENDE _AS¥ERLÏGHTING, op Maandag 31 «Juüj 1865, des Avonds ten 8 Ure, IN HET PAUK. j Toegangsprijs voor het Publiek 25 CTSa per Persoon. Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 28 en Zaturdag 29 Julij, des Morgens van 10 tot 3 Ure, verkrijgbaar bij de HH. THEUNE _• C°.Th.J. ROOTHAAN &amp; CO., J. H. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP 1 n, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, den Avond van het Concert ean het Locaal. &lt; . _ Tffll DE NEDERLANDEN. ZONDAG 30 JULIJ 1-65, MTWEWM GROOTE FEESTVIERING bij gelegenheid der LAATSTE KEIUSISDAG , GEOOT HARMOI.IE&apos;COKCSRT SCmTTEB^NDE ILLTJMI_.AT.IE El. GHOOT PRACHTIG VUURWERK. Daarna GROOT BAL. Aanvan» 7% Ure. Entree 49 Cents. J(a BS-ANDS. Zdturdag 29 Julij GBOOT BAL. Aanvang 6 Ure. Entree 30 Cents in Verteering. TtWN DÊ KEIZERSKROON. Zonda&quot;- 30 Julij, wegens BESLOTEN PARTIJ van af des Namiddags ten°4 ure geen Toegang voor het Publiek. MATINEE MUSICALE als naar gewoonte van 1% tot 4 Ure. Gi M. DEISS. &quot;BËLLE-ÜE EN CONC-RDIA. ZONDAG SO JULIJ 1865. Matinee Musicale* Aanvang ten 1% Ure. Imllêeïtlali)- kalypstrlat. Heden Zaturdag 29 Julij 1865. DERDE SDIRÉE MUSICALE DEÜ BOUSTES A_IVERSOIS. Onder meer : op verzoek Trombal-Cazar, opera comique; Nazerl und Nanerl, komisches duett, vön Hr. Peter en Marie Peter. Entree 49 Cents. (Aanvang B%JJr-0</p>
</text>
