<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dft.Pl. _ft P° MONTFELLIERHOUSE, London,PcrfumeTS to 1 1111/iy Xk, ll . her Majesty thee Queen and DELCROIX&amp; CO., Royal Perfumers, Newbondstreet London, beg to inform the Nobility and Gentry of the Nederlands, that all their fasïiionabele Pevfumes are sold at the London prices without any augmentation for duty and other expences. by the Verkoophcis. VICTORIA bouquet, PRINCE ALBEBT and d&apos;ORSAY bouquets, bouquets de EOSE, BONDELETIA, Price&apos;s COLDCEEAM for chajiped hands and face; Delcroix&apos;s KALYDOB for the complexion; LIPSALVE, Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old brown and white Windsor goap, Marking Ink, etc. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN &apos; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN^ EWzT&quot; STABS SCHOUWBURG. Directie Eoobol, Tjasink en Beters. Zaturdag 3 Febr. N°. 77 Abonn. (Diplom. en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar). Eene llde voorstelliing van: Napoleon Bonaparte, Eerste Consul, drama in 5 bedrijven of 9 tafercelen, door H. J. Schimmel. Gevolgd door: De Hinde in het Bosch, enz. (6 % u.) Dingsdag 6 Febr. Opera-voorstelling onder directie van de Heeren Jahn en Faubel. Tweede en laatste voorstelling van: Guillaume Teil. groote Opera in 4 bedrijven. Muziek van Bossini. Deze opera zal worden opgevoerd in navolging van de groote opera te Barijs, te weten met het vierde bedrijf, dat alhier nooit zoodanig is ten tooneele gebragt. (7 ure.)___ GRANB-THEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Donnerstag 1 Febr. Benefiz fiir den ersten Komiker Herrn S. Pohlmann. Der Artesische Brunnèn, Zauberposse mit Gesang und Tanz in drei Abtheilungen oder vier Akten. Entree ƒl, Gallerie (rund) 50 Cents. (8 Uhr.) Zatnrdag 3 Febr. Eerste BAL MASQUÉ ET PARE. _____ SALON BES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag I Febr- Buitengewone voorstelling ten voordeeie- van den Heer A. F. Bruiin. Eene eerste opvoering van: De Hertogin de la Vaubalicre, nieuw melodrama in 5 bedrijven naar het Fianseh, met nieuwe decoratien en costumes. (Aanv. 8 ure). Entree f 1. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. SALON BES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 1 Februarij- SOIREE van Hubert Sauvlet, onder anderen: Fröhlich, Musikalisches Quodlibet in 2 Aeten von L. Schneider en Sperling en Sperber, Lustspiel in 1 Act. _Entrée f 0.50. Aanvang 8 Ure. . MAATSCHAPPIJ GAECILIA. HEDEN van 10 tot 3 Ure is de gelegenheid nog opengesteld oni PLAATSEN voor het FEEST-CONCERT der MAATSCHAPPIJ te kunnen bekomen aƒ 3, bij de Heeren THEUNE _?• CO., Muziekhandelaren in de Kalverstraat. Heeren Donateurs kunnen ook op den Avond van het Concert toegang bekomen op vertoon van HEds. Diploma, volgens bepaling, vervat in de Circulaire ven 12 Januarij 11. Amsterdam, 1 Februarij 1866. Namens het Bestuur, J. M. G. GRAICHEN, Secretaris^</p>
</text>
