<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: C. P. T. BIGOT Amsterdam, 31 Jauuarij-1866. en __ A. M. E. BEEKMAN. Getrouwd: Ar.&apos; __.Ch. J. VAN MAASDIJK, Beroepen Predikant te Katwijk aan Zee, Veeeland, 1 Februarij 1866. en (2728) _ E. J. VAN LEEUWEN. .Ontijdig bevallen~van een dooden -ZOON: HELENA&apos;CHEÏSTINA HEIJLIDIJ, geliefde Echtgenoot van Amsteedam , 30 Januarij 1866. J. W. JOOSTING. _. Eenige Kennisgeving zoowel voor binnen als buiten de stad. (2729) .- Heden beviel van eene welgeschapene DOCHTER C. C. COOPS, echtgenoote van JisisTERDAM, 31 Jannarij 1866. J.JKOK. (2733) _ HedêïTbêvici voorspoedig-van een ZOON, E. COENEN, Echt&amp;noote van JSo-Kabaya , 5 December 1865. W. G. TORCHIANA. (2698) . Heden overleed zacht en kalm mijne innig geliefde Dochter MARIA, ÏJ den ouderdom van 31 jaren, tot diepe smart van mij en van hare Broeders en Zusters. A. KEUSENHOFF. (2667) ___Amsteedam, 28 Januarij 1866. Wed. JOHANNES MULLER. De gevoeligste slag des levens trof mij heden. Het behaagde den *llerhoogsten mijnen, mij zoo dierbaren Echtgenoot en onzer vijf J_*g zeer jeugdige kinderen zoo zorgdragende vader, den Heer LION oIJION&quot;VAN AALTEN, tot zich te nemen in den mannelijken leeftijd van 39 jaren, na eene zeer gelukkige echtvereeniging van ruim 10 jaren; allen die den Overledene van nabij gekend hebben, zullen ons verlies en dat onzer beide grijze moeders en andere betrekkingen Jj,gtelijk kunnen beseffen. Hard, ja zeer hard valt mij deze slag, doch y°d, de Vader van weduwen en weezen, geve mij en mijn dierbaar «roost de kracht, om dit zwaar verlies met gelatenheid te kunnen «ragen. Wed. L. S. VAN AALTEN, -Veenendaal. 30 Januarij 1866. DE JONG. (2715) Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overm.n van onzen geliefden Vader, den Heer JELLE HINGST, betuigen wij bij deze onzen hartelijken dank. Amstebdam, 29 Januarij 1866. S. J. HINGST. __J 2606) M. C. HI-fGST—MULLER. Voor de vele bewijzen van deelneming ontvangen bij het betreurd overlijden mijner geliefde Echtgenoot ALBERTÏNA REGINA TEN betuig ik bij deze, mede namens wederzijdsche Betrekkingen, tonnen welmcenenden dank. H. W. KOOEING ULOTH. . Amsteedam, 1 Februarij 1866. (2726). Voor de vele blijken van deelneming mij betoond bij het overlijden Van mijn Zoon JAN, betuig ik mits deze ook uit naam mijner Kinaeren opregten dank. W. A. TIEMAN. -^Amsteedam, 31 Januarij 1866. (2727) , De Ondergeteekende, zoomede zijne Echtgenoote en Ouders, betuigen hunnen hartelijken dank voor de veelvuldige deelneming tijdens toijne ziekte door onze Vrienden en Bekenden ondervonden. , 30 Januarij 1865. LOUIS S. JACOBS. (2701) Aldegenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn &gt;*n den Boedel van den onlangs alhier overleden Heer N. J. POTiIEVIN, worden verzocht daarvan aangifte te doen bij den Notaris ¦H. BOK Jr., 0. Z. Achterburgwal bij de Barndesteeg, K 48, en Z_j_vóór of tot op den Vijftienden Februarij 1866. _ (2697) j, Al wie iets te vorderen heeft of schuldig is aan wijlen dén Heer :• A. J. CASSA PLOOY, wordt verzocht daarvan de rekeningen t ?P gaven in te zenden aan diens Weduwe Mevrouw CASSA PLOOT, &apos;^Jfenkum. vóór of op den 4den Februarij 1866. (2694)</p>
</text>
