<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f iw;:Aa_jHs■•*■&apos;* lemand, zijne werkzaamheden huilen &apos;s huis hebbende, ||gKSgj|g(r vraagt kost, inwoning en bewassching, tegen/4.— i_üj : ƒ4 50 per week. Brieven rönder letter _ bij den Boekhandelaar D. NOOTHOVEN VAN GOOR. T.&quot; &quot;.*-&quot;&quot; e* &apos;wb&apos;euw&apos;ftj&apos;nie üji&apos;zé_j, &quot; &quot;.;■■; ;:&apos;|1&quot;. ;!&quot;B6termarkt;&apos;Wijk IV/N0.;;13v&apos;/ &gt;?•$&amp; &apos;T!/-&apos; maakt zijne geëerde Begunstigers bekend dat bij hem weder ontvangen zijn puike Zeeuwsche -Jammen-Aardappelen, te bekomen legen 26 a2B ets de kop. &apos;Alsmede versche Bloemkool, Snijboonen en al wat lot het f. vak behoort. Hij blijft zich minzaam in ieders gunst aanbevelen. j\ j _-_r_ - ■ &apos; I &quot; * *■ &gt; — - ; ; ; ; ; ; * ■ ; ; . .... — - Staal-Flikjes (Chocdaadjes,)| Flikjes,&apos; vervaardigd naar het voorschrift van &apos;Professor ALBERS,}■.:&apos;■ ite &apos;•&apos;Bonn,&apos;) overtreffen* wal deugdzame kwaliteit betreft, l alle tot nog toe &apos;J : bekende soorten , daar zij hoegenaamd niets onaangenaams voor den smaak.; [bevatten en vooral door, kinderen met: graagte worden gebruikt. In doozen j, gepakt, met gebruik.s-aanwijzing, is&apos; lot bewijs der, echtheid , ieder. Flikje met de letter Mïïe&apos;mèrkt.*&apos;*&apos; [J&apos; |JJ |ffs f &quot;&quot;£•,&apos;.. Doozen van 1 Ons 45 Cenls en van 2 Ons 85 Cents per Doos. «.-Vervaardigd in de fabriek van den Heer L. MEULMAN Gz., ie.Amsterdam. Voor Leyden is hereenige De&apos;pól bij&apos;! (j&lt;* :)«»*?l &apos;■•■• •;■&gt; VREUGDENRURG, ~*. -&quot;&apos;&quot;&quot; Koek-&apos;-en BaiiketbakkerT-.VViniersteeg.i/atT-fte»*] !p. m. &amp;.J. _. •seijee;. ;:■: - • -■■ ■• ■• i. ■•■ - ■ .•.,•_■... .....; • ■,-.,,-.-...,, 7 &apos; j : :;•■■■• ••&gt;; Ma ■-,■■&lt; Botermarkt,. Leyden. t„ . -...-.v*,i,;i* ■,-(, I Ontvangen een nieuwe collectie Photographië-&apos;Albums van de nrdi- &apos; ! nairste ad 50 cis voor, 24 Portretten tol de èleganistëjvaïi !,&apos; voor : 50, 100, 150 en 200 Port rellen, als mei&apos; Muziek; dito Pnotograpbie- Lijstjes, in. de grootste keuze, van af 8. ets; alle soorten yan Zwarte ,-Lijsten;&quot;zoowel ovaal als vierkant; tevens een groole sortering Hastpa! pieren, zoowel in wit, blaauw, als Misdruk, van af ,15 cis* het boek; . Bellanger spapler, graauw a/2.20 de&apos;riem ,&apos;boek&apos;l2&apos;cis, dito wit de ;&apos;riem ƒ3.25, boek 18 ets; alsmede&apos;Stroopapier, a ƒ1.15 de riem en 6 ets het boek, bij 10 pakken a ƒ 1.10 dé riem; voorls alle mogelijke sóori&apos;len Schrijf-, Kantoor-en Schoólbchoeffcn in de ruimsle sortering. ;,; NB. Visitekaartjes worden steeds a 90 cis de 100 stuks in net étui .Ten lener naar keuze, binnen twee: dagen afgeleverd, terwijl.Postpapier &apos;&quot; &apos;gratis mei naam of firma gestempeld.worden. ***■•? &apos;.*&apos; ■ &apos;j ?-_\ y. ■...,-. &apos; *■ &gt; .-* *-•) . &apos;t.T &gt;■ . -■;.... . SCUEELE IIOOFI)PIJpK,,:BOOFDP!jpN;NISVyLGIE;; • ■*&apos;, ,- OÓCENBLIKKELUKE GENEZING DOOR DE,, &apos; &apos; f ï : -Gr_| t_T • &apos;^&apos;RjAi^N^A:^ *\s) vmi&apos;._;___!?_■-ui/r &amp;.c1e.:,.T: &apos;:&quot; Apothekers van- Z. .K.&apos;: ll.;Prins Napoleon; :te P.aiijs..-. Het is genoegzaam, om zich van zijne heilzame werking.te overtuigen. Een enkel pakje, opgelost in een:weinig suikerwater, doei tnecstalioogenblikkelijk verdwijnen de hevigsle scheele hoofdpijnen en nevralsirs. Het is door deze eigenschap, dat dezelve in de . nieuwe Fransche Pharmacopea (catalogus van geneesmiddelen) is&apos;opgenomen,&apos; én&apos;van&apos;dii&apos; jaar door het .&apos;gouvernement is gepubliceerd geworden. Prijs per doos van 12 pakjes 1.50. Vereischle is het .cachet van GRIWATJLT _ Cie. 7&quot; | Depots:&apos; te Amsterdam,&apos; bij ULOTU,&apos; Zeedijk&apos;; ;te &apos;Leyden,&apos;&apos;&apos;Ü |J,-|p-;&gt; :REVST, Nieuwen Rijn: TJOif&amp;ï&apos;lÓ ut» ,V.-.,\ ,u ■~...» -.wü-&apos;v* ttf</p>
</text>
