<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Bij deze Courant behoort een BIJVOEGSEL. BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 28 December.</title>
	<p>In; de: heden gehouden zitting van den gemeenteraad is op het adres van U. van Cazant, tol vergoeding wegens door hem, als pachter van den afval, vanen de levering der benoodigdheden voor de beestenmarkt, geledene .schade by. het schorsen dier markt, besloten hem&apos;op gronden van billijkheid eene kwijtschelding van ƒ300 op de pachtsom te vcrleenen. Op het adres | Ivan-, vrouwe E. Driessen — von Forckenbeck en anderen,.om den namid- 1 dagschoollijd op Woensdag enZaitirdag, op de school voor meer uitgebreid 1 : lager. onderwijs l&apos; kl. voor jongens, af te schaffen, werd met&apos;9 tegen 7 J stemmen gunstig beschikt, in afwijking van hei rapport van burg. en weth., f die het verzoek, wat betreft den Woensdag wilden toeslaan, maar den 1 schooltijd op Zaturdagnaoiiddag wilden bestendigen. &apos;, De voordragt lot het beschikbaar stellen van een gedeelte van den Vestwal nabij de Zwemplaats : aan de Heerenpoori, lot hel plaatsen van droogreezeu «oor schapeuvacliieii. j kei tingen , garens enz., werd aangenomen; daarbij is echter de bij de policicverordening verleende vrijheid tot hel droogen van vachten enz. op sommige \ .plaatsen in de stad, na verkregen vergunning van den gemeenteraad, uitdrukkelijk gehandhaafd. De verder aan de orde gestelde verzoeken en plans v3n aanbesteding werden toegestaan of goedgekeurd,&apos; uitgezonderd het verzoek van mr.&apos; J. C. du Pui, curator in hel faillissement van J. J. Kooreman, om afschrijving van plaatselijke directe belasting, dat van de hand werd gewezen. — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 219 lot 246 volwassen personen en 137 lol 153 kiudereu. ~— In de vergadering van den 16&lt;len Wei dezes jaars werd door bet departement Leyden der maatschappij »tot Nut van &apos;t Algemeen&quot; eene commissie tot bevordering van het schoolbezoek benoemd.&apos; Ook te Deventer bestaat eene dergelijke commissie. Door eene welwillende&apos;hand zijn wij in slaat gesteld de volgende circulaire van deze commissie mede le declen : «Het beste middel om den mensch voor armoede te bewaren, bestaat in goed onderwijs, waardoor hij voor vele zaken in de zameiileving geschikt wordt en alzoo gemakkelijk in zijne levensbehoeften kan voorzien. - Maar goed onderwijs heeft ook invloed op den zedelijken mensch, het maakt braaf en deugdzaam; terwijl gebrek aan onderwijs vaak aanleiding geeft tot misdrijven. Zoo is bij voorbeeld gebleken dat de meeste gevangenen lezen noch schrijven kunnen; zij hebben niet of onvoldoende school gegaan, kennen naauwelijks onderscheid tusschen goed en kwaad en nog veel minder hunne verpliglingen tegenover God, hunnen e*enmensch of zich zelven. Wie zou zijne kinderen niei gaarne bewaren voor de ellende, die dikwijls uit onkunde, uit gebrek aan onderwijs en opvoeding voorkomt? Schoolgaan, gelrouw en lang genoeg schoolgaan, is er het eerste en beste middel loe. Hiervan overtuigd, ondersteunen verscheiden ingezetenen van Deventer, wien hel welzijn van hunne minder gegoede medeburgers (er harte gaat, ook door geldelijke bijdragen de pogingen van de maatschappij »tol Nul van &apos;t Algemeen&quot; om hel schoolgaan Ie bevorderen. Zij willen hunne ingenomenheid loonen met die ouders, welke hunne kinderen gelrouw naar de school zenden . en met die kinderen welke behoorlijk onderwijs zullen genieten. Daartoe werd eene «commissie ter bevordering van getrouw schoolbezoek,&quot; door het depariement «Deventer&apos;.&apos; der maatschappij «tot Nul van&apos;t Algemeen&quot; benoemd, die in staat is gesteld spaarbankboekjes uil te reiken aan de ouders ..van die kinderen, welke het best de school der le klasse bezoeken. In die boekjes zal zij tweemaal in het jaar ten behoeve en op naam van het bekroonde kind inschrijvingen doen van eene som gelds, ten-bedrage van 50 cents tot 5 gulden, afhankelijk van de afdeeliug, in welke het kind op school geplaatst is. Een kind, dat gelrouw Ier school gaal en deze niet te vroeg verlaal, zal hierdoor met bijgeschreven rente een spaarpotje kun. nen bekomen, van 25 a 30 gulden, welk geld door de commissie in de stedelijke spaarbank wordt belegd en aan den bekroonde op zijn verlangen zal worden uitbetaald, als hij den leeftijd van 18 jaren heeft bereikt. In bijzondere gevallen kan de uitbetaling vroeger plaats hebben. Bij overlijden der kinderen vervallen de ingeschreven gelden aan hunne ouders, en wanneer deze reeds overleden zijn a.m de kas der commissie.&quot; — Het gerucht loopt, zegt de Arnh. C, dat Biljoen en Beekhuizen, hetwelk onlangs door een particulier alhier gekocht is, bestemd zou zijn tot verblijfplaats van den koning van Hanover, voor wiens rekening het roti zijn gekochi. I .Siii.i&apos;.. •&apos;,:.. ~:..j.. t&apos;arjttmi .. ■ .. ,-■: .. . .-. . ... . ...,,. ~.,.., 7* — Te Amsterdam is op 23 en 24 dezer de algemeene wintervergadering Igehouden van de Vereeniging van onderwijzers in de gymnastiek in Nederland. f — Op het laatst der vorige week is men, waarschijnlijk doorinklimming, jh de r. k. té Naaldwijk weten te komen. Een der offerblokken, bestemd voorden Si. Pieterspenning, heeft men opengebroken en geledigd. Een tweede blok was medegenomen en is naderhand geledigd in,hel water gevonden.:1 ; — Te Nieuwe&apos; Diep bleef Maandag morgen de woning, door ée&apos;ne&apos;vrouw .bewoond, gesloten. &apos;De&apos;buren deden aangifte bij de policie,&quot; door wier bemiddeling de deur werd opengebroken. Men vond de bewoonster dood op den grond liggen met opgezwollen hoofd. Des avonds le voren had men haar,&apos; niet voor de&apos;eerste; maar voor de laatste maal&apos;, in beschonken toestand gezien. &apos;:&apos; -&apos; &apos;&apos;•&apos;•&quot;■&apos; •&apos;»&lt; &apos;• &quot; &apos;■ — ■• ■■ •■ I: ■ «■-&apos;&apos;• ■&apos;■ 1. —Te Minnertsga ontstond in den avond van den 20sten brand in eene woning, terwijl bet gezin rustig bij den haard zat. ;Waarschijnlijk door onvoorzigligheid met het laropliehPontstaan&apos;, had de brand spoedig het huis in vlam gezet, zoodat men zich haasten moest twee kinderen; die slapende waren , bij: de buren te brengen. Men slaagdeer ook in twéé, koeijen&apos;le redden,.maar 500 vlasschoven, het &apos;huisraad&apos; werden een prooi der vlamraen?§tDel| schier wanhopige huisvaderwilde nog.met zjjn oudsien&apos;zóon het owifjeble-j vene hooiblok, dat onmiddellijk naast bet huis stond, redden ~eu*irachUe .binnenshuis den brand meester te worden, maar de gevel stortte iinen&apos;vaa&apos;cr en zoon lagen ouder het puin. Den zoon heeft men zwaar gewonorte vSóYschijn gebragt; de vader echler bleef op de plaats dood en ztfnfdeerljjk verminkt ligchaaro werd,&quot;na véél moeite, onder de puinhoopen.weggehaald. \ —Te Batavia is op 1 November overleden de heer jhr.~ J. FJflora Siccam_, oud-iid van den raad van Ned. Indië. \</p>
</text>
