<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOP bij geregtelijke uilwinning van Onroerend Goed. Op Dingsdag den Elfden Februarij 1800 acht en zestig, des voormiddags len elf uur, zal ter leregtzitting van de Arrondissemenls-Reglbank te Leiden, ler plaatse van deszelfs gewone teregizilting in een der vertrekken van het Regisgebouw aan het Rapenburg ie Leiden, Wijk I, N». 221, aan den meestbiedende of hoogstafmijnende worden verkocht: N°. 1. Een KOORN-WINDMOLEN, vroeger genaamd «het Kalf&apos; Ihans „BE ORANJEBOOM,&quot; staande en gelegen le Lciaen op de Stads Vestwal, aan het eind der Zijdgracht te Leiden, met de Woonhuizing daaronder en nevens gebouwd, Wijk 11, N°. 315, op den perceelsgewijzen Kadastralen Legger der Gemeente Leiden bekend, als eigenaar de Stad Leiden, en regt van Opslalhouder Abraham Jacobus Koole Gerardszoon, onder Seclie A, N». 84, Huis, groot 81 ellen en N°. 85, Koornmolen &apos;en Erf, groot 1 roede, 36 ellen, met al de regten als de genoemde Ahra- I ham Jacobus Koole Gerardszoon, op de genoemde Molen c. a. of Grond i van dien compeleren, bedragende hel belastbaar inkomen van voormeld Huis wegens ongebouwd eigendom 41 cents en wegens gebouwd eigendom ƒ96.— en van de Koornmolen en Erf voor ongebouwd eigendom 68 cents j en gebouwd eigendom ƒ900.—. &quot;N°. 2, Het regt van Opstal op een stuk Tuingrond, gelegen in de iiabjjj heid van voorschreven Molen en Huizing le Leiden, op den Kadastralen | Legger der Gemeenle Leiden bekend, als eigenaar de Slad Leiden, en als j regt van Opslalhouder Abraham Jacobus Koole Gerardszoon , onder Seclie A, &apos; N°. 244, Tuin, groot 6 roeden, 5 ellen, bedragende het belastbaar inkomen van voormelde Tuin, wegens ongebouwd eigendom ƒ6.66. 1 De genoemde Onroerende Goederen zouden volgens informatie in eigen gebruik zijn, met uitzondering van een gedeelte Woning onder de Molen, hetwelk zoude zjjn verhuurd aan de Weduwe de Haas, zonder dat daarvan \ een bepaalde huurprijs kon worden opgegeven. N». 3. Een PAKHUIS, slaande le Leiden, aan de westzijde van de Kaherstraal, omtrent de Zijdgracht, geleekend Wijk 11, N°. 416, op den gemelden Kadastralen Legger der Gemeente Leiden bekend, als eigenaar Abraham Jacobus Koole Gerardszoon, onder Sectie E, N°. 450, als.Pakhuis groot 20 ellen, bedragende het belastbaar inkomen wegens ongebouwd | eigendom 10 cents en voor gebouwd eigendom ƒl2.—, zijnde dit perceel I volgens informatie in eigen gebruik, \ En N». 4. Een STAL, staande te Leiden als het laatst voorgaande perceel, geleekend Wijk 11, N». 417, op den gemelden Kadastralen Legger ; der Gemeenle Leiden bekend, als eigenaar Abraham Jacobus Koole Gerardszoon , onder Seclie E, N». 449, als Stal grool 30 ellen, bedragende het | belastbaar inkomen wegens ongebouwd eigendom 15 cents, en voor ge■ bouwd eigendom ƒB.—, zijnde dit perceel volgens informatie mede in eigen gebruik. De voorschreve Onroerende Goederen zijn in beslag genomen len verzoeke \ van den Heer Jonkheer WILLEM MARINÜS HENDRIK DE JONGE, Rentmeester van het Kroondomein , wonende le Zierikzee, len deze domi| cilie gekozen hebbende ten kantore van den Procureur bij de Arrondissements-Regtbank le Leiden, PIETER KAREL DOEFF, wonende le Leiden, lop de Breedestraat, Wjjk IV, N». 271, die als zoodanig door den Execu- I lant is gesleld, eu in deze voor hem occupeert. | En ten laste van: Genoemden ABRAHAM JACOBUS KOOLE Gerardszoon, wonende le I Leiden op de Vestwal, Wijk 11, N°. 315. De voormelde onder N°s. 1, 2, 3 en 4 omschreven Onroerende Goederen, zijn gezamenlijk door den Executant ingezei op eene som van Vier Honderd Guldens, welke inzet de plaats vervangt van het eersie bod. De veilcondiiiën zijn ter Griffie van de Arronissements-Regibank ie Leiden nedergelegd, terwijl informatiên zijn te bekomen bij den Ondergeteekende. P. K. DOEFF, Procureur. Onder onze ruime sortering van allerhande ■ TOILET-ARTIKEL EN, bevelen wij bijzonder aan De echte Tandzeep van D. SUIN le BÓUTEMARD, zij maakt de landen zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond friseli. Het stuk kost 40 Cis en is toereikende voor een half jaar. .De echte Dr. BORCHARDT&apos;s Keep is z&apos;amengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bcslanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeien, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en fiissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEBR. LEDER&apos;s Balsamische AardnOOtoliezeep, die de huid roiniot zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, als koude, hitle, wind, enz. Het stuk kost 20 Cts. D&quot;-. HARTUNG&apos;S Krnidenpomade versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeeligj&apos;dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachiig, glanzend en golvend. Het glazen potje is 75 Cents. De Kina-olie van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op hel haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan. den baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de haren een schoonen jjlans te geven. De flacon kost 75 Cts. Dr. BERIKGUIER&apos;s Aromatische Hronengeist. een van de nieuwste I producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuklen Waschwater. De flacon fl.—. j Dr. BERINGUIER&apos;s Hrauter-Wurzel Oei tot onderhouding en verfraaijing i van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per flacon 60 Cents. j Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp;. o&gt;. j Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. }. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den&apos;&apos;fier*. Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots :u de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
