<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN HEER zoekt bij nette menschen eene Slaapkamer mei goed Bed. Opgave van adies en prjjs spoedig bij den Boekhandelaar C. KOUYKER , Nieuwen Rijn. MAGAZIJN VAN KANTOOR-. SCHOOL- Ei\ fEEKENREKOEFTEN. P. M. ■&amp; ;J..„. GEWERi Botermarkt, Leyden, (fT»_ il n ,:.&apos;.,&apos;■&quot;... i -■••.. .1 Voor het as. NIEUWEJAAR hebben wij iv gereedheid gebragl alle mogelijke soorien van Registers», als: Memoriaals, Journaals, Groothoeken en Cassaboeken, alsmede Rekeningen in alle modellen, Quiianlien, Piota&apos;s, Wissels en Assignaliénj ook.-ijn wij buitengewoon .gesorteerd in Stalen Pennen, van af 15 els hel gros, Correspondance Pen _ 30cis het gros, de Kantoor Pen a 40 cis het gros enz.; blaauwe, witie en :gele Enveloppen van ƒ.1.75 de 1000 en 18 cis de 100, dilo zwaar papier .&apos;2.50. de 1000 en 30 cis de lOOslnks, alle soorien van Inkt, als Alizarinlnkt, van 12, 15 en 20 ets de flacon, dito Keizer a 14, 18 en 24 ets de flacon, beste zwarle Schrpnkl a 25 ets de&apos; wijuflesch ; verder Liasplaten, Liasveters; alle soorten vau Zegellak en Visitekaartjes; levens eenlarilmnnlende colleclie Speelkaarten, als: Jaskaarten van 4, 6, 8 en 10 cis het spel, 45, 65, 85 en /1 hei dozijn. Whist van 10, 12, 15 en 10 ets. met moiré larotlé 25 ets, met vergulde hoeken a 40 cis en verguld op snee a5O cis het spel.g ~;,.,. ~ , . . .; . KB.&apos;Buitengewone gelijnde Regisiers worden binnen drie dag*n afgeleverd, alsaitde gesteendrukte .Visitekaartjes, op dubbel Glacé&apos; Carton, letter naar verkiezing, in zeer net élui, a 90 Cts de 100 stuks; ook worden Quiianlien, Rekeningen. Wissels, Assignaiien, Facturen enz. in den korist mogelijken lijd mei naam naar verkiezing afgeleverd; voorls liggende Scheur-Poriereuillcs er. Plak-Almanakken als present exemplaren gereed en wordl het postpapier gratis met naam of firma gestempeld. J. J. SLEYSEft, Hoogewoerd, is riiim voorzien van Kantoorboêken, in alle formaten en verschillend gelinieerd, Rekeningpapier 25 Cts de 24 vellen, Postpapier 55 Cis per pakje van 24Ö^villen, Enveloppe» 15 Cis de 100 stuks. Stalen Pennen 20, 30. gn 40jJCis per gros, en wie soorten &lt;an beste Schrijfinkt. i:ess_&apos;kkXaktk.i!«_,&apos;f 1 s»«r _«t&gt;. op dubbel Glacé Carton gesteendrukt, Likeur-Etiquetten, in 50 soorten, 8 Cts per 100. Wijn Etiquetten , mei goud op glacé papier gedrukt, f 1 per 100. Nota&apos;s en Uuitantiën 20 Cis per 100, voorls Wissels, Assignatien, Factuurs, Circulaires&apos;, Prijs-Couranten en alle andere Stecndrukwerken. Door een herdruk is er weder groole voorraad van het nieuwe en zoo zeer gezochte ~ ... , ~ „.,;... SPOORWEGSPEL VAN AMSTERDAM NAAR PARIJS „ieuwjaarskransjes en Versjes zijn&apos; ook heden&apos;weder in ruime keuze voorbanden. •■ : ,&apos;,.. &quot;.-■. ;;A ■.&apos;: ■ • 9 &quot;• ■■&quot;■■&apos;■ * •&apos;•■&apos; l.iii§l»iilllliTifillnSiililill&gt;lllfi{ißM &apos; &apos;&quot;.»■&apos; -&apos;■&apos; &apos; &apos; L&quot;&apos; .-. li. J.*&quot; ! ■■■■■-- ■ &apos;■ .&apos;■■■&apos;&apos; &apos;■ ■• ■&apos;■ _Jr. J. ES. .ROÏ__j&apos;.te&apos;__»i*f_rifiijfi.-. Deze droppels zijn een onfeilbaar geneesmiddel legen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs in de hardnekkigste en meest verouderde gevallen nog hulp en verlichling aan. Als voorbehoedmiddel legen genoemde kwalen kunnen zij niet dringend genoeg worden aanbevolen. Elke Flacon is met eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prjjs der heele Flacons is ƒ2.50, die der halve ƒ1.50. Depot te Leiden bjj den Heer R. K. SWEMER, Droogist, Mare, 1191.</p>
</text>
