<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 26 December.</title>
	<p>Omtrent de Abyssinische expeditie loopen de beriglen tot 1 December. Lord Napier had eene proclamatie tot de bevolking gerigi. Koning Theodorus had bij zijn vertrek uit zijne verbrande hoofdstad de gevangenen medegevoerd. {Van de proclamatie van lord Napier, in het Amharisch, de landtaal, gesteld, wordt de volgende vertaling gegeven: «Hoort! Tedros, koning van Abyssinië, heeft, door Cameron, den consul van Engeland, en Rassaru, den gezant van Engeland, met verscheiden andere menschen te boeijen, de wet van ieder land, alwaar het volk wetten eerbiedigt, geschonden. Thans, daar alle vriendschappelijke maattegefef,-beproefd om hen te bevrijden, vruchieloos bevonden zijn, kom ik, On bêvlf&apos; van de koningin, met een leger om hen vrij te maken. Al wie de\fjen*dÉl van de gevangenen is, en die hen wil helpen verlossen, zal beloond den; doch al wie hen mishandelt zal strenge straf ontvangen. Verder, o volk van Ethiopia, houd, terwijl het leger in uw land koml, voor oogen, dat de koningin van Engeland zelfs geene kwaadwillige gedachte tegen n, uw land, uwe vrijheid of uw beslaan heeft. Al uwe personen en have, al uwe kloosters en kerken in uw land, zullen zorgvuldig door ons worden beschermd. Al wie ons leeflogi te koop biedt zal den koopprijs ontvangen. De inwoners die zich rustig houden zullen door niemand worden lastig gevallen.&quot; — Er worden hier en elders steeds maatregelen van voorzorg genomen tegen mogelijke aanslagen der Fenians; het aantal buitengewone politieagenten, die hier be.edigd zijn, beloopt 30000. Te Leamington heeft men mede buitengewone agenten aangesteld, uithoofde er een gerucht liep dat men een aanval op den groolen gasmeter in den zin had. Ook een reg. infanterie is derwaarts gezonden. Te Dublin zijn doosjes met ontplofbare sloffen in de brievenbus gevonden, gehechi aan brieven geadresseerd aau den commissaris van policie en andere personen. Een dier doosjes is gebarsten, waarbij een policie-agent werd gewond. — Te Cork is in de r. k. kerken eene inzameling gehouden voor dé nagelaten betrekkingen der op het schavot ler dood gebragle Fenians, die eene vry groote som heeft opgebragt. — In de Kaapkolonie is de koorts-epidemie nog niet geweken, vooral onder de Mohammedaansche bevolking. Twee doctoren; de hh. Brown en Graf, zijn bezweken. — Volgens beriglen uit Hongkong hadden de troepen der Chinesche regering in den strijd tegen de Mohammedaansche opstandelingen eene zware nederlaag geleden. Te Hongkong had een zware brand gewoed, waardoor eene schade van 400,000 dollars was veroorzaakt. Ir Japan had de regering eene voldoende schikking met den vorst van Nagato, den lang weerspannigen leenman, getroffen en bevel tot afdanking van troepen gegeven. Er was tüsschen de open te stellen haven Osacca en Jokohama reeds eene stoombootdienst opgerigt, en wel door Japanners.</p>
</text>
