<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—-*_•__*-_-_¦---»____________,.,__—__________________ . . | AMSTERDAM. - INWONING. die de eene of andere Inrigting van Onderwijs bezoekt en voor wien teregtwijzing en leiding in zijne Studiën nutti-kan zijn. Adres franco WEE-RE-fIEE^D ! Een JONG MENSCH, 30 iaren oud, P. G., eene fatsoenlijke Betrekking bekleedende, door drukke bezigheden niet in de gelegenheid zijnde met de bchoone Sekse in kennis te komen, ZOEKT langs dezen meer en menie.eT™ï-»!?.e.rJ_lk_ko,rnenden we» tot dit doel te geraken en tot een hu»____!.____ te komen. Er zal minder op Fortuin dan wel op goede manieren en schoon uiterlijk gelet worden. Op deze aanvraag reflecterende Dames werden verzocht zich met gesloten Briefjes, zoo mogelijk met bijvoeging van Photographisch Portret, franco te adresseren onder Letters A. Z., bg den Boekhandelaar L. F.J.HASSELS. Haar emmerdgk te Amsterdam. Van stipte geheimhouding kan men bekomen *** &quot;* desverkiezende de Portretten onder Couvert terug C©M_PA£,_¥o]S_. In eene Winstgevende Zaak wordt gevraagd een WERKFNRF WiT™^;M»T.AIRE VENNOOT, d?e over -0-40 Mille kan beschikken; het is in eene Zaak die aan geen verlies onderhevig is. Te^an4h_e/°- reflecterende gelieve zich met Franco Brieven, onder Lett, M. M., te adresseren bg den Kantoor-Boekh. J. J.WIJCHEES. Oude Leliestraat bij den Singel. (17089) EENE SOLIEDE STÉNDR HPERS TE ROOP. Grootte van den bak, 84 Ned. duim lang en 65 Ned. duim breed, geheel van IJzer en het voetstuk van Hout. Te bevragen met franco Brieven onder het Woord STEE NDRUKP ER S. Bureau Handelsblad. (17128) AGENTUUR. WIJNHANDEL. Een sohed Persoon met vele relatien biedt zich aan als AGENT bg een solied Handelshuis in WIJNEN. Offertes worden met ongaven van voorwaarden franco ingewacht onder het Motto WIJN bq den Boekhandelaar C. NOE Lzn-., te Leeuwarden. (17043 &apos;\ INWONING YOOREENIËIËËbTÖFJüFVROüW! te VELP, bij ARNHEM, bij eene fatsoenlijke Protest. Familie» tegeri ƒ5 sWeeks, met genot van Kost, Bewasschen, Strijken,Huis&amp;Zmï. ff. _*_-_g,%_S_^,i^,_^ mmm van g. i. rldmmöfE Deze INRIGTING is van de Heerengracht naar een uitmuntend. rwrnTwlh^1 (gelijkvloers aan den Tuin) opdeLAUßlEßbrKA____ net 2de huis van de Prinsengracht, OVEKGEBRAGT. Al de vakken van Lager- en Voortgezet Lag.r Onderwijs worden er onderwezen; terwijl bescheidenlijk wordt herinnerd, dat het Onderwgs m de vreemde Talen er veel hooger dan gewoonlijk wordt opgevoerd. De nieuwe Cursus begint 1 Augustus e. .. 07135?</p>
</text>
