<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LYONSGH AGENTSCHAP, Hee.engracht ov^r den Hortus, 247, SPECIALITEIT VAN ZWARTE ZIJDEN STOFFEN, i Steeds voorhanden Zwarte GROS DE NAPLES in alle breedten ¦ en kwaliteiten, alsmede de Stalen der nieuwste gekleurde Moirées en Zijden Stoffen. &apos; _ Aan het zelfde Agentschap zijn wederom ontvangen: BLOUSES in vijftig verschillende soorten van ƒ 2 af tot ƒ 15 het Stuk, Damesboorden en manchetten en een groot assortiment Negligé-mutsen. Alles tot de GOEDKOOPSTE, echter VASTE PRIJZEN. (17130) J. KEY-.ER. Een JONG MENSCH van zeer geachte Familie, P. G., bekend met moderne Talen en Correspondentie, dubbel Boekhouden, enz., zag zich gaarne ten spoedigste op een goed HANDELSKANTOOR geplaatst. Omtrent zedelijk gedrag, alsmede soliditeit zijn over de beste fetuigschriften te beschikken. Salaris geen vereischte. Reflecterenen gelieven zich te adresseren onder Letter A. bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat. (17104) TE HTCTIJR, eene GESTOFFEERDE VOORKAMER benevens SLAAPVERTREK, beide uitzigt hebbende op de Straat. De Voorkamer is keurig netjes Gestoffeerd met Canapé, etc. Men kan eigen Ledikant en Beddengoed medebrengen, ook kan de Huurder beide onder het • ameublement begrepen krijgen. Deze Kamers zijn gelegen op eene zeer fatsoenlijke Gracht, in de nabijheid van eene der Barrières, van waar men toch binnen Tien Minuten naar den Dam wandelt. Brieven Franco onder onder Lett. V. K., Bureau Handelsblad. (17105) Er wordt ten spoedigste gevraagd eene bekwame STRIJKSTER , benevens eene MEID welke met de wasch kan omgaan. Brieven franco onder het motto: STRIJKSTER, in het Papiermagazijn van J. A. ALDAG, St. Janstraat J 251. (l 7114) Door bijzondere omstandigheden wordt ter overneming aangeboden eene goed beklante OSSEN- EN SPEKSLAGERIJ, die sedert onheugelijke jaren bestaat en een goed bestaan oplevert, op een der voornaamste Dorpen in Noord-Holland. Te bevragen met franco Brieven onder de Letters W. S. aan het Bureau Handelsblad. (17113) TE KOOFöF TE Hl&apos;llß GEVRAAGD, een logeabel HUIS met TUIN , geschikt voor ZOMER- en WINTERVERBLIJF , aan den Buitensingel of in de onmiddellijke nabijheid van Amsterdam. Aanbiedingen Franco bij den Makelaar T. SWART, Haarlemmerdijk bij de Dommerstraat, UU 304. (17117) DOOR STERFGEVAL TE HUUR of UIT DE HAND TE KOOP&apos; kunnende 2/3 der Koonpenningen op het Perceel gevestigd blgven&apos; te aanvaarden met I°. November of vroeger: Een net HUIS op de Bloemgracht, met een schoonen TUIN met Bloemen en Vruchtboomen, verdeeld in zeven Kamers, Meidenkamer, Keuken, twee KeldeTs en drie Zolders, voorzien van Duinwater. Te bevragen bij den Makelaar P. VAN STEEDEN, Nieuwe Leliestraat, MM 195. (17115) Wegens kwitering wordt terstond aangeboden: Eene welbeklante BROOD-, BESCHUIT- en KLEINGOED -BAKKERIJ , staande op een der beste standen in eene der voornaamste Steden van Zuid-Holland. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven, onder Lett. Z. 8., ter Handelsdrukkerij van J. W. VAN LEENHOFF en ZOON, to Rotterdam. (17068)</p>
</text>
