<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>metejlmamei&amp;s. 25 a 30 KETELMAKERS kunnen dadelijk Werk bekomen alsmede 8 BANK WEKKERS tevens STELLERS zijn ie Men vervoege zich in persoon of met france brieven onder letter IJ bh&apos; den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (17090) (17093) /goo; : - Bovenstaande Som wordt TER LEEN GEVRAAGD voor den tgd van drie jaren, tegen 5 pCt. Interest, op déze voorwaarde, dat ieder Kwartaal ƒ25 zal worden afgelost. Er bestaat evenwel uitzigt, dat sommige Aflossingen van een grooter bedrag zullen zijn. zoodat dan het geheel binnen den tgd van driejaren zal zgn afbetaald. Wie on deze voorwaarde iemand met genoemd bedrag helpen wil gelieve zijne Brieven franco in te leveren Bureau Handelsblad, Lett.P. 3. Tegen matigen Prijs wordt TER OVERNAME of TER VERPLAATSING aangeboden: EEI KAPITALE STOOMÖLIESLAGERÜ. _B™,len franco onder NB. 137 aan het Advertentie-Bureau vaa tj. J. IHf EME te Arnhem. (17077) BESCHIKBAAR / 20000 of kleinere posten op LANDERIJEN, alsmede op BUIZEN. Xlr^Z^J^T ™et gemakkelijke Conditien. feeflecterendea zeldzlèOmböS Door het uittreden van een der Compagnons uit eene winstgevende FABRIEKZAAK buiten &apos;s lands* bestaat er geCnSid voor iemand, over 25 a3O mille kunnende beschikken zicï. .„ di_ zaak te associëren, de helft der fabriek-goederen over&apos;te nemen Zn als Directeur aldaar te fungeren. Eigenhandige brieven f SSSo aïï het Bureau van het Advertentieblad te &apos;s Gravenhage! onder nom&quot; m_£-____ . (16708) BODEN GEVRAAGD. Personen tusschen de 20 en 25 jaren, goed kunnende lezen en schrijven, kunnen op voordeelige cenditiën, twee a drie da-*en ner week werkzaam zijn. Adres franco brieven onder letter M°hiiden Boekh. M. J. UITZINGER Jr., Vinkenstraat bij de Korte Prinsengracht. __ »_ _(17047) _ Een JONG MENSCH. ongehuwd, P. G., oud 26 jaren, onbesproken van gedrag, eene beschaafde opveeding genoten, opgeleid in een bouwkundig vak, wenschte eene gelegenheid te vinden onverschillig welke, hetzij voor een bejaard Mensch, Weduwe of ongehuwde Dame, om in zake behulpzaam te zijn daar waar gunstige vooruitzigtcn bestaan. Hij kan de beste getuigen en de noodige borgstelling verschaffen. luclinerenden vervoegen zich onder de letters A. B. H., franco Bureau Handelsblad. (16966) Bij H. U. VAN ELK, te Dordrecht, is van de pers gekomeu: DE TWEEDE DRUK OF GOEDKOOPE UITGAVE VAN KLAASJE ZEïEITER IS NIET DOOD. Supplement op een groot Werk, door een der Pleiaden. Met Vignet in staal. Prijs ingenaaid ƒ1.90 en in blaauw linnen Stempelband ƒ2.40. Formaat Romantische Werken van Mn. J. VAN LENNEP. (17118)</p>
</text>
