<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAMERS TE HÜÜR. *_.°__wT.*&apos;2_.ndere t^-J-enbeid worden in den omtrek van den Dam «fc HUUR aangeboden, om met Augustus e. k. te aanvaardend-vee Gemeubeleerdo en Twee Ongemeubeleerde KAMERS. Pranco bjaen gpalt *V&quot; ** de ***• CAARELSEN^, D^, ƒ 4000 Cadeau aan dengene, die een Gehuwd Man en Vader uit den beschaafden &quot;tand, met administratie en Boekhouden bekend, eene vaste Riiks- Stedelgke of andere BETREKKING kan bezorgen, aan eené Maatschappij, Bank of dergelgke Corporatie, die hem Jaarlijks een Tast Inkomen geeft van ƒ 1000 a 1500, liefst in Amsterdam fctipte geheimhouding wordt verzekerd. Adres onder Lett. A franco Rureau Handelsblad. _ (17107) &apos; cj_ï^^ii_ï_S7~ , Het PERCEEL te Velsen aan de Corverslaan, in Publieke V. ife m.J.EnWEN Zij\d-?&apos;,is Wi DE HAND TE KOOP Óf V 1 ]?&apos;_^.R• T. bevragen bg den Makelaar E. C. PLATVOET, te pelsen. Brieven franco. (16859) TABLE D&apos;HÓTE Dagelijks ten 5 Ure ?-,._,, R. WILDRACK, — 07&quot;») Gérant. * Ij lEÏ&quot;tü t. ?\k _. .rl0.0,2® ?el*uwde lieden hier ter stede bestaat gelegenheid t-r VERPLEGING van een ouderloos KIND of een Kind van BU)eime geboorte. Inclinerenden gelieven zich, ten einde zich nader ver de conditien te verstaan, te adresseren met franco briefjes on**«r letters O. U. Bureau Handelsblad. (17161) &quot; ATTEWTEE!&quot; MEJUFVROUW L. A. N. V S! Uwen Brief heb ik te laat ontvangen en kon er dus Zaturdag niet *.n. Wees zoo goed en kom nu aanstaanden MAANDAG 22 JULIJ Sp dezelfde plaats en op hetzelfde uur door u in den Brief opgegeven, Antwoord s. v. p. onder Motto: EENDEZ-VO US, Franco •SWgau Handelsblad. (17191) CORSETTEN EN DAMES BÜIRIIANDEN. De Ondergeteekende beveelt zich minzaam bij de geëer-e Dames lan, tot he; MAKEN der MOEIJELLIKSTI- &lt;OI(«.l ¦- *EN, welk) alle scheefheid verbergen, Buikbanden, die den buik agen, als die welke den buik verbergen; Schouderhouders. ej.sis is mijn Magazijn rijk voorzien van Fransche Corsetten, Criuo!V-«s, Chignons, enz. Eene Jufvrouw is met deze Artikelen te ont-01,-den. UEd. Dienares PELLISSIER. Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat, w XX 131. ig Heeren Panialons worden zonder Krimpen op nieuw a _jj_jy /Q. 60 gewasschen. ___!_:__ BINHEN- EN BÜITEN-JALOUSIEN. s Vroeger f 4, nu f 2.75 de vierk.Ned.El,in alle effen kleuren, K£_. geschilderd en van Baud en Koord voorzien. Adres J. VAN &quot;**!- RRINK. firma A. P. DE VRIES, buiten de Raambarrière, Z «ot Schuttingpad, in den Pekelhariaggang, XX 292., te Amster- franco. jl7lfi_) ..De NEDERLAJ-fDSCHE BEIJERSCHE BIERHALLE, Rozenboom- J$e&amp; en CAFFE DË BEURS, Damrak, heeft weder ontvangen het punten Fijn Nederlandsch LAGER -.0..1 EK-BIER, en blijft &quot;7 steods voor de bekende lage prijzen per Fust en Flesch afleveren. 07182) R. WILTING. Vj]yj\ Het Stoomschip &apos;___C___g WILLEM DE EERSTE vertrekt van AMSTERDAM ÏTiaaBnaar HAMBURG, DONDERDAG 18 JULIJ 1867. ïor 1 Goe&lt;leren kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boerd worden beyd; later dan voormelde tijdsbepaling woraen zij niet overgenomen. Amsterdam, 16 Julij 1867. DE ©IHECTIE. (17179)</p>
</text>
