<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOMMACHINE TE KOOP , 30 Paardenkrachten, cylinder 191 _ duim diameter, slag 31/3 voet Eng. maat, met ijzeren Kamwielen, voor f 1000. Te bevragen bij J. VAN DER PLOEG, Boekdrukker te Hengelo. Brieven franco, onder Lett. K. L. (17065) H. R AMPH€ISWÏ7te~Öist7 heeft eene Machine uitgevonden ter VERVAARDIGING VAN STEENEN. Pers en Uithaler worden door een Os of Koe gedreven , waardoor elke misvorming van de steenen wordt belet. Geregelde Machine, die reeds door B. J. HENGEVELD aldaar wordt gebruikt, voldoet volkomen. (17P1) ~^MRSLA_ËRSAFFAIRE. ~ Wordt ter overname gevraagd eene KOPERSI.AGEX-S-AE. FAIRE, liefst in Amsterdam of Utrecht. Reflecterenden gelieven opgaaf van prgs te doen met franco brieven onder Lett. W. H. Bureau Handelsblad. (17126) A_2i&lt;_nraroKKtwT~ Wordt dagelijks verwacht eene lading beste zware AZIJNSTOKKEN. direct van Spanje aan te voeren. Te bevragen bij van HARWEGEN &amp; DEN BREEMS teVlaardingen. (17127) Slijterij cc Tapperij, Door verandering van Affaire wordt voor geringen prijs TE&quot;KOOP AANGEBODEN eene SLIATEKIJI en TAPPERIJ, welke onheugelijke jaren bestaan heeft en waaraan verbonden is een Handel in Steenkolen en Gascoke, in eone volkrijke buurt gelegen en een goed bestaan oplevert. Het Huis is voor matigen prijs daarbij te Huur. Adres mot franco Brieven, onder Lett. T. Z., in de Leesbibliotheek van C. J. MUGGE, Rozenstraat, EE 418. (17106) Eene JUFVROUW, van de P. G., bekwaam voor en werkzaam als Eerste Werkster in het vak van Modes, wenscht gaarne zoo spoedig mogelijk om redenen van haar onafhankelijk, hare tegenwoordige conditie met eene andere te verwisselen. Zelve van zeer fatsoenlijken huize en opvoeding, wenscht zij vooral eene fatsoenlijke behandeling en omgang. Reflecterenden worden verzocht met franco brieven zich aan te melden onder de letters IJ. Z., bii den Boekh J. NOORDENDORP, te Amsterdam. (16965) %% _$&amp; /! GEOC&apos;IIOIJEEED Jn de jANDEN #¦&amp; MAATSCHAPPIJ „DE LAMOUW-raRHEID&quot;, te CULEMBORG. VOORHEEN VAN HOMTE.IIA &amp; C°. Frintai-ïer-Jiilien Groente en Gekorrelde Aardappelen voor Sclieepsgebruik. Deze Aardappelen zijn zeer aan te bevelen om, met vleeschnat gekookt, daarvan soep te maken; met meel vermengd en in een do&lt;jk gekookt, geven ze een ligt verteerbaren en gezonden koek of podding. Ook met bijvoeging van kokend water en boter bekomt men een uiterst voedzainen en smakelijk.n schotel a-rdappelen Agenten: H. VAN TEEN &amp; ZOON, (17045) Buitenkant, U 90, te Amsterdam.</p>
</text>
