<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 g VLIEGENPAPffiR-FABMEK, 11 M&apos; a:. -■; &apos;PETZOLD &amp;&apos;€».&apos;; Bresden&apos;, &apos;&quot;.v&gt; &apos;2 ïk&apos;1 fiïïS 1 ■«■•. &quot;v;&quot; (38. am See, 38.) : • S!&apos;^ p4 O per Baal 28 th., per Riem 3 «1. C3 &apos; P$U yfc Y-|jj Voor de sterkste qualiteit wordt gewaarborgd. O-^^j \tt&apos;3 33 &apos; Monsters gratis en franco.- ■ S FTaASEHSTEIN &amp; VOGLER,Üj I ,;, ADVERTENTIE-BUREAU S Hamburg, Frankfort a/d M., Berlijn, Z,eip~ig, ■ &apos; &apos;Weenen en Baset, &apos;&apos;.&apos;Y&apos;&apos;1 H bezorgen sedert een reeks: van jaren Adverientifin in alle Nieuwsbla-; M den, zoowel in Europa als alle andere werelddeelen. n H Door hel sluiten van xeer gunstige contracten met de voor- g H naamste bladen, bewijst zich hunne tnsschenkomst zeer voordeelig n M voor advertentien die in Duitschland, Oostenrijk en Zwitserland H M geplaatst moeten worden.&apos; - • &apos;- g ■ ■ De besteller bekomt van iedere Advertentie de Courant waarin de- . fl H &apos;]. Catalogussen inhoudende opgave van alle bestaande Nieuwsbladen] I g &quot;worden gratis en franco verzonden. ,„ H Onderbniks Sreiiklijders. zelfs die aan~xeer oude Breuken&apos; laborerfn,&quot; fiijdeij ijïJdVmeeste gevallen Tolledlge&apos;genezing door de Breufczalf van GOTTL1EB STURZENEGGER. Op verlangen gratis te bekomen&apos;,1 om zich vooraf te overtuigen, uaauwkeurige gebruiksaanwijzing met een aantal allezins voldoende regterlijk bevestigde attesten. In potten van fl. 3.50 te bekomen bij den uitvinder GOTTLIEB STURZENEGGER te Berisau, K»nlonAppenzell, Zwitserland, alsook in het Centraal-Depot voor Nederland, gevestigd in het Depólhuis van Specialiteiten Utrecht, Ganzenmarkt G. N. 4. (Het bedrag gelieve men in Postzegels of in Posmissel bij te voegen.) PASTILLEN VOOR SPIJSVEIlTËRIKG, van Lactate, van Soda én Magne„a,____ 1 van BDRIK DV BFISSON, Apotheker, ; bekroond door&quot;dê Keizerlijke;Academie van geiieeskunde tè Parij?.. Deze Pastillen zijn het niéuwst onidekte en meest bestudeerde geneesmiddel om alle ongesteldheden der/organen van de spijsvertering ie bestrijden. Zg zijn. werkelrjk zamengesteld uil acide lactiquc. eene der vocht-elemenlen die de spjjsverteriiig beweflii, &apos;vereenïgd.met gecajeineerde magnesia, wel.ker goede werking-aan aÜe doctoren bekend is, en,hoog geschat wordt, en eindelijk uit soda;&apos; zijnde een zout,&apos;de basis uitmakende der minerale watereir»an Vichy en der meest andere zoutachtige minerale wateren. Deze drievoudige verbinding van drie producten . welker.heilzame werking ,zoo algemeen bekend is, verklaart den gtinsligen uilslag, welken men verkrijgt in gaslriten, kolieken, opbrekingen, zwelling der maag,&quot;braking na het aten, moeijelijke spijsvertering, maagpijnen, enz. &apos;&apos;: Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTH , Zcedp; le Leyden, bij J. J. KEÏST, Nieuwen Rjju. • ë; , ■ f j üi -icü!</p>
</text>
