<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Gelijk het wel meer gaat, dat bij herhaalde gedachtenwisseling de hoofdzaak of hel ware onderwerp op den achtergrond geraakt, terwijl bijzaken op den voorgrond geplaatst worden, zoo zou het ook hier gaan, vooral nu W. aardigheden begint te debiteren, die m.i. bij hel ernstige en gewigtige onderwerp dat wij behandelen niet le pas komen. Daarom acht ik het noodig, nadat het publiek over de aardige gezegden van W. uitgelagchen heeft, in het kort te resumeren, wat ik over ons onderwerp in het midden heb</p>
	<p>gebragt, dat is: 1« dal bet physiek gestel der kinderen op de fabrijken in den regel ondermijnd en bedorven wordl; 2« &apos;dat door hunne al le vroegtpige verbanning naar de fabrijken, de eersle voorwaarde, om, door onderwijs en opleiding, eenmaal een geschikt lid der maatschappij te worden, vernietigd wordt; 3« dal onderwijs en opleiding voor kinderen beneden 12 jaar hoofdzaak en niel bijzaak is, en dat daarvoor de avonduren niet voldoende ziju; 4&quot; dat wettelijke regeling m. i voor het oogenblik de besle weg is omhel overmaii&quot; werken der kinderen le voorkomen, en daartoe heb ik het half time s/slem, zooals dit in Engeland in toepassing wordt gebragt, of eene wet van schoolpligt, zooals die in Pruissen bestaat, aaubevolen;</p>
	<p>; 5» dat men zich wil dekken door een&apos; regel der staathuishoudkunde, die ; zegt, dat men eerst op de physieke en daarna op de verstandelijke en gees! lelijke ontwikkeling moet werken; maar dat men dien regel niet in locpassing brengt daar men de kinderen dagelijks te lang laat werken, want het is niel de soort maar de lange duur van het werk, die eenen nadeeligen mii vloed op het geslel der kinderen uitoefent. En door den langen duur van het ! werk snijdt men ook voor hen den weg af om lot verstandelijke en geeste- I lijke ontwikkeling te geraken. ; Wie nu lusschen W. en N. uitspraak wil doen, lette niet le veel op &apos; redeneringen, maar neme zelf de moeite om van lijd tol lijd kennis le nemen van den toestand, waarin de fabrijkarbeiders, en vooral de kinderen, verkeeren; hij beschouwe die kinderen dan maar eens oplettend, dan zal hij op hunne aangezigten den invloed kunnen lezen, die hun al te vroegtijdig en te langdurig werken op de fabrijken, op hun physiek gestel uitoefent. Dat dit onderwerp reeds de belangsiellende aandacht van bevoegde autoriteiten getrokken heeft, daarvan dient ten bewijze: dat er in ons land eene commissie is benoemd om deze zaak te onderzoeken, dat sedert jaren door de Nederlandsche Maatschappij tot bevordering van nijverheid, door de Twentsche Vereeniging voor handel en nijverheid, door de te Groningen gevestigde vereeniging legen het pauperisme, door de Maatschappij ter bevordering van geneeskunde, door de Provinciale staten van Zuid-Holland en nog onlangs in het begin van dit jaar door den gemeenteraad van Almelo op enquête of wettelijke regeling is aangedrongen, gelijk zulks mede het geval is in tijdschrilten als: de Schat der Gezondheid, de Gids, de Economist, het Tijdschrift voor Armwezen eu het Tijdschrift voor Staathuishoudkunde en Statistiek. Dil over het onderwerp zelf, nu een kort afscheid aan W. Ik had gemeend in W. een&apos; eerlijken tegenstander gevonden te hebben, maar ik zie dal ik mij daarin bedrogen heb, vooral nu W. mij gaat bestrijden op eene wijze die den naam vau loyaal niet verdient. W. haalt in zijn stuk eenige zinsneden van mij aan, maar rukt die geheel uit het verband en vaart dan heftig daartegen uit, gaat vervolgens over tol het neerschrijven van eenige hatelijkheden en beschuldigt mij van trotschheid in het spreken over de arbeidersklasse. In antwoord hierop wil ik W. alleen zeggen, dat ik hoop er mij van te wachten ooit met minachting op die menschen neer te zien, omdat zij iets minder dan een ander in de wereld bezitten; ik wensch veeleer, bij alle voorkomende gelegenheden, zooveel in mijn vermogen is, bij le brengen lot verzachting van hun lot, dat in zoovele opzigten met regt hard genoemd mag worden. En hiermede eindig ik mijn laatste antwoord aan W. in de hoop dat hij, in plaats van de fabrijkarbeiders te vleijen door ze, wat beschaving betreft, met de hoogere standen gelijk te stellen, iels doen zal in hun wezenlijk, zoowel sloffelijk als geestelijk, belang, hetgeen hun meer balen zal dan die schoone woorden van W., die wel vleijend voor hen ziju, maar die geene verbetering in hun lot aanbrengen. N.</p>
	<p>Het sluk van P. zal in een volgend nommer geplaatst worden.</p>
	<p>. Gewezen vonnissen in strafzaken, door het Kantongeregt te Leyden, op den 9deD December 1867. : 1 wegens het snijden van riet in den Vliet, zonder toestemming van het Hoogheemraadschap van Rijnland. 5 wegens het baggeren in den Rijn, zonder toeslemming van hetzelfde collegie. j 1 wegens het uiten van scheldwoorden zonder daartoe uilgelergd te zjjn. - ! 1 wegens het in verkeerde rigling berijden van de Vrouwensteeg. * 1 wegens het werpen van vuilnis op de openbare straat. 1 wegens het werpen van vuilnis in het waler. 1 wegens het over de straat ongedekt dragen van vuur.</p>
</text>
