<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hii IfJliulfS MEÜWEÜMJK; BIJ DE OUDEBRUGSTEEG, L 104, heeft Ontvang-en eene ruime sortering- diverse ABTIHEUBSSS , toestaande ïn IdEER WAREN, ©AE,AKTEREEN, PARFUSIERIEN, Echte Meerschuim SIGAREN-en TARAKBPIJPEN en vele andere ARTIKELEN, allen zeer geschikt voor §t. NICOLAAS^A.OEA&apos;éX. Beleefdelijk noodigt hij zijne («eachte Begunstigers uit, dezelven vroegtijdig en dikwijls te komen bezigtigen. (29836) !&gt; . A 459# ff, A E ©9. TmMBTZ nEifITC&apos;C &quot;K4LYERSÏBAAT. Heeft van Parijs, Weenen en Maanden Ontvangen: mmw GjKeoT asioitiieit ?AI DE IIEÏÏWST UITGEKÖMENE Fantaisie-Ariikelen, ZEER GESCHIKT TOT CADEAUX. mm Wed. Fi KËfiGÏBiïïi &amp; Z2ÖÖ~M, m JAPAISCHE EN CHIIEESCHE iïïiSTLAIWIRIEN Keguüersbreestraat, X 51, berigten hiermede hunne geachte Begunstigers en het geëerde Publiek, dat hun MAGA Z IJ N ruim voorzien is van ARTIKELEN betreffende bovengenoemd vak, waaronder eene groote en fraaije keuze, zeer geschikt voor St. NICOLAAS-CADEAÜX. NB. Bij gelegenheid der JAPANSCHE VEILING maken wij Uüd. opmerkzaam, dat wij alle soorten van LAKWERK, alsook POKCELEIN, hoe zwaar beschadigd, zeer net en tot zeer billijken prijs Repareren. (29460) &quot; SÏJOTBK-&quot;E]!r PIAIORAIDEL ~ UTKECHT. Voorhanden eene groote collectie MUZIEKWERKEN in gewone uitgaven en in Prachtbanden, uitmuntend geschikt voor Cadeaux. Ontvangen éen prachtige SALONVLEUGEL ™n RICHARD LIPP, te Stuttgart, PIANINO&apos;S, groot en klein Model van BECHSTEIN, BERDEN, BERNHARDT; SCHEEL, enz. (29031) tTgeh sTnicolaas zullen bij de voornaamste Boekhandelaren des Rijks voorhanden zijn: GfiBOIDEI BXEHFLAREI VAN (29468) Frljs f 6.35. Van de verschenen vier Bundels is elke afzonderlijk verkrijgbaar en op zich zelven compleet. Toor f 23.40 in plaats van f 53.1© stellen VAN DEN HEUVELL f VAN SANTEN, te Leiden, verkrijgbaar: de tweede goedkoope uitgave van liet plaatwerk *B.© jflM ran ,&amp;&amp;. jg^ naat *$a sjaa AfkM xm Bk 4tm Banm ons vnnnREST.Ar.iiT Uil» f UUItUJyiJJLifIUII 1, IN ZIJN DAGEIMSCH LEVEN GESCHILDERD. DOOB. w. a« eoFDUH. B deelen gnperioijaal Bvo. .met 218 meerendeels gedrukte platen, Nog zeer enkele exemplaren van dit uitmuntend werk dat, als gedenkteeken van de ontwikkeling van lons volk een kostelijke schat in bibliotheek en huiskamer mag heeten, zijn voor den lagen prijs van f 3.90 per deel door bemiddeling van eiken Boekhandelaar te ontbieden. Gebonden exemplaren tegen verhooging van ƒ 1.25 per deel. Afzonderlijke deelen, uitgezonderd het eerste, a ƒ 3.90 per deel. (28944) |^___^___|MMialjajA_|||MJii_J_.^^ —-~~c&quot;—™~~™~^^&quot;**TTllHWMHmtWBMlJWWMnMniMl^WB^ AiffIVEffISWMRDIGE BOIGESCHIiKEN. W A FIREBTS. TAN DE WITT EN ZIJN TUD. Met 20 houtgravuren, ƒ 2.40. In Prachtband........ ƒ 2.80. MOED EN TEGENWOORDIGHEID VAN GEEST. Keur van Merkwaardige Reis- en Jachtontmoetingcn. Met Platen. In prachtband............................. ...» 1.90. ARABISCHE VERTELLINGEN. Bloemlezing uit de Duizend en een Nacht. 2de druk met pi. in prachtb. * 1.80. 11. H.LETKE. AMERIKA. Schetsen uit de natuur en het menschelijk leven. Met pi. ƒ1.20. ln prachtband n 1.50. WIK. CORONATI. DE DUIZENDKUNSTENAAR. Verzameling van ligt uitvoerbare Kunststukken. In Alleeorischen Omslag * 0.60. Drie lieve boekjes, door XDE VISSER, getiteld: IN HUIS. OP DE STRAAT. BUITEN. Elk met 5 Platen en Allegorischen Omslag , 0.50. Benevens KAMER- en K.AMTOORALIMANAKKEN voor 1569, in zes soorten, alom verkrijgbaar en bij den Uitgever A. J. VAN DEN SIGTENHORST, te Deventer. (29368) aTTTTTos, firma zeelt &amp; vos, Leidschestraat, JL 728. Heeft de eer te berigten, dat hij een ruim Assortiment PRENTENBOEKEN, PAPETERIËN, BOUWPLATEN, en wat verder tot den Boek- en Papierhandel behoort, op eene doelmatige wijze heeft geëtaleerd. Hij houdt zich, vooral ook tegen_het aanstaande ST. NICOLAASEEEST, tot een druk bezoek aanbevolen. _j;29473j ECHTE ROGGE GEZONDIIEiDS-BLOEM. HET GOEDKOOPSTE GEZONDHEIDS- EN VOEDINGSMIDDEL. Deze buitengewoon fijne en znivere BLOEM, geneeskrachtig, voedend, versterkend en aangenaam van smaak, uit de Stoom-, Graan-en Meei^mvering vanJ. IMMINK.te ZWOLLR, wordt met het beste gevolg gebruikt als ONTBIJT en DRANK, door BORSTWEREN , BOESTENDE, TERINGACHTIGE, ENGBORSTIGE, ZWAKKE GESTELLEN en ftINREREM, MAAG- en KEELPI.DN-LIJIOEUS, enz. — Als DRANK toebereid, geeft zg aan Hoestenden de meest gewenschte verzachting, en vervangt zij in de ZIEKENKAMER het Gerstenat; zij is spoediger gekoekt, versterkender en aangenamer van smaak; is mede alleen verkrijgbaar in Pakjes van 20 en 35 Cent, voorzien van Cachet, Gebruiksaanwijzing en Enveloppe, bg&apos; de Heeren: Te Amsterdam, M. Cléban, Hui- Delft, B. Frankamp. Harderwijk, W. J. Berends. Oosterbeek, A. Ezerman. denstraat en Heiligenweg. Deventer, T. Kroon. Haaksbergen, A. D. E. Inkel. Purmerend, P. Buyn &amp; Zoen. Alkmaar, F. J. Vogelpoel. Doetinchem, G.W. Semmelink. Haarlem, J. G. Stammeijer. Rotterdam, C. J. W. Snabilié. Amersfoort, Gebr. v.d.Steur. Doesborgh, H. Bier. Heerde, W. K. Breederode. Scherpenzeel, Wed. P. v. Wit- Arnhem, C. Frikkers. Dordrecht, A. J. Roozendaal. Heerenveen, S. K. Swart. teveen. Apeldoorn, J. P. W. van Dijk. Elburg, F. Sipkes. Hoogeveen, C. H. Radijs. Schiedam, P. C. Bomert. Alphen a./d. Rijn, Louis Va- Enschede, A. B. ten Brake. Hoorn, J. Potgieser. Tiel, W. A. Carron. rossieau. M&gt;e- L Vis. Kampen, P. T. Heinecken. Utrecht, J. M. Porton. Assen, F. J. Rensing. Franeker, M. v. d. Meulen. Leeuwarden, P. Geerts. Voorst, B. C. Kroon. Aarlanderveen, J. T. Allart. Goes, A. M. van Kalmthout Gz. Leyden, H. N. van Baardwijk. Wormerveer, G. Groot. Barneveld. J. Heineman. Gouda, Aa. Dercksen. Medemblik, P. Kam. Wijhe, B. G. Elfrink. Broek inWaterland.P. de Boer. sGravenhage, J. L. F. C. Meppel, Jb.de Vries. Zalt-Bommel. H. G. Diezel. Burg op Texel, C.J.Honigh. Snabihe. Middelburg, N.P. Dronkers. Zutphen, C. P.F. Soetens. Culemborg, H. van Dam. Grave, J. d. R. van Roer. Nieuwediep, Bais. Zwartsluis, J. A. Westenbrink Dedemsvaart, P.Eekma, Apoth. Groningen, J. van Drielst. Nijmegen, F. J.Hubscher. Meijer. (29842) En aan het Hoofd-Depot voor het Hertogdom Limburgl bij den Heer J. H. SCHUMACHEE, te Maastricht. Op die plaatsen, waar men zich nog niet met den verkoop heelt belaüt, bestaat hiervoor op Franoo aanvraag gelegtphëid.</p>
</text>
