<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BESTUURDERS van het Instituut tot Onderwijs van Blinden, te Amsterdam, berigten aan belanghebbenden, dat in voornoemde Instelling tegen 20 DECEMBER E. K. eene plaats van BULPONBEBWUZEB INTEBNE vaceert. Zij, die verlangen die Betrekking te vervullen, kunnen ziek tot meerdere inlichting vervoegen bij den Directeur, den Heer J. W. VAN DAPPEREN. Amsterdam, Namens Bestuurders voornoemd, 25 November 1863. C. 9. MATTBES, (29799) Boekhouder-Secretaris. Allen die iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aan den Boedel en de Nalatenschap van wijlen Mejufvrouw G VEDDER, in leven Echtgenoote van den Heer J. N. Z. GROENEWOUDT, gewoond hebbende en op den 20sten Februarij 1.1. overleden zijnde te Amsterdam, in de Buiten Oranjestraat, worden verzocht daarvan vóór 15 December a. s. Schriftelijk en vrachtvrij op- en aangaven te doen ten Kantore van den Notaris A. E. ROUPpAER, op den 0.-Z. Achterburgwal, hoek Stoofsteeg, te Amsterdam. (29797) AMSTERDAMSCHE ONDERLINGE MILLIET-WAARBORHAATSCHAPPÏJ, HOOFDHAXTOOR Binnenkant, U 176. alwaar de Statuten op franco aanvragen verkrijgbaar zijn. Het Kantoor is geopend van &apos;s morgens 10 tot &apos;s namiddags 3 ure. (29807) ST. PAUL EU PACITIC SPOORWEG 7&quot; MAATSCHAPPIJ. Eerste Afdeeling. Namens de Directie wordt berigt, dat de Coupon N°. 13 BEB EEBSTE LEENING, (lijn St. Paul—Watab) van de 7 pCt. Hypoth. Obligatiën, verschenen 1 December 1868, wordt betaald te Londen bij de Heeren ROBERT BENSON &amp; C°., tot den koers van 4 Sh. per Dollar, met £ 7 per 35 Dollar. De gelegenheid tot kostelooze conversie dezer Obligatiën, in geconsolideerde schuld, blijft opengesteld te Amsterdam tot 31 December e.k. De Coupon N°. 1 BEB 7 PCT. GECONS. BYP. SCBI&apos;LI» wordt voldaan als voren, alsmede gedurende de maand December e.k., voor zooverre de stukken zijn voorzien van Nederl. Zegel, tot den koers van f 11.90 per £i met ƒ 83.30 voor £ 7. BIJ DE ASSOCIATIE CASSA TE AMSTERDAM, met overlegging van Nummerlijsten, aldaar verkrijgbaar. D» gelegenheid om deze Obligatiën kosteloos te doen voorzien van Nederl. Zegel, blijft opengesteld tot 31 Deo. 1868. (29702) J. P. MEYNINK, G. WESSELING, J. G. HAMEL en H. OVEREEM, Makelaars, zullen op Maandag 14 December 1868, des avonds na Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. RUYS, in veiling brengen. N°. 1. Een BUIS met Boven- en Benedenwoningen,Tfuin en Erve, ep den Haarlemmerdijk bij de Binnen- Srouwersstraat, TT 434. N°. 2. Een BUIS en EBVE, in de Noorderstraat, tussehen de Vijzelgracht en Noorderdwarsstraat, AA 461, groot 96 ellen. Breeder bij bületten omschreven. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des Voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van clen Notaris G. RUYS, op den Binnenkant bij de Schipperstraat. (29856) ln het schoonste gedeelte van de Gemeente Hoogeveen, Provincie Drenthe, wordt TE KOOP of TE HUUR aangeboden een kapitaal in het vorigejaar nieuw gebouwd BUIS, met 5 Kamers, Keuken, Kelder, Zolders, Regenbak en verdere gemakken, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, met grooten Tuin, waarin puike Vruchtboomen, benevens daarachter gelegen Bosch, Wei- ca Bouwland, groot ruim 4 bunders. Te aanvaarden 1 Januarij e.k. Nadere informatiën zijn te bekomen met franco brieven onder letter A. A. 8., ten Kantore van den Notaris Mr. H. J. CARSTEN, te Hoogeveen. (29759) ƒ 2500. Wordt Ter Leen gevraagd ƒ 2500, welke aan geen lisico onderhevig zijn, en door goede Borgen zullen verzekerd worden, en nader te bepalen Intrest en aflossing, Men wordt verzocht zich franco te adresseren onder de letters W. K. S., Bureau Handelsblad. (29855) OP TE BIGTEN SIGAREN-FABRIEK. Hiervoor biedt zich de gelegenheid aan tot overname eener compleete, goed ingerigte IN VENTABIS. alsmede op nader overeen te komen voorwaarden, de zoo binnen- als buitenlandsche conneetien. De Pabriek te Amsterdam gevestigd is voor billijken prijs in huur te bekomen. Adres franco onder letter R. S., Stoomdrukkerij GEBR. VAN ES, te Amsterdam. (29854) C. F. liOHR9 Vijzelstraat bij de Munt, X 587, maakt zijne Geachte Begunstigers bekend, dat hij wegens het St. Nicolaasfeest ruim voorzien is van CABTONNAGES, SUBPBISES, BONBONS, versch LETTEBGEBAH. enz., enz., zich minzaam in UEd. gunst aanbevelende. (29850; EEN RUIME ZOLDER, lang 9, breed 4 en hoog 3 el, zeer geschikt tot berging van Drooge Waren, wordt TE BUUB aangeboden, om terstond te aanvaarden. Te bevragen bij W. LONTE, Mr. Smid, Prinsengracht bij de Beerenstraat, K 522. (29853) GEDENK TE LEVEN! »De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeiende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen.de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamelijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nn vloeit voort uit o n b e k e n dheid met het menschelgk ligchaam.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: BET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna 60,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dat zgn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, riet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ3.85, gebonden ƒ4.25 en is op bestelling alom te bekomen. (22489) NUTTIG EN DUUEZAAWT ST. NICOLAAS CADEAU WM ATLAS DIR WERELD door J. KUYPER, BEVATTENDE 35 GEKLEURDE KAARTEN. Prijs ingenaaid in Omslag ƒ6.50. Gebonden in Polio Band met Gouden Titel ƒ 8.50. Boekhandel van C. F. STEMLER, en verder alom. (29821) Voor &apos;t Peest van St. Nicolaas, gevierd deor eiken stand In het eenig Nederland Zijn bij ons een tal van voorwerpen te zien Voor groote en kleine lien, Scholen van Hooger, Lager en Middelbaar Onderwijs _ Tot een civielen prijs, A. ti. Kr. irobel, nonnen en andere spellen . „ Te. Teel om te vertellen. * Doozen met Speelgoed, Arken, Schepen die geen Zee kunnen x. » Kster^ Sjouwen. houwen, Poppenkasten, theaters met muziek en dansende Apen, Die noch eten noch slapen. St»i en Landgenooten, Engelschen, Franschen en Pruissen Boeren met en zonder Buizen. Bii Kennedü en Zoon, Heerenstraat 2de huis deï Heeren(2lB93) Wordt f g aüea vehvacht, tracht,</p>
</text>
