<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: A. V. H. TER MEULEN Haarlem , en 13 Julij 1865. M. J. TIELE. (16674) Getrouwd: PIETER LANGEVELD Az., van Amsterdam, Afeldoobn, en 15 Julij 1865. lIENDERIKA SCHUPFERT. (16695) Heden feeviel door Gods goedheid van een welgeschapen ZOON HANNA PRINS , geliefde Echtgenoot van Amsterdam, 14 Julij 1865. MOZES SANDERS. Algemeene Kennisgeving. (16695) Bevallen van een ZOON G. D. BOURSSE—TOUSSAINT. Amsterdam, 14 Julij 1865. (16648) Voorspoedig bevallen van een ZOO N, GERARDINA MARIA HEYDEMAN, geliefde Eohtgenoue van Amsterdam, 16 Julij 1865. DA VIP KONING. (16696) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON M. BURGERS. geliefde Echtgcnoote \an Th. FRANKEN. Amsterdam, 17 Julij 1865. (16673) Bevallen van een ZOON, A. M. VAN DER LEE, Echtgcnoote van M. A. VAN MAAN EN. Wilnis, 14 Julij 1865. (16665) Bevallen van een ZOON M. J. VAN EMDEN—ZAAL. Paramaribo, 7 Junij 1865. (16654) Bevallen van een ZO 02V JULIE HERCKENRATH—VAN DOORN. New-York , 29 Junij J 865. ___ (16660) Heden overleed na een langdurig lijden, mijn geliefde Echtgenoot de Heer A. VAN SLEE, in leven Lector in de Wis- en Zeevaartkuude aan het Zeemanshuis alhier. N. M. TERWOGT, Amsterdam , 12 Julij 1865. Wed. A. VAN SLEE. Eenige Kennisgeving. (16700) Heden overleed in den ouderdom van ruim 65 jaren, mijn geliefde Echtgenoot JAN HENDRIK HAVEKOST, diep betreurd door mij , mime Kinderen en Behuwd-Kinderen. Amsterdam, 13 Julij 1865. Wed. J. 11. HAVEKOST, (16697) J. G. BEKKER. De AFFAIRE zal door behulp van mijnen Zoon JAN HENDRIK HA VEKOST Jr. , op denzelfden voet worden gecontinueerd. Strekkende deze als Algemeene Kennisgeving. Na eene langdurige ziekte overleed heden in den ouderdom van 64 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot WILLEM DEKKER, diep betreurd door mij en mijne Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderen. Amsterdam , 14 Julij 1865. G. VAN HILST , Wed. W. DEKKER. Strekkende deze tol algemeene kennisgeving, zoowel bhnen als buitendeze Stad. (16636) NB. De Schilders Affaire zal door mijn Zoon 11. F. DEKKER, op denzelfden voet worden gecontinueerd onder de Firma Wed. W. DEKKER. Op den 12den Julij 1865 overleed onze geachte Vader en Behuwd- Vader, de Heer JAN TER MEULEN, in den ouderdom van bijna 81 jaren. Amsterdam, 17 Julij 1865. JAN TER MEULEN. (16699) Uit aller naam. Op 15 Julij overleed te Amersfoort de jongste onzer lievelingen, JOANNA JOSEPHINA MARIA, in den aanvalligen leeftijd van ruim 19 maanden. J. J. EYROND Amsterdam, A. M. E. EYROND. 18 Julij 1865. MARTENS. (16677)_ Heden overleed na een langdurig lijden, mijne geliefde Echtgenoot ANNA MARIA SCHAMP, in den ouderdom van ruim 53 jaren, na eene gelukkige Eehtverbindtenis van 27 jaren. Zutphen , 16 Julij 1865. J. MEIJERINK. Eenige Kennisgeving. (16676) ïïeden avond werd aan ons en aan zijnen hoog bejaarden Vader door den dood ontnomen, onze innig geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer CORNELIS DE RIDDER, in den ouderdom van bijna 57 jaren. Grebbe, J. A. DE RIDDER. 14 Julij 1865. N. DE RIDDER, Eenige Kennisgeving. DE HAAS. (16675) Na eene korte ongesteldheid van slechts weinige dagen, overleed heden morgen omstreeks drie uur, ons geliefd Kind PIETER, in deu ouderdom van ruim 3 Jaren. Enkhuizen, 14 Julij 1865. O P. DE JONG, (16640) H. DE JONG TEN CATE. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming ondervonden bij de voltrekking van ons huwelijk, zoo binnen als buiten deze plaats, betuigen wij dezen onzen welmeenenden dank. Edam, 17 Julij 1865. G. J. VAN BOMMEL. W. M. E. VAN BOMMEL- (16672) TEENGS TELTING.^ De Ondergeteekenden betuigen langs dezen weg hunnen hartelijkcn dank voor de belangstelling, zoowel binnen als buiten deze gumeentü &gt; UÜ gelegenheid van hun huwelijk ondervonden. W. 11. LUTTENBERG, Predikant te Voorhout. (16698) C. M. W. A. LUTTENBERG GUICHET. _ DE O_\&apos;S*EI.M;ETEE_B.EI\&apos;»E roept aan zijne Vrienden en Be&apos; kenden een LAATST VAAHWEL toe. In de Noordzee, 15 Julij 1865. ». HULSKAMP. (1667 D</p>
</text>
