<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11. REIZieiERS. Voor cene gevestigde LIKEUIISTOKISRIJ, DISÏILLEERDEEIJ, wor.lt Gevraagd ter vcrdoro uitbreiding en vermeerdering van relatien , lEMAND in alle opzigten geschikt en bekwaam om hoofdzakelijk als REIZIGER, ter bevordering dier uitbreiding werkzaam te zijn. Alleen zij, die bij overigens respectablo hoedanigheden , kennis van het vak bezitten, en als Reizigers hetzelve reeds bchandold hebben, kunnen iv aanmerkiug komen en worden verzocht zich a-tn te melden , met franco brieven,&quot;onder het Nommer 11395, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rut&apos;erdam; met voor zoo veel doenlijk cene omschrijving op welke wijze zij in genoemde betrekking werkzaam zijn of waren. Aanbiedingen van personen die aan de gestcLle vereischten niet kunnen beantwoorden, worden om nooclclooze Correspondentie te ermijden niet verwacht. Conditien zijn, vergoeding van Reis- en Verblijfkosten , vast Salaris en percents gewijs aandeel in de verkoopen , nader onderling te regelen. De aanbiedingen die niet in aanmerking komen, zullen met gepaste discretie behandeld en op verlangen van de inzenders terug gezonden worden. (16595) Een Huisgezin zonder Kinderen verlangt TE HUREN voor een matigen prijs tegen October o. k.: 3U GEMEUBELEERDE KAMERS , voorzien van Stookplaatsen en de noodige Gemakken, zooveel mogelijk gelijkvloers en op ecnen Fatsoenlijken Stand. Adres franco, onder lctt A. Z, bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (16624) in eene der voornaamste Steden van ZUID-HOLLAND: Eene Florissante KOKS-AEEAIRE met toebehooren, een goed bestaan opleverende, met of zonder HUIS en TUIN; hetzelve bevat 10 ruime Kamers, groote Keuken, Kelder en verdere gemakken; zijnde ook gc.chikt tot uitoefening van alle andere Affaires, in het midden der Stad gelegen. Door gedeeltelijke verluuing de rente vanden koopprijs en de belasting opbrengende. Adres roet franco brieven, onder Lett J. O, aan den Boekh. P. J. KRAKT, te &apos;s Hage. (16469) KRÜÏDËNIERSÏAK. Een knap JONG MENSCH, 21 jaren oud, zag zich gaarne tegen Augustus Geplaatst als BEDIENDE in het Kruideniersvak, hetzij binnen of buiten de Stad; daar hij nog in genoemd vak werkzaam is, kan men aldaar de beste informatiën van kunde en bekwaamheid bekomen. Verzoeke franco briefjes onder Lett. J. K. bij B. STEN VERS, Boekverkooper, Utrechtschestraat, V 337- (16508) MUZIEKSCHOOL. Er wordt GEVRAAGD een ONDERWIJIZER voor Hoorn en Trompet aan de MUZIEKSCHOOL to Groningen, bij voorkeur lemand die in staat is de plaats van lstcn Hoornist in het Ore!iest;te vervullen. Nadere Inlichtingen met Franco Brieven te bekomen bij den Secretaris van het bestuur Mr. Th. IIAAKMA TRESLING. (16357) Bii J. BËERBNDONK, te Amsterdam, is vci-dicnen : il. F. WILLENBORG. MIS (in G) voor twee Mannenstemmen en Ori&apos;cl. Geschikt voor alle Koren, niet lang en weinig herhaling der Woorden. Partituur 3 stemmen, ƒ 1.20. (16307) KORTE GRONDEN VAN DES GREGORIAANSCHEN ZANG, voornamelijk voor deu Organist, bewerkt door donzelfdeß,/1. Ilf AfttfrfcÓïkWïKKËLS IS TE BEKOMEN OF KAN BESTELD WORDEN: 1. ONTHULDE GEHEIMEN VAN lig LIEFDE EN VAR DEN ECHT voor Gehuwden en Ongehuwden. Naar het Hoogduitsch van Dn. F. WEIS-E. Tweede Druk. 75 Cents. 2. C C P I D Ö. AARDIGE STUKJES IN PIIOZA EN POËZY, VOOR JONGELUI, zoo Ongehuwd als pas Getrouwd. 160 Bladz. in Octavo. Prijs ƒ0.50. 3. RE PROFEET M CUPIDO S LUSTHOF, EXTRA CURIEUS GEZELSCII APSSPEL VOOli JEUGDIGE HARTEN. Prijs 25 Cts. (16646;</p>
</text>
