<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEKERS-BEDIENDE. Met I°. Augustus e. k. wordt in eene APOTHEEK TE AMSTERDAM gevraagd: Een BEDIENDE INTERNE, die het Recepteren grondig verstaat en van onbesproken gedrag is. Franco Brieven onder het Motto APOTHEEK worden ingewacht bij den Boekhandelaar LVAN DER POST, Kalverstraat over het Spui,D 6. (16691) ■»»7Y-mordt &quot;cvraaScl in een Gesloten Magazijn eene bekwame Tweede Wfc.IIK.STER voor ROEDEN , MUTSEN en bekend met de Jtransehc taal, zonder Kost en Inwoning. Alleen zij die opgave doen &quot;ij wiea werkzaam , of geweest zijnde, zullen in iwnmerking komen. Adres met franco brieven, onder K°. 88, bij H. W. WILLEMS, Boek*^^«laarLKoningsplein. L (16573) OPVOEDING EN ONDERWIJST Of a« bijna acht jaren bestaande KOSTSCHOOL VOOR R. C. ■JONGELINGEN te Huissen bij Arnhem, kunnen na het einde der Groote Vacantie, 1° October e. k., wederom ÉLEVES geplaatst Worden. Inclinerenden gelieven zich met Franco Brieven te wenden aan &lt;l!______^__^ H. Jl. WANSINK. (16204) HUISHOUDSTE R. Eene JIUFVROUW, van Fatsoenlijke Familie, P. G. en 28 jaren ?ud, zag zich gaarne tegen Augustus of later geplaatst tot Adsistentie »a de Huishouding en tot Gezelschap, hetzij hier of elders, goed kunnende Naaijcn en Strijken en met de Wasch omgaan; thans nog in betrekking zijnde, kan zij de beste informatie produceren. Reflecterenden zich Franco, Lett. D. D, Bureau Handelsblad. (16689) MEN VRAAGT een Bekwaam BOEKHOUDER voor halve of Kwartdagen, of ook wel lemand, die de BEURS gecombineerd met l)ne eigene zaken kan waarnemen, en des morgens of &apos;s avonds de Boe- T» t_B -bijhouden. Adres met eigenhandige brieven franco ondel t r?; K-&apos; bÜ de Boekverkoopers GEBROEDERS KRAAY, Buitentfg___U_B3, te Amsterdam. (16416) ~TË KOOP AANGEBODEN l2rVw^diriïïï van Affaire&gt; een KOM-EN-EISCU en KRUIon_T . o a IMKEL, welke als bijzaak een Burgerlijk Bestaan tJievert^ Ketlecterenden adresseren zich met Franco Brieven Lett. B. Q^UaenßoekhandelaarF. H. BRINKMAN, Oudenbrugsteeg 476. (16688) , OM OP TE LEIDEN VOOR REIZIGER S^S&apos;3wa?^^,.ïs__s tegen een KLEIN Salaris. Adres onder Lett. R. X. Franco, met opgave van verlangd Salaris, en waar Informatiën zijn te bekomen, bij dc Boekhandeaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON , Beurssteeg , E 188 te Amsterdam. (16659) v KAMERS GEVRAAGD. vier Tr !.De •Falmll°&apos; bestaande uit een Heer, zijne Echtgenoot ei «• Kinderen, worden voor eenige Maanden tegen Primo of Medk lic SUS- &apos;S/ezo,ht,&apos; Drl° a Vier GEMEUBILEERDE KAMERS. trekl m nal&quot;-Jheid d&lt;* Leidschegracht of Amstel. Wanneer de Ver M-cn aan de vereischten voldoen, is men niet ongenegen een ruimer Lett PT. i- tC vel°oeclen- Reflecterenden worden verzocht zich onde: dol ki i vrachtvrije Brieven te vervoegen aan het bureau Han «MUkWatU (16687) TE HUUR GEVRAAGD. m&apos;.rïJ»°idt eevraaS&apos;l. met 1 November a. s. te aanvaarden, een ne Am-, i E_°_.l&apos;RW BOVENHUIS, ge&apos;.egen in den omtrek van dei raiei en de Spiegelstraat. Franco Brieven worden ingewacht onder Lr.K. !___^ti_Boekh. B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858. (16653) . . MENSGHENPOKKEN n derzelver voorbehoeding, door Dr. J(. M. ZIMMEHMANN; ui M..i t.S tsch vertaal« en met aanmerkingen door N. D. SYBRANDI ra™; Doctor te Amsterdam ; 390 blz. gr. 8&quot;. W&lt;iv_. Z°r S«nstig beoordeelde en thans zoo zeer aan te bevelen Werk 80. „t geleverd tot den uiterst goedkoopen prijs van ƒ 0.80 bij dei Sfi&amp;ftï Claar G&apos; D&apos; B 0M&gt; Damrak, H 117, te Amsterdam. Post _Vissel_ Franco. (16657) Eene -.AVAANSCHITvHÖÜW&apos;ELI.IKE BEDIENDE, voot Xh g°° ° êBtu,S&quot;«ln-&apos;ilten omtrent gedrag, zacht huneur, enz., bied icn aan tegen genot van vrijen Overtogt. Adres onder het Motto JAVI IW BockhaHdelaar M. M. COUVÉE, te &apos;s Gravenbage. Brieve: anco&apos; (16664)</p>
</text>
