<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 17 Julij.</title>
	<p>Zeer teregt heeft het Volksblad dezer dagen betoogd, dat de oppositie tegen eene voordragt van wet gevoerd, behoort op te houden , zoodra die voordragt wet geworden is. Zoo heeft het de Toormalige liberale oppositie steeds begrepen; met hoe veel ijver zij ook vaak cenig wetsontwerp heeft bestreden, zoodra de Kamers het aangenomen hadden en de Koning het had bekrachtigd, maakte haar tegenstand plaats voor eerbied voor de wet. Tegenwoordig wordt dit niet algemeen zoo begrepen; de oppositie tegen de wet tot afschaffing der gcmecnte-accijnsen, wordt nog bijna dagelijks voortgezet met ongetemde bitterheid. En ware het nog bitterheid alleen, maar de grofste kwade trouw straalt in die oppositie door. Zoo wordt beweerd: «Eerst berooft men do schatkist van 7 milliocn inkomsten — en nu men equivalenten vraagt voor een nog zeer aanzienlijk deel van die millioenen — nn wordt één verworpen en zijn de anderen onmogelijk verklaard.&quot; Tegenover dit beweren stellen wij eenvoudige feiten -. I°. Het equivalent voor het verlies dat de schatkist lijden zou door de afschaffing van de gemeente-accijnsen en door de herziening van het zegelregt is van den beginne af aangewezen als te liggen, behalve in de zegelwet zelve, in de hervorming der sujkerwetgeving en in de verhooging van het gedistilleerd; 2°. do suikerwet is afgedaan nog vóór de behandeling van het ontwerp tot afschaffing der plaatselijke accijnsen, de wet op het gedistilleerd onmiddellijk daarna; 3°. de intrekking van; de voordragt tot herziening der personele belasting staat in geen verbSml hoegenaamd tot de kwestie der equivalenten, want de minister heeft steeds verklaard, dat hij met die herziening geene yerhooging van opbrengst beoogde en deze er ook niet van verwachtte; 4°. de minister heeft al dadelijk den wensch geuit, om de vraag of nog verder equivalent (in allen geval tot een gering bedrag), zou noodig zijn, aan te houden tot de behandeling der staatsbegrooting. Wat blijft er nu van al die beweringen als zou eene jjrenzenloozc ver. warring gesticht zijn in ons financiewezen, beweringen, die tat uitgangspunt hebben de onware stelling, dat offers van de schatkist zouden gevergd zijn zonder voldoend equivalent? Bij den Heer Seyffardt alhier is in het licht verschenen eene gelithographieerde kaart van het koningrijk der Nederlanden op eene schaal van 1:425,000. Deze uitvoerige kaart is onder toezigt van den Heer Dr, J. Dornseiffen zorgvuldig bewerkt. Zij bevat cartons: I°. van de omstreken van Amsterdam; 2°. van de Haarlemmermeer en de omstreken van Haarlem; 3°. van de veranderingen van land en water sedert het einde der dertiende eeuw, enz. Aangaande de 21ste Alg. Jaarl. Vergadering van onderwijzers, in de vorige weckte Zierikzeé gehouden, vernemen wij nog, dat het belangrijk voorstel van het hoofdbestuur: «den wensch uit te drukken, dat de //spelling van het Nederlandsch Woordenboek zoo spoedig mogelijk op //de scholen ingevoerd worde, en van dien wensch des genootschaps //mededeeling te doen aan den minister van binnenlandsche zaken, de //inspecteurs en de schoolopzieners&quot;, na te zijn bestreden door den Heer Hansen, inspecteur rau het lager onderwijs in de provincie Zeeland, en den Heer Mioulet, en verdedigd door do Heeren A. M. Kollewijn Nz., van Dijk en van Dale, met ruim veertien honderd tegen ruim twee honderd stemmen is aangenomen. Bij acclamatie heeft de vergadering het voorstel van het Hoofdbestuur aangenomen, om ten einde het hulpfonds ter suppletie der weduwen- en weezenpensioenen te stijven, cene leening aan te gaan van honderd duizend guldens, voor welk bedrag schuldbekentenissen, ieder groot ƒ 100, zullen worden uitgegeven, die geene vaste rente dragen, maar aflosbaar zijn voor kapitaal en interest te zamen in veertig jaren, met zoodanig bedrag als in het uitlotihgsplan is opgegeven. Onmiddellijk daarop is door eenige onderwijzers, alsmede door sommige Zierikzeesche ingezetenen, waaronder de burgemeester, die de vergadering bijwoonden, voor eenige aandeelen ingeschreven. Vrijdag hebben deleden, waarbij ook de burgemeester van Zierikzeé de inspecteur bovengemeld en verscheidene schop-apzieners zich voegden ( ïn bijna vijftig rijtuigen, een togtje door het eiland Schouwen gedaan; bij den terugkeer werd door eenige jongehecren, geleid door het lid der Zierikzeesche schoolcommissie Dr. de Bruine, met cene toepasselijke aanspraak den feestredenaar den Heer A. M. Kollewijn Nz., een bloemruiker overhandigd, vergezeld van een keurig met de pen bewerkt herinneringsstuk, //waarin hem ongekunstelde hulde werd gebragt voor zijne verdediging van de belangen der schooljeugd.&quot; Uit Alexandrie is van 13 dezer berigt ontvangen, dat de Engelsche mailboot, nit Indie naar Europa bestemd, door ongunstig weder werd opgehouden. * &apos;sGRAVENHAGE, 16 Julij. In de residentie zijn aangekomen de Heeren: Barbier, directeur-generaal aan het ministerie van financiën te Parijs; Ozenne, staatsraad aldaar; Guillauroe, directeur generaal aan het ministerie van financiën te Brussel; Fisco, inspecteur-generaal aan het ministerie van financiën te Brns-.el; Ogilni, directeur-generaal en Le Feurre, inspecteur der belastingen te Londen. De komst van deze hoofdambtenaren staat in verband met de conferenticn, aan het departement van buitenlandsche zaken gehouden, over den suikeraccijns. — De Heeren J. van Eden Jr. en Zoon zijn aannemers geworden van de levering van zeil- en karldoek voor do directie der marine te Willemsoord, voor ƒ13,099.05 en niet voor ƒ1399.05 zoo als vroeger ls gemeld. * DORDRECHT, 16 Julij. In de gisteren gehouden Vergadering van aandeelhouders in de Binnenlandsche Schroefstoomboot Reederij onder (directie van den Heer J. J. B. J. Bouvy, is met algemeene stemmen besloten het kapitaal van dertig duizend tot ze3tig duizend gulden te Vergrootett. Spoedig zullen nieuwe diensten in werking komen. * ZAANDAM, 16 Julij. Heden werd door do leden der Zaanlandsche Scherpschutters-Vereeniging de gewone jaarlijksche wedstrijd gehouden. Ten 10 ure nam de wedstrijd een aanvang op de sehgf//Vorst en Vaderland&quot; en wel om het Konings insigne en den rozenprijs, benevens 3 prijzen, aangeboden door de vereeniging. Het Konings insigne benevens de rozenprijs bestaande in een gouden potloodpen, werd behaald door den Heer Schoen met 129 punten. De Iste prijs, bestaande uit eßn zilveren inktkoker, werd mede gewonnen door den Hr. Schoen. \)è 2de prijs, een kristallen sigarendragcr op zilveren voet, werd behaald door den Heer W. Rogge, en de 3de prijs, een Russisch ziliilVeren schenk- of koffijkan, door den commissaris der vereeniging. . Voor de 2de schijf, genaamd //Tref&apos; het doel,&quot; waren prijzen aangeboden door 2 leden der vereeniging. De Iste prijs, eene thermometer, op zwartmarmeren voetstuk, werd behaald door den commissaris; en de 2de, een effen bronzen krutdhoorn, door den Heer van der Zei van Amsterdam. Voor de 3de schijf, genaamd de Chinees, waren prijzen aangeboden door 6 leden der vereeniging. De Iste prijs, een zeer nette ombredoos, enz., werd behaald door den Heer Schoen; en de 2de, een kruidhoorn, door den Heer Oostmeijer. Ten 5 ure was de wedstrijd afgeloopen en werden de prijzen dooiden president der vereeniging onder gepafte toespraken uitgereikt. * HARDERWIJK, 16 Jnlij. Op 29 dezer zal van hier naar ©.-Indie vertrekken een detachement suppletie-troepen, sterk 125 man, waaronder 10 onder-officieren. Het zal dien dag aan boord gaan van het te Ncuwe-Diep liggende schip Anna Digna, gezagvoerder C. Oumans, onder bevel van den van verlof naar O. I. terugkeerenden kapitein der infanterie J. B. Overvest en het medegeleide van de Iste luit. der infanterie L. t^chneither en F. .C van Nes en van den 2den luit. der infanterie M. H. Vis. . * SNEEK, 16 Julij. Bij de stemming ter verkiezing van een lid der Provincie Staten te Sneek heeft niemand de volstrekte meerderheid bekomen. Er zal cene herstemming plaats hebben tusschen de Heeren J. ten Catc, die 248 en W. M. Oppedijk, die 222 van de 644 geldige stemmen b.kwam. ALMELO, 16 Julij. Als bewijs dat de Twentseho katoen-industrie nog voortdurend uitbreiding erlangt, kan dienen, dat de Oldenzaalsche weverij-maatschappij te Oldcnzaal den lOden Aug. a. s. en de Heeren Goossclink en Fijcrt te Delden den 28..ten Julij e.k., voornemens zijn ieder eene stoom-wevcrij aan te besteden. * WANNEPERVEEN, 16 Jnlij. De prijs van het riet alhier is lager dan die van het voorgaande jaar. Men bedingt ƒ1.50 a 1.75 per vim. De palingvangst is zeer ongunstig, en dien ten gevolge de prijs hoog; hij bedraagt 15 tot 30 c. het halve _.. § FREDERIKSOORD , 15 Julij. Naar wij vernemen heeft de minister van binnenl. zaken, op zijne laatste reis door Drenthe, van de rijksbedelaarsgcstichten komende , ook de koloniën der Maatschappij van Weldadigheid bezocht. De minister was vergezeld van den Heer Hugenholtz, lid van den ra_,d van st-.itc, en heeft, na bij den Heer Jongkir.dt Coninek, directeur dier maatschappij, het middagmaal te hebben gebruikt, met ■Veel belang telling eenige hoeven vaa kolonisten en de nieuw gebouwde boerderij Koning Willem 111 bezocht. * VLISSINGEN, 16 Julij. De machine van Zr. Ms. gepantserde stoombatterij de Ruytcr is gisteren in do dokhaven beproefd; men verneemt dat die bodem met 1 Aug. a. s. in dienst zal worden gesteld om op de roede alhier eenige proeftogten te doen en daarna naar Willemsoord zal vertrekken. IJZENDIJKE, 14 Julij. Men heeft hier vernomen dat de aanneming van de bedijking der schorren en van het graven van een uitwateringskanaal te Biervliet door den minister van binnenl. zaken niet i 3 goedgekeurd, dewijl de atnneming.som boven de begrooting is, De heogerc aannemingssom schijnt veroorzaakt te zijn door de late aanbesteding van het werk, dat nog dit jaar voltooid zou moeten zijn. MAASTRICHT, 14 Juiij. Sedert eenige dagen bevindt zich de minister van oorlog te Breda. Z. Exc. is voornemens ook de garnizoensplaatsen Maastricht, Roermond en Venlo te bezoeken en wordt eerstdaags hier verwacht. (N. R. Ct.)</p>
</text>
