<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MULDERS HAARWIJII is het eenig bestaande Middel om alle sourten van HAARZIEK.TEN tecen te gaan, het verloren Haar weder OP NIEUW TE DOEN : ONTSTAAN en LEVENSLANG te conserveren. Per Flacon ƒl._. 5. &apos; i MULDERS PLANTENMELK ! is ALLÉÉN voor hen, die door HAARZIEKTE of door KLIEREN zulke groote KALE PLEKKEN op het Hoofd hebben, dat zij anders in de noodzakelijkheid zouden zijn een TOUPET of BANDEAU te dragen. Deze Plantenmelk doet op het Kaalste Hoofd het Haar binnen Vier Weken weder te voorschijn komen. Per Flacon ƒ3.50. I 9W EAU DE FLEUR, *m Dit Schoonheidswater is een zeer vlug werkend Middel tot het verdrijven van Zomersprooten, Puistjes, Roos, Vlekken, Ruw- en Geelheid der Huid , enz. Per Flacon ƒ%, EABRIEKANT : J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, N°. 278. Depots bij cle Heeren: Amsterdam, J. A. Tognacca &amp; F. &apos;s Bosch, C.H. van Weert, Vuchtcrstr. Cossa, Kalverstraat. Goos, B. Fabry de Jonge. n W. A. Schade &amp; Zn., Rotterdam, W. L. Daniels, Hoogstr. lste Leidschestraat. Utrecht,P. J.Fochetti.Lijnmarkt,46. * A. Hulster &amp; C°. &apos;s Hage, H. Permentier. (16679) « J.W.Simons,Halstceg. Haarlem, G. B. van Straaten. CUEREN ZONDER OITVLOIUKN, kan men met de SNEL NAT EN DROOGROLLEN, waarmede men in 2 secondes het blad bevochtigt, nadroogt en rimpels uitstrijkt, de brief blijft als niet gecopieerd, zoo fijn. Verder de CHEMISCHE STEMPELDOOZEN en DITO INKT, onuitwischbaar ROOD LINNEN MER li, zelfs voor kleine Handstempels; onderzocht en goedgekeurd doer de Vereeniging voor Volksvlijt, worden op proef gezonden door alle HH. Boekhandelaren en door G. DE RUYTER, Warmoesstraat, J 5. (16647) BR ASSEIÏÏEDE PSCHORR, A MUNICH. L&apos;envoi continental et d&apos;outre-mer de Bière a Vexportation, en bouteilles coiffées et étiquetées a la facon du Champagne, a commencé en Avril comme les années précédentes, et les commissions pour I&apos;étranger ; seront exécutées par la susdite maison avec eclérité et exactitude. (13426) PENSIONNAAT voor JONGE. JUFVROUWEN, onder&apos;het Bestuur der Religieusen Ursulinen, te Uden. (prov. Noord-Brabant.) Gezonde Lnchtstreek, ruime Gebouwen en aangename Tuinen; grondig Onderwijs in de vereischtc Vakken en verschillende Talen; bijzondere zorgen voor de Godsdienstige en Beschaafde Opvoeding, en matig Kostgeld, zijn als zoo vele redenen, die dezer INRIGTING tot aanbeveling mogen dienen. (16638) &quot;X~&quot;WORDT TETöÖP GEVRAAGD: \W\ Een hechte en sterke ACHTKANTE WINDMOLEN , AJSyJL ter dadelijke verplaatsing. Adres met Franco Brieven onder opgave der wijdte van den Molen onder Lett. V. aan het «EBESBfr Hulppostkantoor te Ede. (16666) PRIVATIVE JAGT onder de Gemeente GENDRINGEN Provincie GELDERLAND. Op Zaturdag den 29sten Julij e. k., des Middags 12 Ure, zal ten Kantore der Administratie van het Huis Bergh, op het Slot te &apos;s Heerenberg bij inschrijving ter Verhuring worden aangeboden, de PRIVATIVE JIAGT in de Buurtschap Groot Bredenbroek, Gemeente Gendringen, groot ruim 600 Bunders. De Huurtijd begint met het Jagtsaizocn van 1865 en zal drie jaren voortduren. Inclinerctiden kunnen de inschrijvingsbilletten ook voor den dag der Verhuring franco ten voormelden Kantore inzenden, alwaar op franco aanvraag nadere inlichtingen zijn te bekomen. (16649) Instituut voortstreven, TE BRUMMEN. De Ondergeteekende heeft de eer OUDERS en VOOGDEN te berigten, dat de gewone ZOMER-VACANTIE aan zijn Instituut dit jaar aanvangt op Donderdag 27 Julij en eindigt op Dingsdag 5 September. Tetens neemt hij dc vrijheid zijne Inrigting voor de 3 nog vacante plaatsen minzaam r.an te bevelen. G. KOU WENAARJ.R. (16692. Vëor/3.7-;ii_plaa.svan/_3.80. SGHEFFER-ALBül. TIEN uitmuntende PLATEN in gekleurd Omslag, naar de Meestert stukken van ART SCHEJ. *&apos;ER , benevens zijn welgelpend PORi TRE&apos;t. met Tekst van onze e-rste Schrijvers, als: I. Dc Vriendinnen ■ van Christus in. het graf, Piof. J. J. VAN OOSTEKZEE. 11. Christus - Rennmerator, A. J. DE BULL. Hl. Augustinus en Monica, Prof. W. i MOLL. IV. Dante en Beatriee, Dr. L. R. BEYNEN. V. Francerea da Riminl, Mr. C VOSMAER. VI. Do Koning van Thnle, Dr. A. PIERSON. VII. Faust, Prof.C. W. OPZOOMER. VIII. Calvfln.W. J. f HOFDIJK. IX. Graaf Eberhard, Mevr. BOSBOOM TOUSSAINT. 1 X. Mignon, T. VAN WESTRHEENE Wz., a Contant, van buiten mot - franco toezending van een Postwisoel, bij Jl. H. VAN DER BEER, c Reguliersbreestraat X 68, te Amsterdam. (16686)</p>
</text>
