<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. ~ DE TWMrS-ïiITBAMfËREEFiIGING koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ƒ1.7234, met 2 pCt. Rente voor korter; PWJISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.74 1.1.74 ft: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.88, 8/d. tegenƒ\l,s7%. (152501 FAILLISSEMENT. Bij Vonnis van de Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage , dd. 14 Jnlij 1865, is verklaard, dat BENJAMIN IZ AAK SIMONS , Winkelier en Vcrkooper van gemaakte Kleederen, wonende te &apos;s Gravenhage , zich bevindt in staat van Faillissement, hetwelk deszelfs aanvang heeft genomen op 13 dezer, zijnde de dag der aangifte, zijnde tot Regtcr-Commissaris in dit Faillissement benoemd, dc Edel Achtbare Heer Mr. J. C. VAN DE KASTEELE , Eegter in dezelve Regtbank en tot Curator Mr. D. LÉON, Advocaat te &apos;s Gravenhage. _ (16681) Mr. D. LEON. Al degenen, die iets te vorderen hebben of verschuldigd zijn aan don Boedelen de Nalatenschap van wijlen den Heer J. G. L. QUANT, in leven Apothccar en Droogist, gewoond hebbende te Leyden, en aldaar overleden den lOden Julij jl., worden verzocht daarvan vóór of op den Isten Augustus 1865 Opgave of Betaling te doen ten Kantore van den Notaris Mr. J. L. KLA VERWIJDEN to Leyden. (16655)_ OPROEPING. Al degenen , die Gelden of Goederen verschuldigd zijn aan de in staat van Faillissement gestelde Firma VAN OPPEN&apos;S ZONEN, Cargadoors en Expediteurs te Harlingen, gevoerd geweest door FRITS WILLEM VAN OPPEN aldaar, of aau dezen in particulier, worden dringend &apos; verzocht daarvan binnen veertien dagen na heden , betaling of afgifte 1 te doen aan een der Curatoren in gemeld Faillissement, zijnde Mr. T. v. HETTINGA TROMP, Procureur te Leeuwarden; Mr. J. ZIJLSTRA, Advocaat te Harlingen, en L. L. T. MISPELBLOM BEIJER, Kassier te Heerenveen. Leeuwarden, 14 Julij 1865. Namens Curatoren: _(16633) Mr. T. VAN HETTINGA TROMP. | De DIRECTEUR der OVERIJSSELSCHE ONDERLINGE BRANDWAARBORG MAATSCHAPPIJ voor GEBOUWEN, MEUBELEN, KOOPMANSCHAPPEN, enz., brengt bij deze ter kennis der Deelgcnootcn, dat door hem op Donderdag den lOsten Julij e. k., des Middags ten 1 Ure, ten zijnen hnize alhier zal worden gedaan REKENING en VERANTWOORDING , wegens het beheer over het met uit&quot;. Jnnij 11. geëindigd Maatschappelijk jaar; wordende dc Deelgcnootcn uitgenoodigd, daarbij tegenwoordig te zijn. Zwolle , 15 Julij 1865. De Directeur voornoemd, (16650) B. J. B. VAN SONSBEECK. Namens Heeren GE AUTHO RISEE RDEN in de NEGOCIATIE VAN 14 TONNEN GOUDS, opgerigt in 1767, ten Kantore van COOPSTAD &amp; ROCHUSSEN, worden de tegenwoor- j dige Houders van Obligatien in die Negociatie , door de Directeuren ■ P. WACHTER &amp; ZOONEN uitgenoodigd te compareren Maandag den 24stcn Julij 1865, ten 2 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersehe Kade te Rotterdam, om aan te hooren hetgeen alsdan zal worden medegedeeld, en tevens te besluiten op een voorstel, bij diezelfde gelegenheid, aan hen te doen. De genoemde Houders van Obligatien worden verder verzocht tot bijwoning dezer Vergadering, zich te voorzien van eene door hen onderteekende Lijst van óe Nummers hunner Stukkan, en evenzoo van cene Volmagt van hen, die zij wenschen mogten te vertegenwoordigen. (16668)</p>
</text>
