<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JMEDEKLANDSCIIJi) MJWTSCMPPIJ VOOR GRONDGHIDIR Deze Maatschappij neemt gelden iv depot m bijdragen van ƒ 100, en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging -door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. . ,_._.,¦ De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. sjaais. Deze Maatschappij geeft Pandbrieven uit «root ƒ 1000, 500 en -J 100 rentende 5 en 5_ pCt., gewaarborgd door hypothecaire In«cbriivïiigen en het maatschappelijk kapitaal. ___t_.dam, 1 Junij 1866. ________) &quot; H B REESINCK ,| Tv. J. VAN CAMPEN, J. A. SIEWE Jr. en W A. J. VROOM Az., Makelaars, zullen opMAAMDAG 2 JULIJ IS-6 des avonds ten Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, len overstaan van den Notaris G. RUIJS , in veiling brengen: N° 1 Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, met atzonlïik verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningon, PLAATS en ERVE, op de Oostenburgergracht, T 217. _._.,-,„-. N° 2 Twee hechte, sterke en weldoortimmerde HLl_lu-, onder één dak, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, &apos;PLAATS, LOODS en ERVE, in de Kleine Oostenburger- of Voorstraat, T 131 en 132. _ . K° 3 Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, waarin -Koff .huisliouders-Aüaira, met afzonderlijk verhuurd wordende Bo¦ven en Benedenwoningen, en ERVEM, op de Oostenburgergracht *p den hoek van de Groote Oostenburgerstraat, T 42. Broeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdag3 «n Donderdags van 12 tot 2 ure. De Eieendomsbewijzen en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten kantore van den Notaris G. RUÏS, ep dan Binnenkant bij de Bantammcrstraat. (i 3617) &quot;~Mv W S VAN DER GRONDEN, Notaris, residerende te Zwolle, «1 op DINGSDAG 1» JUNM IS-0, &apos;s Middags ten 12 ure, in het ODJiUN te Zwolle doen inzetten en 14J dagen later aldaar publiek verkoopen, ten verzoeke van do Erfgenamen van Mr. 11. 1N Ee_ Staat HEEREMHUIS mot daarachter gelegen Tuin, waarachter oen Gebouw, bevattende Mangelkamer, twee vertrekken daarboven en Woning, staande en gelegen m de Kampei^traat te Zwolle, achteruitkomende aan de Ossenmarkt, Sectie i, N«. 1730, g _ïe- HeerShuis is voórzieu van gewuifde Kelders, ruimen Zolder en verdere gemakken, bevat verder beneden vi.r Kamers, waarvan twee en suite, groote Keuken en Waschhok, waarboven Turfzolder «n drie Dienstbodenkamers en vorder boven vijt Kamers. 2 Een STAL en KOETSHUIS, staande en liggende in dc Korte Kamperstraat, onmiddellijk grenzende aan het vorig perceel, Sectie P, n•&gt;. 1735, groot 1 roe 10 el. Te aanvaarden 1 September 1866. &quot; To bezien telken Maandag, Woensdag en Donderdag, s namiddags van I—4 ure, met een Kaartje van den Notaris, ten wiens xantoro padt-e iuformation zijn te bekomem (13616) LINGERIEWERKSTER dip haar -tellier bij zich aan huis heeft onbekwaam is alle artikelen in dit vak te vervaardigen, kan voortdurend werk bekomen. Adres ender lett B\, franco Bureau Handelsblad. (13611) ~~TEtfEN 1 AUGUSTUS L S. .erlinfft een ongehuwd Heer van de P. G., in de nabijheid der Bozen-racht te Huren: ééne GEMEUOELEERDE KAMER mot koST eu&apos;li_ WONING. Adres franco onder lett. E. A., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Ree- Stiaat, XX 583, alhier. (13509) . HEILIGENWEG, D 282. ONTVANGEN eene schoone Collectie LUKGüRieg, BOOFGOED«Be«. BRODERIES, YO. VK_L £_..« voor DAME*, MEERENAMTIKELEM, enz. «*. » voor MAM , _ FOBCE Vl___L__. n_finm Voorheen Wed. J. BOSCH. t / ..----il H%y**H. IM HOLÖMÏALE WAREN »ift_ _rn P G reeds eenigzins met het Vak en Administratie &quot;ken* teV verdere opleiding, tegen genot van Kost en Inwoning Hoofdvereischten zijn. In- en Uitslag van Goederen te beheeren en het opzigt te houden over 10 al 2 knechts Adres.franco» onder tett. G. IC, bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalv&lt;_straat, -_• te Arasterdam. (13_7) ¦ ¦ &quot;&quot;&quot;&apos; *-. —¦ &apos; ¦&quot; &apos;&quot; &apos;-&quot; ¦ *&apos;. &apos;• &quot; &quot;«¦ ¦ ¦ ¦ INTERNATIONALE 1 CREDIET- EN HANDELS-MEEMGIM ROTTERDAM. Ingevolge Art. 16 der Statuten worden de Stemgeregtigdo Deelhebbers OPGEROEPEN tot het BIJWONEN der GEWONE ALGEMEENE VERGADERING, welke Woensdag 6 Junij e. k., des namiddags ten half twee ure, zal gehouden worden in de Zaal van het Departement der Maatschappij , tot Nut van &apos;t Algemeen, Oppert te Rotterdam. Oommis^jri. sen der Internationale Crediet- en Handelsvereeniging: &apos;/Rotterdam&quot; C. P. SAMDER, Pres. (1121-.) Jl. W. MUMT- , Secr. J. VAN DUUREN, L. DE BULL, M. E. ANNEVELD. E. 11. ¦ COERS, F. FUCIIS, J. J. VAN DUUREN, J. B. PARIS, D. VERNIJ, F. A. VAN OS, N. SMIT, A. VAN DE VIJSEL, P. J. SCHRIKKER, J. C. BAUM, G. BOOM Jr. en P. J. OUTMANS, Makelaars, zullen op Maandag 25 Junij 1866, dcs avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: NB. 1, het onlangs mocrendeels verbouwde kapitale lIEIS eh ERVE (waarin Koffijhuishoudersaffaire) met hoven en benedenwoningen en Plaats, in de Nieuwebrugsteeg, M 429. N°. 2, cen UEIS en ERE, met Plaats en Tuin, in de Kerkstraat over het Amstelveld, Z 582. N&quot;. 3, een HUIS en ERE in de Palmstraat, QQ 827, &quot;WORDT MIET GEVEILD. N°. 4, cen PAKHUIS en ERF op de Brouwersgracht, tusschen dc Binnen-Oranie en Doiumers tratcn, HII 657, groot 1 roede 87 ellen. N°. 5, TWEE IHTIZEM en ERVEM onder één dak, waarvan in het ééne Broodbakkerij, met bovenwoningen, in de Laurierstraat hock tweede dwarsstraat, FF 95 en 96. N°. 6, DRIE HEIZEM en ERVEM met bovenwoningen, in de Laurierstraat bij de Lijnbaansgracht, in dan Hammengang, FF 98, •99 en 100; en N&quot;. 7 DRIE lIEIZfiM en ERVEM met bovenwoningen, als voren. FF 101, 102 on 103; wordende N&quot;. 6 en 7 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: N&quot;. 1 G. DE VRIES; N°. 2 VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER; N». 3 J. W. REYNE J*.; N°. 4 F. FRANKE, en N°. 5, 6 on 7 A. D. RUMLING. (13533) TER OVERNEMING AANGEBODEN. Door verandering van Betrekking wordt voor billijken prijs ter overneming aangeboden: Een BIERHUIS , hetwelk verscheidene jaren bestaat en een zeer goed Bestaan oplevert, benevens de zeer nette complete Inventaris, gelegen op eenen der beste standen van de stad Amsterdam, desverkiezende terstond te aanvaarden. Hierop reflecterenden vervoegen zich mot franco brieven, onder lett. S. 8., bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (13467) &quot;jj»__¥__fflsT PM ïwm Een Weduwnaar van dc Doopsgezinde Godsdienst met drie lieve kinderen, door ziekte en tegenspoed in het ongeluk gebragt, vraagt ter LEEM ./&quot; 500, tegen billijke Rente, aflossing in één jaar. Mogten edeldcnkende Broeders of Zusters door liefdegaven zijnen toestand willen holpen verbeteren, zal hem dit voor zijne lievelingen hoogst aangenaam zijn, waartoe men zich, onder het motto LIEFDE, gelieve te adresseren bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (13439) Een JONG MENSCH &apos;vraagt, liefst in de nabijheid van de Leidschegracht, eene Gemenbeleerde KAMER, met Slaapplaats, met of zonder huisselijk verkeer. Adres franco, ouder lett. P. H. S., bij den Boekh. JAN&apos;D. BROUWER, Kaiverstraat, E 37. (13498) W^iIERA:LI]FRANÖEN. *»¦ Deze LIJFBAMDEM, gedragen door de Garde de Paris als voorbehoedmiddel tegen de CHOLERA, worden door de voornaamste Geneesheereh alhier aanbevolen. Verkrijgbaar bij D. RIEMAMM , (13435) Halsteeg, 246, te Amsterdam.</p>
</text>
