<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag 2 Junij. De Keizer en de Keizerin zijn van hun uitstapje naar Fontaineblean ï n de hoofdstad teruggekeerd. — Do graaf van Vlaanderen bevindt zich weder hier ter stede. — Naar men verneemt zal het Napoleons-feest op 15 Aug. niet officieel gevierd worden. De minister van binnenl. zaken hcèft alle gemeenteraden uitgenoodigd om de geld, die zij gewoonlijk voor dit feest toestaan, aan de familien van militairen uit te deelen.</p>
	<p>— Bij het ministerie van btütenl. zaken wordt de bewering, dat de Keizer de conferentie zou presideren,, bepaaldelijk tegen gesproken. — Eergisteren heeft do Heer Fould, ten gevolge der conferentie welke hij met den Heer Guidi heeft gehad, zich met den pauselijken nuntius, Mgr. Chigi, naar den Keizer begeven om met hem ruggespraak to nemen wegens do regeling der kwastie van do Romeinschc schuld. Napoleon verklaarde echter op.koelen toon,,dat het oogenblik om aan deze zaak iets te doen hem niet geschikt voorkwam. — Men verzekert, dat de gezanten van Pruisen en Italië bij het overhandigen der antwoorden hunner regeringen op de uitnoodiging tot bijwoning der conferentie, den wensch hebben to kennen gegeven, dat de bijeenkomst zoo spoedig mogelijk zou plaats hebben, daar de&apos; toestand onhoudbaar was en de oorlogskosten voor allen te drukkend werden. — Prins Gortschakoff, die voornemens was onmiddellijk naar Parijs te vertrekken, heeft eergisteren doen weten dat hij, ten gevolge van aanvallen van jicht, niet vóór den lOden dezer Petersburg zal kunnen verlaten. Deze omstandigheid kan alzoo ligtelijk eene kleine vertraging brengen in de bijeenkomst der conferentie. — Op aandrang van den Heer Ségur d&apos;&amp;guesseau heeft de Senaat beslist, dat Dingsdag e. k. beraadslaagd zai worden over het adres van den Hr. Larcinty, gedelegeerde van&apos;Martinigue, strekkende om zoo veel mogelijk de gelijkstelling der koloniën met het moederland te bespoedigen. — De aartsbisschop van Parijs, heeft zijne reis naar Rome voor onbepaalden tijd uitgesteld. Het schijnt, dat de aartsbisschop eene berisping uit Rome heeft ontvangen, omdat hij de Sorbonne ter beschikking heeft gesteld van de vereeniging tot vertaling van den Bijbel, eeno berisping, die daarop gegrond is, dat aan deze bijbelvertaling ook anderen dan Katholieken medewerken. De aartsbisschop van Parijs heeft zich gekwetst gevoeld en daarom.zijn vertrek naar Rome uitgesteld. Hij begaf zich trouwens slechts daarheen, om den Paus de nieuwe statuten van het keizerlijk kapittel van St. Denis aan te bieden. — Men meldt, dat de bankier, die te Mazas gevangen zat als beschuldigd van het vervaardigen van valsche, wissels tot een bedrag vau 3 milïioen, aan de gevolgen eener poging tot zelfmoord is overleden.</p>
	<p>— Op de tentoonstelling in 1867 te Parijs te houden, is eeue ruimte van 700 vierkante ellen afgezonderd voor de verecnigingen in onderscheidene landen bestaande tot verpleging van gekwetste militairen. Zij worden uitgenoodigd aldaar voorwerpen, in verband, staande met hare mcnschlicvende taak, ten toon te stellen, en zullen op denzelfden voet als de andere, tentoonstellers naar de uitgeloofde prijzen kunnen dingen. Do Moniteur voegt bij die mededeeling dat Keizer Napoleon, de Keizerin en do kroonprins dit deel der tentoonstelling onder hunne hooge bescherming hebben genomen, en verscheidene souvereinen hum&apos;ie ondersteuning daaraan hebben toegezegd. — Het heeft de aandacht getrokken, dat de Italiaansche regering voor eenige dagen bevolen heeft de aanwerving van vrijwilligers voorloopig te schorsen, en kort daarna last heeft gegeven de werf-bureaux weder te openen. In berigten uit Florence vindt men opheldering nopens deze tegenstrijdigheid. De. regering namelijk was in allen ernst voornemens de schorsing to handhaven; maar de aandrang van de partij van handelen was zoo sterk, dat zij zich baars ondanks genoopt lieei&apos;t gezien haar besluit te herroepen. Het ongeduld van do partij van handelen geeft zich overigens ook op allerlei andere wijze lucht. Een terugtred is voor Italië thans schier niet meer mogelijk. — Uit Florence meldt men, dat bij het departement van marine groote bedrijvigheid heerscht, maar dat men tracht dit zoo veel mogelijk geheim te houden. Aan de vloot zal ingeval van oorlog eene eer belangrijke rol worden toebedeeld. Men huurt in stilte vele koopva_.iv.ers, die als transportschepen moeten dienen, om onder bescherming der thans voor Tarente zeilvaardig liggende gepantserde vloot eene&apos; aanzienlijke afdeeling troepen naar dc Oostenrijksche kusten over te brengen. Het schijnt, dat men het oog heeft op I&apos;ola, welks strategische belangrijhsid zeM&apos; vermeerderd is door de haven en vestingwerken, welke Oostenrijk er heeft doen aanleggen. —Dc majooT Trerchi, adjudant van Victor Emanuel, is naar Caprera vertrokken om aan Garibaldi zijne benoeming tot goneraalopperbevelhebber van het vijfde legercorps over te brengen. Uit Italië meldt men dat de 40 bataillcns vrijwilligers slechts 30,000 man stei&apos;k zullen zijn. Groot is werkelijk de aandrang voor de dienst*erit&apos;_« bij de mobile nationale garde, omdat&apos; de soldij hooger is. — Naar het schijnt had Garibaldi zijn oorlogspaard verkocht uit gebrek aan haver of aan geld. Victor Emanuel deed het opkoopen en schreef aan Garibaldi: Generaal, wanneer gij op het Vasteland komt, zult gij een paard gezadeld en getoomd vinden zooals gij het te Yarese en Calataiinri hebt gehad.</p>
</text>
