<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR HIT VERGEVORDERDE SAIZOEN OPRUIMING EN GROOTE PRIJSVERMINDERING VAN WINTER OVERJASSEN. „ HAVELOCS „ FANTAISIE .WASSEN „ PANTALONS  VESTEN (31) CHATMESRELOUCS EN REISDEKENS. Bij S. STOKVIS, IIKHvIGENWEU 1) 240. Tmïmmmie ïïimoïénT IN ALLE SOORTEN, Elegant Fatsoen en Soliede Kwaliteit, waarvoor wij guaranderen. Zeer doelmatige en goedkoope Zwart Lakeiische Dames- Rijgschoenen MET GOIH-ELASTIEKE ZOLEN. WARME VILTPANTOFFELS in mooije dessins en exquise kwaliteit. Reg^eiiiiiaiitels niet Map voor Jonge Jufvrouwen en Dames. i^Üi. REGENJASSEN tffißßsß H REENSTUKKEfi, waterdigt, ligt eu elegant. ■WÊÊ&amp;* PAILIRLUIES, van beste Zijde, in alle grootten. VERKOOPHUIS. mm TE HUUR GEVRAAGD Tegen Primo Mei een UUISJIE of vrij BOVENHUIS, in den omtrek van den Dam, bevattende minstens vier Kamers en Keuken. Adres met opgaaf van Huurprijs onder lett. H., bij den Kantoorboekhandelaar P. A. HOELEN. Kalverstraat bij den Dam. (1117) OUDERS en VOOGDEN. Door sterfgeval verlangt men eene frissche R. C. JUFVROUW, geen Nuf, Fatsoenlijken stand, van 20 tot 30 jaren oud, om in eene Nette Zaak, bij afwezigheid van den Eigenaar, trouw te adsisteren, een oogje in hot huis houden en verdere Gezelligheid; loon ƒ3OO a 500 en vrije woning. Tot kennis der zaak is een goede wil voldoende; ook kan zich zoo iemand uit den goeden burgerstand Associëren, wordende er meer gelet op Persoon en Familie dan op Kapitaal (wat niet behoeft gestort to worden); op kennis van Muziek zal gelet worden. Adres Franco, onder Lett. B. H. onder het woord TROUWE HULP, Bureau Handelsblad. (1220) f Ingevolge genomen Raadsbesluit van het Edel A Achtbaar Bestuur der Stad Amsterdam is het / §3*4 BEURTVEER tusschen die Stad en de Stad //W\A Almele OPGEHEVEN; de DIENST blijft /ƒƒ gL echter even als altijd voorduren , geregeld tweo ___^_2__sl____7^ maal per week, met vijf snelzeilende Schepen en ■^■^^mffCTËTOPL. wor&apos;lCll dezelfde privilegiën te Amsterdam bc&apos;*Sl§^^_ls?_!E?^?h°udcn. Dli Kapiteins zijn nu meer dan ooit in staat _ den Handel naar den eisch des tijds te bedienen. Zij zullen zich inspannen om handel en Nijverheid, zooveel als in hun vermogen is, gemak en voordeel aan te brengen, terwijl zij niet twijfelen, of_ het vertrouwen, dat hun nu reeds gedurende twaalf jaren zoo ruimschoots is verleend, zal hun bij voortduring worden geschonken, waartoe zij zich houden aanbevolen. Almelo, a. VERMEULEN. 12 Januarij 1867. G. TEN BRUtóGENCATE Azn. Jl. W. SCUUTTEVAER. A. THOriAS Hzn. (1198) B. DROST. \xi\-, onmidd&apos;-üiR- verlost «il zijn vau ondragelijke Koope het beproefd en radicaal middel voor (1201) PA firn ITOn C. .1. SCHULD, te Nijkerk, bij zijnj f-&apos;A n lill lil &lt;eonigen Depöthouder voor Amsterdam, H.&gt; .til |,T VV til* (BARTELS&amp;C°.,OudeHoog3tr.,B2I6.S UV «1. ~~BËNAAUWDE BORST. Beklemde ademhaling, en andere Borstongesteldheden in dit sai_o»Uj worden gemakkelijk en spoedig verzacht en genezen door de onschadelijke BORSTSIGAREN van Dr. LEVEL. Elk doosje is verzegeld en met gebruik voorzien. Prijs ƒ 1.20. Hoofddepftt Amsterdam bij M. CLÉBAN, Huidenstraat 278, Verder te Rotterdam bij Wed. PRILLEVITZ, &apos;s Hage SNABILIÉ, Nijmegen W. J. WILLEMSE. Brieven franco. (177)</p>
</text>
