<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Paleis voor ËJolHsvlijto DOORLOOPENDE TENTOÖNSTILLïNG. Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 Ure. Te bezigtiging is gesteld: .. Een GESCHENK van Z. E. Mr. L. A. J. W. Baron SLOET VAf DE BEELE, Oud Gouverneur-Generaal van Ned. O. Indië, bestaand9 in belangrijke Modellen van Inlandsche Gebouwen, Vaartuigen, reedschappen, enz., in Ned. 0. Indië gebruikt wordende, met vef klarende beschrijving. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement, Coupon-Bewijzen geldig. (1225)^ r PAVILLOEHANDELPiIRK. ! Do ONBERGETEEKENDE berigt het geëerd ePubliek, dat hij een« BAAN in gereedheid heeft gebragt voor Ar en Voetgangers, e&quot; bovengenoemd Locaal dagelijks verwarmd is. Amstebdam, 14 Januarij 1887. F. RïEBEL Azn. (1234)^. Heden is verkrijgbaar bij d&gt;«w Boeki^mlelaar C. E. &quot;VA$ STEUN, ie Utrecht., on aio..: DE LOTGEVALLEN VAN KLAASJE ZEVENSTER ALK DRAMA, verdedigd tegen do kritiek der Nieuwe Rolterdamsche Courant &amp; anderen. {Yllff, VISITE-KAARTJES worden voortdurend geleverd a ƒ1 DË 100 STUKS op b^ fijn dubbel Glacé Carton, letter naar verkiezing, ter Lithogr3pk&apos;1 van J. SJOUERMAN, Achterburgwal hoek Bethanienstraat Amsterdam. (1194) NB. Verdere DRUKWERKEN tot zeer billijke Prijzen. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN,JfrONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter»- Dingsdag 15 Jan. Opera-voorstelling van het gezelschap der Konink&apos; lijke opera to &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Le Trouvèrt groote opera in 5 .bedrijven, van Paccini, muziek van Verdi. (7ure-), Woensdag 16 Jan. (N°. 78 Abonn.): Vrienden van Oiis, tooneelsp^J in 4 bedrijven. Gevolgd door eene zevende voorstelling van: ■** Triomf van Gabriel op Aslaroth, nieuw groot phantastisch ba\W pantomime in 3 bedryven of 9 tafercelen. (6V2 ure.) Verwacht eerstdaags: De Lotgevallen van Klaasje Zevenster, tooneel&apos; spel in 5 bedrijven ot 10 tafercelen, door L. G. J. A. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LlEfy (Gewöhnliche Preise und Dutzendkarten). Dienstag 15 janvar. Af vielseitiges Verlangen: Plotte Bursche, Komische Operette in 1 0&apos; von Braun, Musik von F.v. Suppé. Hierauf: Der Gradé Weg der Bcs^ Lustspiel in 1 Aufzuge vonA.Kotzebue. ZumSchluss: Ze/m MadclK&quot; und kein Mann, Komische Operette in 1 Akt von F.v. Suppé. (8 Uhr.) Woensdag 16 en Donderdag 17 Jan.: Door de Koninklijke Holland&apos; sche Tooneellisten: Klaasje Zevenster. Te Rotterdam: Nieuwe Schouwburg van de Heeren Judels en va&quot; Biene, door het Hoogduitsche Personeel: Donderdag 17 Jan.: Die-art&apos; Uchen Verwandten und Zehn Madehen und kein Mann. , SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater vs» HUBERT SAUVLET. Dingsdag 15 Jan. Mit der Feder, Lustspiel i» 1 Act en Der Maurer und der Schlosser, Oper in 3 Acton. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 15 Jan. Kalauers Lotgevallen of de Jockei-ren te Jutex-bock, nieutf kluchtspel met zang in 9 tafercelen, naar het Hoogduitseh, vrij bc* werkt door den Heer Both, met nieuwe decoratien en Costumes. Entree 75 Cts. iv vertering. Aanvang 8 ure BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
