<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE ÏWHMiïïC . SCHajNS OVtiR Dl. KLvNDSTüvAT. De Prijs der COKE is aan deze Fabriek tot nadere aankondigt gesteld op 24 CENTS per 32 Ned. ff. (1161) sMi&amp;aua staats-loterij. De Ondergeteekende adverteert, dat door hem is verkocht ondf handteekening van de Wed. G. CLEMENS VAN HALL en T. H ANSPACH, de Kapitale Prijs van /&apos;SOOO op N°. 415 en in * Eerste Klasse op N°. ?05J ƒ5OOO. (1244) D. H. VAN DAAEEN, Oude Doelenstraat, K 50^ ER WORDEN DRIE GESCHIKTE BODEN GEVRAAGD voor LOOPEND WERK. Adres onder Lett. F., bij de Boet&apos; handelaars M. SCHOONEVELD Beurssteeg f Amsterdam. (1100) Wordt ter! OVERNAME gevraagd eeno winstgevende ZAAÜ&apos; welke een ruim burgerlijk bestaan oplevert, onverschillig welke e&quot; waar gelegen. Reflecterenden worden verzocht zich met franco Brieve&quot; Letter L. W., te vervoegen bij den Heer BARDINGS, PaveljoepS&apos; gracht 49 , te &apos;s Gravenhage. (1203)_^ AMSTELHOTEL TE AMSTERDAM. Gegadigden die zich zouden willen belasten met de exploitatie voej1 EIGEN REKENING van bovengenoemd Hotel, dat indemaaoj Junij 18Ö7 zal worden geopend, worden uitgenoodigd zich daaïJÉ vóór P°. Februarij aanstaande, hetzij in Persoon, hetzij SchriftelÜ* te wenden aan het Kantoor te Amsterdam, Hooge Sluis, W 664. Amsterdam, 7 Januarij 1867. (649)^, Paleis Vfp&amp;r HVolMsvlifi? DINGSDAG 15 JANUARIJ. WETEISCMPPELÏJKE SOIREE DOOK MVJ. A. VAN EYK. De omwenteling der Aarde om hare As, aanschouwelijk voorjf steld.door den Slinger van FOUCAULT. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (1224 K M^alemvßßr W^M&amp;vllJt» VRIJDAG 18 JANUARTJ: VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, onder leiding van den Hoer JOH. M. COENEN. Met welwillende medewerking van Mejufvrouw M. C. E. KERSJES (Zang) en waarop zich zal doen hooren de Heer JOSEPH CRAMER (Viool). Entree ƒ 1. Aanvang 71/2 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. W&amp;S*&apos; Toegangkaartjes te bekomen en Plaatsen a 10 c. te K Sï^a©&quot; spreken (voor de Leden op vertoon v n hun Diploma) °P Woensdag 16, Donderdag 17 en Vrydag 18 dene.&apos; van 10 tot 2 ül&apos; aan het Paleis voor Volksvlijt. (( ——————___.______________.__________—_,_________^««^»__--^</p>
</text>
