<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT- EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 8 December. . Vit&apos; Stads Schouwburg. Driemaal werd in deze week opgevoer d jtorin of hel Weeskind en de Moordenaar. Bij de eerste ?Pvolisze vervulde Mw. Voitus van Hamme-Bia, op zeer verdienstelijke w«j de titelrol en bij deze gelegenheid heeft zij tevens afscheid vaD .^ tooneel genomen. Zij zal eene aangename herinnering van dat atwkunnen bewaren, want het heeft haar bij die gelegenheid niet ? blijken van genegenheid en waardeering ontbroken, z0°,^ l-,^ zijde van het publiek, als van hare mede-kunstenaars; ook de air en de sujetten van den Rottérdamschen schouwburg hebben vana sympathie doen blijken. Bij de twee andere voorstellingen J™\,wj Mw. v. d. Finck-Ellenberger de rol van Victorin en zij gat &quot;**¦.]. blijken van veel mimische bekwaamheid, haar spel was ™g-Qfs en zonder overdrijving, waartoe deze rol ligtelijk aanleiding geelt» het geheel werden alle rollen goed vervuld, maar wij wen.&amp; den Heer Beems in bedenking te geven wat minder te dcci ren, dat vooral bn het uitspreken van zeer eenvoudige gezegaen een zonderling effect maakt. Ook kwam net ons voor, dat ziin cos niet in overeenstemming was met den tijd waarin het stuk sJ?^,jjjl_ De wederopvoering van: Vrienden van ons, gaf aan een vrij w^\ publiek blijkbaar veel genoegen. Ook wenschten wij met ee*?,L;(e, woord te vermelden, dat het fraaije ballet: De Bruiloft van f». tflJ voortdurend zeer in den smaak van het publiek valt en Dief e]jg onregte, want de verdiensten van al de sujetten komen voorruit en er wordt een geheel geleverd, dat wezenlijk loffelijke vsr ding verdient. „jm Grand Théatre. Der Slörenfried, van Benedix, werd op een e opgevoerd, die algemeen genoegen gaf*, de verschillende Pel.^yer_ diè optraden waren allen goed berekend voor hunne taak en zfl vulden die blijkbaar met ingenomenheid, hetgeen op het we-*&quot;??urecbt het geheel natuurlijk gunstig werkte. De Heer Wieseals A*D?g9ts en Frl. Lehmann als Thekla waren beide zeer goed op hunne 1&gt; en het huiselijke drama, dat zij voorstelden, werd met zooveel, -^ heid door hen weergegeven dat op verscheidene oogenblikken de i&apos; volkomen was. Frau Giers vervulde de titelrol ook op verdienst r^ wijze; de schrijver heeft die rol blijkbaar gechargeerd en dat misschien afbreuk aan de psychologische waarde van het rtn* $ het dramatische effect wint er bij. Ook de Heer Dietrien als Lebrecht zeer goed voldaan en Frl. Zeplin was een zeer ue nelijke AMne. -_&apos;i Het eerste optreden van den Heer Hermann Hendnchs had yf&quot;^, talrijk publiek gelokt, maar wrj kunnen de keuze van het stu» gelukkig noemen. Wel heeft de Heer Hendrichs er van gemaas&apos; er van te maken was en bewezen een groot actenr te zijn; zijne; . persoonlijke gaven, zijne fraaije mannelijke gestalte, zijn schoon ge.eJf( zijne buigzame en zachte maar tevens mannelijke en krachtige aïjn« vereenigd met de uitmuntende costumes, die hij draagt, niakea ept verschijning zeer aangenaam en op meer dan één oogenblik » hij het publiek mede; maar wij gelooven, dat zijn succes ye]l eindig voel grooter zal zijn wanneer hij in eene der klassieke r optreedt, waarmede hij in Duitschland zijn welverdienden Jjj. heeft gemaakt. De stukken, die geschreven werden voor eenJffa&gt;j_ den kunstenaar zijn minder gelukkig uitgevallen en dit is met dx Albrecht oder Valer und Sohn ook het geval; en het komt on&apos; e). dat zoodoende ook de natuurlijke orde wordt omgekeerd. Detoo kunstenaar is geroepen de schepping van den tooneeldichter 9, op te nemen en bezield weer te geven, en zijne kunst bestaat v° t. meiijk in de juiste opvatting van de persoonlijkheid, welke de «n voorgesteld wil hebben; maar is de dichter gebonden door dfl tejjd bekende eigenschappen van den kunstenaar, voor wien het stuk bes is, dan is het te vreezen dat zijn kunstwerk daaronder lijden 2***&quot;^ Wij willen evenwel gaarne vermelden dat de Heer Hendricnt, . het overige personeel naar behooren werd bijgestaan. Frl. \e%..--heeft hare rol goed opgevat en soms was haar spel voortre» ?r. Jammer maar dat zij hare stem meermalen te veel uitzet, ,Jt\ door die haar ontsnapt, en haar geluid een onaangenamen i.^-maakt. Niet het hard spreken geeft bezieling en klem aan hei. „„ sprokene, maar de toon waarop en de uitdrukking waarmede gesp gewordt, bepaalt den indruk dien bij de hoorders wordt te *f._.s bragt. De Heer Hendrichs is hierin een meester, met zacnt . en kalme houding treft hij den toeschouwer diep eu behaalt DAjeB, triumph der kunst door in diens gemoed de snaren te doen w welke bij hem zelven in beweging gebragt zijn. -et if Salon des Variétés, in de Nes. Afwisselend hebben Dar,B!&gt; voorstellingen van opera&apos;s en kleine stukjes plaats gehad, ffiLrt. *. eerstgemelde het meest in den smaak van het publiek vielen- &quot;L S werd niet onverdienstelijk ten gehoore gebragt en herhaalde^ p. het pnbliek luide zijn bijval te kennen. Ook Orpheus in f°L \p terwelt heeft op nieuw doen zien datJOffenbach de man is,&quot; «pt. best de eischen en den smaak van het hedendaagsche publiek &quot;.^M» Salon des Variétés in de Amstelstraat. lederen avond &apos; tj» de Heeren Boas en Judels een stampvolle zaal, die bewjppgW** Allerzotste Omstandigheden voor velen zeer aantrekkelijk zip- if en animo, waarmede dit stuk gespeeld wordt, doet vermoeden vertooners zelven er ook zeer raeê ingenomen zijn en het gehee 0 dus een //lof der zotheid&quot;, die# in onze min of meer naarg dagen misschien niet misplaatst is.</p>
</text>
