<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 6 Dec. Slotkoersen. Goud agio 87V_; Wissel op Londen inhoud 1093/4; 6 pCt. Amerika 1882 \ol._-, Dito 1880 lu&quot; Illinois 134; Erie-Spoorweg 71 .2; Katoen middling 17. Petroleum, Standard white te Philadelphia 24.</p>
	<p>LONDEN, 7 Dec. In de zitting van het Huis der Gemeenten heef» lord Stanley in antwoord op eene vraag van den Heer o&apos;Bneu g zegd, dat hem niets bekend was betreffende eene Fransche kolo&quot; in Abyssinie. Hij betwijfelde, dat eenige tusschenkomst van cc andere regering gunstige resultaten zou hebben opgeleverd. ooriL overige, zoo zeide de minister, er bestaat geen naijver, geen wantrouw jegens Frankrijk bij het Britsche gouvernement. Het is mij inte^L deel zeer aangenaam te verklaren, dat de beste verstandhoudingtniw heerscht tusschen Frankrijk en Engeland. p ¦(¦_. Voorts heeft Lord Stanley, in antwoord op den Heer Darley «&apos; fith, gezegd, dat hij niet &apos;in herhalingen wilde treden nopens n . geen vroeger door hem was gezegd met betrekking tot do confere&quot;; Ofschoon aannemende, dat de beslechting dezer kwestie van &amp; . belang was voor Europa, moest hij tevens verklaren, dat naar w gevoelen geen practisch resultaat van de conferentie was. .?,Lje wachten, omdat daaruit alleen zou blijken hoever de verschillen mogendheden van gevoelen verschilden, tenzij de grondslagen » de conferentie wierden vastgesteld. Het houden der conferentie &apos; derhalve, in de bestaande omstandigheden, alleen tijdverspillen z\e Wat ons betreft, voegde lord Stanley er bij, zien wij niet in, op *&apos;f^ wijze de aanspraken van den Paus en die van den Koning van lti4* met elkander in overeenstemming s-ijn te brengen. De minister Hnnt heeft, in antwoord op den Heer Ayrtoß\, overeenkomst, met betrekking tot het postverdrag mot Aoer verdedigd. , rc|e De Koningin heeft werscheidene door het Parlement goedgeKe&quot; wets-ontwerpen bekrachtigd. Het Parlement is daarop tot Februarij verdaagd. ffl6t BERLIJN, 7 Dec. Gisteren avond heeft alhier eene bijeenKo^ plaats gehad van kiezers, behoorende tot de partij van vooruitgangvoorzitter fungeerde de HeerLöwe. Ter vergadering waren tegenw dig ruim 2000 personen. Er zijn vier resolutien aangenomen; 1 •.JLjjj verlangd dat eene wijziging plaats hebbe van de bondsconst» 2°. dat de belangen der min gegoeden worden bevorderd dooi oprigten van vereenigingen; 3°. dat van staatswege het .welz?&apos;l jnmin gegoede klassen worde bevorderd door vermindering 4? „t-„gtdirecte belastingen, verkorting van den duur der militaire «.g. pligtigheid, opheffing der beperkingen op het regt van vereemg ? door het schenken van vrijheid van onderwijs en het verbeteren bezoldiging van het onderwijzend personeel en 4&quot;. dat het benou vredes worde verzekerd door het verleenen van een behoorlijsen g door de grondwet ge waarborgden invloed der volken op den _ der regering. .. ..verig De National Zeitung beweert, dat aan de bondskanselarij U jje. wordt gearbeid aan ontwerpen, strekkende tot het brengen vau langrijke wijzigingen in het tarief van het tolverbond. „jt BRUSSEL, 7 Dec. De Indépendance Beige bevat een telegram Belgrado van 6 dezer, meldende dat de postillon voerende de tenrijksche mail naar Konstantinopel bestemd, den 4den Vt; -^ Grotzka in Servië is vermoord. De inhoud der mail is ongeseno gebleven. De oorzaak van den moord is onbekend een regi onderzoek is bevolen. gfr PU&quot;* .Bovenstaande Te] „grammes zijn reëels üi ten B deeite oiizöï vorige oplage opjajenome».</p>
	<p>~—— ¦«¦WVO ¦»¦** SHANGHAE, 9 Nov. Shirtings onveranderd; thee met groote koopen op speculatie; zijde hooger, uitvoer 33,000 b. Vrachten,-^ HONGKONG, 15 Nov. Twist 165; shirtings onveranderdmet matige vraag vaster. Uitvoer 87,500,000 ffi. Vrachten 44- . jj, CALCü&apos;TTA, 28 Nov. Invoerartikelen lager. Wissel op Londen Vr iphfpn 1 Ifi i _ _.h BOMBAY, 29 Nov. Shirtings flaauwer; twist ._ hooger. Dholl« 155 stil. Wissel op Londen 1.11 i/b- Vrachten 60 s. PETERSBURG, 7 Dec. Het Journal de Sl. Pétersbourg be6.|lV» het beweren van de Owl, dat tusschen Oostenrijk en EranKru „,&lt;_ protocol is onderteekend betrellende deOostersche kwestie. Eerstge^ blad vindt dat onwaarschijnlijk en is ook van oordeel, dat zo p. protocol zelf zonder practische beteekenis zou ziin. De inteB.r&apos;p .0&apos; Turkije loopt geen ander gevaar dan dat, hetwelk uit de eiges nenlandsche politiek vau dat land kan voortvloeijen. Het o „j--protocol, dat den 25sten October treschea twee Christelijke &amp;*__ s heden zou zijn gesloten en de waarborging van Turkij&apos;s iaje» zou ten doel hebben, is zekerlik ni_t tegen gevaren van die gerigt. _T „ *_$* PETERSBURG, 7 Dec. Op Caidia zijn den 22sten Nov. e„ &amp; vijandelijkheden uitgebarsten. De Turken hebben versterKin^-fii achterlaadgeweren naar Candia gezonden. De Russische oorlo»»i_ zullen op nieuw beginnen, ingevolge klagten bij de consuls &apos;fad men, om familiën van vlugtelingen over te brengen. De onaer „gt van Egypte weigert aan de Porte dé schatting te betalen en de oorlogskosten door hem op Candia gemaakt in rekening&apos; , BERLIJN, 7 Dec. In het Huis der Afgevaardigden i» &quot; eender afgevaardigden Krüger en Ahlmann benandeld. Met D*&apos;vojg*eD9 parige stemmen is het voorstel der commissie aangenomen; ,jen dit voorstel vereenigt zich het huis niet met het afleggen i&quot; eed op den grondwet onder voorbehoud, maar wil het ac reg geval de eed niet wordt afgelegd, uitnoodigen tot nieuwe ve p* gen over te gaan met uitsluiting der HH. Krüger en Ahlraa iDg ts President zal die Heeren uitnoodigen om in de volgende zl verschijnen en zich alsdan to vorklaren. ( &apos; . st &quot;_ DRESDEN, 7 Dec. Het Dresdener Journal bevat een, &quot;&quot;» A**I&apos;t Weenen van heden, meldende dat de Sultan besloten ne „&apos;&lt;jt, **, Pacha op Candia door Fuad-Pacha te vervangen. Men veriiw j deze wisseling van personen in verband staat met het voo mogendheden tot toelating eener internationale commissie va,|enae j&gt;£ Hussein-Pacha heeft aan ziine onderbtwelhebbers elke .aanva»&apos; QM weging tegen de opstandelingen verboden. Uit Candia wü jot^S gemeld, dat de opstandelingeu besloten hebben de wapenen n te leggen en alle onderhandelingen te weigeren. De roi: rerafi zich bezorgd over de mogelijkheid dat de te verwachten co bießbießfna de Romeinsche, ook de Oostersche kwestie in beraadslaging m PARIJS, 7 Dec. De Etendard beweert, dat Garibaldi, teu yOJ der te Florence afgekondigde amnestie, Caprera verlaten &apos;j bejd g&quot;, gen de France, is m den boezem van het ministerie oJ*efyiïet.geie&apos;&apos;&apos;. rezen, ten gevolge van hetgeen de Heer Rouher in het y» jjod»o Ligchaam heeft gezegd. De correspondent van den Stendar&quot;ril o«» beweert, dat men aldaar nog steeds beducht is voor een a» Garibaldisten op het pauselijk gebied. rr„«•_ ar 69 «I FLORENCE, 7 Dec. In den Senaat heeft de Heer T^se^ aandacht gevestigd op de redevoering eergisteren door *•¦;&quot; 6de Menabrea uitgesproken. Hij treedt in eene beschouwing v» meinsche kwestie, toont aan de regten, welke Italie op &amp; m»^ en zegt, dat Italie den Europescheu vrede niet moe\r&quot; brea «JL ook geen afstand doen van zijne regten. De generaal mv doe„ w woordt dat hij reeds de zienswijze van het ministerie neei-* ejjelffK nen. Hij voegt er bij, dat de Romeinsche kwestie groo ie heden aanbiedt en dat hare beslechting noodzakelijk is,¦°*?ufflaar ?° niet alleen de materiële en staatkundige belangenyanltai^&apos;lhardiw&apos; die van het Pausdom zijn betrokken. Met gematigdheid en » Btel».° zegt de minister zullen wij eens ons doel bereiken. lorte _\e.\&apos;*... volgende orde van den dag voor .* De senaat acte nemende va ring van den president van den ministerraad en overtuigd aa at o*, terie de waardigheid en de regten der natie zal handhaven,»jg «wj tot de orde van den dag. De Heer ïeopardi zegt, dat &quot;«^rt 1%, orde van den dag betreffende Rome bestaat,namelijk die van&apos; ;gt v^, en stelt voor die thans op nieuw te bevestigen. MenabreaJ^ enkoii&gt;s Ji met de orde van den dag van Torrearsa, als zijnde ov*-*. met de zienswijze van het kabinet. Conforte bestryai j sp&amp;Zfr. van Leopardi, omdat do orde. van den dag van 1861 er .v^, naar Rome te gaan met Frankrijk. Hg zegt, dat l™&quot;{ip-.Z_-l™&quot;{osiip-.Z_moet maken; dan eerst zal de Romeinsche kwestie opge t m., ondersteunt het voorstel van Torrearsa. De senaat n^IT9Or„esW meene stemmen de orde van den dag, door Torrearsa aongonomen.</p>
	<p>be_ afS61?aardigden Desanctis, Forraris, Nie_tera en Cortes e fce_- Wet&apos;r _tt- **e verklaringen door het Fransche gouvernement in het Peilt* **igchaaui afgelegd, aanvraag gedaan om onmiddellijk eene internen. tot ***e regering te rigten over de houding, die zij zal aan- De R handhaving van de regten en de waardigheid der natie, w v r Menabrea antwoordde, dat hij slechts langs telegrafischen £ 8 kennis droeg van de woorden, door den Heer Rouher gesprone__ T&apos;iens nitdrukkingen de aandacht van het gouvernement zeer klik • ; maar de mini.ter moet verklaren voor het oogenitP],.*niet P op kategorische wijze te kunnen antwoorden, zonder vooraf Ujj-8-- mededeeling van den gezant te Parijs te hebben ontvangen J zal Maandag antwoorden bij gelegenheid van andere inte*pellatien. Wrl •^&apos; 7 cc* Narvaez en Barzanallana zijn ongesteld, maar Dn lle^e is niet van ernstigen aard. &apos;eed uinigingen bij de aanstaande begrooting ingevoerd, hebben 6(18 net cijfer van 70 millioen realen bereikt.</p>
	<p>jt^E^EN, 7 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.20; 5 pCt. dito M°;8„58.80; 5 pCt. Met. 1866 58.10; 5 pCt. Nat. 65.90; 5 pCt. I3fi &quot;v* 1864 72.— ; Aand. 1854 75.50; Dito Credit Inst. 1858 teuT&apos; Dito 1880 83.20; Dito 1864 75 90; Act. Cred. Inst. 183.20; Bcon_rmb* Czera* Spoorw. 168.50; Dito Nat. Bank 680.—; Staatslon__?&quot; Act* 243.50, Dito Noorder-Spoorweg 170.— *, Dito Nieuwe ______ 171-— *. Eng. Oost. Bank 107.70. —Wissel Londen 122.20; FffV90*-i Parij. 58.50. pSe,c&apos;9D-Societeit: &apos;s Avonds 7 u. 26 m.: Credit Anstalt 183.70. ltet_iiNKpORT, 7 Dec. (Effecten-Sociëteit,&apos;s avonds 7u. 26 m.). 188. . 1866 481% *, Nation. 53i/s; Oost. Aand. 1860 69»/.; Amerika Ir»v_.&apos;*«&apos; Medio 759/ ie* Nati_ NKF°i-T. 8 Dec. (Effecten-Sociëteit). Metalliek 1866 48%; Ite&apos; -_ 536/&gt;&apos;, Oostenr. Credit-Actien 176.50; Aand. 1860 69i/4; Dito U9ll ___&quot;&apos; Amerika 1882 757/8; Dito 1885 743/4. — Wissel: Londen -uiVWeenen 971/3; Amst. IOOVs. «Sê^glD, 7 Dec. 3 pCt. Spanje 37.75; 2S/4 pCt. dito 36.30.</p>
</text>
