<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Met toestemming van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en van Financien worden Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Maatschappij opgeroepen tot het doen van de ACHTSTE STOSITING, ten bedrage van TIEN PERCENT over het bedrag hunner aandeelen, ten Kantore der Nederlandsche Bank van 9—) 4 Saptcmber 1867, tegen afstempeling van de voorloopige bewiizjn van Aandeel. Aan bovengenoemd Kantoor zijn tevens verkrijgbaar Formulieren, die ingevuld, met de voorloopige bowijzen van aandeel bij het voldoen van de Storting moeten worden ingeleverd. Amsterdam, Het Bestuur: 6 Augustus 1867. .IÏTTA, President. (18853) P. 11. miUYN, Adj. Secretaris. DE ADMINISTRATIE VOOR NEDERLAND DEK K. L GEPRIV. ALGEM. OOSTENR. GRO_- CREDIET-YEREESIGING berigt, dat bij de VIERDE HALF JAARLIJKSCHE UITLOTING der 5 rd. PAK ÜB. IE VEN. in 50 jaren aflosbaar, van genoemde Maatschapij, op 1 Augustus 1867 te WEENEN zijn uitgeloota FL. 100: N°. 1502, 2014, 2081, 2224, 2487, 2787, 3064,3219. 4678, 5080, 6035, 6468, 6855, 7384, 7630, 7831, 8002,8282,9262,9283, 9340, 9740. a FL. 200: N°. 735, 958, 1297, 1402, 1564, 1901, 2021, 2135, 2217, 2260, 2284, 2401, 3815, 4308, 4837, 5169, 5935, 6032, 6405, 6478, 6643, 7060, 7150, 7575, 7877, 8545, 8659. a FL. 300 : N°. 185, 517, 1350, 1697, 1950,4772,4925,4986,5242, 5445, 5933, 6063. a FL. 500 : N°. 773, 860, 871, 1221, 3438, 3652,3899,3905,4423, 5496. a FL. 1000: N°. 261, 353, 629, 1667, 2106, 2243, 2549, 3218, 3255, 3551, 3616, 4894, 5245, 5330, 5701, 5864, 6229,7079,7953 8314 8680, 9574, 10438, 10618, 10850, 10870, 10986. a FL. 10,000: N°. 36. 110. Bij vroegere uitlotingen getrokken Pandbrieven, welke tot heden niet ingewisseld zijn: a FL. 100: N°. 789, 1226, 3655, 3969, 4555, 4593, 5480. 5531. 5876, 6860, 7537, 7861, 7933, 8587, 8743, 9729, 9793, 9985, 10006 a FL. 200: N&quot;. 180, 750, 754, 793, 2031, 3887, 5512, 5983, 7233, 7573, 8586. a FL. SOO : N°. 383, 653, 793, 837, 1452, 3503, 4110, 4315, 5305, 5401. a FL. 500: N°. 4604, 5862. a FL. 1000: N&quot;. 173, 1460, 2904, 3304, 3823, 4020, 4826, 4382. 4965, 5081, 5429, 5581, 6191, 6288, 7906, 8025. De betaling der uitgelote Pandbrieven heeft plaats van af 1 Nov. 1867, bij alle Agentschappen der Maatschappij. In Weenen aan de Centraalkas in Zilver. en te Amsterdam bij de Administratie voor Nederlani, voor de Stukken harer uitgifte met ƒ 117.50 veor fl 100 Oostenr. in Zilver. Q8825) T^jL WESTENDORP, Directeur_</p>
</text>
