<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TERUG GEVONDEN. De BEI»E OBLIGATIEN a ƒ 1000 Dollars ieder, Vereenigde Staten 1882, rentende 6 pCt., N°. 73732 en 87156, welke in het Handelsblad van 26 Julij 11. als Vermist of Gestolen zijn opgegeven, zijn teruggevonden. (18864) NIEUWE HARING 10 CENT. BlTlerkreeften 15 Cent. Tevens alle Avonden verscheidenheid van Ververschingen, Koude en Warme Soupers, Wild, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (18466) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den. Vijgendam. ~ LOGE POST NïïBILA LUX. Donderdag 8 Augustus VERGADERING IN DEN MEESTERGRAAD, met RECEPTIE; INSTALLATIE VAN EEN LID VAN EER, des Avonds ten BV2 Ure, iv het Locaal de Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Oudebrngsteeg. (18863) HET BESTUUR. SOCIËTEIT Mellevue en Coneordia. HEDEN WOENSDAG 7 AUGUSTUS BIJ GUNSTIG WEDER HHDEBFEEIT» liam WOÉER! WOU DER! WÖNDERTOLLE geheel nieuwe OPTISCHE als ook andere ILLUSIEN, uit de KON. POLITECHNIC te Londen. MA JU. (18786) In antwoord op de annonce van LOUIS GELÜBCKE, waarin hij verklaart dat tusschen ons slechts over engagement is onderhandeld, acht ik mij verpligt om meê te deelen: Dat wel verre daarvan —op 25 Julij 1867 — tusschen mij en genoemden artist, te Utrecht een deugdelijk contract voor den tijd van zes maanden IS AFGESLOTEN , bij welk contract LOUIS GELÜBCKE zich verbonden heeft 11 Augustus te Amsterdam op te treden. Het SCHRIFTELIJK CONTRACT ligt bij mij ter inzage voor een ieder, benevens de KWITANTIE van het geldelijk voorschot hetwelk ik bij die gelegenheid aan GELÜBCKE op zijn verlangen gaf. Indien de Heer GELÜBCKE, ingevolge zijne annonce, in gebreke blijft om dat Contract na te komen, zal) hij daartoe geregtelijk worden GENOODZAAKT, even als andere Artisten van den Heer DE BOER, met wie ik overeenkomsten heb aangegaan. Amstebdam, 6 Aug. 1867. W. KOSTER. (18874) SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. Zomer-Th eatcr Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN WOENSDAG 7 AUGUSTUS 1867 GAST VOORSTELLING van den alom beroemden Kunstenaar den Heer MOflllEfO, welke met den zoo beroemden Heer bijna in alle voornaamste Etablissementen van de grootste Steden der wereld werkzaam was. (Onder de verschillende exentrique werkzaamheden zullen uitmunten die van de Gebb. DAVENPORT, welke door den Heer ROBERTO verrigt zullen worden, zonder Kast of verduistering van het Licht, zoodat ieder in de gelegenheid zal zijn zich van het geheim meester te maken.) THE PERFECT CURE De Elastieke Bal, (deze scène heeft vooral in het Alhambra te Londen en in de Hippodrome te Parijs ieders verwondering opgewekt), etc. Eene Vierde Opvoering van: Une Dèmoiselle en Loterie, Operette Bouffe en 1 acte, Musique de Offenbaeh. Sing Vögelchen, Operette in 1 act. Medewerking van de Heeren IBURG en HENRIUS. Intermèdes door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten, etc._, etc. Niettegenstaande de kosten, aan deze voorstelling verbonden, blijft de Entree voor het Publiek 49 CENTS de Persoon. HH. Leden met eene Dame vrij. Introductie als gewoonlijk. Aanvang ten 7 ure precies. WILLEMjaLOSTER, Directeur. MIEUW ZÖMER-THEATÊRT&quot; PÜILMK PIABTAADJ2, TEBREM CARSt In de Schoewburg-Logo van den Heer A. VAN LIER. Woensdag 7 Aug. Kinderen-Voorstelling van 5 tot 7 ure: De Kaartlegster van Parijs, vaudeville. Gevolgd door: Arlequin in deHeksen-1 kamer, ballet-pantomime met dansen, enz. Entree 40 Cts., Kinderen en Dienstboden half geld. De Klokkenluider van de St. Pauluskerk, beroemd drama in 5 bedrijven met een voorspel, versierd met nieuwe Costumes, Muziek, enz. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 ure. PE DIRECTIE. TUIN WELGELEGEN. PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. HEDEN WOENSDAG 7 AUGUSTUS: GROOTE VOORLAATSTE VOORSTELLING van het Turn-Gezelschap van KAISER en VAN OSS, in de Hooge Turnkunst, met afwisseling van het Muziek- en Zanggezelschap van HUBERT SAUVLET en de NEGERZANGERS, Pête Dryce&apos;s, Alabama Sisters and Christy Minstrels, die voor het Vorstelijk Huis te &apos;s Gravenhage gezongen hebben. Entree 25 Cents. Aanvang 8 nre.</p>
</text>
