<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Een ISRAËLITISCH JONGMENSCH, van goede getuigs chrifte: voorzien, sints eenige iaren op e._ Kantoor werkzaam, doch &apos;s namid da&quot;s te 3 ure&apos; vrij zijnde, wenschte het overige van den dag mcd aan KANTOÖRWERKZAAMHEDEN te besteden, onvei schilli&quot; in welke zaak. Reflecterenden gelieven zich onder hetmott Kantoor, franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (18793) _ T)e Onde_eteekende reeds meer dan twintig jaren de beste uitkon r sten van zfine VERW TEGEN BEDERF VAN HOUT WAREI é verkregen hebbende, en thans ook op de Tentoonstelling alhier BE KROOND eeworden, beveelt dezelve op nieuw weder belangiel I benden aan. **• «• CLAASEN JR. ? Amsterdam, Anno 1867. i (18794) &apos;&apos; Door Sterfgeval geraakt buiten Betrekking een allezins aanbevi 3 lin&quot;swaardig KOETSIER, welke in zijne laatste Betrekkin .. 5 ..ren gediend heeft, eu ZOEKT derhalve op nieuw eene dergelijl &apos; Plaats, zijnde de nagebleven Familie gaarne bereid de allerbesi Getuigenis te geven.&apos; Hierop reflecterende, gelieve men zich nu Franco Brieven te adresseren onder het Woord KOETSIEI Postkantoor te Almelo. (18741) Eene JUFVROUW van de R. C. Godsdienst, die gedurende 6 j ren in ééne Betrekking als HUISHOUDSTER werkzaam wai .6 welke zij nu wegens Sterfgeval zal verlaten, kan, daar zij bepaaldeli; 3- wenscht weder in eene dusdanige Betrekking GEPLAATST te wo i, den, de meest vleijende en voldoendste Aanbevelingen overleggei en zal er meer op eene goede Behandeling dan wel op een gro&gt; f, Salaris gelet worden. Reflecterenden gelieven zich met franco Bri dj ven te adresseren onder Lett. K., Postkantoor te Almelo. (18742) £„ .—.—~ __ _—.—, . ¦—— - N Wegens Sterfgeval worden TE KOOP aangeboden: 5 zeer mooi . Boveulandsche PAARDEN, waarbij 2 Span mak in tuig, alsme&lt; « eenige RIJTUIGEN. Reflecterenden gelieven zich te adresseri x- met Franco Brieven Lett. A., Postkantoor te Almelo. (18743) - iiliinoiiul voor een Heer, Dame of Gehuwde Lieden zonder Kinderen, TWE - FRAAIJE ONGEMEUBELDE KAMERS, op eene der hoof f grachten in het midden dezer Stad. Hierop reflecterende, gelieve m L zich te adresseren Franco onder Lett. A., bij de Boeknandelar ¦;• ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. (18789) ¦f MACHINE WERKERS. &apos;1. Worden GEVRAAGD, voor VAST WERK, bekwame MACIUNI II WERKERS. Adres in Persoon of per Brief aan de IJzergiete X de Prins van Oranje, te &apos;s Gravenhage. (18727) ï RHÏÏMATIEK EN PODAGRA. er Als UITWENDIG MIDDEL tegen deze Kwalen wordt met uitsi J, kend succes gebruikt de SURIN AAMSCHE BIJLBOOMBAI SEM. - Verkrijgbaar a ƒ 1.80 per Flacon bij L. T. NAUTA, te Amsterdai Nieuwendijk, H 41. (^_£_ „&apos; Aambeijen! Onderbuilisverstop ï pin£\&apos; Radicale genezing. r- Deze P-LLtN van een kundig Med. Doet werken verrassend 1 el AAMBEIJEN en ONDERBUIKSVERSTOPPING. Zij nemen al lastige aandoeningen, oorzaak en ziekelijken aanleg voer Aamberj&lt; - en onderbuiksverstopping, alle ziektemakende stoffen, opzetting d . ingewanden, enz., duurzaam weg, geven eene opgeruimde gemoec L- stemming en zijn onmisbaar voor de gezondheid. Prijs: Enkele flac m ƒ 1.30, dubb. ƒ 2.40. Op franco aanvraag met het bedrag, a E. A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdasa, vol franco toezending door het geheele rijk. (18792)</p>
</text>
