<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>= MULDERS HAARWIJN me is het eenig bestaande middel om alle soorten van HAA .ZIEKTE! m tegen te gaan en het verloren Haar weder OP NIEUW TE DOE] fe&gt;e- ONTSTAAN en voor de ROOS te VRIJWAREN. Per Flacon ƒ1.25 1 MULDERS PLANTENMELK . is ALLEEN geschikt voor hen, die door.HAAKZIE_.TE of doo de KLIEREN zulke groote KALE PLEKKEN op het hoofd hebben dat zij anders in de noodzakelijkheid zouden zijn een TOUPET c en BANDEAIT te dragen. Deze Plantenmelk doet op het KAALSTE Hoof )rp het Haar binnen VIER WEKEN weder te voorschijn komen, ook bij he&quot;S die reeds op VERGEVORDERDENLEEFTIJD zijn.&apos; Per Flacon ƒ3.50 gjj FABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat lste Huis vai en „£en Heiligenweg, 278. (16620) en DEPOT :te Amsterdam, bij J. A. Tognacca &amp;F. Cossa, Kalverstraat ——— . &apos; — ¦? ƒ M BELOOHING ag voor hem die een knap burger Man, die goed kan Schrijven ei Rekenen, eene VASTE BETREKKING bezorgt van ƒ B&apos;s»B3ks - Hierop reflecterende vervoege men zich bij den Boekhandelaar S. H BRINKMAN. Singel hoek Bergstraat. (18707) lEMAND van deftige Familie, 28 jaren oud, sedert eenige jarei en nu nog medebestuurder eener industrieele ZAAK, wenschte ii eene Provinciestad eene FABRIEK op te rigten, die zeer goed( voernitzigten heeft en waarvoor aanvankelijk ruim 100 Mille noodif .e&gt; zijn. Hij zoekt daarom lEMAND, die bereid is met een Kapitaa van minstens 50 Mille als Werkend of Commanditair VENNOOI $4 op te treden. Alleen brieven die reeds dadelijk een Karakter vai soliditeit dragen komen in aanmerking. Franco brieven, ender d« r. lett. Q. P., bij den Boekhandelaar T.&apos; KOUWENAAR, Kalverstraat te Amsterdam. (18602&gt; - &quot;COMPAGNONGEÏRAAGD. lEMAND in de gelegenheid zijnde eene solide en sedert Jarer gevestigde zaak in MANUFACTUREN EN GROS over te nemen, doch de vereischte fondsen missende, vraagt een COiHPAG,. NON, in staat 30 a 40 mille te kunnen aanbrengen. Reflecterenden J„ gelieven zich per franco en geteekende briefjes te adresseren onder e letter Z., bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beursij steeg, E 175. (18537) £ Door de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, o te Amsterdam, is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: IN VERBAND MET DE AFSCHAFFING VAN DE KERMIS. Een Woord aan de Leden der verschillende Departementen van de . Maatschappij &quot;Tot Nut van &apos;t Algemeen,&quot; aan Gemeentebesturen en alle weiwillenden. Prijs ƒ0.50. (18315)</p>
</text>
