<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Jan. Men verneemt, dat de Koning van Saksen eerstdaags alhier wordt verwacht tot bijwoning der plegtige teraardebestelhng zijner zuster, de Groothertogin Maria van Toskane. Uit de bekend gemaakte stedelijke begrooting blijkt, dat het be°rag van den post der straat verlichting voor 1865 is geraamd op 356,155 fl. . Er zijn alhier particuliere berigten ontvangen uit Mexico, waarin ouitengewooa wordt geklaagd over de toenemende onveiligheid, welke £chter niet erger kan worden dan zij reeds is. De Indiaansche bevolking is zoo laag gezonken, dat zij niet voor herstel vatbaar is, en de «enige hoop dat Mexico te eeniger tijd weder een krachtige staat wordt, s hierop gevestigd: Dat zoo vele Europeanen derwaarts stroomen, dat &quot;et iand eene talrijke bevolking van Europeesch of wil men Kaukaiscu menschenras verkrijgt, hetgeen niet ligt zal verwezenlijkt kunnen ■orden. Het finantiele uitzigt is er nog droeviger dan de hierboven geschetste toestand. ... Sedert eenige dagen bevindt zich te Pesth een uitstekend portretnuder, die het volgende vrjj zonderlinge denkbeeld wenscht te verwezenlijken: hij wil eene galerij van schoonheden vormen, allen van inlandschen oorsprong. Tot dat einde tracht hij te verkrijgen de portreten der fraaiste vrouwen. De stad Gratz, beroemdjdoor haren rijkdom in Jr&quot;L °pzigt, heeft hij reeds bezocht en aldaar een ruimen oogst verzameld. Men verwacht bedoelden schilder spoedig alhier. &quot;TT \°or korten tijd is eene uitvinding gedaan in de photographie, &apos;elke m een dubbel opzigt van groot belang is en vooral voor ons land. voeH h Van ïi^ver bezig&apos; men uranonyde, ten gevolge waarvan de gevan er plaat aanmerkelijk toeneemt. Dit is ook om deze- reden tiee ft &quot;f*6 w_aar^e&gt; dewijl ons land een ruimen voorraad van de zoo nuthie ot lr» zijn schoot bergt en voortaan geen zilver door de photographie vW l ■« behoeft gebezigd te worden (welk metaal wij nietinovervioeci Bezitten, zegt de Presse, bij de mededeeling van het bovenstaande). Jjsectoeld piad voegt er tevens bij, tot nadere waardering van het gewigt ter uitvinding, dat ten behoeve van de photographie alleen in Europa stelhg meer dan 500 centenaars zilver is gebezigd. T tii bengt uit Konstantinopel is een groot gedeelte van het Anrksche leger, als middel van bezuiniging, met zes maanden verlof naar faunno haardsteden. De conscriptie zal voorloopig worden gestaakt.</p>
	<p>1H? &apos; ocbtends). Eergisteren is de verantwoordende redacteur der National Zeitung op nieuw wegens twee overtredingen der drukperswet veroordeeld, doch slechts tot twee geldboeten en &quot;» Se-Ü* dezer dagen het geval was, tot eene gevangenisstraf. Het openbaar ministerie zag in beide geïncrimineerde artikelen hoon en laster jegens de regering en requireerde eerie gevangenisstraf van eenige maanden , waarmede het hof zich echter niet vereenigde. — De Koning heeft heden ochtend den nieuw gekozen bisschop van Trier, den Heer Pelldram, ten gehoore ontvangen. De Heer v. Heydebrand von der Lasa, benoemd gezant te Kopenhagen, vertrekt heden naar zijn post. . — Gisteren heeft de ministerraad zeer lang geduurd, ten gevolge van de verschillende inzigten, welke heerschtcn omtrent de in behandeling genomen kwestie, namelijk de in te dienen begrooting; vroeg in den voormiddag kwam de raad bijeen, en eerst na 3 ure de 3 namiddags ging hij uiteen. i</p>
	<p>— Met betrekking tot do stemming der leden van het Huis der Afgevaardigden over de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie, verneemt men het volgende): Men beweert dat velen in deu grond des harten zijn voor de annexatie; zij wagen het echter niet daarvoor uit te komen, omdat zij tenvorigen jare door hun votum ter gunsto van htrtog Friedrich zich eenigermate verbonden hebben en omdat zij niet in conflict wenschen te komen met het National Vorcin, welks candidaat de hertog is. De vroegere liberale minister graaf v. Schwerin is tegen de annexatie, en is daarbij van oordeel, dat men den hertog ook geene militaire conventie met Pruisen mag opdringen. De afgevaardigde von Waldeck, van de uiterste linkerzijde, die vroeger Decnsch gezind was, omdat de Deensche staatsregeling liberaler was dan die der hertogdommen , is thans voor de annexatie; maar hij heeft weinig invloed. Waarschijnlijk zal het huis zoo lang mogelijk dralen zijn gevoelen in deze aangelegenheid te uiten, ten einde niet te toonen dat de meerderheid ten dien aanzien verdeeld is.</p>
	<p>— De Köln. Zeitung deelt een overzigt mede van do pleitrede, uitgesproken door den Heer Dufaure, in de zaak van de familien de Montmoreucy, Luxembourg, de la Ch&amp;tre en do Riencourt, waarin dezo den graaf de Talleyrand Périgord het regt betwisten om don naam en titel van hertog de Montmorency aan te nemen en te voeren en beweren dat het decreet van den Keizer, waarbij hem die naam en titel wordt geschonken, geen regtstitel kan opleveren. Bij die gelegenheid heeft de Heer Dufaure o. a. medegedeeld, dat de Montmorency&apos;s, voor zij dien naam van het hun opgedragen leen haddon aangenomen, Bouchard waren geheeten. De Heer Berrycr zal den Heer Nicollot, den advocaat des gedaagden, beantwoorden.</p>
	<p>— Uit Kiel meldt men, dat het kasteel dezer dagen is ingerigt ter bewoning voor den generaal von Ritteufeld, die eerstdaags aldaar zijn hoofdkwartier zal vestigen. — Het verkeer met Rusland en Polen is met.10. dezer ontheven van de belemmeringen, vroeger daarop drukkende van de zijde van Rusland.</p>
</text>
