<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>OvERZIGT VAN HET BüITENLANDSCHE NIEUWS DEE WEEK. Engeland. Toestand der Koningin. Lord Palmerston bij eene prijsnitdeeling te Romsey. De bemagtiging van Savannah. Opening der Portngesche Cortes. Duitschland. Weenen: Verwachte [komst van Prins Friedrich- Korl. — Berlijn: Huiszoeking in de burcaux van de Berliner Reform, Aankomst van den baron de Talleyrand-Périgord. Waarschuwingen aan dagbladen in Hanover. Bevolking van Posen. Inschrijving to Petersburg. — Frankfort: Proces ca. den Heer Fender. Opening van het conservatorium te Muuchen. Besluit der Nassausche regering. Deßauque Générale te Genève. Frankrijk. Öfficicuse tegenspraak. Verbod betreffende de openbaarmaking der encyclica. Vereffening van het geschil tusschen de Heeren do Céséna en Janicot. Invloed van den avond-Moniteur op liet debiet der overige dagbladen. Verkiezing in het departement Finisterre. Proces. Proeven betreffende de methode Hooybrenk. Organisatie der volksbanken. Protest van den Heer Thiers. Berigt uit Konstantinopel. Gerucht betreffende eene reis van Prins Napoleon naar Florence. Traetaat Aubaret. Zending naar den Keizer van Abyssinie. België. Gasontploffing in eene steenkolenmijn te Dour in Hensgouwen. Binnenland. Zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van Zaturdag 7 Januarij. Zitting van den Amsterdamschen Gemeenteraad op Woensdag a. s. Kon. besluiten en benoemingen. Kennisgeving van het ministerie van financiën. Stand der rivieren. Gemengde tijdingen &apos;s Gravenheagsche berigten. AVaterstand to Rotterdam. Het munt-en penningkabinet der Leydsche hoogeschool. Storm te Nieuwe Diep. Afdanking van O. I. militairen te Harderwijk. Aanbesteding. Overstrooming van den Drontherdijk. Brand te de Wijk. Telegraafdienst te Sleeuwijk. Zonderling voorval te Cromvoirt. Werkzaamheid aan den staats-spoorweg Tilburg—Boxtel. Laatste berigten. Telegrammen. Handclsberigten. Goudon en Zilveren Speciën. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Cargalijsten. Effecten-Sociëteit. Ingezonden Stukken. lets over een tooneelstuk van den Heer Cremer, door W. R. — Het overlijden van den Heer G. P. Stüttorheim, gcp. chir. majoor te Deventer, door een oud krijgskameraad. Fkansche Brieven. (Parijs, Vrijdag 6 Jan.). Concbrt- en Tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
