<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3149 KISTJES NIEUWE SMIRNA VIJGEN. 100 DOOZEN NIEUWE SELTANA ROZIJN. Liggende en te bezigtigen zooals in de NOTITIEN vermeld. (709) te Antwerpen. De Makelaars H. MELGES en J. J. MELGES, te Antwerpen, zullen Dingsdag den 17den Januarij 1865 en volgende dagen openbaar verkoopen, zonder Veiliugskosten: «500 a 7000 Balen BUENOS-AYRES, MONTEVIDEO en ENTRE-RlO&apos;s WOL, in verscheidene Kwaliteiten en Sorteringen. 150 Balen vette RUSSISCHE MO, en eenige Loten vette KAAP-WOL en KAMLINGEN. Alles onlangs aangekomen en deols nog in lossing, ter nadere onderngting zich te melden aan genoemde Makelaars te Antwerpen. (686) VËNTE PIiBLIQUE DE LAINËS a Anvers. ■ diatement nprè3 la Vcnte Puwi(ine d&apos;environ 6000 Bales JLAJNE de LA PLATA, annoncée pour les 17, 18, 19et20 courant Ie Courtier soussign éexpoeera aux enchère3, sans frais pour les Acheteurs- Environ 2000 Bales LAIJXES de 8.-AYRES, MONTEVIDEO &apos; RUSSIE, SMYRNA et CRIMÉE. &apos; m&quot;Bli-L&apos;vw*&gt;V, Pour plus amples information s&apos;adressor au Courtier t 68&quot;) Em. PE HAKVEIV, 74, longue rue neuve. Al degenen welke iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de Boedels en Nalatenschappen van wijlen den Heer PHILIP VAN KOTE ook genaamd VAN KOOTEN en wijle zijne na hem overledene Huisvrouw, Mejufvrouw SCHOONTJE KESNER, beiden laatst gewoond hebbende alhier op den Zeedijk, gelieven daarvan voor den eersten Februarij dezes jaars opgave te doen (Franco), ten Kantore van den Notaris JACu. DE MAN, to Amsterdam op den Kloveniersbnrswal. _^ (588) FAILLISSEMENT. *~ Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Zesden Januarij 1865, is HENDRIK PLOEGHUIS Winkelier, wonende te Amsterdam, op den Singel bij den Haarlemmer.&apos; dijk, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 6den Januarij 1865, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. A. VAN EYK BIJLEVELD, lid der gemelde Rogtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr F KUYPER VAN HARPEN, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst ter Verificatie hunner Schuldvorderingen welke zal gehouden worden op Maandag den Drie-en-Twintigsten Januarij 1800 Vijf-eri-Zestig, des Voormiddags ten Tien Ure, in het Locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de Schuldeischers worden verzocht de Bewijzen hunner Schuldvorderingen ten minste 8 dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteokende, op den Binnen-Amstel bij de Heerengracht, V 109, alhier Amsterdam, 6 Januarij 1865. tf De Curator in het Faillissement (673) F. KUYPER VAN HARPEN.</p>
</text>
