<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOf?-IJ!: Er hebben in de afgeloopen week alhier geene afdoeningen uit de eerste hand plaats gehad, behalve de reeds door ons gemelde verkoop van 800 b. Java, per Dageraad. In afwachting der veiling op 14 dezer, ging in de 2de hand niets om en verkeert da markt, ofschoon blanke soorten zich vrij goed staande houden, in eene flaauwe stemming. _ ASAK.: De eenige verkoop uit de eerste hand bestond uit 45 eeroenen Domingo, onlangs pr. Santo, Rosa aangevoerd. Overigens is in het artikel niets omgegaan en hebben wij alleen te vermelden dat op 14 dezer bij inschrijving zullen aangeboden worden llb p. Java Tabak, merk ICAWI eu 214 p. merk D. De voorraad in de eerste hand bestaat uit 1188 V. Maryland, 20 v. Kentueky, 1834 p. Portai.o, 1428 p. Brazil, 3543 p, Java en 45 k, Secdieaf.</p>
	<p>RUWE SUIKER vast tot ongeveer ƒ i/_ onder Nov. voor partrien Java Suiker van boord. Voor 560 kranj. N°. 14 werd ƒ36 voor N . 15 ƒ 36Vs betaald. De veiling van 70,294 kranj. der N. H. M op 21 dezer is getaxeerd als volgt : N.1./- a-N. 6./29i/.a- N».11./34i/4a- N.16./37 k — -2.*— ii— u 1. //301/2&quot;— // 12 *35 ii— ull.ii__\\_i,— l, 4. „ _ „_ I, 8. // 3H/3 - — // 13. -353/4-—: rr IS. ir 38 ir— &apos;i»~ * — 11 9 11 32 _11 — // 14. *36 .&apos;4 //— , // 19. « %__ „ — u 5. * 281/.» — *10 » 331/2 _— • „ 15. // 363/4 //— !,/ 20. » 38V. e — GERAÉEINEERDE SUIKER prijshoudend. Voor broodén in. papier vertoont zich eenige meerdere |vraag en werd reeds ƒ 39i/3 besteed. De omzet in deze week was echter niet zeer belangrijk. Do noteringen zijn onveranderd. ! SPECERIJfEN __ KRUIDENIERSWAREN: In ongepelde Rijst hadden geene afdoeningen plaats; alleen in gepelde soorten was eenige omzet tot vaste prijzen. Vruchten zonder verkoopen uit de ! eerste hand; de omzet bepaalde zich bij de tweede hand tot onveranderde prijzen; nieuwe Krent.n/ 141/4 a 16, jarige fII a \4 _. Samoa Rozijn ƒl3 a 131/2- De 350 k. Gember werden in veiling tot 85 aBO c. verkocht. Specerijen, goed gewild, vooral iv Foelie was de handel .belangrijk met vooruitgaande prijzen. Men noteert thans: Noten N°. 1 85 a86c,N.278 a 79 c, N. 355a57C,N.4 36 a 38 c; Foelie D 101 a 102 c, E 99 a 100 c; Nagelen Nu. 227 c. I_ Ï&quot;___*&apos;El\: Bnnca Tilt wel_ bij kleinigheden tot ƒ53 verhandeld. KATOEN bleef gedurende de afgeloopene week iv eene zeer taste stemming, niettemin was do handel nog zeer onbeduidend en is hierin vooreerst wel geene verandering te verwachten, ten ware erspoedie&apos; een veiling door de N. H. M. mogt worden aangeslagen, waarnaar algemeen zoer verlangd wordt. VERF WAREN: Indigo voortdurend met levendigen vraag en werden weder 40 k. Java en 12 k. Bengaal tot zeer vaste prijzen verhandeld. De voorraad is beperkt en is dit de oorzaak dat de omzettingen niet uitgebreider waren. Verf houten onveranderd; St. Domingo Campèehe vind aa ƒ 3 R, C. geregeld koopers. In andere soorten is de handel van weinig belang. Harst: Bruine Amerik. blijft totƒ6l/. aan de markt. Terpentijnolie mit geregelden handel tot vaste prijzem Zwavel: 2da Licata vindt op levering geregeld koopers a /«H/a en blijf o nog zeo diponibel. Meekrap met zeer weinig handel. DRÖO«iEIH J!EN , ENZ. Camphor ruwe met levendigen handel en belangrijke omzettingen tot stijgende prijzen. Cassia Vera mooi Padang tot 32 c. te koop. Gum Bcnzoim: de onlangs per Brouwershaven gearriveerde 33 k. mooi 2a Snmatra zijn aan de markt. Gum Damar la op 32 c. gehouden. Gom Elastiek flaauw en de notering geheel nominaal. Japan Was schaarsch, A ƒ 46, B ƒ 44. Bindrottingen: Mooije soorten met veel attentie, uit dc eerste hand werden tot Taste prijzen afgedaan 73,226 boss. 2645 pic. ex Matheran, 1403 b. 200 p. ex Malabar en 1442 b. 71 p. ex I&apos;rauklin. HENNE!&quot;: Er is gedaan iv Riga Poolsche Rein tot ƒ 69; dito lange bruine Pas ƒ63 en Venetiaansche AA tot ƒ5B. SMEER EH TALK: In de,gesteldheid dezer artikelen is weinig verandering te bespeuren. De omzet bepaalt zich steeds tot kleinigheden, waarbij men echter tot lagere prijzen niet kon teregt. komen. Amst. Smeer wordt genoteerd op ƒ 30i/a a 31 en gele Petersb. Talk op ƒ33: Reuzel n. kwal. ƒ3B a 41. VET WAREN gaven deze weck wederom geene aanleiding tot eenigen omzet; zoowel in bruine eu blanke Levertraan als in Uobbctraan is niets van eenig belang gedaan; men noteert bruine Berger Levertraan ƒ49, blanke dito ƒ 60, Robbetraan ƒ49. — In Ansjovis gaat bij voortduring niets om. STERKE DRANKEN. De .«««-«-prijzen zijn staande; in de overige artikelen hadden geen afdoeningen plaats, behalve 25 legg. Arak, ex Codan, die te Rotterdam voor hier verkocht werden, ffIJINE ZADEN : Klaverzaad bij eern^e partij voor verzending tot vorige prijzen genomen. Mosterdzaad: JBruiu prijshoudend , geel aangeboden. Karweizaad tot vasten prijs voor export verkocht. Kanariezaad zonder zaken.</p>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 10 Maart: Katoen genoot heden eone zeer goede vraag; de prijzen zijn iet 3 hooger. Afgedaan 20,000 b. Heden verkocht van Rogge op levering in deze maand ƒ166, 167; Mei ƒ174, 175; O-tober/&apos;lSl, 180.</p>
	<p>ROTTERDAM, 9 Maart. Anoop der heden alhier gehouden veiling van Werkhout: 764 blokken Mahoniehout, 719 bl. verk. van 14 tot 47c; 202 bl. dito, 134 bl. verk. van 15 tot 27 c.; 39 bl. dito, 1 bl. verk. a 25 c; 3 bl. Cederhout, opgeh. af.; 43 bl. Palisandcrheut, 6 bl. verk. aƒ 7% ROTTERDAM, 9 Maart. In den handel was het deze week niet bijzonder levendig. Kofffij: In afwachting van de veiling der N.H. M. op 14 dezer, ging weinig om. Men betaalt voor particulier goed ordinair zuiversmakend 44 c. voor behoefte. Heden zijn ex Madura circa 800 b. Java Koffij tot geheimen prijs afgedaan. — Rijst zonder handel bij gebrek aan voorraad in de eerste hand. Van gepeld gaat tot vorige noteringen voortdurend een eu ander van de hand. — Thee: Op 23 dezer is alhier in veiling de lading China Thee per Hydra, bestaande uit 6635 kisten Congo en 227 Kisten Souclion. — Ruwe Suiker: Enkele partijtjes werden deze week tot onveranderde prijzen afgedaan. De stemming blijft gunstig. Geraffineerd: Door de vroeger plaats gehad hebbende aanzienlijke verkoopen, was de omgang deze week zeer beperkt. De meeste rafnnadeurs hebben reeds Mei uitverkocht. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 57 vaten Virginie, per Germania; 33 vaten Maryland, per Auguste, en bij inschrijving 138 pakken Java, merk VR., par lsis. Op 13 dezer komen ter markt 200 v. Maryland, per Leocadia. — Specerijen steeds gevraagd; Noten N. 1 85 a 86, N. 2 79 a 80. Foeli D 100 a 105. Nagelen N°. 2 271/2 a2B c. Peper 191.. c. entr. --Indigo zeer vast, doch door den kleinen voorraad met weinig handel. — Meekrap: De handel was deze week niet groot, het geheel beperkt tot kleine partijtjes voor dadelijke behoefte.— Verf hout stil. alleen in Dora.-Campèchehout werden kleine posten tot ƒ3 gedaan. — Potasch: New-York ƒ2l gehouden; Petersb, loco ƒ 141/2, Julij aflading ƒ 131/ s; Paarlasch ƒ 23. — Salpeter met geregelden handel tot vaste prijzen en werden ca. 1700 b. Cliili verkocht, meest voor uitvoer. — Harst: Fransche geheel opgeruimd en van Amerik. alleen donker bruin aan de markt. — Katoen .¦ In de laatste 8 dagen iets meer gewild; ca. 250 b. werden tot iets betere prijzen voor export. fenomen. — Hennep onveranderd. — Vetmaren -. Er werden ca. 50 ton &apos;almolie (New-Calabar) tot ƒ26 afgedaan. — Banca-K« stil, tot ƒ 531/2 werden eenige kleinigheden omgezet. SCHIEDAM, 9 Maart. Rogge: Verkocht 145/2 © Archangel ƒ 190 cont. — Moutwijn ƒ 11, Jeneve^ 16.50, Amst. Proef ƒ 17.75; Spoeling ƒ 1.</p>
	<p>GORINCHEM, 9 Maart. De markt van heden was ten gevolge der meer ongunstige vangst van de laatste dagen niet zoo ruim van Visch voorzien. De meeste Vischsoorten werden tegen hoogeren prijs afgenomen. De gestelde prijs is Zalm ƒ 1.05 a 1.15; Snoek nn Baars van buiten 16 Cents en van binnen 14 Cents; ruwe Visch 4 tot 10 Cshts per % ffi. ALKMAAR, 9 Maart, Tor Kaasmarkt van heden waren aangevoerd 105 stapels, wegende 17,412 ffi. Kleine Hooi ƒ32.—;Commissie hooi ƒ 34.50; middelbare dito ƒ37.50; laagste prijs hooi ƒ2O. AMERSFOORT, 9 Maart. Tarwe ƒ8 a 9.50; Rogge ƒ 5:80 a 6.20-, Boekweit ƒ 5.60 a 6.60; Boter ƒ 1.221/2 a 1.25 per ffi; Kaas ƒ— per 50 ffi; Aardappelen ƒ.1.50 a 1.60 per mud. GRONINGEN, 9 Maart. Bij zeer geringen aanvoer is heden aan onze markt maar weinig omgegaan. Tarwe als voren. Rogge niét driftiger. Boekweit bij gerijven in een doen, Garst was tot vorige prijzen wel te plaatsen en is voor de zomer ook nog iets meer besteed. Dikke en witte Voerhaver ruim prijshoudend. Zwarte Voer onveranderd. Paardenbonen gingen iets beter van de hand. Zaden stil. Raapolie ƒ541&apos;0. ZWOLLE, 9 Maart. Tarwe ƒ8 a 9; Rogge /6.50 a 7.25; Boekweit ƒ5.50 a 6.25; Garst ƒ5 a 5.25; Paardeboonen ƒ 7.75; Aardappelen ƒ2 a 2.75, alles per mud; Boter per ffi ƒ 1.20 a 1.40, dito per 20 ffi ƒ28.75 a 29.25; Eijeren de 100 stuks ƒ2.50. DEVENTER, 9 Maart. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ 8 a 9; Rogge ƒ 6.25 a 6.75; Boekweit ƒ 5.50 a 6; Garst ƒ5.20 a 5.50; Boter ƒ26.50 a 28.50 per 20 ffi in fust van Vs to». DEDEMSVAART, 7 Maart. Heden waren de prijzen als jolgt: hoggo ƒ6.50 a 6.75; Boekweitƒs.3o a 5.50; Aardappelen ƒ1 oOa 1.80, Boter ƒ 1.20 per ffi; Eenden-Eijeren ƒ 2.80, Kippen-Eijeien ƒ 1.80, beBRFDAr 9CMa!_.STen gevolge van het buijige weder was heden de Iraani&apos;artt ze r flaauw VeV «*«£ we™ &quot;&amp;*%l ™oije puik iar Tarweƒ9.s()a9.75 en hooger; idem nieuweƒß.2s en hooier; Jpi_tj_r. witte dito ƒ 8.60 en hooger jn. dito dito ƒ7.25 en hooger. Puik jat. Kogge ƒ 6.50 a 0./5; puik _. dito ƒ 5.90 a 6 10 van deze beide met goeden omzet. Puike Wmtergarst ƒ 4 50 a 5 &quot;_ • puike Zomergarst ƒ 4 a 4.95, m beide goede vraa&quot; Nieuwe BoeV¦ weit ƒ.5.60 a 6.20; hierin is van het naburig Leur veel handel on j Dordt, Rotterdam en &apos;s Hage. Puike n. Have? ƒ 3 s&lt;Ta 4 met ne?- :ging om hooger op te gaan. Paardeboonen, puike kwal., ƒ 7 en i l°TZ\™T eVIO.50oa }?-sö. Bnüne Groene Zeeuws. Erwten^ W l?w ¦ r}?nen _ 85Ü en hooSer&gt; Puik OP de kook. Zeeuws. Wiiiteiajmn ƒ3.50 en hooger. Klei-Aardappelenjy 2.90a3.25; dito j Jaimuen ƒ 2.70a3,60i lste kwal, Zand dit. fin Jwoger, Koot&lt; zaad flB en hooger, hierin is meer omgang; al deze artikelen zijn berekend per mud. Aan de tweede groote Botermerkt is heden veel handel tegen ferme prijzen hooger; Wcggenboter per ffi ƒ 1.26 a 1.29; puike Mateubotcr zwaar ruim 6% ons, van 75a79 c. per st. of kop. Men kocht veel Boter voor het buitenland op; maten waren voor cons. gretig verkocht. Versche Kipeijeren per 100 st. ƒ2.75 a 3. Zachte Raapkoeken per 104 st. ƒ 11; dito harde per 104 st. ƒ 10. Harde Lijukoeken per 104 st. ƒ, 12. Nuchtere Kalveren per st. ƒ 4.50 a6; Gemeste Kalveren mei veel handel voor Engeland. In uitmuntende Rijpaarden is veel doorvoer naar België eu _ ranrijk via Ostende, In gedr. en gez. Koehuiden veel handel van hier op de Langstraat, Kaatsheuvel, Dongen en Tilburg. Er is hier tegenwoordig veel handel in Goolsch Linnen. In gesponnen en gezuiverd Koehaar is veel handel óp Tilburg. OOSTERHOUT, 9 Maart. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren werd verhandeld 1072 ffi Boter, tegen ƒ 1.22 al. 27 het ffi. ANTWERPEN, 9 Maart. Naar Krenten was dezer dagen goede vraag en ca. 40,000 kil. Cephalonia van den oogst van 1863 hebben tot zeer vaste prijzen nemers gevonden. — Vijgen blijven tot ferme prijzen gevraagd. Heden zijn weierom 1000 dozen Smirna verkocht. — Van Rijst werden 12,000 b. ongep. Nccransie afgedaan, restant der lading per White Mountain en van gen. soorten voor export. 1200 b. Necransio en 1000 b. Bassein tot zeer ferme prijzen. PARIJS, 9 Maart. Raapolie fr. 116; April—Mei 116 fr.; 4 xomermaanden 111.50; 4 laatste maanden 103 fr. — Talk 112.50; April en Mei 113; 4 zomermaanden 115 fr. LONDEN, 8 Maart. Met Suiker blijft het flaauw; in veiling werd het meeste opgehouden doch na dezelve zijn ca. 900 k. Havana tot omstreeks 40.6 verkocht. — Koj/ij.• Uit de hand werden eenige partijtjes Plantatiou tot vaste prijzen vorkocht; van Rio beeft men 200 b. fair goed ord. tot 54 sh. afgedaan. — Rijst iets flaauwer. Op levering zijn twee ladingen Rangoon en Necransie tot geheime prijjjen verkoent. — Peper: Singapore gevraagd en met vnj belangrijke verkoopen tot vastere prijzen, men gist tot 5% p. — Van Cassia Lignea werden heden 70 k. tot 95 sh. verkocht. — Salpeter vast. — Schotsch JJter 78.6 a 78.9. — Lijnolie 39.3. — Palmolie 42 sh.— Talk 49.6. BALTIMORJE, 17 Febr. Tabak met zeer wenig aanvoer; er is deze week bijna niets omgegaan of uitgevoerd. De voorraad bedraagt 20,222 v. — Vracht naar Rotterdam 25 sh. — Koers op Amsterdam 40% a 40%. NEW-YORK, 24 Febr. Katoen -. Onder den invloed van ongunstige berigten uit Liverpool van 10 dezer, met zeer weinig vraag; midd. Upland n-minaal 45. — Koffij: Brazil zeer vast, goede kwaliteiten % a I c. hooger. — In Verf hout hadden belangrijke verkoopen plaats; men begroot den omzet op 2000 tons, waarvan 1650 tons Dom. Campècha fot 21 a 23 d. en 300 tons Jamaica tot 22 a 24 d. — Granen: Tarwe zeer stil, doch in de prijzen is weinig verandering; Rogge vast, Canada 1-10 en Western 78 a 82 c. — Terpentijnolie iets lager en Kedaan van 871/ g a9oc.bij partij, — #_•._ 4.37% a 4.50. — Petroleum zeer flaauw. — Reuzel 8/4 a 1 c, hooger, — Talk geanimeerd; ver- Jcocht 400,000 ffi tet 11% a 12% 0. — Wissel op Amst. 40% a%.</p>
</text>
