<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG, 10 Maart. De Invalide Rasse weerspreekt de berigten, verspreid wegens het concentreren van troepen door de regering. Het blad verzekert op de_ stelligste wijze, dat tot heden met een regement zijne winterliwartieren heeft verlaten. WEENEN , 10 Maart. Het Neue Fremdenblafl deelt een telegram mede uit Cattaro ontvangen, waarin wordt gezegd, dat de Montenegrijnsche regering zich ten oorlog toerust; in de Buskruid-fabrieken en in het arsenaal te Cettingo wordt onverpoosd gewerkt. Allerwege word de bevolking in den wapenhandel geoefend. PESTH, 10 Maart. Het ontwerp-ndres van antwoord op het koninklijk rescript is gereed en zal_ Maandag bij het Huis der Afgevaardigden worden ingediend. Daarin wordt op het vervullen der geuite wenschen op nieuw aangedrongen. PARIJS, 10 Maart. Het Mémorial Diploinatique verzekert, dat er tusschen Oostenrijk en de regering volkomen overeenstemming heerscht, met betrekking tot de kwestie der Donau-Vorstendommen. Het gerucht betreffende het biieentrekken vantroepen door Oostenrijk aan de grenzen der Donau-Vorstendommen, is geheel ongegrond. Te Rome zijn de grondslagen vastgesteld van ecu concordaat met de Mexicaansehe regering; dit ontwerp is naar Mexico verzonden. MADBID, 9 Maart. Volgens de Epoca , schijnt het dat de Peruaansche schepen Independencia en Huascar regtstreeks koers zetten naar den Stillen Oceaan, om deel te nemen aan den verwachten strijd. LONDEN, 10 Maart. Consols 871/4 a%; 3 pCt. Mexico 22i/8 a 22% ; 3 pCt. Dito 1864 — ; 2 pCt. Venezuela —.—a—.—; 6 pCt. Dito — a —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a— ; ii/_ pCt. Dito — a—; 2 pCt. N. Dito — a —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw. Aand. 77 .8 a 781/8; 5 pCt. Griek. 15&apos;/. al 6 ; spCt. Binnenl. Turken 1865377/ s a 38i/B;spCt. Braz. 1865 17/8 a 2i/g; 6 pCt. Amer. 1882 70% a i__; 3 pCt. Buitenl. Spanje —.— a --.—; 21/2 pCt. Dito — a — ; Amort. 271/4 a 271/2 ; Coup. Bew. 161/4 a l/g. WEENEN, 10 Maart. Slotkoersen: 5 pCt.Metall. 60.75; 5 pCt. Nat, 63.10; Zilv. Met. 1864 68.—,8.-Act. 731; Noordb.-Act. 150.—; Oosten. Aand. 79.50; Loten J 854 74.50; Cred. Loten 114.50; Eng. Oostenr. Bank 71.— ; Cred.-Anstalt 142.90; Fr. Oost. Spw. Act. 164.60; Nieuw Lomb. 107.—.— Wissel Londen 102.30; Hamburg 76.25; Parijs. 40.75. BERLIJN , 10 Maart. 5 pCt. Metall. 60; 5 pCt. Nat. 621/2; Oostenr. Crediet-Actien —.—; 6 pCt. Amerik. 1882 743/4. FRANKFORT, 10 Maart. 5 pCt. Nationale 607/8; Oostenr. Bank- Actien 844; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 1311/4; Dito 1860 78%: Dito 1864 84%, 6 pCt. Amerik. 1882 737/8. — Wissel: Weenen 115; Dito Amst. 100»&apos;8. PARIJS, 10 Maart. Fransche 3pCt.69.70; Cred.-Mob.nieuwe 692; Fr. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. — ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 36% 21/2 pCt. Dito 363/.i; 5 pCt. Italië 62.20; Turken 38.50; Mexic. Loten —. MADRID, 9 Maart. 3 pCt. Spanje 39.75; Dito 2V3 pCt. 37. BRUSSEL, 10 Maart. Metali. 58ö/i6 . Oostenr. Cred. —,Amerika 1882 7-Vi.. &apos;</p>
</text>
