<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. PLOTSELINGE DALING IN DEN PRIJS VAN STADS GROND IN DE PLANTAGE.</title>
	<p>Al* Amsterdammer en wat tea deze meer zegt, als inwoner en aequivalent-betaler, stel ik natuurlijk veel belang in den toestand en het beheer van onze stedelijke financiën. Met genoegen zag ik daarom in den laatsten tijd onzen meesten stads grond aanmerkelijk m waarde stijgen- Meer en meer gebrek aan woningen doet de vraag naar bouwterrein grooter worden en ik zie niet» liever, dan dat da stad tegen goede prijzen gronden verkoopt, waarop nog met voordeel goede huizen te bouwen zijn. Soms zün het zelfs stukken of stukjea waaraan zij niets of weinig heeft en dan heeft zulk verkoopen drievoudig nut Dergelijke stukken heeft de stad onder anderen in den laatsten tijdin de plantage voor ruim ƒ7 de ? el verkocht, dat is dus tegen/; 0,000 het bunder, zonder onderscheid te maken aan wien of voor wat. u</p>
	<p>Nu heb ik echter met schrik en teleurstelling het plo_elin_ en ontzettend dalen vaH den stads-grond in de Plantage uit een uwer laatste nommers vernomen. In de volgende raadsvergadering toch zal het voorstel m behandeling komen om twee stukken stads grond gelegen in het beste gedeelte dar Plantage en uitmuntend voorbouwen geschikt en groot niet minder dan 1 bunder 53 roeden 57 el aan de Heeren Stunipfij&apos; en van der Breggen voor de uiterst &lt;_* rinse som van ƒ 21,498.94 te verkoopen, dat is nog geen ƒ 1 40 .le Del oi nog geen ƒ14,000 het bunder. Als&apos;de stad in den laatsten tijd en altyd per hooge gratie grond verkocht, vroeg zij in achterbuurten nog ƒ 3 per D el. Niets heeft mij dan ook meer verwonderd dan die plotselinge daling en als ik niet te zeer overtuigd was van de uaauwgezette, kundige taxatie, zou ik zeggen, dat met dien koop een tonnetje te verdienen was, hetgeen ik niemand misaun doch liever in de stads kas zou zien. Voor/1.40 per n efkan&apos; men naauwehjks in een dorp bouwterrein koopen, terwijl fl a ia in steden met te duur is en vooral niet op een stand als de Plantage , waar grond tot nu toe peperduur was. Ik acht deze plotseling^ daling vau genoegzaam belang om er u en het publiek op te wijzen; misschien komt dan deooi_aa_voor den dag, van het voorregt, den opstaiheuders bjj besluit van 1858 toegekend, kan toch nu geen sprake meer zijn. Terwijl ik gerust voor de hierboven door mij aangehaalde feiten durf instaan, zend ik U hiernevens mijn naam, doch daar het ook mets dan feiten bc* treft, teeken ik mij met alle achting: Amstekdam. S Maart 1866. JUSTE. PS. Zoo. _.&lt;ai lees ik eene voordragt, 0m31.82 D el in de JBagiinhnr sloot (ïpogenaam&apos;de Stwksloot), voor f 225 vrij geld tft Texïoonen dat is voor meer dan ƒ7 de O el. * &quot;&quot;-uopen -</p>
</text>
