<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEBIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 9 Maart.</title>
	<p>In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van 6 Maart zijn ingekomen de navolgende verzoekschriften, als: van den gemeenteraad van Vlaardingen, betreffende het wetsontwerp tot afwijking ten behoeve dier gemeente van de regels der gemeentewet omtrent plaatselijke belastingen; van G. Meerens en andere ingezetenen van Aaijen, provincie&apos; Limburg, verzoekende opzegging van het tractaat met Pruisen , tot wering van den sluikhandel; van J. Leemans en andere inwoners van \Yyck, gemeente Maastricht, houdende Magt over dc voor den aanleg van den stadsspoorweg gevorderde afsluiting van den \veg büitén de St. Martenspoort te Maastricht; van D. E. Bouten, te Rotterdam, wettig gescheiden huisvrouw van P. Langelaan , verzoekende ontslag van naren minderjarigen zoon uit &apos;s lands militaire dienst; en van Mr. J. H. Warnaars, regter bij dc regtbank te Almelo, omtrent eene door hem gedane uitvinding van hangvogelschakels. Deze adresgen zijn verzonden naar , de commissie voor de verzoekschriften. v . , Wij melden hieronder de verdere opbrengst der collectie teekenin* gen, nagelaten door. wijlen den Heer Leembruggen (in de Brakke Grond, directie Roos, Engelberts en Lamme) en beginnen met die van de Italiaansche school, als: Guercino f 180; Luciano f 180; Raphaël/910; dezelfde 2 stuks/ 1060; A. del Sarto/400; L. da , Vinci f 400; Titiaan f 375; de uitmuntende en zeldzame teekening door Claude Lorrain gold ƒ 850. De moderne teekeningen bragten o. a. de volgende prijzen op : J. J. de Boissieu ƒ230; J. Hulswet ƒ 210; B. C. Koekkoek ƒ 250; D. Langsndijk/151; J. R. Madou/151; G. J. J. van Os f 325; J. W. Pieneman ƒ80; D. Quaglio ƒ 100; C. Troost/113, enz. De totale opbrengst der collectie is omstreeks ƒ 72.000. Vermeldenswaardig is het, dat de teekening door P. P. Rubens in de verkooping der galerij Willem II voor ƒ 985 gekocht, nu de aanaienlijke prijs van/4050 opbragt.</p>
	<p>Het hof in Noord-Holland heeft heden L. J. schuldig verklaard ; aan I°. diefstal als bediende van een voerman ten aanzien van goe- ; deren, die hem als zoodanig waren toevertrouwd; 2°. valschheid in onderhandsch geschrift door het verzinnen eener bevrijding en het namaken eener handteekening; en 3°. het des bewust gebruikmaken yan het valsche geschrift en hem veroordeeld tot eene correctionele fevangenisstrai&apos; van drie jaren en twee geldboeten, elk van ƒ5O met e kosten. LONDEN, 8 Maart. In de zitting van het Huis der Gemeenten is gisteren avond met 285 tegen 252 besloten tot de tweede lezing ¦•(aanneming in bei/insel) van het ontwerp van wet, waarbij de belasting voor kerkelijke aangelegenheden wordt afgeschaft. (Church JiSates Abolition BW; ook zij, die niet tot de gevestigde kerk belmoren , waren tot heüen verpligt deze belasting te betalen). &apos; Sedert 1834 werd 36 malen beproefd om tot afschaffing dezer belasting te geraken. Twintig malen had daarover in het Parlement eene stemming plaats, en zoo algemeen was telkens de belangstelling, dat het geringste cijfer van leden bij deze stemmingen aanwezig, nog 395 bedroeg, terwijl er eens 597 leden tegenwoordig waren. Ook thans hadden er zeer uitvoerige en soms vrij hevige discussien plaats. De regering hield zich onzijdig. Gladstone als lid van het Huis der Gemeenten, niet als lid van het ministerie sprekende, gaf in overweging enkele bepalingen te wijzigen, hetgeen, nu de wet in beginsel is aangenomen, Dij de verdere behandeling der artikelen in comité-gcneraal zal moeten geschieden. LONDEN, 8 Maart. Volgens den wekelijkschen staat der bank 2\jn vermeerderd de rekening courant met de schatkist met £ 608,944; de voorraad munt en mutitmateriaal met £ 83,930 en de portefeuille met £ 493,192. Verminderd zijn de circulerende bankbilietten met £ 33,775 en de rekening courant met particulieren met £ 41,723. LONDEN, 8 Maart. Tegen 15 dezer is eene vergadering aangekondigd van aandeelhouders in de Bank van Engeland, teu einde het dividend_ vast te stellen. Op 10 April zal wederom eene algemeene vergadering worden gehouden ter verkiezing van een gouverneur en vice-gouverneur der instelling, en daags daaraanvolgende eene ter verkiezing van 24 directeuren. Aan de Consolidated Bank (limited) is geremitteerd 8393 £ 7 sh. 6 d. uit de opbrengst van den Atlantie and Great Western Railway, op coupon-rekening. Dit bedrag is kleiner dan gewoonlijk, daar de maatschappij meer dan 190,000 d. voor coupons betaald heeft aan hare bureaux te New-York. De mail van Calcutta, China en Australië is te Suez aangekomen, en wordt op 15 dezer alhier verwacht. LONDEN, 9 Maart. Alhier zijn berigten ontvangen uit Bombay, dd. 6 dezer. Invoerartikelen zonder verandering; katoen, Oomrawattee 430, zeer vast; wisselkoers op Londen 2.11/ j; vrachten 42.9. Calcutta, 5 dezer. Zonder verandering: wisselkoers op Londen 2.U/2; vrachten 35 sh. PETERSBURG, 9 Maart. De regering heeft kennis gegeven aan de groote mogendheden, dat zij zich vereenigt met het voorstel, om te Parijs eene conferentie te houden tot regeling der aangelegen- : heden van de Donauvorstendommen. WEENEN, 9 Maart. De conferentie, welke gisteren onder voorzitting van den minister van financiën plaats heeft gehad, ter zake van ac regten op katoenen goederen heett besloten om het maximum der regten bij het Duitsehe tarief aangenomen, ook bij het Engelsche te behouden. Volgens de Pvesse is de acte, betreffende de grond- &apos; wetskwestie, onderteekend en kan de officiële aankondiging eerlang ! tegemoet worden gezien. Een telegram uit Konstantinopel, door het Neue Fremdenblott meAefedeeld, meldt, dat de gouverneur-generaal van Bosnië, Osman Pacha, evel heeft ontvangen, om streng te _ letten op vreemdelingen, die in Bosnië, Turksch Kroatië en Herzogewina gisting trachten te verwekken ! en de gearresteerde zendelingen onder sterk geleide naar Konstantinopel op te zenden.</p>
	<p>WIJK BIJ DUURSTEDE, 7 Maait. Roode Tarwe van ƒ 7.60 tot I f 8.25; Ruwe Dito van ƒ8.75 tot 9.50; Rogge van ƒ6 tot 6.25; &apos; Boekweit van ƒ 6.50 tot 6.80; Paardenboonen van ƒ 9 tot 9.20; Haver van ƒ4 tot 5.25, alles per mud. Boter per stukje van 5 oneen . 70 c; Eijeren de 100 stuks van ƒ 2.62i/2 tot 2.75. BREDA, 8 Maart. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren &apos; de graanprijzen als volgt: Nieuwe roode Tarwe ƒ8.40 a 8.50. Nieuwe witte dito ƒ7.70 a 7.90. Puik jarige Rogge ƒ6.40 a 6.70. Nieuwe , Rogge ƒ5.40 5.60 beide voor cons. vlug verkocht. Wintergarst ƒ5.40 ! a 5.50 mot goeden handel prijshoudend. Koolzaad niet geveild Roode &apos; Zaudaardappelen, puike soort&apos;ƒl.9oen hooger allen per mud. Boekweit per 58 8? ƒ4.90 en hooger met meer vertier. Puik nieuwe Haver, per 100 8? ƒ8 a 8.25, hooger met handel voor elders. Klaverzaad, nieuw per 5 ons van 28—30 c. In gemeste Varkens komt in die streken veel vraag, De handel in Honig en Was aldaar tegenwoordig onbeduidend. BERLIJN, 9 Maart.&apos; Rogge: Maart—April 43%; Mei—Junij 44%.— Raapotit: Maart—April 151/2; April—Mei 15%. HAMBURG, 8 Maart. In loco werden heden 4 a 5000 b. Rio en Santos Koffij verkocht. JLONDEN , 9 Maart. Koffij in veiling vast. — Suiker flaauw. — Rijst levendig. — Talk in loco 49.6, Oct.—Dec. 51 sh. — Schotsch « IJzer 80sh. — Lijnolie 38.6 aJ38.9 —.Granen tot de prijzen van jl. . Maandag verhandezd, Haver vast. LIVERPOOL, 9 Maart. Katoen -. De emzet bestond heden uit 20,000 b. Gedurende, de. afeeloopen week bedroeg de verkoop 73,700 b., de aanvoer 455 v., en de totale voorraad op heden 366,750 b. Men noteert uiiddl. Upland 187/8 d., dito Nöw-Orlans 19% d. PETERSBURG, 2 Maart. Talk: Iv den loop dezer week zijn circa 4000 v. prima gele verhandeld in de prijzen van 553/4 a 571/0 me.&apos; 3 Rs. voorschot en E_/a met gehêele vooruitbetaling op levering in Aug. Het artikel was inde laatste dagen echter flaauwer. Vooi dJsponibele vraagt men&apos;s_K„ terwijl slechtss4 R.gebsden wordt. — Td&apos;asch wederom vaster, voor 100 v. prima Kasan per Mei heeft men 23% R. betaald, met al het geld vooruit. — Hennep zeer vast; op levering in Junij en Julij heelt men.heden circa 250 tons liein gel &apos; kocht tot 38 R. voor 1884 r en 37 R. voor ISÖSr met avans. — Roggi flaauw, per Mei R. 7 en 71,.; per Aug. 6% a 61/3 met 3 a 4R. avans.&quot; — Lijnzaad zeer vast, op levering in Aug, werden deze week ca. 10,000 tz. Verkocht tot R, 13 .4 met 6 R. avans. PORT LOUIS, 6 Febr, Suiker: Onze voorraad is dit jaar snel opgeruimd, ten gevolge van de levendige verzendingen die gestadig Plaats hadden naar Engeland, Australië, en Bombay, goede ordiui «oorten in de N _. 11 a 14 ontbreken bijna geheel en noteert mcd op 5.50 a 6 d.; N . 15 a 17 Holl. Stand, gelden 6.50 _a 7.25. He} totaal bedrad van den oogst 1865/66 zal ongeveci het cijfer bereiken *»n aao milFio.a ff.- TtaehUn «*» Wietelkoen nagenoeg eüwanderd, CALCUTTA, 2 Febr. Indigo. Sedert ons vorig berigt hebben 12 veilingen plaats gehad, te zamen bestaande uit 7812 k., die op ca. 300 k. na, alle nemers gevonden hebben; bovendien werden circa 1000 k. uit de hand afgedaan; de mooije soorten waren gevraagd voor i Europa en de Perzische golf tot vaste prijzen, doch in het laatst der maand zijn de prijzen rs. 5;a7.8 per maund gedaald, welke verlaging echter alleen is toe te schrijven aan de rijzing van den Wisselkoers. Het cijfer der kwantiteiten, die van de markt genomen zijn, gaat 95,000 maunds te boven, waarvan 71,000 maunds in veiling zijn verkocht, 15,000 maunds voor planters-rekening verzonden en 1000 maunds aan de bazars verkocht zijn. Het restant van den disponibelen oogst bedraagt thans hoogstens 8000 maunds, waarvan ca. 2000 van Europesche factorijen en het restant Bengaal geringe soorten, zoodat de totale oogst van dit 3aisoen op 103,000 maunds te staan komt. — Salpeter iets beter, 5 pCt. refr. vindt thans gemakkelijker nemers tot r. 5.10 a 5.12. — Rijst onveranderd. — Jute 2 a 3r. hooger. — Lijnzaad zeer vast op rs. 4.8 a 5 n. kwal. — Staker lusteloos. RANGOON, 27 Jan. Rijst: Nieuwe Carga op rs. 145 a 147.8 per 100 mds. gehouden; betere soort op rs. 153 en Loonzain op rs. 155 a 175 per 100 mds. Uitvoer sedert 1 dezer 8270 ton naar de Straits en China, en er wachten 70 schepen te zamen 33,369 ton op de nieuwe Rijst. In dezelfde tijdruimte van A°. Pu. werden 24,490 ton verzonden. — Vrachten -. Er worden vele schepen aangeboden, maar er is weinig vraag. De Jamcs E. Brïtt bedong £ . per ton naar Engeland. De Old England accepteerde f 2.10 a 2.12.6 naar Engeland of het continent, om te Bassein te laden. COLOMBO, 27 Febr.; (per tel.). Men heeft nieuwe Tinnevelly Katoen gecontracteerd tot 230 R. op levering in Mei. -* _ _ _ -. . _ .</p>
</text>
