<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E_andgenooten ! De stormen, welke gedurende het wintersaisoen op de Noordzee gewoed hebben, hadden ook voor onze Gemeente_ treurige gevolgen; eén der Vischhoekers van hier, de Verwisseling, gevoerd door schipper JAKOB VAN T&apos;OOR, bemand met 12 zeelieden, vertrok den 18den December 1.1. nit onze haven en keerde helaas niet weder. Dit vaartuig is met de gehecle bemanning vermoedelijk in Januarij vergaan, althans geen spoor heeft men er&apos; van vernomen; de betrek• kingen dor zeelieden zagen lang reikhalzend de tehuiskomst te ge: moat, doch te vergeefs, en door dit ongeluk zijn 8 weduwen en 19 kinderen van hunne verzorgers en kostwinners plotseling beroofd. &apos; Onder die weduwen zijn er twee, welke hunne zonen bii dezelfde ramp verloren. Ook van den Vischhoeker Visschers Welvaart werd één der schepelingen over boord geworpen, en verdween in de golven; ook daarvan blijft eene weduwe en een kind onverzorgd over. iat de toestand dier weduwen en kinderen allertreurigst is, zal wel geen betoog behoeven, evenmin als dat de behoefte van hun onderhoud groot is. Nimmer werd een geoorloofd beroep op de liefdadigheid in ons vaderland te vergeefs gedaan, en daarin zoowel als in de overtuiging dat de weduwen en kinderen der verongelukte zeelieden dringend bulp behoeven, hebben de ondergeteekenden vrijheid gevonden zich tot eene Commissie te vormen om inzameling ten behoeve dier medemenschen te doen. Wilt dan iets uitreiken om die ongelukkigen te ondersteunen, althans om hen eenigzins te gemoet te komen en in de gelegenheid te stellen op eerlijke wijze vervolgens zelve in hun onderhoud te voorzien. Tot ontvangst van giften zijn de onderstaande Heeren bereid, terwijl de toezending ook geschieden kan aan een der leden van de Commissie alhier. Van de ingekomen giften zal in de Nieuwsbladen melding gemaakt worden. De Commissie: W. VAN ROSSEN &amp; ZONEN. Vierdingen, H. KIKKERT. 3 Maart 1866. BETZ &amp; VAN HEYST. VAN HARWEGEN &amp; DEN BREEMS. WARMELO &amp; VAN DER DRIET. Rotterdam, de Heeren: F. A. Vink, Betz &amp; Jay, G. P. Ittmann Jr.» M. Wijt Jr.; &apos;s Gravenhage, Mr. W. Wintgens, Ds. J. H. Gunning} Middelharnis, P. L. Slis, de Wed. C. Kolff &amp; Zoon; Delft, C. Hoekwater; Schiedam, K. J. van Erpecum, van Dijk &amp; C°.; Maassluis, M. Dirkzwager; Dordrecht, Ds. Pijzel, Ds. Fruyn, Ds. Sluyter; Leiden, Ds. H. Fangman, Ds. G. van Gorcum; Brielle, A. de Vlaming, J. Hofland; Hellevoetsluis, E. P. Gallas; Gorcnra, A. T. van Renesse ; Werkendam, W. J. van der Eist; Amsterdam, A. Craandijlc, P. J. Wijsman, Ds. H. H. Sluyter, Ds. F. C. Pantekbek; Haarlem, Dysurinck &amp; C°.; Alkmaar, H. P. Ibink Meienbrink, W. van der Voort, G. J. van Leeuwen, P. A. van der Drift; Enkhuizen, J. de JKoning Cz., M. van Simmeren; Utrecht, Vlaer &amp; Kol; Nijmegen, P. van der Burg, Ds. B. ter Haar; Arnhem, E. C. Engelberts &amp; C°.} Leeuwarden, Ds. J. H. Gunning; Harlingen, P. Posthuma; Goe», Ds. J. Drost; &apos;s Bosch, Victor A. van Ryckevorsel &amp; Zn.; Maastricht, P. Regout; Groningen, G. Landweer &amp;Zn. Ook de Directie van het Handelsblad heeft zich tot ontvangst der Giften bereid verklaard. (5562) Weldadige _lei__c_ieii vrienden! Weder komt eene bede om hulp tot u voor eene WEDUWE met VIER HULPBEHOEVENDE KINDEREN, wier man dezer da»en aan eene kwijnende ziekte overleden is. Zij zelve door zwakte buiten staat het brood voor haar gezin te verdienen, ziet zich genoodzaakt de toevlugt tot hare Weldadige Stadgenooten te nemen, om hierdoor eenigermate in hare behoeften te voorzien. De ondergeteekenden verklaren zich gaarne bereid, elke gift, hee klein ook, in ontvangst te nemen. H. J. BERGH, Utrechtschestraat bij de Kerkstraat, Z 849. A. ZEKVELD, Utrechtschestraat bij de Kerkstraat, Z 845. J. C. GOOSSENS, St. Luciensteeg, C 384 (5794)</p>
</text>
