<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE •¦* HAHDEL-MAATSGHAPPIJ. VEILING VAN BANCA TIN te ROTTERDAM op Donderdag den 22sten Maart 1866, van ongeveer: 58,400 Blokken BANHLA TIN, liggende te Rotterdam. 44,400 * lï°. „ » Amsterdam. 4,000 ir B»°. tr u Middelburg. 1,800 u !&gt;&lt;&gt;. „ *¦ Dordrecht. 3,200 n BJ». „ h Schiedam. De Directie brengt verder ter kennis, dat zij, vóór hare in het &apos; najaar te houden Veiling geen ander Tin aan de markt zal brengen en geene Gouvernemcnts-Veilingen van het genoemde Metaal in Nederlandsch Indie zullen plaats vinden • terwijl tot dien tijd geene j verzendingen van Tin van Indie naar China voor Gouvernements- &apos;¦ rekening, de hoeveelheid van 10,000 picols te boven gaande, zullen geschieden. Deze mededeeling betreft niet het Tin hetwelk aan anderen behoort. Amsterdam , 6 Februarij 1866. (3247) i jt C. S. OOLGAARDT, J, R.BOS JANSZEN. J^Jfv J. P. L. MEYJES, E. G. BOSSCHER, D. HEY- J_\Wbk Jb., en E. C. A. KOLI, Makelaars, i _W)v?_Psa-_ zullen op Maandag 12 Maart 1866, des avonds ; f_WJ_\\ï^^m/_m, ten 6Ure, inde Nieuwe Stails-Herbe.rg,aa__et_J, j *en overstaan van den Notaris G. RUYS, •s^-^^^^^^^jkpresenteren te verkoopen: &quot;-^jSSsMSÜh^ Sa^ Een extra ordinair welbezeild, gekoperd en kopervast SCHOONER BRIKSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: ANNA MARIA WILHELMINA, gevoerd door Kapt. F. TURENOUT, volgens Ned. meetbrief lang 31 Ellen, 60 Duimen; wijd 5 Ellen, 22 Duimen; hol 3 Ellen,s4Duimen; en alzoo gemeten op 260 Tonnen of 137 Lasten. Liggende aan den Oosterdokdijk. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER. (4626) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. AA-SBESTS-MI-». Op ZATURDAG SI MAART 1866, des namiddags ten i half twee ure, aan het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te ! Amsterdam, zal worden AANBESTEED : f Het maken van den Spoorweg HAARLEM—UITGEEST, ter lengte van ongeveer achttien mijlen. r Bestekken zijn verkrijgbaar (a ƒ 0.50) op het Bureau van den i Ingenieur van den weg te &apos;s Gravenhage, alwaar voor de gegadig, deh de teekeningen ter inzage liggen, en van 14 tot 24 Maart de , verlangde inlichtingen zullen gegeven worden. (5564) 11 Bij Akte 9 Maart 1866, voor den Notaris JACOBUS MULDER, . alhier verleden, is de Heer: \ l CHRISTIAAUT §€fg€&gt;-¥_g;. : alhier aangesteld tot ALGEMEENE PROCURATIEHOUDER , van de Firma&apos;s VAN KLEEFF JONES &amp; C°. en S. B. VAN l KLEEFP &amp; CO., te Batavia. (6008) &quot; Op Woensdag den 14den Maart 1866, zullen door de Makelaars 1 E. MAURITZ, H. BOONEN, R. BOONEN en H. VRIESENDORP Jr., te Dordrecht, worden geveild mooije partijen Rijnsche HOUT. WAREN, bestaande in lange en zware Eiken Houten, Eiken Baï-3 ken, Eiken Roeden, Krommers, van onderscheidene lengte en zwaarte, ;, zeer mooije platte Dennen en ronde Grijnen, welke twee dagen voor &apos;. de Verkooping genommerd zullen liggen aan den Noorden-JDijk boven . den Molen hel Hert. De Verkooping zal zijn in het Locaal van J. D. - VAN PEERE, in de Wijnstraat Wijk B N. 63, op Woensdag den i 14den Maart 1866, des Namiddags ten Half Drie ure precies. Nadere - onderrigting is te bekomen bij bovengenoemde Makelaars. (5841) $ __ :</p>
</text>
