<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REGRAFENISKOETSEN. I &quot;De ondergeteekende heeft indertijd het noodig geacht, in het belang zijner zaak Begrafeniskoetsen aan te schatten. Sedertdien tijd heeft hij meer van nabij den loop dier zaken leeren kennen. Vele gewoonten of misbruiken hadden plaats, die de burgerij wetend of onwetend zich liet welgevallen. Oude gewoonten en misbruiken zija • niet ligt te veranderen. In 1865 werd het bekend, dat het begraven in de kerken zou ophouden. Eenige geachte mannen waren er op bedacht eëne BEGRAFENIS-VEREENIGING tot stand te brengen, welke hoofdzakelijk ten doel had, dezelve tot gemak en voordeel der gegoede burgerij to doen plaats hebben, en de baten welke&apos;zij afwierp, &quot;ten voordeele der armen te doen strekken. Het is bekend, wat beklag en onwaarheden sedert 1 Januarij in de Nieuwsbladen door iijkbezorgers zijn geplaatst tegen deze Ver-&quot; eeniging. Maar het is den inwoners dezer stad niet bekend, welke vijandschap en tegenwerking diegenen moesten ondervinden, die linnne diensten aan de BEGRAFENIS-VEREENIGING hadden aangeboden en zich bij deze verbonden hadden. Zoo ver mij bekend is, is op dit alles niets tegengeschreven, maar het valt moeijelijk altijd te zwijgen, te meer als men op onbillijka wijze in zijne zaak benadeeld wordt. Zo» de misbruiken en leugenachtige kunstgrepen bekend waren, gewis, menigeen zou de BEG&apos;RAFENiS-VERËEIsIGING toejuichen, welke door die Heeren, voor zich geheel belangloos, tot voordeel en&apos; gemak der burgerij is opgerigt. Wanneer men eene zaak uitoefent, dan valt het wel eens hard, wanneer men ziet dat goede vrienden of welbekenden met hunne gunst voorbijgaan. Met sterfgevallen heb ik dit menigmaal moeten ondervinden. Dit had ook plaats den 7den Febrnarij 11. waar in den familiekring door eenlid verzocht werd om de Koetsen te bestellen bij den Stalhouder V., hetwelk werd goedgekeurd. Den lijkbezorger werd gelast dit te doen. «Mijnheer!&quot; was het antwoord, «als mij gelast wordt waar ik gaan moet, dan sta ik voor niets in,&quot; en nog vele andere redenen meer. Zoodat de lijkbezorger het overwon en meester bleef. Zulke gevallen zijn mij niet vreemd en ik heb dezelve dikwijls tot mijne schade ondervonden. &apos; Maar nu niet langer gezwegen. en ik beveel mij bij voorkomende gelegenheden in de gunst van allen die het wel meenen, aan. De prijzen zijn zeer iaag en billijk gesteld, en ik ben zeii&apos;s geneigd , zoo de omstandigheden het vereischen, het zoo min mogelijk tejoen. (36.^ J, VISSER. Buurt V 503. 1&quot;. Mei a. s. verlangen twee Dames (Moeder en Dochter) bij eene fatsoenlijke familie, in eene Stad of aangenaam Dorp op eenen vrolijken stand, 3 a 3 (.EMEUBELEERRE KAMERS met Bediening, Middageten, enz. Opgave van Prijs. Localiteit, Plaats etc,, met franco brieven onder de Letters A. Z., bij den Boekverkooper A^H.JIAKHUIJZEN, te &quot;sGravenhage. (3____L. ÜIT DE HAND TE KOOP een hecht, sterk en weldoortimmerd &quot;WINKELïIUIS, staanda on een goeden stand te Hoorn, te bevragen franco Lett. R., bij den Boekhandelaar P^ J. PERSIJN aldaar. (3579) _ Een Grossier in ENGELSCHE MANUFACTUREN, ter dezer Stede, verlangt een JIONft MENSCH, voor het Magazijn. Reflecterenden met het vak bekend en reeds in dusdanige betrekking geweest zijnde adresseren zich Franco, onder Lett. H. S., Bureau Handelsplad. (3647) Bii TEN BRINK &amp; DB VRIES, te Amsterdam, is van de Pers gekomen en in alle Boekwinkels verkrijgbaar: DE VIJFTIENDE DRUK VAN DE 60DTREEZENDE ZEEMAN or nu NIEUWE GIIEISTELIJIE ZEEYAAET, schriftmatig behandeld met * GEBEDEN, MM_E_«EN EN GEZANGEN TER ALGEMEENE STICHTING VOOR __I_E¥AHE_\TI&gt;EM, BOOS. N. 8. VAN LEEUWAARDEN, (EENIG REGTMATIGE UITGAVE), Prijs ƒ1.90, in Perkament gebonden ƒ 2.40. Eeeds sedert meer dan eene eeuw, werd dit uitmuntende Boek, op onze schepen gebruikt; de echt practische Zeemanstoon, die er in heerscht, maakt het boven andere daarvoor geschikt; zulk een boek veroudert niet; dat het reeds herhaaldelijk moest herdrukt worden, is zeker de beste aanbeveling. (3650)</p>
</text>
