<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>« m Weder ontvangen buitenge êjlf woon lekker zeer krachtig en zacht van smaak pj^ ffflmm en te*, vo&amp;trekt ge-ne onschadelijke bestanddeelen, zoo als jf iiltJL ve^c an^ere eren-0 %J«S\| De prijs is gewoon 15 Cents y^M_la l)er *^as&apos; Vl&apos;J mn &apos;lu*s ents WcvÊËm. l)er escn&gt; JH|K7fe Café de Beurs, W til 03622) DAMRAK. R. WiLMG. FU_SlLl__l___ AAWe__§T___MftT€^ LEDER EI PAARDENHAAR- De COMMISSIE VAN ADMINISTRATIE OVER DE GEVANGENISSEN TE LEYDEN, zal op den 27sten Februarij, des voormiddags ten 11 ure, in een der Localen van het Huis van Militaire Detentie bij Leyden, publiek AANBESTEDEN, de levering van eenige LEDERS©©RTEM en PAARDEMHAAR, voor den arbeid der gevangenen over 1866, als: 1700 Ned. ffi gesmart zwaar West-Indisch Zoollecler in huiden van p. m. 16.50 Ned. ffi. 800 » » gekalkte uitgezette Twijleleers huiden van 8.50 Ned. ffi. 250 » » blank Koehuiden-Overleder, in halve ruggen van p. m. 4.00 Ned. ffi. 700 » » Kalf&apos;s-overleder, in vellenvanp.ru. 1.30 Ned.ff 350 » » zwart, gevet, gestreept Java-overleder, in halve huidjes van p. m. 3.00 Ned. ffi. 100 » » zwaar zwart ïuigleer in banden. 6300 » » grijs gesponnen Paardenhaar. De Voorwaarden van Aanbesteding en verdere informatien zijn te bekomen bij den Directeur over den arbeid in het Huis van Militaire Detentie, bij Leyden. (3594) Door eene fatsoenlijke Prot. familie wordt ten platten lande, waar het goedkoop leven is, aangename wandelingen zijn en vrij vanoverstrooming, in de provincie Noord-Brabant of Gelderland TE HUUR verlangd tegen 1&quot;. Mei e. k. een ZUIVER en DKOOG HUIS, met minstens VIER KAMERS en KEUKEN. Duidelijke opgaven worden franco ingewacht onder lett. K„ bij den Boekh. G. J. VIËTOR, Heerenstraat bij de Keizersgracht, te Amsterdam. (3554) kunnen GEPLAATST worden bij G. H. BROEKMAM Lzn., Roeterseiland. (3565) &quot;Door yerandering van betrekking, wordt voor een billijken prijs TE KOOP aangeboden: eene TAPPERIJ, in eene volkrijke buurt, welke een goed bestaan oplevert, het huis voor een billijken prijs te huur. Adres met franco brieven onder lett. A. Z.. bij den Boekbinder L. VAN NIFTERIK Lz., Jongeroelensteeg, E 500, te Amsterdam. (3491)</p>
</text>
