<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEETEHTIEH. W^Ml-ÖimilEMi &quot;~ Op Zondag 11 Februarij, bij het uitgaan der Namiddag Godsdienstoefening in de Nieuwe Kerk, hetzij aan den hoofduitgang op den Dam, of wel in de onmiddellijke nabijheid daarvan: EEK KERK- B-_._i MET G©BI»EK ®S _»&apos;_&apos;.&apos; De eerlijke Vinder wordt verzocht het terug te bezorgen bij dc Heeren S. VAN OSENBRUGGEN en ZOON, in Goud- en Zilverwerken, Kalverstraat bij de Osjessluis, kunnende op eeno goede Belooning rekenen. (3727) - Cun. AMENT, G. J. BOELEN, A. RO;:-_. ? LAND HOLST en A. M. BALWÉ, Make(fs_N laars, zullen op Maandag den lSden FegN bruarij 1866, des Avonds ten 6 Ure, te X, Amsterdam, in de Nieuwe Stads-llerberg_, Li. aan het IJ, ten overstaan von den Notaris UE. j. ï&apos;. KABEL, verkoopen: Het extra ordinair t__^Bp____3_** » - snelvarend IJzeren RAÖER-!_.T©©i_- SCIsMP, genaamd FRIESLAND, gevaren hebbende inde vaste Beurt tusschen Amsrerdsiu en Harlipg&apos; as Meetbrief Jang 56,17 Ellep, wijd 3,74 Ellen ; hol 1,63 Ellen en alzoo genieten op 173 Tonnen -. na aftrek der Machinekamer, zijnde voorzien van twee Machines van een gezamenlijk vermogen geschat op 90 Paardenkracht. Liggende aan do Werf Vredeuhof aan \len Kadijk. Breeder volgens inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars. (2333) j^x, 1 Das im Jahre 1856 hier von Eichenholz erbaute ~Wjrf-k SCHIftT Delphin bisher geführt vom Capitain -IreTOiv E- SIEWERTS, Kupperfest und gekupfert. 350 NorfyMZsMms, niallasten gemessen, soll MITTW©CH ©EK FEBRUAR, Nachmittags 4 Uhr, durch mich Win meinem Comptoir öffentlicht an den Meistbietenden gegen baare Bezahlung verkauft werden. Das Scliiiï liegt im hiesigen Hafen, und kann jederzeit in Augenschein genommen, auch das Inventarium auf meinem Comptoir eingesehen werden. Pillau, den 31ten Janvar 3866. (3559) FRITZ ©IJLT-.. Op Donderdag én Vrijdag, den loden en loden Eebruarij e. k. za&apos; door den Boekhandelaar li. M. SCBSAES», ten zijnen huize, Kalverstraat, bij den Heiligenweg, I» 128, worden verkoclit: eene keurige Verzameling MEETtENDEELS NAGELATEN DOOK W&apos;T.ïLEN waaronder voorkomen: een geheel konroleet exemplaar van de Gids, verschillende werken van HOFDIJK, &apos;TER HAAR, v. LENNEP, v. ZEGGELEN, BEETS , TEN KATE , DE GENESTET, HASEBROEK , TEB GOUW, PRUIJS v. n. HOEVEN, BUSKEN HUET, v. KOETSVELD, v.BEERS, CONSCIENCE, BUNGENER, SCOTT, DICKENS, enz. enz. Voorts eeno uitnemende verzameling PLAATWERREK, waaronder vooral eenige belangrijke Engelsche, t. w. Staunton&apos;s illustrated Shakespeare,&apos;the Cor&apos;nhlll gailery, Cartoons from Punch, the Wilkie Gailery, Gems of art etc. etc.&apos; Eindelijk Regtsgeleerdheid-, Taalkunde , Geschiedenis, Aardrijkskunde , enz. enz. Alles te zien op Dingsdag en Woensdag 13 en 14 Februarij, van 10 tot 4 ure. (36Ó9) _ ,T. B. PLAAT, A. SCHOUTEN, J. H. BICITARD, N. J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, H. HEIJE en F. VAN POPPELEN, Makelaars, zullen op MAAWDAG &apos;I» FEBRUARI* _860, ten overstaan van den Notaris Js. DE MAN, in het lokaal Ac Brakke Grond presenteren te verkoopen: N-. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd KUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordend Boven-, Beneden- en Achterhuis, staande en gelegen op de Egelantiersgracht, tusschen de derde Egelantiersdwarsstraat en Lijnbaansgracht, NN 90 en 91. N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen, staande en gelegen in de Nieuwe Leliestraat, tusschen de eerste en tweede dwarsstraat, MM 244. N°. 3. Een hecht sterk RUS®, TUIK en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Tuinstraat, tusschen de Prinsengracht en eerste dwarsstraat, 00 26. N&quot;. 4. Een hecht, sterk I_UBS_, TUIK en ERF, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de Prinsengracht en eerste dwarsstraat, GG 548. N&quot;. 5. Een HUIS met&apos; ACHTERHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, naast het voorgaande perceel, GG 546 en 547. N°. 6. &apos;Een WEKKELHUIS met drie Achterhuizen en Boyenwoningen en Erven, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de Prinsengraclit en eerste dwarsstraat, GG 479, 480, 481 en 482. N&quot;. 7. Een WIKRELHUBS met twee Achterhuizen en Boyenwoningen en Erven, staande en gelegen in de Oude Looijerstraat, tusschen de eerste en tweede dwarsstraten, GG 505, 506 en 507. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van&apos;l2 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris Js. DE MAN, op den Kloveniersburgwal. (3135) AA-I0B1&amp;T_É1IIW^ Het Gemeentebestuur van Obdam (provincie Noord-Holland) is voornemens om op Dingsdag den 27sten Februarij 1866, des midda__s ten 12 ure, in de herberg de Admiraal Obdam, té Obdam, bij enkSE inschrijving publiek aan te besteden: De opbouw eener RTienive Scliool en Onderirij-evs-. woning- met brjlevering der benoodigde materialen. De Inschrijvingsbilletten zullen behoorlijk op zegel franco vóór of uiterlijk op den 25sten Februarij e. k. »p de Secretarie moeten zijn ingeleverd, zullende de na dien dag ingezondene bij de besteding niet in aanmerking worden genomen en als niet ingekomen worden beschouwd. De Bestekken zullen ter lezing liggen: te Amsterdam m het Vosje; te Haarlem in de Kroon; te Purmerende in den Doelen; te Alkmaar in de Toelast; te Hoorn in den Doelen, en te Obdam in de herberg de Admiraal Obdam, alsmede op de Secretarie der gemeente, waar tevens de teekening ter inzage zal liggen. De Bestekken zullen tegen betaling ad ƒ 1 verkrijgbaar zijn bij den Secretaris der gemeente. De aanwijzing in loco zal geschieden op Vrijdag 23 Februarij e. k. &apos;s morgens ten 41 ure. De Burgemeester, ..____„_ IMEKS©KIBES. De Secretaris, (3081) A. VAK 81-_£. i_AMM 9 ©IKGSDAG. 2? FEBRUARIJ e. k., &apos;s morgens ten 10 uur, in het Gemeentehuis te Hoogezand, van: Het Aanleg-gen van eenen Straatweg in de Gemeente HOOGEZAND, lang met de Druggen 7216 Ellen. De Bestekken liggen ter lezing te Hoogezand in het Gemeentehuis, te Groningen bij de Wed. BONTEKOE en zijn voorts op franco aanvrage te bekomen hij den Heer M. DE WAAL, Boekdrukker in de Poelestraat, te Groningen. Locale aanwijzing Zaturdag den 24sten bevorens, aanvangende &apos;s morgens omstreeks 10 uur, bij de Hoogezandster brug. De Burgemeester der Gemeente Hoogezand, (3573) Jl. JU BJLEE&amp;EII.</p>
</text>
