<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. PER OVERLAND-MAIL. BATAVIA, 29 December.</title>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot resid. van Soerabaya H. Al. Andrée Wiltens; tot lid bij de subcomm. van onderwijs te Poorwakarta, O. A. Burnabij Lautier-, tot 3e commies ter algem. secretarie, J. C. Lannoij, M. A. C. Herderschee en W. S. F. Winter-, tot idem bij de direct, van financ. M. G. Diepenheim en J. C. Barkmeijer; tot idem bij de dir. cult. R. H. G. Reijneke; tot id. op het resid.-kant. te Batavia, B.A.Kroese; tot id. op liet pol.-kant. te Samarang; J. L. C. Twijsel; op het resid.-kant. te Muntok, C. L. Sablon en C. A. E. Hii3ebrand; tot opz. lste kl. bij de cult. ter Sumatra&apos;s Westkust, P.H.Uiigerer; tot onder comm. lste kl. bij de contr. en rech. te Batavia, W. L Westerkamp. Bij het binnenl. best. in de Wester-afd. van Borneo: tot contr. lste kl., de op verzoek eervol ontslagen lste luit. der inf. P. F. Laging Tobias; tot contr. 2de kl. Y. Strikwerda, W. de Val en M. J. Honig; tot contr. 3de kl. N. Klausz en A. H. Gijsberts. Bevorderd: Bij de burg. openbare werken tot ingsn. 3de kl. J. A. Huguenin. Vergund: De uitoef. van het beroep van landm. aan J. L. baron van Issehnuden te Malang. Magtiging verleend: Tot de uitreiking aan W. J. Heineman, echtgen. van J. L. Bolderman, van eene acte van toel. tot de uitoef. van de verlosk. practijk te Tangerang. Goedt/ekeurd: Ontheven eervol van de waarn. der betr. van politiek agent te Dj ambi de kapt. der inf. R. F. van Rhijn, en dat is belast met de waarn. dier betrekk. de kapt. der inf. L. W. A. .Cessier. Ingetrokken: Het aan den gouverneur van Celebes H. M. Andrée Wiltens, wejrens ziekte, verleend tweejarig verlof naar Nederland. Verleend.- Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den control. 2de kl. bij het binnenl. best. in de Wester-afd. van Borneo M. D. Crop.</p>
	<p>Ontslagen: Op verz. eerv., de ambt. op wachtg. E. Bogaardt; de tijdel. klerk bij de dir. der prod. en civ. magaz. F. G. Godschalk; de gew. opz. 2de kl. bij de kina-kult. J. J. de Jong.</p>
	<p>Militair Departement. Geplaatst .- Bij de inf., bij het 4de bat., de kapt. O. H. Musch: bij het 6de bat., de kapt. J. B. van Overvest en de lste luit. F. C. van Nes; bij het 7de bat., de kapt. V. L. Reuter; bij het 9de bat., de lste luit. L. Schneiter; bij het 12e bat. de lste luit. F. C. V.B. de Steenhuysen; bij het garn.-bat. van Celebes enonderh., de 2de luit. M. H. Vis. Hersteld: In activ. de 2de luit. bij het pers. der art. Jhr. F. J.T. van der Wijck.</p>
	<p>Overgeplaatst: Bij de inf., bij het lste bat. de kapt. H.E.L.Prins; bij het 3de bat. de lste luit. W. C. Goteling Vinnis; bij hetsdebat. de lste luits. Jhr. Wttewaal van Stoetwegen en L. H. de Grijs en de 2de luit. J. Sterk; bij het 7de bat. de kapt. P. M. J. Penning Nieuwland en de lste luit. J. M. van lironckhorst: bij het 9de bat. de 2de luit. P. H.van Hulstijn ; bij het 11de bat. de kapt. J. H. O. van Eeijn; bij het 16de bat., de lste luit. J. C. L. Berg; bij het 17de bat., de kapt. A. Knoote; bij het ganuz.-bat, der Wester-afd. van Borneo, de 2de luit. W. F. Braun; bij het garn.-bat. in de Z. en O. afd. van Borneo, de 2de luit. P. H. J. Oosthout; bij het garn.-bat. van Celebes en onderhoorigheden, de lste Init.E. Perné-, bij het subsist. kader te Batavia, de kapt. O. H. Musch;bij het garaiz.-bat. der 2de milit. afd. op Java, de majoor N. G. van Hufiel. Geplaatst.- Bij het garn.-bat, der Wester-afd. van Borneo, de maj. H. A. Termijtelen. Gesteld: Tijdelijk, ter beseh. van den milit. comm. der Moluksche eilanden, de maj. J. L. d&apos;Harvant.</p>
	<p>Ontslagen: Eervol, de apoth. 3ste kl. H. F. N.Ukena; de lste luit. der inf. P. F. Laging Tobias.</p>
	<p>Marine Departement. Benoemd: tot 3:le comm. bij het comm. der zeemagt en de inspectie der marine, A. L. J. Rocourt; bij de hoofd-adm. der marine J. G. Ü3ieck.</p>
</text>
