<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Huur op het beste gedeelte der Stad: Eene zeer net GEMEUBELEEKDE KAMER met Slaapvertrek. Huurprijs f 25 per maand. Adres franco onder Lett. H. N. bij den Boekh. J. H. VAN DER BEEK. Reguliersbreestraat , X 68. (3688) L. GIJSELMAN en-ZOON, zullen op DINGSDAG DEN 388.1» FEBRUARIJ 1866, des Voor- en Namiddags Verkoopen, in liet LOCAAL DE ZON, TE AMSTERDAM, de belangrijke partij Tafelgoederen , Garen Servetgoed , Collations , Dekservetteu , Handdoeken , Avondmaal-Tafellakèn, Zakdoeken , Stukken Garen Damast, Qpgjes en Blokjes. Servet- en Handdoekengoed, Stukken Linnen, Garen Marseille, Linnen Keper. enz.. waarbij bijzonder uitmunten eene sortering van circa 300 GARNITUREN PÏÏÉCIEUSE TAFELLAKENS EN SERVETTEN, afkomstig van eene buiten werking gestelde bijzonder gerenommeerde ALMELOSCHE FABRIEK. Bezigtiging Vrijdag en Zaturdag 16 en 17 Eebruarij particulier, Maandag voor een ieder. Notitien te bekomen bij L. GIJSELMAN es ZOON, te Amsterdam; A. ENGESMET, te Haarlem-, bij de Boekhandelaars J. G. VAN TEEVEEN en ZOON. te Utrecht A H BAKHUYZEN, te &apos;sGravenhage en H. NIJGH, te Rotterdam. (3699) DROOGERIJEN EN VERFWAREN. Men vraagt zoo spoedig mogelijk lEMAND met den Winkel van bovengenoemd Vak bekend. Adres onder de lett. A. 8., bij de Kantoor-Boek verkoopers WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, over de St. Janstraat, J 605. (3471) &quot; l[__OF¥lLj_i_:^TEfï. &quot; Er wordt GEVRAAGD een HOFMEESTER op eene Binnenboot en een op eene Zeeboot; geen andere dan die voorzien zijn van goede fetuigschriften en bewijzen van bekwaamheid zullen in aanmerking omen. Adres met gefrankeerde brieven aan hét Bureau Handelsblad onder het motto HOFMEESTER. (5592) &quot;SffIIDSKNECHTS GEVRAAGD. Een YUUITO&apos;EKKEII, bekwaam voor Molen-, Fabriek- en ! Burgerwerk; een BANKWEKKER, een KETELiMAKEK voor ligt werk en een paar flinke .JONGENS voor de Voorhamers, kunnen tegen goed loon geplaatst worden. Adres franco, met opgaaf van naam, woonplaats en waar het laatst hebbende gewerkt, onder het nummer dezer advertentie, Bureau Handelsblad. (3481) . WolTenütraai, Üf0. WOENSDAG en DONDERDAG 14 en 15 FEBRUARIJ 1866 OPRUIMING van FANTAISIE ROBES en ZIJDEN STOFFEN, eene pwt ij WOLLEN en KATOENEN LAPPEN , enz., enz W. O V ER HOFF, (3731) Firma DONALD fr C. KAARSEN. uit Steenkool vervaardigd, geven een Reukloos en zeer helder Licht worden aanbevolen wegens zuinig en zindelijk Branden. De Doos van&apos; 6 Stuks kost 90 Ct. en van 3 Stuks 50 Ct. Het Kistje van 3 Dozijn kost ƒ5. De WASKAARSEN Prima Kwaliteit, het Pak van 4 tot 16 Stuks 42.1.. Ct. en bij de 10 Pak 40 Ct. , (3673) Brieven franco. M^jCI.EBAN, Huidenstraat ÜRBANUS PÏLLË^T ; BEREID VOLGENS HET ALOUDE OORSPRONKELIJKE RECEPT, &apos; zgn ecu onfeilbaar geneesmiddel voor Gai, Slijm f Maagougesteldheden en slechte Spijsvertering. Zij versterken het gestel, verdriiven de Huiduitslagen, verwekken Eetlust, zuiveren liet Bloed , verdriiven Hoofdpijn, Zj, die de ECHTE verlangen, halen dezelve bij onderstaande Feer n Apothekers: Te ; Amstei dam T. C. VAN SON, Laurierstraat bij de Prinsengr FF 7 * HOOUKAAS__jNUSlNGH,Violettestraat;Öo627 - Alkmaar, H. J. Ansing. Middelburg, G. L. de Jager. Beek,Vüaidylieg. Meppel, J.CruL * Breda, W. I*. H. Eombouts. Nijkerk, J. T. de Roock Bergen-op-Zoem, C. Schmeltzer. Nijmegen, P. H J Geerli»s Bolswarcf, Bern. Verwey. Nieuwveen, Dr. J. Sasse. ° &apos; 1; Bevcnv-ijk. D. Mijsbcrg. Oldemarkt, C. van de Wende 3 i Culenburg, A. Niessen. Rotterdam. F. H. L. Broedelet &quot; ! Coevorden, G. K. T. Ma.-hant. Sneek, Wed. S. H. van Dorsse. 1 Doesburg, R. Wilmerink. Schagen, W. A. Hazeu. 1 Dordrecht, J.Krira. Stadskanaal, H. R.Bronsema &quot; Deventer, S. Schutte. Schoonhoven, W. v. d. Braak.&apos; e Dragten, C. J. van der Meulen. Steenwijk, C. Lampe. Eindhoven, A. H. van Bon. Sittard, A. Timmers. - Franeker, B. Bekker. Sluis, W. P. van Hennequin. Goes, B. v. Asperen Vervenne. Tiel, W. A. Caron. Groningen, S. J. Leek. Uden, J. G. Pulsers. - Gouda, J. C. Zeldenrijk. Utrecht, T. P. van den Bergh. 9 Helder, H. Mackay. Uithuizen, J. Smith. 5 Hellevoetsluis, J. W.Bruch. Vlaardingen, C. N. C. Höchel. &apos;, Helmond, T. A. H. v. Hoeck. Vlissingen, J. L. Cointre. Harderwijk, J. G. Markelbacb. Venlo, P. F. Sonnen. Hoogeveen, H. R. de Holl. Wijk bij Duurstede, J. D. Hattink. Harlingen, Wed. A. S. Oosterbaan. Winschoten, K. G. Groeneveld. Heerenveen, L. G. Ponne. VVonnerveer, C. J. Brok. &apos;s Hertogenbosch, N. van der Dries. Zwolle, J. L. van Haasbergen Hoorn, Cornelis van Holk. Zierikzee, N. J. Broodman Joure, G.A. Oosterbaan. Zutphen, C.T.P. Soetens. (3391) Makkum, J. B. de Boer. &apos; KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE : STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOM VA AUT TUSSGHEN ROTTEKDAiU , lUAKSEILLE, GENUA, LIYOKNO. NAPELS, MESSINA, PALERMO, retour via MALAGA en EABIX. ROTTKRDAM vertrekt medio Februarij aanstaande. Adres bij de Kargadoors JOH. OOMS Ez. en O&quot;, en BOUTMY jur C. aldaar, BLIKMAN en Cü. . JAN CORVEE ex CO., VAN DEN BEY en Cü. en F. K. ROODENBEEK alhier. (VORST YOORBEIIOUUEN.) Genoemd Stoomschip, is voor het vervoer van Passagiers ingerigt; het Passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieveii en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomen bij de DIRECTIE te Amsterdam en te Rotterdam, alsmede bij de verschillende Cargadoors der Maatschappij. Amsterdam , Januarij 1866. B»E foIRECTIE. (3116)</p>
</text>
