<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>pr mmm mm in eene der l^Ébteden van Zuid-Holland wordt ten overname aangeboden: eene_Torissante Affaire in H_ Kif 11-11 TIKELEir welke gemiddeld ,ƒ&apos;so Winst per Week oplevert, waarvan de bewijzen voorhanden zijn-, ook kan de overnemer 3 maanden de opleiding genieten en zich van de Zaken overtuigen. Het hiertoe benoodigde Kapitaal bedraagt ƒ 5000, het Huis daarbij te Huurof te Koop op zeer aannemelijke voorwaarden. Reflecterenden geheven zich te adresseren met franco brieven onder Letter A. N., bij Ge- BROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren, te Leiden. (3580) &apos;HET SC_fEPPltf6-SYSÏ|_M:a T.tr_.E»3E -&apos;J_^-JM_____»JUEK»__ lI.GIVE, Waarin de onhoudbare theorie van het moderne Materialismus, de wording van Aarde, Zon en Maan, het bestaan eener geestenwereld _n de onsterfelijkheid in verband met, en vergezeld door eene individuele drieëenheid, op ontwijfelbare gronden worden verklaard door 11. W_ËISS. Alle geleerde Corporatien en Zelfdenkers worden ten behoeve der wetenschap uitgenoodigd dit werk te eommentarieëren of grondig te wederleggen; zie Handelsblad, dd. 32 Aug. jl., waarin aan den wederlegger B-lIZEKÖ GU-_&gt;E% worden toegekend. Prijs &apos;f 0.60 a contant. Verkrijgbaar gesteld bij P. M. VAN DER MADE, f e An__eidam. (3475) %s&amp;* De Ondergeteekende acht het thans niet onbelangrijk de a^sï&gt; aandacht zijner Stadgenooten te vestigen op de in den laatsten tijd veel verbeterde fraai aangelegde BEGRAAFPLAATS te MUIDERBERG , welke , op korten afstand der Hoofdstad, door de tegenwoordige Eigenaren door het aanbrengen daar ter plaatse van Bloemhout en Heestergo wassen aanmerkelijk verfraaid is en daardoor als in een particulieren Bloemtuin is herschapen-, tevens is «laar eene Localiteit tot Wachtkamer voor Familien doelmatig ingerigt, van eene Veranda omgeven. Deze zoo stille, eenzame Begraafplaats, nabij de zee op een zeer hoogen en droogen zandgrond gelegen , koos zoowel onze Nederlandsche Puikdichter JAN FREDERIK HELMERS alsook vele onzer voorname Ingezetenen tot hunne laatste rustplaats. Dezelve bevat zoowel enkele graven alsook die voor Familien en uitmuntend gemetselde Grafkelders, welke een en ander naar eisch zijn daargesteld. M. S. BACKER §&gt;z. Amsteudam, Februarij 186 G. (3689) Goedkoope Uitgave van G. SCHUD&apos;S BIJBEL VOOR EINDERE». voor Huisgezinnen bewerkt door jtt-M. L. ROLL. Thans compleet, circa 600 pas-., prijs ƒ 2.40 Verkrijgbaar in alle Boekwinkels, en bij de Uitgevers TEN BRINK fr DE VRIES te Amsterdam. &quot; (3645) _—. , . —j , Aan het Pttreau van Asraodée is ter Perse: ASMODEE Ei k J. LION. DE LOGEN ONTMASKERD. Een hoogst, interessant WEifï.!_,.HEl\T met Platen en fac-similé&apos;s, ook zeer belangrijk ter beoordeeling der handelingen van den Heer J. J. ROCHUSSEN. Prijs 75 Cents. (3C73) Bestellingen worden bij alle Boekhandelaren aangenomen. jSI^ORPASSAGIERS EN GOEDEREN iSS! naar JAVA, ligt te AMSTERDAM in lading naar BATAVIA, SABIARAÏ-G en SOERA_t_IJIA, om in den loop der maand Maart te vertrekken: het snelzeilend nieuw gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP Wïï.€iTim9 KHpi&apos;em J. O. ROLFF, hebbende uitmuntende inrigtingen, bijzonder voor eene Familie. Adres bij de Cargadoors J. DANIELS w Zn. &amp; ARBMAN. (3644)</p>
</text>
