<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN , 25 Aug. Een bedrag van *£ 85,000 is heden bij de Bank in ontvangst genomen. LONDEN, 25 Aug. De volgende berigten zijn hier ontvangen: Shanghae, 12 Julij. De opstandelingen van Ningsei zijn gelegerd in de nabijheid van Peking. Volgens een gerucht hebben zij zelfs die stad ingenomen. Burgevine is nog steeds gevangen. De Anierikaansche gezant eischt dat hij in vrijheid zal worden gesteld. Eene weigering zal worden beschouwd als esn casus belli. De opstand der Taipings schijnt gedempt te zijn. In Japan is het rustig. Uit Melbourne zijn berijten ontvangen dd. 26 Julij per telegraaf, meldende dat do Koning der Maori&apos;s op Nieuw-Zeeland dc overeenkomst door William Thompson gesloten, heeft goedgekeurd. De Koning heeft het verlangen te kennen gegeven om Graham te zien, die William Thompson ten onder heeft gebragt. | WEENEN, 25 Aug. De graaf Mensdorff Ponilly is op uitnoodiging van Koningin Victoria naar Coburg vertrokken, om tegenwoordig te zijn bij het gedenkteeken ter nagedachtenis van Prins Albert. Te, opzigte der gebeurtenissen te Bucharest heeft de Oostenrijksche regering vertoogen ingediend; de regering te Buchavest heeft aan Oostenrijks verlangen voldaan. Het gerucht, dat een armee-corps op de grenzen der Donau-vorstendommen zal worden bijeengetrokken, is ongegrond. PARIJS, 25 Aug. De Moniteur bevat het decreet, houdende dat het handelsverdrag tusschen Frankrijk en Nederland gesloten, den lsten September e. k. in werking treedt. | LONDEN, 25 Aug. Koffij en Rijst vast. — Tliee stil. — Suiker prijshoudend. — Friesche Boter 112. — Eng. Tarwe 1 sh. en vreemde dito 1 a 2 sh. hooger sedert 11. Maandag. LIVERPOOL, 25 Aug. Van Katoen zijn heden 8000 b.verhandeld. De verkoop bedroeg in de afgeloopen week 87,000 b. en er werden aangevoerd 17,900 b. De voorraad bedraagt thans 430,000 b. Men noteert middling Upland 18*4 d., dito New-Or&apos;eans 18% d. i BERLIJN, 25 Aug. Boage: Aug.—Sept. 43%; Oct. 43%. — Raapolie: Aug.—Sept. 13y3; Sept.—Oct. 13%. I LONDEN, 25 Aug. Slotkosrsen: Consots 89% a —*, 1 pCt. Ecuador ; —; 5 pCts. Grieken 1824/25 ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 23 54; &apos; Afgest. Gren. —; 2 pCt. Nieuwe Dito — • Uitg. Dito —; Land| warrands —; 3 pCt. Portug. 1853 47%; 3 pCt. Dito 1862 —; 4% pCt. Russen 1860 ; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 92%; Dito i 1864 —; 3 pCt. Spanje 47% ; 254 pCt. Dito 38%; Amort. 29%; Cert. Coup. 14—; 6 pCt. Turken (Gec.) 48ys ; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. 1882 38 &amp; ; 1 pCt. Dito — ; 2% pCt. Holl. ; 4 pCt. Dito ; Amerika 1882 6954. Wissel: Petersburg 3/m. 30%; Parijs 3/m. 25.50; Hamburg 13.10%; Amst, 12.01%. i WEENEN, 25 Aug. Slotkocrsen: 5 pCt. Metall. 68.30; 5 pCt. Nat. 73.30; Zilv. Mat. 1864 79. — ; B.-Act. 776; Noordb.-Act. I6S.60;Oost. I Aand. 83.80; Loten 1854 82.25; Cred. Loten 122.30; Eug. Oost. Bank74.—; Cred.-Anstalt 174.50; Fr. Oost. Spoorweg. 178.50; Nieuwe Lomb. 209.—.— Wissel Londen 109.25; Hamburg 80.75; Parijs 43.35. BERLIJN, 25 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64i/3 ; Dito Nat. 68% * Stiegl. 5de Serie 75; Dito 6de Serie 91% i 3 pOt. Eng. Russen 1862 92 54 ; 3 pOt. Nieuwe Dito 56% ; 4% pCt. Pruisische 100 ft; 6 pCt. Amerik. 1882 13%. FRANKFORT, 25 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. Gl % ; Dito Nat. 66V»; Oost. Aand. 1860 83; 3 pCt. Spanje —.—; 2&amp; pCt. Dito _._; 6 pCt. Amerika 1882 73. — Wissel Londen 120; Weenen k. z. 108%. l HAMBURG, 25 Aug. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. Spanje — ; 254 pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 66; Vcreinsb. 10754; Noord-Duitsche Dito 116%.— Wissel: Londeu 13.5%; Araster- PARIJS, 25 Aug. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.40; 4% pCt. Dito 98.— ; Frans. Oost. Spoorweg 410; Crédit-Mob. 795; 3 pCt. Spanje — ; 254 pCt. Dito — ; Russ. Spoorw. —; 8 pCt. Italia65.70. j Wissel: Petersb. 3/ra. 323; Londen kort25 27%; Amst. 3/m.209%; Hamburg 3/m. 185%. i Fransche 3 pCt. openden 68.35. i ANTWERPEN, 25 Aug. 4% pCt. Belg. 99 &apos; Oostenr. Cred. Act. — : 5 pCt. Met. 6254; 5 pCt. Nat. 66 54 ; 3 pCt.Binn. Spanje 37% ; 254 pCf 37 5/s; 6 pCt. Turken 47; 6 pCt. Amerik. 1832 72%; Credit Guill. I—. Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
