<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJK GEOCTROIJEERDE SCBELPKALK-FABMEK, TE WAEMOND BIJ LEYDEN. De Ondergeteekende berigt door deze, dat zijne SCHELPKALKFABRIEK thans voltooid is en beveelt dezelve beleefdelijk aan. Warmond, B. S. BREBENBERG, Augustus 1865. (19248) Handelaar in Tras en Steenkolen. ATTENTIE. Een JONG MENSCH, R. C., verscheidene jaren in een druk Koffijhuis werkzaam geweest, zag zich tegen November gaarne in dergelijke betrekking GEPLAATST , of als BEBIENDE in eene Sociëteit; ook is hij niet ongeneigd om in een Hollandsch Hotel te Brussel werkzaam te zijn, kunnende de beste getuigschriften overleggen. Adres franco Lett. X bij den Boekhandelaar C. BOLDINGH te Hoorn. ; (19435) Eine JUNGE DEUTSCHE , Protestantisoh, aus guter Familie, welche eine gute Erziehung genossen hat, wiinscht eine STELLE als ERZIEHERIN zu überr.ehmen. GefaUige Anfrage sub L. M. 10 nimmt die Expeditioh dieses Blattes jmtgegen._ (19331) ,A€TfJSl2]_f* Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., met de Moderne Talen bekend, zoekt eene Betrekking m het vak van MANUFACTUREN. Aangaande gedrag en geschiktheid kunnen de beste getuigenissen gegeven werden. Informatiën Franco onder Lett. B. zijn te bekomen bij de Boekhandelaars GEBR. VERMANDE, te Hoorn. (19305) OBERKELLNER. Een JONG MENSCH, 25 Jjren oud, P. G., wenseht legen Primo November als EERSTE BEBIENDE in een voornaam Logement geplaatst te worden; reeds verscheidene jaren als zoodanig werkzaam geweest zijnde, en nog in zulke betrekking, spreekt hij Duitsch, Fransch en Engelsch, is goed met Boekhouden en Administratie bekend en van zeer goeie Getuigschriften voorzien. Adres franco, onder Letter C, bij den Boekhandelaur J.&apos;H. TIELKE MEIJE R, te Amsterdam. (19171) In een der eerste HOTELS te ARNHEM wordt EEN EERSTE KELLNER gevraagd, bekend met de Fransche , Duitsche en Engelsche Talen. Van goede Getuigschriften voorzien, vervoege men zich in Persoon of met franco Brieven, onder N°. 17, aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (19212) Een R. C. WEDUWNAAR, goed van Humeur, goede Affaire, niet onbemiddeld en van zeer goeden Naam, die den toets in mime mate kan doorstaan, VERLANGT met November of eerder eene fatsoenlijke JUS VROUW of WEDUWE zonder Kinderen, van dezelfde Godsdienst, tusschen de 30 en 42 Jaar, zacht van Humeur, goed Uiterlgk, handig en net in haar Werk, tevens in staat om de zorg van 2 Jonge Kinderen op zich te nemen. Zij, die met eenige MIDDELEN gefortuneerd is, heeft cene aanbeveling to meer, terwijl men van de striktste Geheimhouding kan verzekerd zijn. Adres Franco met deugdelijke opgaaf van een en ander onder Lett. A. B. C. aan den Boekhandelaar F. J. MACDONALD te Haarlem. (19427)</p>
</text>
