<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOMWEVERIJ TE OOTMABSÜffI. De STOOMWEVERIJ e. a. van de Firma KOCK BAURICHTER &amp; C»., in Publieke Veiling niet voldoende hebbende kunnen gelden, wordt uit de hand TE KOOP AANGEBODEN. Gegadigden gelieven zich met franco brieven te adresseren aan den Heer H. W. BAURICHTER of den Heer J. C. REMMERS, beide te Ootmarsum. (19097) JKt UIT DE HAND TE KOOP! W®£tjhJl Een in Nederland gebouwd, gekoperd en kopervast iJj^M^^ BRIKSCHIP, groot circa 150 gemeten Lasten, met &apos;/(^^■^^^ complete Inventaris, thans geheel geopend en door den -J&amp;MÈs3ggÈ^ Expert van Veritas te Amsterdam geclassificeerd 3/3, Te bevragen bij VAN DEN BEU fr C°. te Amsterdam. (19264) Eene JUFVROUW, R. C. van middelbaren leeftijd, wenschte zich gaarne geplaatst te zien bij een WEDUWNAAR met Kinderen ter waarneming van de HUISHOUDING, zijnde reeds eenige Jaren in dergelijke Betrekking werkz.aam geweest. Adres met franco Brieven onder Lett. X. bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. _ (19370) Men vraagt in een LOGEMENT te Rotterdam voor dadelijk: Eene BEKWAME ZINDELIJKE WERKMEID, liefst niet beneden de 26 jaren oud, tegen f 100 per jaar. Voldoende Getuigen, vooral van zedelijk gedrag, zijn hoofdvereischten. Adres in Persoon of met Franco Brieven, onder Lett. 8., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS HENDRIKSEN, te Rotterdam. (19412) Een PERSOON, 23 jaren oud, van de P. G., sints negen jaren Buiten op een KOOPMANSKANTOOR werkzaam en van de beste getuigenis voorzien, zag zich gaarne in dusdanige betrekking geplaatst. Brieven Franco, onder de Lett. T., bij de Kantoor-Boekverkoopers BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, N°. 144. (19288)_ Een JONGELING, van de R. C. Godsdienst, 16 Jaar oud, wenschte zich gaarne geplaatst te zien ter OPLEIDING in het vak van MANUFACTUREN, hetzij Kantoor, Magazijn of Winkel. Hierop reflecterenden adresseren zich reet Franco Brieven onder Lett. A. B. aan SEYFFARDTS&apos; Boekhandel, Damrak bij den Dam. (19477) _ ffIËLZËÏLiDE BÖOf TÜOOP Met TUIG, alles zoo goed als nieuw, lang; 6 el, wijd lel 90 duim. Te bevragen bij E. HOLTROP VAN DER ZEE, Scheepsbouwmeester, te Jonre. (18544) 1 (MER BR.XELLOIS, marie, agé de 28 ans, parlant le Francais et, le Flamand, ayant dix années d&apos;expêrience et de bons certificats, DESIRE une PLA C E. S&apos;adresser affranchi, sous I&apos;initiale X., an libraire CENTEN, Rokin a Amsterdam. (19463) GEHBELEERDE KAMER TE lü I li. Voor een HEER wordt in een deftig Gezin zonder Kinderen TE HUUR aangeboden: Eene net Gemeubeleerde VOORKAMER, drie Rimen breed, gelegen in het midden der Stad, hf 8 per Maand. Aanvragen Franco onder Lett. P. M., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN fr SARTORIUS, Dam. &apos; (19492)</p>
</text>
