<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPOORWEG-LIJN &lt;15051&gt; Zevenaar, Cicef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen 2.25, 7.05, 9..55 BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VBLE ABVEBTENTIEB&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEra, CONCERTEN, EIVZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 26 Aug. (N°. 2 Abonn.) Eene 2de voorstelling van : De Vrouw van den Vrijbuiter, historisch drama in 6 tafcreelen, door W. J. Hofdijk- Met nieuwe Decoratien van J. F. Plaat, decorateur aan den Schouwburg- Gevolgd door : De Huwbare Dochter of de eerste zamenkomst, blijspel met zang in 1 bedrijf, vrij gevolgd naar het Eransch van Seribe en Melesville, door C. J. Roobol. (7% ure.) IFAimM. &apos; ZONDAG 27 AUGUSTUS 1865. HARMONIE-CONCERT. benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE EN SPITSBOGEN PERSPECTIVE VERLICHTING. bij ongunstig weder Strijk-Concert in de Groole Zaal. Entree voor het Publiek ƒ 0.99 per persoon. Aanvang 7% Ure. Dingsdag 29 Augustus ten 1 ure REPETITIE. J. EDUARD STUMPffF. __, %OM!_ra-TME_AT____ll WIW&amp;MLM. Heden Zaturdag 26 Aug. MATINEE MUSICALE , van 1 10* 4 ure, als gewoonlijk. Entree 25 Cents. Abonnementen vrij. Zaturdag avond: Beweiss das die Frauenzimmer doch Menschen sind, solo-scène, durch Frl. Agnes Schaffer. Bonsoir Belle Ange, MUe. Gof&apos; mon, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure precies. Morgen Zondag 27 Augustus MATINEE MUSICALE, (als boven). Wm. KOSTER, Directeur van het Theater Frascati te Rotterdam en Tivoli alhier. TUIN DE KEIZERSKROON. Zatu&apos;dag 26 en Zondag 27 Aug. Wegens BESLOTEN PARTIJ van af des Namiddags ten 4 ure geen Toegang voor het Publiek. Zondag 27 Aug. voorlaatste MATINEE MUSICALE van 1# tot 4 ure. Woensdag 30 Aug. Laatste Bijeenkomst onder leiding van den Hec» C. F. VAN SWANINGEN. Aanvang 6 Ure. De ONDERGETEEK.ENDE berigt bij deze aan zijne geëerd» Begunstigers en het geachte Publiek, dat bet in aanbonw zijnde Locaal op den Singel bij de Vijzelstraat, X 35, en hetwelk genoemd zal worden DE KEIZERSKROON, met October a. s. gereed zal zijn tot het houden van Collegien en Vergaderingen, alsook tot het geven van Bru&gt;&apos; loften, Diné&apos;s, Soapé&apos;s, etc. Aangemoedigd door het vertrouwen, reeds zoovele jaren in mijne Zomer Affaire ondervonden, doet mij thans weder op nieuw hopen, in bovengenoemde nieuwe onderneming hetzelfde vertrouwen te mogen geniete11 en trachten zal dit door eene prompte en nette bediening waardig tfl maken. G. 11. PEISS. TUIN DE NEDERLANDEN. . OP VEREEREND VERLANGEN ZONDAG 27 AUGUSTUS 1865- DE TRIOMPHTOGT VAN MAHUO, voorgesteld door ca 80 Gecostumeerde Personen, VERLICHT!*** van den TUIN. Na afloop GROOT RAL. Aanvang 7y3 Ure. Entree 49 Cents. Jf. BRANDS. Diploma&apos;s en verdere Biljetten, afgegeven voorgaande week, H dien dag gangbaar. Zaturdag 26 Aug.: GROOT BAL. Aanvang 6 Ure. -</p>
</text>
