<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABCOUDER PAAIÏDEIARKT. De BURGEMEESTER der gemeenten Abcoude en Baambrugge brengt bij deze ter kennis van de belanghebbenden, dat de Abcouder PA AR DEN MAR KT dit jaar invalt op DONDERDAG 31 AUGUSTUS e. k. Ahcoüde, den lOden Augustus 1865. De Burgemeester voornoemd (18575) I. J. VAN VOORTRUIJISEN. NED. RHIJN-SPOORWEt AANBESTEDING. Het leveren van EIKENHOUT voor 20 Stuks SPOOEWISSELS in Twee Perceelen. BESTEKKEN op de Hoofd-Stations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur van den weg te Utrecht, van wien tevens verdere inlichtingen zijn te bekomen. Inschrijvings-Billetten vóór of uiterlijk 4 September e. k., vrachtvrij aan de Directie te Utrecht in te zenden. Utrecht, 22 Augustus 1865. BE BIRECTIE. (19382) _*TtiP?J?&apos;&apos;l&quot;*-.l__ eu overstaan van den Notaris VAN ECK, te *s_SiiuiW_li«_^_l Arnhem, zal men op Dingsdag den 29sten AugustHS _B»&quot;!c,__C_ilaiS 1865, des Namiddags precies ten Een Ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar bij Inzet en 14 dagen later, op Dingsdag den laden September terzelfder uur en plaats hij toeslag in het openbaar zonder beraad Verkoopen : 1. Het BUITENVERBLIJF HOOGERHOF genaamd, gelegen in de Gemeente Arnhem aan den Straatweg op den hoek der Klingelbeeksche Laan, groot ongeveer 37 Roeden, bestaande uit: eene WONING, bevattende 5 KAMERS, KEUKEN en KELDER, een STAL voor Wagens en Paarden, en TUINGROND met verschillende VRUCHTBOOMEN en HEESTERGEWASSEN. 2. Eene BOERENWONING, bevattende welingerigt WOONHUIS en STALLING voor Vee, en daarbij gelegen BOUWLAND, te zamen groot ongeveer 10 Roeden, staande en gelegen in de Gemeente Arnhem, op den hoek der Klingelbeeksche Laan en van den Grindweg naar Oosterbeek. De voormelde Goederen zu^en ook in Massa worden geveild. Dezelve zijn te Bezigtigen Daags vóór en op de Dagen van Inzet en Toeslag en wel: het Eerste Perceel des Namiddags van 2 tot 4 Ure; en het Tweede Perceel des Voormiddags van 10 tot 12 Ure. Nadere inlichtingen omtrent de voorwaarden van Verkoop zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. Brieven Franco. (19491)</p>
</text>
