<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt gevraagd, om met November in Dienst te treden: Een KOEK- en BANKETBAKKERS-BEDIENDE, die zijn werk grondig verstaat, tevens ook met het Broodbakken bekend en geneigd is daarin behulpzaam te zijn. Tevens ook een BROODBAKKERSKNECHT, die zijn werk goed kundig is. Bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag zijn vereischten. Men adressere zich onder Lr. P. met Franco Brieven aan B. SCHUHMACHER-POLLEMA, teArum (prov. Friesland). (19503) Een COMMISSIONAIR in een der voornaamste Koloniale Handelsartikelen, in hot bezit van uitgebreide relatien en daarbij in eene zeer belangrijke Fabriekzaak uitsluitend belast met den Binnenlandschen Verkoop van gezegd Artikel, verlangt in alle groote Steden des Rijks AGENTEN, doch kunnen alleen in aanmerking komen Personen, die geneigd zijn of gelegenheid hebben tot plaatsing van Aandeelen in genoemde Fabriekzaak, waarvan zeer goede resultaten mogen worden gewacht. Adres met gefrankeerde Brieven bij den Boekhandelaar HENRÏ KOSTER, Haringpakkerij, te Amsterdam, onder Lett. C. (19504) HiiisHoiiflster* Eene HUISHOUDSTER , ruim 7 jaren in hare laatste Betrekkin» werkzaam geweest, zag zich gaarne tegen November of vroeger weder geplaatst. Reflecterenden adresseren zich Franco onder Lt.K.W., bij J. LEENDERTZ, Boekhandelaar, Kalrer»traat, E 237 , to Amsterdam. (19466) Eurgcmeester.cn Wethouders van NIEUW ER-AMSTEL, moetende overgaan tot het DEMPEN VAN EENE SLOOT aan den Amsteldijk, in de onmiddellijke nabijheid van de Stad Amsterdam, beslaande 3200 kubiek Ellen, noodigen hen, die daartoe geneigd zijn, uit binnen acht dagen na dato dezes, ter Secretarie van gemelde Gemeente schriftelijk op te geven de wijze waarop en de Som waarvoor I zij zulks zouden willen aannemen. (12494) Te Koop of te Huur wordt verlangd: Een ruim en sterk PAK» HUIS , liefst met Woonhuis , op of in den omtrek van den Buitenkant. Franco Brieven Lett. G. S. P. Bureau Handelsblad, en onder Motto BEDIENDE verlangt men een fiksch JONG MENSCH voor KANTOORWERK. (19493) OP EENE SIGARENFABRIEK wordt gevraagd : Een fatsoenlijk JONG MENSCH, grondig bekend met de Sortering, Verpakking, enz. van Sigaren. Salaris naar Bekwaamheid. Adres Franco Lett. G. bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein, alhier. (19446) F I; T T _E WL Een bekwaam FITTER voor Straatwerk , kan dadelijk voor eenigen tijd WERK bekomen aan de GASFABRIEK te SNEEK. Aanbiedingen in Persoon of met franco Brieven, (19497) MEN VERLANGT TE HUREN om zoodra mogelijk te kunnen aanvaarden: Eene nERBERG, tevens UITSPANNING , gelegen bij de inkomst eener Stad of voornaam Dorp, waar groote drukte van passage of markten bestaat, onverschillig waar gelegen, mits een Bestaan opieveronele. Adres Franco, onder Lett. M., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (19485) Werdt TE HUUR gevraagd een HUIS mot TUIN, of een gedeelte van een Huis met Tuin, liefst gelegen in het midden der stad. Te aanvaarden met Frimo November a. s. Opgaven van ligging en huurprijs worden zoo spoedig mogelijk Franco ingewacht onder Lr. T., Bureau Handelsblad. (19386) EMSEII PASTILLEN zijn te bekomen te Amsterdam in de Hoogduitsche Apotheek van J. N. WALTER &amp; Zn. , Heerengracht bij de Hartenstraat; ook zijn zij verkrijgbaar gGsteld bij de hier volgende HH. Apothekers: Alkmaar, Ansingh; Arnhem, Ottcrbein; Bergen-op-Zoom, Verlinden; Breda, van de Goorbergh; &apos;s Bosih , Firma Rarickx ; Dordrecht, ele Bosson; Gorcum, van &apos;t Sant; &apos;sHage, Snabilié; Haarlem, Swens &amp; t Becking; Hoorn, Knaven;Leeuwarden,Brninsma;Leyden,Fischer&amp;C0.; . Nieuwe Diep, van Berk; Nijmegen, Abeleven; Purmerend, Muller van der Voorcn; Rotterdam, van der Tak Krabbe; Tiel, Faassen; Utrecht, Ovcrwijn ; Wormervcer , Groot; Zalt-Bommel, Jesse ; Zierikzee ,do Looze Mzn. HET BESTUUR DER MINERAAL-BRONNEN TE BAD EMS. (19500)</p>
</text>
