<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. I Voor eene fatsoenlijke JUFVROUW van Buiten, wordt tegen 1&quot;. November a. s. verlangd, binnen Amsterdam, cene ruime OAGEMEU«ELKERDE VOORKAMER, voorzien van Slaap- en Stookplaats, bij fatsoenlijke Lieden binnenshuis, tegen ƒ6sa 70 per Jaar. Adres franco , onder Letter v. L., bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, f^nsengracht over het Amstelveld, Z 419. (19554) IVÈD. EÏIIJN--SPOOHWEG. LAATSTE GOEDKOOPE VOLESTREINEN. Van ROTTERDAM naar ARNHEM heen en terug op DINGSDAG 29 AUGUSTUS e. k. Van AMSTERDAM naar ARNHEM heen en terug op WOENSDAG .30 AUGUSTUS e. k. Va™«,2!!S_FEKDAM naar ROTTERDAM, heen en terng, en ™xt^™TvÏ£RDAM naar AMSTERDAM, heen en terug op DONDERDAG 31 AUGUSTUS e. k., op denzelfden tijd en gelijke Voorwaarden als vroeger vermeld en bij aanplakbillettcn omschreven. Utrecht, 26 Augustus 1865. DE DIRECTIE. (19564) G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, JACs. WENT Jr., D. FREES&apos; G. C. DE VRIES, D. BOEKE, C. 11. VAN ESSEN, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., Makelaars, zullen op Woensdag den Gden September 1865, des namiddags ten een ure precies, ten overstaan vanden deurwaarder B. D. BEETS, in de Brakke Grond, in de Nes, Pnbliek Veilen: 1230 PATvKEN CASiIA YIEKA,, «■recte aanvoer van Padang via Rotterdam, per het Schip Isaac da Costa. Liggende als bij Notitie wordt aangewezen. (19542) lammiwiit en iiüisbewaardërT _ Men VERLANGT voor bovenstaande betrekkingen, om zeer spoedig in dienst to treden, een GEHUWD PERSOON, van middcloaren leeUijd, hefst ook met Pakhuiswerk bekend. Adres met opgave waar ïnlormatien te bekomen zijn, aan het Bureau Handelsblad Franco onder LelUKj^ J&apos; (19543)_ EEOMET- Hl KOEKBAKKER ~ een BEDIENDE en een LEERLING. Adres Franco onder r,on D* b« dea Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molstecg, ~~— &apos; aaiier&apos; (19531) , KÖS*r_¥ï_fWÖH_N_! Een BEJAARD HEER vraagt hier Stede ROST, eene VRIJE «AMER en HUISELIJK VERKEEK in een fatsoenlijk Burger Gezin, voor circa ƒ 300 ij 325 &apos;sjaars, zijnde van eigen Beddengoed, «&gt;z. voorzien. Brioven franco, sub. Lett. A. 8., bij ,1.11. SCHELTEMA, &quot;oekverkooper in de Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (19506) | Een JONG MENSCH, grondig de DUITSCHE en ENGELSCHE _~i_i?&apos; magtig, wenseht eenige Vrije Uren tot het GEVEN VAN WiIaUERRIGT in beide Talen te besteden. Adres Franco onder ■*ftt. J. b. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat , E 37. (19530) Te AMSTERDAM wordt lEMAND gevraagd, die bij zijne Zaken ook nog gelegenheid en lust heeft NAAIMAGHINEN te verkoopen, ; uezelve worden in Commissie afgegeven en de Provisie is aannemenlijk. Adres franco, V. V., Bureau Handelsblad. (19509) i</p>
</text>
