<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd : JACOB VAN GENDERINGEN , van Kampen, i Amstekdam. Hü 19 December 1866. HENRIETTE HEILBRON. -^___^ Algemeene Kennisgeving. (29129)_ jWspoedigbeval-ënvaneeneDOCtTTËTYfonmeC. VON fl_-___^ ««boren VAS-VISSER. -*MsTEKDi.!__, 14 December 1866^ (28776) Bevallen vanlê^__&gt;o-TM. G. J. VAN KEMPEN, geliefde Echt-Bei|oote van E. T. 3. HOELEN. ... «sterdam , 18 December 1866. (29123) („Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER mijne harelft geliefde Echtgenoote BARTA BROUWER-VAN DER HORST -Amsterdam , 19 DecemberJBß6. (29153) Heden&apos;overleed, na een kortstondig lgden, mguc geliefde Echtge- Jjote MARIA BERNARDINA KLOOSTERMAN, in den ouderdom &apos;1 ruim 63 jaren, tijdig voorzien van de H. Sacramenten der ster&apos;*den, diep betreurd door mij. mg&apos;ne Kinderen en Behuwdkinderen. Amstekdam, 17 December 1868. A. WAMSTEKER. Strekkende deze tot eenige e* algemeene Kennisgeving, zoowel binnen buiten deze Stad. (29125) Onze i«_ngste Lieveling werd ons hoden door den dood ontrukt. ,„ Amsimdam , G. C. KUNEMAN. 18 December 1866. A. KUNEMAN , -J29146)_ MARGADANT. Y,op den 13den December 1866 overleed alhier tot diepe droefheid S? zijne nagelatene betrekkingen de Heer JACOBUS ZENO VAN UU)EREN, in den ouderdom van 37 jaren. Eenige en Algemeene Kennisgeving. J 29077) ___ hßeden overleed tot onze diepe droefheid, onze geliefde Vader en {Jbnwdvader, de Heer ANTONY RAYMAKERS, in den ouderdom sp bijna 90 jaren, tijdig voorzien van de H. H. Sacramenten dei Arrenden. Uit aller Naam, JOH. A. RAYMAKERS. ¦jjajiOND, 13 December 1866. . (28918) ?Seden overleed in den nog jeugdigen leeftijd van 38 jaren, mgn ïïwtfde Echtgenoot JACOB VAN DER ELST, mij nalatende twee , te iong om de zwaarte van hun verlies te beseffen. prwEBFEN, 14 Dec. 1866. Wed. VAN DER ELST-SPOEL. Eenige Kennisgeving voor Nederland. (28967) li°°r de menigvuldige blijken van deelneming, zoo van binnen als &gt;?**n dezo stad ons gegeven bg het overlijden van onzen geliefden T&quot; JAN BUTIN BIK, betuigen wü onzen hartelijken dank-ad ia I A. J. BIK. •JR!B_2) A. M_.JIK-ARNOLD. _ yjoor de vele bewgzen van deelneming, betoond bn het overlijden «L onzen geliefden Vader, Behuwd- en Grootvader JOANNES . EODORUS WILLEMS, betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank. 8 Bosch, 18 December 1866. Uit aller Naam, M. J. WILLEMS.</p>
</text>
