<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE VENNOOTSCHAP W. GOBES DE VRIES, „* ALGEMEENE VERGADERING I?, Heeren Deelhebbers, op 21 December 1866, des middagsten SJ^in het Hnia der Notarissen to Rotterdam. (28297) \t_J Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Leyden, van 14 De- CbM 186 S, is JOHANNES JACOBUS KOOREMAN, Boekverkooper, C&quot;ende aldaar, verklaard te zijn in staat van Faillissement, een &gt;s_T_nS genomen hebbende den I-Wen dier maand . met benoeming »_L.n Edel Achtb. Heer Mr. J. I. DEL BAERE. lid van veor. \Sie Regtbank, tot Regter-Commissaris en van den Ondergotee- V* tot Curator. De Curator. &lt;_jg9oai) Mr. 3. C. DU PUf. . DANKBETUIGING AAN Bf^^^^B__-__-_r^^H^^ii«^B^Ty---rT___ 6 lIEERENGKACHT, HOEK BEEGSTÉAAT. ii(^e,öcend hebbende onze natie niet voorbij te moeten loopen, wan&apos;l-of *?ea DÜ haar, minst genomen, even goed te regt kan •, zoo be.jjï ik, mn tot verbetering mijner schrglhand, tot den Heer J. G. s(i*&lt;vEß Jk. te wenden; daar ik gelezen had ZEd. volgens eene &gt;ti 6el nieuwe methode elke hand in 6 Lessen volkomen verbeterde, ..3 hiervan de proef genomen te hebben, magtig ik genoemden l| ..DEKKER Jr. , om van mgne bevinding dienaangaande OPEN&gt;j, &quot;* IUELDINO te maken en verklaar hierbij, dat zijn Onderi Jolkomen aa» het gewenschte doel beantwoord heeft. &quot;STERDAM, 12 December 1866. A. PIEPER, N. Z. Voorburgwal, hoek Korte Kolksteeg. Gereld-Ten toonsteillnp; 1867. „ GÜIDE LIVRET INTERNATIONAL, \hde verschijnen in de EEANSCHE, ENGELSCHE, ITALIAANSCH!&apos;] ...&apos;SPAANS! HE b TALEN. -H^reii * Eiposanten «*n Industriëlen , r_ie &apos;ceno Annonce iri hovon- Sh. belsngrp Boekwerk wenschen te plaatsen, kunnen op franco taag alle inlichtingen bekomen bij , A. STOKVIS, Agent voor Nederland , V?^?_3) 62, rue St. La.are , te Parijs. Ka** ïllfVROUW, Wj&amp;iéo.ond, P. G., bekend niet de Hol- M\V.e en Engelsche Talen,&apos; zoekt hier of elders eene BETREKt h«P ne^z&apos;J als Jufvrouw van Gezelschap, om behulpzaam te zyn \h,: Huishouden of het toezigt te houden over jonge Kinderen. HBpïndeii gelieven zich to adresseren onder Lett. C. C, bij den &apos;:. ,a,aud9k3r H. T. LEEPEL , Heerenstraat bg de Heerengracht, V-jjUhicr. (29032) i»H TÊ HUUR GFIVKAAGO&apos;Iöör Gehuwden zonder Kinderen %_* &quot;He gemakken voorzien NET MEISJE of VRM DOVENt «ld n verkiezing in de omstreken mv Amsterdam, te Boskoop .« den Huurprijs van f 100 niet te boven gaande. Met opgave iMe,. _.. wanneer te aanvaarden en waar gelegen. Franco Olferten ltfep_-N*- 5&quot; b_ den Boekhandelaar W. F. DANNENFELSER te (T^-—- (29084) , .PllnDWrüflf ll\ l ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEnT Vp^&apos;llHlliULWll &apos;NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. » /Verdun naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2.20. &apos; _h terdamnaarZevenaar,KleefenKculen. 8.20, 11.20,2.35. &apos;u?mcgen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. &apos;tflmat te Keulen 12.5Ü_ 2 30, 7,05, 9.55. •11-Nlf (24500)</p>
</text>
