<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fy overstaan van den Notaris C. F. TROOST te Arnhem, zuller &apos;donderdag 10 Januarij 1867 bij inzet, en veertien dagen daarna &apos;Qen 24sten dier maand bij toeslag, telkens des avonds precies ten ure in het Koffij huis de Harmonie te Arnhem, inhetopen- J* worden geveild en verkocht de navolgende te Arnhem gelegene Ui&apos; Keu kapitale voor niet vele jaren in schoonen en modernen ( * nieuw, opgetrokken . (l IffifißEffHlJ ___»_¥» 9 «_?&apos;&quot; °P eene er schoonste en levendigste punten aan het Vel&apos;«rm i&apos;-ln e nabijheid van de voornaamste plaatsen van openbare it, gelijkheden, als Musis Sacrum en den Nieuwen Schouwburg, j, s,&apos;bbende een fraai uitzigt op het gezegde plein, den Velperweg, _. en en Singels; met den daarachter gelegen grooten Tuin, Wens BAKHUIS aan de Walstraat; en daarmede een geheel gnende ter grootte van 2000 viorkanto ellen. Hoofdgebouw wordt voor deze veiling gesplitst in twee, elk y sPatieus HUIS uitmakende deelen, terwijl het geheele blok «orden geveild in vier perceelen, namelijk: k&apos; Het UOEKGEBOUW aan de Roggestraat, bewoond door k.üeer A. CREMER met het (thans afzonderlijk verhuurde) mid.tt?ti e&quot;e&apos; zamen bevattende, behalve de verdere lokalen en «alt ¦&apos;e &apos;n ceß deftige woning vereischt worden, vijf Bene- Stal mers (waarvan twee en suite) en vijftien Bovenkamers, voorts ,u eji Koetshuis, Open Plaats en Tuin. Tt- Het HUIS, thans door den Heer Mr. C. VISSCHER be(o H bevattende, behalve de kleine Kabinetten, benevens do geiJl T«eischten cener deftige woning, vijf Beneden- en vgf Bo- (waarvan beneden twee en suite) met daarachter gelegen &quot;ten Tuin. uitkomende in de Walstraat. 1^¦ Het PAKHUIS en ERVE, aan de Walstraat, tegen den Wt üa-&apos; &apos;lot ~^&apos; l&apos;erc&apos;&apos;el gel«_on ien zeer geschikt om tot Stal en te worden ingerigt. i^l&apos; «&lt;n stuk GRONDS, aan de Walstraat, naast het 3de perrj .«degen en geschikt om to worden bebouwd. i(fA Voorschreven perceelen zullen zoowel ieder afzonderlijk als in massa s, bij biljetten op te geven, als ook in generale (H.geveild worden. £De navolgende GEBOUWEN en GRONDEN, golegen te en aan de Walstraat, tegenover het Pakhuis en den Tuin ,4 vermeld en strekkende tot aan en langs de Brouwersteeg, &apos; groot, sterk en hoog opgebonwd PAKHUIS, met drie era&gt;, gelegen in de Walstraat, met daarachter gelegen ruim *«Vn 3&apos; Deuoveus Cven Plaats met Pomp en grooten Tuin, met h iOOr* mdc Walstraat uitkomende. KL &apos; STALLING en ERVE, met Koetshuis en Hooizolder, u-?en aau het vorige Perceel en door de gezegde Poort uitkook in de Walstraat. . • Een HUIS en ERVE in &apos;de Walstraat, tegen de zoo even .j?emde Stalling gelegen, en bevattende vier Onder- en Bovengaan. m **en HUIS en ERVE in de Walstraat naast het vorigo perj, en bevattenae vier Onder- en Boyenwoningen. f_ j GEBOUW en ERVE naast het vorige perceel op den [.&apos;* der Brouwerssteeg gelegen en bevattende acht Beneden- en V?•woningen; benevens eene daarachter gelegen af.oiiderlijke ftlDg&apos;, j.e,2e Gobouwen en Gronden sub B omschreven, één aaneengeijseld geheel vormende, ter grootte van 1075 vierkante ellen, ,.eti worden geveild in verschillende perceelen en wel de Grond Brouwei.téeg verdeeld in meerdere perceelen bouwterrein, : * in massa&apos;s en generale massa, alles nader bij Biljetten op ö-en-5 no te veilen goederen, aan of zeer nabij elkander liggende, «*n. zoo door hunne ligging, als door hunno uitgebreidheid, de £ -&apos;-legenheid an .n tot het vestigen van elk soort van etablisse- K 1 tot nut, vermaak of industrie. jv goederen zijn te aanvaarden I°. Mei 18«-7. J dagen vau bezigtiging zullen zijn Woensdag 2 Januarij en oJpag en Dingsdag in de week van den Inzet en in die van den J?I&apos;f- telkens van s middags een tot vier uur; doch zal, wat betj «e Heercnhuizen aau het Velperplein, vooraf belet moeten wor.evraagd bij de bewoners. , , Om nadere informatien vervoege men zich ten kantore van S*n voornoemden Notaris en ten kantore van den Notaris W. s^OOGVLIET, te Wageningon. Brieven franco. (29050) *«VKfcn Administratief Bureau hier ter Stede wordt verlangd een jjgßK van de P. G., die in soortgelijke betrekking reeds is geweest. Eenige kennis der Fransche en Hoogduitsche H i&apos;*l tot aanbeveling strekken. Opgave ook van het bedrag van j rt*atst genoten Salaris te doen bij franco brieven, onder lett. 8., L.** Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, te Am- V^&apos;n. (29057) 6 «en KOOP TI ANSK AN I OOK wordt verlangd een AONG({TOEDIENDE. Vereischteu zijn fraai schrift, goed rekenen k «Hnia van vreemde talen. Adres met eigenhandig geschreven briek°nder lett. E., bij den Boekh. J. IL BRINKMAN, Singel, hoek «at,RR iO. (29052) jfn verlangt togen 1 Februarij eene knappe burger WERK- W vEEDEI.IEID? goed kunnende werken, naaijen en met de C 9&apos;iigaan. Zij die van goede getuigschriften voorzien zijn, lu? in aanmerking komen. Adros onder lett. Z., franco Bureau v^lsblad. (29047) © J°NG« MENSCH, hekend met het vak van Galanterien, Krasli i&apos; 0nz&apos;&apos; alsmede de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche Talen, (&apos;ch gaarne zeo spoedig mogelijk geplaatst als REIZIGER of •&apos;P&quot;Magazijn. Adres franco lett. H. H., bij den Boekhandelaar v^ HEN DRIESEN, Hoogstraat te Rotterdam. (29031) K . v^ndergeteekendo heeft de eer te berigten, dat hij zijne vroede ?,ti,ail hebbende Zaak in MANUFACTUREN en aanver- Hio. .^ken , op den Haarlem&gt;nerdijk, TT 474 (bij die, welke ge____.•_. on D_B&quot; op den Nieuwendijk, II 234. HEDEN OP Ü^W GEOPEND HEEFT, en neemt de vrgheid zich aan &apos;le begunstigers aan te bevelen. (29072) V^tkrdam, 19 December 1866. A. TIARKS. b. CWëM disponibei* «P^DERGETEEKENDE koopt voor zgne Principalen KAPI- M.I-Ï 1 ingeschreven op het GROOTBOEK der NEDER. hj &quot;EN, belast niet Vruchtgebruik. Ook heeft hij Geld beschik\&lt;jCol Hypotheken en Beleeningen op Inlandsche en Buitenlandsche &gt;V,r Industriële en Financiële Zaken dagelijks te spreken. Heeren- AïLo**0** het Park , V 333. Jl. ANDRESON. (35494) voor 186 V, _¥°. 1, ?,,,,, 1(1|l|| rae(. ee)l bolano-rijk artikel, géttteW: ?N JAAH, DAT HEUGEN ZAL. \f eene beschouwing van dat jaar (1866 natuurlijk) over het &gt; pinet van zeer vrolijken aard kan zijn, wordt in het laatste J sij--Vï&apos;EN5ij--Vï&apos;EN en andere artikelen in N&quot;. 1 voorzien. Ten gevolge X.ngcgane verbindtenissen met nieuwe Medewerkers in Neder%* Oost-Indië, zullen vervolgens in dit Maandwerk Artikelen 0 Worden onder den titel van: 5 «ÏÏJira Ë!T BE OOST. e&apos; eerste Artikel zal ftevatlen i L iü: AMÖIST 1 m MüliWffl GOOT-i-HIR-GHIEIUAL &apos; ali.abonneert zich op dit Maandwerk, dat ƒ 11.50 per jaar kost, (&amp;QÏ,lido Boekhandelaars, of bij den Uitgever: \r8939) H. FHULINK, te Amstekdam.</p>
</text>
