<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR HET DIENSTJAAR 1867. ALGEMEENE BESCHOUWINGEN. VOORLOOPIG VERSLAG.</title>
	<p>§ 1. De overweging der begrootingswetten voor het dienstjaar 1867 kon eerst den 28sten November jl. in de afdeelingen der Kamer een aanvang nemen, waar te dezer gelegenheid 67 leden tegenvyoordig waren. De vraag moest dus rijzen, of het ditmaal voor de Kamer wel mogelijk ware&apos;, de haar mot opziet tot de beoordeeling der Staatsbegrooting opgelegde veelomvattende taak zóó spoedig te volbrengen, dat de daartoe betrekkelijke wetten ten gelasten tijde tot stbnd konden komen. Door verre de meeste leden werd die vraag ontkennend beantwoord. Men wees er op, dat het afdeeliugsondorzoek slechts het eersto stadium vormt van den betreden weg; dat het opmaken der verslagen volgen moet: dat deze ter kennis vau al de leden der Kamer moeten worden gebragt, om ze opzettelijk na te gaan, en dat daarna de regeringsantwoorden moeten worden ingewacht en de inhoud daarvan met de gemaakte bedenkingen vergeleken. Ook wanneer men voor al dezo verrigtinfen den kortst mogelijken termijn aannam, kon veor de openbare eraadslaging geen tijd genoeg overblijven. Daar intusschen vóór 31 December in den geregelden loop der dienst moest worden voorzien , tel:.ot niets ander, over dan den wensch van de leden der Kamer aan de Regering te doen kennen, dat door haar — terwijl na vaststelling der delinitive begrootingswetten , met uitzondering van eene enkele, zooals die betrekkelijk de nationalo schuld (hoofdstuk VII A) en Van ue Wet op de Middelen, tot den aanvang van het volgend jaar wierd verdaagd — zoo spoedig mogelijk credietwetten , bijv. voor drie of vier maanden , wierden ingediend, welke uit den aard der zaak nog bij tijds haar boslag konden erlangen. Slechts enkele leden toonden zich met dit denkbeeld niet ingenomen. Op het in 184&apos; J gegeven voorbeeld, kon men door bespoedigde overweging en behandeling- althans beproeven, of de definitive begrooting niet nog binnen de van 1866 overschietende weken tot stand te brengen ware. Niet dan in «len uitersten nood moest tot credietwetten de toevlugt worden genomen. Naar dit gevoelen was het niet wenschelijk dat de Kamer jaar op jaar nagenoeg drio volle maanden aan het behandelen der Staatsbegrooting te koste legde, die toch meestal bekende en weinig of niet veranderde posten van uitgaat&apos; inhield. De, tijd voor andere werkzaamheid op wetgevend gebied werd daardoor te zeer ingekrompen. Men antwoordde , dat wat in het algemeen van eene bespoedigde behandeling der begroting zijn mogt, er dit jaar omstandigheden bestonden die overijling onverscliooniijk zouden maken. De Kamer telt een aantal nieuwe leden , die den tijd niot gehad hebben , zich behoorlijk voor te bereiden voor de ook door hen te nemen beslissing. De begrotingen van Marine en van Oorlog rusten op een veranderd stelsel van defeiisieniid&apos;deleii. Die van het laatste departement is, zooals zij thans is omgewerkt, slechts sedert weinige dagen in handen van de leden der Kamer, zoodat het onmogelijk is geweest, deswege het oordeel Van deskundigen te leeren kennen. Dat het in de bedoeling lag, de aangevangen overweging voort te zetten , sprak vau zelf. Juist opdat het onderzoek goed en grondig zou kunnen ziju, was do aangeduide wensch omtrent de credietwetten geuit. Dio wensch is dan ook, op het nagenoeg eenparig verlangen der leden , door tusschenkomst van de voorzitter, der afdeelingen en van dien der Kamer, ter kennis der Regering gebragt (1). j 2. In al de afdeelingen heeft eeno langdurige en levendige gedachtouwisseling plaats gehad over de politiek, door het kabinet in de laatste maanden gevolgd. Do Commissie van rapporteurs gelooft het best aan hare roeping te beantwoorden wanneer zij zich bepaalt tot het opnemen in liet tegenwoordig verslag van de volgende slotsom, waartoe men bij die gedachtenwisseling gekomen is. Zeer vele leden van de nieuw opgetreden Tweede Kamer der Staten-Generaal achtten het noch noodig noch raadzaam, handelingen -er Kamer, die haar is voorafgegaan, ter toetse te brengen; maar mi deze tak der volksvertegenwoordiging voor het eerst met de Ministers des Konings regtstreek. in aanraking komt, zouden dlo leden meenen zich schuldig te maken aan pligtverzaking, indien zij niet met nadruk opkwamen tegen de poging, in het rapport der Ministers van 27 September jl. beproefd, tot beperking der ministeriele verantwoordelijkheid en dus ook van de vrije beoordeeling van regeringsdaden door de Staten-Generaal. Zij houden staande, dat zoowel die verantwoordelijkheid als dat regt van beoordeeling algemeen fn onbeperkt zijn; en dat de stelling der Ministers, welke zij ook in de jongste openingsrede schijnen te willen handhaven, miskenning is van de onschendbaarheid des Konings en van den eersten der grondwettige waarborgen. Niemand betwistte het regt van het geëerbiedigd hoofd van den Staat, om teu allen tijde tot de natie te spreken; maa/ het gebruik, door de. Ministers van de koninklijke proclamatie van den lÖ_en October jl. gemaakt, wej-d door een aautal dezer leden ernstig afgekeurd. Door toezending van dat stuk aan de kiezers, heeft de Regering, naar hun gevoelen, zich inmenging in de verkiezingen, wier vrijheid onaantastbaar moet zijn, veroorloofd; heeft zij getracht daaraan den boven allen strijd verheven lia^ra des konings dienstbaar en medepligtig te maken. Ook de wrjze, waarop de ministeriele openingsrede den Koning inroept, vond sterke gisping; de Ministers haddeu, zeide men, enkel in &apos;s Konings j naam te openen; doch zich vau waarschuwingen of oordeelvelfingen in &apos;s Konings naam te meer moeten onthouden, daar hier niet, als op eene troonrede, van wege do Kamer te antwoorden viel. öTciwijl deze stellingen door enkele leden met nadruk werden bc. twist, waren er vele anderen, die niet slechts de handelingen der afgetreden Tweede Kamer, maar al wat tot hare ontbindingen verband staat, ter zijde wilden hebben gelaten. Het welbegrepen belang des Vaderlands eu tevens «lat onzer constitutionele instellingen scheen dit, huns iiv/ient, gebiedend te vorderen. Met de optredin&quot; nieuwe Kamer behoorde zich iv onze parleinoutaire geschiedenis&apos; I een nieuw tijdperk te openen, zich kenmerkende door het zooveel mogelijk vermijden van onvruchtbaren politieken strijd en waarin j vooral vroegere geschillen, die als afgedaan te beschouwen waren, met noodeloos wierden opgehaald. Waar in Indie en in het moederland zoo vele en zulke gewigtige onve-rwerpen dringend regeling behoefden, had de natie regt te verwachten dat de Volksvertegen[ woordigmg aan die regeling onverdeeld hare aandacht schenken zou. I Wierd die verwachting te leur gesteld, de gevolgen zouden voor ; het aanzien, dat de Kamer in den lande behoort te genieten, ja zelfs voor eene billijke waardering der groote voordcelen van den I parlementairen regeringsvorm noodlottig kunnen zijn.</p>
	<p>O) Do Commissie van Rapporteurs heeft met genoegen gezien, dat sedert aan dit verlangen voldaan is.</p>
	<p>§ 3. Ook in verband met de verklaring, door een der toenmalige leden van hat Kabinet in de zitting der Eerste Kamer van den 4deii Junij il. gedaan, volgens welke dat Kabinet vooral ook is opgetreden ora de aanhangige koloniale vraagstukken, _ zoo mogelijk , tot eene bevredigende oplossing te brengen werd in onderscheidene der afdeelingen de wensch geuit, dat de tegenwoordige Minister van Kolomen zijne zienswijze en voornemensi omtrent de hooiapuiiten van koloniaal regeringsbeleid, zoo bepaald en uitvoerig als mogelijk wnre, der Kamer mogt medsdeclen. Bij het uiten van dien wensch verloor men niet uit het oog, dat de Minister in de zitting der Tweede Kamer van 26 September jl. de door hem te volgen beginselen reeds heeft blootgelegd; doch die ontvouwing oischto, naar men meende, verduidelijking en aanvulling. §4. Bij het overgaan tot de financiële beschouwingen, waartoe de voorgedragen Staatsbegrooting aauleiding gaf, werd door ecu aantal leden ep den voorgrond gesteld, «.lat de Minister van * «ancien voortdurend zich eene to ongunstige voorstelling van den tegenwoordigen toestand der geldmiddelen maakte; dat die zwaarmoedige opvatting reeds tot het verkeerde gevolg had geleid eener blijvende schorsing der amortisatie van schuld; en dat zich daarmede de luchthartigheid, waarmede over eene blijvende vermeerdering der toekomstige staatsuitgaven werd heengegledcn, moeijelijk rijmen liet. Al had in Junij jl. eenige aanleiding bestaan tot sombere voorspellingeü omtrent de vermoedelijke uitkomst vau het loopend dienstjaar 1866; al ware het zelfs tot zekere hoogte verklaarbaar, dat toen door den Minister op de vermeerdering der opbreng^ van den suikeraccijns als op een lichtpunt te midden dar duisternis werd gewezen, - sedert hadden de bedoelde voorspellingen zich niet verwezcntlnkt en bestond dus geene reden meer om tos uitkomst als ongunstig af te schilderen. Toch had de Minister in September jl. bij de aanspraak tot aanbieding der Staatsbegroting voor 1867 gezegd, dat ue uitkomst van het dienstjaar 1866 mg-veel ongunstiger zijn zou, indien de Regering zich niet voorzigtiglnk gedurende den afgeloopen zomer van het maken van buitengewone oorlogskosten had onthouden, (bladz. 5). Tegen de becijfering, die dit gezegde moest staven, waren, naai het oordeel dezer leden. verscheidene bedenkingen in ta brengen. Al dadelijk was het bevreemdeud, dat de Minister de dienst van 18-t. bezwaard&apos; met de uitgaaf van ./ 510,000 voor de forten in de Houtensche vlakte en met de ƒ2,500,000 voor de leening aan do Maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen. Die beide somm.&apos;ii toch waren, toen de Minister sprak, wel aangevraagd geweest, maar nog geenszins door de Staten-tieneraal toegestaan, /elts wauneei oo wet wegens de forten in de Houtensche vlakte vroeger iv behandeling ware genomen en zonder tegenkanting tot stand gebragt hadden de aanbestedingen voor dat werk bezwaarlijk nog in isi&gt;knnucn geschieden en de uitgaaf dus niet ten laste der loopende dienst kunnen komen. Thans is dit ten eenen male onmogelijk. De Minister van Oorln/ heeft dit zeer goed ingezien, zoodat de op (Ut blik aanhangige wet wegen» dit onderwerp strekt om met ue uitgaaf&apos; van ƒ 510.000 de begrooting, niet van 1866, maar van moto bezwaren. Trekt men uu de beide /enocinde sommen, te zanieii ƒ3,010,000 bedragende, bij het door den Minister berekend overschot van de dienst van 1866 ad f 4,355,530.22, dan blijkt, dat zelfs Wanneer dc Minister de f 6,500,000, die van de buitengewone amortisatiegélden, voor 1866 toegestaan, ongebruikt gebleven znn, tot «.len laatsten penning besteedde, dat dienstjaar nog een zuiver oversciiot van ruim 8 ton (/&apos;815,320.22) zou aanbieden. Zoodanige uitkomt van een dienstjaar is dan toch waarlijk niet ongunstig te noemen. Al neemt i-en aan , dat de leening van 2. millioen aan de üxpnn - tatie-maatschappij wordt verstrekt, en dat met die som het toegestane bedrag voor amortisatie verminderen moet, zou die y*nni ¦&quot;?&quot; riug meer schijnbaar dan wezenlijk zijn. De gelden, aan de Maatschappij te leenen , werpen renten af en moeten na een butiekhclijk kort tijdsverloop in de schatkist terugvloeijen. Zij verliezen dus het karakter van tot amortisatie bestemde penningen niet. Maar hoogst waarschijnlijk zal het zuiver overschot van 1866 nog vrij wat meer bedragen dan de aangeduide ƒ 815,320.22. De jui nister gaat bij zijue berekening van de onderstelling uit, dat op ue uitgaven, bij de begrooting van dat jaar toegostaan, eene ronde: gom van een millioen zal worde» be_paard, waaronder echter ,/2_i,iJtiii voor mindere rentebetaling ten gevolge van reeds plaats gehad nebbende schulddelging begrepen is. Dio besparing moet, naar men meende, indien de begrotingsposten niet meer dan vroeger worden uitgeput, aanmerkelijk grooter ziju. Men behoeft de staatsrekcuingen slechts in te zien,&quot; om zich&apos;te overtuigen dat vroeger op elke Staatsbegrooting van de toegestane som voor uitgaven, algescheiden van de rentebesparing, door amortisatie verkregen, een bedrag van één, anderhalf of zclls twee millioen ongebruikt bleef. Zelfs wanneer men voor 1866 het laagste dier cijfers aanneemt, wordt reeds uit dien hoofde het overschot met ƒ 245,000 verhoogd. Dergelijke bedenkingen treffen de vermoedelijke inkomsten voor 1866, waarop &apos;s Ministers berekening steunt. De bijdragen uit Indiezijn bij de begroting van dat jaar op 25 millioen geraamd. Men meende te kunnen verzekeren, dat die raming zeer gematigd wa. ; zoodat van den aanvang ai&apos; do verwachting werd gekoesterd, dat zij door de werkelijke uitkomst aanmerkelijk zou worden overtrll&apos;eji. Die verwachting schijnt niet te leur gesteld te zullen wordeu. Meu kou dit reeds afleiden uit eene mededeeling vau den vorigen Minister van Koloniën, den Heer Mijer, bij de behandeling der Indisch-begrooting voor 1867. Hij gaf namelijk ts kennen, dat eeue som van ƒ 1,600,000 voor het bouwen en uitrusten van vier nieuwe ijzeren stoomschepen voor Indie&apos; ten laste der koloniale fondsen komen kon, ..onder vermindering te weeg te brengen in de geraamde bijdragen uit de Indische geldmiddelen voor het loopend jaar.&quot; (Gedrukte stukken voor 1865-1866, 107, n . 54, bladz. 18). Wanneer zonder het minste bezwaar eene zoo aanmerkelijke som, als die vau 16 ton, aan het koloniaal batig saldo voor 1866 te onttrekken is, laat het zich wel als hoogstwaarschijnlijk aannemen , dat uit dezen hoofde vrij wat meer dan de geraamde 25 millioen in &apos;s rijks schatkist vlo-ijen zal. Evenzeo laat het zich aanzien, dat de opbrengst der gewone middelen de raming voor 1866 nog meer ovortrelfeu zal, dan de Minister op bladz. 5 zijner aanspraak berekende. Hij was trouwens bij het opstellen van dat staatsstuk nog slechts met de opbrengst der middelen over de acht eerste maande-i van dit jaar bekend; tor wijl de leden der Kamer de cijfers dier opbrengst over de tien eersto maanden, in de sFunh-cgurunt van 19 November jL medegedeelil, hebben kunnen raadplegen. Die opgaaf over tien maanden duidt eene opbrengst boven de raming der gezamenlijke middelen aan van ruim zeven ton. Rekent men daarbij, dat de suikernccijus, om het bij de wet vastgestelde minimum te bereiken, over de tien eersto maanden zes ton meer had moeten opbrengen dan volgens d. op in de Stemte-couremt het geval is geweest, dan komt men reeds tot een gzeamenlijk cijfer van 13 ton opbrengst boven de raming. Dat cijfer moet gedurende de beide laatste maanden des jaars nog aanmerkelijk aanwassen. Inzonderheid had het de aandacht getrokken dat het gedistilleerd over de tien eerste maanden des jaars f 463,000 meer dan geraamd was heeft oogebragt. Die ondervinding scheen de gezegden des Ministers op blz. 8 zijner aanspraak over de onzekerheid of deze bron van inkomst wel voortdurend aan de verwachwachting zou voldoen, te logenstraffen. Hij plaatste zich daarbij ook, naar men meende, op een verkeerd standpunt. Het moge waar zijn, dat verhoeging van den accijns op sterken drank het verbruik doet inkrimpen, zoodanige verhooging heeft met Mei 1866 niet plaats gehad. Do toen ingevoerde wijziging vau het cijfer van den accijns was in het algemeen niet anders dan eene zamensmelting van ge- jneente- en Rijksbelasting. Wat in 1864 voorviel, toen de Rflksaccijns van ƒ22 tot 35 per vat werd verhoogd, is dus voor 1866 niet van toepassing. Ook in de ongunstige uitzigten, die de Minister op blz. 7 zijner aanspraak omtrent de opbrengst der belasting op het personeel, zoo al niet dadelijk, dan toch voor het vervolg laat doorblinken, konden eenige leden niet deelen. Juist nn de gemeenten reeks belang hebben dat die belasting veel oplevert, zou, ren zij, van de zij-Ie der gemeentebesturen krachtiger dan te ¦ worden medegewerkt tot maatregelen, die den omslag nader en aan hetgeen werkelijk verschuldigd is. Eeue verbeterde iticatie of waardering der huurwaarde van gebouwen van oudere herkomst zou inzonderheid tot het bereiken van dit doel strekken. Wat van dit alles zijn mogt, de leden wier gevoelens thans wordt uitgedrukt achtten het onbetwistbaar, dat de Minister van Financien , zonder eenig gevaar voor het behoud van evenwigt tusschen ontvangsten en uitgaven, de f 6,500,000, die van het toegestane bedrag op de begrooting van 1866 voor buitengewone amortisatie ni kas zfjn gebleven, voor zoodanige productive uitgaaf had kunnen besteden; of dat hij althans, de 2) millioen voor de ng aan de exploitatie-maatschappij willende reserveren, de overschietende 4 millioen voor het bij de StaaflUgreoHng aangewezen gebruik had kunnen aanwenden. &apos;1 I hjj daartoe moeten overgaan, omdat de lage beurgprys onzer schuldbrieven de gelegenheid opende tot amortisatie op voor den lande zeer voordeeligen voet. Deor voortdurend in dit opzigt werkeloos te blijven, heeft hij, zoo als sommigen het uitdrukten, het crediet van den lande geschokt, den cours onzer fondsen gedrukt en die ingezetenen benadeeld, die door ongunstige omstandigheden genoodzaakt waren nationale schuldbrieven te gelde te maken. Bij eene betere waar«lenng onzer financiële hulpbronnen, had hij, zoo hij in het eenmaal genomen besluit tot schorsing der amortisatie wilde volharden, de over het loopende dienstjaar «.verschietende gelden beschikbaar kunnen stellen tot stijving van het spoorwegfonds en zich dus niet tot ijang van het verpligte cijfer van tien millioen op do spoot«egrootmg van 1867 Bê&apos;hoeven te bepalen. Ook het financieel i|. .ang des lands eïscht gebiedend, dat de staatsspoorwegen zoo spoe;.s slechts eenigzins mogelijk is worden voltooid. Nu voerde wel daartegen aan, dat bij de aanhangige spoorwegbegrooting 1867, behalve de verpligte tien millioen, nog / 5,600,000 als ichot van vroegere diensten beschikbaar wordt gesteld, en dat L.ijkeiis vroegere ondervinding niet meer dan dit gezamenlijk bedrag &apos;t Volgende jaar te venvorken zal zijn; maar het antwoord was, .eze onderstelling op een minder juist begrip der zaak steunde. ondervinding, waarop men zich beroept. leert, dat voór de*Staatevpoorwegon, naarmate zij de voltooijing naderen, jaarlijks met vrucht .-ii grooter bedrag te besteden is. Niet al de sommen, die op dejaar- I ijksche begroting voor d . spoorwegen voorkomen, kunnen in den loop \ ui het jaar worden verwerkt; maar het komt er op aan,datde Rege.laarointrent de handen ruim hebbe en nog des noods iv de laatste maandend ,-. igtige aanbestedingen kunnen doen. Kr bestond alle grond o-moeden, dat indien de beschikbare middelen op &lt;:e St_ats.pnon.cg-begroi.ting voor 1867 ruimer waren geweest, daarop de uitgaven voor de noodzakelijke verbindingen te Amsterdam en te i.ottordani niet geheel of&apos; nagenoeg geheel zouden zijn gemist, en tevens een hooger bedrag voor den Zeeuwschen spoorweg, waarmede te traag wordt voortgegaan, uitgetrokken. En v.aarom, vrqeg men, stelt de Minister van Finantien er zoo hoogen prijs np om het vermoedelijk overschot van 1866 ongeschonden in -o schatkist te bewaren, of liever om dat overschot door het onge-ruikt laten vas hetgeen bij de begroting voor buitengewone amortisatie werd toegestaan, te doen aangroeijen? Enkel en alleen omdat hij vreest, dat, zoo hij deze hulpbron niet beschikbaar houdt, -laatsbegrooting voor 1868 , waarop weder tien millioen voor staatsspoorwegen moeten worden uitgetrokken, met een tekort zou sluiten; zoodat voor dat jaar tot buitengewone middelen deteevlugt zou moeten worden genomen. Maar was deze beduchtheid niet overdreven en ging het aan voor mogelijk gevaar in de toekomst het belang van het oogenblik te verwaarloozen? Ware het nood, zeide men, dan zou men voor 1868 ffeenszins tegen het sluiten eener goldlecEing tot voltooijing der Staatsspoorwegen opzien. i.aarscliij&apos;tilijk ware het dan, althans volgens sommigen, verkieslijk «laarvoor tot de .ifcjiftè van schatkistbiifettcn oveï te gaan. Iv elk 1 zou voor de te leenen gelden in die werken zelve en de inkomsten, die zij in de toekomst beloven,; kfdo.nde waar.org gelegen zjjn. t Tegenover tot nu toe ontwikkeld gevoelen stond dat van vele andere leden, die de bezorgdheid, welke de Minister omtrent den toestand der finantien liet deórblinken, geenszins misprezen en het allezins goedkeurden, dat hij het nog ongebruikte deel van de voor buitengewone amortisatie in 1866 bestemde gelden in kas hield, om daarmede het paar al te waarschijnlijk tekort voor 1868 te dekken, /ij noemden die bezorgdheid wijze behoedzaamheid. Zelfs wanneer «iaann eenige overdrijving hcerschto, was deze verre te verkiezen boven de optimistische beschouwing van een vorig Minister van Finantien, die, een jaar geleden, de meening verkondigde, dat wij, wat de geldmiddelen betreft, sterker dan ooit tegenover de toekomst stonden.</p>
	<p>De vooruitzigten voor de finantien waren toch, naar dit gevoelen, verre van gunstig. Zoo het den Minister van Finantien gelukt is, op de voorgedragen begrooting van 186&quot; cle gaping tusschen de uitgaven en de gewone middelen aan te vullen, zal dit voor een volgend jaar niet wel mogelijk zijn, omdat men dau niet zal kunnen oen oj) een batig saldo van bijna 11 millioeu uit eene vroegere «lienst, op dc Japansche schadevergoeding en op zeer aanmerkelijke agen uit de geldmiddelen van Nederlaiulsch Indie. Er bestaat i iaar al te veel reden tot vrees, dat de Staatsuitgaven nog aanmerkelijk zullen moeten klimmen. Voor do defénsiemiddelen en vooral «»il- voor de kustverdediging schijnen millioenen noodig te zijn. De opbrengst der belastingen moge in de laatste maanden bevredigend zijn geweest, eu zelf. de vroeger door den Minister geuite verwaehiiebben overtroffen, de daardoor te verwerven tonnen gouds knn&apos;egen de voor nieuwe behoeften benoodigde millioenen niet opui do andere zijde had men met welgevallen gewezen op do vermeerderde opbrengst van den accijns op het gedistilleerd; maar liet viel toch niet te ontkennen, dat die bron van inkomst uit een treurig misbruik voortvloeide, en dat, indien de pogingen van hen, die dit misbruik trachten tegen ta gaan, eenmaal beter slaagden dan tot dusverre, daardoor aan onze finantien, thans veel meor «lan vroeger van het verbruik van sterken drank door de bevolking at hankelijk, een gevoelige slag zou worden toegebragt. Vooral ook op ruime bijdragen uit de Indische geldmiddelen kon, naar dit gevoelen, hoe langer zoo minder rekening worden gemaakt, en zulks niet alleon omdat de onzekere baten uit het eiiltuurstelsel door den tijd zouden afnemen, en omdat eene der voornaamste bronnen van inkomst in Indie, de opiunipacht, naar het thans daaromtrent aangenomen stelsel steeds minder moest opleveren, maar vooral omdat zich met opzigt tot de Indische uitgaven eeno onweerstaanbare neiging tot uitzetting openbaarde. Die neiging was trouwens, volgens sommigen dezer leden, allezius verklaarbaar. Er was die aan havens, wegen en dergelijke veel te verbeteren, zonder dat daar, gelijk hier te lande, een deel der kosten door provinciën en gemeenten kon worden gedragen. Het aantal ambtenaren moest, zoo men de ware belangen der bevolking niet wilde veronachtzamen, nog aanmerkelijk worden vermeerderd. Een der leden staafde door voorbeelden, welke schade aan den lande berokkend werd door het onvoldoend getal ingenieurs in de binnenlanden van Java. Bij zulke weinig gunstige vooruitzigten scheen het hoogst bedankelijk, thans eenige millioenen aan amortisatie van schuld te besteden, op het gevaar af van in een volgend jaar datzelfde of een jiog grooter aantal millioenen te moeten leenen. Zoodanige leening zon dan ligt op nadeelige voorwaarden worden gesloten, zoodat de thans te besparen rente meer dan zou worden opgewogen door die, welk in &apos;t vervolg te betalen zou zijn. Sommige leden verklaarden zich te sterker tegen dat amortisatiseren met eene leening in &apos;t verschiet, omdat, hunnes inziens, aan het tot nu toe gevolgd stelsel van schulddelging wezenlijke nadeelen verbonden waren. De koers van &apos;s lands effecten werd daardoor kunstmatig opgedreven en ten Icoste der belastingpligtteen of althans van de bevordering van andere landsbelangen aan do eft&apos;ectenhonders een geschenk gedaan van datgene wat zij boven de normale waardo van hunne&quot; scnuldvordering ontvingen. Dan alleen wanneer zuivere overschotten van aanmerkelijk bedrag in &apos;s lands kas aanwezig waren, waarvoor geen nuttig gebruik was aan te wijzen, kwam amortisatie op groote schaal te pas; maar ook dan nog zou het de vraag zijn, of het niet billijk zou zijn, te de?en aanzien een vasten regel aan te nemen, zoodat bijv. 1 3 van het overschot, waarop voortdurend te rekenen Tiel, voor amortisatie, 1/3 voor openbare werken besteed wierd; terwijl in evenredigheid met het overige 1/3 de lasten des volks wierden verminderd. De toestand , waarin zoodanige regel toepassing zou kunnen vinden, is echter thans wel niet aanwezig. Integendeel waren er in twee afdeelingen leden , die, met het oog op den tegenwoordigen staat der finantien of althans op de minder gunstige vooruitzigten voor de toekomst, het allezins raadzaam keurden, dat eene herziening van het belastingsteisel wierd voorbereid, die de bestaande gaping tusschen gewone inkomsten en gewone uitgaven, althans tot zeker hoogte, aanvulde. Zij wezen er op, dat in de laatste jaren het getal der verbruiksbelastingen aanmerkelijk is verminderd; dat toenemend heil wordt gezocht bij eene enkelevan deze belastingen, die op het gedistilleerd, en dat door den afstand van 4 5 van het personeel aan de gemeenten de evenredigheid tusschen directe belastingen en die op verbruik te zeer is verbniken. In eene der afdeelingen leidde de beschouwing van den finantielen toestand des lands nog tot eene andere bedenking. Men wilde daar dat de Minister van Finantien in het overzigt van dien toestand, hetwelk de voordragt der jaarlijkschè begrooting vergezelt, den waren staat van zaken duidelijker deed uitkomen dan vroeger geschiedde en dan zelfs in de laatste mededeeling van dien aard plaats had. Wat toch is voor 1867 de onverbloemde waarheid ? Dat eene begrooting van uitgaven wordt voorgedragen tot een gezamenlijk bedrag van ./&apos; 96,805,862.62, of eigenlijk, na de omwerking die het hoofdstuk van Oorlog heeft ondergaan, van f tKi.554,026.62. Daartegenover staan de gewone middelen, door oen Minister op bladz. 5 zijner aanspraak geraamd op ƒ 70.444,570. Er bestaat dus een werkelijk tekort van nagenoeg 26 J millioen. Voor het bestaan yan zoouanig deficit had ook de tegenwoordige Minister, ofschoon hij &lt;i«. zaak niet verheelt, meer bepaald moeten uitkomen, en niet door het brengen van saldo&apos;s uit vroegen.&apos; diensten en van onzekere bijdragen uit de Indische geldmiddelen onder de inkomsten, de aandacht van het hoofdpunt afleiden. Wierd dit deficit, dat telken jare tot eenigzins groter of minder bedrag wederkomt, openlijk erkend, de waan zou worden weggenomen, dat onze finantien in bijzonder gunstigen toestand verkeeren; de wenschelijkheid van meer spaarzaamheid in geheel de administratie in htt &apos;oog vallen; de begeerte naar het erlangen van onderstand uit de schatkist worden&apos;ingetoomd. Eerst na het op den voorgrond stellen van het bestaan van het tekort, kwam het in aanmerking van de middelen tot dekking te gewagen. Niet eens kwamen de overschotten van vroegere diensten, naar dit gevoelen, daarvoor uit hunnen aard in aanmerkine. In eene goed ingerigte huishouding besteedt men het saldo van een vorig jaar niet tet vermeerdering der uitgaveu van het volgend jaar. maai legt men het tot kapitaal aan. Zoo ook behoorde de btaat bestaande overschotten alleen te besteden tot vermindering van het kapitaal zijn. r schuld. Deze laatste stelling vond tegenspraak, of werd teu minste veel te absoluut geacht.&apos; Waarom zou de Staat het zuiver overschot van een vorig jaar niet onder de middelen van een volgend mogen opnemen, terwijl bij alle andere publieke administratien iets dergelijks geschiedt en dit aan provinciën eu gemeenten zelfs als verpligtend is epgelegd? Ook hier is de huishouding van den bijzouderen persoon niet met die van den Staat op eene lijn te stellen, al ware het slechts emdat de Staatsnitgaven en ontvangsten vooraf worden geraamd en omdat elke goed ingerigte Staatsbegrooting, bij spaarzaam beheei, een aanmerkelijk overschot moet opleveren. § 5. De voorgedragen Staatsbegrooting voor 1867, als een geheel beschouwd, gat in sommige der a deeliugen tot geene bepaalde bedenkingen aanleiding. In andere daarentegen was dit wel het geval ep kwam men vooral op tegen de verhooging van nagenoeg 3 millioen , diü de gewone uitgaven voor 1867, in. vergelijking met die T\°Olin-18-66&apos; vO&apos;BeDS de aanhangige begrooting zouden ondergaan. De Minister berekende op bladz. 9 zijner aanspraak hetgeen voor de aanstaande dienst meer gevorderd werd op ƒ2,741,452.26, welk cijfer ten gevolge der sedert plaats gehad hebbende omwerking van hoofdstuk VIII tot ƒ 2,819,616.26 is geklommen. Hij noemde dit verschil zeer belangrijk, maar echter niet dan schijnbaar onmmttig. Inzonderheid op die laatste uitdrukking was men gestuit. Bij verhooging van uitgaven, meende men, kan alleen dan van een schijnbaar ongunstige evenredigheid sprake zijn, wanneer de nieuwe uitgaven blijkbaar tot dezelfde of hoogere inkomsten moeten leiden of als een middel te beschouwen zijn om die te verkrijgen. Zoo zijn ouder de posten , «loor deu Minister tot opheldering van het verschil opgeteld, enkele; bijv. die voor aankoop van houtgeest, r.-aarvan het bedrag door de belanghebbenden aan &apos;s Rijks kas wordt terugbetaald, en die tot uitbreiding en verbetering van het postwezen, waaruit hoogere opbrengst der posterijen kan en zal voortvloeijen. Maar die posten maken slechts een zeer gering bedrag van de voorgedragen verhoogingen nit. Verre het grootste deel betreft uitgaven yoor Manne en voor Oorlog, die niet slechts in het aanstaande jaar, maar waarschijnlijk ook in volgende jaren gevoelig op onze begrootingen zullen drukken en , in zoover geen evenredige inkomst daartegenover staat of zij niet tot nieuwe voortbrenging aanleiding geven, als niet productief te beschouwen zijn. Tegen dit bestempelen der uitgaven tot verbetering der verdedigingsmiddelen met den naam van niet productief kwamen verscheidene leden met kracht op. Wanneer men «le zelfstandigheid deinat io als haar hoogste goed beschouwde, kon men de gelden tot verzekering daarvan aangewend geenszins nutteloos besteed achten. Integendeel behoorden zulke uitgaven tot de zoodanige, die bij uitnemendheid vrucht dragen. Ware het anders, ook het geld, aande dijken besteed, die ous vaderland tegen het geweld des waters moeten beschermen, zou eene improductive uitgaaf zijn. Men antwoordde, dat het hier aankomt op de vraag, of men&apos; het woerd improductief al dan niet in den oekonomischen zin opvat, en dat do vergelijking met de dijken dan toch alk-en in zoo ver steek houdt, als de overtuiging gekoesterd wordt, dat de meerdere uitgaven voor Marine en voor Oorlog inderdaad ons defensiestelsel in eenen beteren of liever in den best mogelijken toestand zullen brengen. . § 6. Ook in verband met hetgeen deswege in de laatste jaren is verhandeld, gaf de voorgedragen begrooting voor 1867 nog tot eene andere bedenking aanleiding, die namelijk , dat, indien zij tot wet wierd, de afhankelijkheid onzer geldmiddelen van de Indische bijdragen, die tot voor korten tijd traspsgewijs scheen af&apos; te nemen, weder aanmerkelijk vermeerderd zal zijn. Een vorig Ministe. van Financien berekende bij het aanbieden der begrooting voor 1866 het nadeelig verschil tusschen gewone ontvangsten en gewone uitgaven voor dat dienstjaar op ƒ9,847,594.46 (blz. 5 der redevoering bij de I indiening der staatsbegrooting voor 1866). Past men de grondslagen zijner bereking toe op de aanhange begrooting voor 1867, dan verkrijgt men het volgende resultaat: De gezamenlijke uitgaven voor 1867 bedragen f 96,884,026.12 Als buitengewone ol hier niet in aanmerking komende uitgaven worden afgetrokken: die voor de Staatsspoorwegen ƒ 10,000,000.00 die voor de Rotterdamsche en Amsterdamsche waterwegen u 1,390,000.00 voor uitkeering van 4 5 van het personeel aan de gemeenten » 6,490,000.00 voor snbsidien aan de West-Indische koloniën, alsmede voor kosten, voortvloeiende uit de opheffing der slavernij en den aanvoer der vrije arbeiders ƒ 2,142,914.67 ƒ20,022,916.67 Blijft voor gewone uitgaven ƒ76,861,109.45 De gewone ontvangsten voor 1867 worden door den Minister van Financien op bladzz. 5 en 6 zijner aanspraak geraamd op ƒ70,444,570.00 af: de üitkeering personeel n 6,490,000.00 blijft aan gewono ontvangsten - 63,954,570.00 Nadeelig Torschil ƒ 12,906,539.45 terwijl derhalve de som, die volgens de voorgedragen begrooting voor 1866 nitji de Indische bijdragen noodig was cm het verschil&apos; tusschen gewone ontvangsten en gewone uitgaven aan te vullen 9 millioen en 8 ton bedroeg, zal volgens de aanhangige begrooting daarvoor 12 millioen en 9 ton worden vo.reis.ht. De afhankelijkheid van de onzekere Indische baten zal dus met ruim 3 millioen toegedomen zijn.</p>
	<p>§7. Gedurende deu loop dezer overweging werd gevraagd, water zij van de som van ./ 907 627.66, die, als overschot der gommen tot herstel van het Indische muntwezen toegestaan, minder ontvangen is dan aanvankelijk was geraamd. In elk geval schijnt het wenschelijk, dat de wet tot verevening dezer uitgaven en ontvangsten op mouw worde ingediend, en dat dezo zaak niet voortduren* hangende blijvende.</p>
	<p>«j 8. Al verder wenschte men te weten, of de Regering ook iets nader kan zeggen omtrent den stand der onderhandelingen door de in Japen te bedingen handelsvoordeelen, aangenomen, dat die handelsvoordeelen het ontvangen van nieuwo termijnen van de Japansche schadeloosstelling • zullen compenseren. De Memorie van Toelichting der Wet op de Middelen, waarin deswege mededeeling worden gedaan, dagteekent reeds van verscheidene maanden geleden. §9. Van me_r dan ééne zijde vroeg men, ©f&apos; in den loop van 1867 eene wet tot regeling van &apos;s lands comptabiliteit zal worden ingediend. De behoefte aan zulk eene wet, ook wat de regeling van de finantiele verantwoordelijkheid der Ministers betreft, wordt dringend gevoeld. Zoolang die ontbreekt, blijven voorschriften der Grondwet buiten werking. Aan het geuit verlangen knoopte zich de vraag, of de wet op de wijze van beheer en verantwoording dei&apos; geldmiddelen van Nederlandsch Indie met 1 Januarij 1867 in werking te brengen. ts, zonder&quot;dat althans transitorc voorschriften over, dc betrekking van de Nederlandsche tot de Indische Rekenkamer tot stand komen. Zoo neen, hoe zs] jn de leemte worden voorzien, daar het jaar 1866 thans nagenoeg verstreken is? In vorband met een der straks aangeduide, nog niet uitgevoerde, voorschriften der Grondwet, zou wen het wenschelijk achten, dat de mededeeling der staatsrekingen aan de Kamer voor bespoediging vatbaar ware. §11. Bij het raadplegen der lijsten van wachtgeld genietende ambtenaren, dio verscheidene hoofdstukken dor begrooting vergezellen, kwam weder de wenschelijkheid ter sprake, dat de zaak det wachtgelden geregeld wierd. De vorige Minister van Finantien. de Heer Bete, gaf op het eind van 1865 te kennen, dat de Regering die zaak ter hand zon nemen. Heeft men dien ten gevolge eerlang eeno voordragt deswege te wachten? Aldus vastgesteld dén 15den December 1866. THORBECKE. VAN NISPEN VAN SEVENAER. W. VAN GOLTSTEIN. VAN FOREEST. JONCKBLOET.</p>
</text>
