<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.______»____»___ . - , ——• Het BESTUUR der Amsterdamsche Vereeniging ter Bevorder^ der Volksweerbaarheid PROP ATRIA, heeft de eer aan Ho&apos; &apos; Leden, die aan de Schietoefeningen hebben deelgenomen, te berigt® dat- op ZONDAG 10 NOVEMBER a. s. bij gunstig weder oa» fewone Schietterrein buiten de Haarlemmerpoort, om eenige piTF» oor de Vereeniging en het Bestuur uitgeloofd, zal worden geschoten De aanvang van het CONCOURS is bepaald ten Half Elf Ure de» voermiddags, terwijl nadere inlichtingen op het Bureau zijn te tw krijgen. Mamens het Bestuur, W. v. d. GOES, President. P. A. BUNDTEN, Vice-P resident. EDUARO Jt. VAN LIER, Secretaris. G. HARKEMA, Vice-Secretaris. .Ib. VAN DER POST C. W. Zn., Penningmeester. SEBALD Jl. BRUGMANS, Wapenmeester. (26263) steenkolÊn^verÊeniging. FMIJS-COCItAIftTT 1867—1868. Eerste Kwaliteit. HAARDKOLEN f 1.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN * 1.10 « ONGEZIFTE DITO ) ft XX SMEEKOLEN V °*85 &apos; STUKKOLEN « 2.30 per 100N.fr COKES &quot; 0.65 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE ONDERSTAANDE DEPOTS, Rail;jk, U 519. Dam, bij den Nieuwendijk, H 247, Prinsengracht, bij de Prinsenstraat, SS 434, -kooijerssradit, bij de Eerste Dwarsstraat, GG 421» Zijn te verkrijgen tegen contante betaling: KAGCHELKOLEN (2de kwal.) f 0.63 per Mud- COKES ii 0.50 » Bestellingen wordea aangenomen aan het Kantoor der Vcreenigi&quot;^&apos; Hokin, M 146, hoven. Dagelijks &apos;s morgens van 9-3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. WILLIAM C. ROBINSON. Amsteedam, October 18R7. *23785) PRMS-COtRjUTKX worden niet rondgezonden, doC zijn op franco aanvraag aan bet Kantoor verkrijgbaar. 3k^_ Te BOTTERDAM ligt IN LADING, voor JJÊmL GOEDEREN en PASSAGIERS, iaar EN SAMARANfi, HET CLIPPERSCHIP WIOL.EM POOIiMAH § GROOT 1627 TONNEN, gevoerd door Kapt. A. HOOGENSTRAATEN. Genoemd Schip is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Fa sagiers en Familien en zal een geëxamineerden Scheepsdoctor eene melbgevende Koe varen. „ J. Adres bii de Beeders VAN ZEYLEN #• DECKEB, de CttiP doors WAMBERSIE $¦ ZOON en P. A. VAN ES $¦ C°., te Rottï, dam, HOYMAN &amp;¦ SCHUUEMAN te Amsterdam en F. L. Vt* KINDEREN te &apos;s Hage. (21925^, Jut NAAR SINGAPORE EN MEDE ¦* BEPAALD HONGKONG „ ligt teAmsterdara in lading (met zekere Expeditie) het extra snelzeilei*1 CLIPPER-BARKSCHIP Katar ma Maria (3/3 L, 1.1) zijnde het hoogst geclasseerde der thans derwaarts in lading M&gt; gende Schepen, gevoerd door Kapt. J. BEANDTS. - v Ter bijlading van Goederen wordt aanbevolen zich iijdig te ad»6.. seren bij de Cargadoors OOLGAARDT #¦ BRUINIER of de Bevr»c» ters NIEÜWKAMP BAVINK #• C°. (237^</p>
</text>
