<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REIZIGER GEVRAAGD. Tegen primo Januarij of vroeger wordt voor een MAGAZIJN IN ZIJDEN LINTEN, enz. ecu REIZIGER gevraagd. Adres franco, onder Letter L. 200 bij L. HOLTKAMP, Kantoor-Boekhandelaar, Rokin, E 175. (26246) J. DINGER, M. E. ANNEVELD, W. N. VIS, J. M. DIJKERS, H. J. HOLGEN, N. SMIT en J. B. KRUIJFF, Makelaars, zullen op Maandag 4 November 1867, des avonds na zes ure, in het locaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, in Veiling brengen: Het Kapitale KOOPMANS-WINKELHUIS, ACHTERHUIZEN, OPEN PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, van achteren uitkomende aan het Damrak of Water, J 590, Kadaster Sectie G 216, groot 2 Roeden en 9 Ellen, waarin ruim eene halve eeaw eene Apothekers-AfFaire en handel in Chemicaliën en Droogerijen wordt uitgeoefend. Te zien op een toegangsbillet bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van eigendom en de veilconditien op gewonen tijd ter inzage ten Kantore bij boyengenoemden Notaris, Prinsengracht tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten CC 524. (24232) De Notaris J. W. ROELOFFS VALK te Nieuwer-Amstel, zal op Zaturdag 9 November 1867, des Voormiddags ten llUre, in de Herberg van ouds genaamd: Het Regthuis van Sloten, in het dorp Sloten, Publiek Veilen en Verkoopen: Ongeveer 30 Bunders uitmuntend best VEENSLIK, in Raasdorp, onder Sloten, benevens de OPSTAL van een Gebouw aldaar, en wel het Veenslik in 9 Perceelen, zoodanig die bij Billetten omschreven en op het Land afgebakend zijn, terwijl de Kaart, aanwijzende de juiste ligging en uitgestrektheid dier Perceelen, benevens de Veilconditien, gedurende acht dagen vóór den Verkoopdag ten Kantore van voornoemden Notaris, aan den Overtoomschen Weg, zullen ter lezing liggen en inmiddels nadere inlichtingen en aanwijzingen zijn te bekomen bij F. W.ACKERMANN, op de Hofstede Raasdorp, aan den Ringdijk van den Haarlemmermeerpolder, nabij Halfweg. (25838) VEILING TAN JAPANSGHE EN CHINEESCHE GOEDEREN. De Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VIES en J. P. MIJNSSEN, zullen op MAANDAG 25 NOVEMBER 1867, en volgende dagen, in tte Militiezaal op den Singel, te Amsterdam, verkoopen eene partij JAPANSCH EN CMNEESCIIE GOEDEREN, bestaande in Lakwerk, Schutsels, Ivoor en San delhoutwerken, blaauw en gekleurd Porcelein, mitsgaders eene partij Porceleinen Vazen voor rekening van de Nederlandsch» Handel-Maatschappij. — Voorts Manilla-Sigaren mat jes, Zijden Foulards, Dekens, Gras-Linnen, enz., enz. Breeder bij Notitie omschreven, die 15 November te bekomen is. De Goederen zijn van af 20 November te bezigtigen. (24249) VERKOOPING VAN RUNDVEE. Men is voornemens op Dingsdag den sden November 1867 aan het Oude Huis ter Hart, te Halfweg Haarlem en Amsterdam des Voormiddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris Mr. H. A. F. D. VAN MEEUWEN, over te gaan tot den PUBLIEKEN VERKOOP van 13 Kalf Koeijen, 1 Gelde Koe, 1 Stier en 5 Kalveren, 2 Varkens , 40,000 Ned. Ponden best gewonnen Hooi, 3 Boerenwaeens, Boerenbouw- en Kaasgereedschappen, en hetgeen verder ton Verkoop zal worden aangeboden. Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van den Notaris voornoemd in de Groote Houtstraat, Wijk 4 N°. 26 te Haarlem. (25679) BELANGRIJKE VERROOPING. C. E. PLATVOET , Makelaar te Velsen, zal, ten overstaan van den Notaris C. J. PEINS, op Vrijdag den Bsten November 1867, des morgens om 9 uur precies, op de Hofdstede geqd. N°. 87 te Sandpoort, in het openbaar en om contant geld VERKOOPEN: 24 Kalf koeijen, 6 vare Koeijen, 1 vette Koe, 1 Kalf, 1 bruin Paard, buitengewoon groot en sterk en mak in alle tuigen, 1 Engelschen Beer, 1 N. H Zeug, 1 Engelsche Kaasmachine uit de fabriek van KEEVILS, 1 Wrongelmachine, 1 Karnmachine, 1 Kneusmachine, geschikt voor alle granen, Boerenwaeens, Landrol, Rolwagen met Geerbak, Kaaskuipen, Melkemmers, Waaiv &apos;.ten, Zoutkisten en verder alles wat tot eene complete, nette en uit liefhebberij gedreven wordende Melkerij en Boerderij behoort, eu ten dage voorschreven ten ¦verkoop zal worden aangebeden»- - (24199)</p>
</text>
