<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 30 October. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad, bijgewoond door 32 leden, zijn de geloofsbrieven van den Heer van Kempen goedgekeurd. De voordragt van curatoren van het Athenaeum Illustre, houdende eenige nadere voorstellen betreffende de regeling van het wis-, natuur- en geneeskundig onderwijs alhier, is aangenomen. Tot tweede hulponderwijzers aan de openbare scholen van gewoon en meer uitgebreid onderwijs, zijn benoemd de HH. C. C. van der Schilt, P. van Nifterik en P. Mauwer Jr. Tot derde hulponderwijzers aan dezelfde scholen, zijn benoemd de HH. E. Kok, E. Simon, J. J. Schoo en J. van Veen. Tot eersten hulponderwijzer aan de openbare armenscholen is benoemd de Heer Smit. Tot lid der plaatselijke commissie van toezigt op het middelbaar onderwijs, ter vervanging van Dr. F. J. Stamkart, is benoemd de Heer W. A. Froger. Daarna is de begrooting in behandeling gebragt. Aan de algemeene beschouwingen namen deel de HH. Schimmelpenninck, van Bosse , Rahusen en de voorzitter. De begroeting van uitgaven is daarna in behandeling gebragt. De posten 79—115 werden aangenomen. Slechts enkele gaven tot discussie of stemming aanleiding. Hedeu avond ten 7 ure voortzetting.</p>
	<p>Hoewel nog dagelijks zeer vele opgaven omtrent de uitkomst der in ons geheele rijk gehouden collecte ten behoeve van de Maatschappij van Weldadigheid worden ontvangen, kunnen wij mededeelen, «fat tot heden opgaaf van het gecollecteerde bedrag is ingezonden door 35 afdeelingsbesturen, 37 correspondenten, 457 gemeentebesturen , dus in het geheel van 529 gemeenten, terwijl de opbrengst van 156 kerkelijko collecten bekend is. Een en ander wijst een totaalcijfer aan van ƒ 34,882.321/2. Meestal is verzuimd te vermelden, wat kerkelijke en wat gemeentelijke collecten waren. Daardoor hebben misstellingen plaats gegrepen. Nog is o. a. gecollecteerd voor de Maatschappij van Weldadigheid te Amsterdam nog ƒ 488; Zutphen ƒ 645 ; Heerenveen ƒ 485; Delft ƒ318.50; Velp/208; Joure ƒ203; Hoogezand ƒ202; Wijmbritseradeel ƒ165; Hemert ƒ 143; Nieuwer-Amstel ƒ 134; Jisp ƒ 121; lietjerksteradeel ƒ 111; Delfshaven ƒ 104; Mijdrecht ƒ93; Benschop ƒ6l; Hameien ƒ59; Loosdrecht ƒ37; de Bilt ƒ36; Kockengen ƒlB.</p>
	<p>* &apos;s HERTOGENBOSCH, 29 Oct. Op den lsten Nov. a. s. zal van hier naar de vesting Grave vertrekken, ten einde die te wapen en, 1 officier, 2 sergeanten, 2 corporaals en 30 man van het 2de bataillon vesting-artillerie.</p>
</text>
