<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP: een HUIS, geschikt voor de uitoefening eener AFFAIRE, staande op een levendigen Stand. Reflecterenden gelieven zich te adresseren, onder Letters T. T., ter Steen- en Boekdrukkerij van HERMAJN CLADDER, in de 2de Bloemdwarsstraat, DD 443. (26248) __ MI2IM3M AVOIfD! &quot; COR-OESTERS en GESPEENDE OESTERS, koude en warme Soupers, keurige malsche Biefstuk Kreeften- en Haring- Salade , gebakken en gechyleerde Paling, gebraden Wild, fijne Rhijnen Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. &apos; (25935) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam^ &apos;VMMWKMïïS9 DE HELD ¥AI DE IÏA&amp;AM, PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. VIJÏDE EN VOORLAATSTE VOORSTELLING VRIJDAG 1 NOVEMBER. tf gMfë*» Waarin voorkomt WERKZAAMHEDEN MET DES Entree lste Rang Gaanderij (Zitplaats) . . . ƒ 1.50 de Persoon» 2_e ii Promenade in de Groote Zial » I.— &apos; Aanvang van het Concert 8 Ure. Werkzaamheden van BLONDIN 9 » Leden van het Paleis voor Volksvlijt hebben op vertoon van hun diploma persoonlijk toegang vo~ör de helft van den voor het Public» gestelden Entreeprijs. Plaatsen voor den lsten Bang zijn a 10 Cents te bespreken op den dag der Voorstelling, van des Voormiddags 10—2 Ure. (26328)^ DANSGOLSIJS. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat de DANS* CURSUS voor HEEREN en DAMES zal gehouden worden de» MAANDAGS, des Avonds ten 8 Ure, in het Lokaal DE ZWAAN i op den Nieuwendijk, en een aanvang zal nemen Maandag 4 Nov. e. *• (26268) UEds. Dienaar H. T. VAN OVERLOOP. SCHOUWBURG-W tC(MGIl$kTEiïl,_BWZ.__, j STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Donderdag 31 Oct. (N°. 49 Abonn.) Ali-Baba, of de Veertig Rooverh kluchtig drama in 9 tafercelen, enz. Gevolgd door: Arlequin Heul&apos; flakker, enz. enz., vermeerderd met eenige nieuwe tafercelen. (7 ure.) Verwacht op Zondag 3 Nev., ten voordeele van den Heer P. •»¦ Morin: Marmeren Beelden, Ijskoude Harten, drama in 4 bedrijven en een Voorspel in 1 bedrijf. , Dingsdag 5 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap dei Koninklijke Opera to &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. La Dan* Blanche, opera in 3 bedrij ven, van Scribe, muziek van Boieldieu. Voorafgegaan door: La Maitre de Chapelle, opera in 1 bedrijf. Muzie» van Paër. - GRAND THEATRE. Direction A. van LIER. Donnerstag3lOc|» Zum 4ten male: Leichle Cavallerie, Komische Operette mit Evol°,&apos; tionen in 2 Abtheilungen, von C. Costa, Musik von Franz von SupP* Vorher: Das Tagebuch, Lustspiel in 2 Akten, von Bauernfeld. (8 Übr^, SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Donderdag3l Octob* Der Anlheil des Teufels, Operette in 3 Acten, von Told. 8 Uhr. Entree 50 Cents. DIE DIRECTION^ __ . 1 ff SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderd?&quot; 31 Oct. De Twee Dooven, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedril1&apos; met nieuwe coupletten. Vooraf gegaan door: De Man is niet W-* maakt, nieuwe vrolijke vaudeville in een bedrijf. Tot slot: Een p° daal uit den Elzas of Snorken is het Consigne, nieuwe kluchtige va» deville in een bedrijf. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. __^,</p>
</text>
