<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SPOORWEGMAATSCHAPPU. Aanbesteding. Op Maandag 10 Julij a. s., des Namiddags ten Half Twee Ure, zal n het Stationsgebouw buiten de Willemspoort, te Amsterdam, worden AANBESTEED: I°. Het Bouwen van eene DUBBELE HOUTEN LOODS, tot Derging van Locomotieven, oj) de Werkplaats nabij Haarlem , met bijbehoorende Werken. 2°. Het Bouwen van eene STEENEN BRUG over de Stinksloot, ca het verdubbelen van deu IJZEREN BOVENBOUW der BRUG over de Leidsche Trekvaart, nabij Leiden. (15283) Bestekken zijn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage aan het Bureau van den Ingenieur van den Weg op het Station te&apos;s Gravenhage. NEDERLANDSCHE HANDEL-HMTSCKAPPIJ. Veiling Ie Amsterdam op Donderdag dt n .20.ten Julij 1865, van ongeveer: 54,100 Bossen BINDROTTING. liggende te Amsterdam. 35,400 ii DITO, ir i, Rotterdam. De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór medio September 1865 geene andere Bindrotting dan de bovenvermelde hoeveelheid aan de Markt za.l brengen. Amsterdam, &apos;20 Junij 1865. (14568) openbare &apos;m wawWmm ? VAN Vier Stoomschepen. _j De Makelaar Wm. KENNEDY zal &apos; /^^Êi77_~~~~~~s-\. °P &quot;^ &apos;&apos;&quot;&apos;&apos;-J aanstaande in het locaal der Beurs : *&amp;*wfif J^&apos;*_k\ te Antwerpen, in het Openbaar Verkoopen : f &apos;■&apos; &apos;&quot;&apos; MtÈ IkX^ 4 STOOMSCHEPEN , dienstdoende j M /&apos;lw ll&apos;____•_ i* %i^ tusschen Antwerpen en Luik , Kanaal van i 7_^s-&apos;&amp;M_zs7&amp; *W-___ Kempen. Deze vier Stoomschepen, de Nos. &apos; 3, 4, 6 en 8, liggen thans in geroeid Kanaal &quot;--&quot;:«ssa**-»«K**R*jn .SF&apos; j,jj ,je jjjemve £)okken te Antwerpen. De Vier Stoomschepen zijn van IJzer gebouwd, lang 34 a 35 ellen, breed 4 el 50 duim, bevinden zich in uitmuntenden toestand, de Inventaris is compleet. De Verkoop geschiedt zonder eenige kosten voor de Koopers. Alle gewenschte inlichtingen zullen gegeven worden door den Heer Wm. KENNEDY. (14301) j k Op Dingsdag den Uden Jnlij 1865, &apos;s avonds ten _J^k 7 ure zal in het Hotel Everts te Veendam publiek wor&quot;^SjJlfajS: den verkocht, het Nederlandsen GAL.*OOTSCIHP j JuSSjJöJÏSW H ARM ANNA DAS, gevoerd geweest door Kapt. J&amp;H(ft J. J. DAS, groot volgens meetbrief 103 Zeetonnen, gebouwd in 1847, thans liggende teTermunterzijl. Na&quot;**3_»____!__a____B&apos; sere informatiën zijn te bekomen bij de Heeren CANNE &amp; BALWÉ , te Amsterdam; R. P. BRONS, te Oude Pekela, en bij A. VAN LINGE Ez. te Veendam. (14973) -tó Op Zaturdag &apos;22 Julij 1865, des Namiddags ten 1 ure, zal •____sg|f^ in het Locaal van Verkoopingen, achter St. Pieter te Utrecht, j riSps, in het Opejibaar worden Verkocht: J^lljJL De Opstal, tot afbraak, van een bijzonder zwaren, in 1858 3 geheel vernieuwden PALTROK HOUTZAAGMOLEN, &apos;*W3Sa&amp;- welke door dc opgerigte Stoomhoutzagcrij, thans buiten werking gesteld, doch niettemin, ter verplaatsing zeer geschikt is, staande onder Jutphaas aan den Vaartschen Rijn, op 15 minuten afstand der stad Utrecht. Breeder bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van dc Notarissen TEMMINCK en VAN ZIJDVELD, te Utrecht. (15730)</p>
</text>
