<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\___ kühsttandëI I V$ÊmÊ$$fa Op CAOUTCHOUC, GUTTAPEErHA rOTm i f. __: (___$3ï \_f__3 TTrnATiA&apos;Ti a __-ttc&lt; 3 YjTIjI-v. tl_Y , \jr\-f\J IJ, : _%_lw&apos;__rHIP,0F9rA¥US ? andCf I08 nieuwere methoden J^^^agji worden door dcn óndergeteekende vtrvaard; A di_ z[ch , bij voortduring behalve voor het techn;sche £k&apos; yoor h heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. nvm-i Singel bij het Spui, OUDSCHANS Fa. W.wwW D334. Gebd. Dentiste van Z. M^jjgg^ Indien GEHUWDE LIEDEN, zonder Kinderen, van d_ p p . . gedrongen mogten gevoelen de VERZORGING en OP- i»EI»___fi voor hnnnc rekening te nemen van twee welopgevoede **«NBERFN uit dcn f .tsocnlijken burgerstand, Jongens van { e^*6 jnren . Moeder onlangs is overleden terwijl de Vader ;,oor ongeneeslijk krankzinnig verklaard m een gesticht wor-H le&apos; d. enber geo4 familie is die in hct onderho,Vu&apos;Van aeze Kinderen kan voorzien .gelieve men I . , . y.ï.&apos;i&apos;.&apos;.iï.ing van nadere inlichtingen schriftelijk te adresseren onder ; «_-W A. Z., bij dcn Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN , te Amsterdam. __________ (15367) ~TÏT HOOPT- Aene ZOLBERSCHUIT groot 14 Ton, alsmede eene IIANDKAK op VEEREN. Kcfl&lt; creerenden adresseren zich franco Bureau Handelsblad, onder Letters 3. A. N. (15746) DOOR~TOïVAilï6iT__ra_M_.&quot; UIT DE HAND TE KOOP, op een aangenaam Dorp nabij Amsterdam, eene florissante AFFAIRE, welke een ruim Burger Bestaan oplevert. Te aanvaarden met lü. Augustus aanstaande. Te bevragen bij den Makelaar JORIS DE BEURS, te Slotcrdijk. (15753) OIDÈ_ÖiWIJ§. Een gehuwd ONDERWIJZER, geëxamineerd volgens de n&apos;cuwe wet ..wenschte nog eenige uren te besteden tot het geven van HUISOXDER WIJS, zoowel in de Fransche, Engelsche en Hoogduit-.ehc Talen als in de andere Vakken. Ook zou cene betrekking als GOU VERNEUR-EXTERr_E of eene goede plaats als SECONDANT I hem niet onaangenaam zijn. Informatien bij vele voorname familicn. Adres franco, onder lett. X. Z., bij dcn Boekhandelaar A. C. ROT.FF, Utrechtschestraat, Z 841. (15659) f TEl[ü--r-_l--i-i-D7 Tegen 1°. Augustus a. s. dan wel vroeger: een ZUIVER HUIS, voorzien van vier Kamers en verdere Gemakken, benevens een Tuintje , of Bleckveldje, gelegen tusschen de Reguliers- en Leidsehegruehten. Verzoeke opgave van Huurprijs, Ligging, enz onder de lett. J. G., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvcn. straat, KK 205, alhier. (15657) Op een Protestantse- DAMES-KOSTSCHOOL, in Zuid-Holland, waar de rijkste gelegenheid bestaat tot beoefening en „ uitbreiding van i bet grlecrde, is gelegenheid tot plaatsing van eene ELÈVE-SECONDANTE, tegen billijke vergoeding voor Kost en Inwoning. Adres fratco brieven, onder de lett. H. C, bij TEN BRINK en DE VRIES, Boekverkoopers, te Amsterdam. (15630) Eene JUFVROUW, van de P. G., door Sterfgeval buiten Betrekking , wenscht weder voor het BESTUUR der HUISHOUDING bij een Ongehuwd Heer of Weduwnaar in dienst te treden. Hierop refiecterenden adress«rcn zich met franco Brieven Lett. K. F. in den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, te Amsterdam. (15726) DRUIVEN-KUUR. F. AECKERLIN Commissionnair te Bingen aan den Rijn, beveelt zich aan tot hct leveren van alle FIJNE VERSCHE FRUITEN, zooals Kwetsen, Reine clauden, Abrikozen, Appelen en Peren en vooral WIJNDRUIVEN , welke hij in de gelegenheid is dagelijks versch tc bezorgen. Het begin van de verzending der Druiven is ongeveer het laatst van September; de levering geschiedt franco vracht en regten tot Rotterdam, in Mandjes van minstens 12 halve kilos. In het begin zal de prijs ca. 50 a 60 c. het halve kilo zijn. Pruimen enz. komen reeds in Julij ter verzending. Brieven franco. | Bisgen, Julij 1865. (15725) ! Het BRUGGEMANN&apos;schb MAL .-EXTRACT verdient den naam van Extract in alle opzigten. Het is zoo dik als Siroop, heeft cen zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige wijze de kwalen van Maag, Borst, Lever en Ingewanden. Het wordt wegens zijne KRACHTGEVENDE WERKING door beroemde Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke personen. Tegen tering is het een bijna zeker Geneesmiddel en de ondervinding heeft geleerd, dat hoest en heeschheid door hct gebruik daarvan binnen weinige dagen verdwijnen. Door viermaal daags een half Wijnglas vol van dit MALZEXTRACT te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in groote. Flesschen hf 1.80. Verkrijgbaar te Amsterdam bij den Óndergeteekende en bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. In de Provinciën , worden Depothouders gevraagd. Men adressere zich franco aan den Hoofddepothouder I &quot; H. KOTHE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij&quot; de AVijdesteeg, (15005) . naast de Armenschool. Fr— &quot; -\ CnAlIDFOSTAlNB. eau* thermales rerenommées. Ancicnne ct solide rc&apos;putation. HOTEL DES GRANDS BA1NS, splendidement meublé a neuf — table excellente — confort exceptionnel — Pnx modérés — Sites pittoresques et saj lubres. (15381) NEDERLANDSCHE &apos;■ &apos; ï KOORTS- EN RHUM\T1ERPILLEN. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagschc koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatischc aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON _ ZOON, Amstelstraat, P 53 en Laurierstraat, FF 7 to Amsterdam, a 60 Cents het Doosje. (15455) be¥ort$öliezwe_öimine, ; van Dr. A. II. HEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaaticn van het ligchaam, binnen zeer korten i tijd en op duurzame wijze. | De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2Fleschjcsƒ2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ 1.40. Depots bij de HH. ULOTH, to Amsterdam, en F. C. VAN SANTKN KOLFF, tc Rotterdam. (12509)</p>
</text>
