<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE HOOGERE BURGERSCHOOL TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Terwijl reeds in vele gemeenten hoogere burgerscholen in werking *\jn, mist Amsterdam nog altijd de zijne. Het schijnt nu evenwel dat er weldra kans is, dat aan den wensch van velen zal worden gevolg gegeven. Aan den gemeenteraad zijn door B. en W. voordragten dien aangaande gedaan, die waarschijnlijk eerstdaags in behandeling zullen komen. Daar de Raad alsdan over zeer belangrijke punten zul te beslissen hebben, schijnt het niet overtollig het ecu en ander in herinnering te brengen en nader toe te lichten. Men zal zich herinneren dat in December door B. en W. cenc voordragt aan den raad werd gedaan tot oprigting van een of meer burgerscholen en, tot vestiging eener hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus , onder den naam van openbare school voor handel en nijverheid. Die w&gt;ordragt kwam eenige weken later in discussie en werd, wat de hoofd - bepalingen aangaat, aangenomen. Bij de discussie in den raad werd echter door sommigen de wensch uitgedrukt, dat er behalve de school met vijfjarigen cursus , in te rigten volgens het plan, hetwelk door de commissie van toezigt op het middelbaar onderwijs ontworpen was, nog eene school mot driejarigen cursus zou worden gesticht. Sommige ledon deden zelfs een bepaald voorstel aan den Raad, hetwelk in eeno zitting, die eenige weken later werd gehouden, werd aangenomen. De inspecteur van het middelbaar onderwijs heeft tegen dat plan bedenkingen ingebragt in een brief aan B. en W., welke thans ook aan de leden van den raad is medegedeeld, en waarvan de hoofdinhoud wel verdient ter algemeene kennis gebragt te worden. De inspecteur meent, dat de voorstellers en voorstanders van eene school met 3jarigcn cursus zich hebben doen leiden door den wensch, *&gt;[u in de behoefte van den middenstand te voorzien, en dat zij uitgingen van het denkbeeld, dat de hoogere burgerschool met ajarigen J&quot;uraus niet voor dien stand bestemd was, waarschijnlijk op grond van «et advys der commissie van toezigt, ook door B. en W. overgenomen, ■ont het schoolgeld op f 120 &apos;s jaars (behalve de schoolboeken, enz.) te bepalen. De inspecteur maakt evenwel de opmerking, dat aan eene hoogere burgerschool met driejarigen cursus in den regel hetzelfde onderwijs wordt gegeven als in de drie laagste klassen eener school met v&apos;jfjarigen cursus, en dat men derhalve, zoo aan het plan gevolg wordt gegeven, twee gelegenheden zal hebben tot het verkrijgen van volkomen hetzelfde onderwijs, alleen daarin van elkander onderscheiden, dat aan de cene f 60 en aan de andere f 120 schoolgeld zal worden betaald, derhalve afscheiding van standen in de middelbare school, bij dc zelfde behoefte aan onderwijs. Wij zullen den inspecteur niet volgen in zijne beschouwingen over dit beginsel, maar alleen opmerken, dat hij op zuiver paedagogische gronden tot het besluit komt, dat aan de school met driejarigen cursus geene andere inrigting kan gegeven worden dan aan de drie laagste klassen der school met vijfjarigen cursus, en dat ook dc vakken, aan beide te onderwijzen, geheel dezelfde zullen moeten zijn, zullen die inrigtingen voorzien in de behoeften van hen, voor wie zij bestemd zijn, namelijk de school van driejarigen cursus voor den middenstand, die met vijfjarigen cursus voor de meest gegoede klasse. Indien, zoo wordt verder opgemerkt, de overtuiging, dat weldra een groot getal leerlingen van het middelbaar onderwijs zullen gebruik maken , geleid heeft tot den wensch om aanstonds cenc tweede school te stichten, dan verdient dit plan groote&apos;ijks toegejuicht te worden, maar dan moet ook op beide scholen hetzelfde schoelgeld worden geheven en wel een zoodanig, dat beide scholen voor den middenstand toegankelijk zijn , voor wie de bijzondere school voor handel en nijverheid, onder bestuur van Dr. Sarphati , uithoofde yan het hooge schoolgeld van ƒ 175 &apos;sjaars, niet toegankelijk was. Da &quot;ispectem* vleit zich dat de behoefte aan meer dan eéne school zich Weldra zal dosn gevoelen. De rijksschool te Middelburg, in Februarij geopend , telt bij een schoolgeld van f 40 &apos;s jaars , reeds 87 leerlingen. jj*°u men te Amsterdam dan niet mogen aannemen, dat daar minstens ?00 leerlingen behoefte aan middelbaar onderwijs hebben, wanneer b. v. ■oerlijn op zijne vijf reaalseholen ongeveer 4000 leerlingen telt? Eindelijk maakt de inspecteur nog opmerkzaam op een hinderpaal t&lt;*gen dc ontwikkeling van het middelbaar onderwijs, namelijk de te iJroote uitbreiding aan het lager onderwijs gegeven, niet alleen op dc bijzondere scholen, maar ook volgens de bestaande verordeningen op de openbare scholen, welke voor den middenstand en de meer gegoede klasse bestemd zijn. Wel is waar zijn van de 36 scholen, krachtens de verordeningen op te rigten, nog slechts zeer weinige tot stand gekomen, &quot;■■aar wordt aan de verordening uitvoering gegeven, dan zal het lager ondcr*Üs geheel ingrijpenep het gebied van hetmiddelbare en menigeen zal liever &quot;-&apos;Jne kinderen een paar jareu langerde lagere school laten bezoeken, in plaats .an hun goed middelbaar onderwijs te doen geven. Op dien grond geeft de &apos;hspectcur in overweging de verordeningen, zoowel die op het lager, ajs de onlangs vastgestelde op het middelbaar onderwijs in verband met pkander te herzien en te zorgen, dat er eene goede aansluiting van aSere en middelbare scholen worde tot stand gebragt. Zoo als wij zeiden, van dezen brief is door B. en W. aan den gemeenteraad mededeeling geschied; tevens zijn voorgedragen twee conc°pt-verordeningen voor da heffing en invordering van schoolgelden, .vaarbij o. a. wordt voorgesteld het schoolgeld voor de school van vijf- Jarigen cursus vast te stellen op ƒlBO, dat voor die van driejarigen cursus ?P f_6o &apos;sjaars. B. en W. schijnen dus niet alleen door hetgeen door en inspecteur is aangevoerd niet van gevoelen veranderd te zijn, maar *s het ware het beginsel van afscheiding van standen nog meer op den , oergrond te willen stellen, door het schoolgeld te bepalen op f I*Bo ,s Jaars, dat is driemaal hooger dan het maximum voor de rijksscholen °draagt. Burgemeester en wethouders hebben evenwel voorgesteld, aan e behandeling dezer conceptverordening te doen voorafgaan de beraad&apos;aging over den brief van den inspecteur; mogt dc vergadering beslui- aan de wenken van dien ambtenaar gevolg te geven, dan meencn , T.Gn W* &gt; dat het schoolgeld lager zal behooren te worden gesteld. &apos; d -n cn**e* woord wenschen wij hier nog bij te voegen. Dc brief van Jjen inspecteur leidt tot de onderstelling, dat het denkbeeld, dat B. en &apos;&quot;■ een schoolgeld zouden voorstellen, nog hooger dan de door dc commissie an toezigt voorgesteldeƒl2o &apos;sjaars, bij hem zelfs niet is opgekomen, ■y&apos;jne argumenten zouden welligt dan nog sterker zijn uitgesproken. Wij deelen geheel in zijn gevoelen. Pen schoolgeld van ƒlBo&apos;s jaars, waarbij ftellig nog wel ƒ4O a 50 &apos;sjaars komt voor boeken en Tcrdcre hulpnnddelen voor het onderwijs, zal maken dat dc school slechts door jonge &apos;eden uit den meest gegoeden stand zal kunnen worden bezocht. Het , °°rbccld van de handelsschool van Dr. Sarphati is daar, om te bewij.&apos;°n, dat eene school met zulk een hoog schoolgeld, niet Vele leerlingen hebben. Wij gewagen hier niet van den tijd, toen die school nog minder goed georganiseerd was, maar alleen van de laatste jaren, toen het onderwijs, ,ai*k zij de zorgen van den ijverigen bestuurder on van den hoofdonenvi zer Tan Otterloo , goed mogt heeten en het getal der leerlingen &apos;en ten .gevolge tot ongeveer 90 klom. De inkomsten bedroegen intussen nimmermeer dan ƒ15,000 in liet jaar, en ieder die eenijizins met e vereischten van zoodanige inrigting bekend is, zal aanstonds erken,? n&gt; dat het niet mogelijk is daarvoor aan het uitgebreide personeel &apos;J zoodanige inrigting noodig, ecne tamelijke bezoldiging te geven. p- Jijks hoogere burgerscholen met vijfjarigen cursus kosten gemiddeld -i &apos;5)000 &apos;sjaars, waarvoor slechts_cen gering gedeelte uit de opbrengst &quot;^schoolgelden kan worden gevonden. Voor Amsterdam moeten de bejj d&apos;gingcn der leeraren hooger zijn «lan voor Groningen, Middelburg of ?erin°nd;dit heeft de raad ook begrepen-alleen aan bezoldiging der leeraren v ,e hier te stichten school met v&apos;jfjarigen cursus, meer dan ƒ 20,000 v° . fren&apos; voegt men daarbij hetgeen aan materieel, enz. gevorderd h°t i *is cftne ra&apos;*&apos;ing van ƒ 30,000&apos; s jaars (behalve de kosten van t locaal) niet te boog; de commissie van toezigt raamde dit in haar ■W&gt;n aan B. en W., zelfs op ƒ31,200. Wordt nu een schoolgeld van ƒlBO geheven, dus hooger dan tot s verre nog op de handelschool werd gevorderd, en nemen wij eens an dat de school 100 leerlingen telt, een cijfer, dat de handelschool •„ ].-ser schoolgeld nimmer heeft kunnen bereiken, dan komt er nog ■ Js^rllJks minstens ƒ 12,000 te kort. Dat do regering voor zoodanige i ,&quot;?0&apos; geen subsidie zal geven, schijnen B. en W. reeds ingezien te &quot;j yb .a.&apos; &apos;n hunne voordragt aan&apos;-den&apos;raad zoggen zij , dat de school aa- subsidie niet &apos;noodig&apos; zat hebben f Die uitdrukking ia iDlindtt _ juist, evenmin als die andere, dat, als de school //behoorlijk bezet&quot; zal zijn, de gemeente geen jaarlijksch subsidie ten haren behoeve zal hebben to geven. Bovenstaande cijfers toonen duidelijk de onjuistheid van deze bewering aan. Om de totale kosten ten bedrage van ƒ 30,000 te , dekken, zou de school 170 leerlingen moeten tellen, die ƒ 180 school- , guld betalen; men verliest echter daarbij uit het oog, dat I°. dat getal . wel nimmer zal bereikt wordon; 2°. dat, zoo het bereikt werd, dc kos- I ten weder grooter zouden zijn, daar voor znlk een groot getal leerlingen j splitsing van enkele klassen in onderdeelen en dus vermeerdering vanliet onderwijzend personeel noodig zou zijn. Wordt dus aan het voorstel van B. en W. gevolg gegeven, dan zal de gemeente jaarlijks eene som van minstens ƒ 12,00 i moeten besteden aan eene inrigting, uitsluitend bestemd om te voorzien in de behoeften der meest gegoede ingezetenen. Daartoe mag het geld uit de gemc&apos;cnte-kas niet worden besteed. Willen die meer gegoede ouders eene school uitsluitend voor hunne kinderen bestemd, laat hen er dan zelf eene oprigten en het schoolgeld des noods op ƒ3OO &apos;sjaars bepalen. De overtuiging, dat hunne kinderen dan- niet met kinderen uit den middenstand op dezelfde banken zitten, is voor hen, dunkt ons, die meerdere opoffering wel waard; maar, wij herhalen het, het geld der gemeente mag voor zoodanig doel niet gegeven worden. Vooral mag dit niet, wanneer bovendien de middenstand zich geheel zal verstoken zien van elke gelegenheid om zijne jonge lieden goed middelbaar onderwijs te doen genieten ; dit toch zal het geval zijn, wanneer ten hunnen behoeve niets anders wordt gesticht dan eene school met driejarigen cursus, eene inrigting die, volgens do verklaring van den minister in de memorie van toelichting, geschikt zal zijn tot vooi-Viereiding tot de militaire academie, maar aan welke nagenoeg niets zal kunnen worden gedaan aau natuurkundige wetenschappen en handelskennis , welke toch voor den middenstand in de hoofdstad wel eene eerste behoefte zullen zijn. Wij hebben gemeend dit een en ander in het midden te moeten brengen, in de hoop, dat de leden van den raad dc zaak eerst zullen overwegen, alvorens hunne stem uit te brengen over een onderwerp, dat voor de gemeente van het hoogste belang mag worden gerekend.</p>
</text>
