<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE TOESTAND VAN &apos;s GRAVENHAGE.</title>
	<p>Met I°. Julij heeft de Haagsche Courant opgehouden. Wij leven derhalve in de residentie alleen in het bezit van //het Dagblad van &apos;s Gravenhage. Wij bejammeren dit zeer. Wij willen geene personen beoordeelen. Wij willen dus niet herinneren , wie daarvan de hoofdredacteur is, die thans in ultra conservatieven zin schrijft. Hij is overbekenl j ook in de hoofdstad. Wij willen alleen vragen, of het geen zeer treurig I verschijnsel is, dat iv eene bloeijende gemeente van meer dan 80,000 ziei len, slechts eene courant haar bestaan kan vinden, terwijl te Utrecht i &apos;s Hertogenbosch, Leyden, Haarlem, Maastricht, Groningen, Leeuwarden ! en bedriegen wij ons niet, zelfs geruimen tijd te Middelburg, twee couranten verschenen of nog verschijnen. Te &apos;s Hage heeft men nu niet anders dan ■ eene courant, die gewoon is op hoogst partijdige wijze een onafgebroken vijandigen toon tegen eiken maatregel van de regerende liberale rigting aan ce slaan, die feiten en handelingen zoo voorstelt en kleurt, als haar tegen de regering ingenomen stelling medebrengt. Wie derhalve die uitsluitende zienswijze niet deelt, kan met dergelijk blad niet instemmen. En toch, wil men met het gewone stadsnieuws bekend blijven, dan wordt men tegen wil en dank gedrougen dit blad, als het eenige dat te &apos;s Hage uitkomt, te lezen en dat maar al te dikwerf is opgevuld met smadelijke tentoonstelling van geachte mannen, waarvan de vorm en toon aan de vroegere Blaauwe Boekjes gelijk is. Hoe daardoor de volksgeest bedorven wordt, behoeft geen betoog. Eehzijdigo voorstelling en verdachtmaking van andersdenkenden, soms met aanroeping ran den heiligen naam van het Opperwezen, om de goede gemeente zoo aan de zuiverheid harer bedoelingen te doen gelooven. Elk die eene liberale denkwijze is toegedaan, wordt door deze conrant als een vijand van het Huis van Oranje beschouwd en bij elke gelegenheid de naam van dit stamhnis, misbruikt, cm de constitutionele rigting , als een aan dat stamhuis vijandige, af te schilderen. Wij zouden willen vragen, of&apos; niet voel eer een bedekt egoismus en zelfzucht, de drijfveer van vele dezer beschouwingen is. De ligt geloovige gemeente wordt zand in de oogen gestrooid en terwijl welberadene rogerings-voorstellen, vooral op het oog hebben, de lagere volksklasse van lasten te ontheffen, worden die voorstellen, wij zonden haast zeggen ter kwader trouw , in geheel tegenovergestelde bedoeling mede gedeeld. Dergelijke leeringen hebben intusschen op vele zwakke gemoederen reeds verderfelijk gewerkt. In de Haag3che amospheer is eene bedorven hoflucht verspreid, zedelijke beginselen worden op den achtergrond geplaatst, en de zaden uitgestrooid om eene jonkerpartij te vormen, en de eerste standen boven de lagere te bevoordeelen. Wie zal van dit alles vroeger of later de schade lijden? Wie anders dan de eenvoudige burger, de nijvere arbeidsman, die te ligt geloofd heeft, wat gedrukt hem voor de oogen werd gesteld en die te laat zijne dwaling zal inzien. Zal dit op den duur zoo moeten voortgaan? Zijn er geen genoegzaam aantal bekwame en vermogende ingezetenen te &apos;s Gravenhage, of eerlijke voorstanders van constitutionele beginselen in den lande, die de banden willen inpenslaan, en tot de daarstelling van een degelijk , eerlyk, vrijzinnig blad willen bijdragen en medewerken. De zaak is ernstiger, dan men denkt: men lette slechts op den eenzijdigen uitslag der verkiezingen in den laatsten tijd; geeno groote gemeente in den lande zoo ultra-behoudend, als &apos;s Gravenhage ! Wie derhalve onze constitutionele instellingen van harte is toegedaan,&apos; en onze welvaart lief heeft, die geene bevoordeeling van den eenen stand boven den anderen verlangt, wie het welzijn der burgerklas e ter harte gaat, die doe elke geoorloofde en b.staanbare poging, om in den treurigen staat van zaken te &apos;s Hage, verandering te brengen. Wij verlangen geene uitersten, geene vergoding van personen ; de Haagsche Courant had niet in alles onze sympathien maar wij wenschen een liberaal blad, van eerlijke onbevangen politiek, dat het wel meent met het vaderland en de Koning en de regten der ingezetenen zonder onderscheid wil gehandhaafd zien: een blad dat de belangen van nijverheid en vau vrijen handel, met wegneming van alle misbare belemmeringen wil voorstaan, in een woord, dat wil medewerken tot voorlichting zijner lezers, naar de eischen van tijd en wetenschap. Mogen daartoe weldra velen willen medewerken. De elementen ontbreken niet, mits men elkander versta en niet in kleine fractien versnippering toelate.</p>
</text>
