<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 5 Julij.</title>
	<p>De raad dezer gemeente zal Vrijdag e. k. behandelen de stukken N&quot;s. 177, 151, 178—184, 187, 188, 190, 191, 185 en 186.</p>
	<p>De Minister van Financien heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is een postwissel, groot ƒ3O, door een onbekende onder het postnierk Rotterdam van 1 dezer ingezonden, tot voldoening van welligt verschuldigd geweest successieregt eener in 1853 opengevallen nalatenschap. Zr. Ms. korvet Pallas, onder bevel van den kapt.-luit. ter zee W.C. Klis, is in den morgen van 4 dezer van do reede van Vlissingen naar zee vertrokken tot het doen van cenen kruistogt in de Noordzee. (Staats- Ct.) De officier van gez. 2de kl. bij de zeemagt E. J. Muller, thans gedetacheerd bij het Nederlandsche gasthuis voor ooglijders te Utrecht, wordt met 5 dezer op nonactivïteit gebragt. (Staats-Ct.) Verkorte balans der Nederlandsche Bank op 3 Julij 1865 des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67. Disconto-rekening ƒ 35,883,099.20 I Kapitaal f 16,000,000.— Beleening-reken. ir 29,440,318.— | Reservefonds // 2,641,493.77 % Muutenmuntmat.// 94,815,044.15% ,Bankb. in omloop, ri 113,815,130.— Belegd reservef. ir 2,512,562.75 ißank-ass. in oml. *- 4,337.33 Geb. en meubelen rr 216,808.09 % I Rek.-et.-saldo&apos;s. .// 29,819,023.42 Diverse rekening.// 90,312.53% &apos;Diverse reken .. rr 678,160.21 ƒ 162,958,144.73% I ƒ 162,958,144.73% Z. M. de Koning der Belgen heeft tot ridder der Leopoldsorde benoemd den Heer Dr. Buddingh, gewezon predikant en inspecteur van het onderwijs in Nederl. Oost-Indie. Door de prov. geneesk. commissie alhier zijn bevorderd tot stedelijke heelmeesters de Heeren H. N. Leysnar, vau Paramaribo, C. Gorter, yan Buiksloot, en A. J. Quanjer, tan Amsterdam. Zaturdag e. k. des namiddags ten 1% ure zal van de werf Yhoek aan het einde van de groote Wittenburgerstraat alhier te water worden gelaten het barkschip Aria en Betsy, groot ongeveer 400 last en gebouwd door den Heer P. Haverkamp voor rekening cencr reederij onder directie van de Heeren F. U. H. Reiger en C°. H. M. do Koningin hoeft de opdragt aangenomen van het prachtwerk, getiteld : Album van Photographien naar Schetsen en Teekeningen van levende Meesters, uit te geven door de HH. Ch. Binger &amp; C°., te Haarlem. Te Vlissingen is bij loting een raad van eer zamcngesteld, welke onder presidium van den kolonel Peperkamp zal vergaderen ora te beslissen of de kapt. E., niettegenstaande zijne vrijspraak door den krijgsraad , in het leger kan blijven. De Gedep. Staten van Noord-Brabant hebben de gemeentebesturen in dat gewest aangeschreven, dat bij onderscheidene gelegenheden door een aantal gemeentebesturen is geklaagd over hot verhaal der kosten van genees-, heel- en verloskundige diensten, ten behoeve van elders dan ter plaatse van hun verblijf onderstand-domicilie hebbende armen, en ; over &quot;cic belangrijke sommen, die deswege door dc gemeente van het domicilie van onderstand moeten worden u.tgekeerd, en. dat het aan hen, ter tegemoetkoming aan dit zeer wezenlijk en nagenoeg algemeen ondervonden wordend bezwaar, wenschelijk is voorgkomen het treffen eener \ onderlinge overeenkomst door de gemeentebesturen in deze provincie , om aau elkander de bedoelde kosten van genees-, heel- en verloskundige diensten ten behoeve van elders armlastigen niet in rekening te brengen. Uit Curacao wordt aan het L. D. dd. 6 Junij het volgende gemeld: Een paar autoriteiten hebben of zullen met verlof het eiland verlaten. De heer district-commissaris van het Iste district, J. H. Schotborgh, is ■ reeds vóór een paar weken met de Columbus naar het moederland ver- j trokken. De koloniale secretaris J. H. Beaujon volgt hem binnen een ! paar weken met de Rafaël, waarop ook do pastoor Ledel zal repatriëren. &apos; Met dien laatsten bodem of wel met de Zeemanshoop gaat de gouvernemonts onderwijzer Fuhring met zijne echtgenoot en 4 kinderen naar Holland, met een jaar verlof. In het aanstaande voorjaar hoopt onze gouverneur cene verlofreis naar het moederland te ondernemen.</p>
	<p>Vóór een paar weken is hier het oorlogschip de Watergeus geweest, dat nu een reisje naar Laguayra en Porto-Cabello doet; van daar wordt het terug verwacht, om dan de terugreis naar het moederland aan te nemon. Het état-mayor en de manschap van de Cornelis Dirks ziet met verlangen de komst- van de Prinses Maria tegemoet, welke hen moet aflossen. Deze kan in het laatst van deze maand hier zijn, even als het koopvaardijschip de Sant.a Rosa, dat waarschijnlijk den nieuw benoemden predikant Simon3 met gezin aan boord zal hebben , bij wiens aankomst Ds. van Dissel naar Suriname hoopt te vertrekken. Deze neemt door het verlengd verlof van Ds. Meijer tot ultimo November hier nog altijd allesn de dienst waar.</p>
	<p>_Na eenige zeer warme dagen te hebben gehad (de thermometer van Fahr. klom tot boven de 90°), is het weder door eene donderbui met vrij wat regen afgekoeld, en hebben wij nu het gewone Junij-weér: brandende zon over dag met veel wind, en koelen, soms wel kouden noordenwind &apos;s avonds en &apos;s nachts. De zoutpannen moeten goed zetten en veel beloven. Een vat zout van 300 ffi kost hier ƒl.</p>
	<p>VGRAVENHAGE , 4 Julij. De generaal Mansouroff, buitengewoon gezant en gevolmagtigd Minister van Z. M. den Keizer aller Russen, heeft gisteren de residentie verlaten, om drie maanden in Rusland te gaan doorbrengen. —De oude man, die dezer dagen door honden gebeten werd, is heden overleden.</p>
	<p>— Ten burcelé van don militairen intendant is heden, ten behoeve der garnizoensbakkerij , aanbesteed 20 last roode of Rhijn-tarwe; minste inschrijver D. Bakker, te Nieuwe Diep, a ƒ261.65 per last; 20 la Zeeuwsche of witte tarwe, minste inschrijver Theod. Schuurman enC0., te Utrecht, a ƒ236 per last; en 10 last inlandsche of Pruisische rogge, minste inschrijver de Koker, te Bergen-op-Zoom, a ƒlBB per last. . NIEUWE DIEP, 4 Jnlij. Het barkschip Batavia, kapt. van Dolder, is, na de ladmg weder ingenomen te hebben, Zondag naar zee vertrokken. Aangaande dc vermoedelijke poging tot brandstichting aau boord van dit schip, veinemen wij, dat het naauwkeurig onderzoek, ingesteld door de commissie uit de arrond. regtbank en den commiss. van policie alhier, niet tot het resultaat heeft geleid om eene vervolging te kunnen instellen. (_y. Ct. v*d, II.) UTRECHT, 4 Julij. Na een voldoend examen te hebben afgelegd, zijn ter bevordering tot mil. apothekers 3de kl. bij het leger in O. 1, aan Z. M. voorgedragen: de HH. Heringa, Hisgen, Hogstedt en Tap.&apos; * HARDERWIJK, 4 Julij. De sterkte van het koloniaal werfdepot heeft in de maand Junij jl. de navolgende verandering ondergaan. Voor de dienst in Indië zijn aangenomen en gekleed 96 manschappen, waaronder SO burgers of recruten en 66 onder-officieren en manschappen van verschillende corpsen hier te lande; uit Indië zijn met verschillende schepen teruggekomen 79 onder-officieren en manschappen, terwijl nog in de sterkte is gebragt 1 paardenarts 2de kl., bestemd voor Indie. Daarentegen zijn van de sterkte afgevoerd* «. Naar Oost-Indiën vertrokken met het schip Kosmopoliet 5 officieren, 12 onder-officierun, 12. korporaals .en, 126 soldaten, b. Overgegaan bij andere korpsen 3enc. de militaire.-dienst verlaten met paspoort met en zonder gmtificaiien en i^tjMfnsiöen^; zoodat;-de generale sterkte met inbegrip van het Vaste &gt;•&apos;kadi£^:op_jt_ Jiïfe bedroeg 32 ■ officieren .en 4.6 onder-officieren en mai^hagrety V &apos; •V^_psBp_.&gt;J| fu,Ü- Ds raad dezer, gemeente heeft: besloten,&apos; zich &apos;toét&gt;«^-j«fe.syptf de regering en tevejs tot de Tweede Kamer tcf &apos;&lt; 77 7-Tk-, _,l</p>
	<p>wenden, ten einde te verzoeken, dat de concessie aan de HH. Swaan ] en van Heyningen niet worden bekrachtigd, dan ingeval de lijn ! Amsterdam-Hilversum daaruit geligt worde. i HARLINGEN, 2 Jnlij. Door den gemeenteraad is 11. Vrijdag tot &apos; directeur der hoogere burgerschool alhier benoemd de Heer P. J. Albers, j thans Iste ouderwijzer aau de Fransche school voor jonge heeren alhier. &apos; — De prijs door Z. K. H. Prins Hendrik, beschermheer der Zeil- j en Roeivereeniging alhier, voor den wedstrijd op Woensdag e. k. ge- I schonken, bestaat uit twee keurig bewerkte kristallen gember-compotes met zilver gemonteerd en daarbij behoorende zilveren lepels. Ook de andere prijzen zijn zeer schoon. SNEEK, 3 Julij. Onze stadgenoot Dr. Halbertsma Jr. is benoemd tot corresponderend lid van de Société Médicale Allemande te Parijs. * GRONINGEN, 4 Julij. De vergadering der Prov. Staten werd door den Commissaris des Konings geopend met eene zeer zaakrijke rede, waarin hij kortelijk den staat van zaken in deze previncie in het jongste jaar uiteenzette, en waaruit bleek dat die gunstig is geweest. Uit dc agenda der vergadering blijkt, dat in deze zitting belangrijke zaken zullen ter tafel komen, als: De spoorweg van hier op Winstim, de herziening der toltarieven en de al of niet afschaffing van tolheffing op de prov. wegen, het nieuwe reglement op de zamenstelling der boter - vaten in deze provincie, de vestiging eener hoogere landbouwschool in dit gewest, enz., om niet te spreken van de gewone punten van behandeling : Het aanleggen van kuustwegen, het oprigten van waterschappen , de zask der k3n3Üsatie van de provincie en dergelijke meer. GRONINGEN, 4 Jnlij. Heden zijn aangekomen het nieuw gebouwde brikschip Immanuel, groot 215 ton, kapt. A. H. Strackholder, van Amsterdam, en het nieuw gebouwde schoonerschip PleiadeH, groot 170 ton, kapt. A. W. de Jonge, van Veendam, beide gebouwd bij J. M. Meihuizen en Zoon, te Wildervank. * DEVENTER, 3 Jnlij. Naar men verneemt, bestaat het voornemen om met 15 Augustus a. s. den spoorweg Zutphen-Deventer voor het publiek te openen. * ASSEN, 4 Julij. Heden is de zomervergadering van de Provinciale Staten door den commissaris des Konings geopend. De nieuw gekozen U-den zijn toegelaten. Ter visie zijn o. a. gelegd: de voorstellen van Gedep. Staten, om 30 pCt. der kosten uit de provinciale fondsen toe te s&apos;aan voor het maken van de volgende straatwegen: a. van Dwingclo over Ruinen naar Zuidwolde; b. vau Peize naar Groningen; c. van Havelte, Steenwijk en Steenwijker wold; d. van Eelde naar Groningen; e. van Die ver naar Vledder. Naarde afdeelingen zijn o. a. verzonden: Voorstellen betreffende I°. het doortrekken der Haulerwijksche (Friesland) wijken tot in de veenen var. Een , gemeente Norg; 2&quot;. het plan van Mr. C. Hiddingh te Arnhem, betreffende het kanaliseren der Wecrdinger en Nalther-veenen ; 3°. een adres van den Heer Carsten c. s., houdende verzoek, dat de subsidie ƒ 50,000 voor hun bekend kanaalplan tot ƒ 100,000 worde verhoogd; 4°. de afschaffing van den provincialen dank- of&apos; biddag ; s°. het sluiten eener geldleening groot ƒ 62,000 dienst 1866, enz. VROOMSHOOP, 29 Junij. Door de directie der eerste Nederl. Veenmaatschappij werden alhier in deze week proeven genomen met het vervaardigen van machinalen turf met eene handmachine. Deze proeven hebben de gunstigste resultaten opgeleverd. De groote machines worden nu gesteld. GOES, 3 Julij. Eergisteren is alhier asnbeeteed het bouwen der hoogere burgerschool. Er waren vijf inschrijvingen, als van :B. den Boer te Goes, voor/&quot;44,989; G. Dekker te Sliedrecht, voor ƒ43,000; J. C. vim Hattum to Sliedrecht, voor ƒ 42,800; W. de Beste te Goes, voor ƒ42,100, en W. J. van de Weert, te Goes, voor f 42,000. * AMMERSTOL, 4 Julij. Onze visscherij heeft in de laatste acht dagen eene gunstige uitkomst opgeleverd. De vangst bedraagt 210 zalmen , met uitzondering van eenige weinige St. Jacobszalmpjes, gemiddeld wegende 8 ffi. De prijs blijft ferm. Aan den afslag wordt van 80 tot 90 c. per 5 ons besteed. * BREDA, 4 Julij. De tot kapitein benoemde Iste luitenant der koninkl. marechaussee, J. A. Chappuis, zal te Breda gevestigd blijven. * MAASTRICHT, 5 Julij. De Provinciale Staten hebben heden tot leden der Gedeputeerde Staten herkozen, de Heeren Corbey, van Wijlick, Seydütz, Derijk, en gekozen den Heer Smeets, kantonregter te Gulpen.</p>
</text>
