<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>ren „ &apos; 5 U^&apos; e z&apos;tt&apos;D§ van aat Wetgevend Ligchaam is gistend afsloten, na de aanneming der wets-ontwerpen betreffende de mecha- Pk &apos;t ?luz*e*c&quot;instI&apos;unienten, drie spoorweg-ontwerpen en eenige wetten van dat a , bclanS- In zijne sluitingsrede heeft dc Heer Schneider gezegd, hii ï ♦ ka,n(? waarschijnlijk in het begin van Januarij zal vergaderen; J Uoet het belangrijke uitkomen van de beliandelde onderwerpen en de njheid aan de beraadslagingen gelaten. Hij voegde er bij, dn de poli- discussien daarbij eene ruime plaats hebben ingenomen. Ik ben er het&lt;.Van verw&apos;J(-erd. oln er over te klagen, omdat zij beantwoorden aan geen waarop buiten deze vergadering de aandacht is gevestigd en strekn om de natie in te lichten. Zij kunnen alleen strekken om ecne ke&quot;ng als die des Keizers te versterken. Re-ij 1 ?S&apos; 5 JuliJ* Gisteren heeft in het Pre Cotclon het feest plaats «erl Ia geSeveu is door den Heer Bigelow ter gelegenheid vanden niet t gder oDaf*&apos;ankelijkheid van Amerika. Vreemdelingen werden &apos; i toegelaten, behalve de leden van het cerps diplomatique en deHH. st m ac Lhuys, Chasseloup Laubat en de Lavalette, de beide laatin o. ben Amerikaansche vrouwen gehuwd. De Heer Bigelow heeft Benei rc(levool&apos;ir&apos;g te kennen gegeven, dat zijne regering met verzoe- Hiet l Bevoe,Bns bezield was. Het bal had plaats in eer.e tent versierd Rm_ fransche en Amerikaansche vlaggen. va ,1&quot;, p Julij. De paketboot Lalkyette heeft berigten aangebragt „c ***■ Jnnij des avonds. Dit vaartuig heeft in zee 44 schipbreukelin . Nel ■Ol,ëenomen &gt; afkomstig van het Amerikaansche schip William ■•ootri &apos;n &apos;letwe*k i;t brand was geraakt. Het had 480 personen aan on ( paketboot heeft 24 uren gekruist om al de overgeblevene &apos;v[c nemen. tenie DRlr&gt;* &quot;? Ju*&apos;J* Het berigt, dat de Koningin afziet van het voorde f &apos; om zictl naar e Easkisehc provinciën te begeven, is onjuist, als £poca verzekert, dat de Heer Isturitz den Heer Mon zal vervangen BpParansch gezant te Parijs. jfEL&apos; 5 Juli--&apos; De t&quot;&apos;enaat beeft in zijne zitting van heden de •nen °_ ,&apos;?gt op de vreemdelingen aangenomen met 35 tegen 2 stem» d leden hebben zich aan de stemming onthouden.</p>
	<p>fi9 fi t-5 N&apos; o Jn,ij* Sbanghae-T/iee la 2 d. lager. — Koffij.: Native En&apos;eelti 77 _**_&quot;■ I/rl sh* booger dart gisteren.— JTatt in loco 41.9. *-f_!s--m., ,i 3 __?&apos; Banca dito £ 93. Straits dito £92.15. -Boter: Li _*i* &apos;i_ &apos;-&apos;&apos;&apos;&quot;&apos;•e&apos;&gt; z&lt;&gt;nder verandering. IVERPOOL, 5 Julij. Ai-toe» flaauw; de omzet bedroeg 5000 b. j^, e stoomsehepea City of. Lorylon, ■ GlaSßow en Germania van New-: ■^•«^te*gteß»_3_»^4-&amp;w dnii TpF^e. i LONDEN, 5 Julij. Slotkoersen: Consols 90^ ; 1 pCt. Ecuad. —■; 5 pCts. Grieken 1824/25 21%; Dito Coup. —; 3pCt. Mexic. 24; Afgest. Gren. —; 2 pCt. Nieuwe Dito — ; Uitgest. Dito 6%; Landwarranös i —.—; 3 pCt. Port. 1853 47J/a ; 3 pCt. Dito 1862 475/» ;4_ pCt. Russen 1860 88; Dito 3 pCt. 1859 56y3; 5 pCt. Dito 1862 —; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 47%; VA pCt.jDito—; Amort. 29%; Cert. Coupons 14%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 49% ;2pCt. Venez. —; 6 pCt. 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2&lt;h pC«. Holl. —.—; 4 pCt. Dito —; 6 pCt. Ver. Staten Leen. 1882 71%; 6 pCt. Dito — ; Dito Shares —. WEENEN, 5 Jnlij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 69.80; 5 pCt. Nat. 75.20; Zilv. Met. 1864 80.—; 8.-Act. 797; Noordb.-Act. 171.80; Oost.- Aand. 91.60; Loten 1854 85.50; Cred. Loten 123.—; Eng. Oost. 8ank74.5(1,-Cred.-Anstalt 178.10; Fr.Oost. Spoorweg. 182.20; Nieuwe Lomb. 273.— Wissel Londen 110.15; Hamburg 81.60; Parijs 43.70. BERIIJN, 5 Julij. 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nation. 69% ; Oostenr. Cred.-Act. 82; Amerika 1882 77. I FRANKFORT - 5 Julij. 5 pCt. Nat. 67% ; Oostenr. Bank-Actiën I 858; Dito Credict-Actien 192, 192% ; Dito Crediet Loten—.—; Dito 1860 84, %; Dito \864 88% ; 6 pCt. Amerikanen 1882 76%; Wissel: Weenen 107% ; Dito Amst. 100%. I PARIJS, 5 Julij. Slotkoersen-. Fransche 3 pCt. 67.20; 4_ pCt. &apos; Dito 96.— ; Frans. Oost. Spoorweg iü_; Crédit-Mobilier 702; 3 pCt.; Spanje4l%;2^ pCt. Dito —; Knss. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 67.37%.&apos; Fransche 3 pCt. openden 67.05. MADRID, 5 Jnlij. 3 pCt. 42.30; 2% pCts. 40.20. BRUSSEL, 5 Julij. Metall. —; Oostenr. Cred. 414.50; Amerika, 1882 74. ANTWERPEN, 5 Julij. 4% pCt. Belg. 993/è; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. 62%; 5 pCt. Nat. 67; 3 pCt. Binnenl. Spanje 40; 2% pCt. 39%; 6 pCt. Tnrken4B% ; 6 pCt. Amerik. 1882 76; Credit Guill.— ; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 5 Julij; binnen: Padang Packet, Huidekoper Jr., Padang, vertr. 25 Febr. - Oceaan, Smit, Banjoewangie, vertr. 19 Febr. - Californie, Leonhard, id., vertr. 11 Febr. - Anna Lena, Visser, Suriname. - Paramaribo Herrick, id. • Theodora Josina, Tjakkes, Curaijao.-Thomas, Lazzaraga, St. Jago de Cuba. - Neptunus, v. d. Gaast, Havana. • Aurora, Chirico, Baltimore, BROUWERSHAVEN, 5 Julij, binnen : Irene, Parry, Callao n. Rott.</p>
</text>
