<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATT_E_WTI«. i Een geaccrediteerd Ingezeten, voor het Rijk en de Gemeente bcce- &apos; digd, buiten zijne Administratie met algemeene kennis en enorme relatien toegerust, verlangt een soliede AGENTUUR, het OPZIGT over Perceelen of iets dat op eene respectable administratie betrekking heeft. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren ojdcr Lett. Adm. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Hal-Bt -_*- _Ii_6i__)__ Men vraagt voor de Maand Julij op een der Buitensingels, liefst tusschen de Leidsche en Utrechtsche Barrières, des daags TE HUUR cene RUIME KAMER met vrij gebruik van eenen TUIN en tevens voorzien van Koifij water. Daar waar gelegenheid is tot gebruik van een Keuken zal men dc voorkeur geven. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. A. Z. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat alhier. (15629) KAMERS AANGEBODEN. ~~* j __°_^_™c__-*k te aanvaarden 2a 3 Net GEMEUBELEERDE &apos; KAMItRa., gelegen op de Leidschestraat nabij de Barrière, Huurprijs nader te bepalen. Hierop reflecteerenden gelieven zich met franco brie- j ven te adresseeren onder Lotters S. B. L., Bureau Handelsblad. (15745) COMPAGNON GEVRA&amp;GDr&quot; I Een solied, Gehuwd PERSOON, R. C, van wiens soliditeit de beste inform ition kunnen worden ingewonnen, bekend mat hot Vak van I TABAK, wenscht lemand te vinden met Kapitaal ter uitoefening van I Grossierderij, welke hem als stille of medewerkende Deelgenoot, tegen ; over ecu te komen conditiën, zoude willen ter zijde staan. Brieven franco onder Letter AZ R. Bureau Handelsblad. (15686) ! UIT DE HAHTTE KOOP i Aan den Oosterb.ekschen straatweg: een II E ER ENHUI 8 met !m &apos; het ,lllis bßvat acht Kamo&apos;&apos;s* Keuken, Kelder en Achterhuis, geschikt voor stalling van 2 a 3 Paarden, groote Hooizolder en 2 kleinere Zolders, het Huis is riant gelegen aan den Straatweg en veel Pas- j s .ge; van voren Bloom- en van achteren Moestuin en uitzigt over de ■ Rijn en Betuwe en ep de Nijmeegsehe bergen. Te bevragen met franco brieven , bij den Heer A. E. COHEN, te Arnhem. (15684) gemeubeleerdiTkamêrs TE huürT In de nabijheid van &apos;s Rijk .werf, het Entrepotdok en de Fabriek van den Heer VAN VLISSINGEN, biedt men bij Fatsoenlijke Lieden van ■ de P. G. 1 of 2 Net GEMEUBELEERDE KAMERS met Kost en Hui.sehjk Verkeer aan, dadelijk of tegen Augustus te aanvaarden , i voor I of 2 HEEREN hunne bezigheden buitenhuis hebbende. Adres : niet franco brieven Letter J. L. bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Schippersgracht U 416, te Amsterdam. (15741) &apos; Bij G. B. VAN GOOR komt van pers de achtste j druk van: KRUIERS&apos; WOORDENTOLK VERKORT. Bevattende dc Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar, &apos; j dru/bladlezer, enz. van dagelijksche behoefte is ZAKFORMAAT, IN GEHEEL LINNEN ƒ Ï.10. Dat in een kort tijdsbestek 7 aanzienlijke oplagen van dit werkje &apos; werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk ! onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de &apos; aanwijzing van het accent.of den klemtoon. (15734) i JJW^ SNELVARENDE STOOMBÖÖÏ&quot;&quot; VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek Tatl AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zatnrdag des ■ Ochtends ten 8 Ure. -* » HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7_ ure), onmiddelijk na de aankomst van deu eersten Trein van Leeuwarden. (11301) t I</p>
</text>
