<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2 Julij. Het Huis der Heeren heeft gisteren de discussien over de begrooting voor financiën en die over justitie, politie en de rekenkamer ten einde gebragt. Waarschijnlijk zullen de beraadslagingen over de verschillende begrootingen omstreeks het einde der aanstaande week afgeloopen zijn en naar het Huis der Afgevaardigden worden teruggezonden. Op welke wijze het budget daar zal worden ontvangen, laat zich niet vooraf bepalen; zeker is het, dat het Huis der Heeren zich tot heden heeft vereenigd met de conclusicn van de financiële commissie.</p>
	<p>BERLIJN; 4 Julij, (des Ochtends). Zaturdag jl. is onder het voorzitterschap van den minister van financiën, den Heer von Bodclschwingh, een langdurige ministerraad gehouden; de discussien over de begrooting voor 1865 zijn daarin ten einde gebragt.</p>
	<p>— De minister van oorlog en marine, de Heer von Roon en do Heer von Itzenplitz, minister van koophandel, zijn voor den tijd van 6 weken met verlof op reis.</p>
	<p>— De chef der comptabiliteit van het hoofd-telegraafburcau alhier heeft zich verwijderd met 13,000 th., welke hij bij den rijks betaalmeester moest storten. De beide personen, belast met het dragen van bedoelde som, welke gedeeltelijk in zilveren specie bestond, wist hij onder een &apos;voorwendsel terug te zenden naar het bureau, voorgevende dat hij hunne terugkomst zou afwachten. Toen zij terugkeerden troffen zij den chef niet aan en tot heden is zijn spoor niet teruggevonden.</p>
	<p>— Uit Keulen berigt men, dat gisteren op den noordelijken hoofdtoren de steiger is voltooid ten behoeve van den aanbouw der tweede verdieping van dien toren.</p>
	<p>— Karlstadt, de hoofdstad van de provincie Wermeland, tellende 5000 inwoners , is eergisteren eene prooi der vlammen geworden. De schade daardoor toegebragt, wordt begroot op 6 millioen rijksdaalders. — Op den Neder Sileschen spoorweg heeft de directie afzonderlijko waggons voor de 3de klasse ingerigt voor het vervoeren van vrouwen, op gelijke wijze als reeds vroeger heeft plaats gehad bij de rijtuigen der Iste en 2de klasse.</p>
	<p>— Volgens mededeelingen uit Altona zijn de leden der hoofdcommissien van de verschillende vereenigingen door den commissaris van policie ten strengste aangemaand, om zich te onthouden van de voorgenomen optogten met muziek, enz. De oorzaak tot het uitvaardigen van bedoeld verbod is de vrees, naar de policie voorgeeft, dat de rust zal worden gestoord op den dag voor het houden dier optogten bestemd, namelijk den verjaardag van Hertog Friedrich.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 July. Waarschijnlijk houdt de bondsvergadering nog twee zittingen vóór hare verdaging. Sommige staten hebben het voorstel gedaan om de gewone vacantie te bekorten, uithoofde van do gewigtige onderwerpon, welke in behandeling kunnen gebragt worden.</p>
	<p>— Op verlangen des Konings van Beijeren is de opera Tristan en Isolde te Munchen op nieuw opgevoerd; de bijval aan Ricbard Wagners nienw toondicht te beurt gevallen, was bij de laatste voorstelling nog algamcener dan vroeger. De geestdrift van het publiek was zoo groot, dat dc componist herhaaldelijk te voorschijn werd geroepen.</p>
	<p>— Uit Bern meldt men dat de bondsraad bij ecne boodschap, gerigt tot de bondsvergadering, de ratificatie heeft voorgesteld der overeenkomst , waarbij aan de staten van den Duitsehen bond gelijke voordcelen worden geschonken uls aan Frankrijk, bij zijn handelstractaat zijn toegekend.</p>
	<p>— Geheel Schaffhausen is met vlaggen versierd ter ge&apos;ejenheid van den schutterswedstrijd; onder deze worden zeer vele rood-zwart-gouden vlaggen gezien, namelijk Duitsche.</p>
</text>
