<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN NIJVERHEID. * ALGEMEENE VERGABERING TE LEYDEN. De ACHT-EN-TACHTIGSTE ALGEMEENE VERGADERING zal gehouden worden op Dingsdag den 11 en Donderdag den 13den Jnlij 1865 , des Morgens ten 9 Ure, in het Gebouw van het Departement der Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen . te Leyden. Vereeniging van de Leden der Maatschappij tot hot houden van een CONGRES van Nijverheid op Woensdag den 12den Julij 1865, des Voormiddags ten 10 Ure in hetzelfde Gebouw. TENTOONSTELLING van Wis- en Natuurkundige Werktuigen in de Stads-Gehoorzaal, Breedestraat te Leyden. Opening op Maandag 10 Julij 1865, des Middags ten 12 Ure. — Yr&apos;Je &apos;Poegx-ng voor do Leden tot al de Vergaderingen en de TentoonsteÏÏ_-£ °P vertoon van het bewijs van Lidmaatschap. HaarLÜJ . Directeuren der Maatschappij : l Julij 18bl. - A. H. VAN BER BOON MÈSCH President. E. W. VM. Ï.EBEN , (15750) A&quot;lgem_____ Secretaris. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-SAATSGH4PPIJ. Aan het Hoofdkantoor der Maatschappij, Kalverstraat hoek Wijde Kapelsteeg, E 39, te Amsterdam, alsmede bij de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, is gratis verkrijgbaar gesteld het BERIGT en do VOURWAARBEN eener G ÉLI» L E E N INti , groot ƒ 5,000,000 Nominaal , ten behoeve van de HOLLANBSCHE ÏJIZEREN SPÖ.SRWEG-MAATSCHAPPIJI. Amsterdam, 4 Julij 1865. (15712) A. CRAANDIJK i H. R. LINN, F. P. MUYSKEN, JOH. RUYS J.Dz., G. L. WURFBAIN, J. NACHENIUS, T. J. B. WESTERWOUDT, C. LIND, D. REUL KOOPMAN, J. H. ROELOF**Z , J. A. JOLLES Jr., J.H. ROCQUETTB, L. H.WEETJEN, J.DINGER, W. O. KERKHOVEN. J. C. GODZEN, B. A. VAN DER CRAB, F. H. POUW, P. F. J. EVERARDen P. J. DE MUNNICK, Makelaars, -zullen, als lasthebbende van hunne Principalen, op Uonderdagp den «_&apos;&gt;**&gt;- .Snlij 186», des Avonds ten Zes Ure precies, in het voormalig Oudezijds Heeren- Logement, ten overstaan van de Notarissen VAN ZIJP. COMMELIN &amp; AMYA ESSER, JACs. MULDER, J. W. 11. H. DRUYVENSTEIM, J. L. KABEL en W. A. J. ELZEVIER DOM, veilen: Eer.e partij IFFECTEf. AUes breeder bij Notitiën omschreven, nog te bekomen bij D. UYTENBOGAART, Commissionair in Effecten, Ygracht U 41. (15756)</p>
</text>
