<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL.</title>
	<p>tan de opening der stembriefjes, die ter benoeming van één lid van den &quot;&apos;&quot;■ &apos; Gemeenteraad van Leyden den 2ie&apos; Junij 18G8 zijn ingeleverd. Op heden den derden Junij des jaars achttienhonderd acht en zestig, in de gemeente i;~yden, is door het bureau van stemopneming in de ter inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaals genomen, des morgens te negen uren. &apos;Het bureau is zamengesteld uit den heer H. P. C. Stoffels, wethouder, voor- i zitter, en de heeren P. I. de Fremery en J. van Heukelom Junior, leden van j den gemeenteraad, stemopnemers. i De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hem den 2d*° Junij 1868 overgcbragl uit de gemeente Leyden. , I De zegels der bassen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bassen worden achtereenvolgens geopend en bevonden vijfhonderd negen en vijftig stembriefjes te bevatten. &apos; Dit getal met de. lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken zijnde, is gebleken te zijn even groot als het getal dier kiezers. ~ ■ , ■ . y- -,-...i Nadat de briefjes zijn ondereengemengd, worden zij door den voorzitter een voor een geopend en overl uid voorgelezen. Het bureau heeft van onwaarde verklaard achttien briefjes,&apos; -waarvan vijf geen persoon duidelijk aanwijzen en dertien oningevuld waren. j Het getal der geldige uitgebragte stemmen is mitsdien geweest vijfhonderd een en veertig. . - , „*.,,... Van.dit getal zijn uitgebragt op de heeren: , J. J. Olivier 274 stemmen, d-V G. W. A. Plaat 255, &apos;N. J. Sanders 2, d. H. Boursse Wils, prof. F. W. Krieger, P. L. Tichler, m. _.* H. A. Lisman, LV Hesselink, m. R. T. Bijlevelt, W. Elshof, J. P. W. Schermer, J. Kros en J.&apos; Plemp, :ieder.één stem. ~ -.-i: . -.-. ;: .: |. j.-, iiuïj 03 . Heeft alzoo de volstrekte meerderheid van slemmen verkregen, de heer J. J. Olivier. „,,..&quot;.&apos;.&apos;..&apos;, ~.&apos;, , ~,, ■&quot;, , &apos; ~ , , ~&apos; Is derhalve verbozen tot lid van den gemeenteraad de heer &apos; &apos;&apos;l&apos; - &apos; -&apos;JOHANNES JACOBUS OLIVIER, wonende alhier. ;-. . ; . &apos; h ;;,* : &apos; i En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene,bezwaren ingebragt. .. . ~ ,-. ~. ~..r , , . &apos; . En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden. &apos; &apos; &apos; Gedaan te Leyden den 3d« Junij 1868. ■•&apos; ■-•&apos;&apos; :; «i &apos;»&apos;: &quot; &apos;&apos; :i til &gt;U&quot;sm«Bb ,91 jj STOFFELS, Voorzitter.. •.,:• ,iiml .:!&apos;i:b*j;;s- iis ÜsvorlM •:•■•■*••■■&apos;!•.» co »DE FREMERY, ~ 1 ;-,; ■~,.,,,,j,;n-,n ~„, :n ■:, ~■ J-T- üEVKELomr.]Stem^mers-</p>
</text>
