<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. De tweede verificatie in het faillissement van ABRAHAM KRANENBURG, Loodgieter, Leidekker en Koopman te Woerden, zal plaats hebben op Woensdag den 17-1™ Junij 1868, des middags ten 12 ure. De Schuldeischers worden mitsdien opgeroepen om alsdan te verschijnen in het Gebouw der Regtbank te Leiden, op het Rapenburg. De Cnrator, M. J. G. A. VAN ZIJST. VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 7 Junjj 1868, des avonds ten zes me, door D. J. D. B. BROUWER, Pred. le Harderwijk. ZAAL, Noordeinde. &apos;SGRAÏIHMGSII CÖIAiIITIIS. Bij-KANTOOII te LEIDEN, Hoogewoerd, 442. • Incasserlngen op het Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons en vreemde Muntspeciën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Rekening met rentevergoeding en neemt gelden a deposito. ~..,, 1 dag zigt .... - pCt. 1 maand zigt . &quot;.&quot;&apos;..&apos; 3 pCt. 8 dagen zigt . . . 2J » .3 maanden zigt . . 3&apos; » Langer termijn na overeenkomst. Oud-Cartliagena&apos;s Berg-Planten-Olie. Geen middel is zoo heilzaam voor den groei en het behoud der Hoofdharen, als die Olie, welke ouder den naam van Oud Carthagena&apos;s Bergulanten-Olie in den handel is gebragt. Nog voortdurend ondervinden de gebruikers de heilzame uitwerking van dit kostelijk baarmiddel. De vleijendste certificaten bevestigen dit. Het is een zeker, onfeilbaar middel tol behoud van het Hoofdhaar, het fraaiste sieraad hetwelk ons gegeven is; het conserveert de kleur en verlevendigt de Haarwortels, zoodat de gebruikers gewaarborgd zjjn tegen ontijdige grijsheid -en kaalhoofdigheid, .want het spreekt van zelve, dat, waar de groeikracht bevorderd wordt de grjjsheid langer uitblijft. Om dit middel voor elk bereikbaar te siellen is de prijs sleehls 60 Cenls. Als conservatie-middel heeft men aan 2 of 3 .fleschjes per jaar genoeg, maar als geneesmiddel moet het bepaald eenmaal daags gebruikt worden. Verkrijgbaar aan hel Hoofd-De&apos;pöt voor Nederland bij &apos; ; .... . .*• . : A.&apos;BREETVELT-Az.,; te Delft,&apos; die deze Olie verkrijgbaar heeft gesteld bg __ &lt;! ,-,,-., N. J. SandersGz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Lcidschendanj, •, , nierstraat. !,: .. , W. Ligthelm, Voorburg. G. Wilhelmus, Woerden.&apos;&quot;,&apos;.&apos; &apos; E. van Mansurn, Hi11eg0m.&quot;,..,:,&apos; Mej. de Wed. Bosman, Gouda En meer bekende depots. PASTILLEN VOOR SPIJSVERTERING, van Lactate, van Soda en Magnesia, , : van BIIRIN DII BUIS§O9*, Apotheker, bekroond door de Keizerlijke Akademie van geneeskunde te Parijs. Deze Pastillen zijn hel nieuwst ontdekte en meest bestudeerde geneesmiddel om alle ongesteldheden der organen van de spijsveriering te bestrijden. Zjj zijn werkeljjk zamengesleld uil acide lactique, eene der vocht-elemeuten die de spijsveriering bewerkt, vereenigd mei gecalcineerde magnesia, welker goede werking aan alle doctoren bekend is, en hoog geschat wordt, en eindelijk uil soda; zijnde een zout, de basis uitmakende der minerale wateren van Vichy en der meest andere zoulachtige minerale wateren. Deze drievoudige verbinding van drie producten, welker heilzame werking zoo algemeen bekend is, verklaart den gunsligen uilslag, welken men verkrijgt in gaslriten, kolieken, opbrekingen, zwelling der maag, braking na het eten, moeijelijke spijsvertering, maagptjnen, enz. Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; (e Leyden, bij J. J. REYST, Nieuwen Rijn.</p>
</text>
