<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Fraulein _¥• ]f. Ihr geehrtes Schreiben von 29 Februar ist dem Adressirten geworden. Weil es aber durch Umstande ihm nicht niöghch war zu compariren, so bittet er ein naheres Znsammentreffen bestimmen zu wollen. Adres bekannt. (5859) ~H__2Dli_f AYÖmnT In de OESTERPET, Warmoesslraat over den Vijgendam, FRISCH-EVANGEN -COR-OESTERS, Caviar, versch gekookte Zalm, Paling, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Wijnen, enz. (5355) TE IMP \m J 800: Eene TAPPERIJ , Hoekhuis, welke een goed burgerlijk bestaan oplevert, waarvan de bewijzen voorhanden zijn, in eene der volkrijkste Buurten binnen Amsterdam. Te bevragen met franco Brieven onder de Lett. ü. D. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk hoek Oudebrugsteeg alhier. (5775) rite ƒ75. PIANO. ƒ75. ¦gËggÉsir Wegens plaatsgebrek TE KOOP: Een prachtige «aE2____ pn^. uitmuntend van Toon met Metallieken Zangbodem, voor den Prijs van ƒ75. Te bevragen Oude Waal N&quot;. 70 bij de Ouie Schans. (5835) :\\i___fm OWSIE-PIAMNO. /200 §Ég_&amp;B§ Wegens Sterfgeval biedt men TE KOOP een &apos;&quot;^&apos;&quot;&quot;/-Octaafs Fransche PIANINO, groot Obliek, fraaije Paliesander kast met vergulden ornementen bijzonder sterk van constructie en welluidend van toon. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat te Amsterdam. (5900) HUWELIJKS AANVRAAG. Een fatsoenlijk JONGMENSCH, P. G., 30 jaren ond, eene eigene Zaak uitoefenende, die een goed burger bestaan oplevert, wenscht in kennis te komen met eene Burger DOCHTER of WEDUWE, zonder Kinderen, van denzelfden Ouderdom en Godsdienst en niet geheel onbemiddeld. Adres franco onder Lett. M. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (5797) D. FREES en R. ADRIANI Junior, Makelaars te Amsterdam, zijn voornemens op Zaturdag 7 Maart 1868, des middags ten 12 ure precies, in de Rrakke Grond in de Nes publiek te veilen, ten overstaan van den Deurwaarder _ T) BEFTS ClliCA 14,000 NED. PONDEN MACASSER PAARLDERSCHELPEi Nu eerst uit zee gekomen en gelost als bij Notitie vermeld. Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. (5910)</p>
</text>
