<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HOOFDSTUK I. VAN HET KONINKLIJK INSTITUUT VOOR DE MARINE.</title>
	<p>Art. 163. Het Koninklijk instituut voor de marine is bestemd tot opleiding van officieren bij de zeemagt. Het kan. ook door Ons dienstbaar worden gemaakt aan de opleiding van officieren bij het korps mariniers. Art. 164. Aan het instituut wordt onderwijs gegeven in: a. de wiskunde; ft. de beginselen der sterre-, natuuren werktuigkunde, met bijzondere toepassing van deze laatste op het stoomwerktuig; c. de stuurmanskunst; rf. het tuig en de scheepsmanoeuvres; e. de artillerie en de versterkingskunst; ƒ. den scheepsbouw; g. de Nederlandsche taal- en letterkunde; h. de Fransche taal- en letterkunde; „ de Engelsche taal- en letterkunde; k. het hand- en regtlijnig teekenen: l. de geschiedenis &apos;¦ m. de aardrijkskunde; „. de kennis van de militaire wetboeken; o. het optuigen, splitsen en knoopen; p. het roeijen en omgaan met sloepen; g. het manoeuvreren; r. de artillerie- en infanterie-excercitien; s. het schermen, dansen, zwemmen en de gymnastiek. Het getal dezer vakken kan worden uitgebreid. Voorts wordt aan de adelborsten gelegenheid gegeven om door tusschenkomst der kerkgenootschappen onderwijs in de godsdienst te ontvangen. De cursus duurt minstens drie jaren. Aan het instituut is een instructievaartuig verbonden, bestemd voor de practische oefeningen en tevens om daarmede des zomers kruistogten te maken. Art. 165. Jaarlijks wordt door Onzen Minister van Marine het getal adeïboreten bepaald, dat aan het instituut _an worden geplaatst. Hiervan geschiedt aankondiging in de Nederlandsche Staatscourant.</p>
	<p>Art. 166. Alle Nederlanders, die een leeftijd hebben bereikt, waarvan het maximum en minimum door Ons worden bepaald, worden, zoo zij daartoe op den door Ons to bepalen tijd en wijze het verzoek hebben gedaan, en door eene geneeskundige commissie, te benoemen door Onzen Minister van Marine, voor de militaire dienst geschikt zijn bevonden, tot het examen om als adelborst aan het instituut te worden geplaatst, toegelaten. Art. 167. Dit examen, hetwelk, voor zooverre het mondeling is, in het openbaar wordt gehouden en afgenomen door eene commissie, te benoemen door Onzen Minister van Marine, omvat het schrijven, de gronden der Nederlandsche, Fransche en Engelsch talen, die der geschiedenis en der aardrijkskunde, de rekenkunde, daaronder begrepen de leor der evenredigheden en der gewone en tiendeelige breuken met toepassing op het metrieke stelsel, de stelkunst tot aan de vierkantsvergelijkingen en de meetkunst tot aan de vlakken. Hebben meer aispiranten aan het examen voldaan dan er volgens art. 165 geplaatst kunnen worden, zoo geschiedt de plaatsing naar de rangorde, welke de adspiranten, ingevolge hunne betoonde kunde, hebben verkregen. Art. 168. Van de adelborsten, die het onderwijs tot aan het einde van den cursus hebben bijgewoond, wordt eenmaal &apos;sjaars, ten overstaan van eene door Ons te benoemissie, een mondeling en schriftelijk examen afgenomen, ten einde hunne geschiktheid voor den officiersrang te kunnen bewijzen. De inhoud en omvang van dit examen, hetwelk, voor zooverre het mondeling is, in het openbaar wordt gehouden, worden door Ons vastgesteld. Art. 169. Hij, die aan het eind-examen heeft voldaan, wordt, behoudens goed gedrag en ligchamelijke geschiktheid , door Onzen Minister van Mirine aan Ons ter benoeming tot adelborst der lste klasse voorgedragen. Art. 170. Aan vreemdelingen kan door Ons vergunning worden verleend om de lessen aan het Instituut bij te wonen. De bepalingen omtrent den leeftijd en de vereischte kundigheden zijn mede op hen van toepassing. Art. 17J. Het onderwijs aan het Institituut wordt gegeven door : a. officieren, door Onzen Minister van Marine aan te wijzen; 6. burgerleeraren. Art, 172. De burgerleeraren worden door Ons bsnoemd, geschorst en ontslagen. Hun getal, de vakken, waarin zij onderwijs moeten geven en het bedrag hunner jaarwedden, worden door Ons vastgesteld. De bepaling van het tweede lid van art. 25 is mede op hen toepasselijk. Art. 173. Om tot burgerieeraar benoemd te kunnen worden, wordt gevorderd: a, voor de vakken, vermeld onder a, g—i, l en m van art. 164, het bezit van een deigraden of acten, vermeld in art. 19; 6. voor het vak, vermeld onder „ van art. 164, het bezit der bevoegdheid tot het geven van middelbaar onderwijs in dat vak. Art. 174. Ter tegemoetkoming in de kosten van het Instituut wordt van iederen adelborst eene jaariijksche bijdrage gevorderd, waarvan het bedrag door Ons wordt bepaald. Door Ons worden tevens de regelen vastgesteld, waarnaar geheele of gedeeltelijke vrijstelling van die bijdrage kan worden verleend. Art. 175. Het bestuur van het Instituut is opgedragen aan een door Ons aan te wijzen hoofdofficier, tot het korps der zee-officieren behoorende of daarvan afgevoerd. Onder zijne voorzitting wordt uit de officieren en burgerleeraren door Onzen Minister van Marine een Raad van Toezigt zamengesteld, aan welken de behartiging van de belangen der inrigting is opgedragen. De werkkring en de bevoegdheid van den kommandant en van den Raad van Toezigt, zoomede de inwendige regeling van het Instituut, worden bij algemeenen maatregel van inwendig bestuur vastgesteld. Art. 176. In tijden van oorlog of gevaar kan het Instituut door Ons opgeheven en zoowel over het daaraan verbonden militair personeel, als over de adelborsten in het belang van &apos;s lands dienst beschikt worden. Art. 177. Het Instituut staat onder het oppertoezigt van Onzen Minister van Marine. Telkens wanneer dit door Ons noodig wordt geacht, wordt de inrigting door eene commissie, door ons te benoemen, in alle bijzonderheden geïnspecteerd. Van die inspectie brengt zij een verslag uit aan Onzen voornoemden Minister.</p>
	<p>Art. 178. In het geval, vermeld in het 2de lid van art. 163, is al hetgeen in de artikelen 164—177 is bepaald van toepassing, behoudens dat de vakken, vermeld onder 6, c, rf, /, o en p van art. 164 vervallen en worden vervangen door: de taktiek; de militaire administratie; de reglementen en de velddienst; de wapenkennis; en dat, met wijziging in zooverro van art. 169, de adelborsten, bestemd voor het korps mariniers, door Onzen Minister van Marine aan Ons ter benoeming tot tweeden luitenant bij dat korp worden voorgedragen. HOOFDSTUK fi. van de koninklijke militaire akademie.</p>
	<p>Art. 179. De Koninklijke Militaire Akademie is bestemd tot opleiding van officieren van alle wapens bij het leger hier te lande en in de koloniën en overzeesche bezittingen van het Rijk. Art. 180. Aan de Akademie wordt onderwijs gegeven in: a. de wiskunde; b. de werktuigkunde; c. de natuurkunde. d. de natuurlijke geschiedenis; e. de scheikunde; ƒ. de geodesie ; g. de geschiedenis; h. de aardrijkskunde; i. de landen volkenkunde van Nederlandsch Indie; k. de gronden van de gemeente-, provinciale en staatsinrigting van Nederland; l. de nederlandsche taal- en letterkunde; m. de fransche taal- en letterkunde; n. de&apos;hoógduitsche taal- en letterkunde ; o. de engelsche taal- en letterkunde; p. de&apos;maleische taal- en letterkunde; g. het hand-, regtlijnig- en situatieteekenen; r. de dienstreglementen en exercitien; s. develddienst, taktiek en strategie; t. de artiUerie; u. de versterkingskunst en vestingbouw, de burgerlgke bouwkunde en de waterbouwkunde; v. de kennis van de militaire wetboeken; w. de paardenkennis en de rij- en afrigtingkunst; x. het vuurwerken en de beweging der lasten; ij. het paardrijden; z.het schermen, dansen, zwemmen en de gymnastiek. Het getal dezer vakken kan worden uitgebreid. Voorts wordt aan de kadetten gelegenheid gegeven om door tusschenkomst der kerkgenootschappen onderwijs in de godsdienst te ontvangen. De cursus duurt minstens drie jaren. Art. 181. Jaarlijks wordt door Onze Ministers van Oorlog en van Koloniën het aantal kadetten bepaald, dat aan de Akademie kan worden geplaatst. Hiervan geschiedt aankondiging in de Nederlandsche Staatscourant. Art. 182. Alle Nederlanders, die een leeftijd hebben bereikt, waarvan het maximum en minimum door Ons wordt bepaald, worden, zoo zij daartoe op den door Ons te bepalen tijd en wijze het verzoek te hebben gedaan, en door eene geneeskundige commissie, te benoemen door Onzen Minister van Oorlog, voor de militaire dienst geschikt zijn bevonden, tot het examen om als kadet aan do Akademie te worden geplaatst, toegelaten. Art. 183. Dit examen, hetwelk, voor zooverre het mondeling is, in het openbaar wordt gehouden en afgenomen door eene commissie, te benoemen door Onzen Minister van Oorlog, omvat het schrijven, de gronden van de neperlandsche, fransche en hoógduitsche talen, die der geschiedenis en der aardrijkskunde, de rekenkunde, de stelkunst, de meetkunst, de goniometrie en vlakke driehoeksmeting. Bij hen, die eene opleiding voor de dienst in de Kolomen en Overzeesche bezittingen van het Rijk verlangen, wordt, in plaats van de kennis der gronden van de hoógduitsche taal, die der engelsche vereischt. Hebben meer adspiranten aan het examen voldaan dan er volgens art. 181 geplaatst kunnen worden, zoo geschiedt de plaatsing in de rangorde welke adspiranten, ingevolge hunne betoonde kunde, hebben verkregen. Art. 184. Van de kadetten, die het onderwijs tot aan het einde van den cursus hebben bijgewoond, wordt eenmaal &apos;sjaars, ten overstaan van eene door Ons te benoemen commissie, een mondeling en schriftelijk examen afgenomen, ten einde hunne geschiktheid voor den officiersrang te kunnen bewijzen. De inhoud en omvang van dit examen, hetwelk, voor zoo verre het mondeling is, in het openbaar wordt gehouden, worden voor elk wapen door Ons vastgesteld. Art. 185. Hij, die aan het eind-examen heeft voldaan, wordt, behoudens goed gedrag en ligchamelijke geschiktheid, bij het wapen waarvoor hij is opgeleid, door Onzen mmister van oorlog aan Ons ter benoeming tot officier voorgedragen, ook al mogten er op dat oogenblik geene vacaturen bij dat wapen bestaan. Art. 186. Aan vreemdelingen kan door Ons vergunning worden verleend om de lessen aan de akademie bij te wonen. De bepalingen omtrent den leeftijd en de vereischte kundigheden zijn mede op hen van toepassing. Art. 187. Het onderwijs aan de akademie wordt gegeven door: a. officieren, door Onzen Minister van Oorlog daartoe aan te wijzen; 6. burgerleeraren. Art. 183. De burgerleeraren worden door Ons benoemd, geschorst en ontslagen. Hun getal, de vakken, waarin zij onderwijs moeten geven en het bedrag hunner jaarwedden worden door Ons vastgesteld. De bepaling van het tweede lid van art. 25 is mede op hen toepasselijk. Art. 189. Om tot burgerleeraren benoemd te kunnen worden, wordt gevorderd: a. voor de vakken, vermeld onder a, c—e, g, h, k—o van art. 180, het bezit der graden of acten, vermeld in art. 19; ft. voor het vak, vermeld onder ft, de bevoegdheid tot het geven van middelbaar onderwijs in dat vak; c. voor de vakken, vermeld onder i en p, de graad van doctor of van candidaat in de polynesische letterkunde; aan deze voorwaarde behoeft eerst voldaan te worden drie jaren na het in art. 205 vermelde tijdstip; rf. voor het vak, vermeld onder a, do bevoegdheid tot het geven van middelbaar onderwijs in dat vak. Art. 190..Ter tegemoetkoming in de kosten der akademie wordt van iederen kadet eene jaariijksche bijdrage gevorderd, waarvan het bedrag door Ons wordt bepaald. Door Ons &quot;Worden tcvona „o roffelen vat—gestel — , waarnaar geheele of gedeeltelijke vrijstelling van die bijdrage kan worden verleend.</p>
	<p>Art. 191. Het bestuur der akademie is opgedragen aan een door Ons aan te wijzen hoofd- of opperofficier Onder zijne voorzitting wordt uit de officieren en burgerleeraren door Onzen Minister van Oorlog een Raad van Toezigt zamengesteld, aan welken de behartiging van de belangen der inrigtiug is opgedragen. De werkkring en de bevoegdheid van den gouverneur en van den Raad van Toezigt, zoomede de inwendige regeling der akademie, worden Dij algemeenen maatregel van inwendig bestuur vastgesteld. Art. 192. In tijden van oorlog of gevaar kan de Akademie door Ons opgeheven en zoowel over het daaraan verbonden militair personeel, als over de kadetten in het belang van &apos;s lands dienst beschikt worden. Art. 193. De Akademie staat onder het oppertoezigt van Onzen Minister van Oorlog. Telkens wanneer dit door Ons noodig wordt geacht, wordt de inrigting door eene commissie, door Ons te benoemen, in alle bijzonderheden geïnspecteerd. Van die inspectie brengt zij een verslag uit aan Onzen voornoemden minister.</p>
</text>
