<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERICHTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 4 Maart. Verkocht circa 1000 balen Koffij W. I. aard Java, ex Nederland en Nicot, tot diverse geheime prijzen. Heden is verkocht het restant der in veiling van 26 Febr. 11. opgehouden China Congo Thee, als: N°. 147, 8 koopen a 97 c. en N°. 166, 18 koopen dito dito, a9Bc, ex Yeavering Bell.</p>
	<p>SCBEEDAM, 4 Maart. Garst, verkocht: Stettiner per 1950 kilo ƒ 246 6/w.; Fransche. per 1950 kilo ƒ 250 cont, ƒ252 6/w. — Moutwijn ƒ18; Genever ƒ23.50; Amst. Proef ƒ24.75; Spoeling ƒ2. ,OI_TERWI_I_, 4 Maart. Boter: Aanvoer 624 „, Prijs van ƒ 1.17 tot 1.26. ANTWERPEN, 4 Maart. Van Domingo Koffij werden heden 500 b. per Catharina uit de eerste hand verkocht De vraag naar het artikel is niet levendig. In de gisteren begonnen FbZ-veilingen waren koopers zeer talrijk en de prijzen, die besteed werden, waren 10 pCt hooger voor de fijne en 15 pCt. voor de inferieure en ordinaire Wollen. Van 2094 b., die aangeboden werden, hebben 1270 b. Buenos- Ayrcs, 124 b. Montevideo en 502 b. Kaapsch koopers gevonden. — Petroleum werd heden betaald met fr. 42i/_ a 431/.; de gesteldheid was op nieuw vaster. — Polasch.- Voor exportatie heeft men 40 v. Russische verkocht. PETERS» l&apos;R 61 ,16/28 Febr. Talk: Voor Engeland was weinig vraag. Hoogstens 5000 v. werden voor het buitenland gecontracteerd. Men rekent dit jaar op een aanvoer van 85,000 a 88,000 v., tegen 94,206 v. in A°. P°. Per Aug. werd voor prima Siberische Talk rs. 42y_a s/4 met geheel voorschot betaald; thans is prima gele Kaarsen per Aug. niet onder rs. 433/4 te koop, met geheel voorschot en rs. 46, met 3 rs. handgeld. In loco zijn nog maar 3500 v. voorhanden. — Potasch stil; in loco wordt prima Casan op rs. 21 gehouden; per Mei 211/9 met 3 rs. handgeld. — Hennep onveranderd; 1867 er Rein rs. 35 a 37, Uitschot rs. 33 en half Rein rs. 31, met geheel voorschot. — Kogge bedong per Mei rs. 10 met geheel voorschot; per voorjaar op 101/2 gehouden, Mei 10i/_, Junq 93/4 en Aug. BV2 met rs. 3 handgeld.— Tarwe per vooijaar rs. 14. — Haver per Mei rs. si/3 voor 6 pd. — Lijnzaad per Mei rs. 13V- J . 12 _en Aug. 121/2 met rs. 8 handgeld. — Koers op Londen 331/8 a l/u en op Amsterdam 1641/3 a 1/4.</p>
	<p>LONDEN, 3 Maart. Suiker voortdurend stil en zonder prijsverandering. Eene lading Havana per Lalia, bestaande in 2563 k. waarvan 600 k. N . 18 en 1600 k. N°. 12, werd afgedaan tot 25.71/2- — Kof/ij: Goed ord. Native in vaten werd verkocht tot 49 a 50 sh. Het artikel is stil. — Cacao: Trinidad iets lager, mooije kwal. 77 a 80; ord. 50 a5B sh.— Thee: De veiling van 8000 coll. Chinesche is grif afgeloopen, ord. Congo werd nu en dan iets hooger betaald. — Rijsl vast. Uit de hand heeft men 300 b. mooi Ballam afgedaan tot 11 sh. en 1000 b. Middl. tot 10.3 — In Cassia L&gt;gnea hadden kleine verkoopen plaats van secnnda tot 116 sh. — Lijnzaad: Eene lading van 6500 quartei. van de Zwarte Zee per stoomboot, werd tot 62 sh. afgedaan. — Tin wederom hooger en met veel handel, disponilel Straits 91 a 91.6 en op levering 91.6 a 92 sh. — Koper vast. — Schotsch IJzer 52 3. — Lijnolie 34.9. — Talk 42 6 -EW-lORK , 22 Febr. Katoen zeer willig op de berigten van Liverpool; de omzettingen in de laatste 8 dagen bereikten het enorme cijfer van 72,278 b. en de noteringen zijn 31/2 c. verhoogd, zoodat middling thans op 24 a 25 c. to staan komt. — Petroleum vaster, geraffineeerd 25 c. Meel stil en 5 c. lager: extra State 9.80 a 10.95. — Tarwe stil, maar wegens geringen -voorraad niet lager. — Kogge met zeer veel affaire voor uitvoer, zoowel naar Antwerpen als Bremen en Hanibnrg; men betaado 180 a 181 c. en de notering is tlians nominaal 187 c, — Kof/ij stil, doch ferm op 8 a 101/4 c. voor fair to good Cargees.— Vrachten.- Katoen naar Amsterdam D/4 e.</p>
</text>
