<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Króe^;.°mtr,&apos;&quot;t d,anfcV Eerat I&apos;e,Jc&apos;, verwacht men stellige JfeaïST- °n d« atólW*-&apos;&apos; «Ie» Keizers nit Üfen. Be -In d^.^komïertogin Gisela zuIL-11 Zaturdag uit rl- o&quot; Nl,^ over T^&apos;,**1&apos;? ko&quot;1™. d»&quot; blijft nog slechts 2w&amp;£.* dt%*t?e £?,de WtengewonebeVootfngvoor w .Xi g f&apos;S,cllo Kar\taak hebben volbragt! Ook «Wtebfaen wSSHL1?!** binnen 10 dagen met hare DT^erachè^*Bo* Men Z de HonSaai.•sche ministerie zï£*££&amp;.weging van het cisleithaanzijn, betretlen.le eene v,.^&apos;,,&apos;! le,,i; gegrond schijnen die te &apos;tene. en de aftreding der min &quot;f m het Hongaarscha minis~i Px ,etu&apos;ato,r &quot;ver het v&quot;£„&apos;&apos;s Ij0«yay en graaf Miko. i maakt bekend, dat na 15 Au» &quot; P\ Viln Prins Esterhazv jstallige coupons en premien £„„a de hiatste nog achter- Kullen worden uitbetaald eu dat v*nÜ.erBchiUen&lt;lo loevingen ksar leeningen weder geregeld znUentS^? «etrekWngen de Uit AkïanlrieNvoi-dt vaAd^fc8,1^»- de tolk der Egyptische reeerim- &lt;? w ] &lt;jbr&apos; •^t;mel&apos;l,&apos; naar Kairo i 8 overgeWt L, f^asßo.eah bo.eid teruggekeerd, ih^ula^- w. hrapf is uit Aoyssiuie Ë£S oliuk&apos;!lds-) Mos Adalbert zal &quot;g? K^»S Lodewlk&apos;ï. ör ,)IJ&apos;vouillS ™de beSl&apos;ar Jk ial9v!&apos;rmintCit&apos;i&apos;-(:&apos;ilü,« Ynu het handelsverdrag niet Oostent ~,y°Vta rt yk uoB deze WMk Plaatß I&apos;é-bhen. o^&apos;V-ilkint; VaiiT» •!.&quot;&quot;?ste volkstelling bedraagt de geheele -Veelte,,/&quot;&quot;en 23,967,524 inwoners, waarvan in de vuiciüu 4,: it,m4 .&quot;10&quot;arehie 19,666,500 en de nieuwe pro£w!f^7*|eßle^^ 3e overstrooming vanden Sftrft» i 3,2,2 *&quot;*•¦ 2l 6 ugws be-gaan^Lrstand. De brug is nog alleen BERLIJN, i Maart , -=H* Jïï&gt; Üsgaög is gering. :ring, om besla» to i« &apos;*«rt. Cnn. \ n Koning Gcorge&quot;, b^fe» op .jT&quot; 6Dien!»^tregel der rege:aangelegenheia e wèrF&apos; *«* hoe \ÏÏItePB«^.ol&gt;&quot; ¦ei-Ko-img zal niet! vdlf&amp;* Bet fös *£?£ $ }ü d/f wanboosvenaad, tegen t^ Wko,,^11 -&amp;?. us* mamelijC daarop, dat hjj^J^*?» iugï&amp;t wa\nklafft msnoversche legioen hééft &gt;£&amp;&amp; P *^&amp;,|Sït!fïï£ iPtawen door hef toggere-^h^^jßÈwerïTwld^ff Digt.de doodstraf tegen hen, Ibrj verstek, waut tiet zal hem v?el&apos;&quot;^l&apos;fokeu nain,,int •ooit weder don Pruisische,, bodeïnVbeïï*, in*«C 1 Ton Meding en de overige hooggeplaatste ns™*&apos; De Wr -si-Koning omgeven, worden , naar men bew*«»+ &apos; die deu «en proces wegens hoogverraad bedreigd. • ook meft Het is goeu toeval, dat de Rijksdag Vroemi- i¦¦ ¦dan het Tolparlement, naaielijk op 19 Maart r&gt; -,ee?,Collrt von Bisiuarck wil niet handelen zouder de volkavS+ös*&lt;-3&apos; Wüordiging, vooral omdat eene zoo ernstige zaak als ,-i;Kel&apos;&quot; . het Hietzinger hof afligt tot zeer teedere kwestk-ns,&apos;, ian -ding kan gevim. Buitendien kan ook de bespoedigde &apos;h&apos;ii &apos;&apos;&apos; roepuig van den Rijksdag haren grond hcobert Vd«a^r «^C bmt,nlandsche kwestie. Het &apos;tolparlement zal ,&apos;u h &apos; &apos;iefcÜl!.&apos;,uf,,ia 3? ****** Ta&quot; &apos;len&apos;Hijksdag, of «jQ,. Kï r,;I, b&quot;M-IsUgingcn van het Noöl*DuïhheT?ar-Noöl*DuïhCheT?arsal neuien zïfn1, v&apos;ll&apos; waar M Napoléon ugt intrelk ün gei-eedhei.i «Sf8 Bo !crt &apos;-&apos;&apos;niir.&apos; dagen kamers voor hem dat de Prins hifr Si8 i.?rïu wil n&apos;;i:u&apos; n&apos;tt gcloovcil, Mgen. De iC -ü*J,-:,-,&quot;lyk tonit, ora ouze stad Ie bozii;-»azc hoofdstad te v!rhV&quot;&quot;I&apos;&quot;&apos;r&apos;&apos;L&apos;&quot;!i acut a veertien dagen in ¦Öè Fransche ainbosadenv^*ft rill*S?wc* ««&apos;-&apos;&apos;t&apos;«orgen reeds a&apos;w woedetti een groot feeat.Toor luit oogenblik wil ik alleen ¦üt zt&apos;ggen; het is onwaarschijnlijk, dat de Prins met geene zendi. g hoegenaamd herwaarts komt. De oföcieuse bladen beweren met te veel hardnekkigheid, dat de reis geene staatkundige beteekenis heeft, dan dat men geene reden zou hebben, -m het tegendeel, te gelooven.</p>
	<p>„RANKFORT, 4 Maart. (Part. Ccir.) Jhr. Mr. E. F. E. Testa is naar men verneemt als Nederlandsch consul-generaal en commissaris bij de centrale commissie voor de Rijnvaart te Manheim, als zoodanig teruggeroepen en benoemd tot consul-generaal te Tunis. Hij zal te Manheim worden vervangen door Mr. R. W. J. C. Bake, die thans te Berlijn aan het Nederlandsche gezantschap als regtsconsulent is toegevoegd. Uit .Munchen meldt men, dat het stof&amp;lijk oversekot van Koning Lodewijk I, onder geleide dej. naar Nizza gezonden hofcomniissie Zaturdag luer zal aimkomen. De commissie bestaat uit den opperhofinaarschfllk graaf Kastel en 37 personen, waaronder de adjudant-generaal&apos; graaf Rechberg, de adjudant des. Konings baron Kiinsberg,3hofkapellaneu, enz. Onmiddellijk na de aankomst zal de bijzetting van het stoffelijke overschot van Koning Lodewijk I. „ de.Bonifacius- Kerk plaats hebben en wel volgens testamentaire bepaling van den overledene met alle koninklijke cerbe .vijzen. Omtrent de ziekte des Konings Lodewijk II van Beijeren schrijft men ons uit Munchen, dat de Koning Za^rdag door katharralo koorts werd aangetast. Des nachts nanf de koorts toe en voegde zich daarbij katharrale ontsteking iler luchtpijpen. Zondag was de koorts hevig, in den nacht Tan Zondag op Maandag was de slaap onrustig. Maandag verminderde de koorts, maar de aandoening &apos;der luchtpijpen bleef voortduren. Over het algemeen was de toestand des lijders fisteren avond iets gunstiger en koesterde men geene vrees. Is vermoedelijken opvolger van wijlen den Beijerschen minister van binnenl. zaken v. Pechmann, noemt nion den Heer v. Hörmann te Wurzburg. Gedurende de afgeloopen week heerscht op de Zuid- Duitsche even als op de overige Duitsche graanmarkten, groote flaauwheid. De prijzen liepen belangrijk terug. Uit -New-Yor-meldtme_,dat met zekerheid eene daling der prijzen wordt te gemoet gezien, omdat men van de westelijke stapelplaatsen groote aanvoeren venvacht. Grooten indruk heeft de verklaring van den Oostenrijkschen minister van oorlog v. Kuhn m de Cis-Leithaansche delegatie, gegeven, dat het Oostenrijksche budget van oorlog voor dit jaar het geringste is van alle groote mogendheden , maar toereikend is om een behoorlijk leger te onderhouden, dat ouder de leiding van aartshertog Albrecht, alle eventualiteiten met uitzigt op goed gevolg kan te gemoet zien.</p>
	<p>In Kassei en vele andere steden en dorpen van hefc voormalige keurvorstendom Hessen zijn dezer dagen tallooze exemplaren, van eene brochure verspreid, waarin, onder do hevigste uitvallen tegen Pruisen, aangespoord wordt tot passiven tegenstand tegen Pruisen en tevens het herstel van den toestand zoo als dio was voor de annexatie wordt voorgespiegeld.</p>
</text>
