<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEEDS VOORHANDEN KENE RUIME KEUZE VAN VERGULDE, BRONZEN EN KRISTALLEN WARMOESSTRAAT JM. BÜTTIMGER &amp; HffIRICHS. NB. REPARATIEN aan ORNAMENTEN worden ten allen tijde met de meestejzorg uitgevoerd. (5790) Eene groote en smaakvolle collectie WITTE en GEKLEITRUE BLOUSES, witte PLISE en witte ROKKEN met PLISÉ, KINDER MUTSEN en KAPERS. Witte en gekleurde GLACÉ HANDSCHOENEN , van af 50 Cents het paar. De veel gezochte stof (CRETONNÉ) voor Dames Japonnen is wederom in alle kleuren voorradig. (5894) KALVERSTRAAT HIJ HET KLOOSTER, D 144. 1 Aan HII. Juweliers en Goudsmeden. 1 IMIGTII TOT HET SCHEIDEN E„ AFFlllïl VAN 1 I ElM___E METAI-E-l. I LAGE PRIJZEN. Inkoop van GOUMEN EN ZILVEREN PLATEN, NAZAND, LAVURE, g &apos;S POLIJSTLAPPEN, enz. Solide en prompte bediening. Alle orders worden in drie dagen geëffectueerd. Nadere g % informatien worden gegeven, op franco aanvragen regtstreeks gezonden aan §; ja L)k. RICHTER _; COSIP., Scheikumügeii. g ProiiznEi - (Groothertogdom Baden) Februarij 1863. (4576) g l»_tagi_sirm_B-ffi^^ VIA MARSEILLE, SOUTHAMPTON OF TRIEST, NAAR JAVA, CHINA, JAPAN, ENZ., YOOII PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTEN. Verzending* van Rotterdam iedere week. Gewijzigde dienstregeling en veiandering der vertrekdagen van MARS KILLE, SOUTHAMPTON en TRTëST, aanvangende met de uit Mar_lle vertrekkende Mail van 8 Maart. De dienst op Malta en Penang GESTAAKT zijnde, zal de overtogt van Marseille tot Batavia in ruim ééne maand volbragt kunnen worden, ingevolge contract met het Engelsche Gouvernement bepaald in 31 a 32 dagen tot Singapore. Door eene overeenkomst, gesloten niet de in Singapore corresponderende Holl. Mail, worden Goederen, Paketten, enz. in vaste doorvracht tot Batavia aangenomen, waarheen ook van af MARSEILLE, SOUTHAMPTON of TRIEST DIRECTE PA-SAGEOIL.IETTEN worden afgegeven, even als naar CHINA, JAPAN en eldersj tegen hetzelfle tarief als aan de Bnreaux der Directie. ?...,,.. De Mailsteamcrs der Oostenri.kscnc Llovd zullen iederen Zaturdag van Tnëst vertrekken, in directe aansluiting met de Booten der Engelsch»1 Overl andinail. Door de gewijzigde Dienstregeling der laatstgenoemde Maatschappij moeten de TELEGRAPHISOHE DEPÊCHES naar Indie, enz. nu op telkens veranderde datums van hier verzon len worden, waarop belanghebbenden gelieven indachtig te znn om de tijdige afzending hunner dépêches te verzekeren, in verban 1 met de juiste vertrekdagen der Mails van Gall&apos;. Informatien en.verzendingen door tusschenkomst van G. P. ITTMAi.N &amp; ZOON, Roiïekdam, 23 Februarij 186 S. Agenten der Oeertandmait (P. &amp; O, Camp.), der Oostenrijksche Lloyd en dn- Indische. Tt-lenraaf-Maatselmppij. Agenten te Amsterdam JACOB EABRICIUS; tj &apos;s Hage F. L. DER KINDSBEN. __HÏi_ Het O.MPï-^-BA-iïiSCUS-» * Het CLIPPER SiARKSCHIP -_.tt-M-.i--i IMIMiI, JOIIAXNA ANT ___ IA» Kant. _ . VAN OVKR-],l!-&apos;T. VERTREKT EïN&apos;DE MAART. K J. C. IT. Tl. .Yl&apos;fllÜF. • Adres bjj P. A. VAN KS # C&quot;.. te Rotterdam en de CONINGH &amp; O&quot;, te Amsterdam. («512)</p>
</text>
