<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING TE TILBURG Tan een juist voltooid Heerenhuis met Tuin; SPIEGELGLAS; Hardstcenen BALKON; 8 KAMERS van 4 Ned. El hoog en verder COMFORTARLE; riant gelegen, vis-a-vis het Station van het Centraal punt der Zuidcr Spoorwegen, die geopend worden in de maanden Julij, September en December dezes jaars makende alzoo een SPOORNET, als: Tilburg—Moerdijk, Tilburg-Eindhoven, Venlo eu vervolgens geheel üuitschland, zoomede eerstdaags Tilburg—Turnhout en wijders geheel België en Frankrijk; later Tilburg—Bommel en vervolgens het hart van Holland. Mede TE KOOP AANGEBODEN: daaraan grenzend IIOHVII.VI», juist gelegen voor eeno I&apos;ABRIEK. of HOTEL, Eersten Rang. De Verkooping zal geschieden ten huizo van den Heer JANSEN, mede aldaar, provisioneel WOENSDAG 4 JULIJ, iinaal MAANDAG 9 JCI.IJ e. k., des avonds ten 8 ure. (15665) MAATSCHAPPIJ ÏOTJIPLOITATIE m STAATSSPOORVVEfiEN, ~ SECTIE HENGELO ENSCHEDE. JDI KUIST, aanvangende 1 Jul|| 186$. ir «_,-._-_. fl VOOBMIDD. VOOBMIDD. VOOBMIDD. NAICIDD. XAMIDD. NAMIDD. NAMIDD. Van HENGELO ?,&apos;.. 5.80 7.53 11.5 1.10 3 23 6.50 10.20 Aank. ENSCHEDÉ 5.46 8.8 11.22 1.25 3.38 7.7 10.35 Van ENSCHEDÉ 4.44 7.30 10.38 12.48&apos; 3 6.22 9.3 Aank. HENGELO 4.59 7.45 10.55 1.5 3.15 6.37 9.15 (13620&gt; DE DIRECTIE. MMTii™ Vooiloo|&gt;ï_,t&gt; m-E.NSTRKGKLIIVQ, aanvangende 1 Julij 1866, voor liet vervoer vaa UICI%¦»¦&lt;:KM , 81 »««AttE en BfIiiTELGOGDKRËM, J_t VOOBMIDDAG. VOORMIDDAG. NAMIDDAG. NAMIDDAG. Vertrek ROTTERDAM 6 10.30 12.15 5.30 Vertrek MOERDIJK 8.50 1.5 3.25 8.15 Aankomst EINDHOVEN 10.42 2.40 5.19 10.10 _. . . _ VOORMIDDAG. NAMIDDAG. NAMIDDAG. NAMIDDAG. Vertrek EINDHOVEN 6.40 12.10 2.45 8.15 Aankomst MOERDIJK. 8.31 1.55 4.20 10.10 Vertrek MOERDIJK 9 2.15 4.30 Aankomst ROTTERDAM 11.30 4.45 7 De dienst van ROTTERDAM tot MOERDIJK geschiedt door Stoombooten. De bestaande dienstregeling BREDA—BOXTEL vervalt I°. Julij. Alles gerekend volgens localen tijd. Do opening ROTTERDAM—LUIK zal binnen weinige dagen plaats viudon. (&apos;561») | DE DIRECTIE. Spoorwegverbinding. Min Af.KI?IAAR-llE:r-__»j__ll9 per Schroefstoomnooten &quot;A¥_K!-_AAR-PACK_-T JU0. 1, 2 &amp; 3&quot;. Vertrekkende dagelijks: _ *&gt;Mx»&gt;k« (&apos;s morgens . «re 15 min. ) Direct na aankomst aldaar van de Treinen éie &apos;s mor- Van Yl.KUAlkl )&gt;.„a„.Mj„„i, »„_ mr • ( ?eus 6 me en &apos;s namiddags 1 uur SO minuten van den (&apos;s namiddags 3 ure OS min. ) HELDER vertrekken. Vin tllWlilintli J&apos;s morgens 11 ure SO min. ) In correspondentie met de Treinen die &apos;s namiddags 3 Van AMfeIbRDAM &lt; &gt; ure 40 minuten en ten 9 ure 5» minuten van ALK(»s namiddags O ure 30 min. J MAAR naar den HELDER vertrekken. Tiet vertrek van &apos;s morg. 7 ure 15 min. uit ALKMAAR staat in verbinding niet de dienst der sulder_ee-&lt;oomboot-_laa&lt;sr--ni&gt;y op HAULINGBN, LEEUWARDEN en GRONINGEN, 10 ure 30 min. uit AMSTERDAM vertrekkende. De overtogt geschiedt langs DE ZAAN steeds zonder overladen peuiiddekl iv 2 uur 45 minuten. Voorts bestaat er met de ~poorw_g--laa&lt;scliappU een djoiloopeiul verkeer van Restelgoederen tu^tlien AMSTERDAM, HELDER (N.-DIEP) eu tusschen gelegen plaatsen. Deze dienst stelt, roor de reis van Amsterdam naar den Helder (X.-7)ieji) en omgekeerd, rerreweg de kortste en de eenig zekere verbinding met het Spoor daar; de verwisseling ie Alkmaar gesc/iu/t kosteloos per Omnibus. i:„,.i..,.i, ,_„_ _*_,_._._ . 5 to ALKMAAR aan den Voormeer. 8,1 &apos; l te AMSTERDAM aan do Texelsche Kade, einde Damrak. (15605)</p>
</text>
