<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>uï_ jrrjKöET Ai_i_¥G DER 5 pets. TTALIA A N H C TI E _, E E NING. De Ondergeteekenden berigten, al» daartoe gemag&apos;tigd door de Héeten GEBROEDERS VON ROTHSCHILD, te Parijs, dat door hunne tnsschehkomst de op I°. Julij 1866 verschenenßENTÉderSpCt, ITALIAANSCHE LEENING kan worden geïnkasseerd, zonder opzending der originele Stukke* naar Parijs; en zulles voor d. Hou-, ders, die van deze gelegenheid wenschen gebruikte maken, ten hun.ven Kantore alle verdere inlichtingen , alsmede&apos; Lijsten ter inlevering te verkrijgen zyn, dagelijks van af den 2den Julrj a, e. (IW7SJ Amsterdam , 30 Junij 1866. BECKER &amp; FULD. De Directie der INTERNATIONALE BEBGBOUW - COMPAGNIE alhier, maakt bekend, dat de COUPONS N . T, (verschenen I°. Julij) van de OBLIGATIËN EERSTE SERIE, van at&apos; heden betaalbaar zijn bij de KASVEREENIGINO. (15836) fËfeHUÉI-Nt; ÉIJ INSCHRIJVING van Kavels 7 en 8, Sectie LL, groot 32 Bunders 89 Roeden, Kavel 11 , Sectie L L , groot 27 Bunders, 84 Roeden en Kavel 12, Secti» LL , groot 26 Bunders en 85 Roeden, alles best WEI- e» BOUWLAND, en elk met de daarop gebouwd wordende Woning, gelegen Afdeeling Burgerveen, aan den Ringdijk, nabij Aalsmeer te [aarlemmermeer. De Verhuring wordt gedaan voor 10 Jaren, ingaand- Schoofbloot en Kersmis , dezes Jaars. De Inschrijvings-Billetten moeten voor of uiterlijk 8 Julij ziju ingeleverd ten Kantore van den Notaris LICHTENBELT, te Aalsmeer, alwaar tevens de voorwaarden dier Verhuring te lezen zijn. (15692) •SESSEt OORLO-SKAARTEIF AMSTERDAM. tg v or riJi&apos;M&apos;nsj 11 VU «TUI. fmmmmam o_ms __,u si uk. I. OORLOGSKAART. Het Koningrijk VENETIË, encvens ISTRIË. GORITZ en TRIEST. «¦ 11. OORLOGSKAART. De GRENSLANDEN tussclien OOSTENRIJK en PRUISEN. 111. OORLOGSKAART.MTDDEN-DUITSCHLAND. Htf&quot; N°. 2 en 3 vormen ééne kaart met elkander. IV. OORLOGSKAART. RHÜNGEBIED. (15285) fl^&quot;&quot; Brieven en Gelden Franco. Worden niet in Commitsie gegeven. &quot;9&amp; S GEENE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, uitmuntend Klenrmiddel van DICQUEMARE AisÉ.te Rouaan. Om de HAREN eu den BAARD in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN. zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépöt te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam brj ETIENNE en GRONNET. (15595) SLEEPDIENST MAATSCHAPPIJ. GEVESTIGD TE AMSTERDAM. DE DIRECTIE van vr.ornoe_.de Maatschappij maakt bekend, da*. het thans bestaande TAHIEF DER SLEEPLOONEN door het GROOT NOORD-HOLLANDSCH KANAAL van af heden met 15 PCT. wordt VERMINDERD. De Directie, Amsterdam, 1 Julij 1866. J. BOELEN .1. Rzn. (15763) JL A. 1»E HAAS. «__ MAATSCHAPPIJ, AKDERDA..CSCRS iMffl, WEGENS HEISTELLING VAN EEN DFR BOOTKN DA-ïn&apos;f__-_ï^?--r,?-?™(ï!DAG&apos; DONDERDAG en ZATUIN i -Ati, smorgens 10 uur .50 minuten I w!*?&quot;?&apos;- ZONDAG, WOENSDAG, VRIJDAG* 8 morgens 11 uur 30 minuten, (15736)</p>
</text>
