<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Adminfet rdk TOJ#&gt;t_^^__4P-J_n__i_*%Bnt-Ri_ ,1 acht zich verpligt ter kennis van belanghebbenden te brengen, dat,. aangezien Bentheim en deszelfs omstreken geheel buiten de grooto - route liggende is, er uit dien hoofde ook geene de minste moerjelijkheden te_ vreezen, «ijn, die aan het doortrekken van vijandelijke troepj* ajn verbonden. , . , i communicatie per Spoor met Nederland is (hoewel derlandsche Dagbladen verkeerdelijk medegedeeld) -, en is daarom genoemde BADDU omtrent geheel Duitschland in de-gevaren des oorlogs deelt, voor Badgasten en Familien bijzonder aan te bevelen. De Administratie van het (15415) BAD „BENTHEIM.&quot; &quot;BOEKHOUDER. Wegens stilstand eener fabriekzaak. biedt zich, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden, ccii BEKWAAM BOEKfIOItDER aan, bekend met het ltaliaiinsoh boekhouden, exportzaken, enz. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter V, aan het Postkantoor te Dedemsvaart. (15590) BOEKHOUDER. Wordt gevraagd een BOEK HOEDER van de R. C. Godsdienst, van erkende soliditeit, met het Italiaansch Boekhouden volkomen | bekend, accuraat en voortvarend in het werk, een helder hoofd hebbend«, om mede iv «aken te kunnen decideren, bekwaam voor de correspondentie, om met de hulp Van een jongeren bediende de ad- I ministratie waar te nemen van eeno binnenlandsche GROSSIERS- i ZAAK hier ter stede. Ojigave van vroegere of tegenwoordige betrekking onder lett. H. M. M. bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuweidijk bij de Kapelsteeg, L. 86 te Amsterdam. (15581) ¦ i * ¦ Men vraagt bij een TIMMERMANSBAAS gelegenheid tot plaatsing vaneen fatsoenlijk JONGELING, P. G., vlug en gezond van gestel, en eenigzins met Timmeren bekend, tegen vergoeding van ƒ4 per week, voor Kost, Inwoning en verdere opleiding in het vak, liefst in een Stadje of groot Dorp. Inclinerendcn gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder Lett. T. R., bij den Boekverkooper J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, te Amsterdam. (15583) ËÊN HOFIeESTER WORDT GEVRAAGD voor Zr. Ms. STOOMSCHIP Vesurias , op een maandclijksch salaris van 20 tot 30 Gulden, met bestemming naar 0.-Indie. Men adrêssere zich met franco Brieven aan den Chef der Gamelle op genoemden Bodem, liggende te Hellevoetsluis. (15528) Een COMMISSIONNAIR te Amsterdam, wenschte ter uitbreiding zijner Zaken, nog gaarne belast te worden met den verkoop van een of ander Artikel. Voldoende informatiën kunnen geleverd wordon , voor goederen in Depot, zoo noodig Borgstelling. Franco brieven , onder lett. B. K. V., gelieve men te adresseren aan liet Bureau Handelsblad. , (15714) &apos;MÖVAtt-iAATo Een fatsoenlijk JONG MENSCH van de P. G., bijna 20 jaren oud en ruim 4 jaren on een Notariskantoor werkzaam zijnde, en waar informatiën vau liein ingewonnen kunnen worden, zag zich gaarne op een dusdanig Kantoor verplaatst, waar hij tevens goede gelegenheid heeft zich tot het Examen te bekwamen. De plaats is onverschillig. Liefst wenschte hij als lid des huisgezins te worden opgenomen. Er zal dan ook daarom meer op eene goede behandeling dan op salaris gelet worden. Adres franco onder lett. J. G. aan het Bureau Handelsblad. (15729) Hen verlangt zoo spoedig mogelijk van des morgens 9 tot 4 uren, EENE JIIFVItOL&apos;W, lust en geschiktheid hebbende om twee meisjes van 3 en 5 jaren nuttig en aangenaam bezig te houden! Adres franco onder lett. Z., Kantoor- en Kerkbockhandel van J. Jl KRl.i . iii-^e-I eu Heerengracht. (15710) MANUFACTUREN. &apos;legen p°. Augustus wordt in bovengenoemd VAK verlangd, een BEDIENDE, die het Vak grondig verstaat en in het gewoon Boekhouden ervaren is. Franco Brieven met opgave van Godsdienst en bij wien het laatst in betrekking geweest, onder Lett. Q., bij den Boekhandelaar VAN GORCUM, te Assen. (15678) Op een dorp in de provincie Noord-Holland wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden, een JONGEIJNG omstreeks 18 jaren oud, en eenigzins bekend met het vak van Manufacturen en bewijzen van trouw en eerlijkheid kunnende overleggen. Brieven fftnico, onder de lett. H. W., brj de Boekhandelaars HERM. COSTER &amp; Zn. te Alkmaar. (15732) ~TB~ïï_ÖOP9 OFTOOB LANGEH TIJD TE HÜUR GEVRAAGD: Een FLINK WINKELDE!-., gelegen in de Kalverstraat, &apos;op het Rokin levendige zijde, op den Dam, Nieuwendijk, Breestraat, Heiligen Weg, Koningsplein levendige zijde, Utrechtschestraat, nfin eene buurt, die met bovenstaande gelijk geacht kan worden. Ojigave van koop- of huurprijs, benevens verdere noodige inlichtingen, worden met franco brieven ingewacht onder lett. H. H. bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat bij de Olieslagersteog te Amsterdam. i (15715) MEN PRESENTEERT TE KOOP eene, sedert meer dan SO jaren in hetzelfde huis met goed gevolg uitgeoefende Affaire in EHIRERGIEALE en andero Instrumenten, met al dc daartoe behoorende gereedschappen en voorhanden goe-; deren. Adres franco onder lett. A. bij de Boekhandelaars ZEELT! EN VOS, Leidschestraat alhier. (15854) &quot;&quot;BOEKHANDEL TE KOOR In eene der Zuid-Hollandschc steden waar veel handel is, wordt door vertrek naar elders ter OVERNAME AANGEBODEN, een sedert meer dan 25 jaren bestaan hebbende Book- en Kantoorhandel; het Huis waarin&apos;dc zaak uitgeoefend wordt, staat op het beste gedeelte der stad en kan gehuurd worden. Adres onder het i Nommer dezer Advertentie franco Bureau Handelsblad. (15386) Er wordt TK KOOP aangeboden eene sedert onheugelijke tijden welbekiante KItIIIDENIERS-AFFAIRE en TABAKSKERVERLI, te Breda, met de daarbij behoorende Huizen en Pakhuis, Erf en Tuin, groot 5 roeden ,42 ellen. Te bevragen met franco brieven onder lett. A.8.A., bij de Boekh. J. HERMANS &amp; ZOON, da, (15387) Door vertrok naar bniten wordt TE KOOP aangeboden: Een SCHOEN- en LAARZENKINKEL, welke sedert jaren bekend is voor een beklanten en solieden Winkel, gelegen in eene druk doorlooponde straat nabij den Dam -, huurprjjjs van het Huls &apos; zeer weinig. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brie- &apos;I yen, onder lett. A. IJ. NO, 6, Bureau Handelsblad. &lt;_8_I3&gt;___ TE HUUR, om terstond te aanvaarden , 2 ruime VERTREKKEN en suite, feheel nieuw en naar den laatsten smaak Gestoffeerd en Gemeubeleord, [ onevens nog een annex VERTREKJE. Adres in persoon of met franco Brieven op de Warmoesgracht, stille zijde, LL 67, te Amsterdam. (15387) TE HUUR. •ui direct of root I°. Augustus te aanvaarden, een allerliefst net REISJE, in een van de volkrijkste Dorpen dér Provincie Utrecht,| gelegen aan den Spoorweg, tegen den geringen Huurprijs van/100, « Üct«e»n&lt;le&quot; vervoegen zich Franco, onder Lett. X., brj den Boekh. H.A. \\ INKKLI lAG EN, Hartenstraat, te Amsterdam. (15585) KAMER GEVRAAGD. I tcUr*^MELßH***7_r_ _^____» buite»&apos;sll»isbebbende,zoekt J!nVn«. !!„_7^tß.»*&lt; **MEK, met of zonder inbegrip van . g£_? ondT-en^^^^^^^ &apos; Tiß. Brieven zonder opgaaf van p^\taen n^^n^nSfng genomen. (15588) - ,AVUKuHb_&amp;ü—.ST EK en \\LIHOuO_KS der !aNl_6M(vap~ Arnhem, ¦ roepen bij deze allen op, die wenschen in aanmerking te. koaien | voor de betrekking van I GEMEENTE-ARCHITECT, d om zich uiterlijk vóór I°. Augustus e. k. schrifteluk, i Bargein. en \Yeth, aan te melden. Aan die betrekking is verbonden ceno&apos; Jaarwedde van ƒ 20(|i vrije woning of f 500 als schadeloosstelling v genii-&gt; van v rijo woning. Burgemeester en Wethomlew voornoemd i: A-NHI..U. VAN PALLftI-DT. 27 Junij 1866. Dc Secretaris, . (15627) H. H. VITRINGA. OPRUIMING van MANTELS, HAATILLEüi, IIOKIii: _. .). ¦•&lt;»-- N__-STOF__EN en eene partij gekleurde ROHHIA&apos;, tot buitengewoon lage |inj/,en. JL. V-BKRKAM-P. (15724) KALVERSTRAAT BIJ DE MUNT 726 Ö. PIANINOTI ƒ 260&quot; Geheel nieuw 7-octaafs PIANINO, sterk en welluidend van toon&gt; dricsnarig, Tarijzer fabriecaat, mot bewijzen van echtheid en guarantie. Te bevragen franco onder het motto: PIANO. Bureau Handelsblad. (15657) FlOizzToiJJFHriC blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLlE,die zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OEIE wordt dooi&apos; de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter ophouden dan de PROVENCE-OLIE. n Japansche MO VA in Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, fijne TAFELAZIJN. Engelsche, Vrunsclie en Dusseldornsche MOSTARD , kleine XOI I BHOOIMEM. C--. Delicieus lekkeie GËIBËR. originele pakking, KORT EN MALSCII. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT. GEMBERSCHIJF3ES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE 30 a 49 druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer gunstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneeskundige hulji bij de hand is, 40 Cents het Fleschje. MEIWIJN-ESSENCE. Een Suikerlepel vol is toereikende om eene Flesch Rijn- of Moezelwijn in den liefelijksten Meidrank te veranderen. 60 Cents het Fleschje met een behoorlijk Rabat voor HH. Kasteleins. LIT-lON ADE-PÖEDERS, 55 Cen is per Dozijn. VEKKOOPIILTS en de bekende Depots te verkrijgen. (15754) ÉDe gecombineerde Verticale STOOMMACHINE» en KETEL» van 2 tot 20 Paardenkracht van GEORGE RUSSELL &amp; C°., te Glasgow, worden binnen zocr korten tijd geleverd door tusschenkomst hunner Agenten W. C. &amp; K. DE WIT, te Amsterdam. De,ze Machines zijn zeer aanbevelenswaardig , door de geringe plaats die zij innemen , daar geen metselwerk of meerdere sjU» fundeering wordt vereischt, dan noodig is om hun eigen gewigt te dragen, en daardoor geschikt zrjn, om zelfs op zolders te worden geplaatst. De VEILIGIIEIDSMIDDELEN worden zonder prijsverhooging volgens de voorschriften hier~te lande gele-___ veid. (14621 GEENE GRIJZE _-j__Ti__-I Het EAIT CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITIIOPILE of verbeterd EPILATOIRE , met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft , zijn te bekomen i ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel ï 29. Brieven Franco. (10755) HÜILE DE SEVIGNE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten vanIIAARZIEKTEN. Wordt ïfiet 6ucccs bij den Ondergeteekende en de bekende OO Depothouders verkocht a f I jier Flacon; zij zijn met mijne Handteckening voorzien. A-ST_rdam. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, (10756) Kalverstraat, E 271. 1</p>
</text>
