<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE M«PÖORWEH-IM_APPI,!. De Directie berigt, dat de JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGAOEBING VAN _»EELHEBBERS zal gehouden worden in het Stationsgebouw te Utrecht op ZATURDAG 29 Junij 1867, des namiddags ten half een ure. De Balans der Maatschappij over het óp uit0. April geëindigde Boekjaar, welke in die vergaderiug ter goedkeuring zal worden aanfeboden, wordt, te rekenen van den 20sten dezer, met de daarbij ehoorende bescheiden, en met het Verslag der Vergadering van Commisserissen, gedurende eene week ter inzage nedergelegd, zoowel aan het Heofdkantoor te Utrecht, als aan het Kantoor te Londen. De Deelhebbers die tevens voorzien zijn van volmagt van andere Deelhebbers, worden uitgenoodigd, om uiterlijk tot 28 Junij e. k. zich aan te melden ter Secretarie te Utrecht tusschen 10 en 2 uren, ten einde de stembevoegdheid en het getal uit te brengen stemmen vooraf zouden kunnen onderzocht worden. De DIRECTIE der Nederlandsche Rhijn- Spoorweg-Maatschappij: Utrecht, H. AMESHOFF, 10 Junij 1867. President. J. C. &apos;S JACOB, (14390) Secretaris. Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op OONOEK» _G 27 JUNIJ 1867, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de tttmamsËr,&amp;at9 verkoopen: MEUBILAIRE en andere GOEDEREN, MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN, alsmede eene ROEISCHUIT, en hetgeen verder op Woensdag 26 Junij ter bezigtiging zal zijn. WILLIGE VERKOOPING doobH.G. GEBÈSGznï, Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer, van Verkoopingen, op Vrijdag den 28sten Junij 1867, des Morgens ten Tien Ure op de Noordermarkt, van eene groote partij fijne NOOTEN STAM&quot; MEN. zware TOPPEN en ARMEN, alle zeer geschikt voor verschillende Vakken in Houtwaren als Kasten-, Wagen-, Schuijermakers, Draaijers, enz., enz., benevens ook TAKKEN voor Brandhout. Al hetwelk daags voor den Verkoopdag aan&apos;kavelingen ter plaatse bovengemeld ter Bezigtiging zal zijn. (15436) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op Maandag 15 Julij 1867, in dt Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, presenteren te verkoopen: N. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, waarin Lompen-Affaire, met Boven en Benedenwoningen, Open Plaats én Erve, in de Oostenbnr- fer-Voorstraat bij de Oosteuburgergracht, T 124. — N°. 2. Een ito HUIS, Open Plaats en Erve, naast het voorgaande Perceel, T 125, mede met Boven- en Beneden woningen. Nu. 1 en 2 zullen, eerst ieder afzonderlijk bij opbod ca afslag geveild en daarna -te zamen in afslag gebragt werden.— N&quot;. 3. Een dito HUIS, waarin Olie - en Petroleum-Affaire, met Boyenwoningen, Open Plaats, Bleekveld en Erve, in de Oostenburger-Voorstraat, T 169 a. — N°. 4. Een dito HUIS, met Boyenwoningen, Open Plaats, Bleekveld en Erve, naast het Perceel N°. 3, T 169.. — N°. 5. Een dito HUI®, raet Boyenwoningen, Open Plaatj, Bleekveld en Erv-, naast het Perceel N°. 4, T 169 c. De Perceelen N . 3, 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna te zamen in afslag gebragt worden. — Breeder &apos;bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den verkoopdag van 12 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen ten gewonen tijde ten kantore van genoemde Notarissen ter lezing liggen. (15291)</p>
</text>
