<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een voornaam Magazgn en detail vraagt men eene JIUFfROUW, R. C. Beschaafde opvoeding, onbesproken gedrag en ;oed humeur zijn hoofdvereischten. Franco, onder initiale M. W Bureau Handelsblad. Fransch of Duitsch strekt tot aanbeveing. . (15331) 11. MAETGËRIIG9 HEILIGENWEG BIJ DEN SINGEL, D 322, naakt door deze zijnen geëerden Begunstigers bekend, dat hij ten sijnen huize eene ZAAI- heeft doen in gereedheid brengen, waar men zich kan laten bedienen van AARDBEZIËN met ROOM en WIJN en alle andere VERVERSCHINGEN. Alsmede zijn bij _cm te verkrijgen de laatste VALENCIA CHINA&apos;S-APPELEN, mooije BLAAUWE DRUIVEN , CANTALOUPEN , alle fijne ZUREN en INGELEGDE VRUCHTEN. Neemt ook BESTELLINGEN aan zoowel voor binnen als buiten deze Stad van alle soorten fijne GROENTEN en VRUCHTEN voor Handelaren en Logementhouders. Tevens verwacht hij in deze Week puik mooije PERSIKEN en ABR2KOZEN. Ook znn bij hem verkrijgbaar een groot aantal CHAMPAGNE jaA_-___-_I en K_ST.*ES, zeer geschikt voor de verzending van SIGAREN en KAARSEN; alsmede een assortiment GLAZEN BOTEKPOTTEN, met MANDWERK omgeven, kunnende den inhoud bevatten van 12, 20 en 40 Pond. Voorts eene groote partij WIJNELESSCHEN voor ƒ 4 en ƒ 5 de 100 Stuks, uitmuntend geschikt voor BESSENSAP. &quot;kJVk Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN en _%_fm KRUIKEN in het groot en klein. (15399) BIEEïIEÏV-KfcEEDIM.7 S. STOKVIS, Heiligenweg, D 240. GOEDE KWALITEIT, NETTE BEW._.____.G EU VOüEDEELIGE PRIJZEN. •mtiËgg»* ONTVANGEN DE NIEUWSTE STOEEEN fe&amp;mW VOOR HET SAIZOEN. (_?941)_ GROOTE BIASKERAfiEFEËSTÊI llfll ÜTRECMT, ■ lill Woensdag 26 Junij 1867. Het snelvarende en uitmuntend voor Passagiers ingerigte SCHROEFSTOOMSCHIP Tielsche Koophandel zal WOENSDAG a. s., 26 JUNIJ, eene PLEIZIERVAAR&apos;_&quot; doen naar UTRECHT en terug. Prijzen der Plaatsen voor heen en terug: lste Kajuit f 1,2 lo Kajuit 60 Cent. J Vertrek van. AMSTERDAM Woensdag, des Morgens s&apos;/_ ure; Weesp 7 ure. Van UTRECHT terug des Avonds 81/» ure. Ligplaats Heerengracht bij do Hooimarkt. De geregelde vaart op Tiel en tusschen gelegen plaatsen blijft als gewoonlijk, van Amsterdam Vrijdags des. Morgens ten 5 ure. (15402) Informatiën bij den Agent K. G. VAN NIE, Achtergracht, j.102. ISÖn~ vereënigde ■■* &apos;S EERTOGEIBOSSCHE STaGIBOOT-lAATSGMPPïJEI. Hervatting der Zomerdienst OP WOENSDAG 26 JUNIJ E. K., .&apos; namelijk DB-IE MAAL daags, zoo van &apos;s HERTOGENBOSCH als jvan ROTTERDAM, volgens alom verspreide Strooibilletten. (15401)</p>
</text>
