<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER UITGIFTE IN ERFPACHT VAN GRONDEN IN NEDERL.INDIE.</title>
	<p>Wint w-. niuIU. /epHeeert de verschillende sprekers. Hii *«n? jfSSk hH Ito? V^f de chuldiging va_ te z|i f__o__elf l afleidt HH ™?i redie tfB*?™ do_r den üeer Bergmann geliT--» 11 HIJ *.* wel als Javaan door gaan, Voor zoover dit lander Prls -even ™ nl*. l. _h- &quot;V&apos; den D.aam ™n Neder&quot; van Tp&apos;_p^nH . als Ioedam- te wenschen, dat de sou- Tot ze&quot;en TOorlt anf ett*.TT. 2. 6r Ja™ V6r2ekerd »a- régteaardieheid d,V «Pii- -*ot bevordering van de eischen *an .het.ügeaTen ïelang e&quot;S m YoolWS™en voor de eischen refeJ ranterZeren bii Spr/ bemerkt, dat zijne heid heeft vfrwokt T W .-\dle TOor ,de VetYet waren- engerustfï. meende Ivenwel dat deol«.n/eV°elen. He .? doen wa&quot;kclen«.ler stelsel, • ™&amp;Kst«.LalT? mf *m fc,ult™rst^el in een «ens was dat .W-i a-_ ??s-- F. dacüt dat men het tamelijk boveu^n art 56*$Jl£]. eid *&quot;_. kunnen/ zamen »a!ln- *-- •«+.£_*-&apos; . Reg.-Keglt spreekt van een toestand waarnaar ff de cuCt W°rde.&apos; 7aarin F van het bestuur SrLft _ J r,es gemist kan worden. Wat spr. eergisteren -eze_d tteitltt rT,?n r. .et.ee- . «,hier reedB op 2°lugu.-&quot;ders Un h/u «&quot;Ituurstelsel als stelsel van exploitatie niet an*en ,wLf ™an&lt;lhïafd worden&apos; d,an wanneer één man regeert, iedernï«t ™i£ en he_ ?eweten onderdrukt wordt, en dat het bovenal heele P„Hl&apos;Lere&lt;9n &lt;? Pingen met christelijke beschaving. Het geeevillp i rst.lsel ls slechts een stelsel van overgan?. In aïïen fan d. f?k ï?ls?as _rt- 56 Ee2- EeSU- meet het streven zijn om wnder d.t -°„!nkTr«-Tanf H* bestuur eeQ «Me te maken, want to™_f *• s ge._ koln^ of suikercultuur mogelijk. Waar dnsd-or Tri^T? ïf$6llSi H&apos; *? gestreefd moftlord n naar wegi 1164 beWeren&apos; dataa^et «f schril,- f» L! V _.nde moet komen, geene verwondering -taftSlelril _f b^Dge.-. Da .r,om _ok is bedoeling der Rege? Sd-strifi pnJ .pJrf-vV6*--* lle_ de ho°ge vlugt der particuliere cultmi-l! pi^l^- krf chtl-e handhaving van he. Gouvernements-rlpif. vl&apos; „^tj^t gronden noodig Heeft: Daar komt bij. dat Krachtige handhaving van het cultuurstelsel niet kan plaats hebben _3_r_._ nitbreldl?S&apos; en, daartegen heeft de heer Bauif zelf gewaar- S-K-^V &quot;f Z&apos; ?;&apos; na het Ecg. EeSW- 2eene contracten dan in vrijen ar._id konden uitgegeven worden. y Het caltuurstelsel en de particuliere industrie beoogen hetzelfde JSt !va-rh£etnee«tplet TW*&apos; a* ware het allfen omdat d Xtt A_, -,p„ Ta6 gr°° en„eekT uit te laaS arbeidsloon vooft«-.hl -_ men du,B &quot;^ _hoe Java flet best geëxploiteerd kan -SSf m..^«fbpïeker -O°T.-^ .* cultu^stelsel telanlhaven. Spr faft Sn W P^fr V. f IJck; wilt gii JaTa bl«&gt;en exploiteren, ander.-V.x.f 7itMi.Btelsel m De waarheid eischt aan den n„„Lf te erkennen, dat het cultuurstelsel in zekere mate tetg3Ven-1-]B6l van. omwikkeling, in zoover het den Javaan tot meerdere arbeidzaamheid opgeleidden tot ontginning van Java ippJIJS-CUItUUr hTsï aangespoord.&apos; Hij somt nog eenige andere I_- tJfrlP: maar ,t?Ka-r te^no^r de groote nadeelfn, daarin verbonden waaronder hn aan zijne anti-revolutionaire vrienden indachtig maakt dat de beschaving, de verlichting en het christen- &apos; üom geenszins aoor.het cultuurstelsel zijn bevorderd. Hij acht de met genug, en zelfs zóó groot dat met gebruikmaking Sr«vtnTnr^-J e d,sla.en( het cultuurstelsel zou kunneii strekken tot verdere ontwikkeling van de bu,tenbezlttinqcn, die nu Tder tób^ pnl? M? e&apos;fJ Terwaarloosd z*n ge^orAeL Spr zegt iennV. Whiv™^ Zo° ds °P Java&apos; en berustende op wilÊ-4r gin strHd i- £pf°Y den.grond- T den arbeid van den inlanhebben tl is\^ udMeg mrdighei4 en geen kan .-.loit-tie Vfl ZL h-f Kest-uen me!,st winstgevende stelsel van exploitatie. Wil men het handhaven, dan keere men terue tot de oorsoronkelgke gronds agen; men verécheure het Reg.-K • men handhave aUe heerediensten; men late geen particuïierefndusteTe toe; men verbetere met aan het onderwijs en doe afstand ran be! vordenng van beschaving en godsdienst. Maar ten langen laat.te £&amp;x de Javaan het -stelsel leeren haten en de dwang zal niet meer houdbaar zgn. Dat zag de heer Baud in 1854 helder in, en daarom vra* ng toen m gansch andere rigting dan in 1840-45. -J*. f^.11, ° , verv°lgens den heer Wintgens nopens het regts- B^f; „.r,7 kan *fn nienw Ucht verspreid worden; die kwes-4* 1 Sttt TJZÏL?derzocht-- »e staatscommissie in 1803, erkende Z geldt Sikker WB to gr°ad&apos; althaßS regt badom OTef Ten slotte zegt Spr. dat hij genegen is het denkbeeld tot uiteifte van gronden in erfpacht te ondersteunen; hn wenscht echter van den minister de geruststellende zekerheid te olte-ngen dat er _len verdere uitbreiding aan het cultuurstelsel zalTorTen &apos;gTgltJ, n tri» v6t^e- er?stlgs ml der Ee?enngJs, om de particuliere industrie krachtig te ondersteunen; zonder inbreuk op&apos;de regten der bewUang, en dat zg ook _al overgaan tot de regeling cli erkpn-inovan de regten, die de inlander zelf 05 zgn gronl heeft erkenmng De Minister vau Koloniën heeft in deze discussie ver_.-.iipn,i_ pleidooyen voor en tegen het regt van het gouvernement ©m i-ron S_i.,1Uwfpac^ nit te geven, vernomen. bDe heer An^efeeft was o_7d«gevf ëd 9 Kamer gezegd, dat deze kwestie zeer ZeijelHk Gnomen I„eSM9 onzekerhefd niet gemakkelijk kan wordeSrp-jT ,&apos;T.r-^ Memorie van Beantwoording zeide de Miuistfr ™?p--W-_ derS.eteekende wenscht zich niet te verdiepen in be!^fS_s£,*_.? %derlal»dsch, Mohammedaansch of Hinefoesch regt. «»-p. • ï t Eegenng heeft krachtens hare overheerschisg een «abetwist regt van wetgeving ia indie, behoudens eerbiediging van de verkregen regten der inlandsche bevolking. Het komt hwdien&quot; toe de middelen aan te wijzen, waardoor regten verkregen worden over al wat tot dusver buiten beschikking bleef, en waarover met reeds door anderen regtens mag worden beschikt.&quot; tep./-^-.?o^™*&apos; dS discussie ter sprake is gebragt, bewett des Ministers politiek. Men heeft den Minister ontrouw aan vSïL.I 861^ ™™eten en zich zelfs krachtiger uitdrukkingen veroorloofd. Dit is volstrekt met het geval. De Minister stelt er acht aIs e? ?!s*. °P ach te Terantwooraen voor de Kamer. Hij aan d.tSChnldlglng_n^&quot;&apos;^ en onveJ«i*&quot;&lt;l. De Minister vraagt: k.ProSrafflma heb ik mij aangesloten? Aan dat vanden Si, »«r jaeger. Jüi naar aanleidmg waarvan werd dit geleverd? Naar Ka_-r.BgrrfUn^&apos; iOZ *« «&quot;PM-er op 4 Mei 1866 ontwikkeld in deze *£££^•vonre_peerfM-?le.Ih€eSt &apos;T- gesegd&apos; d-at de Regering moest BS*nal00S f ontwikkeling der bijzondere nijverheid, door bij voor- Sodi_d IWI--lWl---erS.W 0JBteKg/0n„en&apos; TOOT betcnltunrstels.l niet «enoodig4, m j_nnr 0f erfpapht onder aanaeimelgke voorwaarden af te staan. En eenige dagen later, op den Bsten Mei, heeft de Mi- &apos; nister Meijer zijn verlangen om woeste gronden in huur of erfpacht i lr-g-eJen&apos; nade/nog sterker herhaald. Daarna was de heer Meiier ais Minister van Kolomen opgetreden. Dat dit programma der conservatieve partij welgevallig was, blijkt uit het gezegde van den heer Wintgens van gisteren, die in de meening heeft verkeerd, dat zyne ngting heeft getriumfeerd. Is nn het verwijt van wankelmoedigheid gegrond? Het zou gegrond zijn, wanneer de Minister bij net overnemen van het programma-Meijer dat punt had losgelaten, fiene andere beschuldiging is s de Minister hinkt op twee gedachten; nn verdedigt en het cultuurstelsel èn de uitgiften in erfpacht. Mag me beschuldiging wegen ? De instandhouding van het cultuurstelsel is dij net Regeringsreglement voorgeschreven, de bevordering der particuliere industrie is eveneens bij dat reglement voorgeschreven, üe Minister, die dus het een en het ander wil, kan niet gezegd worden te hinken op twee gedachten. — De Minister gaat nu over tob de beantwoording van bedenkingen van bijzonde_en aard. Men heelt den Minister verweten, dat hij wil prijs geven de voordcelen die Indie thans oplevert, ten behoeve van vreemdelingen. — Hij antwoordt, dat die bewering weinig vertrouwen verraadt in de energie van de Nederlandsche njjve.heidsmannen en kapitalisten. Bo- i venenen heeft hij tegen die bewering nog eene bedenking. De voordcelen , _ie de fransche emigratie aan Nederland heeft verschaft, kunnen tot bewijs worden ingeroepen ten voordeele van de toelating van vreemdelingen. Hij herinnert hier ook aan de belangrijke toe- , w 1 D, .Bg_ van vreemdelingen, die op Java thans reeds plaats heeft. ■■ vyeik bezwaar bestaat er, dat vreemdelingen tot de welvaart van i Java mede werken? Worden wij niet in vreemde koloniën toegelaten. Worden wij eene vreemde kolonie, omdat vreemdelingen hun geld steken m onze gronden? - Een ander verwijt: De wet is onregtvaardig op grond van de uitsluiting van den Javaan. De Minister antwoordt dat nit art. 3 van het ontwerp blijkt, dat juist de regten van de bevolking zijn geëerbiedigd; maar de wet kan niet zoo yer gaan, om elk stuk woeste grond zóó te bepalen, dat nimmer de Javaan later eenige behoefte aau ontginning zou hebben. Dat zou strijdig zgn met het algemeen belang en de algemeene welvaart. Bovendien in de eerste eeuw is z. i. geen gebrek aan gronden voor den Javaan tot eigen ontginning te duchten. Immers 4/5 op Java &apos; ligt braak, trekt men de gronden af, die niet vatbaar voor bebouwing zijn, dan ligt toch nog 2/5 braak. Men vreesde dat juist de gronden m de nabijheid der sawah. zouden worden verlangd; dat bezwaar wordt weggenomen door de wet, die voorschrijft, dat iedere uitgifte door een onderzoek der omstandigheden moet worden voorafgegaan. — Men heeft ook gevraagd, waarom er geen minimum van uitgifte is bepaald? De Minister betoogt, dat iuist daarin ge- \aa.VS-.g5legell:.dat.de nit&apos;Sifte afhangt van de verschillende gesteldheid der residenties.. Verder moet «lic uitgifte aan het Indi.ch bestuur overgelaten worden en weUigt kan in de wet worden opgenomen eene bepaling, dat zoodanige regeling van den gouv.-ge_.de bekrachtiging der wet zal behoeven. Men heeft het eene illusie genoemd, dat de in erfpacht uitgegeven gronden na 75 jaren aan den Staat zouden terugkomen. Dat bezwaar kan met bij hem wegen. Men duchtte dat zooveel geldelijke belangen na 75 jaren bij de zaak betrokken zullen zijn, Sat zii aan den Staat niet konden worden teruggeven. Maar, zegt de minister, dat zal veeleer het geval zijn na tien en twintig, dan na vijt en zeventig jaren; want na 75 jaren zal de erfpachter in een solieden toestand verkeeren en zal de zaak, meer dan in den aanvang , productief zijn. Men wilde ook dat de herziening van het Rog. Regl zou voorafgaan omdat de wet verandering van stelsel te weeg bragt. De minister vraagt: waarin ligt die verandering van stelsel? De geheele verandering is, dat gronden die vroeger in huur, voortaan ook in erfpacht zullen worden uitgegeven. De bewering, dat zonder voorafgaande discussie, een ander stelsel is toegepast, kan de minister aus niet aannemen. , , Men heeft ook gezegd: de Regering zal aan elk gronden moeten uitgeven. De minister ontkent dit. De Gouv.-Gen. heeft ook bevoegdheid om te weigeren en is niet verpligt tot uitgifte. -Den heer Bergmaan, die het regtspunt toegaf, maar evenwel beweerde dat de adat kon worden verkracht, antwoordt de minister, dat de adat met m strijd is met het beginsel der wet, maar dat dit beginsel volkomen overeenstemt met de Oostersche begrippen. Wat aangaat de ondermijning van de gouvernements-cuftures -, er is geen denken aan dat de bevolking de landen der gouv. cultures zal verlaten. Het is een feit, dat slechts 1/100 deel van de bevolking bij de gouv. cultures is ingedeeld en 3/5 van de gronden beschi_baar is._ Er bestaat dus groote overdrijving, als men telkens, de ondermijning van het cultuurstelsel als wapen tegen de wet be-?H.r. v™.-/-. -qke bePa]in_en zullen met juistheid worden ompn -7t ,_f frondeV00, r de particuliere ondernemingen benoodigd, fl-.* • __Jf i««-°i?iV-el betere w«ze geschieden dan bij het besluit van 1856, dat tot zoo groote ongelegenheden heeft geleid. In dien zin is de wet eeaeparatonnerre, dat zij door juiste omschriiving der gronden de inbreuk op het cultuurstelsel voorkomt. De bepalingen tot uitvoering en toepassing zullen na aanneming der wet door het Indisch bestuur worden vastgesteld. Wat-eindelijk betreft den raad, door den heer Fransen v. d. Putte gegeven, tot weglating van de artt. 2, 3 en 4, daartoe kan de minister niet overgaan. Dan zouden de gouv. cnltures kunnen ondermijnd worden. Deze bepalingen zijn juist heilzaam, omdat zij omschrijven wat wel en wat niet in de termen der uitgifte valt De minister verklaart nog, dat hrj een ernstig oog gevestigd heeft op het belang om in de buitenbezittingen het productief vermogen te ontwikkelen overeenkomstig de regelen bij de wet voorgeschreven. Ten slotte verklaart de minister niet te weten of hij er in geslaagd &apos;is de tegenstanders te overtuigen, maar daarnaar te hebben gestreefd De algemeene beraadslagingen worden gesloten. Art. 1 luidt aldus: «De Gouverneur-Generaal is onverminderd de magt, hem verleend bij art. 62 der wet van 2 September 1854 (Subl. Nó. 129), bevoe.d gronden op het eiland Java in erfpacht uit te geven.&quot; &apos; De heer Fn_-.sj-- v. d. Putte geeft den Minister in overweging de woorden: &quot;onverminderd de magt, hem verleend bij art. 62 der wet van 2 September 1854&quot; te doen vervallen. Deze wet stelt eene nieuwe regeling daar. De Minister erkende, dat de regelen nopens uitgifte in huur, niet goed werken. Daarom acht Spr. het beter dat dezelfde regelen van deze wet ook gelden voor de huurlanden&apos; wda ele m°et °°I&lt;C het Woorii Madura iB het art- opgenomen T-^f-MiINInST _K,kaE zicü met de eerste opmerking niet vereenigen, regen de laatste zou hij minder bezwaar hebben. &amp; den min-ft-;^™11 v&quot; D&apos; PüTTE zegt&apos; dat het S_heele Pleidooi van «P,.i!_i_ • J i z-en morgen gevoerd, was tot ontwikkeling der par£ jlHiïnsusti-le-- Als nu de ritgifte in buur weer beplrkt wordt, dan is dit reactie tegen zijn eigen stelsel. ■- f-rf!-?-. . Kooiiusse_ zegt, dat uit dit art. volgt, dat de uitgifte in errpacht geregeld wordt bij de wet en dat de uitgifte in huur biijtt geregeld bij ordonnantie. Daarin vindt hij tegenstrijdigheid&apos; voorts wil hg, in stede van het woord «-gronden lezen: woeste De heer Pijnappel meent, dat hetgeen de heer Rochnssea wil eene insidenteele wjj-iging van het Reg. Reglt. zou zgn. De Minister zegt, dat de uitgifte m erfpacht voor 75 jaar zakelijk regt geaft en dus veel meer bijdraagt tot ontwikkeling der particuliere industrie, dan huur. Het woord woette wil bij wel opnemen. De heer Thokß-Cke is van oordeel, dat in art. 1 het woo__ //woeste&quot; niet kan opgonomen worden, want de bebonwde gronden zijn uitgesloten volgens art. 2, zoodat van zelf blijkt wat art. 1 bedoelt. Den heeren Fransen v. d. Putte en Rochnssen antwoorelt hij dat hij in dat art. geen strijd ziet met art. 62 van het Reg. Reglt. en dat hij niet vat waarom niet uitgifte in huur volgens art. 62 en de toekenning van zakelijk regt kan plaats hebben, daar dezs wet meer waarborgen geeft dan de ordonnantie op de uitgifte in hnur. De heer Rochussen antwoordt dat gronden, die niet bepaald be; bouwd zijn, daarom nog niet woest kuunen genoemd worden. Hij blijft er bij, dat er groote verwarring zal plaats grijpen, als er nopens huur en erfpacht verschillende regelingen worden vastgesteld- De &apos;heer v. Voorthuysen is tegen de opname van het wow! woeste, op dezelfde gronden als de heer Thorbecke. De heer Thobbecke acht zich nu verpligt om er het woord woenruit te ligten bij amendement. HU verdedigt nader het behoud der woorden «onverminderd&quot; enz. De heer Gode.hoi meent dat de verwijzing naar art. 62 moei blijven, want de -itgifte in huur is niet beperkt tot sooeste gronden, maar tot alle gronden, behalve die in alinea 3 zijn uitgesloten. Daarom moet het besluit van 1856 nopens de huur gehandhaafd blijven De heer Pijnappel zegt dat er hier twee vragen zijn. Ten eerste of art. 62 niet gewijzigd kan worden? Z. i. kan dit niet opincidenteele wijze geschieden. Wil men voor huur dezelfde regelen stellen, dan kan dit door den Gouverneur-Generaal worden gedaan. Hij wenscht art. 62 intact te laten. Ten tweede of er sprake nioetzij.i van woeste gronden of dat men alleen van gronden meet spreken? Hij voegt zich bij de heeren Thorbecke en v. Voorthuysen. Het geldt niet zoozeer het beginsel, dan wel de redactie en deze moet geen aanleiding geven tot twijfelingen. De heer Rochussen herhaalt dat het eeue groote tegenstrijdigheid is, dat de eene wijze van uitgiftf wordt geregeld bij de wet, en de andere bij besluit. De heer Dullekt bewijst uit de stukken dat het woord te niet behoeft.</p>
	<p>De Minister heeft reeds gezegd, da£ er geen kwestie kan zijn anders dan van woeste gronden; hij had dus daarom geen bezwaar tegen de opname van dat woord. Hij kan dit natuurlijk niet terugnemen, maar het zal hem aangenaam zijn als de Vergadering uitspraak doet. De heer v. Wassenaer Catwyck geeft in overweging om het woord woeste liever in den considerans te brengen. De heer Thorbecke stelt 2 amendementen voor, in de wegnemi_fc van het door den minister overgenomen woord scoeste en invoegingvan het woord Madura.</p>
	<p>De heer Keuchenius heeft geen bezwaar om in art. 1 het woord woiste op te nemen. De verordeningen in Indie znllen toch definitie moeten geven, wat daaronder begrepen wordt, v De heeren Vader, Pypers, Stieltjes, Rochussen, v. Wassenaer Catwyck en v. Beyraa voeren daarover nog kortelijk het woord sommigen voor, sommigen tegen de opname van het woord woeste, anderen tot nadere aanprijzing van de opname in den considerans. De Minister zegt dat de bedoeEng der wet niet anders is, dan uitgifte van sooeste gronden, en art. 1 sluit alle andere gronden uit. Het doet dus niets of het woord in art. l staat of niet. Nu hij eenmaal het woord overgenomen heeft en een amendement is voorfesteld, om het er uit te ligten, zal hij de beslissing over dat amenement afwachten.</p>
	<p>Het I°. amendement van den heer Thorbecke om het woord woest? te doen wegvallen in stemming gebragt, wordt aangenomen met 48 tegen 7 stemmen. Tegen: de heeren Rochussen, van Foreest, Haffmans, Begram, Wintgens, Vader en Simons. Het 2°. amendement van den heer Thorbecke tot opname van het woord Madurn, mede aangenomen met 53 tegen 2 stemmen. —- Tegende heeren Haffmans en Wintgens. Art. 1, in stemming gebragt, wordt aangenomen met 42 tegen 13 stemmen.</p>
	<p>Tegen: Ac heeren Simons, Rochussen , van Foreest, van Wassenaer , van Nispen, de Casembroot, Hoft&apos;mann, lnsinger,Haifuians, Begram, Wintgens, Bichon en Vader. Art. 2 somt op de bebouwde en andere gronden, welke niet in erfpacht mogen worden uitgege\en. De heer Thorbecke gaat uitgaande van het standpunt der meeste mogelijke bescherming van de bevolking en om haar niets te laten ontnemen waarop zij regt heeft. Lett. _ sluit van de verpachting uit de gronden, waarop een schriftelijk verlof tot ontginning zou zijn Terleend door het Europeesch bestuur overeenkomstig do bepalingen der ordonnantie, bedoeld in art. 4. Dat ontginningsregt wordt dus afhankelijk gesteld van een verlof van het bestuur. Hij stelt nog geen amendement voor, maar vraagt: of de belangen der bevolking niet beter zullen gewaarborgd zgn, als men leest: gronden waarop het regt der inlanders tot ontginning volpens art. 4 erkend is. Ook de omschrijving in afd. c. wenscht ng verduidelijkt te zien. Er staat nu: //gemeene weidegronden.&quot; Deze mogen dus niet in erfpacht worden uitgegeven, maar Spr. wil meerdere omschrijving, b. v.: «weiden en andere gronden bij de bevolking van een of meer dessa&apos;s in gemeen gebruik of uit anderen heofde tot de dorpen of dessa&apos;s behoorende. Bovendien moet art. 3 niet toepasselijk worden gemaakt op al wat tot de dessa behoort. Men moet, ook met het oog op de sterke toeneming der bevolking, intact laten alles waarovor de bevolking thans beschikt en daaraan de meestmogelijke ruimte geven tot verdere uitbreiding en ontginning. Spr. vraagt of er geen opgave kan gedaan worden over den voortgang en de uitbreiding der ontginning in de jongste jaren. De heer Rochussen heeft met groot genoegen den heer Thorbecke gehoord, want het beginsel door dien Spr. voorgedragen, om de Javaansche bevolking niet te krenken, is geheel het zgne; hij geeft in bedenking dezelfde uitdrukking te bezigen van art. 62 Reg.- Reg. Litt. Is. noodzaakt den inlander om de vergunning tot het ontginnen van een stukje land aan te vragen aan het Europ.- bestuur; vroeger moest die aanvrage aan het dessabestnur worden gedaan. Spr. deelt ook de overige opmerkingen van den heer Thorbecke, en vraagt eenige inlichtingen omtrent de boschgronden De heer Stieltjes is het eens, dat de aanwas der bevolkin. veer sterk is, maar hij gelooft niet, dat er eene statistiek te geven \* van den leop der ontginning. geven is De heer Pijnappel stelt op de volgorde van &gt;._-„„ . r wegens het verband, ook over art. 4 de diJn^_+pndellDg Tr&apos; heeft wijders niets tegen de -n^S/^^*^,^; king in eene ordonnantie op te nemen, er is daardoor meer visto-L^pV-6/B™l&apos;&apos; &apos;T. letteDde °P deVoote moLj^ikhede&apos;nToor onderzoekingen over het gewoonteregt te codificeren, oan heeft hij • er bezwaar in, dat dit in een jaar, d, i, veor 1«66, zal knnnen geschieden ia eene _e.onie_.ing. Hij kon dus in het algemeen -fepaald wiüen hebben, dat dit geschieden _ou: bij ordonnantie, onvi jrschillig of dit plaats had in eene of meer opvolgende ordonnaniÜen, al naar gelang het onderzoek vordert. De Minister van Koloniën verklaart, even als de heer Stüeltjeg, dat zij niet kan opgeven de uitkomsten van de uitbreiding der ontginning door de inlanders; hij móet alleen zeggen,-: dat&gt;dj.e:in&apos;&apos;iet algemeen, zeer toegenomen is. Met de meeste belangstelling^ heeft hg gehoord, wat de heer Thorbecke in het belang van den Javaan heeft aangevoerd; maar hij zegt, dat het uiterst moeijelijk zal zijn de grenzen van de gronden eener dessa te bepalen. Dat alles, zal uitgemaakt worden bij de latere ordonnantie; de Minister-ziei dus voor het oogenblik bezwaar in de veranderde redactie, maar naeft niets tegen net verlangen van den heer Pijnappel. De beraadslagingen worden vervolgens verdaagd tot morgen, terwijl Maandag a. s. zal plaats hebben de interpellatie van den heer Duluert aan den Minister van Justitie over de toepassing der vreemdelingenwet. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 22 Junij 1867. - Aan de orde is de voort.etting der beraadslagingen over het wetsontwerp tot</p>
</text>
