<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 22 Junij. Thee: Tegen 10 Julij is in veiling aangeslagen de lading per Yeavering Bell, bestaande uit 5001/4,1354/12 k. Congo, 1222/4, 306/12 k. Souchon en 385/4 k. Pecco; benevens het restant der lading per Monarchy, in veiling van 21 Maart opgeh., zijnde 2081/4, 368/12 k. Congo, 48/4 k. Souchon en 24/4 k. Pecco. . Woensdag 26 dezer komen aan de markt 1085 p. St. Felix en 728 p. St. Amaro Brazil Tabak, 96 k. Seedleaf, 14 v. Virginie en 5 v. Mason County, ex Ottawa-, 84 k. Seedleaf, 11 k. Floridaen26 k. Cavendi (l/s lumps), per Johan Wilhelm; 34 k. Seedleaf, ex Medway; sv. Virginie en 20 v. Seedleaf, zeilende per Elisabeth Hamilton, en bij inschrijving 246 eer. Vara, ex Maria en 67 eer. dito, ex Margaretha. SCHIEDAM, 22 Junij. Moutwijn ƒ 12, Genever ƒ 17.50; Amst. Proef/18.75-, Spoeling ƒ 0.70. LEYDEN, 22 Junij. Boter per 1/4 vat lste kwal./54 a 58, dito 2de ƒ5O a 53, dito per f ƒ1.35 a 1.45 en ƒ 1.25 a 1.321/2. NIJMEGEN, 22 Junij. Aardappelen ƒ 3.50 a 3.90 per mud. Boter 86 a 92 c. per-ffi. Kip-Eijeren ƒ 3.50 a 3.75 per 100 stuks. De handel n Kersen naar Engeland zeer druk; prijs per ® f 0.20. ANTWERPEN, 22 Junij. Naar Koffij was heden iets meer vraag en de markt heeft een vaster aanzien. Uit de eerste hand werden verkocht 211 b. Domingo, per Egret, 834 b. dito per Antilope en 100 b. per Mathilde, in veiling heeft men verkocht 2595 b. Domingo tot fr. 55 a 56. — Huiden waren deze week met geregelde vraag en behalve ca. 10,000 stuks disponibele werden op levering verkocht 14378 stuks gez. Buenos-Avres en 489 st. dito Montevideo.— Petroleum vaster en met meer vraag, wit disponibel, gold fr. 39 a 391/2.— &amp;™^«»_yoortdurend stil. i-E/dERS, 21 Junij. De koers van 3/6 disponible voorloop werd ter markt van heden bepaald op 72 fr. voor 10 stukken.</p>
	<p>BREMEN, 22 Jnnij. Tabak: Deze week zijn verkocht 100 v. ord. en bruin Ohio, 365 v. ord. en fijn middel Maryland, 229 v. ord. a mooije Virginy, 480 v. ord. en mooije Kentucky, 533 v. Stelen en in veiling 1351 v. Kentucky; voorts op levering 57 v. bruin kleurig eu ord. gelo Baay, 214 v. bruin en kleurig Ohio, 22 v. ord. en middel Scrubs, 545 v. ord. en mooqe Maryland en 333 v. ord. en mooije Kentucky. LONDEN, 21 Junij. Suiker stil en over het algemeen iets lager. — Koffij: Native op nieuw tiaauwer; de prijzen blijven ruim 2 sh. lager dan in de vorige week, Plantation goede kleurige soorten vast, maar ordinaire insgelijks iets lager. — Syst vast. Men heeft verkocht 3200 b. goed blank Béng. tot 17.9 a 17.101/2 en mooi Ballam tot i4.li/3 a 14.3. — Piment ferm, goed ord. _s/4 p. — Metalen. Van disponibel Silezisch Zink heeft men 100 tons tot £20.15 verkocht. — Tin vast op 86 sh. voor Straits. — Schotsch IJzer 53.6. — Lijnolie 39.3. — Palmolie 40 a 40.3. - Petroleum met verkoopers tot 1 sh. 2% p. voor de disponible waar. — -W,: 44.3 a 44.6. — Granen.- Engelsche&apos;Tarwe schaarseh, voor mooije soorten werden de volle prijzen van Maandag betaald, vreemde alleen bij gerijf gevraagd. NEWYORK, 8 Junij. Katoen onveranderd, midd. 27 a 28lfe c, de verkoopen in deze week bestonden uit 12,140 b. — Koffij: Van Rio werden ruim 10,000 b. verkocht, het artikel blijft heden stil oplOS/^ al 2 c. goud, voor fair a good Cargoes, de voorraad bedraagt alhier 47,874 b. — Tabak -. De verkoopen waren in de vorige maand zeer levendig en bedroegen 6500 v., grootendeels voor de Regiën en de Middellandsche Zee en ook voor het Noorden van Europa, van waar echter de berigten minder gunstig zijn. Sedert 1° dezer zijn ca ICOOv. omgezet, waarvan 643 v. te Baltimore voor Spanje tot 41/3 c; geringe kwaliteiten zijn schaarseh en vast, daarentegen voor de Regiën geschikte soorten flaauw; wat van Clarksvillo aangeboden wordt, vindt dadelijk nemers tot volle prijzen, zijnde 1 a 2 c. hooger dan voor 2 maanden. — Petroleum steeds dalende, geraffineerd geldt heden fr. 341/2 v. a. boord. — Granen.- Tarwe zonder kooplust, de prijzen gaan dagelijks lager en men noteert heden nominaal 235 a 260 c. voor roode zomer en 285 voor witte; Rogge geldt 160 a 165 c. Meel 10 a 12 d. MONTEVIDEO, 14 Mei. Voor gez. Ossen- en &quot;Koe-Huiden wa veel vraag en de aanvoer was gering. Er zijn koopers voor Ossen a doll. 6 en voor Koe a doll. 5.10 per 75 i_; 19,942 stuks werden ter markt gebragt en gedurende het geheele saizoen 278,250 stuks, tegen 334,900 in A . P°. Drooge Huiden met veel vraag, vooral voor Amerika .en de prijzen zijn hooger; voor Duitschland geschikte soorten ontbreken; voor 6000 gez. Paardenhuiden werd doll. 1 45 a 1 55 besteed per 30 fi?. — Talk gevraagd a doll. 1.90, waartoe 600 pijpen verkocht werden. — Wol onverannderd; 3000 arobas vette bedongen doll. 2.60 a 3.40; voorraad 26,000. — Schapenvellen zeer stil; 3000 dozijn tot 6 a 8 c. per ffi verkocht. — Paardenhaar met veel vraag; fraaijo kwal. zeer schaarseh; voor gemengd werd doll. 18.10 a 18.40 c. betaald. In Invoerartikelen ging wat nier-r om en de aanvoer was matig. — Zout: Cadix met weinig vraag a doll. 1.14 — Waskaarsen gevraagd a 20 c. per fi?. — Holl. Jenever doll. 1.50 per kist. — O. Ind. Rijst vast a doll. 1.30 per 25 ffi. — Suiker- Geraff. onveranderd; voor kleine partijtjes werd d 011.2.16 per 251-betaald.-^ Vracht naar Antwerpen 25/- voor gez. Huiden, 18 a 20/- voor Wol en 40/- voor Talk. — Koers op Londen 50S/4 a 51 d. RIO-GRANDE, 2 Mei. Huiden. Voor gezouten Ossen- en Koewas veel vraag en ofschoon de aanvoer vrij groot was, CO/m. stuks sedert 1 April, is de voorraad niet veel vermeerderd, en wordt zelfs reeds hooger in prijs gehouden; tot nu toe werd grif 135 rs. voor Ossen- van 67 a 68 fi? betaald, en 140 rs. voor 70 fi?. Voor ligte Ossen- en zware Koe- was ook meer kooplust a 110 rs. per fi?, en de notering is slechts 105 rs. Drooge Huiden waren grif te plaatsen a 240 rs. voor ligte en 260 voor zware. Gezouten Paarden-huiden 90 rs. — Vrachten met weinig vraag; voor gez. Huiden 42/6 a 45/-. — Koers op Londen 235/4 p.</p>
</text>
