<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>öp IvVoensdag 26 Junij aan- 3 staande, des namiddags ten één nre, zal in het Lokaal der Konink- | lijke Akademie van Beeldende Kusisten alhier worden gehouden de 1: ALGEMEENE JAARLMKSCHE OPENBARE VERGADE- . RING, van genoemde Academie, tot het doen van VERSLAG en UITREIKING der aan de Kweekelingen en Leerlingen toegekende EEREPRIJZEN. De Leden der Academie worden bij deze uitgenooiigd deze Vergadering met hunne tegenwoordigheid te vereeren. r Amsterdam , Namens den Raad van Bestuur, „ 21 Junij 1867. de Secretaris, (15231) W. Jf. HO-DIJK. \ GEBd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. \ KOLFF, J. F. SAÜERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, . F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, \ LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUEEBIER, &apos; C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. én A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag den lOden Julij 1867. des Voormiddags ten 10 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersehe Kade: 5001/4 en 1354/12 Kisten CONGO )mn(n. 1222/4 ti 306/12 . SOUCaONS&apos;PUPV 385/4 ti // PECCO ) * aaamMJ j 6608/4 en 1660/12 Kisten. per Yeavering Belt&quot;, van Foo-Chow-Foo; en 2081/4 en 368/12 Kisten CONGO )rat*&quot;. &gt;..». 48/4 ti // souchon&apos;Th XX 24,4 it PECCO ) ******* J 2153/4 en 368/12 Kisten. (15377) per Monarchy, opgehouden in de Veiling dd. 22 Maart jl. -HÜSBAÜ&quot; mMI-HÏLSCIIAFT 6ELRIA. Gemass § 12 unseres Statuts maehen wir hierdurch bekannt, dass der Verwaltungs Eath unserer Gesellschaft aus folgenden Personen bestoht: 1. Gruben Director KOLLMANN, in Bommern, Vorsitzender. 2. Gewerke FRIEDR SCHERENBERG, in Steele, dessen Stellvertreter. 3. Dr. Juris FRIEDR. HAMMACHER, in Essen. 4. Rentner H. W. FROMBERG, in Neuwied. 5. Rentner C. T. MARIUS, in Arnheim. .rm (15366) Alte-DOrf, 18 Juni 1867. DER VERWALTUNGSRATH. ORnE^TL-OTTF, GI.NF.T.\T. -VERSAMMLUNG der ACTIEN-GESELLSCHAFT «TÜBALKAIN,&quot; für BERGBAU und HÜTTENBETRIEB, zu Remagen, Regierungsbezirk Coblenz. Mit Bezug auf Tit. 11, § 24 des Gesellschafts-Statuts beehren wir uns, die Herren Actionaire zur ORDENTLICHEN GENERAL-VERSAMMLUNG AUF SAMSTAG DEN 27 .TULT curr. im Geschaftslokale in Remagen, Morgens 8 Uhr ergebenst einzuladen: TAGESORDiNUNG. a. Geschaftsberigt für das abgelaufone Geschaftsjahr 1866. b. Wahl eines Verwaltungsraths-Mitgliedes an Stelle der Ausscheidenden nach § 32 des Statuts&quot;. c. Decharge-Ertheilung des Verwaltungsrathes. Remagen, DER VERWALTUNGSRATH. 23 Juni 1867. (15388) A-TBll_.-iA.ISW KÉICw. De genezende werking dezer KRUIDEN betoont zich bij alle Rheumatische ziekten, pas ontstaan of jaren verouderd, bij alle Pijnen en Krampen , Zinkingachtige aandoeningen , Maag- en Ingewandsverkoudheden, enz. zóó krachtig, zeker en bestendig, dat zij in deze ziekten, als onmisbaar tot herstel, ook als Huismiddel ernstig worden aanbevolen; op franco aanvraag bij den Heer A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat, te Amsterdam, volgt franco toezending in verzegelde Pakjesfa f 1.50, dubbele Pakken a/2.70, twee dubbele Pakken a ƒ 5 eu halve Pakjes a ƒ 0.85 ongefrankeerd door geheel het rijk. (15417)</p>
</text>
