<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREN- EN IÖ ö PIMSH U IS. De Notarissen HAAGSMA te Leeuwarden en OOSTERHOFF te Witmarsum zullen, Maandag 1 Julij 1867, &apos;savonds 5 uur, bij Mej. Wed. v. d. Wielen te Leeuwarden, finaal veilen: Een hecht en ruim, wol onderhouden HEERENHUIS, ook wegens deszelfs stand zeer geschikt om voor -velerlei affaires tot Koopmanshuis te worden ingerigt, staande naast de Groote Sociëteit, op den voornaamsten stand, bij de Langepijp te Leeuwarden, hebbende zeven net behangen Beneden- en Boyenvertrekken, voorts Plaats met Put, Bak en doorloopend Privaat, benevens een afzonderlijk achterstaand KEUKENGEBOUW met ruimen Kelder en Turfzolder, en verdere commoditeiten, geq. letter G n°. 17, sectie C nu. 534, groot 1 roede 56 el, door wijlen Mejufvrouw de Weduwe den Heer L. L. STOFFELS met den dood ontruimd-, zijnde te aanvaarden op 1 Augustus 1867, en te bezien op den verkoopdag van 11—3 uur, bij toegangkaartjes, te verkrijgen bij Notaris HAAüSMA; geboden f 15197. (15321) In een APOTHEEK en HANDEL in OROOGEKIJEN en CHEMICALIËN verlangt men tegen Primo Augustus een BEDIENDE , met of zonder inwoning. Adres met franco Brieven onder Lett. U. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Harten straat, te Amsterdam. (15412) - DOOR BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN wordt TE KOOP gepresenteerd: eene der florissantste AFFAIRES, in do Nes, met het Hnis en de complete Inventaris. Franco te bevragen bij de Makelaars J. C. SCHUTTE en J. F. SCHUTTE Jr. Lauriergracht, bij de Baangracht FF 188. (15328) lEMAND eenige uren van den Avend disponibel hebbende, wenscht dezelve te besteden met het bijhouden van BOEKEN, of hot doen van eenig SCHRIJF WERK. Reflecterenden adresseren zich onder Lett. A. aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak, Alhier. (15155) Agrenteng^esucli. GESUCHT wird ein AGE N T für Amsterdam und Umgegend , für den Verkauf von HOWE&apos;S AMERIKANISCHE NAHMASCHINEN. Naheres im Bibel-Hotel bei Mr. L. Mc. KERMAN. (15156) OT-ERU_B_ff_Dl_]V WM ITITRVSTItf GEM voor OOST-en WEST-INDIEN worden, naar alle op te geven modellen en naar de maat, tot de MINST MOGELIJKE PRIJZEN vervaardigd bij G. E. KORIJN, (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. GENEEAL STEAI MIGATIGN (MPAIY. ,%£v ROTTERDAM-LONDEN. mÊÊÈÈL VOOE PASSAGIERS, GOEDEEEN EN VEE. v_#-S-W_f Het extra snelvarend RADER-STOOMSCH3P COLOGNE, Rapt , vertrekt naar LONDEN Donderdag 27 Junij &apos;s Morgens ten 7 Ure. _(15.46) , De Agenten G-BRs. SMITH. HWJu Ij{ f^^.r J, ___S _?^: jffß De inspuiting van MATICO, bereid van de bladeren van den Matico, een boom in Peru, is een krachtig medicament voor de spoedige en radicale genezing van Gonorrhée en dergelijke soorten van ongesteldheden, zonder vrees voor ontsteking of vernaauwing van het kanaal. De Capsules bevatten eene essence van MATICO, gecombineerd met balsem van COPAUU, om er de uitwerking van te verdubbelen, aan den balsem den bijzonderen reuk te ontnemen, die aan de urine wordt medegedeeld, en tevens de neiging tot braken en misselijkheid , die de gewone Capsules opwekken, te doen verdwijnen. Het meerendeel der Doctoren van de geheele wereld heeft dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slafen zeer goed, wanneer zij afzonderlijk worden gebruikt; vereenigd ieden zij eene krachtige geneeswijze aan. Prijs: Inspuiting ƒ 1,50 Capsules ƒ2.50. DEPOT! Te Amsterdam, hy ÜLOTH, Zeedijk. - (10945)</p>
</text>
