<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. J. EVERS, J. EECKHOFF, J. A. VAN MINDEN, H. VAN EMDEN, B. KEUCH, P. D.LUSINK.A. JONG. J.LELY, F. FUCHS, J. C. COERS, A. NIEUWENHUIJS, A. F. SONDORP, J. M. HENGEVELD, J. H. RICHARD, J. B. PARIS. P. BRUGMAN, H. J. HOLGEN, G. WAFELBAKKER, P. BAAY, M. H. BOAS. J. W. MEIJER, J. A. NIEUWENHUYS. H. HUMME, H. A. BOEKHOORN en A. H. HEDDEN, Makelaars zullen op MAANDAG 15 JULIJ 1867, des Avonds ten Zes nre, in het Lokaal _. Brakke Grond Verkoopen: N°. 1. Een WINKELHUIS, (waarin Depot der Meel- en Broodfabriek) en ERF met Bovenhuis in de Keizerstraat naast het hoekhuis van de Nieuwmarkt, O 139. — N». 2. Een HUIS en ERF met Benedenwoning, Plaats en Tuintje in de Utrechtsche dwarsstraat tusschen den Amstel en Utrechtschestraat, Z 219. — N°. 3. Een WINKELBUIS en ERF met Boyenwoningen in de Halsteeg tegenover de Pieterjacobdwarsstraat, j 87. — N&quot;. 4. Een DUBBEL PAKHUIS (genaamd de Wereld) op het Bikkerseiland (op stads Grond) Zoutkeetsgracht, V V 45. — N°. 5. Een HUIS en ERF met Benedenwoning en Open plaats, in do Kerkstraat tusschen de Utrechtschestraat en Amstel, Z 598 groot 72 ellen. — N°. 6. Eon WINKELHUIS en ERF met Onderhuis aan de Gelderschekade over de Vischmarkt bij de Nieuwmarkt, K 410, groot 16 ellen. — N&quot;. 7. Een BUIS en ERF met Openpl-nts ep Boyenwoningen in de Anjelierstraat, 00 443. — N°. 8. Een HUIS en ERF met Open plaats en Boyenwoningen in het Sior.erdijkstraatje, UU 51. — N°. 9. De Helft ineen WINKELHUIS (waarin Banketbakkerij) en ERF, met Boyenwoning en Pakkelder in de Mo_dermol«nsteeg bij de Raamgracht, C 130. — N&quot;. 10. De Helft in een HUIS (waarin Tapperij) en ERF met Boven- en Benedenwoningen op den Houtkoopersburgwal en hoek van de Uilenlmrgorstraat, R 360. — N&quot;. 11. Een HUIS en ERF in de Batavierstraat bij de Oosterschekade, R 177. — N&quot;. 12. Het ZOMER- en WINTERVERBLIJF en ERF met LOODS, verdere Getimmerten, Tuin en Moosland in de Gemeente Ouder- Amstel, aan de Weesperzrjde (den Omval) C 180, groot 25 Boeden, 20 Ellen. — N&quot;. 13. Het ZOMER- en WINTERVERBLIJF (genaamd Werk en Rust) bestaande in een HUIS en ERF met Bloem- en Moestuin, aan den Haarlemmerweg, WW 59, groot 19 Roeden 95 Ellen. Veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van.de volgende Notarissen, als: N°. 1. G. DE VRIES. N°. 2. JAC. DE MAN. N». 3. J. H. BOK Jn. N°. 4. D. VAN DIJK. N°. 5 . 6, 7, 8, 9, 10, 11 en 12 MULDER &amp; KANNE. N&quot;. 13. F. FRANKE. &apos;15259) H. BENEDICTUS VAN EMDEN, J. A. NAMIAS, B. H. HOMAN en H. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 15 JULIJ 1867, des avonds na 6 ure, in dit Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER $■ KANNE, in veiling brengen: N&quot;. l.Een WINKELHUIS (waarin Zoutevischatïaire) met Boven- ,e_ Beuedenwoningen en Erve, ia de Kerkstraat tusschen de Weesperstraat en Binnen-Amstel, W 280. N . 2. Een HUIS met Boven- en Benedenwoning en Erve, op de Leprozengracht bij de Houtgracht, P 282. N&quot;. 3. Een HUIS met Boven- en Bsnedenwoningon en Erve, op de Houtgracht. P 148. N&quot;. 4. een HUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Korte Houtstraat, P 226. N°. 5. Een HUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Korte Houtstraat, P 228. N°. 6. Een HUIS met Boyenwoningen en Erve, naast Ne. 5, P 229.&apos; De Perceelen N°. sen 6 zullen eerst ieder bij opbod en afslag geveild, vervolgens te zamen in slag gelegd wórden. N°. 7. Een HUIS met Boyenwoningen, Pakkelder en Erve, in de Korte Houtstraat, P 233 en N&apos;J. 8. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen en Erve, in de Korte Houtstraat, P 238. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags van 10 tot 12 nre. De bewijzen van Eigendom en Veilconditiën zullen ten gewonen tijd ten Kantore van bovengenoemde Notarissen, Kloveniersburgwal tegenover het Rusland, ter lezing liggen. (15246) H. HEIJE, Makelaar, zal op MAANBAG 15 JULIJ 1867, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de NotarisseH MULDER &amp; KANNE, verkoopen: een HUIS en ERF, met Arduinsteenen Onderpui, Bovenhuis, Achterhuis en Open Plaats op de ACHTERGRACHT , bij rfe Utréclilsch&apos;-S-rstat, /. 159, Breeder bij billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags , alsmede op den verkoopdag van 2 tot 3 ure, op&apos; vertoon van een toegangsbewijs. Veilconditiën, enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van genoemde Notarissen op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (15258)</p>
</text>
