<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFIGE.)</title>
	<p>LONDEN, 27 Junij. De stoomschepen Allomania en Hermann zijn van New-York aangekomen met berigten vau den lSden en brengen mede 761,021 dollars. De Shannon is van West-Indië gearriveerd met £ 163,059. Overigens geen belangrijk nieuws. PESTH, 26 Juny. Do Hongaarsche landdag is heden verdaagd. De heer Deak heelt bij die gelegenheid verklaard, dat het mogt bejammerd worden, dat een oorlog aanleiding gaf tot dien maatregel.&quot; De hoop bestond echter, dat de landdag zijne werkzaamheden spoedig zou kunnen hervatten, nadat de oorlog op oene gelukkige wijze zou zijn geëindigd. Deze woorden werden door eene zeer groote meerderheid toegejuicht. BERLIJN, 26 Junij (des avonds). Uit Reichenberg en Neisse wordt van heden ochtend berigt, dat het Silesische leger en dat derElve in &apos;svijands land oprukken zonder tegenstand to ontmoeten.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Junij (des Middags). In den afgeloopen nacht heeft het leger aan de Elve een gunstig gevecht geleverd bij Turnau. Zeven officieren en 503 Oostenrijkers zijn gevangen genomen.</p>
	<p>LONDEN, 27 Juny. Thee.- De veiling is afgeloopen en de prijzen blijven 1 a 2 p. lager. — Koffij gevraagd en vaster. — Suiker en Hijst stil. — Talk in loco 45.6. — Lijnolie 36.6. — Tarwe werd op de prijzen van. 11. Maandag gehouden. LIVERPOOL, 27 Junij. Van Katoen werden 10,000 b. omgezet; de stemming was niet beter. . BERLIJN, 25 Junij. Rogge: Junij—Julij 40%; July-Aug. 42%.— Raapolk: Junij—July 13%; Jiilij—Aug. iD/is-</p>
	<p>g^f&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reecis in ecu gedeelte onzer vurige oplaag opgenomen.</p>
	<p>WEENEN, 26 Junii (&apos;s Avonds.) De Pruisen vernielden gisteren den spoorweg Werdau-Lessnitz. De bevolking van Altenburg is tegen de Pruisen in opstand gekomen. De Koning van Saksen heeft Praag verlaten.</p>
	<p>PESTH, 26 Junij. (Aangekomen 3 u. 10 m. des nam., te dezer stedo ontvangen heden 23 dezer 1 n. 3 m. des nam.) Bij koninklijk rescript, dd. 24 dezer, is de Hongaarsche landdag voor onbepaaldentijd verdaagd. In beide Huizen werd het leedwezen van dergelyken maatregel uitgedrukt, maar tevens werd de hoop te kennen gegeven, dat dé rijksraad spoedig zou worden geopend en dat het oogenblik niet ver verwijderd was, waarop de constitutie weder van kracht zou worden verklaard. De leden van het Huis der Heeren betuigden ten slotte, dat zij voor den Keizer goed en bloed veil hadden en onder het uiten van een menigmaal herhaalden kreet vau: Leve de Koning! ging het Huis uiteen. GOTHA, 26 Junij. Een Pruisisch hoofdofficier is by den Koning van Hanover gekomen eu bocd hem nogmaals aan, om een verbond met Pruisen aan te gaan; in geval de Koning het voorstel aannam zouden den Koning en zijne troepen de vrije terugkeer naar hun land worden toegestaan. De Koning weigerde, daar hij aan de zijde van Oostenrijk wil strijden voor liet herstel van dep Bond. GOTHA. 26 Junij (des avonds). Do Hanoveranen hebben de voorwaarden der capitulatie van de hand gewezen en ziju noordwaarts teruggetrokken; zij worden vervolgd door de troepen van den generaal v._ Falkenstcin. MADEID, 23 Juuij. Gisteren zijn twee sergeants gefusilleerd, die deel hebben gonomon aan de insurrectio. Men beweert dat heden nog meer doodvonnissen ten uitvoer zullen worden gelegd. De insurgenten die de hoofdstad hadden verlaten, hebben zich overgegeven. De drukkerijen der democratische en progrestistische dagbladen zijn verzegeld.</p>
	<p>WEENEN, 27 Junii. Gisteren avond heeft bij Münchengratz een gevecht plaats gehad tusschen detachementen van het eerste corps Oostenrijkers en de Pruisen. Het duurde tot bijna 2 ure in den nacht, zonder tot eene beslissing te komen. Heden heeft tnsschen Nachod en Neustadt een hevig gevecht plaats. De Pruisen werden bij Skalitz teruggeslagen; de strijd werd bij Neustadt voortgezet, waar de Oostenrijksche ruiterij aan den strijd deelnam. WEENEN , 27 &apos;Juuij (des Avonds). De Pruisen zijn bij Neustadt geslagen; zij zijn teruggetrokken met achterlating hunner dooden en gewonden op liet slagveld. WEENEN, 27 Junij, 11 ure 50 min. des Avonds. (Pari. telegram.) Aan het gevecht hetwelk gisteren bij Münchengratz plaatshad,hebben de Saksers deel genomen, die in gemeenschap niet de Oostenrijkers de Pruisische stelling bij I&apos;idol bestormden en zich door dap- SSSÜS o)Jdel;scl&gt;eidden. Dij het heden bij Skalitz geleverde gevecht den sitfhi/T-^ gevangenen en 18 stukken geschift. Na den slag ïs een Pruisisch majoor bij den maarschalk Benedek als | parlementair gekomen eu verlangde een wapenstilstand, welke echter is geweigerd.</p>
	<p>liezen aan beide zijden zijn nog niet bekend. _ (ïïaehoS J# °P aö Boheenisclie grenzen tusschen Glatz en Jaromierz). , -,„ PAEUUBITZ, 27 Junij (des avonds). Sedert heden ochtend wn 10 ure heelt titasfifeen Neustadt en Nachod een aanhoudend artilleriegevecht tnsschen do Oosteariikers en de Pruisen plaats. De Pruisen ziju bij Skalitz, waar de ruiterij aan den strijd deel nam, teruggedreven. Ten 6 ure des avonds waren de Pruisen in vollen aftogfc en lieten hunne dooden en gewonden op het siagVöldv _ NACHOD, 27 Jumj. Een hevig gevecht, voornamelijk tan artillerie eu cavallerie , heeft plaats gehad en duurde tot 3 ure des namiddags; De Oostenrijkers werden bij Skalitz tot Jaromierz teruggedreven De? Pruisen veroverden drie vaandels en namen vele gevangen. De yer-^ BRESLAU, 27 Junij. Het eerste Pruisische armeecorps stiet bij Trautenaü op den vijand. Ten 11 ure des voomjddags is het gevecht begonnen. De Oostenrijkers zijn iv de rigting naar Josephstaat teruggedrongen. Omstreeks 3 ure duurde het gevecht nog voort. BERLIJN, 27 Junij. In het gevecht, dat gisteren bij Turnau plaaW had, was het verlies der Pruisen aan officieren 2 dooden en 7 gewonden, aan manschappen 115 dooden en gewonden. Bij Bölimisch-Aicha hebben de Pruisische dragonders verscheidene manschappen gevangen genomen van liet 3&apos;Jste regement Oostenrijksche infanterie &quot;König von Preussen.&quot; Officieel. Tot middernacht heeft de divisie Hom een hevig gevecht gehad te Pracloc ten oosten van Turnau, niet de brigade Potschappel; 500 Oostenrijkers en 7.officiereu zijn gevangen genomen. Vande Pruisische zijde zijn een luitenant-kol. en een kapitein gesneuveld.&apos; De landdag zal waarschijnlijk tegen 18 Julij worden bijeengeroepen,&apos; GLATZ, 27 Jnnij. Een detachement van het legercorps van &gt;.le&apos;~&apos;, Kroonprins heeft eenige dragonders van het regement Windischgrat?. en eenigo lanciers van het ÏOde regement lanciers gevangen genomen. RATIBOR, 27 Junij. Het corps van Stolberg heei&apos;t op onderscheiden plaatsen deu spoorweg van Krakau naar Weenen onbruikbaar gemaakt, zoodat dc gemeenschap der Oostenrijkers tusschen Gaikie en Krekr.u aanmerkelijk is belemmerd. KRAKAU, 27 Junij. (Part. tel.) De Pruisen, die heden echtend Oswieczym aantastten, werden met zwaar verlies afgeslagen. De Oostenrijkers leden mede groote verliezen. MYSLOWITZ, 27 Junij. Des voormiddags zijn de Oostenrijkers hier bimiengorukt. Het telegraafkantoor, dat zich hier bevindt, was des namiddags weder in het &quot;bezit der Pruisen. PESTH, 27 Junij. De commissie voor gemeenschappelijke zaken heeft als zoodanig &apos;buitenlandsche zaken en oorlog aangewezen. Hierover, alsmede over finantien, in zooverre deze er meê in betrekking staan, zal door een gemeenschappelijk ministerie en twee delègatien uit de beiderzijdsche parlementen beraadslaagd worden. Ilongaiije? neemt een deel der staatsschuld over; gemeenschappelijke crediet-&apos; operatiën en de bepalingen vaa het handelswezen ivorden bij verdrag&apos; vastgesteld. KÖBUHG, 27 Junij. De Badensche troepen, welke bij Ladenburg euMannlieim staan, zijn 9000 man sterk; 3000 man blijven te Rastatt. De Nnssauers leggen bij Höchst eene scliipbrug over den Rijn. GOTHA, 27 Junij. De Hanoveranen trekken met geforceerde marseben van M&apos;nhlliauscn in de rigting van Soudershauscn. Zij zullen weldra geheel zijn omsingeld. KIEL, 27 Junij. Het Holsteinscho Verordiumgsllalt bevat eene publicatie, houdendo verbod om zonder autorisatie van den opperpresident verlofpassen aan dicnsipÜgtigen te verleenen om iv hei buitenland verblijf te houden. PARIJS, 27 Junij. Het Wetgevend Ligchaain heeft do gewone hegrooting aangenomen en het muntverdrag, met Zwitserland en België gesloten, goedgekeurd.. Daarna zijn de 2 eerste artikelen van het wetsontwerp op den letterkundigen eigendom verworpen, maar ten slotte het geheele ontwerp met&apos;2sl tegen 2 stemmen aangenomen. Morgen komen in behandeling het wetsontwerp tot afschaffing va» de makelaardij en do buitengewone begrooting. De Patrie weerspreekt het gerucht, dat Frankrijk en Engeland observatie-escaders zullen zenden naar de Noord- en Adriatische zeeën. De conferentie voor de Donau-Vorstendommen is voor onbepaalden tijd verdaagd. FLORENCE, 27 Junij. De Koning heeft eene depêche gezonden , meldende, dat de slag van 24 Junij noch verloren, noch gewonnen is. Hij heeft dc bijeeuttckking van alle troepen bevolen, om weder aan te vallen. De verliezen van den vijand zijn buitengewoon groot. Bij het leger heerscht een uitmuntende geest. Het verlangjf om ten strijde to worden gevoerd. _ Uit het hoofdkwartier wordt gemeld, dat het Italiaansche leger zich tusschen Cremona en Piacenza concentreert. • VERONA , 27 Junij. (Part. Tel.) De Italianen hebben hunne troepen welke Pcschiera insloten , teruggetrokken; zij verlieten de geheele linie van dea Mincio. De Italiaansche -troepen , welke over den Po waren gekomen, zijn teruggekeerd. ANCONA, 27 Junij. Een Oosteiirijkseh eskader 12 schepen sterk is heden ochtend voor deze haven, gekomen maar verwijderde zich weder toen het bemerkte dat de Italiaansche vloot het wilde aanvallen.</p>
	<p>LONDEN, 28 Junij. Graaf Derby heeft gisteren met mannen van verschillende partijen bijeenkomsten gehad. Hij zal aan de Koningin heden eeue lijst van het kabinet aanbieden. De markies van Lansdowne en graaf Shaftesbury staan op de lijst. BERLIJN, 28 Junij. (Part iel.) Rnsland en Frankrijk hebben hunne vertegenwoordigers in Hanover en Hessen gelast om den Koning en den Keurvorst niet te verlaten. BRUSSEL, 28 Junij. Op eene klagt van de Fransche regering heeft onz? policie heden twee caricaturen in beslag genomen, door do Espiïgle en de Grclot in het licht gegeven. Het zijn de blaadjes, waarop de Consiitutionnel onlangs de aandacht had gevestigd. SCHIEDAM, 28 Junijfj^outwijnƒ9.&quot;~ WEENEN, 27 Junij. (SlotFoêrsëuj&quot;spCt.Metal. 53.—; spCt. Nat* 63.75; spCt. Met. Zilv. 1564 68.50-, Aand. 1854 72.—, Dito 1858 105.—; Dito 1860 76.20; Dito 1864 63.60; Cred. Anst. U 0.40; Obl. Lomb. Czern. Spoorweg 147; Bank-Act. 708; Staats-Spoorw. Aand. 159.40; Dito Noorder-Spoorweg 153.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 152.50. — Wissel Londen 130.— ; Hamb. 98.25; Parijs 51.90; Eng. Oost. Bank —.—.</p>
	<p>BEELIJN, 27 Junij. Wegens den biddng geene beurs. (Effecten-Sociteit): Nat. 441/2; 6 pCt. Amerik. 18S2 67%. FRANKFORT, 27 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 40%; Dito Nation. 45; Aand. 186Ó 55V»; Dito 1864 54%; Oostenr. Bank- Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 66%. — Wissel Londen k./z. lvlsi/i; Weenen k./z. 86. HAMBURG, 27 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. 63Vs; 3 pCt. Dito 1859 447/8; 6 pCt. Amerika 1882 61V4; Disconto 63/4 pCt. —Wissel: Londen —.—; Amst.—.—.</p>
	<p>LONDEN, 28 Junij. Consols 867/8 a 87; 3 pCt Mex. 141/ s a s/4; 3 pCt. Dito* 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela -• a—; 6 pCt. Dito *-; —, 48/ a pCt. Afgestemp. Gren. — a —, U/s pCt. Dito— a—, 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 nCt. Ecuador 91/3 a lO&apos;/j; lllinois Spoorweg- Aand. 73t/2 a 74; 5 nCt. Grieken 11a 12; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 28&apos;/o a 283.&apos;.t-, spCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 18S2 645/ a a 7.!s ; 3 pCt. Buiteni. Spanje 36 a 38; 2V2 pCt, Dito 30 a 32; Amort. 19Vs a 19%; Coup. Bew. 145/8 aï&apos;s; 5 pCt. Italië — a—. Ten behoeve van het Grenada dividend is ontvangen £ 820 en van het Ecuador dividend £ 633.</p>
	<p>PARIJS, 28 Junij. Fransche 3 pCt. 63.95; Credit-Molilier nieuwe 470; Fr. Oost. Spoorw. 315; Russ. Spoorweg —.—-, 3 pCt. Binnenl. Spanje 29%; 2% pCt. Dito 291/2; 5 pCt. Italië 40.80; Turken 29.10; Mexic. Loten —. De stemming is flaauwer. MADRID, 27 Junij. 3 pCt. Binnenl. 34.—; 21/2 pCt. 30.—. BRUSSEL, 23 Junij. 5 pCt. Met. 45%; Amerikanen (882 66V2.</p>
</text>
