<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>kocht Ï?DAM&apos; 26 Jamï- Tabak. Uit de eerste hand werden ver&quot; inseW:- • v- Maryland en 15 v. Ohio, per Isabella C. Jones, en bij SrtSËSS Sl eeroenen Vara L. J Verkn it 27 vniJ- Garst. In veiling ligt beschadigde Coersche *il&apos;n rl &apos;Van f 176 a 170 cont- PGr last&apos; wegende 162/163 ffi. Mout- HVapt\s&apos; Jc&quot;°vcr ƒ14.75; Amsterd. proef/16; Spoeling 70 c. v°er(&apos;l IvljEM, 27 Junii. Ter Kaasmarkt werden lieden hier aange-39 3len verkocht 184 stapels Kaas, uitmakende 20,340 stuks, wegende *&gt;&apos;m» &quot;&quot;i *looSste ln&apos;&gt;.is /2*% per 50 ffi. Totaal aangevoerd sedert stan„]j*&apos;W hebruanj dezes jaars, bij het openen dezer markt, 1641 Btalei, Smakende 153,312 stuks, waarvan verkocht werden 1629 B&apos;j eèl&apos; wtniakc!l(lc &apos;52,314 stuks, welke gewogen hebben 305,323 ffi. d&apos;eu tKSi !evgeilJkl&quot;£ van den hoogsten prijs por 50 ffi, gedurende van iii&apos;i.pc-&apos;teed,&apos;blijkt, dat deze ter markt vau 14 Febr. het cijfer a&lt;n\f\T7T-eJ W laavkt Tan 4 APril dat van ƒ25 bereikte. Sevoer i , E:N DAM&apos; 27 Jnnlï- Heden werden ter Kaasmarkt aanlOli,* 42T stapels, inhoudende 5125 stuks en wegende te zamen j&gt;, &apos;l- De hoogste prijs was ƒ23.50 per 50 ffi. V/vT+S&apos; 27 Jani-i- Boter/20 a 22 per l/g vat, ƒlO a 10.50 per ÏLiveV r / ggo / 6 ¦60 a 7 ;&gt; Boekweit ƒ6.25 ae. 60; Garst ƒ6 a 6.25; jarjc,„ JA. -75aö, alle per mud; gemeste Varkens 44 a 48 c. per ffi, a f%r.O&quot;? ƒ 40 a 45 f oude Biggen ƒ 18 a 22, jonge dito f 6.50 Oi\r;-s;dragtige Varkens/35 a 40; Eijeren ƒ2.2s&apos;de&apos; 100 stuks. Schari &apos;27 Junij&apos;- °!1 fie ma™ Tan gisteren was de handel in \ vJlei\. en Biggen meer levendig dan de vorige week. Boter per ! &apos;DiTi,i^tot 20; Kippen Eijeren per 100 stuks ƒ1.60. o*ni &apos; 27 Jnn&apos;i- De grasverpachting is hier iv vollen gang, -ftoffip en2st wordt per 1000 pond hooi berekend op ƒl2 a 14. De ter\viii&apos;w i *eeds zaad haeft &amp;ezet&gt; belooft eenen goeden oogst, iveit Ll .^niggewm nog van weinig beteekenis is, daar de boekjr $ nêv i bloe»iende is. De prijs der schors is hier ƒ 3.75 tot DEnPM van I 3° i,01ld•&amp;5 SrtT&apos;r i i?T&apos; 27 J«nij- Rogge ƒ6.40 a 6.60; Boekweit ƒ5.30 S&apos;ieiZ&apos; ƒ 1.80 a 2.25; Boter 75 a 85 c. per ffi; Kippen- LA&gt;jnV,5x,E,en,sen&quot;ElJei&apos;cn /2.50, beiden per 100 stuks. llieuW&quot;oJi;AN ALTENA, 27 Junij. Aardappelen oude/ 3.10a3.60, f 2 n,,J 8.-60 a 6.20; Boter onveranderd , ƒ O.üO per ffi; Eijeren 24i/&quot;&apos;&quot; l»er 104 stuks. Hooi en Stroo vorigen prijs. Vette Varkens |» vuil ; Biggen ƒ 10.50 a 11.50. °n? l\&apos; &apos;&quot;&quot; JnriïJ- *&quot; te &apos;t&apos;ll&apos;ol-1&apos;?- rondom de Langstraat Bisch&apos;„ i men teSell zeer n°og° prijzen het gerookt spek voor Pruis- rekening opkoopeu. Zeer ials tegenwoordig veel handel in eiken boomschors. De prijzen &gt;lle°nTEEHOIJT &gt;27 JuniJ- Le hooibouw is in deze streken in ,valitpifM&quot; &apos; en WOITÏt door hot schoonste weder begunstigd. De alt bniLWOr * &apos;ovel&apos; hot algemeen zeer geroemd; ook de kwantiteit v^enSewoon mede, gemiddeld wordt do opbrengst op 3000 a I,JH lln„&quot;-.l),on,d.Pcrbunder_berekend. Prijzen van het nieuwe hooi OOsWptTV^on&lt;i&apos; deT prijzen van het oude hooi zijn williger. &gt;?».,? Junij Op de Madensche beuVs van heden •fü 25» ,n P&quot;JW° cl„el verschillende graansoorten zeer vast Tarwe a iS? $ lt,^e / 593 a 6.7s;Boekweit/5.70a 6.20; Haver ƒ4 .-^l&apos;; Garst ƒ6.20 a 7, het mud. I&gt;om- WEKpEN, 27 Junij. Men heeft heden 3863 b. beschadigde Do&apos;1 &quot;3o Koffij in veiling verkocht tot fr. 54 a 671/2 inentr. — Van 6 &apos; . S° Camphlieiient werden 400,000 kilo verkocht op lavering per LrfrirS ]a?eren prijs. *erd EN&gt; 26 Jnnij. Suiker vast, zoo in veiling als uit de hand ej p? 9&apos;o v. verkocht. Op levering heeft men eene lading Trinidad tot 19.6 verkocht, alsmede eena laling Bahia tot 19 sh.— Koffij: Native Ceylon werd op vorige koersen gehouden; Plantation beter te plaatsen, de prijzen zijn nu 3 sh. boven het laagste standpunt yan verleden week. — Thee.- Pecco 1 a 2p. lager. — Rijst flaauw, in veiling worden 3036 b. mooi blank Bengaal van den nieuwen oogst opgehouden tot 15.6 a 16--sh. — Schotsch IJzer 50.3; — Lijnolie 36.3 a 36.6.; — Talk in loco 46 a 45.5. GENUA, 23 Junij. Koffij en Suiker zonder handel, deze week evenwel in de prijzen geen verandering. Geraffineerde Suiker weinig gewaagd , de verkoopen bepaalden &apos;zich tot 20,000 kil. Holl. Crushed op levering tot lires 47. Huiden gestemd tot rijzing, ofschoon slechts 1300 st. Buenos-Ayres-zijn omgezet.</p>
</text>
