<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een HEER, die Vijftien jaren dezelfde Kamers bewoond heeft&apos; zijne Bezigheden buitenhuis hebbende, vraagt met I°. September in een Toehuis TWEE GOED GEMEUBELEERDE KAMERS, midden in de. Stad. Brieven onder Lr. Z. W., aan den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (15405) lEMAND, volkomen bekend met den IJZERHANDEL en aanverwante Vakken, kunnende Corresponderen in de Hollandsche-, Fransche-, Duitsche- en Engelsche Talen, door onvoorziene omstandigheden buiten betrekking, zoekt zoo spoedig mogelijk eene CONDITIE. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven te adresseren onder de Letters 3. D. aan het Bureau Handelsblad. (15404) TE UUUR GEVRAAGD! Tegen 1&quot;. Augustus aanstaande wordt IN HUUR GEVRAAGD, voor cene eenige JUFVROUW: Eene VOOR- en ACHTERKAMER, of wel eene Voorkamer met Alcove (Ongemeubeleerd). Franco opgave onder Lett. W. bij P. A. HOELEN&apos;, Kantoor-Boekhandel Kalverstraat N°. 5 te Amsterdam. . (15423) Ï^TÖÖPJES! KOOPJES! -*i Eene Partjj smaakvolle soliede bewerkte HEEREN KLEEDEREN en STOFFEN zullen tot buitengewoon lage prijzen worden opgeruimd. Een ieder bezoeke mijn Magazijn en zal zich overtuigen van de laag gestelde prijzen en soliede Stoffen der in voorraad zijnde Goederen. In het HEEREN KLEEDEREN-MAGAZÏ.IN, Nieuwendijk, het 2de Huis van de Dirk Van Hasselsteeg, H 200. bij D. COHEN. NB. HEEREN KLEEDINGSTUKKEN worden in korten tijd naar de maat afgeleverd. (15415) HUISHOUDSTER. ! Eene JUFVROUW, van de P. G.. 27 jaren oud, zag zich gaarne tegen 1 Augustus geplaatst als HUISHOUDSTER. Ook is zij niet ongeneigd de verzorging van jonge Kinderen op zich te nemen. Adres met Franco Brieven onder de Letters J. C. Burean&apos; Handelsblad. . (15408) GEVRAAG» —; Twee JONGE LIEDEN, uit den fatsoenlijken stand, 18 a 20 jaren ond, welke geschiktheid bezitten met een deftig publiek to kunnen omgaan , ten einde hier met een fijn artikel van kleinen omvang Particulieren te bereizen. Brieven franco onder N. 42, Bureau Handelsblad. (15380) JS&amp;&amp;. r «acutere Fournisseur de la Cour. CHALES DES INDES, importation directe. EOBES, COSTUMES COMPLETS ET CONFECTIONS. SOIERIES, CHALES FRANCAIS ET LAINAGES. MAISON SPÉCIALE PüUR LES ARTICLES ANGLAIS. Manteaux iniperméables en pure laine pour Dames, Vendus aux mêmes prix qu&apos;i Londres. CHALES TARTANS. Grandes Nouveautés pour Bains de mer. HARINIÈRES OSTENDAISES. COSTUMES DE BAINS. &apos; ON PARLE LE HOLLANDAIS. (14721) Een GEPASPORTEERD ONDEROFFICIER, oud 26 jaren, P. G., wenschte gaarne geplaatst te worden in eene administratieve of andere betrekking, hetzij als Boekhouder, Klerk, Opzigter in eene Fabriek of iets dergelijks. Reflecterenden adresseren zich onder letter A. B. aan J. K. ZÉEHUIZEN, Boekhandelaar en Steendrukker te Leeuwarden. 05238) j lEMAND van de beste getuigschriften voorzien en met vele relatien, wenscht in de stad Groningen als AGENT on te treden voor eone soliede RRANDWAARBORGMAATSCHAPPIJf, tegen f»ste prsmis. Aanfc-isdingen worden franoo ingewacht, oader létt, U. K.;&gt;D a«a BcMau-iiUu l S, BVBE&amp; ta Gn&gt;BiBfM.-&apos;(l6M&amp;)</p>
</text>
