<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET LOKAAL VOOR PUBLIEKE VERKOOPINGEN TE ASIBTEROAJH, GENAAMD HET OUDEZIJDS HEEREN LOGEMENT, IS OPEXGEITEL» VOOR VEILINGEN VAN HUIZEN, op Woensdagavond, EN VOOR DIE VAN LANDERIJEN, HOFSTEDEN EN FABRIEKEN op Maandag&apos;, des middags ten 12 ure. INLICHTINGEN omtrent Conditien, ook voor VEILINGEN TAN KOOPMANSGOEDEREN, lijn te verkrijgen aan gezegd Lokaal bij den Makelaar (14973) J. P. A. KILSDONK. NED. RHIJN-SPOORWEG. levering van 150,000 IVederlandselie Ponden HOOI. Het Hooi moet zijn best Uiterwaards Hooi van Maas, Waal of Rhijn, te leveren te Utrecht, op de plaats genaamd Dainlust, tegenover het Station, vrij in den berg, binnen ééne maand na de toewijzing. Gegadigden worden uitgenoodigd hunno monsters met prijsopf:aven franco in te zenden aan de Directie te Utrecht vóór of uierlijk op 6 Julij e. Fe De keuring van wege de Maatschappij geschiedt volgens het Monster bij de aflevering, terwijl de betaling binnen 6 weken na de inontvangstname volgt. DE DIRECTIE. 25 Junij 18G6. (15378) CHOLERA-DROPPELS. Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij den Haarlemmerdijk , te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschje. Bn het ontstaan ran diarrhéen, de voorboden der Chelera, zijn de CHOLERA-DROPPELS van onbetwistbaar groot nut. De diarrhée wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwilderd zijn van geneeskundige hulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is bij elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzing gevoegd en geteekend. (14018) auFvïtöuwEar. In het Magazijn DE TONBREKER knnnen direkt JUFVROUWEN GEPLAATST WORDEN, mits grondig met het vak van Manufacturen bekend zijnde. Men vervoego zien in persoon of per franco brief. - (15390) BOEKHANDEL TE KOOP. In eene der Zuid-Hollandsche steden waar veel handel is, wordt door vertrek naar elders ter OVERNAME AANGEDODEN, een sedert meer dan 25 jaren bestaan hebbende Boek- en Kantoorhandel; het Huis waarin de zaak uitgeoefend wordt, staat op het beste gedeelte der stad en kan gehuurd worden. Adres onder het Nommer dezer Advertentie franco Bureau Handelsblad. (15386) Er wordt TE KOOP aangeboden eene sedert onheugelijke tijden welbeklante KRUIDENIERS-AFFAIRE en TAHAKSKERYERIJ, te Breda, met de daarbij behoorende Huizen en Pakhuis, Erf en Tuin , groot 5 roeden, 42 ellen. Te bevragen met franco brieven onder lett. A. B. A., bij de Boekh. J. HERMANS &amp; ZOON, te Breda. (15387)</p>
</text>
