<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! EEN HOFMEESTER , j WORDT GEVRAAGD voor Zr. Ms. STOOMSCHIP Vet^ op een maandclijksch salaris van 20 tot 30 Gulden, met besten» 1 naar 0.-Indie. Men adressere zich met franco Brieven aan den U*L«B) I Gamelle op genoemden Bodem, liggende te HellevoetsluisI_Ug^-&apos; &apos; &quot; STOOMVAART rylllllg&apos; TUSSCHEN \^m AMSTERDAM M HAMBURG. Overtogt binnen 32 Uren. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTE en STOOMVA^J, beide uitmuntend voar PASSAGIERS ingerigt, vertrekken vooi pig als volgt: &apos; A *S Van AMSTERDAM. Van HAM BURC- ?l Stoomvaart Zaturdag 30 Junij. Willem de Eerste Zaturdag •*&quot; Willem de Eerste Donderd. 5 Julij. Stoomvaart Donderd. o f &apos; Stoomvaart Dingsdag 10 u Willem de Eerste Dingsdag 1&quot; , Willem de Eerste Zaturdag 14 * Stoomvaart Zaturdag 1* VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: Groote Kajuit ƒ 25. Voorkajuit ƒ 18. Dek ƒ 12. A~M, 25 Junij 1866. »ff#^«gßl P&apos;aÊeis voov* WoiMsvUP&apos; | ALGEMEENE TENTOONSTELLING _T VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KÜNSI, DAGELIJKS GEOPEND VAN 10-5 URE- N VRIJDAG 29 JUNIJ: ...tiH Coupon-bewijzen geldig. Leden volgens reglement, op verrot hun diploma. /-ins4&lt;&gt;L Entree 50 Cents. ____J^-&quot;&quot;&quot;^ Sociëteit: de Hereeniginff&gt; ZONDAG 1 JULIJ E. K.: GROOT MILITAIR lIARIHIE-MCERT. Amsterdam , 28 Junij 1866. Aanvang Half Twee Namens Commissarissen, (15547) H. SMIT, Secretaris^ DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ABTEffÖ3^ TOT EEN VOLGEND NOMMEE TE LATEN LIGGEN. .^-sts*** ~ SCHOUWBURGEN, COIffCËRTEW^^^^ Zomer-Theater TWOll^, Heden Vrijdag 29 Junij, N\ 59 van het Abonnement. Scènes Comiques en Opera Aria&apos;s. L&apos;Emeigncment Mntuel,*: pullen 1 Act. La Polka des Sabots. Tot slot: Meine Tante, •D*TLOonW- Morgen Zaturdag, MATINEE MUSICALE als x k ofd&gt; &apos; Des Avonds, voor de vierde maal: De Lotgevallen van Math&quot; Nachtelijke Bijeenkomst, Komiek Ballet-Pantomime. • rA:aiiO°T ¦ Zondag 1 Julij. Grootprachtig VUURWERK, vervaarmg^B den Heer P. L. VAN t)ER BRUGH. Kunst-Vuurwcr« Z. M. den Koning. WIIXEM KP^tgtf^ Aanvang 7 Uur. ...---&quot;&quot; IiMMTI IS WU&amp;. Plantaadje Fransche Laan bij de Badlaan, V 42, achter frffi*naast den Pelmolen. Vrijdag 29 Junij. Eene eerste opvoen »oSc». Vechten is mijn leven , nieuwe groote vaudeville naar her ¦ Daarna: Het Klokkenlied, chansonnette, voorgedragen door I Bamberg. Tot slot: Het Kind van dea Huize, vaudeville in * nje. | Aanvang der Muziek ten 7 ure. Tooneelvoorstelling tent» i* Entree 49 Cents. .. fr&apos;^f &apos;¦ NB. De Entree-Kaarten voor Zaturdag en Zondag zijn Zaturdag en Zondag, van 10 tot 3 ure, «n het Lokaal te v*ï*^&gt;*</p>
</text>
