<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOT BEVOHDEW M MJWKIJiSI. Bet BESTUUR voldoende aan het vereerend verzoek van ZTJNL EXCELLENTIE DEN MINISTER VAN BINNENLANDSCHE - A - KEN, brensrt ter kennis van de leden, dat van WOENSDAG 1 tot en met ZATUKDAG 4 -EBRUARLS e. k., van 12—4 ure, ter Sekretarie (Hotel de Ster, Nes, Kamer n . 16) zal worden gedeponeerd een Exemplaar van het PROGRAMMA VOOR EEN&quot; PALEIS bestemd voor de Vergaderingen van de Staten-Generaal van het Koningrijk der Nederlanden, met Bijlagen, en de desbetreffende negen stuks photographische Afbeeldingen. Het Bestuur der Maatschappij voornoem&apos;! (2287) en in zijn naam Amsterdam. De Bestuurder-Sekretaris 27 Januarij 1865. JU H____El_lHAN_. &apos;■:&apos;:: oPii-illHlïl. De Notaris 11. J. VAN MENS, residerende te Ouderkerk a/d Amstel, zal op Zaturdag, den 25sten Februarij 1865, des middags ten 12 ure, in het Lokaal PAARDENBURG, tegenover Ouderkerk, Ge-&apos; meento Nieuwer-Amstel, voor den tijd van Drie Jaren, ingegaan den lsten Januarij 1865, Openbaar Verhuren: Twee Percelen uitmuntend WEI- en HOOILAND , gelegen in den Ronden Hocpcr-Poldar, aan de Rivier den Amstel, nabij het Eiland, Gemeente Onder-Amstel, als: N&quot;. I. Een Perceel, bestaande in 6 Kampen, te zamen groot 6 Banders, 27 Roeden en 30 Ellen, Sectie G, N . 170, 169, 167, 166, 163 en 162, en Kadijk, zijnde een gedeelte van N . 554. N&quot;. 2. Een Perceel, bestaande in 4 Kampen, te zamen groot 5 Bunders, 48 Roeden en 40 Ellen. Sectie G , N°. 151, 152, 153, 154, en Kadijk, zijnde een gedeelte van N°. 551. De Conditien en Voorwaarden zullen Vier Dagen vóór de Verhuring ten Kantore van genoemden Notaris VAN MENS ter l_in_; liggen. &apos; (2290) £Ïk STO-IBÖOTDIEIST H»|tusschen AMSTEROAM, GOUDA, ROTTERDAM&apos;, WAALWIJ PC en lussclien gelegen plaatsen, in Correspondentie met de gehêele LANGSTRAAT, mei de nieuw gebouwde Schroefbooc Waal-wijk cm Amsterdam. Opening der Dien__ DISTOSDAG- 31 JIIÏIIEIJ. Vertrek van AMSTERDAM alle DINGSDAGEN &apos;s morgens bij het openen van1 den Boom. Van .VAALWÏJJH. allo DONDERDAGEN des avonds. LIGPLAATS te AMSTERDAM Oude Turfmarkt bij de Nederlandsche Bank. Te WAALWIJK aan de Haven. COMMISSARISSEN te Amsterdam J. KROON, Oude Turfmarkt. « ii Gouda op den Turfsingel. ii - Rotterdam J. A. VAN DER SCHUIT, Haringvliet. rr * Dordrecht, J. COLIJN, Vuilpoort. ii ii Waalwijk J. VAN DER HOEK. De Directie (2300) P. VAN ©ER HOEK en A. ff. VAN HILST. fïTmmIËVRMGD tegen primo Mei a. s.: Een HUIS of BOVENHUIS , ongeveer h ƒ2OO. Eranco offerten onder het woord HUUR, aan het Bureau Handelsblad. (2302) Sedert langen tijd reeds heeft men te Groningen behoefte gevoeld aan een nieuw flink LOGEMENT, en deze behoefte zal nog veel grooter worden bij de aanstaande opening van den Staatsspoorweg van Harlingen langs Groniugen naar de Hannoversche grenzen. De groote moeijelijkheid schijnt ook hier weer te bestaan in de beperkte ruimte binnen die Stad, terwijl buiten de Heerepoort het terrein voor dien Spoorweg wordt in beslag genomen, en zelfs nog drie tot nu toe bestaande Logementen daarvoor zijn onteigend. Op dit oogenblik evenwel bestaat er gelegenheid tot aankoop van een geschikt terrein binnen de Stad, en wel in de nabijheid van de Heerepoort, den eenigen toegang na-ir het Stations-gebouw. Gadingmakenden gelieven zich met franco brieven, onder lett. T. TI., te vervoegen aan het Bureau der Groninger Courant. (2292) AAMBEIJEN. MAAGKWALEN. Het Universeel-Specifiek voor Aambeijenlijders onmisbaar uit- en inwendig geneesmiddel, neemt spoedig alle lastige aandoeningen weg, brengt zelfs eene aangename gemoedsstemming te weeg en leidt zeker tot radikale genezing. Eene dosis van de zoo zeer beproefde Maagpillen is meestal voldoende ter volkomene genezing der hardnekkigste Maagkramp, Zuur, Verslijming, Misselijkheid en andere Maagkwalen. Prijs van ieder middel f 1.25 en het uitwendig middel tegen Aambeijen ƒ0.75, met berigt van gebruik en den naam des Geneesheers, bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk, te Amsterdam. (2238)</p>
</text>
