<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEW-YORK, 12 Jan. (Part. Corresposdentie.)</title>
	<p>NEW-YORK, (Part. Correspondentie). Sedert mijn vorigen brief heeft het oorlogstoonecl weinig nieuws opgeleverd ; Sh er man is de eenige die van zich hooren laat en eene onderneming tegen Zuid-Carolina en Charleston op het oog heeft. Hood is n&quot;°t het overschot van zijn leger over dc Tennessec getrokken en men &apos;&apos;leent, dat Thomas thans oostelijk oprukt op het reeds dikwijls inge&apos;lgen, maar ongelukkige pad via JLynehburg naar Richmond. Nous &apos;.vrons; Thomas is een uitmuntend generaal, men mag iets goeds van «Om verwachten. Er wordt thans gesproken over vrede, vredegezanten, aanjedingen van Jefferson Davis, zendelingen naar Richmond en zoo voort, ™»es zonder eenigen grond geloof ik. Onder al die sentatien is echter en enkele goudkorrel en wel in het ontslag van den bei-lichten generaal sntlcr, de held vau New-Orleans, Big Bethel en Wilmington. Dat berigt V .&quot;oot een straal van vreugde in de harten van millioenen, en waarlijk jwui kan men zien, dat do-regering tot een gevoel van regt en billijkheid riigfecrt. /.Gij hebt mij eerlijk en trouw gediend, old boy, maar uw iet i&apos;S daar&quot; zal Lineoln g°zpgd hebben, en nimmer debiteerde hij is betesrs sedert zijne herkiezing. Bombastus Furioso is dus eindelijk 1 zijno plaats, oi&apos; liever hij is er weder in. Het ware te wenschen in °i&apos; ffl &apos; dat zi-&apos;n naam&apos; gebrandmerkt door tyranny en afpersing, i do vergetelheid kon terugzinken. Maar daar is weinig hoop op. Noord vloi d dragen hem beide de grootste verachting toe. Hij is de schand, &apos; yan Amcrika&apos;s geschiedrol en veroordeeld zijne noodlottige veraardheid te dragen zoo lang er eene star in de vlag zijns lands overblijft, «utler wordt opgevolgd door generaal Ord, een man die, ofschoon met Tina t,germgo mat? Tan excentriciteit behebd, nogtans een goeden &lt; am heeft. Hij bezit verscheidene hoedanigheden, die men te vergeefsch heidZ&apos;Jn .VoorSanSer zou zoo als persoonlijke eerlijkheid, dapperen » militaire bekwaamheid, enz. Hij is een Marylander, een Catholiek °est iCadet Van West-Point. Voor den oorlog was hij zeer pro-slavernij een &quot;&quot; &apos;S hiJ eTeTlzeer contra- Hij geloofde toen een neger slechts ven ëriad l)ovcn een beest verheven en ging zelfs zoover van te geloo. dat hunne nagels vergiftigd waren. De geschiedenis van generaal green tt VCT(ler g°cd gonoeg. Toen de slag van Chapins farm plaats nuto ï -ntlcr zo° ver in de achterhoede, dat het hem //twintig milip li • rd r&apos;Jdcn&quot; kostte om het slagveld te bereiken, en die voorzigtig•m hield Butlers huid heel, maar Ord werd in dienzelfden slag gevaar- Jk gewond en dat was niet de eerste keer. De meeste dagbladen geven n«n hartelijk genoegen over den val des voormaligen gunstelings te kenden , en sommigen daarvan in zulke bewoordingen van spot en vergui*jIng, doorspekt met zooveel geestige uitdrukkingen, dat bijna allen zon- u&apos;&apos;r onderscheid stof tot genoegen opleveren. De verslagen van verschillende takken vau wetenschap, industrie enz. worzTe 1 Van- lot t&apos;^ °Penbaar gemaakt en bevatten eene ruime statistiek. Zoo 18**/ W^ dat *iet getal spoorweg-ongelukken dat van eenig jaar sedert 404* overtreft&apos; Honderd en veertig ongelukken veroorzaakten den dood van Lt Personen, terwijl 1846 menschen verwond werden. Er grepen in scbV&quot; Üe Vür&apos; Staten&apos;-iö-41&apos;1&apos;andeii plaats, die ieder meer dan 20,000 doll. 100 veroorzaakten; van kleinere wordt geen notitie genomen. In het afge&lt;le ï&quot; &apos;aal arri veerden in de haven van New-York 4809 schepen van vreemi&apos;ik e&quot;3&apos; waarvan slechts weinigen, ten gevolge der vrijbuiters, de Ameaansche vlag voerden. Het getal landverhuizers hier aangekomen, beheb S alscen lö8&apos;342&apos; waarvan de moeste zich in het land gevestigd ].;„. n en geen gering getal tot voedsel voor den oorlog heeft&apos; gediend, bon over2&apos;gt van den handel is met het oog op den toestand des lands in ,fSt g&apos;llnst;g- K- G- Dun &amp; C°. vermelden slechts 510 faillissementen vr,ro° Noorde -ko staten tot een bedrag van 8,579,700 dollars. In 1861 Hen .n °r -5953 faiilissementen met een bedrag van 178,632,170 dollars, denU st?tlstiek van den onderstelden rijkdom der fabrikanten, kooplievan /1 handelaars in de Noordelijke staten stelt dien op een bedrag &apos;&quot;&apos; 4.«4,766,000 dollars.</p>
</text>
