<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Bekwame GASFITTER, van goede getuigenissen voorzien en met de Stokerij bekend, door omstandigheden buiten betrekking komende, wenscht zoo spoedig mogelijk als zoodanig weder GEPLAATST te worden. Adres onder letter S. met franco brieven bij H. VAN DER STAL, Boekhandelaar te Bodegraren. (2235) ~IÏIt_S DER ADËMHA LINGSORGAN EIN.&quot; BENAAÜWDHEID—ASTHMA. Zenuwpijnen, Hoest, Heeschheid, Zenuwhoofdpijn, Aangezigtspijn, Hartkloppingen, verlies van de Stem, worden genezen of altijd verligt door de CIGARETTES ESPIG (kleine Sigaartjes die men rookt en den rook inademt). Doosjes f 1.25. Twaalf Doosjes ƒ 12. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. Heden voorhanden de BORST-SIROOP van LAMOUROUX, &apos;a ƒ 1.25 de Flesch. (2239) Om dadelijk in dienst te treden in eene BROODBAKKERIJI wordt verlangd eene MEID-WINKELDOCHTER. Vereischten zijn: goed kunnende rekenen en schrijven, tusschen de 30 en 40 jaren oud en goede informatien kunnende produceren. Men adressere zich met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekhandelaar R.C.MEIJER. Kalverstraat, E 246, te Amsterdam. (2262) AGENTSCHAP GEZOCHT. Eene FIRMA, eene Verzekerings-Maatschappij besturende en hare Correspondenten in de Provinciën hebbende, wenschte zich met het nOOED-A GENTSCHAP voor Nederland voor eene Soliede BRAND- of TRANSPORTVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ belast te zien. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder Lett. B. T., bij den Boekh. W.H. ZEELT, Leidschestraat, te Amsterdem. (2259) MEN VERLANGT &quot; Twee VOERMANSKNECHTS , tegen ZEVEN GULDEN Vast Geld per Week. Zij alleen komen in aanmerking, die bewijzen van bekwaamheid voor hun Vak eu goed gedrag in hunne tegenwoordige of laatste Betrekking kunnen overleggen. Adres franco, onder Letter* C. L-, Burean Handelsblad. (2237) TE HUUR GEVRAAGD: Een HEERENHUIS met TUIN , op eene der voornaamste Grachten dezer Stad. Aanbiedingen, onder lett. A. Z., bij de Kantoor- Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (2260) Er worden ten spoedigste gevraagd Twee KOPERSLAGERSKNECHTS en tevens Twee JONGMAATJES, allen van onbesproken gedrag. Adres met franco brieven, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar A. C F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, G- 434, Alhier. (2252)</p>
</text>
