<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 29 Januarij.</title>
	<p>Men meldt dat Keizer Napoleon aan ieder souvercin een oraehtV ingebonden exemplaar yan zyn: //Leven van Caesar&quot; zal doen toekomen en dat de Sxiltan op zijne beurt dè beleefdheid hebben zal dat werk in de Turksche taal te doen overbrengen. — Ten gevolge van de aanhoudende ongesteldheid der Keizerin is het bal dat den 30sten Jan. in de vertrekken van H. M. zou plaats hebben, tot den 6den Febr. uitgesteld. &apos; — In de officieuse kringen wordt het beweren tegengesproken, dat het gouvernement het plan heeft om de kerk en den staat op meer volkomen wijze van elkander te scheiden. — De Moniteur heeft eindelijk den uitslag van de verkiezing van den Heer Bethmont te Rochefort aangekondigd, die reeds den 23sten dezer plaats had. — Volgens een gerucht, dat echter allezins nadere bevestiging vereischt , zal de prins Napoleon cene zending te Berlijn gaan vervullen — De graaf de Chambord zal, ten einde met de betaling der schulden zijner moeder te kunnen voortgaan, in de volgende maand zijne verzameling schilderijen en kunstvoorwerpen te Parijs in het openbaar doen verkoopen. f — De opgang door den Avond-Moniteur gemaakt, heeft niet uitsluitend den vrijzinnigen dagbladen groot nadeel toegebragt. Integendeel is dat m nog grootere mate met de officieuse bladen het geval eeweest De Constitutionnel en de Paijs b. v. hebben in een iaar tiidf 17 Si geabonneerden verloren. Een en ander is daarenboven van grooten Invloed op de opbrengst der zcgelregten geweest. Dientengevolge &quot;s er weder ernstig sprake vanhet zegelen der letterkundige dSjX, — Onlangs bij de behandeling voor het hof van een proces in hooier beroep, dat eerst voor dc burgerlijke regtbank had gedFend coLludeS de de adv.-gen. de Heer O. de Vallée tot vernietigin^van Lieerst» vonnis, waarby hij .zich niet ontzag zich in zeer oncerti&quot; dige bewoord n gen omtrent die regtbank uit te laten. Dientengevolge verklaarde lmr flat hy zyn ontslag zou indienen, m geval de advocaat-generaal zijne woorden niet introk. De Heer Baroehc stelde daarop zelf _en brLf op waarin dat laatste geschiedde en ontbood den advocaat-generaal, wien hii de kenze tusschen het onderteekenen van dat schrijven en&apos;dn ontslag clriiv?n ar,CCrile VaUoie hetft het eerste gekozen. Eergisteren is dat ecSnl dT Heer Bciiet Cha&quot;?I)-y &quot;l raadkamer voorgelegen. De fw eno°* van, den advocaat-generaal is dezelfde, die een jaar gcled&lt; n oooi een adjudant des Keizers buiten de balzaal der Tuilerien werdge■si °m-l Z-&apos;j de dochter van den Prefbct der Seine aldaar openlijk »ucüuWi£de m nW«we betrekking tot den Keizer te hebbén gestaan.</p>
	<p>— De commissie van enquête, benoemd op verzoek van de Fransche bank, heeit gisteren hare eerste zitting gehouden. Zij heeft vastgesteld de punten , waarover haar onderzoek zal loopen. Morden zal zij in du bureaus van het ministerie van staat eene tweede bijeenkomst houden. Het hooren van personen zal eerst in het begin van Februarij eenaanvang nemen. — Vijf en veertig aartsbisschoppen en bisschoppen hebben hunne gevoelens omtrent de tnevclica bekend gemaakt. De taal door hen gevoerd wordt voortdurend &quot;meer verzoenend. — De abt Deguerry, pastoor van de Magdalena-kerk, doet thans een boek drukken, dat bestemd is ten gebruike bij het godsdienstig onderrigt vau den kroonprins. — Men wacht hier eiken dag dc tijding van het overlijden van den Grootvorst-Troonopvolger van Rusland. Dc doctoren Nélaton en Boyer zyn vnn hier naar JgTizza ontboden om een consult te houden over den toestand des lijders. — Ten huize van den heer Chaudez, een der redenaars hij dc begrafenis van Proudlion, is eene vergadering gehouden van leden der democratische partij , ten einde te beraadslagen over het bij inschrijving bijeenbrengen eener som van 10,000 fr., ten voordeele van mevrouw Proudhon en hare kinderen. Ook hooft men zich verstaan omtrent do oprigting van een gedenktceken voor den overleden schrijver. — De hoofdredacteur van liet blad La Nation, de Heer Léonce Dupont, is verpligt zich schuil te houden, zoowel wegens den slechten staat van zaken van dat blatl, als om zijne eigene schulden. Verscheidene bevelen tot lijfsdwang zijn tegen hem uitgevaardigd. Dus kan hij alleen des Zondags uitgaan, vermits de deurwaarders hem dien dag niet kunnen vatten. — In het afgeloopen jaar zijn 3170 personen tot ridders van het legioen van eer benoemd en 789 tot hoogere klassen daarbij bevorderd; hier&quot;&quot;„f&apos;J&quot; ° grootkruisen, 33 groot-officieren, 142 commandeurs en b(J9_ officieren. De stad Eoanne heeft wegens den krachtigen tegenstand m 1814 aan de vreemde legers geboden vergunning verkregen om het kruis van het lsgioen van eer in haar wapen te voeren. De militaire medaille is aan 4177 onder-officieren en aan den maarschalk Forey verleend. — Men verneemt, dal te Sarreguémines ongeregeldheden hebben plaats gehad, ten gevolge van diefstallen, door het garnizoen gepleegd. De maarschalk Forey heeft ter dier zake een strengen dagorder uitgevaardigd. ~ Memorial Diplomatique meldt, dat de Koning van Pruisen heeft besloten tot het oprigten van een zegeboog op de hoogten vau Duppel. — De berigten uit Madrid luiden ongunstig voor het ministerie. Men zegt zelfs, dat de Koningin den maarschalk O&apos;Donnell heeft ontboden, om hem over de zamenstelling van een kabinet te onderhouden. Als voorwaarde heeft deze gesteld de erkenning van Italië. De Koningin heeft tijd van beraad verlangd.</p>
</text>
