<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIÏGT VOOR 00GLUDER8. Erven ©KEBMUTCTS Oogzalf. Bovengenoemd middeljjsedert meer dan eene halve eeuw in het bezit der Eamilie GEERLING zijnde, mogt gedurende dien tijd de heerlijkste resultaten opleveren. Niet alleen een groot BINNENLANDSCiI DEBIET, maar de aanzienlijke exportatien naar het Buitenland, waar dat middel algemeen bekend is, getuigen de voortreffelijkheid er van. Behalve in verschillende Oogziekten, waarbij het eone radicale genezing schenkt, is het zeer aan te bevelen voor hen die aan zwakte van het gezigt lijden. Doordien het de Oogzenuwen versterkt, is het een voorbehoedmiddel voor hen die door hunne beroepsbezigheden gedwongen zijn veel van de oogen te vergen; zoo als Horologiemakers, Graveurs, Borduursters, Letterzetters, enz., enz. Bij velen zal door aanwending van dat middel het gebruik van Brillen jaren lang uitgesteld worden , en zal men op den ouden dag zelfs zich nog over een goed gezigt mogen verheugen. Elk Potje met gebruiksaanwijzing kost 90 Cents en is verkrijgbaar bij G. VAN MEETEREN, Apotheker te Utrecht, als Hoofd-Depothouder voor Nederland; bij L. J. H. BRONS BOLDINGH, Apotheker, Prinsengracht, te Amsterdam; J. L. T. C. SNABILIÉ, Apotheker, te &apos;s Gravenhage, en N. K. SWEMER, Droogist, te Levden. Aanvragen om DEPOTS, franco aan het HOOED-DEPOT, te Utrecht. . (2133) &apos; ITMMM BOERHOIJÖEE Een Geroutineerd Practisch BOEKHOUDER biedt zich aan tot het geven van grondig Theoretisch en Practisch Onderrigt. Adres franco, onder lett. S., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (2270) GETIIAAGD s Een Knappe STEENDRUKKER, voor Graveer en eenigzins Overdruk, tegen vast Salaris. Adres franco, onder h.:t motto DRUKKER, in den Kantoorwinkel van de Wed. STOKMANS &amp; BUNDERS, Vijzelstraat, X 594 , Alhier. (2265) HoarTfiiiß. Wordt gevraagd tegen Vast Werk een Bekwame MONTEUR , aan de Fabriek van GEBs. CARNO, Bloemgracht. (2204) BEHAIGERS-AFFAÏRE. Een alhier gevestigde BEHANGER wenscht ter meerdere uitbreiding zijner Affaire, over te nemen eene gunstig bekend zijnde BE&quot; HANGERSZ&amp;AK. Zij die geneigd mogten zijn hierop regard te slaan, worden verzocht zich per franco brief te adresseren, onder lett. S. S., Bureau Handelsblad. (2266) DEPOT WIÜGSi-WfaMSCHDIT.&quot; Cl. JT. S_EVER.J_H]___, Heerenstraat. §S S-ï. JT. M.. JÜHQISrTBJJI-, SLoning-splein, JJ ___. Ik Ondergeteekende verwittig bij deze, dat ik op heden mijne alom bekende HAAGSCHE BE-CBIUIT aan bovenstaande Adressen verkrijgbaar heb gesteld. P. SPAAN , 31 Januarij 1865. Beschuitbakker, (2250) Korte Beestenmarkt, te &apos;3 Gravenhage. BLOEIEM DER GRAVEN. I WOORDEN VAN TROOST MMAO- JES STERFHUIS, 1 JJ. F. THIEME, PREDIKANT TE WIJKGAARDEÏf, C. A. »Dat bloemen en immer groenende struiken gj de grafplaats beschaduwen; men ontware daar HS geen cipres, noch het loofvandeneik. Waarom H zouden wij treuren over hen, die reeds geluk- B kig zijn.&quot; Bykon. INHOUD. I. Slechts ten deeie en nog onvervuld. 11. De G hoop der zaligheid, stoffe van roem. 111. Het gezaaide wordt H geoogst. IV. Paasch-profetiën. V. Hemelvaarts-profetiën. H VI. Wederzien. VII. Het Hemelleven. VIII. Verbroken i Huwelijksband. IX. Jeugdige afgestorvenen. X. Als ou- fi ders ons ontvallen. XI. Het Evangelie aan de dooden. SSO Blz. post _vo. Prijs ƒ 3.4©. ffljfflËfi»*»Dit KEURIG BOEK mag eene onschatbare gave ge- ■ ls*ïy acht worden voor allen, die den dood van geliefde I betrekkingen betreuren en behoefte hebben aan troost en op- §3 beuring in hunnen rouw. Het is pas uitgegeven by den Boekb. fl 9 H. C- A. CAMPAGNE, te Tiel, en in alle Boekwinkels ver- B 1 krijgbaar. (2206) Een JONG WENSCH, eene goede hand schrijvende, bekend met het administratieve vak en niet onervaren in de Eransche, Engelsche en Duitsehe talen, WENSCHT EENE DETHEJH.K.ING. Adres brieven iranco onder lett. Bz., Bureau Handelsblad. (2268) Een JONG MENSCH, 21 jaren oud , P. G., met de KRUIDENIERS en TABAKS-AI-AIRE als Bediende bekend, zag zich gaarne tegen Mei of vroeger in eene der Holl. steden, bij voorkeur Rotterdam, GEPLAATST, liefst waaraan kantoorzaken verbonden zijn. Brieven franco onder lett. T, bij den Boekhandelaar A. J. VAN DEN SIGTENHORST, te Deventer. (2240) Een solied JONG MENSCH, Duitscher, sedert geruimen tijd in het vak van Coloniale Waren werkzaam, ZOERT in deze Branche BETREKKING op een Kantoor of in eenen Winkel. Franco offerten gelieve men onder lett. O. P. te adresseren Bureau Handelsblad. (2232)</p>
</text>
