<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>v &quot;^/OPROEPING VAN SCHÜLDEISCHEKS. &quot;&quot;■—■&quot;jCe Schuldeischers in het Faillissement van JAN FEIJERABEND, Koek- en Banketbakker, wonende te Utrecht (de bevoorregte, pand of hypotheek hebbende daaronder begrepen) worden opgeroepen, om in •persoon of bij gemagtigde, van behoorlijk geregistreerde volmagt voorzien, te verschijnen tot de verificatie hunner schuldvorderingen, op de .ijcenkomst, welke ingevolge bepaling van den E. A.&apos;Heer Regter- Commissaris, zal worden gehouden op Dingsdag 21 Februarij 1860, des veormiddags ten 10 ure, in een der vertrekken van het locaal, alwaar de Arrondissements-Regtbank te Utrecht zitting houdt. De Curators in voormeld Faillissement, S. J. VAN LIER. (2297) H. J. S. M. VAN WAGENINGEN. FAILLISSEMENT. Ingevolge bevelschrift van den Heer Regter-Commissaris in dc Ifaillissementen van JOANNES HUBERTUS KORFF en ANNA CATHARINA GESINA VAN LAAR-MAHüET, ohelieden, Winkeliers, wonende te Harderwijk, worden de bekende en onbekende schuldeischers in die Faillissementen opgeroepen te verschijnen op Zaturdag den 4den Februarij 1865, des voormiddags ten 10 ure, in de Raadkamer der Regtbank, op het Paleis van Justitie te Arnhem, ten einde alsdan over te caan tot de 2de en laatste Verificatie hunner schuldvorderingen. Hakdekwhk, Me. A. W. HOETH, 28 Jannarij 1865. (2295) Curator. ÖPMMHIT .EHROOPÏPiS, _MXtm_, in het HEEREN-LOGEMENT aan den Burg te Leiden, WFS, ten overstaan van J, P. W. SCHERMER, Notaris te Leiden , Bp9 bij opbod, Zaturdag 4 Februarij 1865, bij afslag, Zaturdag 11 ■__■_—&lt;e F-bruarij ISJiD, des avonds ten 7 nre, van: 1 . Eene in werking zijnde S__©MTKAS-ABBIÏEK. , teven» bruikbaar als Pleisterfabriek, met uitmuntende Stoommachine van Zes Paardeukractiten, onlang.s nieuw gelegden zeer hechten Zolder met Bergplaats voor Steenkolen, Maal- en Zeeftoesteilcn en nlle Werktuigen tot dergelijke Fabriek behoorende . te Leiden, aan dc Doelengracht, Wijk I, N°. 257 en 253, Kadaster Sectie F, N°. 260 en 261, groot 87 ellen. De bewerking geschiedt door middel van kantsteenen, doch de toestellen, benoodigd tot Stamperij, zijn allen voorhanden en kunnen even als de aanwezige voorraad gemalen en niet gemalen Tras, Steenkolen, enz. door den Kooper worden overgenomen. 2&quot;. Een aan het voorgaand Perceel grenzend ML_S, beneden ingerigt tot berging van Tras, het overige gedeelte per Week verhuurd, Wijk I&apos;, »u. 256, Kad. Sectie F, Nu. 259, groot 49 ellen. JDe Perceelen zullen eerst afzonderlijk en daarna vereenigd worden afgeslagen. Te zien 3, 4, 10 on 11 Februarij 1865. Do aanvaarding kan terstond geschieden , doch moet uiterlijk plaats hebben den lsten Mei 1865. — Bstaling der kooppenningen 1 Mei 1865, of vroeger. Tusschen de veiling en den afslag worden ten Kantore van den Notaris verhoogingen aangenomen tegen genot van een Een Vijfde van elke verhooging. (2210)</p>
</text>
