<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 29 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>iéow harde maat&apos;■&apos; aldaor onlangs moord. /■&apos;.-.&apos; ... Hoe hei :. in .Japan moet IJgting heei&apos;t om c.-n ge , ,!!. ener enveld—id van ■</p>
	<p>Het laatst genoemde blad heeft eenen brief uit Shanghae van 8 Doe. jl. ontvangen, waarin gezegd wordt: Onze gezant in Japan, de Heer Aleock, heeft verklaard allo middelen te znllen te baat nemen om te bewerken dat dc moordenaren gestraft worden; en hij heeft zooveel gewonnen &lt;!at de regering des Taikoens althans den schijn aanneemt van daartoe ter goeder trouw de hand te willen leenen. Doch do uitspraak, welke te Jokohama door een Ènropeschenjury over dc lijken der vermoorde Engelschen is gedaan, bevat gezegden die bewijzen, dat men&apos;er niet veel vertrouwen op dc opregtheid der Japansche regering heeft. Het is een gehik , dat de Heer Aleock, die naar Engeland ontboden was, Japan nog niet heeft verlaten; door zijne geestkracht en voortvarendheid zal de zaak, naar men hopen mag, spoediger en beter worden afgedaan, dan liet geval was met dc vermoording vanden Heer Richardson; toen toch heeit men, nadat de zaak maanden lang slepende was gehouden , afgezien van den aanvankelijk gedanen eisch dat de moordenaren de doodstraf&apos; zouden ondergaan. Ook iii andere &apos;opzigten is het met de betrekking tusschen Europa en Japan thans weder minder gunstig gesteld. Men zegt, dat al dc schikkingen met den Taikoen te Jeddo gemaakt na het forceren der straat van Simonosaki, nietig zijn verklaard door den Mikado, die op nieuw cischt, dat alle buitenlanders uit Japan worden verwijderd en die alle door Üe regering des Taikoens gesloten verdragen wraakt. Deze plotselinge wending in don staat der zaken wordt door buitenlanders te Jokohama beschouwd als een gevolg der terugroeping van den Hr. Aleock, welke in het oog der Japanners gelijk staat met eene afkeuring zijner staatkunde door zijn gouvernement. Wat hiervan ook ie denken zij , zeker is het, dat de nieuwe verwikkelingen juist zijn aangevangen toen de Heer Alcoek teruggeroepen was. - De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week bedra. waarde v.m £116.139 en dc uitvoer £102,528.</p>
	<p>— .Gisteren in den vroegen ochtend zijn de gebouwen der gasfabriek Phoenix, gelegen aan de Theems, eene prooi der vlammen geworden; de gloed was zoo geweldig, dat de wedersebijn van het vergulde koepeldak der St. Panlskerk deed denken, dat dit prachtige gebouw in brand stond.</p>
	<p>—_! onderscheiden deelen,des rijks, inzonderheid Schotland en het westelijk gedeelte van Engeland, is zooveel sneetiw gevallen, dat onderscheiden tremen achterlijk zijn, zoo zelfs, dat de directie van het postkantoor alliier gemeend heeft liet publiek hiervan te moeten verwittigen yok heeft dezelfde directie aangekondigd, dat van cle brievenmalcn, verenden üiet het op 24 dezer van Liverpool naar de Westkust van Afrika vertrokken, doch verongelukte stoomschip Ai-menian, niets te reet zal «omen.</p>
</text>
