<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jy&amp; Naar NAPELS _f_W_____l zal voor of op den 25sten November van Amsterdam wor&apos;m*m_W_m den Geëxpedieerd het gekoperde Engelsche CLIPPER BRIKSCHIP ! WEJ_NTMW:S9 Kapt. W. WILLIAMS, . liggende in het Entrepotdok. Adres ten Kantore van de Cargadoor» MEIJER &amp; C°. (25239) ¦ _3ak mt oomraart* j|Él|gl&amp; IN LADING de STOOMBOOT DE VEREENIGING, *-™-V*____i. na-ir ARNHEM en tusschenliggende Plaatsen, indirecte verbinding te Arnhem met de Stoomboot DE VALK, op DOESBURG. Vertrek Wo.nsdag 8 November. Ligplaats Kloveniersburgwal. | _ (25230) DE ONDERNEMERS. j ÏW&quot; MejufVroiiw Maria K. Plotseling vertrek buitenslands heeft mij belet op 27 October, de» Avonds ten 6 Ure, op de aangeduide plaats te komen. MAANDAG 0 en DINGSDAG 7 NOVEMBER a. s. zal ik op hetzelfde uur en op dezelfde plaats n wachten. (25250) ; WOENSDAG VERLOREN: [ Eene PORTEEEUILLEj met groote waarde in Papier, waarvan \ de Nos. bekend zijn. De vinder, die dezelve bezorgt bij den Boekhan. delaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513, zal genereus beloond worden. (25236) De Ondergeteekende heeft de eer hare geachte Begunstigers te be&quot; [ rigten, dat zij op heden hare Affaire heeft overgedaan aan Mejufvrouw . P. JIANSEN. Dankende voor de zoo ruimichoots genoten begun[ stiging. Wed. D. DE MUYZER. Mij refererende aan bovenstaande beveel ik mij in de gunst mijner Stadgenooten aan P. JIANSEN. Amsterdam, 3 November 1865. (25211) Heden nacht VERLOREN eene PORTEFEUILLE met GROOTE GELDSWAARDE. De vinder, die dezelve bezorgt aan de Iste Sectie van Policie, zal GENEREUS beloond worden. [. 2 November 1865. (25163) 1 GENOOTSCHAP TER BEOEFENING VAN UITERLIJKE WELSPREE_ENDHEID. ; MELPOMENE en THALIA. 40ste UITVOERING op Zondag 5 November 1865, des Avonds ten 7_ Ure, in het Lokaal Koningskroon, (Plantagie.) - _(25225) HET BESTUUR. GENOOTSCHAP f VRIENDSCHAP EN UITSPANNING, &gt; Aan HH. Leden werdt bekend gemaakt, dat de UITVOERINGEN en r SOIRI-ES in dtze Maand zullen plaats vinden als volgt: Woensdag den Bsten November en Zondag den 26sten November des Avonds ten 7 Ure, in het&apos; Locaal Vliedzorg. HET BESTUUR. NB. Zondag 5 November Buitengewone Vergadering met Dames en vrije Introductie ten 7 Ure in het Locaal Vliedzorg. (25179) _p a m«r ZONDAG 5 NOVEMBER 1865. MATINEE MUSICALE met introductie voor Vreemdelingen. EERSTE SINFONIE-UITVOERING ! Ten l&apos;% Ure. Sinfonie N°. 7 F Dur van NIELS W. GADE. , Jl. EDUARD STUMPiT.^. ROOK PLAATSOBBRETC BUN WIJ .V.IIOODSAiKT VELE ADVEBTENTIW TOT EEN VOLOEKD NOMMER TE LATEN I.ISOEN. SCHOÜWBUKGEH, COlfCEßl^w7__3_DrZ&apos; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Zaturdag 4 Nov. (N°. 40 van het (Abounem.) Eene 2de voorstelling van: Het Gebed der Schipbreukelingen, drama in 5 bedrijven, naar &gt; het Fransch van d&apos;Ennery en Dugué. Door J. W. H. de Moulin. Ger monteerd door den Balletmeester A.P. Voitus van Hamme. (In vele jaren . niet vertoond.) Gevolgd door : Eene negende voorstelling van: Roodkapje, phantastisch ballet-pantomime in 3bedr. of9tafer., door den balletmeeite* A. P. Voitus van Hamme, Muziek van Joh. M. Coenen. (6% nre.) f Dingsdag 7 Nov. Opéra-voorstellingen van het gezelschap der Kon. 5 Opéra te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel: Robert le Diable, 1 groote opéra in 5 bedrijven, van Eugène Scribe. Muziek van Meijerbeer. Robort, den Heer Caubet. Versierd met dansen. (7 Ure.) 1 GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Samstag 4 Nov. Der beste Ton, Lustspiel in 4 Akten, von Töpf*3&apos;* Hierauf: Der alte Junggeselle, odereine verfolgte Unschuld, Original&quot; Posse mit Gesang iv 1 Akt, von Conradi. \ Eintrittspreise 75 Cents. (8 Uhr-) SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. , Sontag 5 Nov. Deutschc Vortrage mit Introduction. ___ • &quot;SALON DES VARIÉTÉS, in &quot;de Amstelstraat. Zaterdag!. No»» j Eene eerste voorstellingvan: foconde, tooneclspel in 5 bedrijven na*-het Fransch. i Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure.) i Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JUDELS* J SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 4 November. . SOIREE LYRIOUE ET DRAMATIQUE, te geven door -»* , gezelschap van den Heer HUBERT SAÜVLET, onder anderen&apos; Eortunio&apos;s Lied, Operette von Oifenbach en Ein Wachsfguren CeHiiv-&apos; . Schwank rait Gesang von Calisch, u. s. w. Entre» 50 Ce»ts. Aanvang 8 Ure-^, FBAiCATI. ZONDAG 5 NOVEMBER, ten 8 Ure. - mmmmm coive_EttT met medewerking van den Heer J. HEU.CKEROTH, Cornet a Pist-*-4 Der Tyroler und sein Kind, Solo CornetaPistons. . Samehtiki- Fantaisie Concertante sur vn Thême Allemand. . . Dito (O bitt&apos;euch liebe Vögelein). i( Der Traurn des Savoyarden, Fantaisie LumbeyE. j Cölner Carneval, Fantaisie Bnrlesque ..•7- . . AugustM*f Enz. volgens Programma. Entree 50 Cents per Persoon. J». H. C. VAN PUK , Secretarisj^ i KEIZERSKROON 7 i SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT. „ !- Zondag 5 November: 2de COLLEGIE-BAL, onder leiding *»° i- den Heer C. F. v. SWAANINGEN. Introductie Billetten te bekomen f» , bovengenoemd Locaal en bij den Heer VAN SWAANINGEN, LaaJ&apos;&quot;51 gracht bij do Prinsengracht. G. H. DEISS.</p>
</text>
