<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 1 November (des Avonds).</title>
	<p>Wd •-_¦ Imni3t«rieele orgaan ,de Globe, klaagt dat het kabinet van W asse** niet zoo veel bijval onder het publiek vindt als verwacht 10,.?tw*&gt;rden. Het is bevreemdend (zegt dat blad) dat degenen die •Une r *eraton &quot;&quot;&quot;&quot;hingen nu eensklaps zoo veel wantrouwen jegens il, JJJ Pol*t*eke erfgenamen aan den dag legden. Die erfgenamen zijn juist jjïeri eU welke het naast bij lord Palmerston stonden en hem zeer *fto J&gt;en en nuttigen bijstand verleenden; en er ia nog niet de minste yer .°ni te denken dat hunne staatkunde ook maar eenen zweem zal j^&apos;cfctillen van die welke hij zelf zou gevolgd hebben indieH hij in het y en Ware gebleven. Het is waar dat er in het Huis der Gemeenten, Hj&apos;Kieken met het andere Huis, te weinig voorname leden van het &lt;_n &apos;er&apos;e zitting hebben; maar dit is niet zoozeer eene te betreuren st*ndigheid als een weg te nemen bezwaar; en het zal, vertrouwen dtr&apos;i Worden weggenomen en wel zonder de hoofden van het bostuur doo &quot;en **ier zeemagt uit het Huis der Lords te verwijderen, gelijk t^. &apos;ommige bladen is verlangd. Het nieuwe bestuur aanvaardt zijne dg. vastberaden, de zaken nemende zoo ala zij staan, en zonder zich Wir ?ntte*°os leedwezen of ijdele wenschen te laten ophouden. Er zijn &quot;¦idd 1 &quot; te kerstellen en onevenredigheden weg te nemen; doch de «len daartoe znllen zonder moeite te vinden zijn, omdat het aan goeden ito *n eerlijke bedoelingen niet ontbreekt. Het ministerie moet onbed 4„ Pen &apos;n zijne zamenstelling, onbekrompen ïn zijne maatregelen zijn; j. ***Ag lord Russell rekenen op het slagen van zijnen arbeid. tuini*^re?*egen houdt de Times vol, dat de zamenstelling van het nieuwe den &apos;e ongelukkig is ; zij is , volgens dat blad, onvereenigbaar met *»0r oTerw*gtigen invloed dien het Huis der Gemeenten begeert en verwhjea ?eft °P &lt;*e raadsbesluiten der natie, en is in den geest der oude \tx__ SPartij, die alleen eenen kleinen kring van onderling bevriende aris¦W tot e aooë9 staatsambten toeliet en de gelegenheid tot hetop•t, Tan Pol-tieke ervaring afsneed aan jeugdige partijgenooten van talent j* groote moeijelijkheid voor het bewind ziet de Times niet in de _*-d&apos;Tan den Alabama, dewijl het Washingtonsche kabinet den eisch om ver- M__°&apos;&apos; **er 00r zoo&lt;*an*ge kaperschepen aangerigte schade veeleer schijnt &apos;&apos;oor t 6 *leo*,eu om acte van zijne vordering te bekomen dan om ze H 0 .. *e zetten. //Doch het kabinet ontmoet dadelijk eene geduchte „^ &apos;Jenjkheid (zegt het genoemde blad), en dat is de noodzakelijkheid ïet5*31160 keilissenden atap in de zaak der parlenientshervorming te doen. by &apos;&apos;**•*-&apos; meer mogelijk, dat vraagstuk aanhangig te laten of als eene ïtJ? te behandelen, gelijk in het vorige Parlement geschiedde ;er moet jjt &quot;i1 oen of ander besluit genomen worden; en dat besluit moet de („,&quot;*-. zijn voor do zamonstelling des bewinde. Welk een besluit het *iilrt no9ren te zijn, laten wij in het midden; doch het dient oaver£ V&apos;a genomen en den lande bekend gemaakt te worden; dan eerst zal •md V°°r de regering mogelijk zijn sterkte en steun bij het cene of het 100 e dcc&apos; der liberale partij te vinden; en anders is het een vruchte-8 ,l3 B*reven het kabinet door toevoeging van invloedrijke mannen te jL_&quot;*êen&apos; Is het schip eenmaal in volle zee, dan is het te laat om de -_* nin? te versterken. i)e~~ **% jongste opgaven bij het gouvernement ingekomen betrekkelijk &quot;Pt. * .*lï&apos;e^t*! we*&quot;l&apos; geene afneming der kwaal, maar zeer ongelijke verton,! g m hot land aanduiden, geven aan den Times aanleiding om het tei &quot;&apos;T6!- I*-,ernatio,&quot;-le conferentie tot wering der runderpest voor LTT&apos;. _ aS&quot; Zieïte werkelijk uit de steppen van Rusland komt, ¦*gt dat blad dan zouden de Europesche regeringen Rusland kunnen &apos;¦noodigen tot het beramen en nemen van gemeenschappelijke maat.geion om de kwaal in hare geboorte to smoren, gelijk onlangs door **rankrijk ten aanzien der cholera is voorgesteld. 111 d 8 TOriee week hebben binnen Londen plaats gehad 1377 sterfgevallen en 2227 geboorten. *&gt;Eht S?,ter,m namiddag had eene ontploffing plaats in do London Gas- Sc\ Works, waardoor oneindig veel meer schade is berokkend en meniu r*-evcns zijn verloren gegaan, dan toen de kruidmagazijncn te Erith *»» * v1* T*°Een* Even nadat de werklieden des middags terug wa- MoflP men* vatte het gas in het meterhuia vuur, waardoor eene ont&gt;k nS ontstond, ten gevolge waarvan dit gebouw werd vernield; de H 0 ?*en bereikten daarna den grooten gashouder, die in de nabijheid &apos;Ihi w 1^ yeei in &quot;-tian-ete*- besloeg en 1,000,000 cubieke voeten gas d» t &apos; Waar()P eene verschrikkelijke ontploffing volgde. Gelukkig dat &gt;u&apos;Weede houder zoo weinig gas bevatte, dat deze, hoewel het gas B«hr vatte, behouden bleef. De vernieling, door de ontploffing te weeg „f ,is onbeschrijfelijk. Een aantal der werklieden werd gedood der ven on&lt;lcr de ruïnen. De huizen in de onmiddellijke nabijheid iU jP^fabriek werden gedeeltelijk vernield. De schok was zoo hevig, «to &quot;&apos;•) op mijlen afstands werd gevoeld. Men heeft onmiddelijk eer w gemaakt met het wegruimen der puinhoopen. De hoegrootheid hol, *J. &apos;chade is tot nog toe evenmin te bepalen als het aantal var B&lt;-vd Je door dit ongeluk den dood vonden; men heeft reeds 7 lijken Vm Oo*l do oorzaak schijnt onbekend te wezen, ofschoon met •staa dt&apos; (iat men *-ez&apos;B was de pijpen, die den gashouder verbonder *-*»._¦« ° nieter&apos; te eerstellen. Ten gevolge van deze ontploffing zijn ..fL wijken van Londen geheel in het duister gehuld, &quot;&quot;it tf n het laatst dezer week zal de Heer Beke, de bekende reiziger ÏU^fgeland de reis naar Abyssinie aannemen, om aldaar van Koning (U^dorus, zoo mogelijk, vrijheid voor den Engelschen consul Cameroi ij }„&quot;ï&apos; &apos;otgenooten te verworven. Het geld tot bekostiging dezer rei: door bijdragen van particulieren bijeengebragt. -c.j f*5 New-York is het berigt ontvangen van het vergaan der stoom Ba ant*&apos; Tan New-Orleans naar eerstgenoemde haven bestemd *se»„* ,a&apos;**n, die aan boord waren, hebben den dood in de golvei &quot;den. ïnBs *?et Amerikaansche stoomschip Circassian, op 1 October met 61! &gt;!ln *jlers Tan Bremen naar New-York vertrokken, is volgens telegran &apos;*k x- te Southampton ontvangen, op het eiland Breton veronge •*-** passagiers zijn gered en de lading is geborgen. $;,, NEW-YORK, 20 Oct. (Particuliere Correspondentie). ds !* &apos;toomschip, dat hier uit Europa aankomt, brengt ons tijdingen val -_stJ&apos;£enwoordige agitatie in lerland, die haar oorsprong vindt in he ïJn T&quot;n der geheime vereeniging, bekend onder den naam van Fenians &gt;orj7*r m oe dagbladen en bij ieder arrest de naam Amerika genoemi **Cr ¦ acht ik het niet overbodig, dat belangrijke vraagstuk het onder t&gt;« Tan een brief te maken. &quot;*atu etu*ging in de Engelsche papieren dat de geest van rebellie, di &quot;•&apos;.)-_ °P nieuw lerland beweegt, van Amarika is overgewaaid en hie Uf j grs*Hste aanblazers en ondersteuners vindt, is hoofdzakelijk waai ttnit ,&quot;?e*-ter een groot verschil in de wijze waarop de beide revolutie &lt;ttij &quot;gchanwn werken. Dat van lerland is geheim in den volsten zii S?li vol**8&apos; dat van Amerika is algemeen bekend en handelt bij ope iHder i&apos; ° namen zijn insgelijks verschillend. In lerland gaat he &apos;envn j? *etter» J. R- B. (Irish Repnblic Brotherhoed), hier heet he Vl_hpvi BF* B- of Fenian Brotherhood. Maar het doel is hetzelfde: d «t i„ i 4 van lerland en het maken van dat land tot eene republiek. Veel i Wen _a *aataten tijd geschreven over de waarschijnlijkheid, dat eene g. &apos;teken &quot;&quot;S** b&apos;er georganiseerd en uitgerust, naar lerland zou ovei ViB _** &apos;n het bevrijdingswerk te deelen. Die bewering schijnt zeer vooi &gt;ö(ir T i An*erikaansche Fenians zullen zich niet in den strijd menge op het de Engelsche garnizoenen heeft uitgedreven en zelf de har -MJaar &apos; groene vaandel over het groene »*fort Erin&quot; doet wapperei &gt;o*kommen-&quot;&quot;•** z*ch verzekerd houden, dat de organisatie in lerlan tijdstip &quot;&apos;3 en **at •*• sl*S geslagen zal worden wanneer het juist WjP o-aar is. In lerland bevinden zich zes millioen leren, die slech Bien vi*f °^ et se*n dat de aanvoerder geven zal; en in Amerika te W „j&apos; -nillioen meer, die de handen diep in den zak znllen tasten oi °*Pen a&apos; dia zenuw des oorlogs, te verschaffen. Werd het zuiden g Atner;. d2?r eene quasi-nentraliteit van Engeland, de hulp , die t De i,Fenians aan hnnne broeders zullen geven, zal schitterend zft «eu-sus in Amerika s\}q buitepgewoon talryk. De vereei ging strekt zich uit over het geheele continent, over Canada, zoowel als de Vereenigde Staten. Zij heeft zelfs vertakkingen over alle werelddeelen en waar zij nog niet zijn gaan hare zendelingen. De geheele vereeniging der Penians, die juist op dit oogenblik in een groot congres verzameld is te Philadelphia, waar 600 gedelegeerden van alle hoeken der Unie tegenwoordig zijn, staat onder het oppertoezigt van kolonel O&apos;Mahony, een lersch banneling van het jaar 1848, een man van zeldzame geestkracht, volharding en patriotisme. Hij organiseerde dit tegenwoordige genootschap en is de eenige en onmiddelijke representant van het revolutionaire lerland, door hem alleen worden berigten ontvangen van het ligchaam in lerland, mat hetwelk hij weet te corrssponderen ondanks Engelands magt en policie. Door hem alieen kan men datzelfde ligchaam iets doen weten; in waarheid kolonel O&apos;Mahony bestuurt den geheimen, maar remachtigen veldtogt, die tegen Engeland zal aangevangen worden door de geheele wereld, behalve lerland zelf. De maatregelen door het congres genomen zijn natuurlijk g .heim; maar zoo veel lekt uit, dat de omvaug van het genootschap en de plannen in beraadslaging verre van verachtelijk zijn. De oorlog met het Zuiden heeft het militaire element der leren grootelijks ontwikkeld; meer dan twintig kolonels hebben hunne diensten aangeboden, en aan geld zal het niet ontbreken. Wanneer het genootschap wil valt het zeer gemakkolijk zooiira dc tijd daar is, 50.000 soldaten in lerland te doen landen. Legt Engeland, wat te voorzien ia, eene blokkade om de lersche kust, in minder dan eene maand zal de zee zwermen van lersche vrijbuiters, uitgerust met Amerik. neutraliteits -permissie, i_ la Alabama, Elorida enz., bemand met lersche kapitein» en matrozen van allerlei natiën, zeilende onder lettres de marque van den lerschen president, zoo als de bovengenoemde onder die van Jeff. Davis. Dan znllen wij op nieuw een gordel van vnur zien slaan om de oceanen der wereld, maar het zal geschieden onder hot groene veld van Erin, in naam der gouden harp, in plaats van onder het Zuiderkruis. Dat de regering hier zich veel bekommeren zal over hetgeen gebeurt, behoeft men niet te vreezen; men was niet zeer scherp toen het de eigen belangen gold; Johnson heeft te veel te doen met het herstel van het Zuiden en Seward zal eene lange verontschuldiging schrijven, zoo als bij de zaak van de Trent, als hij bij ongeluk de oogen eens gesloten heeft. Men zegt nu reeds dat de Engelsche gezant aan Seward heeft gevraagd om eene explicatie aangaande deze Fenians en hun regt om een congres te henden, dat niets meer of minder ten doel heeft dan oorlog met Engeland. Wat Seward geantwoord heeft, weet ik niet, maar hij zal hem zeker • gezegd hebben, met zijn zoetsappigsten glimlach, dat «¦burgers van de &apos;i Vereenigde Staten onverschillig van wat landaard, ei welk geloof, \ &apos; het regt hebben zich in grootere of kleinere getalen &quot;te vereenigen, en hunne meening te zeggen over eenig onderwerp, dat zij verkiezen.&quot; En dat is precies wat de Penians doen. Men geeft hier aan de pu\ blieke opinie zulk een wijd veld en zoo veel regt tot spreken, dat de . regering niet eens tusschenbeide kwam, toen het niets minder gold dan | burgeroorlog. Men zal dus weinig maatregelen nemen om de Eenians iets te beletten, dat te gelijker tijd de regering zulk eene schoone satis&apos; factie zal verschaffen. Wat hiervan ook verder zijn moge, dit is duidelijk, dat derevolutie | in lerland, naar het zich hier laat aanzien, op het punt staat van uit te &apos; barsten, d. i., dat alle maatregelen genomen zijn en men slechts wacht . op den wenk, die als cene electrieke vonk de wereld op nieuw in krijg j en moord zal zetten, want men moet niet vergeten en men rekent er hier op, dat wanneer lerland begint, Engeland overal den schok zal hebben to weerstaan, van het meer van Eillarny tot de spelonken van &apos;. Indie.</p>
</text>
