<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LJ . ___ | , , ... i . . . . .... i , ii -.. HUGO SURINGAR, te Leeuwarden, stelt alom de inteekening: open op M__W GEHEEL lIEIIWEI EN DE OVERZEESGHE BEZITTINGEN. Ontworpen en geteekend door J. HVIJFEB. Op koper gegraveerd door VAN BAARSEL &amp; TÜIJN, D. VEELWAARD en J.C.ZURCHER, Steengravuro en Druk van TRESLING. &amp; &amp;&apos; Deze ATLAS zal bestian uit Zestien Bladen, ieder groot 0,375 op 0,300 Ned. El binnensrands, en gedrnkt op «waar velin groot media**9 papier, als: . &lt; t. ¦ F. &apos;_L-_^üj (23895) I. A-eile-rlantl IX. Overijssel XIV. Oost-Indische _Be- XI. ï«oordl.ri_l.ant X. «roningen zittingen (Oostelijke 111. Gelderland | XI. Drenthe helft) IV. -Buid-Molland j XII. Limhurg XV. Java V. IVoord-Holland : XIII* Oostindische Be- XVI. West-Indische VI. SEeeland -*.ittingen(Westelij_:e Bezittingen en VII. Utrecht helft) Ctninea. , x VIII. .Friesland Bij Inteekening op den geheelen Atlas wordt elk blud berekend tegen ÉÉW C-ULDEB.. Titel, inhoudsopgave, omslag «* portefeuille worden tegen 75 cents te zamen berekend. — leder blad zal afzonderlijk te bekomen zijn voor ƒ1.25; in étui als rcisk»*J voor ƒ1.50. — De Kaarten van Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht en Drenthe zijn roeds verschenen. W Eersto Aflevering bevattende Noo rd-Hollan d en Utrecht, is bij ie voornaamste Boekhandelaren des Rijks ter inzage voorhanden. _^ EXTEA KJEïaEIT «^iLa^K van de Stoomboot ZAANSTROOM N\ 1, fpFfiP-ïl[ IFSnN. BIJ GELEGENHEID DER &apos;^I^^^ GROOTE KOEMARKT TE ALKMAAR, OP ZONDAG 5 EN MAANDAG 6 NOVEMBER 1865. _r-___«_-»-**_-w___*f*- Van AMSTERDAM &apos;s MORGENS 7% Uro. rr ALKMAAR &apos;sNAMIDDAGS 1% * 0 RETOUR BIELETTEN tot Verminderde Vrachtprijzen, ook gangbaar op de Stoombooten ZAAJXSTROOM N°. %, STA*&apos; ALKMAAR, MERCUR-US en PRIM» VAM ORAIV-lE. . (2________^ 3*2. 6HWUL STEM ffIIGATIi COMPAM. EOTTËBDAI eil IiOWÖEW. 4_WMÈbU STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: VAI ROTTERDAM, Zaturdag 4 November &apos;s Morg-ens 11 Ure. Dingsdag 7 &apos;s Namiddags 1 Ure. Donderdag 9 November &apos;s Namiddags 3 Ui*e&apos; VA W LO WD BW, . elfeen Dingsdag, Donderdagen Zaturdag,&apos;s Morgens ten llllre» ¥11 üt. CATMEÜIWE&apos;^ WH_ARF PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT ƒ 12— 1 VOORKAJUIT ƒ 9.*- IDEM Heen en Terng . . . . , iB._ IDEM Heen en Terug n IS-»» De Bületten voor ÜBEN EM TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. (21004. KINDEREN benedep 10 Jaren de HELFT der Vracht. GEBROEDERS) ftltUlH , Agenxen.</p>
</text>
