<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1889. 1864. 1 Jan. tot 1 Febr. f 14,413.23 61 mijl. f 9,359.17% 61 mijl. 2 Febr. n3O April n 82,256.38% 91 // ir 38,439.39 61 * 1 Mei * 4 Aug. // 178,951.26% 109 f rr 64,820.34% 61 rr 5 Aug. // 14 Oct.. , 156,311.51 125 u » 46,386.49 61 , 55 Oct.. ir 17 i ir 4,444.29 125 n u 1,358.45 61 » »8 Oct.. ii 21 ** ,i 7,57238 181 &gt; * 2,432.49% 61 n Totaal ... ƒ 443,949.06 ƒ 162,796.34% Pc» dag en per mijl ƒl4.— f 9.— In de maand October jl. hebben binnon deze gemeente plaats gehad 718 geboorten (ongorekend 39 levenloos aangeeevene), 527 sterfgevallen *» 137 huwelijken. . *&apos;s GRAVENHAGE, 2 Nov. De Heer~Thorbecke, minister van binneal. zaken, heeft, na z\joe ligte ongesteldheid, zijne werkzaamheden •an sgn departement hervat. *-*- Gisteren la aan het bureau van do Nederl. Indische Spoorweg- Maatschappij alhier aanbesteed het maken en leveren van vier gemengde rijtuigen de* Iste en 2de kl. en twaalf rijtuigen van de 3de kl. Daarvoor Waren 4 mschrijvingsbiiletten ingekomen. De minste inschrijver was de Compagnie Be.ge pour la Construction des Machines et du Materiel dn Chemin de. per, en wel voor perceel 1 en 2 ƒ51,578, te leveren te Atnst^r(jam. en voor perceel 3 a/ 50,770, te leveren te Rotterdam. 1— De generaal van Meurs is in den afgeloepen nacht per scheepsge kgenheid in redelijken toestand in de residentie aangekomen. DORDRECHT, 2 Nov. Heden namiddag werd van de nienwe werf Van de Heeren C. Gips en Zonen alhier, met het beste gevoig te water gelat.n het Japansche ichroef-stoomfregat Kai-Yoo. Eene orergroote isenigte belangstellenden, niet enkel inwoners der grijze Mcrwedestad, maar ook van andere plaatsen, woonden het belangwekkende schouwspel bij. Op do tribune merkte men op den minister van marine en een aantal zee officieren, de directie der Nederl. Handel-Maatschappij , de zich hiGr te lande bevindende Japansche officieren, enz. De Kai Voo (in het Nederduitsch Voorlichter), is een stoomfregat van ruim 2600 tonnen, en zal gewapend worden met 28 getrokken 100 ponders. De machines van 400 paardenkracht worden vervaardigd aan de fabriek van de Nederl. Stoomboot-Maatschappij op Fijenoordjde stoomketels bij den Heer Paul van Vlissingen en D. v. Heel te Amsterdam. Het schip zal vaa Dordrecht naar Hcllevoetsluis worden gebragt, waar dc machine zal worden ingezet. Het is zeker het grootste schip dat in ons vaderland ooit op eene particuliere werf is gebouwd. * SCHOONHOVEN, 2 Nov. De 16 jongelingen, die tegen gisteren waren opgeroepen om als élève bij de artillerie instructie compagnie alhier te worden aangonomen, zijn alle opgekomen. Dertien zijn ingelijfd. * HELLEVOETSLUIS, 2 Nov. De luit. ter zee Iste kl. P. ten Bosch, is geplaatst aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier. * UTRECHT, 2 Nov. De raad heeft heden, naar aanleiding van sommige bedenkingen, door den minister van binnenl. zaken geopperd, ter verduidelijking van het raadsbesluit van 16 Febr. jl., waarbij eene wet wordt geprovoceerd tot onteigening ten algemeenen nutte van de perceelen teu westen van het Vreeburg, tusschen de Rijnkado en de Catharijne-barrière alhier, besloten, als het doel dier onteigening bepaald aan te wijzen de volgende werken : I°. de uitbroiding der vroegere stadsbuitengrachten, thans door de regering in de Keulsche vaart opgenomen es wel tot eene breedte van 24 ellen; 2°. de verbetering van den toegang aan de west- of waterzijde naar het Vreeburg en de aldaar ge. honden markten , door het maken van eene behoorlijke los- en lading. plaats ; 3°. de verlenging van de Rijnkade, daarmede in verband staand» en 4&quot;. het oprigten van eere overdekte graanmarkt of korenbeurs op het Vreeburg en in verband hiermede het verruimen vhn het marktpleinen het verbeteren der toegangen derwaarts, ten noorden van de eventueel aan te legden brug, voor de straat tusschen het Singel en het station van den Rijnspoorweg* * HARDERWIJK, 2 Nov. In de maand October jl. zijn bij het koloniaal werfdepot, voor de dienst in Indie aangekomen 134 manschappen, waaronder 39 burgers en 95 ender officieren en manschappen van verschillende corpsen hier te lande overgenomen. * APELDOORN, 2 Nov. H. M. de Koningin is Tan hare verkoudheid hersteld. GRONINGEN, 1 Nov. Heden stond voor het geregtshof alhier teregt de persoon van P. J. de 8., oud 34 jaren, wonende te Oude Pekela, beschuldigd van poging tot moord. In den nacht van 17/18 Jnnij jl. zou hij opzettelijk een pistoolschot hebben gelost op H. S., terwijl deze zich in hare woning te Oude Pekela bevond. De kogel had haar echter niet geraakt, maar op weinigen afstand van haar hoofd de deur dio zij doorkwam getroffen. De proe.-gener. requircerde schuldigverklaring en veroordeeling tot tuchthnisstraf van 7 jaren. Door Jhr. Mr. O. Q. I. J. van Swinderen is de verdediging voorgedragen. HOOGEZAND, 1 Nov. Heden is met het beste gevolg van de werf dcc Hoeren I. A. Hooite3 alhier te water gelaten het galjootschip Anna Margaretha, groot ongeveer 180 tonnen. Het zal gevoerd worden door kapt. C. E. Hoeksema. MIDDELBURG, I Nov. Men verneemt dat de op 28 October door het geregtshof veroordeelde J. N. van der Halen, A. Paulnssen en H. L. Warnau tegen dat arrest beroep in cassatie hebben aangeteekend! Ook het openbaar ministerie heeft zich in cassatie voorzien. VLISSINGEN, 1 Nov. De gemeenteraad heeft eergisteren besloten om een adres aan Z. M. den Koning in tè dienen, waa*in zal worden aangedronge» op eene herziening der armenwet. * AMMERSTOL , 2 Nov. Alhier zijn in de laatsto 14 dagen gevangen 97 winter zalmen, gemiddeld ter zwaarte van 9% ffi. Bij gretigen kooplust bleef de prijs ferm, namelijk ƒ 2.10 tot 2.45 per 5 ons &apos;s HERTOGENBOSCH , 2 Nov. Dingsdag namiddag ten 2 ure is tusschen de polders den Muggenwaard en de Kroon, in den Werkendamschen waard, eene roeiboot, waarin zich vier personen bevonden omgeslagen. Do schipper H. van Liesveld, van het Raamsdonksche Veer en zijn knecht zijn verdronken, doch de schipper G. van den Elshout van Oosterhout en zijn knecht F. Roelofs , hebben zich gered &apos;</p>
</text>
