<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOIXANDSCHE IJZEREN SPOORVVEG^MMTSCHAPPiJ. He RAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert dat de COUPON N°. 20 van de Aandeden in de Geldleening groot ƒ 1,500,000 en de COUPON N°. 16 van de Aandeelen in de Geldleening groot ƒ 600,000, beide Coupons verschijnende 15 January e. k., alsdan BETAALBAAR zijn gesteld bij de Associatie Cassa alhier. De Raad van Administratie: Amsterdam , «I. BORSKI, 10 Januarij 1868. Commissaris-President. H. C. CRUYS, (1097) Commissaris-Secretaris. M 4 4TSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE ™ ST WTSSPÖORWEGEI OPEjXIKG sectie Meppel-Heerenveen. WINTERDIENST, AANVANGENDE 15 JANUARIJ 1868. Voor ZWOLLE-MEPPEL-HEERENVEEN (blijvende de dienst op de overige Sectien der Staatsspoorwegen onveranderd). Voorm. Namid. Namid. Vertr. ZWOLLE 7.45 12.25 7.25 n MEPPEL 8.40 1.15 8.15 Aank. HEEREN VEEN 9.40 2.35 9.35 Voorm. Voorm. Namid. Vertr. HEEEENVEEN 7.15 10— 3.10 • MEPPEL 8.16 11.1 4.25 Aank. ZWOLLE 9.5 1150 5.25 (1098) DE DIRECTIE. TÏETKANTOOR VAN~ VAN HEEKEREN &amp; C°., &apos;s VERPLAATST naar de Prinsengracht bij de Leid- Bchegracht, JJ 245. (1086) Er wordt ten spoedigste verlangd eene KAMER met twee Slaapvertrekken of Alkoven, op. eenen fatsoenlijken stand. Opgaven worden verzocht met de noodige inlichtingen , met franco brieven onder lett. S. A., bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; C°., Bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (1016) €. F. EKLi;, Wijnliandelaar, Kantoor Heerengracht, RR 246, te Amstfrdam, berigt hiermede in het bezit te zijn van ECHTE RAAPSCHE WIJNEN, welke door derzelver puike kwaliteit en billijk gestelde prijzen ten zeerste worden aanbevolen en afgeleverd worden bij groote en kleine kwantiteiten. (1029) €. F. EB£JË, mijnhandelaar, Kantoor Heerengracht, RR 246, te Amsterdam, GENERAAL AGENT voor NEDERLAND, van de Heeren GUSTAVE ZIEL &amp; C¦&apos;., te Bordeaux, neemt de vrijheid de Wijnen, enz. van genoemde firma, zoowel wegens puike kwaliteit als billijk gestelde prijzen beleefdelijk aan te bevelen. (1030) j. w. isriu»Kit9 Rolcm hoek Watersteeg, E 103, heeft op nieuw ontvangen: Dames- en Kinder Wollen ONDERGOEDEREN. Dames- en Kinder Wollen en Eantaisie KOUSEN. Dames Wollen JACKET», BLOUSES, DOEKEN en BONNETS ITALIENS poui négligé. Wollen CHATELAINES, POLSJtS, MANCHETTEN en HANDSCHOENEN. Heeren CACHENEZ, HANDSCHOENEN , SOKKEN, Flanellen OVERHEMDEN en WANTEN. WALD WOL-ARTIKELEN tegen rheumatiek.(lo3l) Rokin hoek Watersteeg, E 103. BAH BATIYE. Nieuw middel om grijs haar de oorspronkelijke kleur weder te geven, Deze nieuwe zamenstelling munt boven de reeds bestaande middelen tot dat doel uit: I°. omdat zij onschadelijk is en geene vergiftige bestanddeelen, zooals zilver, lood, enz., bevat; 2°. omdat zij de huid niet aandoet of kleurt; 3°. omdat men maar ééne vloeistof behoeft te gebruiken, en 4\ omdat twee aanwendingen per maand voldoende zijn om de klenr van het haar in eenen behoorlijken staat te houden. Prijs f 2de flacon met gebruiksaanwijzing. Te Amsterdam alléén verkrijgbaar bij WILLEM HEYBROEK,- Kalverstraat over de N. Z. Kapel E 262. Depots bij de Heeren E. HOEK te Kampen, en M. J. OGIER te Gouda, Aan- Tragen om Depots franco. (944)</p>
</text>
