<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ém~ WILLEM GIDEON KLEMAN (TMT^^ zal ten overstaan van de Nota- fii&amp;f-^jrf» WSt^M rissen VAN DER MOOLEN en c^Cfat ntiT^^ KLINKHAMER, op MAAK- 25££ja£ »A« 20 JANVAHBJ «868, des middags ten twaalf UT-e&apos; 11° v den stal °P de Keizersgracht bij de Reguliersgiaclit A. 519, verkoopen: Eenige differente Paarden, een extra groote, zeer fraaije Newioundlandsche Hond, zijnde ttou onderscheidene goed onderhoudene Rijtuigen, waarbij een Drowsky voor 4 personen, een Vigilante, een Baroucliette voor 6 personen, een soliede Tweebokswagen met verzet wordende zittingen met lederen Kap, een fraaije lentwagen, een extra ligt geolied Jagt of Speelwa geutje tm,,-f Pe/S0&quot;&quot;&quot;&gt; Juet Zijportieren, Twee Tilburrv^ een r^ÏT?&apos; twee. Ezelws^ens en eenige sierlijk bewerkte Narst»l ,I&apos;¦ a&apos; mlt??fders eene aanzienlijke partij Tuigen en hW^fT&quot;- A?leS °P-,f en ™*oop-:lag te zien. fimand mei iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstï-aat bij de Keizersgracht AA 32. (1024) ÜË NKDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GRON I) KREDIET neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de&apos; meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middelvan cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. sjaars. Do Maatschappij geeft nandbrieven uit groot ƒ 1000 , ƒ 800 en / 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire wdiryvingenjmjiet_maatschappelijk kapitaal. (260) DE NFJERLASDSiIIiMTSCHAPPH Tr VAfi EÏPOTUBtt-ÏERZffilßfflC TE AMSTERDAM plaatst door hare tnsschenkomst «EL» OP UYB»OTBEEK met verzekering van Kapitaal en Interest. (266) TIIEATREKIJKMSIï LORGNËm In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GU»ERiB»A6. Beurssteeg by den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOWMEÜLBiMaERa, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij byzonder zijne nieuw uitgevondene AVONIï- BRBLLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt^^ &apos; (202) WifIOTGAïBN VAN mf bij P. N. VaN KAMPEN, te Amsterdam. &apos; I. Prof. S, HOEKSTRA Bz., De hoop der Onsterfelijkheid f , ? 11. Prof. S. VISSERING, Handboek &apos;^an&quot; prLtische Staathuishoudkunde. Taeede herziene druk. 2 deeden tegenwoordigen tyd. Beschouwend gefeelfe met 2 uitslaande platen. , / i-&apos; IV. AARDR. EN STA* WOORDENBOEK vaANtderL llle f&gt;ue^7kitonaar ?? J°^ste en beste berigten. 111 e Dis. 9e, 10e en 11e afl.. , &lt;?r-« nSi3?08 * Heöft Indiö belM&apos;e«è&apos;aan hen-voi-: VI. A.7Ï&amp;ASSÉN; He^m-m&apos;ing &quot;^ ons &apos;belasting: stelsel ,- | ___\\ VIL Dr. W J. A. JONCKBLOET,&quot; GÜiiiaumV&apos;d&apos;Orange&apos;, l?T&quot;lejaher au court nez. Chanson de geste dü Alle Siècle, nuse en nouveau lansrai-e /&apos; l n\ VIII. Dr J. P. HEIJE, Kinderen. &amp;£ &apos;öïdd^L krans t- _ tr. IX. H. BEECHER STOWE. Ons Huis, 2* kruk&apos; , 1 05 X. CHARLES DICKENS, Groote verwachtingen Tweede &apos;i&quot;&apos;k, 3 deelen t&apos; 3, geb r 3 50 XI. CHARLES DICKENS, Station MugbV.&apos;Ëe&apos;ne Kers! vertaald door Mevr. &apos;VAN WESTRHEENË f j ,)0 XII. FR. GERSTACKER, Onder de wilden! Een verhaal uit Unh, 2 deelen, met portret van den schrij- XIII. AMELÏA B.&apos; EDWAKÖa Ëèn&apos;wiff önto&apos;dè Schil pen. hen verhaal uit Bourgondië, vertaald door ytv vrfeAN WESTRHEENÉ, 2 dln ƒ4 80 XIV. ELISABETH SEWELL, Dagboek eeAèr MoeS yv m^^v^^ANTONIA, ƒ2.90, geb...ƒ3.75 XV. Mevr VAN MEERTEN, Kinderbijbel, vierde druk, o deeltjes voor schoolgcbr. j 1.60, geb. in linnen v met 10 plaatjes , 3 90 tZh\ • 5, M-- MOLL, Latijnsche Spraakkunst voor (¦SOi) eerstbeginnendein. Uente druk. ƒ 1.50. rtlsi?ll^s 6 Jamiarii 1868 werd hot BSARBHERS-s^*-L^E onder de Zinspreuk UJÜLPVAARJUGHEID &apos;-i-i UA&apos;_ DUbL , opgerigt in in 1821, ©NTBSON»EN. Jammer is het, dat zulk een schoone Zaak, die omtrent lvc ?euï bestond, door de BBOOGE WBJISÏBÉËBJ 11 i!^&quot;0e c!ül&apos; Bcstl&quot;&quot;&apos;deren TE NfIET is gegaan. —iüi?^ ; _EEN GEWEKEN LBIB. AMSTERDAMSCIIE PIJP-GIS-COIPI6IIE. Vn, ,/, &apos;ails tegenover de Elaudstniat. 32 Ne,i V ZCl&apos; is de PïÜB der ROK. E, 30 Cents ~ -&apos;-- (1073 DE POHERAïIZËH SPPïf ïïfi i« voor Weten f&apos; ™™ &amp;ZOOK, te Doetinchem toekende, on X&apos; [ .^sschenkomst van den Onderge wa arop dit smakalnfrlGhm^^ soorten van Flesschen ïulich tingen voor eTOoVtaH^/i3? &quot;-1 hem Vr^co^^ e: o cApjitauo |-.o bekomen. TH. W. SANDERS, USZ) iN A&apos; A&apos;Aterb argwal bij de Raamst )eg, * 2-4, te Amsterdam.</p>
</text>
