<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: C. P. DE JONG, van Enkhuizen, Weduwnaar van Hbndemka tek Cate, Uosizaan , e x 12 Janua ij 1858. GRIETJE BRAT. Benige, en algemeene Kennisgeving. (1196) iievallen van eene DOuHTBR E. L. BEUNIS, geliefde Echtgenoote van J. E. H. GERTH. A^iSTEiiiiAJl. 11 Januarij 1863. (1191) Door ue geboorte van een ZOON weden heden~vërliëutrd J. C. E. G. WINKEL. Fc Amsmbdam, (j. WINKEL 12 Januarij 1863. VAN LAAR t___\Kennisgeving. tim) Bevallen van eenZÖÖJJKTWtWMmmrKKriér\wamitat,j2 Januarij iB6i, (^Mbi^xudiwss , geliefde Echtgenoote van Kawt&gt;w g t ..JACOB VAN GENDERINGEN. jvamfi,x , 9 January 1863. •——_ benige Kennisgeving. (1167) Heden overieedlötjmijnê&apos;diepe droefheid, in denoudeioom van bijna 26 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA ELSABÉ DIJCKMEÉSTEB. Amstehdam, 26 December 1867. H. M. WESSELING. Wegens buitenlandsche Betrekkingen wordt deze Advertentie eerst heden geplaatst. (1113) Heden overleed na een langdurig lijden in den ouderdom vvovl^80,/11,1611 &apos; m&apos;Jn Keliefle Echtgenoot GERRIT \ hRMhEK; 45 Jaren mogt ik met hem vereenio-d ziin Amstemuh, E. DE LEEUW. (1199) 10 January 186 a de Wed. G. VERMEER. Den 26sten December 1867 oveMeèd te VGsavekhST ¦•%2Sft* m^ Ss wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst Amsterdam, 11 Januarij isgs. P.&apos;WOLEF . Ü1!7!- , H. WOLPF-OLIE Op den lOden January 1863 is~tPp7^,r, T~5 =? dm oukrdom van ruim 72 jaren OMf^;^l^!11 • ? broeder de Wel-En-waarde Heer AT^kÜEOOO?IFSSf&quot; Predikant d^r Ge.-eformeerde K.-rk aldaar^ R;xHQÜEE?L&apos; Legioen van Eer, enz. Dl. BOISSEVAIN js VM AMSTERnAM, L. C. BOISSEVAIN—wnrT.Td, 13 January IS6B. L. MOLLET. ««litEl Benige. Kennisgeving. (11801 &apos;lot tliep.j droef lieid van mij, onze Uudcrs. Br(TJ-ï7r~ /miers en Betrekkingen, overleed heden nacht m«n jL&apos; liefle Echtgenoot SAMUEL KOK, in den jeugdigen\?f&quot; r,.»jTMI ?&apos;2 y&apos;&quot;&apos;&apos;-n&apos; lni.i- na eend jarige Echtvereenigin&apos;» één V-&apos;nd onzer liefde achterlatende. P. SALOMbjfi Amsterdam, 13 Januarij 1863. Web. S. KOK. &apos; rfp„ Affiuie zal door de li&apos;cduwc op denzelfdtn eaitwor jj&apos;?- f^ezcf. (-,200) der,-nle&quot; verleed tot diepe droefheid van inljT Kin- K,&apos;&apos;nt&apos;-onn..+ TC,rdeM betrekkingen, mijn hartelijk geliefde (l&quot;» OQfa&amp; de Heer JOHANNIS VAN HEVNINGEN, in ZA«»4Ïn,)jan ruim 43 jaren. &gt; &apos;O January 18»i3. M. DE LANGE, Ai so*», Wed. JOH. VAN HEININGEN. Heden („•,,],;;.— °P.&quot;f»-elfden voet gecontinueerd. (1166) vonnien fo zijn v^V^rrJ11-I^&apos; lieid, na vr^gtijdig ?i^g^fd*Moel«e^HHH- Sacramenten der Stervenden, JAiNhLN. Wcluw» rLlhuw,lm°eder,MejufvrouwALEÏTA RENIERS, in den ou! .^ Heer JOHA^.Eö BAITISTA NiJiasEN, ¦ &apos;n van 78 iar.-.-i. 223 11 Jauuaiy ISS3. J. L. KENIEES (118 S) T. B. KENIEES, HOLIHAUS.</p>
</text>
