<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE MILITIE. De Ondergeteekende, J. MEN, heeft de eer aan belanghebbenden ter kennis te brengen, dat hij, ten gevolge van het overlijden van zijnen Schoonvader, den Heer A. BOMBACH, in leven Commissionair in PLAATSVERVANGERS en NOMMERVERWISSELAARS, gewoond l hebbende te Utrecht, op Welgelegen, alwaar hij met hem de laatste tien jaren is werkzaam geweest, voor het 1 vervolg op eigen naam en voor eigen rekening zal handelen, weshalve hij zich tot het stellen van Plaatsvervangers [ en Nummerverwisselaars voor de NATIONALE MILITIE, in alle Provinciën des Rijks, aan Ouders en Voogden, voor hunne Zonen en Pupillen, bij dezen aaubeveelt. Inlichtingen zijn te bekomen bij zijn Hoofd-Agent A. J. 1 MOLLMANN, Roermondsplein, Wijk J, Nu. 64 en 65 te | Arnhem, alsmede bij zijne Agenten: 1 De Heer H. THORN, Agnietcnstraat, B 282, te Amsterdam. De Heer J. B. KIEBOOM, Zaakwaarnemer to Westendorpe, Zeeland. De Heer J. V. BI.SKERIHAN. Nieuwstad te Zutphen. De Heer W. WAGNER, Molenstraat, Nijmegen. UEd. Dw. Dienaar, .1. MEN. Adres: Buiten de Catheryne Barrière, Wijk L, N°. 23, te Utrecht. De Heer J. MEN is alle weken des Vrijdags te spreken 1 bij den Heer J. SANDERS, Stal- en Koffij huishouder aan de Varkensmarkt, te Arnhem. (951) Bij eene Weduwe uit den Fatsoenlijken stand, middelbaren leeftijd, zonder Kinderen en goed humeur, bestaat &apos;, voor eene bejaarde of zorgvereischende DAME gelegenheid tot Inwoning, Onderhoud, gezellig Verkeer en al wat verder tot gemak, verzorging en veraangenaming mogt vereischt worden. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren onder het motto INWONING, aan het Bureau &apos; Handelsblad. (1038) Door verandering van zaak wordt ter overneming aangeboden tegen Mei of vroeger, een van ouds bekend LOGEMENT en SLIJTERIJ en BIERHUIS, hetwelk sedert jaren een goed burgerlijk bestaan heeft opgeleverd, Het Huis er bij TE HUUR, staande in eene der volkrijkste buurten te Rotterdam. Adres franco brieven letter D. aan het Advertentie-Bureau vanH. NIJGH te Rotterdam. (1044) TE UÖÖP. Door verandering van Vaartuig TE KOOP eene scherpe PRAAM , groot 67 tonnen, oud 27 jaren, met completen Inventaris; alsmede eene daarbij behoorende BOOT, lig-i gende Amstel bij de Heerengracht. Reflecterenden gelie-1 yen zich in persoon of onder het motto: Praam, te adresseren aan boord van boven omschreven schip. (947) manufacturen! lEMAND met het Vak en de Administratie grondig bekend, sedert eenige iaren als Reiziger werkzaam, wenscht tegen primo maart ut euiv-&apos; B-9E&quot;H:ji*mia**tiir«&lt;* y_&gt; Kantoor, Magazijn of als Reiziger. Adres met franco brieven onder lett. Z. Z., Bureau Handelsblad. (945) IITSCB, ENGELSCH EN FBANSCH. Een BUITENLANDSCH ONDERWIJZER in bovengenoemde Talen, die dezelve vele jaren in de onderscheidene landen zoowel praktisch als theoretisch beoefend heeft, en die behalve diplomata talrijke referencen aanwijzen kan, heeft nog eenige uren disnonibel tot het geven van onder-1 wijs. Hy bezit eene bijzondere methode voor diegenen, welke die talen spoedig en zonder het studeren van regelen, toereikend willen leeren spreken en schrijven. Verdere inlichtingen onder het motto : Talen, bij H. A. ZWEERS, Boekh. Kalverstraat bij de Munt, 152, alhier. (950) GENEZIM DOOR HET MAGMTISMIi De Ondergeteekende is dagelijks, van 10 tot 4 ure, met . eene SOMNAMBULE te consulteren of te ontbieden, wegens ziekte-erkenning, herstelling of verbetering. Brieven en pakjes met kleedingstuk of haarlok in zijde franco. (1013) J. J. WETELING Az., Magnetiseur. O. Z. Voorburgwal K 586, over de Oude Kerk, te Amsterdam. Voor eene SAAIJETFABRIEK wordt gevraagd, tegen Vast Salaris: EEN REIZIGER, gewoon het Binnenland te bereizen. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven, onder opgave van aanbeveling, te adresseren onder het Nommer 700 aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (799) LIEFHEBBEHIJ-ÏOONEEL KË»E ÏIM KERS. A. RUTSCH, KIKKERSTEIN en EKSTERLUST, of de Twee Villa&apos;s. Blijspel met Zang in 2 bedrijven, ƒ — .75. DE OOM UIT OÖST-INDIE, of de Drie Gekroonde Artisjokken. Blijspel met Zang in 2 bedrijven ƒ —.90. ; EEN BANKBILLET VAN DUIZEND GULDEN. Blijspel met Zang in 2 bedr. 4e. druk./ —.75. &apos;I&apos;WAS MAAREEN LOODS. (EeneKroon voor den Ouden Zeeman.) Tooneelspel in 3 bedr. met Coupl ƒ —.90. DE HERTOG VAN ALENCON te Antwerpen of Burgertrouw en Verraad in 1583. Geschiedkundig Drama in 4 bedrijven f—.75. A. WLRNSTOK. DE ERFGENAMEN VAN BIESTERBOSCH. Vrolijk Tafereel uit het Volksleven, met Zang in 4 bedr f —.75. JULIANO, DE KNOEREPOT.Tooneelsp.in2bed./-.70. ALS MEN ZIJNE BEURS HEEFT VER LOREN. Kluchtspel in één bedrijf ƒ —.40. W. BERBER. DE BEHANGER. Blijsp. in 1 bed. f—.4o. GEEN ROOK ZONDER VUUR. Blijspel in één bedrijf ƒ —. 25. Uitgaven van G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10 te Amsterdam. Op bestelling alom te bekomen. (920) geneesmiddelen. I. ZAKBOEK. DER RECEPTEERK.UNDE en der Geneesmiddelleer, naar het „Recepttaschenbuch&quot; van GUSTAV A. BINGEL, door A. ILCKEN. Ruim 240 blz. Slechts 75 cent. U. ALPHABETISCH ARTSENIJ-ZAKBOEK, met inachtneming der nieuwe Nederlandsche Pharmacopoea en onder het raadplegen van oude en nieuwere ervaring, door D. DE LESPINASSE. 90 bladz. slechts 50 cent. (934) 1 JAN.—3I DECEMBER 1868. ~ Het Abonnement op de INRIGTING tot het lezen van pas verschenen Werken op Literarisch, Romantisch gebied_ in het Duitsch, Fransch en Engelsch, waarover vele vrienden van bepaald nieuwe lektuur «ich iv A. P. zeer tevreden hebben geuit, staat op nieuw open en worden de lijsten dor nieuwe aanschaffingen zoomede van het 3de Supplement onzer JLttESBIBLIOTfIEEK op franco aanvragen gratis verzonden. Amsteedam, Januarij 186 S. (513) SEIJFFARDT&apos;s Boekhandel.</p>
</text>
