<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 2 Nov.. op 19° Z. Br., 73 1&apos; 0.L.: Arina (?), Bat, n. Amst. — 9 Nov., op 10° 30&apos; Z. Br., 25° 10&apos; W. L.: Oatharina Wilhebnina, koerende om de Zuid- — 2:) Dcc, op 40° NBr.. 13° W. L.: Anna, Bok, Shields n. Bat, — 8 Jan., bij de Skelligs, Wilhelmina &amp; Clara. v. Herwerden, Rat. n. Amst, Gepraaid. 24N0v.; on 9° 41&apos; NB. 23° 33&apos; W.L.: Mary Goddard, Padang n. Rott. — 9 Dec.; op 24° 26&apos; N Br. 36° 14&apos; WL.: William, Wright. n.Rott. MAASSLUIS, 11 Jan. De stoomboot Ary Schetter heeft gisteren niet door het ijs kunnen opstooraen; zij is heden weder in de haven gekomen. Er begint meer drijüja te komen. MAASSLUÏS, 12 Jan. Het af komende ijs heeft zich boden morgen voor deze gemeente vastgezet; met den vloed is de ijsmassa weder driftig geraakt en naar boven gedreven. &quot; MIDDELBURG, U Jan. Als bijfcggers zijn te Vlissingen in de haven gekomen de Deensche schoener Nokken, kapt. Smidt, met tarwe, komende vau Denemarken; de Noderl. schoener Aaltje, kapt. Hoedemaker, me, hout, van Memel en do Ainerikaansche bark Efford,; kapt. Hussen, met petroleum, komende van Philadelphia; allen bestemd naar Antwerpen. ... - PORTLAND, 10 Jan. Heden is van hier vertrokken de stoomsleepboot Victor, hebbende op sleeptouw het harkeehip Laboramus, kapt. Raymund, van INew-ïork naar Rotterdam bestem:!. . _.* &apos;,&apos;.&apos;&apos;- :, &apos;&apos;i &apos; „ SHIELDS, 10 Jan. Het schip Fme la,_ kapt.Murray, alhier van Amsterdam aangekomen, zal hier laamg innemen naar Java. .-,-.,., T BINNENGEKOMEN. TEXEL, 11 Jan., o.— Z.W.; J. C. Howitz, Mund. Dantzig,l. v. Liiiesand. - Wybren Romer, de Jaag, Ne.v &apos;. u. Gioa.; ais bijlegger. —12 Jam; Wiliielmißa &amp; Eliz^, fl ier;m\ l ut;-vertrok li&apos;Seot.-Elmm?, de Vries qq„ St. George d&apos;EUni&apos;i»-, - Wil&apos;aelminmv.d. Wey.len, MalagajtVlaarding-en; aL biji-gge;-. HELLEVOETSLUIS, 11 Jan.; Triest, S., Triest. - Albert, ?-., Huil. - Malvino, Sorensen, Kolling.</p>
	<p>WARGÖ, 1 Jan.-, Amazon, Bredelius, Rott. FALMOUTH, 10 Jan.; Industrie, Wilkens, Bahia, om order.--4 Neeltjes, Koenes. Nantes, 11. Harlingen. SSHIELDS, 10 Jan.; Hannah Jones, Jones,Rott.-lerug uit zee : Anton en Jacob , Bot, n. Buenos-Ayres. HARTLEPOOL, 10 Jan,; Morton, Tregartha, Amst. PENARTH, 7 Jan.; Gebroeders van der Beek, Gobel, Rott. - E. Stierman, Blanchard, id. Bij DUNGENESS, 9 Jan.; Zwaantje Groenendal, Dekker, Havre n. Groningen. FORTSMOUTH, 9 Jan.; Vorwartz, Niemann, Berdianski. NEWCASïLE, 10 Jan.; in lading: President vanßijckevorsel, Vogelensang, Bat. SALCOMBE, 6 Jan.-. Lizzy Gai&apos;l&apos;ow, Rider, Jersey n. Rott. GLOUCESTER, 9 Jan.; Zwaluw, Brongers, Groningen. SUNDERLAND, 9 Jan.; Quickstep, Fahev, Amst. St. NAZAIRE, 8 Jan.; Astrea, Heikema, Amst. - Gesina Dorothea, de Boer, id. - Azinga. Astra, Groningen. St. BRIEUX, 30 Dec-, St. Joseph, Codbessin, Rptt. - Antoinette Sidonie, Provsst, id. - Père Raymond, Boulivant, id. BARCELöNA, 7 Jan.; Sophia, de Groot, Newc. St. ÜBES, 30 Dcc; Laurens, de Kromme, Maassluis. GENUA, 7 Jan.; Chronometer, Das, Newcastle. VENETIË, 5 Jan.; Esperance, Dik, Tromsö. TRIEST, 5 Jan.; Catharina Agne3. Diependaal, Sunderl. — 7 Jan.; Margaretha Arendina, de Jonge, Vadsoe. BEYRU&apos;i H, 14 Dcc; Geertina, Brouwer, Amst. DARDANELLEN, 25 Dcc; Onj-x, Hatch. Odessa n. Amst. BUENOS-AYRES, vóór 26 Nov.; Stad Oldeuzaal, Hoogterp, Hamburg. BATAVIA, 29 Nov.; van der Palm, v. d. Woude, Singapore. - Bestevaer, Rosier, Cberibon (vertrokken beiden vóór 14 Dec. n. Nederland). - Maria Elisabeth, van den Gevel, Hongkong. SWATOW, 28N0v.; inlading: Constancc Schroot, Saigon. - Gijsbert Karel graaf van Hoogedorp, Fabritius, Singapore. - Koophandel, Mulder, id. AMOY, 27 Nov.; in lading: Amazone, Kramer, Java.</p>
</text>
