<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN JOHANNES NIJENHUIS EN _- BARENTJE ZOETBROOD. (5889) «OOR , 10 Maart 1866. hunne dankbare Nicht. Wm__mmm__m®mm&lt;^^ 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN | JOHAN HENDRIK SCHOLS 1 SOPHIA ELISABETH^SCHOLS, Geb. MERTZ. | 3-(^83) Vat.&apos; hunne hartelijk dankbare Kinderen. % Ondertrouwd: C. H. RAPP ~ * Amsterdam , en 8 Maart 1866. G. VELTMAN. Algemeene Kennigeving. (5851) Getrouwd: &quot; ~J. C. ONDEEBEEG Kotterdam, 8 Maart 1866. __ _. (3890) S. BOBEBTSON. Gfctio-wd te Ternate, 24 December 1865: ANTONIE AUGUSTUS BRUYN, Luit. t/z. 2de Klasse, EN ADOLPHINE SUSANNA WILHELMINA VAN RENESSE VAN DUIYENBODÏ-J. _Eenige en Algemeene Kennisgeving aan Familie en Bekenden. (5809) Getrouwd: A. FRANCKËF; 0 Eisi, V. D. M. te Et ten bij Terborgh, 8 Maart 1866. en . (5896) A. S. VAN DEN BRANDHOF. Bevallen van een ZOON. J C. RINSE—BEUDEKER. 9 Maart 1866. (5884) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON GEERTRUIDA ELISABETH BAKHOVEN, geliefde Echtgenoot van . (5888) 9 Maart 1866. J. A. LI IGNES KRUSEMAN. Bevallen van een ZOON, S. C. W. DE BREUK, sedert 5 October 1865 Weduwe van JOSEPHUS CAROLUS VISSER. Amsterdam , 9 Maart 1866. , Eenige en Algemevic Kennisgeving. (5887) Bevallen van een ZOON Mevrouw GOL&apos;DSMIT, Geb. VOS. _i,EVDEN, 7 Maart 1866. (5895) Bevallen van e,.n MEISJE, J. W. HïLKEMA, Echtgenoote van T T. W. VAN DER MEULEN, Useuwarden, 7 Maart 1886. Apotheker, enz. . Eenige en Algemeene Kennisgeving. (5333) Bevallen van eene DOCHTER: _l. ABEAHAMSON—HEESCHEL. jBVOUX, 8 Maart 1866. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (5386) Op heden overleed mijn geachte Vriend, de Heer W. MUNTER, ¦aen ouderdom van 45 jaren, nalatende drie Kinderen, te jong om n«n groot verlies regt te beseffen. T. DE JONG, Amsterdam, 6 Maart 1866. Executeur-Testamentair. Wegens begeerte van den Overledene znllen er geene teekenen van —-!_&quot;&apos;¦&apos; morden gedragen. (5875) Heden overleed in den ouderdom van bijna 2 jaren , HENDRIK&quot;, nartehjk geliefde jongste Zoon van H. TOLLENAAR, . Amsterdam , 7 Maart 1866. (5874) Heden overleed ten mijnen huize. Mejt_n._w ETCHBIEL BUEJNÖ&quot;, &quot;^den onderdom van zestig jaren. (5894) s Gravenhage , 6 Maart 1856. _ J. LOBATTO Rz. rf&amp;^n overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot EDU ARD CAREL WTi. °y°R KISTEMAKER, in den ouderdom van ruim 40 jaren,na &quot;t-niaaldelijk de H. Sacramenten te hebben ontvangen. üldexzaal . 4 Maart 1866. A. A. KISTEMAEJER— - (°759) VAN BASTEN BATEN BUKG._ Heden overleed ons jongste Zoontje, in den ouderdom van 6Vo maandzutphen , 5 Maart 1866. T. UITERWIJK. ? = H. UITERWIJK, __i 5856) SCHAAP. mik,001&apos; de vele Dew-zen van deelneming, mij bij het overlijden van dank waar&lt;*en Broeder betoond, zeg ik bij deze mijnen hartelijken __ Amsterdam , 9 Maart 1866. M. A. COCX. (5885)</p>
</text>
