<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IE BREI PM WORDE» ÏERIA\GD, Voor twee Dames, van Mei tot November aanstaande, &apos;TWEE KAMERS met KOST en BEDIENING. Adres met franco brieven onder lett. A., bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169 te Amsterdam. (5725) Een Jon&quot; Mensch, van goeden huize, 25 jaren oud, reeds sedert eenigen tijd op een voornaam Handelskantoor werkzaam zijnde, bekend met de moderne talen, alsmede algemeene Kantoorwerkzaamheden, zag zich gaarne VERPLAATST. Adres franco onder N°. 10, bii den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat BR 40, te Amsterdam. (5729) Door bijzondere omstandigheden wordt op het drukste gedeelte der stad Kampen, op eene voordeelige wijze eene wel beklante en druk ter nering, sinds jaren bestaan hebbende SPEKSLAGERS-AFFAIRE met HUIS en STAL TE KOOP gepresenteerd. Desverkiezende kan de helft van den koopprijs op het huis gevestigd blijven. Refiectorenden vervoegen zich met tranco brieven onder letter J. S., ter Steendrukkerij van J. SJOUERMAN, te Amsterdam. (5724) KAMER TE HUUR. Voor een HEER, zijne bezigheden buitens huis hebbende, wordt aangeboden cene ruime Gemeubeleerde VOORKAMER, in het midden der stad, a / 7 per maand, dadelijk te aanvaarden. Adres franco, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER , Kalverstraat, E 37, te Amsterdam^ (5716) itó&amp;.^-S?-t, __ en TraaS* TE HUUR tegen Mei of Augustus «FS-Hï--! .IlP.e- te Abcoude, liefst in het Dorp, of anders in B_w«.ls___B§a_. de onmiddellijke nabijheid daarvan, doch niet verder dan ca. 5, hoogstens 10 minuten van het Station: Een HEERENHUIS, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, goed droog, bevattende minstens 5 of 6 Kamers, behalve Meidenkamer, goede Zolder en Kelder, benevens eenen Tuin met Boomen en geschikt om Bloemen in te kweeken, waarvoor men gaarne een goeden huurprijs betalen wil. Adres met franco brieven, onder de letters B. L., Bureau Handelsblad. Tegen primo Mei of vroeger, VRAAGT men tusschen de Vijzelen Utrechtschestraten, bij Burgerlieden, voor een bejaard HEER: Eene GEMEUBELEERDE KAMER met ALCOVE of SLAAPVERTREK , met volle Kost, Bediening en aangenaam huisselijk verkeer. Opgave van stand en voorwaarden per maand, franco onder de lett. S., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88. (5648) Eene fatsoenlijke WEDUWE zoekt eene Betrekking, hetzij tot gehêele of gedeeltelijke WAARNEMING EENER HUISHOUDING, hetzij als Jufvrouw van Gezelschap. Voldoende informatien kunnen overgelegd worden, en meer regard wordt geslagen op eene kiesche behandeling dan op geldelijk voordeel. Nader &apos;te bevragen met franco briefjes oncier lett. W. A., bij H. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein te Amsterdam. (5750) ASÉOCÜJI-MK. Een JONG MENSCH, voorloopig over een kapitaal van ƒ20,000, kunnende beschikken, zoekt eene gelegenheid om werkzaam te zijn in eene soliede HANDELS- of IND USTRIEELE ONDERNEMING. Aanbiedingen worden franco verwacht onder lett. J. 0., Bureau Handelsblad. (5685) PRIIO MEI TEIHÜÜR Een HUIS, a ./&apos; 300, Kerkstraat bij de Vijzelstraat, waarin vijf Kamers, Keuken, Kelder, open Plaats, &apos;Zolder en Vliering, benevens Gaz- en Waterleiding. Adres onder lett. 8.. franco Bureau Handelsblad. (5687) In een klein gezin verlangt men ten spoedigste (voorloopig als Noodhulp) eene fatsoenlijke&apos; BURGER DOCHTER of WEDUWE, P. G., van middelbare jaren, bekwaam en geneigd om als meid alleen alle voorkomende werkzaamheden, te verrigten. Het dragen van een Cornet is geen volstrekt vereischte. Aanbiedingen franco onder letter L. N, bij den Boekhandelaar H. W. HELMIG, Stilsteeg. (57*_L Aan de Departementale School der Maatschappij //Tot Nut van &apos;t Algemeen&quot; te &apos;s Gravenhage wordt verlangd een EERSTE HULPONDERWIJZER, bezittende eene acte voor de Fransche Taal 61} de Wiskunde, op eene jaarwedde van J&quot; 80©. Men wordt verzocht zich ten spoedigste aan to melden bij den Hoofdonderwijzer W. J. DE VRIES. (3746) TE HÜÜRGEfRAAGD: , Voor een klein Gezin, Vóór of met primo Mei, een HUIS o&apos; BOVENHUIS. Huurprijs van 1 250 tot ƒ 350. Brieven franco, onder de lett. H. J. A., te adresseren in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (5752) PHOTOGRAPHISCH ATELIER. Tegen ZEER VOORDEELIGE CONDITIE wordt TE KOOP gepresenteerd een net gebouwd PHOTOGRAPHISCH ATELIER , p. m. 20 voet lengte. Het Atelier kan gemakkelijk met weinig kosten in en uit elkaar gezet worden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder het woord ATELIER, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (5743) SI-ARENiAIERe die hun werk goed verstaan kunnen voortdurend geplaatst worden bS J. J. SGHUH&amp;C. Gegadigden worden verzocht zich te vervoegen, of franco te adresseren aan de FABRIEK, Zwanenburgerstraat, P 184. (5751) ER BIEDT ZICH AAN Tegen I°. Mei liefst te Amsterdam, eene KINDERJUFVROUW of KINDERMEID, R. C. Godsdienst, van goede getuigen vooruien. Brieven franco onder lett. M. D. H., bij den Boekhandelaar P. J. KRAFT, te &apos;s Hage. (5745) REGULIERSBREESTRAAT, Heeft de eer te berigten, dat zijn Magazijn wederom voorzien is van eene overgroote kenze der NIEUWSTE BEHANGSELPAPIEREN in alle prijzen, alsook Koehaar TAPIJTGOED, Katoen en Wolschots, Tapestry, Velvet en Nieuw Brussels in diverse kwaliteiten. NB. Rood Lakensche TAFELKLEEDEN steeds in voorraad van af ƒ2.60. (5753) mjKSATCEARTff. Voor de gemeenten Hattem en Heerde (standplaats Hattem) wordt fevraagd een RIJKS-VEEARTS, op eene jaarwedde van 300, ene yens ƒ2OO van de provincie. Adres vóór 1 April a. s. in per. soon of franco brieven bij den Burgemeester van Hattem. (5744) CONFECTION DE CHEMISES. Les personnes qui voudront I&apos;honorer de leur confiance pouront se convaincre que ces CHEMISES sont beaucoup mieux fartes que celles de Paris. Amsterdam, Kerkstraat prés de I&apos;Amstel, 503 J. B. F. DOXCKERWOLCKE, .„ Chemisïer. Les personnes hors ville qui souhaitent qu&apos;on vienne leur prendre la mesure n&apos;ont qua écrire. (5749) HAIHEBi. Men vraagt tegen Mei Twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS , van Stookplaatsen en Kasten voorzien, liefst in den omtrek der Leidschestraat, bij knappe Burgerlieden van de P. G. Adres franco, onder lett. 8., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (5742)</p>
</text>
