<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN, 20 Jan. De prijzen der Granen waren heden bij zeer geaninieerden handel op monster als volgt: Tarwe ƒ9; Garst /5a 0.50; Haver/3.75a4.50; witte Erwten ƒlO a 11; vale dito/17; Bruine Boonen ƒ 13.50; Paarden dito ƒ 7.25 a 8.25; Mosterdzaad ƒ 20; K-n-weizaad /22; Aardappelen ƒ2.50 a 3, alles per mud; Boter 50 ty; 60 e. per kopje. MONNIKENDAM, 21 Jan. Heden werd alhier aangebragt en aan den publiekcn afslag verkocht 26 last of 1300-tal haring, voor den in dit saizoen buitengewoon hoogen prijs van ƒ4.40 tot ƒ 4.50 het tal. Zoo met het oog op dit belangrijk handelsproduct als andere artike- len, zoude verbeterde vcrToermidde&apos;en, als verbinding met liet tc!c-graafnet voor deze gemeente, in het belang van den handel niet alleen wenschelijk, niaar noodzakelijk zijn. HARLINGEJS , 20 Jan. J)e uitvoer alhier van 13 dezer tot heden bedraagt: 3142/4 vat Boter, 275 Kanterkazeu. 302 Runderen, 1 Kalf, 37 Varkens, 49 Schaüen, 4 Paarden, 591/4 last Haver, 212 stuks Hammen, 83 pak gez. Huiden. 53 zak Alikruiken, 8 manden Wild, 10 z. Aardappelen, 1 kist Vleesch, 2 z. Koolrapen en 3 k. Wijn. AMBT HARDENBERG, 20 Jan. Rogge ƒ6.75a7: Boekweit&apos;ƒs.3o a 5.65; Aardappelen ƒ1.30 a 1.60; Boter ƒ 1.05 a 1.20 per ft&apos;; Kip- Eijeren ƒ3.20, Eenden-Eijeren ƒ3.90, beiden per 100 stuks. LAND VAN ALTENA, 21 Jan. De afgeloopen week leverde minder handel dan de vorige op; in Vlas even als Zaad ging minder om en het verkochte ging moeyelijk tot vorigen prijs. In Hooi niets omgegaan, prijs ƒlO a 12. Stroo minder verkocht; de prijs was ƒ 10.50 tot ƒl2. Naar Vetvoe was ruim vraag. EIO JANEIKO, 23 Dec. Kof/ij: Op de gunstige berigten van Europa zijn de prijzen voor good first en superior 100 a 150 reis en die van ordinaire soorten 200 reis gestegen; alleen de middelsoorten onder- : vonden geen verandering. Men noteert thans: superior 7300 a 7600 rs., good first 6900 a 7200 rs.. regulars 5700 a 6200 rs., ordin. 5000 a 5200 rs., I zeer ord. 4500 a 4800 rs. De voorraad bestaat uit 150,000 balen, j Vrachten 42.6 a 50 sh. voor kleine schepen. Wisselkoers 251/2 d. HAVANA, 30 Dec. Suiker zeer flaauw en zonder handel. Do voor- | raad bestaat uit 24,423 k., tegen 43,656 k. in het vorige jaar, opliet- j zelfde tijdstip. — Wisselkoers op Londen 148/4 a 15 pCt. premie. MONTEVIDEO, 14 Dec. Huiden: Gezonten gevraagd, voor Ossen- | huiden van 66 ft&apos; schijnen sommige Engelsche huizen geneigd tot 5.90 te betalen. Men zegt, dat 12,000 st. gez. Mercedes tots.7sverkocht zijn. Gedroogde minder gevraagd en gestemd tot daling. Van gez. Paardenhuiden zijn 700 st. met 1.40 betaald. — In Wol bestonden -de verkoopen uit 86,500 arrobas ongewasschen, in de prijzen van d. 2 a 4.05. — Paardenhaar vast, puike waar gemengd geldt d. 17.20.— Talk met veel koopers, voor Engeland werden 1000 pijpen tot 2.12 en 1500 p. tot 2.10 afgedaan. — Koers op Londen 51 s/4 a 52. FERNAMBUG, 28 Dec. Suiker: Alle soorten zijn lager in prijs; de vraag naar prima blank en blond heeft zich bepaald tot exportatie naar de havens van het Zuiden; ca. 22000 z. geringe Suiker voor Amerika vonden nemers tot 2.100 a 2.150, de voorraad voor het kanaal geschikte soorten is zeer beperkt. Men noteert thans wit Secunda 3.600 a 3.800, 3a, 3.400 a 3.500; 4a. 3.000 a 3.100; blond 2.500, Moscov. gekleid 2.300 a 2.350; soorten voor Amerika 2.100 a 2.150, idem voor het kanaal 2.000 a 2.050. — Katoen: De prijzen hebben zich verbeterd en blijven gestemd tot rijzing; prima 16.500 a 19,000. — Huiden verlaten, droog gezouten 155 rs.— Vrachten vast op 50 sh. en 5 pCt. voor Suiker naar het kanaal. — Koers op Engeland 281/2. BUENOS-AYRES, 12 Dec. Huiden: Bij beperkte toevoer van gedroogde is de positie niet veranderd en geven onze prijzen thans eene ligte verhooging te kennen bij die van het laatst van November. Onze voorraad is zeer klein; de soorten voor het noorden van het vasteland ontbreken geheel. Men heeft verkocht 65,000 stuks en de voorraad bedrtagt thans 47,000 stuks; voor het Noordelijk Vasteland werden 10,000 st. verkocht; Ossen- Matadeïos van 30©tot 42%a42 en Campos van 29 ® tot 4.6% r. —In Scz- Huiden hadden slechts onbelangrijke inkoopen plaats tot op nieuw lagere prijzen; voor 62 ffi Ossenhuidén werd het laatst 341/4 r. betaald, — Van Talk werden 280 p. Buenos-Ayres tot 15Vs a 16V2 r. verkocht. Het artikel blijft gestemd tot rijzing. - Wol met weinig handel en 5 a 6 d. lager. — Wisselkoers op Londen 50 d. BAHIA, 27 Dec. Suiker prijshoudend; de verkoopen bestonden in de laatste 8 dagen uit 150Ó k. en 3000 zakken. — Kof/ij vaster. Nadat 4600 1). Moritiba tot de hooge prijzen van 6.700 voor prima en 6.200 voor secunda zijn afgedaan, werden ca. 5000 b. Nazaret, Valenee en Maragogipe tot 4.800 a 5.600 en Moritibas tot ca. 6.400 geplaats. |Van Caravellas werden 2000 b. in veiling aangeboden, meestal inferieur van kwaliteit, waardoor slechts de helft ongeveer verk is tot 6.500 a 7.500 voor gewasschen en 5.500 a 6.800 voor ongewasschen. — Cacao lager, men koopt thans tot 3.100 a 3.300. —&apos; Huiden worden aangeboden tot 145 a 150 rs. voor droog gez. en 170 a 175 voor gedroogde, zonder koopers. — Tabak met minder kooplust; men heeft slechts ca. 3000 b. Caxoeira en Santo Amaro afgedaan tot eene prijsverlaging van 100 a 200 rs. De soorten St. Felix, waarvan ca, 500 h. verhandeld zijn, blijven op dezelfde prijzen. — Wisselkoers op Londen 27 op 271/-!- — Vrachten 50 a 62.6.</p>
</text>
