<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 22 Januarij.</title>
	<p>Engeland geeft ons in deze dagen een goed voorbeeld. Gelijk hier te lande de koloniale kwestie den politieleen toestand beheerscht, zoo is daar te lande de reform-kwestie het groote vraagstuk van den dag, en gelijk hier de opiniën verdeeld zijn nopens de gewigtige zaak die onze politieke wereld bezig houdt, zoo ook vindt men in Engeland bij de verschillende staatkundige fractiën veel verscheidenheid van inzigten nopens de wijzigingen, die in het kiesstelsel belmoren gebragt te worden. Men verwacht evenwel, dat het verschil in meening omtrent do vraag hoever de parleinentshervorming gaan moet, geen beletsel worden zal om die zaak tot een begin van uitvoering te brengen. De reform-bill, die in de aanstaande parlementszitting door het kabinet zal worden voorgesteld, gelijk door graaf Russeil werd toegezegd — zal, naar het algemeen gevoelen niet vol komen beantwoorden aan de wenschen der meest geavanceerdeu onder de Britsche liberalen; maar niet te min hebben eenige invloedrijko mannen onder dezen al dadelijk verklaard, dat dit hen niet beletten zal om hef, regeringsvoorstel te ondersteunen, dewijl daardoor een eerste belangrijke stap wordt gedaan op den weg van hervorming. Het is dit voorbeeld, dat onzes inziens ter navolging verdient to worden voorgehouden aan diegenen onder ons, die met de Regering . hervoilmng wenschen in Indie, maar niettemin het voorstel dat - daartoe gedaan is, bestrijden, omdat het niet op eenmaal hunne , wenschen in hunne wijdste&apos; strekking bevredigt. In Engeland schijnt men te begrijpen; dat reeds zeer veel gewonl nen is, &apos;wanneer dc regering het initiatief neemt tot de hervorming, ¦ die men wenscht, al let zij dan ook wat te veel naar het oordeel ! van hen, die niet op het standpunt van de regering staan, op de i noodzakelijkheid van geleidelijken overgang van het bestaande tot een nieuw stelsel. Eij hervorming in Indie is zulke overgang nog veel l noodzakelijker dan bij de reform-kwestie en onze Regering heeft in s de zaak waarvan zij de oplossing wenscht, met heviger en grooi ter tegenstand te doen van de zijde der conservatieven, dan het Engel sehe ministerie in de kwestie der parlenientshervorming, waaromtrent i vele Tories het met de Whigs in beginsel eens zijn. Zooveel te meer - dan in Engeland is dus hier te lande eensgezindheid en zamenwer king tusschen de liberalen noodzakelijk en zal men ook hier j begrijpen, dat wanneer men verwerpt wat een ministerie van zijne i eigene rigting aanbiedt, men groote kans heeft om niets te verkrij? gen. Het zou veeleer mogelijk zijn dat dc Engelschcn vaneenTories kabinet eene reform-wet kregen, dan wij van een conservatief kabinet eene hervorming in Indie. * :- Dat men trachte bij de behandeling der cultuurwet in sommige ben palingen, die men anders wenschte, wijzigingen te verkrijgen, wij - achten dit allezins natuurlijk, maar wanneer men daarin ook niet ir k alle opzigten mogt slagen, verwachten wij, dat de voorstanders var e de beginselen der cultuuiwet, haar niettemin zullen aannemen.</p>
	<p>In het afgeloopen jaar 186Ó bedroog het aantal officieren, welke op de eene ot andere wijze de militaire dienst van het leger hier te lande hebben verlaten 88. Eervol uit de militaire dienst ontslagen: Van de mf. 1 am., 2 kapts. en 1 lste luit.Van de kav. 1 2de luit.Van het corps ingen., mineurs en sap., 1 lste luit. Van de gencosk. dienst, 1 offic. van gcz. lste kl., 2 dito 2de kl. en 1 dito 3de kl. Uit do militaire dienst ontslagen: Van de milit. administr. 1 kapt. hospit-direct. Van de kavall 1 mai. vervallen verklaard van zijne militaire charge. Van de iniant. 1 lste luit. Overgeplaatst bij bet leger in Oost-Indie. Van de milit. administr. 1 2de luit.-kwart. Van do inf. 10 2de luits.&apos; Van de artill. 2 2de luits. Overgeplaatst bij de landmagt in W.-Ind: Van de inf. 1 2de luit.; van de genecsk. dienst 1 offic. van gez. 3de kl. Gepensioneerd: Van den plaatselijken staf 1 niaj. en 1 kapt.; van dc milit. administr. 1 Iste luit.-kwar&apos;tierm.; van dc&apos;inf.2kol., 1 luit.-kol. met den rang van kol., 2maj. en 9 kapts.; van de cavall. 1 luiikol. met den rang van kol., en 2&apos; ridmeesters; van de artill. 1 luit.-kol., 2 niaj. en 1 kapt. met den rang van maj.; van de magazijnm. dor artill.: 4 maj.; van|het corps ing., mineurs en sap., 1 maj. met den rang van luit-kol.; van het wapen der marcchauscc: 2 kapts.; van de genecsk. dienst, 1 offic. van gcz. lste kl.met den rang van lste offic. van gez. 2do ld., 1 offic. van gez. 2do kl.met den rang van offic. van gez. lste kl, en 1 offic. van gcz. 3de kl. was op non-activ.; van de milit. vétérinaire dienst, 1 paardenarts lste. kl. Overleden : Van de milit, admin. 1 onder-intend. 2de kl. en 1 luit.-kwart,; van de inf. 1 luit.-kol., 3 maj., waarvan 1 op non-activ. was, 4 kapts., waarvan 2 idem, 4 Iste luits., waarvan 1 idem, en 2 2de luits.; van de cavall. 1 2de luit.; van de artill. 2 kapt», en 1 2de luit., was op non-activ.; van het corps mg., min. en sap. 1 lste luit.; van de geneesk. dienst, 1 lnspect. (gcn.-maj.) en 1 offic. van gez. 3de kl.; van de militaire vétcrinaira dienst 1 paarden-arts. 2de kl. Naar wij vernemen, heeft dc Heer W. 11. Snringar op denlftd.n Januari.) jl. zijn 25 jarig lidmaatschap gevierd van de commissie van administratie over de gevangenissen , alhier. In cene buitengegewone vergadering, ook door de hoofdbeambten bijgewoond, werd de waardige Vice-President ontvangen door het oudste lid, den Heer Dr. C. C. van Hees, die in eene sierlijke rede hom geluk I wenschte met het voorregt, dat hem te beurt viel, en zijne onveri moeide pogingen herdacht tot verbetering van het gevangeniswezen I en inzonderheid tot invoering van het stelsel van afzonderlijke opsluiting. Deze rede werd door den 75jarigen man op eene treffende wijze beantwoord, en gaarne vereenigen wij ons met den wensch, dat zijn leven nog lang moge gespaard worden, en dat, hij ook in den avond er van, ten nutte van velen moge werkzaam blijven. Men meldt uit Utrecht aan de Bron. Cour,, dat de hoogleeraar in de plantenkunde aan de hooge..chool aldaar, prof. Minitel, zeer gevaarlijk ziek is. Voor eenige dagen is ook in ons blad overgenomen het berigt dat de onlangs bij arrest van het prov, geregtshoi te Utrecht veroordeelde lik. van Schroon, vroeger stoker bij de Nederl. Rhijn-Spoorwegmaatschappy, als verontschuldiging heeft aangevoerd, dat hij vijf dagen en vijf nachten vóór het gebeurde te Nicuwersluis, aanhoudend en onafgebroken dienst had verrigt, De directie der maatschappij verzoekt ons thans mede te deelen, dat door haar aan den procureurgeneraal van genoemd hof een extract uit het locomotieven-register is ingezonden, waaruit de ongegrondheid dezer bewering ten volle blijkt. In gecne jaren mogtcn de fabriekanten te Amersfoort het voorregt genieten hunne wevers gedurende de wintermaanden zoo volop to laten werken als thans, en dit terwijl het weefloon hooger dan ooit te voren is. Als gevolg daarvan genieten de wevers en hunne gezinnen beter voedsel, koopen zij klecdingstukken enz.; in de vorh&apos;e week kochten twee wevers ieder een zilveren horologie. Bij besluit van den commissaris des Konings van Friesland ziin do provinciale buitengewone veldwachters, belast met de surveillance op den invoer van vee, enz., enz., bij continuatie voor zeven maanden or&gt; nieuw benoemd. l Een zestigtal personen, allen veehouders en ingezetenen van Oost- Stellingwerf, hebben openlijk doen bekend maken, dat zij van 11 Woensdag af tot .nadere aankondiging, gcene veehandelaars noch kooplieden op hunne stallen zullen toelaten. * Ook in dc provincie Groningen en elders in Friesland maken vele veehouders bezwaar, de kooplieden, die besmette markten, vooral Londen, bezoeken, bij hun vee toe te laten. (JJlr.Prov.cn&apos;st.D.) Men meldt uit Luxemburg, dat de Kamer het onderzoek der in&quot;e-diendo begrooting Vrijdag avond heeft ten einde gebragt. Den 12den Aug. aanst. zal te Antwerpen een internationaal archeologisch congres geopend worden. Dat congres zal verdeeld ziin in twee sectien, die beurtelings in algemeene vergadering zullen werkzaam zijn. Het centraal bureau, te zamongcsteld uit vier leden der commissie van organisatie, vier leden van het administratief comité en zes vreemde gedelegeerden, zal eiken dag voor de zittingen van den volgenden dag dc voorzitters, onder-voorzitters en leden van het bureau van elke sectie benoemen. De zittingen zullen tot den 21stcn Augustus duren. De Belgioue Judiciaire vermeldt, dat den 24stcn Nov. 18G3 te Gend in 97-jangen ouderdom is overleden Mr. Ferdinand Ottevaere, laatst in leven gebleven der advocaten, die bij den ouden raad van Vlaanderen^ waren toegelaten. In diens papieren werd gevonden het eeds-foruiulier voor de advocaten bij dien raad. Het was van den volgenden inhoud. iiEed van de advocaeten geadmiteert in den raede van. Vlaenderen I. Gij sweerd te zyn in de gemeenschap van de Heilige Roonischo Katholique Kerke ende geen gemeens t&apos; hebben met eenige ketters of te heresien. 11. Dat gy altyd gehoorzaam zult zyn ende getrouw aen Zyno Majesteyt, als aen uwen naturelyken Oversten, Heere ende Prince. 111. Dat gy aen alle degene by u komende om raed ende advvs t&apos;zelve geven zult naer uwe beste wetenschap ende concientie. IV. dat gy wetens en de willens niet en zult aennemen, vervolgen ofte defenderen eenige zacken, die gy wel weten zult niet gefondeert te zyn-. V. dat gy d&apos;Ordonnantien van den Hove zult wel onderhouden. VI. Dat gy aen t&apos;zelve Hof zult draegen alle Eere, Respect ende Reverentie. VII. Ende voorts al te doen dat een goed ende getrouwe advocaet schuldig oude gehouden is te doen.&quot; Voor verschillende kosten werd bij gelegenheid der eeds-afiegging betaald, niet minder dan 74 gulden, 8 stuivers. I , Aan het Kaapscke Volksblad van 14 Dec. ontleenen wij het volgende i I Op maatschappelijk gebied valt er niet veel te vermelden. Do ¦ i droogte duurt nog voort over een groot gedeelte der kolonie, en aan• houdend komen er berigten van vreeselijke verliezen door veeboeren t daardoor geleden, zoowel in schapen als in groot vee. Gelukkig dat - de droogte eerst het ergste is gevoeld, nadat de laatste woloogst bin. nen was; want die was bijzonder rijk, terwijl de boeren zich beijverd r hebben om hunne wol vrij te houden van zekere zaden, die in de &gt; laatste jaren de wol van de Oostelijke provincie een zoo slechten - naam hebben gegeven. De groote tentoonstelling van landbouw, op den Uden November t gehouden, liep zeer gelukkig af, maar was&apos;meer geke imeriddoo r 3e uitnemendheid der gemaakte schikkingen tot het ontvangen en - plaatsen van toegezonden artikelen , dan &quot;loor de menigvuldlghe d e j hoedanigheid van het vertoonde. Onder de tentoonge^MSeS i trokken bijzonder de aandacht de vele monsters tabak, op welks b cultuur men zich hoe langer zoo meer toelegt, met een S yooruitzigt van een goeden uitslag. J De &quot;Voofloopige gtapjen tot de aanhechting van Britsch Kafferland lijn reeds genomen, zijnde dat gebied in twee afdeeliugen verdeeld, •welke verdeeling den 15den zal aanvangen, zullende die twee afdeelingen — Oost Londen en King William&apos;s Towii — een gedeelte uit- j maken van de oude kolonie. t Sedert de vorige maandberigten heeft de oorlog met de Basutos weinig meldenswaardigs opgeleverd, wat betreft dc operatien van de krijgvoerende partijen; echter heeft de Vrijstaat altijd nog de bovenhand behouden. De trage voortgang wordt door velen hoofdzakelijk toegeschreven aan het onverstandig gedrag van de voornaamste opperhoofden, coinmand.-gen. Fick en generaal de Vilhers. Vooral deze laatste schijnt de algemeen van hem gekoesterde goede verwachtingen zeer te hebben teleurgesteld. Het voornaamste feit, dat zich op het oorlogstooneel heeft voorgedaan, had plaats in de Malutis of dubbele bergen, waar eene patrouillevan 220 burgers en ISOinlanders, allen te paard, eene ontmoeting had met den vijaiid,dieofschooniii«rootengetalemonsterende echter verslagen en op de vlugt gedreven werd, met achterlating van 105 dooden, terwijl een groot aantal gekwetst werd. Van de patrouille werd niet één vermist, ofschoon er vier gewond raakten. Deze ontmoeting was zooveel te meer van belang, omdat de vijandelijke strijdmagt door Moiosi, opperhoofd der Tamboekies, persoonlijk werd aangevoerd. Morosi is door zijne nederlaag en bekomen wonden zoo verdemoedigd, dat hij om vrede heeft gesmeekt. Men heeft hem 12 dagen schorsing van vijandelijkheden toegestaan , natuurlijk tegen betaling van lénige honderde ossen. Inmiddels werden de vredespreliiniuairen in gereediieid gebragt, waarin behalve het opbrengen van ettelijke duizenden stuks groot- en kleinvee en eenige honderde paarden, ook nog afstand werd geeischt van al den grond, dien Morosi ten noorden van de Oranjerivier in gebruik heeft. Die kwestie is echter nog onbeslist. Een ander feit is de aankomst te Natal van bisschop Colenso tot ¦wederaanvaarding van zijne ambtsbediening aldaar. Door het publiek werd hij met veel geestdrift ontvangen, in weerwil, dat de meeste leeraren der Engelsche kerk protesteerden tegen de aanvaarding van zijn ambt, beschouwende zij het door den metropolitaan over hem uitgesproken vonnis van afzetting, in weerwil van deszelfs vernietiging door het hoogste hof van Engeland , als nog van kracht. Te Durban was de opgewondenheid groot. Vlaggen werden uitgehangen en eene grootte menigte verdrong elkander bij zijne;aankomst om hem hun persoonlijken welkomstgroet te brengen. In de hoofdstad Maritzburg had de bisschop echter, Koezeer ook door de leeken in het algemeen op hartelijke wijze verwelkomd, met tegenstand te kampen van de zijde der clericalen. Men zegt dat bisschop Gray te Kaapstad zich van de kerk van Engeland zal afscheiden en eene Zuid-Atrikaansche kerk daarstellen, waarvan hij de aartsbisschop en de bisschoppen van Grahamstad en Bloemfontein, alsmede een in plaats van Dr. Colenso te verkiezen bisschop van Natal, zijne onderhoorigen zullen zijn. In lang waren er niet zoo vele Hollandsche schepen in do Tafelf*aai geweest als sedert het vertrek van de vorige mailstoomboot. Drie oorlogstoombooten, Bali 10 stukken, den Briel 4 stukken en Aart van Nes 4 stukken, zijn respectivelijk op 9, 10 en 11 dezer van Bahia hier aangekomen om steenkolen in te nemen en zijn bestemd naar Batavia, werwaarts zij spoedig de reis zullen voortzetten. 239ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 2de Klasse lste Lijst, N°. 11463/1500; Nü. 16605/1000. * &apos;s GRAVENHAGE, 21 Jan. De commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland, heeft den 19den Januarij aan heeren burgemeesters der gemeenten in deze provincie dc volgende circulaire gerigt: Van verschillende zijden is mij medegedeeld, dat in sommige besmette gemeenten niet met de vereischte gestrengheid zou worden toegezien op de naleving van art. 1 van Zr. Ms. besluit van 23Dïc. 1865 (staatsblad N&quot;. 134), en dat de invoer van vee wordt toegelaten, onder voorwendsel, dat het zou bestemd zijn voor de slagtbank.</p>
	<p>Ik zal wel niet behoeven te herinneren dat UEd., als hoofden van politie en hulpofficieren- van justitie , bevoegd en verpiigt zijn te waken tegen elke ontduiking van deze algemeene verordening. Alvorens dus den invoer van rundvee in uwe gemeenten toe te laten, is het noodig, dat UEd. zich overtuigen, dat het werkelijk voor de slagtbauk is bestemd, en toeziet dat het binnen den door UEd. zoo kort mogelijk te bepalen tijd worde geslagt. Eveneens is mij verzekerd, dat niet in alle gemeenten dc bepaling van art. 2 van genoemd koninklijk besluit wordt&apos; nageleefd. Ook hierop vestig ik voor zoo veel noodig uwe aandacht; met dringende aanbeveling om toe te zien, dat geen vervoer plaats hebbe van mest, noch van spoeling of dik daarvan, afkomstig uit vetmesterijen of stallen, uit gemeenten, waar de veeziekte heerscht of geheerscht heeft. Deze artikelen zullen het veiligst worden vervoerd, gedekt door eene verklaring, af te geven door den burgemeester der plaats van herkomst, dat in zijne gemeente de ziekte met heerscht of heeft geheerscht; of wel,, voor zooveel spoeling of spoclingdik betreft, dat deze direct uit branderijen afkomstig zijn. — Aan de bureaux der staatsspoorwegen zullen worden aanbesteed: Den Bsten Februarij: het bouwen der laudhoofden en pijlers, het maken van remmingwerken, duc dalven, brughuisjes en zinkwerken voor de brug over de Oude Maas bij Dordrecht. . Den 15den Februarij: Het leveren en opstellen van 12 draaischijven van 4.&quot;80 el middollijn, ten dienste van het station te Zwolle. Den lsten Maart: Het leggen van de spoorbaan, do levering van ballast, het maken van overgangswerken, stationsinrigtingen, de werken tot bewaking, afdeeling en beveiliging van den weg en eenige verdere werken op het gedeelte van den spoorvveg van Bergen-op-Zoom tot Goes, tusschen de Ooster-Schelde en Goes. — H. M. de Koningin heeft gisteren avond voor de vierde maal de voorstelling van l&apos;Africaine, in den koninkl. Franschen schouwburg met hare tegenwoordigheid vereerd. De voorstelling werd weder door een zeer talrijk publiek bijgewoond. Bij voortduring verwerft deze opera den grootsten bijval. De voornaamste zangers en zangeressen werden bij herhaling teruggeroepen. * ROTTERDAM, 21 Jan. De luit. ter zee lste kl. E. L. baron van Hceckeren van Walien, dienende aan boord van Zr. Ms. brik de Lynx alhier, is heden op non-activiteit gesteld. * ZAANDAM, 21 Jan. Den I7den dezer is door den rijksveldwachtcr G. Tangering, gestationeerd te Zaandam, opgespoord en aanfehouden de persoon van H. M., van Koog a/d. Zaan, oud 16 jaar, eschuldigd van brandstichting in den oliemolen, genaamd de Paap, te Koog a/d Zaan , van den Heer C. Honig aldaar, op welken molen genoemde M. werkzaam was en reeds zijne misdaad aan boveng*noemden veldwachter heeft bekend. (Dit berigt is naauwkeuriger dan hetgeen vroeger over deze zaak aan ons werd medegedeeld.) * HOORN, 21 Jan. De aanvoer van goederen is zoo groot, dat thans zelfs midden in het winter-saizoen de beurtschepen stampend vol geladen zijn, en ook zal er, zoo men verneemt, nog een beurtschip als tusschenvaarder in de vaart komen. Stoomboot, beurtschepen, diligencen en vrachtwagens zijn steeds bij hunne aankomst volop geladen, hetwelk vroeger nooit zoo was. * UTRECHT, 21 Jan. Aan &apos;s rijks hospitaal is de apoth. 3de kl. Vogelenzang gedetacheerd ter aflegging van examen tot apoth. 2de kl. * SNEEK, 21 Jan. Door de arrondissements-regtbank alhier is, ter vervulling der betrekking van kantonregter in het kanton Sneek het volgende drietal opgemaakt: W. G. Gorter, griffier bij dat kan- j tongeregt; Mr. E. H. Tenckink, kantonregter te Lsmmer, en Mr. J. G. W. H. baron van Sytzama, kantonregter te Hindeloopen. * ZWOLLE, 21 Jan. Gisteren middag is de postkar, waarmede ; de pakketten naar den spoorweg gebragt zouden worden, door schichtig worden van het paard, in de nabijheid der Kamperpoottenbrug omgevallen. De postbeambte G. van Marie heeft bij dat ongeval een «mi gebroken; de postillon is met den schrik en eenige kneuzingen er afgekomen, terwijl een jongentje, dat onder de kar raakte, op zonderlinge wijze ongedeerd is gebleven. Door de activiteit der pist- I administratie alhier heeft er geene de minste vertraging in het brie- . venvervoer plaats gehad en is alles als naar gewoonte gegaan. ! * üEDEMSVAART, 20 Jan. De kinderziekte heerscht hier in zulk een hevigen graad, dat reeds velen aan die ziekte zijn bezweken. * MIDDELBURG, 21 Jan. Gisteren hebben de leden van de kamer van koophandel en fabrieken alhier, zich op de bovenzaal van de sociëteit St. Joris op de Balans, aan een luisterrijk diner vereenigd, waarbij tevens verschillende autoriteiten waren genoodigd. Bij deze gelegenheid is menige dronk op de onlangs bekrachtigde spoorwegen kanaalwet ingesteld.</p>
</text>
