<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUWE_S_PELLIN6. I Beknopte l¥e«lerlandsclie SPRAAKLEER. DOOB. A. A. HOLST, Hoofdonderwijzer aan de Openbare Armenscholen te Amsterdam- Tweede, virmecrdeide en verbeterde Druk, overeenkomstig het stelsel van Dr. TR «IXIiEIj. Prijs 35 Cts. Te Amsterdam bij TEN BRINK &amp; DE VBIES, en verkrijgbaar in alle Boekwinkels. (18ö8) De Uitgever CEMTKK, te Amsterdam, debiteert voortdurend met Succes: B. J. ABRMXI, Voor het Huisgezin. Handboek \&apos;n(lt de huisselijke godsdienstoefening, ƒ3.80; gcb. ƒ 3«2*&apos; JP. m&apos;VG&apos;ICVKB, Kalvijn. Zijn leven, werk en ge&apos; schriften. Naar liet Fransch. Met een woord tot &apos;n&apos; leiding van JT. V. Hasebroek. ƒ3.50; geb. ƒ£••* P. JASET, Het geluk in het menschelijk leven. N^ het fransch. Met eene voorredo van Dr. E. I/ai*rll&apos; lard. _f 3.G0. jr. J. 1,. TESf KATE, Wij zullen elkander wed-rzien- Woorden des levens bij den dood onz&apos;-r dierbnren&apos; Tweede druk. ƒ l.SO; geb. f 3,35. Wilt gij gezond worden P Woorden van troost en bestuur in de ziekenkamer, ƒ t.9°l geb. ƒ 3.35. __ . Qp &gt;s |?vrns tweesprong. Woo*&apos; / den van raadgevingen bestuur aan jongelieden, bij hull&apos;1 intrede in de wereld, ƒ l.SO; geb. f 3.35. Steramen des Vredcs. Nieu*6 Leerredenen, ƒ 3; geb. ƒ 3.4 Ö. E. I»E ritESSEWSÉ, Het Land van &apos;t Evangelie. (^f eene kaart van het Heilige Land.) Naar het Fran$f&quot;- Met een woord lot inleiding van JT. JT. Ij. ten IiB&lt;&quot; ƒ I.SO. Mevr. DX PKESSEXS*:, Thenzi&apos;s Dagboek. Uit- &apos;iet Fransch vertaald dour Mej. E. J. ISascbroeli. f t.O0* geb. ƒ 3.4L0. (1852) /&quot;&quot;&quot; ¦&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;, D. A. TIIIEME, te Arnhem, heeft verzonden: J*r. A. FIEIISOIfr, DE MODERNE RSCHTIIVG. EX DE CHRISTELIJKE KERK, ANTWOORD AAN Ds. RÉVILLE, OP DIENS BRIEF, getiteld : Kous Mainttendrons. Pkijs f 0.65. (1790) _ _—-^ Fiir Familion, in denen musicirt wird, giebt es keine nützlicheren und anmuthigeren Festgesclienke als die durch trefflichen Inhalt, sehr gnte Ausstattung und ungewóhnliche Billigkeit mit Recht belichten Dresdener Slusikalien: DIE SINGEfITDE KINDER WELT (f«r kleine Einder. 2 Hefte a 90 Cts.). — DES MAC»- LEL\S LIEDERWALD (für die reifere weiblichc Jagend, 2 Bande a f 1.80). — MWINEBORX d&apos;lo Liebeslieder für ƒ 1.80). — DIE .HINGEN IWI&apos;SIKANTEN (leichte Klavierstücke, 6 Hefte a 90 Cts.) — KLEINE HAUS-CONCERTE (vierhandig, 3 Hefte » 90 Cts.). — 225 leichte FLÖTENSTÏIGKE (2 Hafte a 90 Cts.). - DER KLEINE PAGANINI (für Violine, ¦ 2 Hefte a 90 Cts.). — NEIIE TANZKARTE (25 Tanze nnd Marsche für 90 Cts.) bearbeitet von GRABEN-HOFFMANN, F. SCHÜBERT und AUG.LABITZKY. Für nnr 90 Cts. iindet man hier Hefte, welche bis zu 125 Musikstücke enthalten. Vorrathig bei J. C. SCHLÖMANN, Vijgendam, J 628. (1785) P. A. DE JONG, te Arnhem, heeft uitgegeven en alom verzonden: De VRIJMETSELARIJ, in tien vragen en antwoorden ,*t. verklaring voor het volk en zijne vrienden. Haar de tweede /W sche uitgave. Prijs 90 Cts. •: Vil Een geschikt handboekje voor ieder, die met do vrijmetseiar&apos;Jj-jo bekend worden, en voor hen die lust mogten gevoelen tol Vereeniging toe te treden; het is eene beknopte verklaring. nj. men door de vrijmetselarij te verstaan heeft en wat deze &apos;^g)*)) ging bedoelt, hoe zij is ingerigt en wat zij heeft ondervonden. ,</p>
</text>
