<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEYDSCHE BROODFABRIEK. Zij die voor DIRECTEUR, op een jaarlijksch inkomen, voorloopig van f 1200, in aanmerking wenschen te komen, gelieven zich met franco brieven tot den Ondergeteekênde te wenden. Kennis van administratie en eenige ervaring in eene onderneming van nijverheid wordt vereischt, terwijl bekendheid met Granen tot aanbeveling zal strekken. Leïcum, 18 Januarij 1866. Namens Commissarissen, (1702) Mr. J. VAN lIEUKELOM. TE KOOP AFFAIRES ZIJINDE BROODWINNINGEN waaronder verdient opmerking. Een bestaan opleverende Affaire in BOTER, KAAS en andere Winkelwaren in het groot en klein gelegen op een der hoofdstraten alhier, tegen Februarij of naar verkiezing te aanvaarden. Koop en huurprijs aannemelijk; in persoon of franco brief aan het Commissie kantoor Blaauwburgwal 186 te Amsterdam; Alwaar Plaatsing wordt verzocht voor jufvr: uit den deftigen stand ter waarneming der Huish: (1727) ~öpßn9ri]fG Tot zeer goedkoope prijzen, van eene aanzienlijke partij diverse LAPPEN van &apos;WOLLEN en ZIJDEN MANUFACTUREN. M. J. €. de Mefjere, (1933) Huidenstraat bij de Heerengracht. TE HUUR GEVRAAGD Tegen Mei of eerder eene ONGEMEUBELEERDE VOORKAMER met Alkoof of Slaapvertrek je, liefst niet binnenshuis. Verzoeke opgaaf van stand en huurprijs franco onder lett. K. K., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. ¦• (1940) _ MANUFACTUREN EN MODES. Men vraagt tegen Maart of April eene JUFVROUW, bekend met genoemd vak, met opgaaf van godsdienst en bij wien het laatst feweest of nog in betrekking zijnde. Adres met franco brieven oner lett. A. Z., Bureau Handelsblad. (1926) Bij beschaafde lieden in een deftig toehuis op eenen fatsoenlijken stand, bestaat er gelegenheid voor TWEE JONGE LIEWËN voor Kost, Inwoning, Bewassching, Huiselijk Verkeer, enz. Refiecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. G. D. Bureau Handelsblad. _ (1909) Op het beste gedeelte dezer stad wordt te KÖÖP aangeboden, eene AFFAIRE IN TABAK en SIGAREN. Inclinerenden geheven zich te adresseren onder het motto Tabak, franco Bureau Handelsblad. (1937)</p>
</text>
