<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men vraagt in cene soliede APOTHEEK alhier, een bekwaam BEDIENDE, P. G., (liefst interne) tegen 1&quot;. Mei of zoo spoedig mogelijk. Adres franco onder lett. A. A., bij den Boekhandelaar 11. W. MOOIJ, op dc Heerengraclit bij de Leliegracht, alhier (1915) F. «I. UJLOMW^OMM7j ONTSLAGEN uit do dienst der STOOM-ZEEPFABRIEK sedert het vorige jaar, staat met ons in gsenerlei betrekking en is dus onbevoegd om op onzen naam Handel in Zeep te drijven. _(1897) DIRECTIE. NIEUWSTE TOILETARTIKELEN van GLYCERINE, van F. A. SAItG, te Weenen. i Hoofd-Depothouders voor geheel Nederland B. lIAIITZft&apos;ELR &amp; ADLER Jr., te Amsterdam, en Détail Bijeen verkrijgbaar bij G. LAURENT, Vijzelstraat. (1869) BEKWAME KOPERSLAGERS kunnen dadelijk vast werk bekomen bij D. E. KALKER, Sint Ant. lireestraat, C 89. Zij, dio cenigzins mét het Loodgieterswerk bekend zijn zullen het incest in aanmerking komen. (1832) TE KOOP EEI KnUIDEKURSArFAIRI. Op eene der hoofdpoortstraten te Amsterdam wordt TE KOOP aangeboden eene KRUIDENIERSAFFAIRE, zeer net ingerigt enop eenen florissaiitcn stand gelegen, het Huis tegen een matigen prijs te huur. Brieven franco Bureau Handelsblad, onder het motto TE KOOP. (1830) eg» EEN KEURIGE HS OCCASIE FRANSCHE PIANINO, voor _f 25M) 7-Octaaf, 3-Snarig, gebouloneerd, uitmuntend in Toon, met Kist, alsook deugdelijke guarantie voor 5 jaren tegen alle gebreken. Onmiddellijk te bezigtigen, Gravenstraat 275, achter de Nicuwekerk, te Amsterdam. (1831) E. DE PDOUW. . [¦/&gt;»_¦ Door bijzondere omstandigheden TE KOOP voor slechts : Pfftpjil© f 33Ö , cene splinternieuwe 7-Octaafs PIANINO, uit - l|jgj]sgirss&amp;dc soliede fabriek van BERNHARDT, te Parijs, in fraaije ! BHÖKK?ssS?naar den laatsten smaak bewerkte palisandrekast, zwaar vergulde ornementen, enz. met schriftelijke garantie voor den tijd van vijf jaren voor alle aankomende gebreken.&apos; Te bevragen bij de Boekh. ZEELT &amp; JANSEN, Leidschestraat. (1803)_ &apos;TE UUUR twee net GEMEUBELEERDE KAMERS voor één Heer, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbonde, in het midden der stad met riant uitzigt. Te aanvaarden 1 . Febr. Brieven franco onder lett. J;A J-, b.l de Boefrh. LOMAN &amp; VËRSTER. (1776) zöutzTederij. lemand met bovengenoemde zaak bekend en met de administratie eener dusdanige fabriek van grooteu omvang, door liquidatie buiten betrekking, zoekt gelegenheid om daarin weder op nieuw werkzaam te zijn, ook zoude hij niet ongeneigd zijn eene dusdanige fabriek op te ngten met iemand genoegzaam vermogen bezittende, op eene daartoe geschikte plaats. Reilecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. X., bij den boekh. KONING, te Zutphen. (1803) Gelegenheid wordt aangeboden tot inwoning en verpleging voor eene bejaarde of ziekelijke JUFVROUW, of ook voor EEN of TWEE KINDEREN. Adres met franco brieven onder LetterT., Bureau Handelsblad, (!9iJ)</p>
</text>
