<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>OVEKZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEUWS DER WEEK. rpJ!*gelaxd. Bevalling van de prinses van Leiningen. Bouw vaneen oorlogschip. Overlijden van den Heer Lautour. Veepest. De ,? oencultuur&apos;in de Zuidelijke Staten van Noord-Anierika. Delersche &apos;«mans. jj%ttsciiLAXr&gt;. Weenen: Regeling der zaken van prins Esterhazy. »jjj!Bt van de Genend Correspondent. Tijdingen uitßucharest. — Berlijn: itting van dc budget-commissie. Dé begrooting. Aantal Pruisische in het buitenland. Internationale tentoonstelling van schilder¦&gt; beeldhouwwerken. Onheil te Rheydt. Berigten uit Denemarken en &apos;&apos;Rusland. — Frankfort: Regtszaak te Kassei. Haxkrijk. De begrooting, Communiqué aan de Débats. Onderzoek &apos; aar de bestaande geneeskundige scholen. Dc censuur. Nieuw stuk j bn.Ponsard. Proces van den Heer de Moynier ca. den Heer Thiors. jerigten uit Rome. Dc Prcsse over de Mexicaanselic aangelegenheeJ Ziekte van Prins Oddone. Spaansche berigten. l &quot;ISnexland. Koninklijke besluiten en benoemingen. Ministeriele I JJMsgevingen. Stadsnieuws. Vergadering van het Indisch genoot, aap te &apos;s Gravenhage. Knipsel in de A/km. Ct. Het spoorweg-ongeluk I. -breukelen. Berigt uit Limburg. Het peilen der zee. Katoen drok- J* in Mexico, &apos;s uravenhaagsche berigten. Uitdeeling van kleeding- &apos; .Ukken te Scheveningen. Overlijden van den Heer H. van Rijckevorsel j?&quot; Rotterdam, in Zwitserland. Zitting van den gemeenteraad van *&quot;ipen. Aanbesteding te &apos;s Hertogenbosch. Uitspraak van den raad *j* onderzoek in de zaak van den uden luit. A. 11. g Uandelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Gouden en Zilveren Pccicn. Schecpstijdingen. Rivicrberigten. Laatste berigten. Tele- Effecten-Sociëteit. &quot; ffSNGELingen. Eenige statistieke bijzonderheden omtrent Parijs. **AKscHE Brieven (Parijs Vrijdag &apos;lü Jan.). , gONCERÏ- EN&apos; ToONEEKNIÉüWS. J^H AAKSI&apos;EL.</p>
</text>
