<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*»EEI¥ CREDSET te verleencn aan de ekwipagie van het Noord«he Barkschip min KR va, Kapt, H. HVIDT, gekomen van Baltifflore, zullende zulks niet valideren, zonder schriftelijke voorkennis *an genoemden Kapitein. (2011) Er wordt gevraagd met Primo Februarij eene bekwame WERH«IIiID, van goed zedelijk gedrag, zindelijk, voorzien van goede ge- FJigachriften, tegen/60 Loon, en eene DERDE MEID, die goed «iet de Wasch kan omgaan en behulpzaam zijn aan de Werkmeid. Adres Franco, ouder Lett. R. Gr., bij de Boekhandelaren GEBK, M.LINFANTE, te &apos;sGravenhage. (1996) iiiiTinißiLis. De verlamming der Geslachts-Organen, -waardoor de voortplantings•Tacht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken patstaan, die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand te&apos;ruggebragt v/orden door J? behandeling naar ceneop physiek vermogen steunende METRDDE, J\le zoodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal of ¦&quot;ekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag. van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J.BREEMER _ll*- te Amsterdam, REGUUERSGRACiIT BIJ DE HEE«kfIfGRACHT, STILLE ZIJDE, X 499. (1995) **^°-&quot;i—^f™rr—b—¦KMifml,wii&quot;llT ¦«.¦aM———¦—^ Bïft&apos;KW»l» _% m\Ê Vk »%&gt; V t^&apos;o^ Mi&apos;ifli «__B Maa?P&apos;lnen • Bleek&gt; 1)1 mw^ w Bïka I I fiÜ 1£ PI zuchl-WiUe Vloed, Op*^i/i r.iiiTiWiTlfTff lifer..iß stopping der Maandstonden, Ler.denziekte, oufeilliaar genezen door de fjxeraehtlge tlioeolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en . geulen gedenkpenningen op de tentoonstellingen tan 1849 en 185 S. *&apos;• 1 ÖO c. de doos. grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colmet, alleen g SW-commandeerd door de eerste artsen van Frankrijk. F. 065 de doos. w Wgcn de ziekten, die wormen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk &quot;¦oor ri.-imen en kinderen zijn de flacon. F. 1 25 c. Uoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek *an Colmet, 12, rue Neuvc-St-Itlerry, te Parijs. — M. Clooa, Hang, ¦/Ml, te Rotterdam liloth zeedijk, 188, te Avuttrdaa, en Rene_s# &apos;e s Gravonhaye. 1 —i lumxmmjtiittHKmmmmmmMaÊmmmßmmmÊKßmammÊimÊmimaaaßmumm |^---~-rr-T--- - 1.H.1H.HM.,, ¦ K »EPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG &quot;«werstraat by den Heiligen Weg, D 125, te Amsterdam. (802) t GAPSÜLES BAQUIN ad] ir&apos;Js&apos; fonb.&apos;St. Denis, 80, en in de voornaamste Apotheken van &apos;!e landen. Na 100 zieken behandeld en 100 genezingen verkregen »e hebben, verklaarde de Académie de Médicihe, dat zij de voor&quot;tt verdienden boven alle andere praepafaten \&apos;AN GOPAHU. PAPIER D&apos;ALBESPEYRES aii ?r&apos;Js&apos; au^- St. Denis. 80, en in de voornaamste Apotheken van *&apos;le landen. UITSLUITEND VOOEGESCHREVEN SEDERT 1817 &quot;°or de medische sommiteiten, Professoren, Chefs van hospitalen, az-, voor het zonder reuk of pijn Openhouden (1970) der BLAREN.</p>
</text>
