<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>?:~ degenen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn »an den boedel van wijlen FRANCOIS HENBRIK KOOMJAN, jiieJe.n Winkelier, en zijne vooroverledene huisvrouw EMSABETU C* *A fóE KOSTER, beide gewoond hebbende te Middel- , ?.&apos;S&apos; worden verzocht daarvan opgave en betaling te doen ten kan- ] B LVan den Procureur P. DE MARET TAK, Zuidzijde v. d. Dam, Ï^Vroor of uiterlijk op 31 Januarij 1866. (1810) lil&apos; **¦ BRINKMAN, Makelaar, presenteert (als lasthebbonde van &apos; J^n principaal), op Zaturdag den 27sten Januarij 1866, des nauaa s na - urCj jn j^t iogement de Cf.ni en&apos;ïLeeHw, in de Zijlstraat i)«««ar^eini in publieke veiling te verkoopen, ten overstaan van &quot;&lt;* Notaris G. C. JOEKES: EftvrZeer no* overhouden, hecht en sterk dubbeld HUIS en ; „Y&apos;E, met daarachter gelegen fraai aangelegden TUIN, staande en \ g legen te Haarlem, aan de oostzijde van het Spaarne, tusschen de . j ,av°Dsteenen- en Melkbruggen, voorzien van verscheidene zeer j w behangen, geschilderde en gestucadoorde kamers; hebbende dit oii&apos;l 4 cc&quot; nitgang in de Achterstraat, geteekend wijk 2, N. 205, . J net kadaster bekend onder sectie D. NTu. 2167 ter grootte van 3 °Slen en 40 ellen. Vert Perceel is te bezigtigen des Diifgsdags, Vrijdags en op den £enil)dan vaa 2 t°t 4 u,lr des namiddags, mits vooraf belet vra-6ov BVeeder bij billetten omschreven en andere informatien bij - jj,engemelden Makelaar. De bewijzen van eigendom en veilconditien L„?n drie dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen ten ¦i£_Qjgjran den Notaris voornoemd. (1905) . MED. BHIJK-SPOORWEG. t«t van het leveren en plaatsen van Toestellen in jjjLWatergebouw, eene WATEKLEIUINft, drie \%rATEK- en eenige verdere Werken op het Station Arnhem. Be- Sh^n °P de Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bii den Ingenieur ?&quot;•..ti&apos;echt, bij wien ook nadere inlichtingen zijn te bekomen. Aan- in loco op 26 Januarij e. k. ten 11 ure. Inschrijviiigsbillet- K?. T°ór of uiterlijk op 31 Januarij a. s. franco in te zenden aan de 1)1 ir&apos;etie te Utrecht. F 18 Januarij 1866. BE ©IRECTIE. (1796) OPENBARE AMBESTEDIHS. Het HEEMRAADSCHAP van den Over-Amstelschen Polder zal, jP Zaturdag den 3den Februarij 1866, op den huize Zeeburg bij den eer A. K. KROES, in het openbaar aanbesteden: Het reconstrueren van den WiNü-üCIIEPIUDMOLIÜN vun bovenf.enoemden Polder, staande nabij Zeebu&apos;-p-, tot een&apos;&quot;WIN]&gt;VTJZELMOLEN. kPo voorwaarden waarop deze aanbesteding zal geschieden, liggen in .ezin.. te Amsterdam in de Nieuwe Stads-Herberg aan het V, &apos; net Koffijhnis het Vosje op het Rokin, in het Wapen van Me- | Jr&apos;Mik op het Damrak hoek Zoutsteeg, in het Nieuwe Amsterdam- . ?™e Koffiehuis bij SCHOONENBEEK in de Kalverstraat, indelJsjeker buiten de &quot;Weesper Barrière en ep den huize Zeeburg bij den jcer A. K. KROES, en zijn exemplaren dezer voorwaarden, op franco WVia°e&apos; tegen betaling van ƒ0.50 verkrijgbaar ter Secretarie van JT Heemraadschap, op het Raadhuis te Amsterdam, kamer Nu. 39. hpf tr ro inlichtingen zullen gegeven worden door den Opzigtervan e.1 Heemraadschap G. S. NOUT, Overtoomsche weg N. 104, onder «uwer-Amstel, op den 30sten Januarij 1866 aan den molen bovenseaoeind, des voormiddags ten 10 ure. . Amsterdam, Het Heemraadschap voornoemd, ly Januarij 1886. JAN BROUWER ANCUER, Dijkgraaf. F. HOOFT GRAAFLANB, Secretaris. . ,K CA. SCHRÖDER, H. J. GALLENKAMP, J^% J. R. BOS JANSZEN en A. J. CORVEE, Ma- j /yS^«B^i keiaars, presenteren als lasthebbenden van &apos; M jK^ÏHXIi hunne principalen, op HIAANBAG 12 IPEjMI Jè&amp;Êmllm BRUARÏJf IS6B, des avonds ten zes ure, in de Nieuwe S t ad s He r b e r g aan het; ten overstaan van de Notarissen COMME- &apos; &amp; ASIYA ESSER, aan den meestbiedende pii-Mi iiit ii hoogstmijnende te Verkoopen: Urn extra ordinair welbezeild gekoperd en kopervast FREGAT&quot;^«IP, varende onder Nederl. Vlag, genaamd NEDERLAND, L 4?d door Kapt. A. A. VAN STEENDEREN, volgens Nederl. 5 ïr-torief lang 41 Ellen 75 Duimen, wijd 6 El 94 Duimen en hol lïe 48 Duimen en alzoo gemeten op 706 Tonnen of 373 Lasten, «gende aan de werf Holiandia, in de Groote Wittenburg &apos;straat. v Het voormelde schip is 6 Junij 1863, in laatste retourbevrachting or de Nederl. Handelmaatschappij teruggekomen. ,-°reeder volgens inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars D&apos;ARNAUD &amp; C\ (1898)</p>
</text>
