<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WOLLENAAIJEN. Er worden op een WOLLENAAIWINKEL 8 a 4 JONGE JUFVHOU WEN gewaagd uit den fatsoenlijken stand, om gi&quot;on(jj? onderrigt te ontvangen ook met verkiezing op de NAAIMACHI-i*&quot; Adres franco onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (4897) De Ondergeteekende berigt bij deze, dat hij eene NIEUWE BLEEKER IJ heeft opgerigt. Vermits hij van jongsaf daarin werkzaam geweest is, verzoekt hij vriendelijk de Gunst en recommandatie en zal zorgen voor eene prompte bediening van Droogi Helder en spoedig terug te zenden Bussem, J. VAN BLARICUM. op Brugzigt. i (4808) Wordt verlangd op een Buiten te Zeijst tegen Mei: Eene knappe burger Dienstbode of Weduwe als KEUKENMES», boven de 30 Jaren, die een goeden pot kan koken êa Huiswerk netjes kan verrigten. Adres franco onder lett. G., bij den Boekhandelaar J. W« EVEKSZ, te Zeist. Een WEDUWNAAR, ongeveer 40 Jaren oud, P. G., die eene zeol Fatsoenlijke, onafhankelijke Betrekking bekleedt, welke een ruim bestaan oplevert, en gern&apos; heeft, wenschte lEMAND uit den Fatsoenlijken stand, met eenig Fortuin te vinden, ter besturing zijner Huishouding, wie het meer om eene Fatsoenlijke behandeling dan om Salaris te doen is. Inclinerenden worden verzocht zich met de noodige toelichting eigenhandig franco te adresseren onder lett. G. W., bij den Heer P. G. VAN LOM, Boekhandelaar te Amsterdam, Kalverstraat, D 33. (4855) In een talrijk Gezin te Amsterdam verlangt men eeue BURGEft JUFVHOUW, tusschen de 25 en 30 Jaren, bekwaam in Naaijen, Mazen en al wat d* wasch betreft, geschikt om Kinderen bezig te houden en in de Huishouding behulpzaam te zijn. Opgaven van vroegere betrekking, voor informatie, worden onder lett. S. E. franco ingewacht bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEBEN, Warmoesstraat. (4856) Voor Loop- en Schrijfwerk wordt op eon ASSURANTIE-KANTOOR gevraagd: Een fatsoenlijk BURGER JONGELING, van 14 tot 16 jaren oud, van de P. G., vlug kunnende Lezen, Schrijven en Bekenen en van goede informatien voorzien. Adres met Franco Brieven onder Lett. X. in don Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den Dam, alhier. (4877)&apos; GENEZING VAN VALLENDE ZIEKTE. &quot; VERKRIJGBAAR EEN GENEESMIBOEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar Speciücum te zrjn, waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het genezen van VALLENDE ZIEKTE, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken; getuige het aantal reeds genezene en de velen die op den weg van genezing zijn. Prijs bij dozes van ƒ 1.73» op franco aanvraag bij den Boen. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam; met het bedrag en opgave van ouderdom, enz. des lijders, wordt het door geheel Nederland toegezonden onder het motto G e n e e s h e e r. &apos; (4809) Tegen I°. Mei verlangt men TE HUREN in het midden der stad, liefst op eene gracht, twee öf geheel GEMEUBELEERDE KA„flflißS of alleen van Kleeden en Gordijnen voorzien; verzoeke opgave van Stand en Huurprijs onder lett. 8., bij de Boekhandelaars Si. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (4857) Eeno JONGE WEDUWE zag zich gaarne van fatsoenlijke NAAIHUIZEN voorzien, ook biedt zij zich voor Naaiwerk aan bij Kleedermakers en Behangers, terwijl bij haar gelegenheid bestaat voor eene Jufvrouw, die des daags hare Betrekking buitenshuis heeft, om op_ eene voor„eclige wijze zamen te wonen. Adres franco onder Lett. G&gt;, bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekhandelaars, Hartenstraat, XX GOK (4886) • Houthandel. Attentie s. v. p. De Ondergeteekende heeft bij deze de eer zijnen Geachten Begunstiigers, zoo binnen als buiten dezo Stad bekend temaken, dat de handel in HOUT WAREN gedreven onder de firma FRUMTIË» en WEGMAN , door hem ter zelfder plaatse doch alleen voor eigen rekening wordt voortgezet, zich minzaamst aanbevelende. Amstehdam, 27 Februarij 18G7. UEd. Dw. Dienaar, (4892) - J. WEGMAN. In eene drukke GRUTTERIJ te Overschie, is gelegenheid voof eenen LEERLING ,om zich geheel te bekwamen , ter tegemoetko&apos; ming van kost en inwoning. Brieven franco onder de lett. 8., aan J. DESABLIJN, te Overschia. (4722) TE HUÏÏR A_N&amp;EBOBEN &quot; TWEE BOVENHUIZEN huurprijs ƒl7O en ƒ 180, beide van alle gemakken voorzien en gelegen op eene der zijgrachten dezer Stad, hebbende een riant uitzigt op het nieuw aangelegde Plantsoen- Nadere informatie op franco aanvragen te &quot;bekomen bij den Makelaar J. F. SCHUTTE. (4887) HIBERNIA STEEIïOLEHJ[EREEHI(_IIS. PMJB-COU HAT-T Eerste Kwaliteit. HAARDKOLEN ƒ 1.60 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN * 1.10 - ONGEZIFTE DITO ) SMEEKOLEN \&quot; °&apos;Ha &quot; STUKKOLEN , 5.30 per ÏOON®- COKES ir 0.65 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DS ONDERSTAANDE DEPOTS lia__lc, U 519. Dam, bij den Nieuwendijk, H 247. E-rins-ng-raciit, bij de Prinsenstraat, S 434. Looijersff-aclit, hij de Eerste Dwarsstraat, GG 42l- Zijn te verkrijgen tegen contante betaling , KAGCHELKOLEN (2de kwal.) f 0.65 per Mud- COKES * 0.50 * Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der VereeniglD° Kokin, ___ 146, boven. Dagelijks &apos;s morgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. WILLIAM G. ROBINSON. Amstehdam, October 1866. # (208) \ I&apos;RIJ--Colill_--F.- worden niet rondgezonden, d&quot;01 zijn op franco aanvraag aan het Kantoor verkrijgbaar.</p>
</text>
