<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 26 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>De Prins van Wallis, de hertog van Cambridge en PrinsChristiaan hebben gisteren do debatten in het Huis der Gemeenten bijgewoond.</p>
	<p>, •— Er is. een gerucht in omloop dat hot ministerie, uithoofde van de Mvestie der parlementshervorming, zijn ontslag heelt aangeboden. — Nadat gisteren ten huize van lord Derby, het hoofd des kabinets, eene zamenkomst van 230 conservatieve leden van het Huis &quot;der Gebeenten had plaats gehad, heeft de minister Disraeli in de zitting Tan dien dag de hoofdbepalingen der door het gouvernement ontworpen reformbill aan het Huis medegedeeld. Die hoof Ibepalingen 2lJn: uitbreiding van het stemregt tot ac niingegoede en van handenarbeid levende volksklassen door aanmerkelijke verlaging van de huurwaarde der woning, wier gebruik&apos; stetugeregtigd maakt; uitbreiding *sn het stemregt in de thans daaraan deel hebbende volksklassen &apos;«or stemgeregtigd te verklaren: I*. al wie eene bepaalde geld*°&apos;n in eene spaarbank heeft liggen; 2&quot;. al wie een bepaald be&quot;r.ag aan staatsschuldbrieven bezit; 3°. al wie een zeker bedrag aan directe belasting betaalt; _°. al wie zekere academische graden of füdere bewijzen van beschaafde opleiding bezit; zullende door die tWeeledigo uitbreiding van het stemregt, deels zijwaarts en deels «enedenwaarts, het aantal stemgeregtigden naar de berekening van &quot;en lieer Disraeli vermeerderd worden met vier maal honderd duizend, &quot;at is minstens een derde van het tegenwoordige aantal; ontneming van het regt tot afvaardiging van parlementsleden aan vier stadjes, J&apos;itr kiezers onlangs op nieuw gebleken zijn het stemregt als ecne «°opwaar te beschouwen, en beperking van het aantal door zekere &apos;andstadjes af te vaardigen parlementsleden tot één; met bepaling dat &quot;e 30 plaatsen in het Huis der Gemeenten, die alzoo zouden openvallen, |°ortaan bezet zouden worden door afgevaardigden van plaatsen, welke Jhans niet in evenredigheid met haar gewigt en hare welvaart ver&apos;°genwoi&gt;rdigd zijn, en wel van 15 plattelandsdistricten, 14 steden ca eene hoogeschool; vaststelling eener minder omslagtige en langzame rcgtspleging in zake van omkooping bij de verkiezingen, met &quot;epalin^, dat wanneer de verkiezing van een candidaat bij onder*°ek blijkt door omkooping bewerkt en alzoo nietig te zijn, de candidaat ,&apos; dio na hem de moeste stemmen verkregen had, geacht zal borden de meerderheid van stemmen verworven te hebben en wettig -=-Ozen to zijn. Verder verklaarde de Heer Disraeli, dat het gou ver- Seinent het in zijne vijfde resolutie aanbevolen denkbeeld van pluragteit van stemmen liet varen en daaraan geen gevolg wilde geven. &apos;J«ïi slotte deed hij aan het Huis het voorstel om thans, nu de hoofd- Wekken der ontworpen reformbill bekend waren, over te gaan tot jje behandeling der resolutieu, die hij als grondslagen voor de in te &quot;lenen bill voorgedragen had. Dit voorstel maakte verder, eer dan de •uedegedeelde hoofdbepalingeh der reformbill, het onderwerp derdis- cüssie uit. Het werd door de Heeren Bright, Gladstone en Lowc, die tts vertegenwoordigers van c-.e onderscheidene onderdeelen der liberale Partij beschouwd kunnen worden, bestreden, maar door do ministers •«lande gehouden en de beslissing uitgesteld- tot de zitting op ** Pebr. De minister Walpolo verklaarde, dat het gouvernement de ■aanneming van de hoofdbepalingen of althans van de groote begin- S(den zijner reformbill beschouwde als eene kabinetskwestie, waaraan het ministerie zijn bestaan afhankelijk stelde.</p>
</text>
