<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING, DIENST 1867.</title>
	<p>akt.. __. V .•„CK^^T^^-°™&apos;^^d^a_de^_r -fi d. _£_-n»tatie,,op gisteren, op den voorgrond te plaatsen, dat S-ed. r*£ °f il 9 /lediging d« Regering was sterk en met f üWr. wf li-&quot;^B.&apos; &quot;V6 °pmle de-?edcnzal o^rlaten, maar °an deV-m.; f_P de Pnntfn ?n grondwetschennis en inmenging van de Kamer m de regten der Kroon, van de Re_eriti- e™ m-». iWL-rw00? V67r_ Sprek6r Btelt^fc- vStnedoe.ein -TOel __, r°rdlng teAed. _ van üet gewgde door den Heer Pfii- K- ta&amp;L°P,Wee . da. het ware meer&apos;*et__dge zabe.f * £ niëwlW ™«?t-.»«« zfln dfa,. Bit rfinïsterie ei■ __ Dlets geleverd den werk zijner Voorgangers; bovendien is « (Tewigtiger zaak voor de Volksv4tegenwoor&lt;-gin„ Xn ai e van Wdin_rhen,fTaa^!leidl ?* W: &quot; da? dira.X---_E ___._?_._. P^s gehau, gehe.si vreemd aan de geschiede.;.? 3 ?e&quot; e,ers* °P &amp;et oogenblik waarop het Ministerie góéd ge___£_. »■_. d^?amer te ontbinden&apos;? De Minister ___ alle belee_-___._ _*nlkkingen voorbij gaan, doch waar Is het ministerie beven __U -;oet ,men-d«s Waarom mag men hier znn. gri_- Ten niet uitspreken? De heer Pijnappel heeft lezend, _£_ alle par- R 10. d h»__eel J _fdö,toor de institutionele f_sfelHngên aan de_ __g servfti „ebbe,l&apos; SPrJekBr ï,ntkent dIU g&apos;èdert 1849 de con? st_m!_fen all«s gedaan, om de ostwikkeling der constitutionele mw_t _5 *&quot;_•de -»epassing der grondwet tegen te. Kouden. Steeds •ÏÏL-LJ&quot;1 *-! bij het tol stand brengen van de S* *e«*&lt;ffl. *9 de afschaffing, va_ belastingen en tegen eiken der corfsed1,1 **&quot; *e liber_le l^ &apos;dtging&apos; E&quot; dan 4 **83 6Ven. aa£ d?- AP#-»eweging ? Was deze het bewijs van _-__2_£.g en. .ontwikkeling der grondwettige beginselen? Die flet S 6. Zllde _*k! inötiën van orde b?èn«e° niets tot «tand; *_-_._. ZZ£«__T*-?&apos;_**• - Maar dat geldt niet voo_-eene -|^sl_3&amp;rt^^^^»s -Ar*&quot;&quot;&quot;1&apos;&quot;--s_S_^i5^aSSB^ö bo»-.- °PSei»er-t, dat de publiciteit, aan het rapport ____v.n het te l-le^iele- op*nhartig^-. Want zouder^effirmaküig fit.W/^&quot;!?4&apos;11 geworden. Spreker meent, dat het *I Ten .Lh/ ™ g_rmf l 1? °J?enbaa™akin,g medebragt; anders zou y geen viucht van de ontbinding genoten hebben. _ep-»-S gezegd&apos;. de Kamer heeft het regt om de benoeming te beoor«_*_&apos; _. _ DlCt &quot;I.&apos; _o1S?11- SPreker vraagt: welk practisch onder«_____.k_ daart°ssch!,nf Zou het dan beter zijn geweest of meer &amp;titutioneel, als elk der 75 leden ware opgestaan en gezegd had: nlr __ tf enrde met den heer Mijer eene immorele* daad , «£-_. Cl dler 7° eden ,de vraa« beantwoord heeft met ja of W vanzS?deglondwet geschonden zin. De grondwet kent geen beeft mr „Kf-JF? KaiJl(?s der Staten-Generaal. De gronüwet SS, zlf heeft _-eid. J^™- willen overbrengen Op de*Kamer, een oordeel. u.tt. e rver,teBenwoordiging het fegt willen geven \-£ i« i. _Jpï-kes- over de handeliiigen der regering. A?ZÖ! de Kan«a» Looit zulk eene Ktiek uitspre- Mkomen &lt;&amp;? genoodaakt zou zijn op zijne handelingen terug £n V_-_;_ibprekel4ant;_iördt: als dat ePgaat, dau moet men nooit d-W Tan «** &quot;fetemnei- Hij keurt af dat de regering zoo de TZ i ent.2aam des konings in het debat heeft gebragt. Wat datPH„ ,afa?le b*?tre-ft&gt; Spreker hondt teBen den Viruly vol, beoo-Xp?-&quot;oclamatle0clamatle » een regeringsstuk en dat dus vrijelijÉ mag Tel 7l&quot;\fi het_dat ?iet- daD 00k beffen de op_ier_indW, flnZtl den Koning. Bovendien is de proclamatie in het Staatsden %f!n? ,fS en.begeleid van een besluit, gecontrasigneerd door «^.n Minister van Binnenlandsche Zaken, en dtar de ministers voor ïr-f. regering.3daden verantwoordelijk zijn, zoo zijn zij het ook daarvoor, j-og heeft men liet verwijt gedaan, dat er schandelijke mid«eien gebezigd zun tegen de candidaten der. regering. Spreker heeft peLi-rï gesclmften gezien, maar in zijn district waren ook andere sesennrten, waarop dat zelfde verwijt van&apos; toepassing zou kunnen ypif il L aangaat de openingsrede, de Minister van Justitie heeft rop- + kwetsende daarvan erkend en dit vergoelijkt door een behppfV a\i v?? ninS. Parlementaire onbedrevenheid. Ten slotte _p-r Ileer F.nappel ep de wenschelijkheid eener conciliatieaanff_--° gen&apos;&quot; Ja, zegt Spreker, maar die conciliatie mag niet zoo ver Eer i, IZIJ met °Poffering van beginselen zou gepaard gaan. Sprernod if steeds in &apos; acht tejiemen het: fortiUr in re, suaviter in T- ?&quot;. y^engens zegt hij :je f ais cc que je dols, adeienne que ïiourra. «dien geest zal hij stemmen. • *Pc .h?er LriYBE- zegt, dat het in deze de hoofdvraag geldt: of &quot;rt ministerie vertrouwen verdient? En dan wijkt zijne meening jenigzms at van die van de meeste sprekers. Het is der Regering &apos;ot eene griel gemaakt, dat zij hare bestrijding der motie en eok naar rapport aan den Koning heeft gebouwd de leer: dat de *«„ -11.8 beJ°egd is benoemingen af te keuren. Hij is het eens met hen, die deze stelling als niet vol te houden beschouin _ 6i? j?e m strlJd m6t de ürondwot achtten. Op de vraag- is ipJi9 üoad-IDg der Regering grond om haar zijn vertrouwen te ontzegen, antwoordt Spr. echter: neen, want verschil van gevoelen teef&apos; g jen grond ziJn tot ontzegging van vertrouwen. Spr. heeft ï?_en de motie gestemd met warmte van overtuiging, omdat hij uie motie hield voor onregtvaardig en onstaatkundig. Hij noemt de motie, op zich zelve, een meesterstuk van&quot; parlementaire bekwaam_-!i i. P-rV „ daar,om geen wantrouwen in de Regering stellen, omdat zn heeft losgelaten, blijkens de Memorie van Beantwoording en de rede van den Minister van Justitie op gisteren, haar vroeger bp__e_; ?mdat„,rJ +erkent het regt der, Kamer om benoemingen te Beoordeelen Dat terugkomen der Regering op een vroeger gevoe&gt;•»», stelt Spr. op hoogen prijs. Wat de grief betreft omtrent de sj»preidiM der Konm_l,jke proclamatie, %r. heeft die versprei- achtte1&quot;66 genoegen gezien&gt; daar mï dit als pligt der Spr. _egt, dat&apos;als dit ministerie aftrad, een tijdperk van verwart^g en onzekerheid zou aanbreken. Nog meer: er zijn twee be- aangelegenheden aan de orde: de defensie en het onderwijs : Hij acht de tegenwoordige oppositie niet in staat Ministers *an te wijzen, die zulke voorstellen zouden kunnen doen als &apos;s lands verdediging vereischt, en gelooft dit Ministerie integendeel volko- Sen in staat &apos;s lands belangen op dit punt te behartigen. Het ttooger Onderwijs eischt dringend regeling, wil men niet achterstaan ?.&quot; de meest beschaafde volken van Europa en ook daarvoor acht &quot;Pr. dit ministerie als aangewezen. , .De Minister van Buitenlandsche Zaken brengt eenige bedenj&amp;igen in het midden op de rede van den heer Godefroi. Die öPreker heeft ernstige beschuldigingen tegen de Regering ingebragt etl vragenderwijs ab zijne meening doen kennen, dat de Regering een afkeer had van onze constitutionnele beginselen. De Minister &quot;loet daartegen ten ernstigste protesteren. De Regering is ons con«ïtntionneel stelsel toegedaan, dat berust op het stelsel van wijze federatie en behoorlük evenwigt tusschen de verschillende staats&quot;^ten. pc minister gelooft te moeten aanmanen tot kalmte, als men er Prijs op stelt, dat het constitutionneel stelsel geëerd blgve. De mieter wenscht nu het debat terug te leiden op het zuiver praktisch terrein, gelijk dit eigenlijk reeds door de kiezers beslist is. Wij hebben in een jaar tijds nu reeds het derde ministerie, en hij erkent d*t den 27sten Sept. jl. ook de vraag rees, of weder een vierde ministerie zou optreden. Ook deze omstandigheid heeft brj de RegetiaS gewogen p. het voorstel tot ontbinding. De minister herhaalt . het dat de Regering hoopt de constitutioimele instellingen iv eers | te honden bij het Nederlandsche volk, en niets kan meer daartoe bijdragen dan dat de beraadslaging het kenmerk drage van kalmte en waardigheid. De Minister van Binn__L4__.ch_ Zaken zal niet treden in eeue behandeling van het po*_fcit-tip__e_j. vraagstuk, dat door sommi, eu W opgehaald, maar hij wensent eenige verwijten, tot de Redering gerigt, te beantwoorden. Zo» heeft men haar verweten, dat zij een grQndw;„ti£ oeginsel heeft miskend en men heeft daarbij nagegaan, welke de regten der Kamer zijn. Men had d-sr nog wel kunnen oijvoegeh het regt tot aanbieding van een adres aan den Koning en het regt, om de .ministers in staat van beschuldiging te stellen. Maar, als hij nu nagaat al de regten, die de Grondwet aan de Kamer toekent, dah komt het hem voor, dat men in gebreke gebleven is te. bewijzen, welke van .die regten dan toch door de Regering zijn miskend gewerden. Al de regten der Kamer heeft de Regering zich voor den geest gesteld toen zn het besluit tot ontbinding provoceerde. Men heeft zich beroepen op de geschiedenis van ac grondwetsherziening, van 1948, maar hij antwoordt, dat voor een ieder, dis deze geschiedenis heeft nagegaan, hs% volkomen duidelijk is, dat, als men destijds had voorgesteld aan de Kamer een „eslissend oordeel, een afkeurend vonnis toe te kennen, welligt de geheele grondwetsherziening daarop schipbreuk had geleden. Het doel der grondwetsherziening was geenszins om de Koninklijke magt te beperken. Nu hebben wij hier te doen met arti 54 der grondwet, houdende: «de uitvoerende magt berust btj den Koning.&quot; Het is er verre af, dat de Regering aan de Kamer het regt zou willen betwisten tot vrije beoordeeling van alle regeringsdaden. Bovendien verwijst de minister den neer van Eek (die beweerde, dat de beoordeeling van de daden der Regering niet mogelijk zijn zou) naar art. 92 der Grondwet, houdende: .de leden der kamers zyn niet geregtelijk vervolgbaar wegens de adviesen, door hen in de vergadering uitgebragt. Dat privilegie is juist aan de leden der Kamer gewaarborgd. Door don Heer Jonckbloet zijn klagten aangeheven, dat de vertegenwoordiging met smaad en blaam werd overladen en dat men de liefde voor Koning en het koninklijk huis heeft gevindiceerd. Voor hetgeen in de hitte van de verkiezingen geschreven is, kan de Regering niet verantwoordelijk zijn; het gaat haar niet aan. Van weerszijden, hij durft het te zeggen, heeft men zich aan overdrijving schuldig gemaakt. Kan men&apos;aan de Regering verwijten de hevige taal., die gevoerd werd? Zoowel van de eene als van de andere zijde is dit eok nu geschied; De Regering moge ntf het een of ander met aangenamer gevoel gelezen hebben, maar het is alles buiten haar favioed geschied. Door den Heer van Limburg Brouwer werd de Opmerking gemaal-, dat de Minister van Justitie niet geantwoord had op eene door hem gemaakte Wdefi__af, dat de proclamatie had moeten zijn gecontrasigneerd, want dat anders &apos;s Konings onschendbaarheid niet was gewaarborgd. Het kan meermalen gebeuren, dat men geen antwoord geeft, wanneer eené v___g niet dé algemeene bekendheid strijdt. Dan is bet beter te zwijgen. Dat zou ook hier het geval kunnen 2lj. Art.73 der grondwet bepaalt: «alle koninklijke besluiten en beschikkingen worden door een der hoofden van de ministeriële departementen mede onderteekénd.&quot; Ih de wet op de ministeriële verantwoordelijkheid wordt het strafbaar gesteld, wanneer die grondwettige bepaling mogt worden voorbijgezien. Maar nu vraagt hij, of eene koninklijke proclamatie een besluit of eene beschikking is. Zij was slechts éen hartelijk woord, door den Koning tot de kiezers gesproken tot opwekking, om Van hun kiesregt ijverig gebruik te maken. Over db verspreiding van de proclamatie zal hij maar niet verder spreken. Genoeg zij het te herinneren, dat de Regering zich mét den verkiezingsstrijd niet heeft willen bemoeijen. Intusschen heeft het hem beweemd, dat door een der leden het niet herkiezen van vroegere lederï, bij wijze van verwijt, is toegeschreven aan de trouwe opkomst der kiezers. ,De . Minister wederlegt verder het aangevoerde dat de Regering zich eonigzins in den verkiezingstrijd zou hebben gemengd. Hij ontkent dat de Regering de vertegenwoordigers of hare tegenstanders, zwart zou hebben gemaakt. Het is er ook verre af dat hij in September jl., leden der Kamer eene factie zou hebben genoemd. Men heeft ook gezegd, dat de Regering blijkbaar eene verandering, eene verbetering van de vertegenwoordiging verlangde. Het is toch niet denkbaar dat men tot eene ontbinding zou overgaan, om dezelfde Kamer terug te krijgen; dat kon toch onmogelijk de bedoeling zijn. Nopens hetgeen bij de verkiezingen heett plaats gehad, heeft hij een streng onderzoek gedaan naar de klagten, die daarover bij hem waren ingenomen; er zijn bewijzen voorhanden dat burgemeesters bepaald vijandig tegenover de Regering zijn te werk gegaan. Dat feit, hoezeer laakbaar, was echter niet geneel toerekenbaar. Met genoegen heeft hij de verschooning van verschillende burgemeesters ontvangen. Vrijmoedig doet hij eeno vraag aan die leden der Kamer die m de vorige Kamer zitting hebben gehad, of zij geen oogenblik hebben gevoeld, dat zij door dit debat vast te knoopen aan hetgeen vroeger gebeurd is en aan de kwestie van vertrouwen, zij zich zelven regter en partij in hunne eigene zaak hebben gesteld. Hij kan niet inzien welk nut dergelijk debat en dergelijke insinuatien kunnen opleveren. De motie Keuchenius was een geheel uniek geval, on wat daaromtrent is voorgevallen geeft geen grond, om de Ministers te vergelijken met die, waarvan gisteren is gesproken. Wij hebben aanspraak, wij verlangen dat men onJ1* beoordeelc naar onze daden. Het gevoel van de ministeriële verantwoordelijkheid is bij ons levendig gebleven. Hét is bij ons niet opgekomen de regten &apos;van de Kamer, zoo als die in de Grondwet staan geschreven, te miskennen. Wij wenschen niets liever dan bevordering van het gemeen overleg, &apos;maar wij hebben regt te vragen dat men ons niet toedichte, wat bij ons niet bestaat. De heer Godkfkoi repliceert, vooral op de rede, gisteren door den Minister van Justitie gehouden. De regering erkent, aat de raad tot ontbinding niet gegrond was op de bewoordingen, maar op de bedoeling der motie en zegt dat dit op politiek terrein geoorloofd is. Spreker geeft dit tot zekere hoogte toe, maar ouder eene voorwaarde, dat nien de bedoeling bewijze, niet naar de theorie der strafvordering, maar zóó dat er geea twijfel besta in zedelijken zin, en vooral hier omdat daarop gegrond was de beschuldiging van grondwetschennis en inbreuk op de praerogatieven der Kroon. Dit moet men niet uit het oog verliezen; en dat karakter kan niet verkleind worden door het stuk te willen doen beschouwen, als de heer Pijnappel, als een punt van staatsregt, voor verschillende beschouwing vatbaar. Neen,,de ontbinding is als een middel tot kastijding van de leden van de Kamer gebezigd, en tegenover de aanhalingen des Ministers van Buitenlandsche Zaken, dat de.bedoeling der motie was afkeuring van A benoeming van den Gouverneur-Generaal, stelt Spreker andere aanhalingen, ten bewijze van het tegendeel, Spreker wijst voorts op de redo door den Minister van Buitenlandsche Zaken heden gehouden, die gesproken had van veronderstelde bedoeling, maar niet van bewezen bedoeling, daarom heeft Spreker gewaagd van proces ele lèndemce en hij blijft nog volhouden, dat er geene kalme, bedaarde overweging van de zaak kon zijn op dien eigen dag, den 27sten September. Wat de constitutionele kwestie betreft, zegt Spreker: de regering is van leer veranderd. Zij erkent nu, dat de benoeming gelijk ia aan iedere andere regeringsdaad, terwijl evenwel, de Minister van Binnenlandsche Zaken zooeven, wederom anders sprak. Het staat echter nu ook volgens de regering vast, dat de benoeming tot een staatsambt niets anders is, dan elke andere regeringsdaad. Spreker berust daar nu in. Maar nu is &quot;door den minister weder eene andere leer omhelsd. De regering erkent het regt van vrije beoordeeling der Kamer, over alle regeringshandelingen en dat de ministers voor alle regeringsdaden verantwoordelijk zijn, maar dat dit regt wel toekomt aan ieder individueel lid, maar niet als Kamer qua talis. Die leer heeft hem grootelij ks verbaasd, want het regt van controle kan aan niemand anders dan aan het ligchaam der Staten-Generaal toekomen, dat het Nederlandsche volk vertegenwoordigt: De minister zeide wel de Kamer heeft ook het regt tot in staat van beschuldigingstelling en ook het regt van adres aan den koning, maar Spreker moet antwoorden, dat hier geen kwestie is van strafregterlijke verantwoordelijkheid. Hoe is dit toe te passen, b.v. op cone valsehe leer in het rapport van 27 September verkondigd. En wat het adres betreft, zegt Spreker: als eene collectieve veroordeeling van rceringshandelingen ongrondwettig is, dan is dit onder iederen vorm het geval; dan mag de afkeuring ook niet bij adres geschieden en dan haalt de. regering de pen door art. 113 der grondwet. Voegt men daarbij de leer van den heer Pijnappel, wat wordt er dan van de Kamer, en hoe kan men dan met arendsóogen toezien op de handelingen der regering, zoo als de heer Pijnappel wilde doen ? Neen de Kamer zal moeten aanzien alles wat de regering doet en het regt van controle zal worden de grootste wassen neus die er bestaat. Men stelle eens, dat eenig Minister van Justitie de meesl eervergeten sujetten in de magistratuur zou plaatsen; dan zou de Kamer mogen redevoeren, maar geen politiek besluit nemen, en zoo zou de Kamer weerloos zijn tegen elke handeling der regering Hij komt nu tot de bestrijding zijner conclusie door sommige sprekers. Men moet niet uit vrees het Ministerie steunen, helft men gezegd. Dat was ook mijn plan niet, antwoordt spr. alleen ik achtte j het met raadzaam om het antecedent van 27 September tot grondslag van een nieuwe crisis te maken, want zoodoende blijven wij in -enzelfdeii cirkel ronddraaien. Hij vreest voor .ta_ /. m wikkelingen en vooral in het tegenwoordige eogenbl^ 8) É tieke horizon allesbehalve zuiver is. In zijne eers Besproken over eene rigting, die geneigd is tot in1 .tiüi&apos;k. Hij verklaart gaarne dat hij daarbij &lt; gehad op öe_ beer Pijnappel&apos; en ook niet daai-gw-».^ -heeft bedoeld, want tfajneer hij de overtuiging BH E|» geaarzeld hebben om mede tS werken zoo spoedig» [ S|a nisterie va_ deze zetels weg t_ dringen, maarOH Mm voor het drijven tan ue rigting buiteS .&apos;le Kamer. ES» vrees, want hij heeft get-Sid ook collect&apos;sl eene af» ||? ven uitspreken, niettegenstaaïi&apos;ï. de bedreigu&apos;.&apos;-ïen cM ïp&apos;gs gen op 27 September jl. Hij gelooft niet dat bett-W w meerderheid beeft, maar hij wenscht nu gem crisis. , wat hij zal doen wanneer het ministerie nieuwe excentir——— proeft? Welnu, dan zal hij op nieuw krachtig medewe. handhaving van de regten der natie en dan zal Ï_J ol faïsce que doit, advienne que pourra. 1.75«; Do Heer de Roo Van Albeewekei. heeft vele leden pc?l g, loofs.elijdanissen hooreh afleggen en hun standpunt tegenover «oT «e* gering aangeven. De heer Pijnappel heeft zich onder de ffi_spenpenten gerangschikt ca aou voorstellen de Regering met gematigdheid en onpartijdigheid te beoordeelen. Een ander rangschikt zi. n onder hen, uie sympathie voor de Regering met groote behoedzaamheid aan den dag legden. Een derde, een leerling der Christelijkhistorische school, heeft nu reeds voorwaarden gesteld; hij zal wel&apos; willendheid betoonen, als dit Ministerie zich welwillend betoont voor de bijzondere schooi Een vierde zal met zachtmoedigheid en mildheid te werk gaan en de Ministers voeren op , een beter pad. Spr. zegt, dat hij geen vriend is van dergelijke politieks geloofsbelijdenissen, die meermalen bevestigen de spreuk: ln parole est donne-: il l&apos;lionmw pour dfauiser sa pensee. Welwillendhe?- en indeptndentie moeten z. i. niet blijken uit redevoeringen, maar&apos; uit da Hij doet geene algemeene beloften, ook niet over de peillo.ze kwestie der motie, noch over de ontbinding, dit behoort met tot .etaak der nieuwe lédeii. Hij wil alleen dit zeggen, na de talentvolle verdediging van anderen, dat de Regering op uiterst ligt vaardige wrj z. gebfaik heeft gemaakt van een der grootste maar gevaarlijkste reeten die de Grondwet geeft, en dat de Regering in de zucht om zien te handhaven, het persoonlijk belang boven het algemeen belang heeft Résteld. De Pb______ verzoekt deu spf.ker zich te matigen in zijne uitdrukkingen. ,_•• v De heer de Kou heeft g-ene regtst_ee_sche beschuldiging bedoeld, maar het is eene opvattiflg rm hem. Hij vervolgt zijne rede en meent dat, wanneer wij nn in eene&apos; langdurige discussie treden, wij dan nog meer tijdverlies zullen te betf-twen hebben-, vele zaken zijn reeds vertraagd. Wie is daar de schuld vau? .1° De Regering, die tot eiken prijs hare opvatting van een constitutioneel vraagstuk trachtte te handhaven en&apos; die, onder den schijn van üe Constitutie te willen handhaven, het ministerieele alvermogen h.eft gesteld boven de verdeeling der magten die den grondslag uitma.At eener constitutionele regering. Wat zijn standpunt betreft, hij k-A niet medewerken met dit Kabinet en geen vertrouwen stellen iu,eenregering&apos; die op deze wijze is te werk gegaan. Echter maakt hij e. n voorbehoud vooi twee departementen, en wel voor Oorlog en Marine: wel zijn de ministers daarvoor evenzeer verantwoordelijk als de andere, maar het zijn toch ook __wr specialiteiten} doch bij wil zrjno stem geven, omdat hij beseft, hoe noodzakelijk het is, die mannen in dezen tijd te steunen. Niet alles wat z$ voordragen, komt met zijne wenschen overeen, maar hij acht eene herhaalde wisseling van bestuur vooral nadeelig bij deze departementen en in dezen tijd. De Heer vah Nisfen va. Sev__JA_sb heeft in het breede de ongrondwettigheid der motie-Kenchenius betoogd; zij gold niet de doote uittreding van den Heer Mijer, maar wel degelijk zijne benoeming tot Gouverneur-Generaal. Hij wederlegde vervolgens de vele verwijten, tegen het Kabinet ingebragt, en schreef veel van Hetgeen thans&apos;aan ons defensiewezen ontbrak, en ook wat den i_n. gunstigen financiëlen toestand betreft, aan vorige Regeringen toe. [De rede van dezen spreker lokte op de tribune bijvalsbctuigmgeii uit, waarop de Voorzitter andermaal herhaalde, dat alle teekenen van goed- of afkeuring Verboden waren, bij overtreding waarvan de tribune zou worden ontruimd.] De Heer de B___j w wil geen Woord spreken over de motie of de constitutionele kwestie. Alleen zegt hij, .»t hij eene motie van orde niet ongrondwettig acht, want zij is de uitdrukking van het gevoelen der Kamer op een gegeven oogonblik over cese bepaalde zaak.v Hij zal zich op een ander terrein plaatsen. Er staat hier eene nieuwe Kamer tegenover het Ministerie. Juist nu is het tjd dat degleden hun gevoelen uitspreken; men moet weten wat men aan elkander heeft. Hij heeft het woord niet gevraagd om het Ministerie te bestrijden, noch om het te steunen, maar alleen om zijn terrein te bepalen. Er is afgekeurd, dat de vorige Kamer is ontbonden. Spreker is dat gevoelen niet toegedaan; hij gelooft dat dit al sinds langen tijd noodig was. Niettegenstaande hij geneigd is anders te zeggen: de nwrtiiis nü nisi bene, zegt spreker thans: de vorige Kamer was gedemoraliseerd. Er was verwarring in de groepen en partijen, die &apos;dezelfde denkbeelden uitdrukten, en in de vertegenwoordiging nuttigen noodig zijn. Het was niet meer mogelijk uit te maken tot welke partij men behoorde. Sinds de minister Betz in de avondzitting van Dec. 1862 woorden had gesproken, waarin hij knielde voor het batig slot, en welke de partij waartoe hij behoorde, moest verafschuweis, was de eerste stap op den weg der verwarring gedaan. Daardoor is de liberale partij ontrouw geworden aan haar beginsel. De heer van Hoëvell &apos;had altijd gezegd: de conservatieve partij, stelt virws pi&apos;s* nummos, en dezelfde liberale mannen hebben geknield voor het batig slot! Zij gevoelden dat de begrooting gevaar liep, en toen ontstonden er categorien van afivachters, die de verwarring voltooid hebben. Toeu eerst de liberale partij met hare beginselen had gebroken, was zij zedelijk dood. Zij had consequent moeten zijn en niet transigeren. Dadelijk stond geene andere partij op, de verwarring duurde voort. Zoo is het mogelijk geworden dat in de najaarszitting een antirevolutionair lid eene motie voorstelde, welke gesteund werd^door de leden der liberale partij. Wanneer spreker dio verschijnselen ziet, dan herhaalt hij: de atmosfeer in de vertegenwoordiging was bedorven. Hij verheugt zich dat er eene nieuwe Kamer is gekomen, want nu is het mogelijk tot een gezonden toestand te komen. Spreker ontkent het niet, dat de liberale partij vele diensten aan den lande heeft bewezen, en dat zij het constitutioneel beginsel heeft ontwikkeld. Hare taak is tot zekere hoogte voltooid. Nu zijn er echter andere krachten, andere denkbeelden noodig, en tot toepassing daarvan moet eene andere Kamer dienen. De leus moet zijn: vrijheid in alles voor allen, maar onder bescherming van het monarchaal gezag. De nieuwe partij moet den naam dragen van constitutioneel monarchaal. Het monarchaal element is tot dusver te weinig op den voorgrond gesteld. Het is wenschelijk, dat het van nu aan worde zamengevat. Wie de vaan opnemen zal, weet Spreker niet. Dat ligt in de logica der dingen, dat geldt dc toekomst, Spreker laat het Minister daar,buitea. Hij geeft slechts zijne politieke geloofsbelijdenis. De Grondwet geeft wel vrijheid, maar dia gepaard gaat met het constitutioneel Koningschap. Dan zal men niet meer hooren van parlementair alvermogen, maar van bescherming der minderheden; dan zullen zij, die lijden om het onderwijs, beschermd werden; dan zal het bijzonder onderwijs tot zijne regten komen, en dan zal veel wat tot dusver verwaarloosd is, tot stand komen. De Heer Zinnicq Bebgmax vindt geene behoefte bq de algemeene beschouwingen eene staatkundige geloofsbelijdenis af te leggen; ware zij hem tot voorwaarde gesteld, hij had nooit den drempel dezer Kamer overschreden; hrj heeft geen mandaat verlangd. Aan de eminente Courantschrijvers die hem om zijn programma vroegen antwoordde Spreker, dat hij, lid wordende, opregt met al die krachten di.i hem ten (Èenste zouden staan, &apos;s lands belangen en als zoodanig ook die van het gewest, dat wij vertegenwoordigde, zou bevorderen. Dit wil hij echter verklaren: hij is een regtzinmg voorstander en bewonderaar van de Grondwet van 1848 en wil die ook regtzinnig toepassen. Spr. vraagt zich af, of hij thans in bij zonderheden zal af deelen, of antecedenten zal gaan nazoeken, om over eene fout te oordcelen door de tegenwoordige staatsdienaren, voor hij lid was, begaan; hij beantwoordt dit ontkennend, omdat het hem niet te doen is om personen, maar wel om zaken. Hij verklaarde voorts dat hij, bezield met onafhankelijkheid, de Regering zou steunen waar dit in &apos;s lands belang noodig was, zonder zich aan te sluiten aan eenige -bepaalde staatkundige rigting. Ook hem ging het defensiewezen naauw, ter harte alsmede vele ander, vraagstukken, die aan de orde zouden komen. De Voorzitter zegt dat er geene Sprekers meer ingeschreven zijn. De Heer Dulkn-t vraagt het woord. De vergadering wordt wegens het vergevorderd uur verdaagd tot den volgenden ochtend.</p>
	<p>DONDEl^itting vau Woensdag 27 ü_b-___j\ _•:__ begint met te zeggen, &apos;dat hij met leedwezen Nedeela.T&apos;E-&apos;.i-&apos;-I aan het debat deel neemt. Hij acht zich daar- Certific. Nat naar aanleiding der rede van den Minister van Dito Dito Dsoï duige leden. De Minister heeft gewezen op de Dito Dito D&apos; liberalen in de behandeling der finantien; dat- Schuldbek.t hij ook gehoord van den heer van -Jispen., Aand. Ned. oestand der echatki&apos;st was toe te schrijven Dito a con :e uitgaven vooi&apos;het „efenslëwezen. Maar Dito Hole.rond? Men moet zich plaatsen op het standpunt &apos; Oblig. Lij fic indiening van de begrooting, en dan op dat dei- Dito JAimnie verhoogingen. Hij treedt iri eene vergelijking Actiem Oorlog eu Marine bij de oorspronkelijke bëjrroo Oblig.SG. Uit die vergelijking blijkt, dat door deze Rë^e-hig Ditajk weinig of niets &apos;meer gevraagd is dan door vorige Diti, en t_rt, è_rst _a da indiening dér begrooting, voor Oor- Aoirine, op grond van veranderde omstandigheden, meer is Olgd. Is dat de schuld der liberale regering,&apos;als de Minister .log alleen èen aanvraag doet voor achtcrïaadgeweren? Is dat de schuld der liberale. Regering, dat de achterlaadgeweren in den afgeloopen zomer in Bohèraen zulke nitmuntende resultaten hebben opgeleverd? Deze Regering heeft dus vóór de veranderde omstandigheden niets meer voor defensie gevraagd, dan de liberale ministeriel}. De heer van Nispen zeide, dat de koloniën zoo slecht,door de liberale regering zijn beheerd. Spreker antwoordt, dat nooit de koloniale baten zoo gunstig waren als nu. Spreker vraagt inlichting, hoe in November &apos;uit eigen beweging geld naar Indie&apos; is gezonden, dat daar niet noodig was? Dat is hot finantieel wanbeheer der liberalen! Daarna volhardt Spr. in zijne meening, dat de wet op,de middelen alle geraamde uitgaven moet omvatten. De begrooting moet sluiten, en hij weerspreekt de toepasselijkheid der anteeeden- , ten, waarop de Minister van Finantien heeft gewezen. Hij blijft&apos; van meening, dat ook de buitengewone uitgaven niet mogen ongedekt blijven. De wet op de middelen moet, in den geest der grondwet, alle uitgaven bevatten die to voorzien zijn, en de tijdelijke maatregelen nopens oorlog en marine zullen in het vervolg vaste verhoogingen worden. Spr. wijst op het vreemde verschijnsel, dat de minister in Junij niet wilde voortgaan met amórtiseren, omdat hij vreesde voor een tekort in 1868, en nu sedert 7 millioen meer Li aangevraagd voor veeziekte, uitbreiding van het defensie wezen, enz., nu laat hij zijne begrooting niet sluiten en wil de middelen niet aanwijzen, om de dienst van 1867 te verzekeren en neemt zijne toevlugt tot het hulpmiddel van schatkistbiljetten. Spreker blijft wijzen op het gevaarlijke van het hulpmiddel der leeningen. Ook uit vroegere ervaringen&apos; is gebleken, dat leeningen meestal tot verhoogde uitgaven leiden, die dan weder een blijvend karakter erlangen. Hij geeft de voorkeur aau de aanwijzing van&apos; middelen uit de opbrengst der belastingen. De JÏini-TEr van Kolonie, geeft de inlichting, dat de meerdere uitzending van specie inderdaad heeft plaats gehad op aanvrage uit Indie. De heer ___.___:___. , zegt, dat ofschoon hij met betrekking tot zich zelven meer dan genoeg heeft van de motie-Keuchenius, hij toch, daar eenige opinerkiagen en voorstellingen van eenige Sprekers minder juist zijn, nog eenige oogenblikken de aandacht op dat onderwerp moet vestigen. De afgevaardigde uit &apos;s Bosch, de heer Zinnicq Bergman moge nn meenen, dat dit de Kamer is bezighouden met mijn persoon; doch Spreker acht het geene zelfverdediging, maar v/el eene verdediging van 39 leden, die&apos; ten gevolge der ontbinding, ten onregte voor Koning eh natie zijn geschandvlekt. Wanneer het staatkundige vraagstuk waarmede men zich thans bezighoudt, zal -ijn opgelost en uitgemaakt, verklaart Spreker zich volkomen bereid zich met en door dien afgevaardigde Jte laten overtuigen van de voortreffelijko ligging van &apos;s Hertogenbosch alsmede om de nijverheid, handel eu welvaart dier stad to bewonderen, ja des noods om in een bedelaarspij met hem eene wandeling te doen door de gestichten van Ommerschans en Veenhuizen. Hij heeft er ook niets tegen dat men spreekt van den ber.ichUn voorsteller der motie; maar komt ten sterkste op tegen de kwalificatie van beruchte motie, omdat dit eene beleediging in zich sluit van de leden der vorige Kamer, die voor de motie gestemd hebben en van hen daarvan, die thans in deze Kamer zitting hebben. De heer da Brauw sprak gisteren van de -bestaandeverwarring&quot;. Zijns inziens, heeft dio Spreker juist aangevoerd, dat al het gebeurde in deze Kamer, het gevolg is van de verwarring in de Koloniale politiek gedurende de laatste jaren; maar ten onregte is dit alles tot de verantwoordelijkheid der liberale partij gesteld. De liberalo partij heeft&apos; zeker fouten begaan, maar de verwarring is daarom onder de conservatieve partij niet minder. De verwarring onder de liberalen is zelfs van de minste beteekenis, en zalhet spoedigste voortijgaan, want zij is ontstaan uit do vasthoudendheid aan beginselen van twee corypheën dezer partij, die verschilden omtrent de magt, welke het Indisch strafwetboek behoorde vast te stellen. Spr. schaart pich aan do;zijde van hen, die de vaststelling, wijziging en herziening van wetten voor Indie, aan alle bemoeijingen der Nederlandsche wetgeving wenschen te • onttrekken. De verwarring onder dé conservatieven,&apos;en veroorzaakt door die partij, schijnt Spr. grooter voor te kómen: De heer de Brauw gelooft ook de liberale partij schuldig, dat zij eveneens geknield heeft voor het batig slot. Als dit waar is. dan is het stellig ten gevolge daarvan, dat het batig slot nóg altijd den afgod van de oud-corservatieve partij is gebleven, en zoolang &apos;dan niet die afgod uit de Kamer is verdreven, zal de verwarring niet daaruit verdwijnen. Spr. zet vervolgens de verhouding van de conservatieve partij tot de anti-revolutionaire en de houding, van eerstgenoemde tegenover do liberalen uiteen; daarbij wijst hij op hat gezegde van den heer Groen van Prinsterer, dat het conservatisme niets meer is dan het liberalisme in anti-Thorbeckiaansche vormen en hij merkt op, dat zoolang de conservatieve partij niet aan het bewind was, zij rusteloos getracht heeft het bestaande liberale bewind te verontrusten en te bemoeijelijken en bediende men zich daarbij gaarne van de anti-revolutionaire stemmen. Zij versmaadde zelfs niet, om zich meester van het gezag te maken, motien vau orde voor te stellen, en nu zij eenmaal meester van het bewind is, wil zij dit tot eiken prijs behouden. Hij doet uitkomen, dat de anti-revolutionaire partij bij de jongste verkiezingen het lot van vele candidaten der conservatieven in handen had en ze soms de overwinning bezorgd heeft; hij verwacht dat de thans opgedane ervaring, die partij eens voor altijd van den regel zal doen-terugkomen tot hiertoe gevolgd, om overal waar liberalen en conservatieven tegenover elkander staan, de laatsten de voorkeur te geveu. Spreker wsderlegt&quot; thans het aangevoerde door den heer Pijnappel, die op drie fouten in ds leer van Prof. Buys haeft gewezen;^hij verdedigt do bevoegdheid der hoogleeraren om hun advies in zake de motie-Keuchenins kèlïbaü. te maken. Hij noemt de bewering der regering, dat de Kamer inbreuk heeft gemaakt op de regten deikroon onhoudbaar. Is ooit eenige motie meer de uitdrukking geweest van algemeene instemming , dan was het Sprekers motie, want hoewel 23 leden zich daartegen &apos;verklaarden had niemand, op Sprekers uitnoodiging, de partij der Regering getrokken. De strekking der motie betrof allee, da vraag i keurt gij de handelingen der Regering af? 39 leden antwoordden: ja; de 23 anderen meenden ja, maar spraken het liever niet uit en zeiden: neen. De tweede fout door den heer Pijnappel opgemerkt, was het ge-&apos; • zegde van Prof. Buys: .het mserdere omvat het mindere.&quot; De Spreker wees op het hemelsbreed verschil van gevoelen tusschen de heeren Buys en Opzoomer, doch als men, zegt Spreker, de eerste bladzijde van de brochure van den heer Opzoomer inziet, zal m?n ontwaren dat hij zich evenmin als zijne ambtgenooten met de meening der Regering kan vereenigen. Als de Regering zich stelde op het standpunt: .point de redressement de griefs, point de subsides,&apos; zou zij zich plaatsen op het terrein der volkssouvereiniteit eu niet op dat van het souvsreine huis van Oranje. Spreker geeft den heer Pijnappel diens derde opmerking toe, dat de Grondwet van andere staten niet verbindend kan zijn voor den Nederlandschen Staat, maar welk stelsel men ook wenschen moge, de motie-Kenclienius is onder allen volkomen verdedigbaar. Omtrent het gesprokene door den heer Haifmans, meent Spreker dat het eene te groote&quot; toegeeflijkheid zou zijn van de conservatieve partij J om af te zien van de oplossing van het Koloniale vraagstuk. Spreker ] eindigt zijne rede met zijne adhaesie te schenken aan de uitspraak J van den heer Groen dat zij die door misverstand geleid aan de motie 1 eene explicatie.gegeven hebben, als zon zij aanranden de praerago- 1 tieven der Kroon, gedwaald hebben en haar verkeerd hebben opge- i vat, maar dat zij die haar met kwade bedoelingen zóó opvatten, een i nationaal wanbedrijf hebben gepleegd, dat zij de Oranje-banier heb- f ben ontheiligd en een onverantwoordelijk spel hebben .cespeeld met ü de edelste gevoelens van het Nederlandsche Volk. c De heer Wijbenga zegt, dat het in deze omstandigheid van be- 1 lang is, dat de leden hun standpunt aanwijzen en de regering have verhouding tot de vertegenwoordiging kenne. Hij zal niét herhalen v •wat over de motie gezegd is. Hij zou eene zoodanige motie ander- t maal kunnen ondersteunen, omdat het geene ongrondwettige daad s was, maar hij scheidt de begrooting ai&apos; van zijne mindere sympa- z thie voor dit Kabinet, Hij zal de begroetingen, 0p zich zelf beoor- j h deelen, maar deelt niet in de bijzondere sympathie van den heer de Roo omtrent dé hoofdstukken Oorlog en Marine, en zal tegen die hoofdstukken stemmen. De heer Thqebeckj &lt;ot op te merken, dat &apos;hij te oud soldaat voor de regten r en van het Gouvernement is, dap, dat hij niet de redenen zou &apos;vee-klaren, die hem nu tot spreken nopen: Hij zal eeh.&apos; ee_ kor.a_.vies geven, e ::dedoodk liberalen&quot;, giste.e,u door den heer de Brauw uitgesproken, welke veda hij tot zijn&apos; leedwezen niet heeft kunnen hooren, — eone doodverklaring van dé liberalen, terwijl de grondwet, onze wetten en instellingen, ja oaze gansene ontwikkeling alle zijn van liberalen oorsprong. Hij betreurt te meer, dat hij niet tegenwoordig was, omdat Aren bij oül_ een betoog aanwezig zijnde,&apos;het genoegen mist van het besef var&gt; levenskracht. Het thema, waartoe Spreker zich bepalen zal, is opgenomen in de Memorie van Beantwoording en in de rede des Ministers van Justitie en hij meent dat zoowel in genoemd stuk als in de bedoelde rede het ministerie zich zoowel ten aanzien der Kamer als ten aanzien der verkiezingen zich zelf, het gouvernementeel gezag, heeft gesteld in de plaats der grondwettige vrijheid. Spreker stelt op den voorgrond, dat de benoeming van ambtenaren als daad des konings is onaantastbaar, maar niet als ministeriele daad. Evenwel ook iri dit laatste opzigt zal elke Kamer zekere reserve in acht hebben te nemen en het is allezins billijk en juist wanne»r*pen ministerie op de gepastheid wijst om dergelijke reserve te betrachten. Maar geheel iets anders is het om, wanneer een afkeurend oordeel van de vertegenwoordiging uitgesproken wordt, een beroep te doen op de praerogatioven der Kroon, dat is het praerogatief te willen verkleinen, en een verdringen van de ministeriel. verantwoordelijkheid. Het Ministerie zegt: //indien de beoordeeling van regeringsdaden i den &apos;vorm aanneemt&apos; van een besluit, waarvan het gevolg moot zijn, Ydat-cene daad van de uitvoerende, magt op wettige wijze en binnen de grenzen van hare bevoegdheid volbragt, ongedaan zou worden gemaakt, da_ komt de vraag te pas of door zulke afkeuring geene inbreuk &apos; wordt gemaakt op het regt door de Grondwet uitsluitend aan don Koning toegekend.&quot; Deze geheele redenering berust op niets anders daa op verwarring van begrippen; wat geschied is, i&apos;s een afkeurend oord-el. ■ n door de Vertegenwoordiging over eene regeringsdaad. Er wordt niet., hoegenaamd ongedaan gemaakt en een Ministerie, dat zóó ver ging om gevolg te geven, &apos;om ■ongedaan te maken wat geschied was.&apos;zou do grondwettige zelfstandigheid van het Gouvernement zeer miskennen. Men heeft een beroep gedaan op hetgeen onder vroegere Ministeriën zou zijn geschied. M. ar als deze dal gedaan hadden,, dan zou^i den zij zeer verkeerd, gedaan hebben. Hij herinnert zich wel, dat vroeger sprake was van besluiten tot ontslag van ambtenaren, eu toen is, naar hij meent te regt, gezegd dat, als gij dergelijke ontslagverleningen trekt binnen- den kring van de dagélijksche bevoegdheid der Staten-Generaal, zult gij dan niet opdringen aan eenig Minister eon ambtenaar die den Minister niet meer kan dienen en zal dat niet de ministeriële verantwoordelijkheid te zeer beperken ? Maar deze zaken hebben met elkander niets gemeens. Spr. zegt, dat in een tweede opzigt het Ministerie getracht heeft zijn gezag in de plaats te stellen van de grondwettige vrijheid en dat wel met betrekking tot de verkiezingen. Door het gebruik, dat de Regering gemaakt heeft van de proclamatie heeft zij eene deieerste volksvrijheden, de vrijheid der verkiezingen, beperkt. Men heeft in deze discussie veel gesproken over bedoelingen; spr. .zal dit niet doen. Hij zal alieen dit zeggen: de bedoeling daargelaten, de uitwerking van het gebruik der proclamatie moest aanleiding geven tot de vraag? //Zijt gij voor of tegen den Koning?&quot; En dat noem ik eene anti-Nederlandsche, eene troijjvelooze vraag. Zulk eene vraag te stellen of daardoor aanleiding te geven tot het opperen van dergelijke vragen ten aanzien van den Koning — dat is, dunkt mij, niet eene handeling van een goed burger en ook niet van een goed gouvernement. De Heer Rochussen herinnert dat toen hij ruim 25 jaren geleden, aan het hoofd van het departement van finantien werd geroepen, hij uitstel tot aanvaarding van die betrekking heeft gevraagd, tot na de herziening van de Grendwefc, daar die herziening, zoo als die was ,voorgedragen, hem te beperkt toescheen. Ook hij werd destijds als een redicaal, als een republikein beschouwd, maar hij was voor ordelijke vrijheid, voor evenwigt van magt, voor handhaving onzer grondwettige instellingen; wat hij toen was, is hij nog, niets meer, niets minder. Hij kent aan de Kamer volkomen het regt toe om elke regeringsdaad te beoerdeelen en aan kritiek te onderwerpen. Hij komt er rond voor uit, dat hij niet alles heeft goedgekeurd, wat de uittreding van den laatsten Minister van Koloniën is vooraf ge en openlijk moet hij erkennen dat zijne sympathie voor dit ministerie, daardoor wel eenigzins is verzwakt. Hij erkent volkomen het regt van de Kamer en van elk harer leden om kritiek uit te oefenen op alle handelingen der Regering, maaj^meent, dat die, in het bekende geval, op verkeerde wijs is uitgeoefend. Hij is altijd tegen motien geweest en noemde ze usurpatien. Hij zelf heeft zich, vroeger, als Minister, ook niet gestoord; aan motien, hij heeft ze beschouwd als e?n wenk, maar ze niet opgevolgd,, van daar dat men tegen zijne begrooting heeft gestemd en hij zich verpligt heeft gevonden af te treden; zij, die in zijne plaats getreden zijn, worden door hem zeer beklaagd, maar zeker niet benijd. Hij ontveinst het niet, dat die Minister, die zich door motien zou laten medesiepen, zeker zijne sympathie geheel zou verliezen. Nu moet hij erkennen dat, na aanneming van de motie, er wel niets anders overbleef, dan ontbinding van het kabinet of ontbinding van de Kamer, en nu kan hij zeer goed begrijpen dat het tegenwoordige ministerie ds ontbinding heeft Ook hij liever gezien dat het rapport aan den Koning niet den eigen avond, toen de motie was aangenomen, ware ingediend. Nu heeft men wel gezegd dat de Koning geene officiële kennis van die motie droeg, maar hierop antwoordt hij dat de Kamer over het adres in antwoord op de troonrede discuteerde; dat zij daarin niet durfde te zeggen, wat eigenlijk haar gevoelen was, en nu beweert hij dat als de Kamer verlangt dat de Koning iets wete, men het dan» regtstreeks en officieel had moeten kenbaar maken. Na beweert men dat de conservatieve partij hare ondersteuning onbepaald aan het kabinet heeft verzekerd. Hij gelooft dat dit niet juist is; zij gevoelt wel sympathia voor het kabinet; zij wil het wel steunen, waartoe de omstandigheden ook medewerken, maar dat zij blindelings zou toejuichen al wat.van dit kabinet mogt komen, dat werpt Spreker, voor die partij en zeker voor zich zelf, van zich af. Spreker,verzekert voorts, dat hij op politiek gebied niet reactionair is, en beantwoordt de vraag, of&apos;hij het op Woniaal terrein is met: neen en ja. Hij wenscht geenszins te herstellen- heerendiensten of cultures, die hij zelf heeft afgeschaft, maar hij wenscht te behouden het cnltuurstelsel, dat bestaat, voor koffij eu suiker. Hij wenscht alleen reactionair te zijn, wat het regeringstelsel betreft; Naar zijne overtuiging kannen alle toestanden en alle omstandigheden niet door 75 leden juist worden beoordeeld. Het regeringsstelsel in Indie moet anders zijn dan hier, er moet daar zrjn eene autocratie, maar eene eerlijke, verstandige, humane. Wil men dat niet, dan zou hij vreezen, dat eene kleine Europesche bevolkin^zich zou willen stellen in de plaats van het bestuur, ca dat streven acht hij het groote bederf voor het gezag ia Indie. Hij wenscht dus: behoud van hetgeen bestaat, en zoo spraken ook de tweo vorige .ministers van finantien. Nu heeft hij door een afgevaardigde uit Priesland, die voor het eerst hier het woord voerde, het batig slot hooren bestempelen met.den naam v„n: schande voor Nederland, en schade moreel en materieel voor Indie. Hij kan niet inzien, dat Nederland geen regt zou hebben een gedeelte van den arbeid te vragen, in plaats van belasting. Dat woord: schande, werd niet voor het eerst gebezigd; het werd vroeger ook in het Indisch genootschap gebruikt; maar daarom is het niet gezegd, dat het waarheid is.</p>
	<p>Wat de financiën betreft, staan wij sterker dan ooit voer een te kort. Zijn de inkomsten zoo zeer verminderd ? Neen. Zijn de uitgaven verhoogd? Ja. Maar zij, die het sterkst daarover klagen, zijn voorstanders van den aanleg eener spoorwegbrug over den Moerdijk. Intusschen heeft hij laatst nog van een deskundige vernomen, dat deze die brug niet zou willen aannemen onder de 25 millioen. Men vreest voor een te kort en meent dat daarin nu reeds moet worden voorzien. Men wil echter regeling van het aan te nemen stelsel bij de wet en dan voorziening in de uitgaven ook bij de wet. Hij kan niet inzien dat dit noodzakelijk is. Er bestaat geen te kort, maar het is mogelijk dat, als men vele uitgaven als gewone aanmerkt, er een te kort ontstaau zal: Nu zal er van den indischen afgod nog wel wat komen; bovendien is het mogelijk, dat er nog andere hulpbronnen voor den Staat zullen bestaan, maar al ware dit zoo niet, en al ware dit onzeker zou hij in de tegenwoordige omstandigheden zijne stem niet kunnen geven aan eene verhooging van lasten. Hij zal nu niet treden in eene beoordeeling van de hulpraiddeleu, die de Minister van Financien heeft opgegeven, om in de hoogere uitgaven ts voorzien. Hij kan echter niet ■ flP_W?&apos; waar°m een overschot van het dienstjaar 1866, dat in de so-auisu voorhanden is, door den minister niet zou worden gebeïT* &apos;• ï • .* m het belang van den staat noodig is. Evenzoo kan nq mei inzien, waarom de hulpmiddelen van het domeinfonds hiet zonden kunnen \_U_en aangewend. De heer van Bosse, £\an. wien* financiële b-kwaamheid Spreker regt laat wedervaren, hee_ t in _S»J volstrekt niet geaarzeld- .enzelfden weg te bewandelen. »pre_er wijst op de noodzakelijk!)-id van de uitbreiding en verbeter, ng vaa hét defensiewezen en haalt België en andere landen als voorbe* &gt;i&quot;SaaD&apos; De heer van ZiNNicq Beegman had het voornemen, toen o. o heer Keuchenius bele.edigende aantijgingen tegen hem rigtte, ing» ivolge art. 45 Reglement&apos; van Orde nopens een persoonlijk feit het \ voorte vragen. Hij heeft dit niet gedaan, omdat hij ook antwoorden wilde op andere punten. Hij blijft spreken van eene beruchte .motie, maar in den zin van ruchtbaarheid, van eene geruchtmakende motie. Voor. het overige noodigde hij den Spreker uit om &apos;sßosen te bezoeken, want die stad heeft werkelijk grieven, b. v. het genu» aan spoorwegen. En als de heer Keuchenius hem verder wilde v** gezellen naar Ommerschaus, zou hij hem toonen, dat de christelijk* liefde zich niet alleen tot de Javanen moet uitstrekken, maar oot tot de christelijke natuurgenootén. Daarentegen zou Spr. hem vergezellen naar Indie als die zaken hier behandeld worden en danzal hij werkzaam toezien dat de belangen van Indie niet boven die van Nederland zullen gesteld worden, dat Indie Diet een lastpost voor Nederland worde en dat Nederland Ned. Indie overheersche, niet omgekeerd. De heer van Blom achtte het vermetel nog te spreken na zovele welsprekende redevoeringen. Hij deed dit dus alleen om zijn standpunt aan te geven en herhaalde het, dat de ministers voor alle regeringsdaden verantwoordelijk zijn. Nu de Regering de vertegenwoordiging heeft aangeklaagd van grondwetschennis, mag n. niet zwijgen. Door het beroep op den wil des Konings stelde men den Koning bloot aan critiek en verschuilde men zich achter u- Kroon. Dat verzwakt het beginsel van onschendbaarheid des Konings en op dien weg kon Spr. de Regering niet volgen. De heer Foxkee zou kunnen zwijgen, want wat hij te zeggen beeft, hebben reeds zoo vele andere uitgesproken, maar als een der boosdoeners moet hij met een enkel woord de houding aangeven die hij meent dat zijn pligt medebrengt tegenover het Kabinet en hij doet dit te eerder omdat hij afwijkt van de houding van sommige zijner politieke vrienden. Hun motief voor aanneming der begrooting is vrees vsor de gevolgen. Dit maakt op Spr. geen indruk. Vrees acht hij de allerslechtste raadgeefster vooral wanneer dit eene benadeeling van de uitvoering van zijn pligt medebrengt&apos; Spr. vraagt dus niet of er nog eeue -ontbinding of een nieuw niinisterio zal komen. Ook voor de daad der ontbinding is het ministerie verantwoordelijk en bij aftreding zal er een nieuw ministerie komen, majrr het is ouze taak niet ons daarin te mengen, dat is ook een prerogatief der kroon. , De heer v. Nispen meent te kunnen opmaken uit het antwoord van den heer Dullert, dat hij zeer gematigd is geweest. De vorige , Ministers van Oorlog en Marine hebben meermalen te kennen gegeven dat &apos;s lands weerbaarheid onvoldoende was, en toch hebben zij geen geld meer aangevraagd. Hij houdt vol dat de bijdrage uij Ned. Indie aan de schatkist van het Moederland vermindert, en m moet wel het cijfer noemen dat in.de O. Ivbegrooting is opgenomen- De heer Fb._n.e_&quot; van de Putte zegt in de eer_teplaats net woora te vragen om iets te z«ggen naar aanleiding van de laatste rede van den heer van Nispen, die hem minder juist voor zulk een juist man toeschijnt. Het is onjuist dat ons geene andere cijfers beken» zijn, ook het verschil der Indische begrootingen van 1565 en,186&quot; is zoowel dien afgev. als spr. bekend, en wanneer hij, of de minister, of die afgev. spreekt van achteruitgang van de koloniale bijdragen, dan moet men vergelijken gelijksoortige begrootingen. Danzal.meo zien, dat het verschil tusschen de uitgaven en de inkomsten vaa. Indische begrootingen van 1864 tot 1867 van zeer weinig beteekenis is. De heer v. Nispen, die zoo bijzonder zijne aandacht gewijd heeft aan de commissie van de remiserekening, weet dat zeer goed, even als de Minister van Financien, en spr. gelooft dat dit wel bijdraag* tot de gerustheid; hij &apos;gelooft, dat wanneer de heer v. Nispen he* voorbeeld had gevolgd van den Minister van Koloniën, en meer op* regt gezegd had wat hij er van denkt, hij dan erkend zou hebben dat de koloniale bijdragen van dit jaar niet zullen zijn 16 millioen, maar digter bij de 25 dan bij de 20 millieen, eu den heer Pijnappel die niet scheen te weten uit welke bronnen de heer Dullert gepu{ had, hoewel deze die had genoemd, verwijst spr. naar de Javascnß Courant van 27 Nov., waaruit blijkt dat de opbrengst van dit jaar ruim een millioen vijftig duizend picols was, dat is _00,000 pico» boven de raming, en die der suiker eveneens 300,000 picols boven de raming. Spr. wijst daarop, omdat men ham telkens verwijst naar een tijd toen hij minister was, en dan verwijt, dat hrj zijne beloften niet heeft gehouden, in den boezem der vergadering afgelegd. Reeds den eersten dag zijner verschijning als minister in de Kamer, heef» hij verklaard, geene ingrijpende maatregelen te nemen; maar ook da* hij de koffij- en de suikercultuur tot nadere wettelijke regeling z°a houden in statu quo. Wijzende op den oogst in 1886, die grooter is dan die van vroeger 9 jaTen, stelt hij deze vraag: De koffij oogst was in Julij bijna afgeloopen; het suikerriet had zijn wasdom bereikt, en zou,er dan een,9 speling in de natuur hebben plaats gehad, zoodat alléén bij de tijding van het aftreden van het vorige ministerie, die zoo gunstig &amp; Indië ontvangen werd, de koffiboonen en de pikols suiker zich vermenigvuldigd zonden hebben? Aan het woprd zijnde, wenscht M aan &apos;het einde, van dit debat een woord te zeggen over den .stand, waarin het verkeert. Het maakt op hem dezen indruk: Het rappel&apos; van 27 September ligt verscheurd in de papiermand, waaruit be» voor de eer van de politieke mannen dezer Regering liever niet h*&gt;!j moeten komen. De Hoogleeraar Buijs heeft gezegd: //Wanneer .de ontbinding der Kamer bouwt op het .rapport van 27 September bouwt gij die ontbinding op eene leugen.&apos; En, vraagt spr., w»* zien we nu? De heer Luyben geeft gisteren, overigens warme,au&apos; haesie aan deze Regering schenkende, geconstateerd, dat dit ministerie de stelling van het rapport van 27 September heeft losgel*&apos; ten. Men heeft de stelling van professor Baijs tegengesproke-Uj doch het kan geen kwaad nog eens te constateren, dat van die 1* hoogleeraren in de Juridische faculteit aan onze academiën, 16 het protest geteekend of daaraan nader hunne adhaesie gegeven bc.&apos; ben, dat de zeventiende uit liefde voor het Kabinet, de zaak lieve&quot; blaauw blaauw heeft gelaten, en dat de 18&quot; een oud man was» thans emiritus, die zich uitsluitend met het Romeinsch regt bezij* hield. In de derde plaats, behandelt Spr. het veelbeteekenend zwijgen der conservatieve partij. Hiermede bedoelt hij niet de independenten met,meer of minder sympathie, evenmin de vroegero anti-revolutionaire partij, want os&apos;k de heer Keuchenius kan zeggen: ik ben sterk in mijn isolement. Want al die anti-revolutionnairen, die, even als een hunner sieraden verklaren na kennis genemen te hebben van de Mem. v. Beantwoord, op Hoofdstuk V der Staatsbegrooting wat het onderwijs betreft: //ik heb sympathie voor deze regering,&quot; zij allen behooren niet meer tot de christelijk historische rigting. &apos;Spr. bedoelt hier evenwel de conservatieve partijr, die vier jaren lang oppositie tegen het liberale kabinet heeft gevoerd, dien phalaris van vrienden van de politieke leiders van urt kabinet, die de Kamer heeft het dezen morgen gehoord -- nuB&apos; schien niet ter hunner&apos;profijte, maar wel ter hunner eere —. _ee^ kennis hebben genomen van hetgeen vóór en in en na de kabinetsformatie door hunne vrienden is Vérrigt. En dan, geen der corypheè&apos;en van die partij is opgestaan, om een woord te zeggen in ne» belang van de stelling van het rapport van 27 September. De heer de Brauw, hoewel bewerende van de dooden geen kwaad te zullen spreken, heeft gemeend een smaad en een hoon te moeten aanwrijven aan de voormalige Kamer, die Spreker van iemand, die zoolang de eer had lid vau eene Kamer te zijn, liever niet had gehoord. i£ heer de Brauw heeft de liberale partij aangevallen en dood verklaard; maar op het oogenblik dat Spreker dit gisteren hoorne» dacht hij tevens: «mattre renaril, wij zullen het stukje kaas nw* laten vallen.&quot;</p>
</text>
