<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAKS-AFFAIRE. In eene TABAK en SIGAREN-FABRIEK verlangt men spoedig een fatsoenlijk JONG MENSCH, van do Prqt. Godsdienst, die goode getuigschriften kan produceer.cn, het Tabak en Sigaren Sorteren , benevens Eesten kundig. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco adres Bureau Handelsblad Lctt. J. S. Z. (4891) Als EERSTE HYPOTHEEK opSoliedePanden binnen deze gemeente, wordt aangeboden eene som van ƒ 5,000 a ƒ20,000 a 5 pCt. Franco te bevragen bu&apos; H. MOEN, Öude-Zijds Achterburgwal over het Stadhuis, B 241. (4862) VOOR AMSTERDAM. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, R. C., zag zich gaarne geplaatst in eenen Tabakshandel tegen Kost en Inwoning, om later naar goedvinden de ZAAK over te nemen. Adres Franco Lett. X. Z., Bureau Handelsblad. (4965) TT-REIIELEN te hüürï Een LOGEABEL HUIS, bevattende Zes KAMERS, Provisiekamer, Keuken, Kelder, Zolder met Tuin en Koepel, aan de rivier de Vecht. Te bezigtigen Woensdag en Vrijdag van iedere Week. Te bevragen met franco Brieven bij de Eigenares Wed. H. v. d. LINDEN, te Breukelen. (4834) ~_[ë©© il 1200 GU_LD___NT, &quot; Voor bovengenoemde som wordt TE KOOP aangehoden, eene goed beklante zaak in GLASWERK en LAMPEN, de voorhanden zijnde goederen er onder begrepen; de huurprijs van het huis is zeer aannemelijk en gelegen op een goeden stand te Amsterdam. Ook is de stand afzonderlijk over te nemen. Adres franco onder lett. M. T. Bureau Handelsblad. (4751) 11. H. ~Fabrie__iaj__teii (IN HET ALG_VIKEN . die op billijke Voorwaarden voor een of ander onvoldoend Preparaat in hunne Werkplaatsen CHEMISCHE INLICHTINGEN verlangen, kunnen zich in hun voordeel adresseren per franco aanvragen te Amsterdam, UU 748. t 4875) W. ENGELS BEL, Scheikundige. GEMEUBELEERDE KAMERS. tegen Mei worden aƒ 30 per maand, op de Reguliersbreëstraat, aangehoden , twee net gemeubeleerde HAMEIiS, welke beiden een zeldzaam fraai uitzigt hebben. Te bevragen bij C. L. C. VOSKUIL, Teeken-Winkel, Reguliersbreëstraat. (4898) IN EEN DER^SCHÖONSTE STREKEN VAN GELDERLAND, aan den weg van Arnhem naar Wageningen, onder de gemeente Doorwerth, in do onmiddellijke nabijheid van het dorp Itenkuin , waar goede scholen zijn, is, wegens vertrek naar elders, UIT DE HAHD TE KOOP, om met 1 Mei .erstk. te aanvaarden: Een HEEKENUUIS, ingerigt voor Zomer-en Winterverblijf, met vier Beneden- en vier Bovan-Appartemente», Provisie- en Dienstbodenkamer. en alles wat tot eene fatsoenlijk; woning behoort, STALLING voor Paarden en Hoornvoe, TUIN, WANDELBO-OH en KOEPEL, zoomede HAKHOUT, WEILAND enz., ter grootte van 2 bunders, 50 roeden, 49 ellen. De helft van den Koopprijs kan in hot verkochte gevestigd blijven. Informatien bij den Notaris HOOGVLIET te Wageningen. (4900) Te AMSTERDAM worden tegen goed Loon met Primo Mei GEVRAAGD: Ecne bekwame KEUKENMEID, die tevens het Huiswerk kan verrigten; Eene TWEEDE MEID, die voor het Werk bekwaam is, met de Wasch weet om te gaan, en niet vreemd met Kinderen, ook eene BURGER JUFVROUW, dio met Kinderen gewoon is, en in staat is, des noods de zorg voor een klein Kindje op zich te nemen, als adsistentie der Huisvrouw. Zonder beste &apos;getuigen behoeft zich niemand aan te meldeü. Waar informatie, dadelijk er bij. Adres Lett. A. 0. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat, (4951) Zij, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben, betreffende de Nalatenschap van wijlen den Wei-Eerwaarden Heer HENRICUS JOSEPHUS WIJFFELS , in leven R. C. Priester en Kapellaan, gewoond hebbende en 25 Dec. 1866 .ouder Zwammerdam overleden, gelieven daarvan opgave-of betaling te doen aan de R. C. Pastorie onder Zwammerdam, vóórden 15den Maart 1867. (4958) Te koop gfevraa^d: Een FABKIEK-GASMETER, nat stelsel, + 4000 Kub. Ellen per 24 uur doorlatende. Aanbiedingen worden franco ingewacht bij den directeur der Gazfabriek te Deventer. (4957) In eene voorname Stad in Gelderland wenschte iemand een DEPOT te hebben van COURANTE ARTIKELEN, of is ook geneigd zich als REIZIGER te engageren. Bewijzen van soliditeitkunnen overgelegd worden. Brieven franco, onder Lett. D. K., bij den Boekdrukker T. E. SLOT, te Arnhem. (4956) lilE_E__tli€lOl«_l_Elll«f« Een JONG MENSCH van fatsoenlijken huize, meerdere jaren op Looijerijen werkzaam geweest zijnde, de beste getuigschriften kunnende produceren, wenschte, liefst ten Platten Lande, tegen Mei of Junij e. k. geplaatst te worden. Adres onder Lett. L. L. in den Boekhandel van J. V. M. VERMEER, te Terborgh. ______ Eene DAME tusschen de 40 en 50 jaren oud, zag zich, door bijzondere omstandigheid, gaarne verplaatst als JUFVROUW van GEZELSCHAP; of ter besturing eener HUISHOUDING, liefst bij een&apos; bejaarden HEER of eene DAME; salaris is geen vereisehte, daar zij niet onbemiddeld is; de beste informatien kunnen overgelegd worden. Adres franco brieven onder de letter S., brj&apos;de Firma W. VAN DE WEIJER, Boekhandel, Elizabethstraat, te Utrecht. (4843) Eene JUFVROUW uit den fatsoenlijken stand, goed bekend met Wasschen, Strijken, en wat verder tot dit Vak behoort, eenige dagen ter beschikking hebbende, wenschte die gaarne aan genoemd Vak te besteden, liefst buitens huis. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. C, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (4850) Een JONG MENSCH, 22 jaren oud, eenigen tijd op een Kantoor in Londen werkzaam geweest zijnde, bekend met het BOEKHOUDEN, en eene goede hand schrijvende, zoekt eene Betrekking op e-tn Handelskantoor. Adres met franco brieven onder letters A.B. C, bij den Boekhandelaar J. F. V. BEHENS, te Harhagen. (4865) Men WENSCHT over te nemen eene soliede FABRIEKS- of HANDELSZAAK, van niet al te grooten omvang (geen Winkel) onverschillig waar. Zonder behoorlijke opgave van Prijs en Omvang der Zaak, zal het inzenden van brieven vruchteloos zijn. Belanghebbenden gelieven zich met franco brieven vóór 5 Maart te adresseren onder letter S. S. S., bij den Heer C. L. BRINKMAN, Boekhandelaar, Hartenstraat, te Amsterdam. (4814)</p>
</text>
