<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 28 Februarij.</title>
	<p>[Vervolg van het verslag der zitting van dc Tweede Kamer op Woensdag 27 dezer. Zie bijvoegsel.] Eindelijk het ministerie. Het ministerie heeft losgelaten de leer vau het rapport van 27 September, althans voor zeven achtsten. De Minister van Justitie zeide: »de ministers zfjn verantwoordelijk voor de regeringsdaden; sok eene benoeming is eene regeringsdaad, aau het regt van beoordeeling en censuur der i-ei-teijeiucii&apos;irdigi-rs onderworpen. De volksvertegenwoordiger is volkomen vrij iederen minister verantwoording te vragen, van elke benoeming als daardoor &apos;s lands belang benadeeld wordt; maar daarom staat bet niet vrij aan eene der Kamer*, om een afkeurend of berispend oordeel over zulk eene benoeming nit te spreken.&quot; Toen de tegenwoordige Minister van Justitie. niet tot zelfverdediging, maar met een koel hoofd als wetgever van deze banken over dat punt van ministeriele verantwoordelijkheid een advies uitbragt, dacht hii er anders over. In 1549 zeide de heer Borret: *Er is geene daad des ministers of hij is deswege, hoe dam ook, verantwoording schuldig. Dit is een der voornaamste grondslagen van den grondwettigen regeringsvorm. De ministeriele verantwoordelgkheid kan betrekking hebben tot onderscheidene deelen van het bestuur en zij kan voor de aansprakelijkheid der ministers onderscheidene gevolgen hebben. Zij kan leiden tot eene parlementaire aansprakelijkheid en zich oplossen in eene parlementair, n blaam. En het debat resumeerende, zeide hij in nog sterker bewoordingen: »Het is juist daarop dat de parlementaire verantwoordelijkheid moet slaan. Het zal dan aan Ue Kamer zijn te beslissen, als de minister zich heeft verantwoord, welk gevolg zij duaram mogt willen geien-. Welk eene welsprekende verdediging voor ons! En wat zou bet gevolg zijn van de leer der ministers, dat niet de Kamer, maar elk vertegenwoordiger het regt had een blaam uit te spreken&apos;? Het gevolg zou zijn, dat het gezelschap van 39 op eene hoogst vereerende wijze was aaugegroeid, want dan waren wij 40, en gij, mijnheer de voorzitter, waart de hoofdschuldige, want daa hadt gij eene on grondwettige motie, zonder eenige beslissing van de Kamer uit te lokken, in discussie en in omvraag gebragt. Maar nn en ook in liet vervolg zal niemand ons dat aanwrijven, en ook die volkswaan van den dag zal voorbijgaan. Spreker heeft zich, toen hij in 1859 in het vaderland terugkeerde, het meest daarover verwonderd, dat toen hij de eer had in aanraking te komen met de hoofden en voorstanders van de Aprilbeweging en hij hun vroeg, «Hoe is het gegaan met die inquisitie en die bisschopsvrees?&quot; men de schouders ophaalde en begon te glimlagchen. Wij hebben m het najaar, als het cachet daarop, belangrijke omstandigheden gezien, want niet alleen, zooals de heer Storm van &apos;s Gravesande heeft herinuerd, hebben onze geloovige Roomsch- Katholieke landgenooten zich aan de orthodoxen aangesloten op het stuk van het onderwijs, maar wij hebben het aandoenlijk schouwspel gehad, dat de geloovige Katholieken in den verkiezingsstrijd de hand&apos;hebben gereikt aan degenen, die men in 1853 noemde: de antipapisten , de hoofden en voorstanders van PJiylaeterion en andere geheime genootschappen. Wanneer Spreker nu op de praktijk let waartoe het leiden zou, wanneer iedere vertegenwoordiger zijne stem uil bragt, dan vraagt hij, bij den stand van het debat: is dit eene zaak, om nog laDger over te debatteren&apos;? Zou men buiten de Kamer niet vragen: is het ernst of kortswijl&apos;? Hij houdt het debat voor gesloten. Het rapport van 27 September is verscheurd. De aanleiding tot de motie-Keuchenius was, zoo als het in het debat genoemd is, eene mystificatie der volksvertegenwoordiging. Het rapport van 27 September, niet zoo als het nu geamendeerd is, maar zoo als het aan den KoniDg is uitgebragt, is eene mystificatie van het Nederlandsche Volk. Maar de Regering erkent het vrije oordeel der Staten-Generaal ©ver elke regeringshandeling, en zij erkent ook dat benoemingen regeringshandelingen zijn. Welnu, deze Kamer, gelijk hare voorgangster en eens hare opvolgsters, zal dat oordeel uitspreken, hetzij bij motie van orde, hetzij op elke andere wettige wijze als zij geleid door eenvrijheidlieveuden Noderlandschen Voorzitter, zal oorbaar achten ter handhaving der onschendbaarheid van de Kroon en der regten en vrijheden van het Nederlandsche V»lk, die zij hier vertegenwoordigt! De heer va. Nispen verdedigt zich tegen het verwijt als of hij thans zijne bezwaren meedeelende, onopregt zou zijn te werk gegaan. Üij heeft sedert de heer van do Putte minister was,&apos;er telkens op gewezen dat hij van zijne hervormingen of voorbereidingen teruggang van de inkomsten vreesde. Hij beroept zich op zijne vroegere redevoeringen en blijft volhouden, dat de 0. I. baten gaandeweg zijn verminderd en voor het vervolg ook nog zullen verminderen. De Minister van Binnenl. Zaken zou, indien hij breedvoerig wilde antwoorden aan den Heer Fransen van de Putte, nieuwe debatten uitlokken, hetgeen die Spreker zelf wilde voorkomen. Hij. zal liem dus niet volgen op al het door hem aangevoerde. Wat &apos;aangaat den Heer Thorbecke, die klaagde over inbreuk op de grondwettige vrijheid, meent de Minister dat, zoo die Spreker deel had genomen aan de debatten over de motie, zijn indruk geheel anders zou zijn geweest. Het is toch ondenkbaar, dat een man van zóó veel politieke ervaringen doorzigteen oogenblik zou kunnen denken dat men de aanneming der &apos;motie stil kon laten lig-en De Minister herinnert voorts wat de Heer Thorbecke zelf gezegd heeft omtrent het ontslag van den Heer Baders in 1852. Toen oordeelde hij ook, dat het oordeel der Kamer daarover buiten hare grenzen lag. Wat betreft den invloed op de verkiezingen vraagt de minister: Indien al één enkel persoon mogt gezegd hebben, dat de verkiezingen zich oplostten in de vraag: zijt gij voor of tegen den Koning? — neeft dit dan eene algemeene beteekenis en wat kan de regering daaraan doen? Ja, de proclamatie was bestemd om op de verkiezingen te werken, maar in dien zin om de kiezers aan te sporen tot trouwe opkomst. Is ooit zoo iets kwalijk genomen&apos;? Men vergelijke dit met wat in andere constitutionele landen geschiedt. Het is den minister niet bekend, wat de Heer Roehussen zeide, dat de raming der kosten van de brug over het Hollandsch Diep 25 milioen zou bedragen. In dezen zomer zal het worden onderzocht; de kosten zullen echter lang zooveel niet zijn Aan den Heer Fokker, die zeide dat men niet letten mag op de gevolgen van het besluit of zich niet door vrees laten leiden, antwoordt Se minister: neen, men moet zich niet door vrees laten leiden, maar dat een politiek man de gevolgen niet zou berekenen van eén besluit in eene politieke vergadering genomen, dat is niet denkbaar. _. „ Nadat de Minister van Financien nog eenige Sprekers, vooral op de repliek van den Heer Dullert, had gedupliceerd, werden de discussien over de algemeene beschouwingen gesloten, en gaat de Vergadering tot morgen ten 11 ure uiteen, wauneer hoofdstuk II iv __-ifcussie zal worden genomen.</p>
	<p>Men schrijft ons uit&apos;sGravenhage: De Heer Hagen, namens de Pruisische regering belast met het onderzoek betreffende do afdamming der Ooster-Schelde, wordt heden hier verwacht.</p>
	<p>Gisteren nacht is in het Binnen-Gasthuis gebragt H. Hannema &apos; oud 59 jaren, werkman, die des avonds in het Drooge Dok was gevallen en dien ten gevolge heden is overleden.</p>
	<p>* &quot;sGRAVENHAGE, 23 Febr. Heden wordt de zeventigste verjaardag van Z. K. H. Prins Frederik niet de gebruikelijke plegtiglieden in deze residentie gevierd. Des middags had er eeno groote parade van het garnizoen plaats. Tegen den middag was er receptie bii Z K. H. en heden namiddag groot diner. — Naar men verneemt zal do kolbak en sabeltascb, bij het 2de rog. drag. in proefgebruik, algemeen bij dat wapen worden ingevoerd en de schakot vervallen.</p>
</text>
