<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>, WEENEN, 25 Febr. De nieuwe Italiaansche gezant, graaf Barral, fleeft gisteren, in een plegtig gehoor, den-Keizer zijne geloofsbrieven overhandigd. — De veldmaarschalk Hess is benoemd tot commandant van alle prdes en tot kapitein der lste Arcieren lijfwacht. De,grijzo maar°ladk is- echter door eene leverontsteking aangetast, zoodat men v°or zijn leven vreest.</p>
	<p>p— De Tugespost meldt, dat de Kroonprins van Italië gisteren te &quot;ïaz is aangekomen, bij den hertog van Modena gedineerd en des avouds de reis naar Weenen voortgezet heeft. Dit berigt berust zeker °P eene verwisseling van personen.. Indien Prins Humbert toch te J^jaz was gepasseerd zou hij zeker niet bij den hertog van Modena hebben gedineerd, en indien hij gisteren van Graz naar Weenen ware •ertrokken, zou hij reeds aangekomen zijn en daarvan heeft men niets »«rnomen.</p>
	<p>-— De infant Don Carlos van Spanje en zijne gemalin, de prinses «argaretha van Parma, zijn uit Triest hier teruggekeerd. — De nieuwe Hongaarsche ministers hebben aan de regering de Jieest geruststellende verzekeringen gegeven; maar niemand kan er *°or instaan, dat de tegenwoordige ministers onvoorwaardelijk over °e meerderheid zullen beschikken.</p>
	<p>.~- In Stiermarken, waar do Duitsche meerderheid van den landflag twee Slovenen tot afgevaardigden voor den rijksraad heeft benoemd , weigeren deze het mandaat aan te nemen , — JPesti Hirnök heeft uit Rome het berigt ontvangen, dat de prins- P^maat, aartsbisschop van Graan, Johann v. Simor, in het jonaste c°nsistorie door den Paus is gepreconiseerd.</p>
	<p>..BERLIJN, 27 Febr., (des Ochtends.) De algemeene vrije besprekingen tusschen de liberale afgevaardigden, worden voortgezet. Eene &quot;(&apos;hiiitive constituering der fractien wordt eerst na eenigen tijd verdacht. Bij het zamenstellen der afdeelingen hebben, naar allen schijn, &quot;e conservatieven in _ vereeniging met eenige Saksische en Hanoversche «den van dezelfde rigting,het overwigt. j&gt;t)a N. A. Zeilung zegt, dat de onderhandelingen met Waldeck en Vrmont gevoerd, betrekking hebben op bezuinigingen in het be« Uur van het vorstendom-en vooral op het gebruik maken van het Pruisische opperste geregtshof als laatste instantie in regtszaken. — Do verkiezing van den Heer Twesten te Dantzig en wel met Poote meerderheid, heeft hier een zeer gunstigen indruk gemaakt. e herstemmingen zijn tot dusver niet ongunstig vooi- de liberalen mtgevallen. Men hoopt dat ook de Heer von Forkenbeck, wiens tegenwoordigheid in het Parlement zoo gewenscht is, nog vóór de benoeming van den president zal gekozen worden. . — De studenten waren voornemens eene bijeenkomst te houden, Jei! einde te beraadslagen over de hervorming der instelling van de enz.; de rector-maguificus der hoogeschool heeft echter, l°&apos;gens de Vossische Zelling, dit verboden op de volgende gronden: vvat de afschaffing der Latijnsche taal als uuiversiteitstaal betre», hier-oVer is het collegie van professoren reeds in ernstige beraadslaging „etreden en binnen kort zal hieromtrent eene beslissing worden gommen. Omtrent de andere punten: Opheffing der verpligting om ??. collegiegelden in goud te betalen, opheffing van het ceremonieel h de promotie tot doctor, enz., zijn 5e studenten met bevoegd te omdat zij daarvan geen begrip hebben. _-.., „ - De regérino- van Lippe Detmold heeft een afzondeilhk militair lei&apos;drae met Pruisen ffesfoten, ten gevolge waarvan de Koning van N4_ ™_ dT oepge„ besdiikt, fe kleedt de officieren benoemt ca de garnizoenen bepaalt. Lippe betaalt jaarlijks per hoofd 160 th. f Jaaf^ÏÏ IC? thale. meer tot dat de som van 225 th. per man zal •&quot;Cl*p. _*+■ * ;°ok Hessen Darmstadt heeft, naar men verzekert, eene militaire *°ave_tio met Pruisen gesloten.</p>
</text>
