<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP ALGEMEEN VERLANGEN&quot; ZAL HEI EM LAMSTE YJMïÊLÜiGGÈrar rs HET Paleis voor ¥olfcs vlijt te AMSTERDAM, op Zaturdag 21 Maart. Entree 50 Cts. Stalles ƒl. Aanvang 8 Ure. Leden van het Paleis voor VolksvUjt hebben Persoonlijk toegang voor de helft van den voor het publiek gestelden Entreeprijs, waarvoor de Toegangkaarten op vertoon van hun Diploma alléén verkrijgbaar zijn van des Morgens 10—3 Ure, aan het Palcis voor Volksvlijt en bij WÜSK. VAN ES, Nes, A 23. Toegangkaarten en bespreken van plaatsen voor het Publiek voor de Stalles, dagclnksaan het Paleis voor Volksvlijt en bij GEBR. VAN ES, van 10—3 üre. Houders van plaatsen Leden ingang aan de Westzijde van het Paleis voor Volksvlijt (Utrechtsche Barrière). ©E DEUREN ZIJN TEM 61/2 L»E GEOPEND. OP VEREEREND VERZOEK zal op Zaturdag 21 Maart 1868 EENS KIHDERYOORSTELLÏM plaats vinden, aanvangende ten 2 Uie. Entree 50 Cents. Plaatsen kunnen daarvoor besproken worden Vrijdag van 10—3 Ure en Zaturdag van 10—12 Ure aan het Paleis voor Volksvlijt en bij GEBR, VAN ES, Nes, A 28. (7301) DE DETJBEN &quot;WORDEN TEN 1 ÜBE GEOPEND. HH. Onderwijzers worden uitgenoodigd zich te willen verstaan met de Directie tot het gezamenlijk doen bijwonen dezer Voorstelling door hunne Scholieren. PAENASSTM AKM BESTUURDERS dek Nederlandsch Portugeesch Israëlitische Gemeente te Amsterdam, betuigen langs dezen weg hunne ERKENTELIJKHEID voor de MILDE RIJDRAGEN in de op 18 en 19 Maart jl. ten behoeve der Armen hunner Gemeente gehoudene Collecte. Parnassim Armbestuurders voarnoemd. JOSEPH TEIXEIRA DE MATÏOS , Voorzitter, (7352) De Secretaris Jb. VAM RAPHI. JESSURUN C ARDQZO. STOFFERS &amp; WERL-MIN. VI.»ZEI.STRAAT, X 555/56 , hebben de eer de ontvangst te berigten eene ruime collectie der (7323) NIEUWSTE Zl« n ANDEKESIOra. Voor eene Koninklijk goedgekeurde MAATSCHAPPIJ voor UITKEERING van GELDEN bij OVERLIJDEN, sluitende VERZEKERINGEN vanaf/50.wordenAfi-ENTEM gevraagd; de Zaak kan in iedere Stad of Dorp met goed gevolg gedreven worden. Adres met eigenhandig geschreven Brieven en Opgave van Beroep, franco onder Lett.AN°. 12 Bureau Handelblad. (7325) TE HUUR aangeboden, op een fraai gedeelte dezer Stad, een geheel modern MUIS, bevattende zes groote Kamers en drie kleinere dito, met Meidenkamer, Zolder, Keuken . Kelder en Open Plaats, voorzien van Gaz- en Waterleiding. Huurprijs f 1200. Te aanvaarden primo Mei. Men adressere zich met Franco Brieven, onder Lett. X. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (7321) .iMEiicuTiiter</p>
</text>
