<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Engelsche Post.</title>
	<p>ANTWERPEN, 19 Maart. (Part. Coiresp.) De constitutionele conservatieve vereeniging te dezer stede hield dezer dagen eene vergadering, waarin onder andere besloten werd: 1&quot;. aan alle vereenigingen, van deuzelfden aard binnen dit rijk eene circulaire te rigten, houdende verzoek om voortaau geene candidaten voor de Kamer der Afgevaardigden te stellen dan hen, die zich uitdrukkelijk tegen de loting en de verzwaring der militaire lasten hebben verklaard of zich bepaaldeliJK als bestrijders daarvan zullen doen kennen; 2°. hulde to brengen aan de afgevaardigden, die bij de laatstgehouden beraadslagingen over het wets-ontwerp op de leger-organisatie in de Kamer van Vertegenwoordigers in dien zin hebben gesproken en gestemd. De daartoe strekkende voorstellen werden met luide toejuichingen aangenomen. Verscheidene vereenigingen hebben reeds te kennen gegeven aan eerstgemeld verzoek te zullen voldoen. De liberale partij heeft in hare vereeniging beslist, zich bij de aanstaande verkiezing voor de Kamer van Vertegenwoordigers ter vervanging van den graaf Dubois d&apos;Aissehe Vilain XIIII van alle stemming te zullen onthouden, zoo als in een vroeger berigt door mij werd voorspeld. Zij geeft als reden op, dat het niet der moeite waard is voor het oogenblik in het strijdperk te treden, aangezien het mandaat van den_ nieuw ta benoemen afgevaardigde reeds in de maand Junij aanstaande moet eindigen en acht het verkieselijk alsdan, ter gelegenheid der periodieke aftreding van de leden der Kamer, hare krachten te beproeven. Hare tegenstanders zien daarin een bewijs van onmagt en beweren dat een candidaat door die partij voorgedragen, bij de tegenwoordige gesteldheid van de gemoederen te Antwerpen, nimmer kans zou hebben te slagen. _ De volkspartij heeft eene zeer talrijk bezochte vergadering gehouden, waarin voor de aanstaande verkiezingen als candidaat voor de Kamer van Vertegenwoordigers werd aangenomen de Heer Coremans, advocaat en lid van den raad dezer stad. De Heer D&apos;Hane Steenhuyze opende als voorzitter de vergadering met eene redevoering, waarin hij deed uitkomen, dat de verklaringen der regering, onlangs in de Kamer van Vertegenwoordigers gedaan, alleen het vooruitzigt gaven op het afbreken van het Zuiderkasteel der Antwerpsche vesting, voor zooverre daarvoor een kooper werd gevonden, doch hoegenaamd geene beloften inhielden ten aanzien van het Noorderkasteel en de vergoeding voor opgelegde militaire dienstbaarheden; dat men mitsdien den strijd moest voortzetten, die tot dusver tegen de uitbreiding der versterkingswerken was gevoerd; dat de natie zelve, na de uitspraak der Wetgevende Kamer, het vraagpunt der militaire organisatie moest trachten op te lossen, naar het Parlement geene andere mannen behoorde af te vaardigen dan bestrijders der buitensporige lasten, welke een te magtig leger voor een onzijdig land aan deszelfs inwoners opdringt en dat eindelijk op hervorming van het kiesstelsel &apos;en de Devordering der Nederduitsche taal behoorde te worden aangedrongen. Ton duUc beval hij als candidaat aan den Hr. Coremans, die daarop het woord nam «n beloofde getrouw te zullen zijn aan het voorgestelde programma en zich in de Kamer te zullen aansluiten bij die leden, die op eene voor het volk gewenschte oplossing van het vraagstuk van het onderwijs, cic inrigting der müitie en de persoonlijke vrijheid met zooveel moed en standvastigheid aandringen. De redevoering van den Heer Coremans werd met daverende toejuichingen begroet en zijne candidatuur bij acclamatie aangenomen. De constitutionele conservatieve vereeniging zal vermoedelijk denzelfden candidaat stellen. In het laatst uitgekomen nummer van; het zeer geestige Belgische dac-blaadje, t&apos;Espiègle genaamd, komt het volgende voor: «Men berigt ons dat de Nederlanders verlost zijn van //de runderpest en van hun ministerie&quot;&apos;?&apos;&quot;&apos;?</p>
</text>
