<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IMFMUIT de 1 0,000,000 de Francs a émettre avec I&apos;autorisation du Gouverneim-nt Bejge par la Sociét. du Crédit Communal. Cet ESBPKÏJIÏ&apos;Ï , contracté avec la SOCIÉTÉ GÉNÉRALE a Bruxelles et Mess. SE BtTIMCHUB **** 15 ESïE S, a Paris, pour le compte dun grand nombre de villes et de Communes Belges, est divisé en 150,000 Obligations de 100 Francs chacune, portant 3 pCt. Interêt annuel et remboursables avec primes en 66 années par voie de tirages au sort tnmestriels. Les Interets, le capital et les primes seront payés sans frais a la Banque Nationale a Bruxelles et dans toutes ses agences en province, ainsi que chez Mess. ISE ROTH* SCIïEÏ-19 a Paris et Francfort et chez Mess. BECKEK &amp; ÏUSJ**» a Amsterdam. De ONDERGETEEKENDEN berigten, dat ten hunnen Kantore Prospectus en nadere inlichtingen aangaande bovengenoemde Leening verkrijgbaar zijn en dat Inschrijvingen op dezelve den 25, 26 en *27sten Maart e. k. door hen worden aangenomen. BECIÜER &amp; FSiLO. Amsterdam, 20 Maart 1868. (7394) Op zeer aannemelijke voorwaarden wordt alhier GEVRAAGD een SEGOKDAKT. Adres SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER, Lett. A. (7332) _ TE HUUR GEVRAAGD: Een HBJISSE of BOVENHUIS en daarbij ZOLDER tot zindelijke Werkplaats. Men wordt verzocht zich met opgave van Stand en Prijs te adresseren onder Lett. A. A. Z. Z., Brieven Franco, Bureau Handelsblad. (7306) Een JONGELING-i 22 jaren oud, gezond en sterk van gestel, vrij door Broederdienst, verlangt eene plaats als KEIHPLA*£&amp;NT. Adres franco onder Lett. P. B. aan het Bureau Handelsblad. (7344) WM IJ S-COVB AMT~~ VAN FIJNE TAFEL- EN DESSERTMESSEN, BEET ENKELE EN DUBBELE BALANCE. Zware Ivoren Hechten en fijn gepolijste Kling, per dozijn ƒB, 10, 12 en 18.50. Fijne Ebbenhouten Hechten en fijn gepolijste Kling, per dozijn ƒ7 50, 8 50 en 9.50. Fijne Ebbenhouten Hechten en fijn gepolijste Kling, per dozijn ƒ5.50 en 6.50. Fijne Hoornen en Beenen Hechten , per dozijn ƒ3.50, ƒ 4 en 4 50. Zwart Houten Hechten, per dozijn ƒl.BO, 2.50, 2. Voorsnijders met Vork ƒ1.20,1.80,2.50 tot 5.50 het paar. Messenslijpers, Kurkentrekkers, Lardeemaalden, enz. Rnssiscli MEREN IFELSEIEEDSCRAP. In zilver fatsoen (geguarandeerde kwaliteit). Vorken en Lepels per üozijn ƒ7.50 en 8.50. Liqueur- en Theelepels per dozijn ƒ 1.25, 1.50, 1.80, ƒ2.25, 2.50 tot 4.50. Soep-, Punsch-, Groente- en Sauslepels, Suiker-Tangen, Theezeefjes, Notenkrakers, Stoffers en Blikjes, enz. In den BLAAUWEN PORCELEIN WINKEL, (7318) Nieuwendijk. A. HULSTER &amp; C._ ; 1 &apos; ! 1 ! ; ¦ •</p>
</text>
