<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 20 Maart.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 Maart 1863 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheden der hierna volgende goederen. , » i ENTREPOTS. GOEDEREN. ™faf T^^^r^^^Tr~ siai. «n-st.r- iiotter- Middeldam. dam. burg. Tarwe j last- — 60 — Rogge ! &gt;&lt;-• 2316 2367 — Boekweit • id. — 146 — Koffij ,pond. _ _ 622353 Tabak in rol. bl.j — enongepl.stelen! id. 2851823 2375982 Tin j id- — — 122152 &apos; 1 KS&gt;&quot;fi&quot;ffEßisA&quot;ïl, 1-9 Maart. Koffij. Verkocht 600 balen Java, es Nederland, tot Sö&apos;/a c. Tabak. Afgedaan uit de eerste hand 26 en 23 eeroenen Havana. BSCJSSEWAÜÏ, 19 Maart. Moutwijn ƒ 18; Gene ver ƒ23.50; Amst. Proef ƒ24.75; Spoeling ƒ 2.20. E&gt;ö_&quot;._J_i_X__&apos;_&apos;j ia Maart. Tarwe met redelijken aanvoer, in de beste soorten tot vorige prijzen te plaatsen, mindere ging evenwel traag van de hand. Nieuwe witte Zeeuwschè en Vlaamsehe ƒl4 a 15.40, dito Overm. ƒl3 a 15 20, Blaauwe ƒl3 a 13.50. Zomer-Tarwe ƒ12.50, 13.30 a 13.80. Rogge was als voren te plaatsen. Zeeuwschè en Vlaamsehe ƒll a 12, Overm. ƒ10.20 a 11.20. In vreemde soorten is alleen 2100 ffi&apos; 123 ffi Berdianski tot ƒ325 verkocht, terwijl 122 £ Nicolajef tot ƒ315 en groot Brabantsche tot ƒ320 werd gelaten. Garst in een doen. Naar deugd bragt Winter Zakmaat ƒ 7 a 7.40, gestort f 7.50 a 7.80, Zomer Zakmaat 6 a 6 50, gestort / 6.40 a / op. fepelt als voren, ƒ 4 a 4 80. Haver tot vorige prijzen aan te brengen. Inlandsche Voeder ƒ 3.70 a 4.40, dito dikke ƒ 4.80 a 5.50. Paardenboonen prijshoudend, naar deugd van ƒ 8.50 tot 9 verk. Duivcnboonen als voren te plaatsen, ƒ9.50 a 10. Wittebooncn van ƒll tot 14.50 haar deugd gedaan. Bruineboonen naar deugd als voren van ƒl2 tot 15 genomen. Erwten blijven genegen koopers vinden. Goedkookende blaauwe ƒ 9.50 a 10, mesting/ 8,50/? 9* Boekweit luste. loos, bleef daardoor zonder handel. Geveild per 2100 ® puike Peel tot ƒ 265, nieuwe Fransche J 230 en geringe dito tot ƒ 210. Koolzaad flaauw gestemd, Overm. zakgoed en gestoft is naar kwal. van ?6 tot 65 verkocht, ter wijlgoed nieuw Zeeuwsch gestort tot __6.3 en vuik *laam?&lt;&quot;h tot werd geveild. 9 Vats April &lt;£63. Hennepzaad. Jarig Inlandsen tot ƒ240 aangeboden, jjananezaad tot vorige prijzen te plaatsen naar deugd van ƒll tot 13. Lijnzaad. Daarin had heden geen handel plaats en is alleen geveild 103/109 ffi Catania tot ƒ4lO en HO C Petersburger tot ƒ373, de overige partijen in de voorweet opgeruimd. Raapolie dadelijk %, termijnen l/2 lager. Vliegend 1 36%, 6/w. ƒ 373/4, Mei ƒ 361/2. najaar ƒ 33 te koop. Lijnolie wel zoo aangenaam. Vliegend ƒ33, 6/w.-ƒ 37 ge&amp;asm. April ƒ 35%, Mei ƒ 361/4, zomermaanden ƒ 37,najaar/ &amp;J%. Kaapkoeken als voren te plaatsen. Harde ƒ 93ató, zachte ƒll3. Lijnkoeken gaan goed van de hand. Harde J 120 a 135, zachte ƒ 150 a 100. , ..,,,. &gt;©_tN, li) Maart. Do hoogste prijs der kleine Kaas was hedenƒ3o:2s; aanvoer 17 stapels., wegende 314516;. NIJMEGEN* 13 Maart. Aardappelen 7 2.40a2.65 per mud; Boter gold ƒ 1.16 a 1.26 pel&apos; ®; Kipeijeren ƒ2.75 aƒ3 per 100 st. Varkeus en Biggen zender aanvoer; Vee over het algemeen schaars. „,, MEPPEft-, 19 Maart. InLßogge f/-— a 10.oO; dito buitenl. ƒ10.50 a 12; Boekweit, Zand ƒ7.50a9.—; dito Veen ƒ7.— a 8; Boter per 1/4 vat lste soort y52 a 54; Stukken van 11/2 ©ƒ 1.70a2.10; Honig./ 15.50a16.50; Was ƒ 106 a 103, bello per 50 ©; vette Vf&quot;**» 46ia,52 c. per 6?; magere dito ƒlO a 25; dragtige dito Jl2 a 47; _ nesche Schapen ƒ 10a 18; Aardappelen/ — .—_ a — Per mud. K__E&gt;s.E*LlSl^-G, 19Maart. Beste iarwe25ets.hooger, afwijkende zonder vraag; Paardenboonen 4o ets. hooger met veel vraag; Garet onveranderd vast. ANÏWEKPEN, ia Maart. Koffij vaster en met meer vraag. Uit de eerste hand heeft men verkocht 1500 b. Domingo per Isabella, 1850 b. per Oriental en 1200 b. per Johanna Maria, — Petroleum onveranderd. — Granen, Tarwe zeer vast, roode en witte inlandsche wer.-l betaald met fr. 43 a 431/2. Oostzee Tarwe op levering in het voorjaar gold fr. 43. Voor Salonica Rogge besteedde men fr. 32 entr. en voor Rogge op levering van de Zwarte Zee zijn koopers tot fr. 32 en verkoopers tot fr. 3_&apos;/o entr. L©_-_Si_re, 18 Maart. Suiker ferm prijshoudend. Op levering werd eene lading van 7980 z. Fernambuc, tot 22 6 voor eene naburige haven afgedaan. — Koffij: Native iets vaster. Men heelt betaald voor goed ord. in vaten 50 a 52 sh.— Rijst prijsh. Afgedaan werden 5000 b. Basseiu tot omstreeks 12 sh. en 300 tons Ballam op levering tot 9 sh. 9 p. — Peper ruim prijshoudend, van 1373 b. Singapore werd slechts een gedeelte verkocht tot 33/ s a 31/ j p. — Piment ferm voor middling werd _l/s . 21/4 p. betaald. — Van Gambietwerden 1000 b. verkocht tot 16.9 a 17 sh. — Cachou mooije kwal. Péguo betaald met 55 a 56 sh. — Cochenille in veiliiig grif verkocht tot volle prijzen en 1 p. hooger voor zilver Teneriffe. — Tin stil, Straits op levering tot 91.6 gedaan.— Schotsch IJzer 52 1 üi/_. — Lijnolie, 33.6. — Palmolie 40 sh&apos; — Talk iets beter, loco 43.6.</p>
</text>
