<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 18 Maart. (Part. Corr.) De fameuse brochure is. verschenen! Zij is in 4°., draagt op den omslag //opdat nieYnand daarvan onkundig zij,&quot; het keizerlijke wapen en onder den titel: Les tilres de ta dynastie napoleonienne, het motto: Vox populi, vox Dei. In dit motto ligt de geheele inhoud der brochure opgesloten. Zij is inderdaad niet veel meer dan eene verzameling van staatsstukken: De benoeming van Napoleon I tot consul, tot consul levenslang en tot Keizer; — de benoeming van Napoleon 111 tot president en tot Keizer door den volkswil; een bewijs van de diepe wortelen, welke de.Napoleontische dynastie, achtereenvolgens door dertig miliioen stemmen verkondigd, in het land heeft geschoten. Als bijlage tot deze stukken bevat de brochure eene soort van resumé van de, in den laatsten tijd, door de partijen zoo hevig aangevallen constitutie van 1852. Deze constitutie, aldus WOrdt in de brochure gezegd, is eene overeenkomst tusschen den Keizer en de natie, welker grondslagen slechts door een plebiscit zouden kunnen worden gewijzigd. Deze constitutie evenwel is in enkele harer bepalingen vatbaar voor eene verbetering, welke de Keizer zelf herhaaldelijk erkende en welke hij toezegde dooide verleeuing van eene gepaste en zich meer en meer ontwikkelende vrijheid. &apos;Door liet besluit van 24 November 1860 en den brief van 19 Januarij 1867 is die belofte vervuld. Derhalve is het onnoodig langer op vrijheid te wachten, daar de natie daarvan reeds de dosis heeft verkregen, welke zij verdragen kan. Inmiddels &apos;heeft de recrutering voor de mobile nationale garde ook te Nenilly (bij Parij?) tot manifestatien aanleiding gegeven en te Parijs, Lyon, Marseille en Rouaan heeft de politie sedert verscheidene nachten hare handen vol met het afscheuren van oproerige plakkaten en andere stukken, waarvan in de bovengenoemde brochure geene meldinowordt gemaakt. PrinsNapoleon wordt over een paar dagen op hetPalais Royal terug verwacht. In officiële berigten nit Berlijn wordt eenparig van den Prins, dien men wèl eens een enfant terrible noemde, de getuigenis afgelegd, dat hij zich ditmaal zeer bedaard heelt gedragen; dat hij bij zijn ontbijt niet verlangde het herstel van Polen en bij het dessert geen Russenkop begeerde; in één woord, dat de Prins zich zeer terughoudend en bescheiden gedroeg. Men zegt hier dan ook, dat hij wel eene //goedkeuring heeft verdiend. Ten gevolge van de verklaringen, door de Heeren Buloz, Bertin, Girardin en Peyrat afgelegd voor de commissie, belast met het onderzoek der zaak-Kcrvégnen, schijnen eenige harer leden meer geneigd te zijn, om magtiging te verleenen tot vervolging van dien afgevaardigd. De processie der prefecten, die naar Parijs zijn ontboden om instructien te ontvangen, zoowel nopens de verkiezingen als voor andere doeleinden,.duurt onafgebroken voort. . De maarschalk Mac Mahon, die zoo als ik u zeide te Parijs is aangekomen, acht het ten eenenmale onvoldoende, om nogmaals de Arabieren alleen niet geld te hulp te komen. Naar zijn gevoelen behoort ook eene algeheele wijziging in het inwendig bestuur van Algene plaats te hebbén. Indien zijne betoogen geen ingang vinden, zou de maarschalk, naar ik verneem, voornemens zyn zOn ontslag te nemen. De minister van oorlog is naar Bourg.s vertrokken, om ac artilleriesehool en de, tot behoud van den vrede in volle werking zijnde geschut-gieterij, in oogenschouw te nemen.</p>
	<p>. Do Moniteur du Soir berigt, dat de Heer Schneider in zoo ver hersteld is, dat hij gisteren reeds een gedeelte van de zitting van het Wetgevend Ligchaam heelt kunnen Dij wonen. //Zijne ambtgenooten (zegt het regeringsblad) hebben hem op de hartelijkste wijze verwelkomd.&quot;&apos; Thans zullen , meent men, wel &apos;al de geruchten vervallen, die in de jongst verloopen dagen omtrent eene definitive vervanging yan den president Schneider door den Heer Jeróme David m omloop zyn geweest. , — Tyc t*yee regementen van linie der divisie Dumont, die den iverkehjken Staat bezetten, hebben bepaald bevel gekregen om toebereidselen te maken tot hunne inscheping naai- _ rankrijk. Alleen dc brigade Raonl, oen bfttaillon jagers eu.tweo lmieregementeii zullen op Romeinsch grondgebied blijven. De generaal Dumont blijft mede als opperbevelhebber. .— -Uoor het Perzische gouvernement is , gelijk de Moniteur du Soir meldt, de aanleg en exploitatie eener telegraaüijn tusschen Dj ui fa (aan de Ku3sisch-Kaukasisché grens) en ieheran aan eene Europesche maatschappij opgedragen. Die lijn moet tot voltooijing der regtstreekschè telegrafische gemeenschap tusschen Londen en Brits&lt;*h-Indie strekken.</p>
</text>
