<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_____*¦ Er wordt gevraagd voor eene FAMILIE, die veel reijjMgpPfzendc is, eene GOUVERNANTE , die de Fransche , igB|gllj||Duitsche en Engelsche taal grondig verstaat en lessen op H________ide PIANO kan geven. Bij voorkeur lemand, die reeds met andere Kinderen werkzaam is geweest. Goed Salaris. Hierop reflecterende adressere zich onder de Lett. T. M., op het Postkantoor te Arnhem. (2354) NED. RHIJN-SPOORWEGT De DIRECTIE berigt, dat met 1 Februarij a. s., de VERZENRING VAN GOEBEREN van en naar den BOVEN-RHIJN en ZWITSERLAND afwisselend zal plaats grijpen, de eene maand over ZEVENAAR-CLEVE de andere over EMMERIK-OBEHHAUSEN, wanneer geen ander voorschrift op den vrachtbrief is vernield. »E DIRECTIE. Utkecht, 27 Januarij 1866. (2513) ! TËRIIIIT, 1 Op ZATURDAG Voormiddag den 27sten Januarij 11., gaande van het kantoor der Crediet-Vereeniging op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat , langs de Keizersgracht naar de Kerkstraat bij de Vijzelstraat een BANKBILLET van ƒlOOO. De Eerlijke Vinder zal genereus beloond worden, en gelieve daarvan kennis te geven, bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, &apos; Beurssteeg E 183, te Amsterdam. (2573) ¥I?H TAHVU ¦ °P ZaturaaS 27 Januarij, des avonds, __l_-i-S-v&amp;IJ-._-l ¦ °P dc Heerengracht bij de Wolvenstraat of op de Heerengracht bij het Koningsplein, een ZILVEREN • HAARSPELD met JUWEELEN KNOP. De Vinder wordt verzocht desverkiezende tegen belooning dezelve terug te brengen bij C. M. VAN GOGH, Boekhandelaar, op de Leidschestraat. (2575) Tn. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 1 FEBRUARIJ! 186Ö, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Verkoopen: MEUBELAIRE GOEDEKEN en verderen inboedel; WOENSDAG 31 Januarij ter bezigtiging. (2567) E*Meigr&gt;®ow woihbvmjë* DONDERDAG 1 FEBRUARIJ: AVOftB-€ONCE lIT, door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. _Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (2571) MAATSCHAPPIJ GAECÏLÏA.^ Bestuurderen hebben het genoegen te kunnen vermelden, dat zij, als bijdrage tot de opbrengst van denFeestavond nog mogten ondingen cene som van,/&apos;5O onder de Letters J. E. S., voor welk vernieuwd blijk van belangstelling in hunne liefdadige instelling, zij den Edelen Gever bij deze hunnen hartelijken dank betuigen. Amsterdam, 29 Januarij 18S6. Namens Bestuurderen, (2568) 9. M. G. GRAICHEN, Secretaris. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMHEB TE LATEN LIGGEN. SCHOPWBURGE-f. CONCERTE-tf, __\N__7~ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink ca Peters. Dingsdtag 30 Jan. Opera-voorstelling onder directie van de Heeren Jahn en Faubel. La Reine de Ckypre, Opera in 5 bedrijven. Muziek van Halevy. Versierd met dansen, gearrangeerd door den Heer A. Friant. (7 m-e.) Woensdag 31 J.an. N°. 76 Abonn. (Diplom. en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar). Eene 10de voorstelliing van: Napoleon Bonaparte, Eerste Consul, drama in 5 bedrij ven of 9 tafercelen, door H. J. Schimmel. Gevolgd door: De Hinde in het Bosch, enz. (6 Va u,) GRANB-THEATRE, in dc Amstelstraat van A. VAN LIER. Dienstag 30 Jan. Die Verschmnmg da- Frauen, oder die Preussen in Breslau, Historisches Lustspiel in fünf Akten von A. Muller. Hierauf: Hermami nnd Dorothea, Liederspiel iii einem Akt von Weirauch. Entree 75 Cents. 8 uhr. Donnerstag 1 Febr. Benefiz für Herrn Pohlmann. Der Artesische Brunnèn. Entree ƒl, Gallerie (rund) 50 Cents. Zatnrdag 3 Febr. Eerste BAL MASQUÉ ET PARE. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Dingsdag 30 Jan. Montjoie, nieuw tooneelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen naar het Fransch, van Octave Feuillet. Entree 75 Cts. in vertering. (Aanv. 8 ure). BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Dingsdag 30 Januarij. SOIREE van Hubert Sauvlet, onder anderen: 2e Act aus dgr&apos; Oper., Der Freischütz V. Weber, Bis der Rechte kommt, Operette ill 1 Act v. Gumbert en Der Schlffscapitain, vaudeville in 1 Act. Entree ƒ 0.50. Aanvang 8 Ure. PARM CARLOTTA PATTI, ROGER, TBUXTHPS, BRISSH, DBSWERT. Da in Holland in einigen Tagen die Concerttour GANZLICEI BEENDET -WIRD und der schon gemachten arrangements zu folge eine Umanderung nicht möglich war, hat Herr ULLMANN die Ehre anzuzeigen, dass das PATTI-CONCERT unwiderruflich SAMSTAG den 3 J.E.-RUAR statt finde.. Der Billetverkauf beginnt Mittwoch 31 Jan. bei Herrn THEUNE &amp; C., Muziekhandelaars, Kalverstraat. Preiso der Platze: lste Bang ƒB, 2de Bang ƒ2, 3de Bang (Gallerie) ƒ 1. Haatsef&amp;appïj €)MeeêëÉo- Heeren medewerkenden in het Orkest, voor het op 2 Februarij e. k. te geven Peest-Concert der Maatschappij, worden bij deze herinnerd, dat de beide GENERALE REPETITIËN zullen gehouden worden op WOENSDAG 31 JANUAEIJ en DONDEEDAG 1 FEBEUABIJ, in het Park, des Voormiddags ten 9 ure precies, waartoe men beleefd verzocht wordt tijdig tegenwoordig te willen zijn. AMSTERDAM , Namens het Bestuur: 28 Januarij 1866. 9. M. G. GRAICHEN, Secretaris.</p>
</text>
