<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 29 Januarij,</title>
	<p>De Amsterdamsehe Courant neemt ons artikel over de ministeriele crisis tot voorwendsel, om den Heer Thorbecke eenige hatelijkheden naar het hoofd te werpen en eenige oude phrases van het Dagblad na te schrijven, als daar zijn: de verwarring in&apos;s lands zaken op koloniaal en financieel gebied (eene door niets gewettigde beschuldiging), de zaak der Limburgsche brieven (door de overgroote meerderheid der Tweede Kamer als eene intrigue gebrandmerkt en zelfs geen nader onderzoek waardig gekeurd), de veeziekte (als of het zeker ware, dat andere maatregelen de ramp zouden hebben gestuit), enz., enz.</p>
	<p>•Y\ Zej &apos; dat d-e A\-Ct&apos; ons artikel tot voorwendsel nam. Want inderdaad was er in dit artikel niets, dat hare verbolgenheid kon opwekken. Wy hebben daarin medegedeeld wat algemeen wordt verhaald, dat namelnk het verschil van zienswijze omtrent de wijze van invoering der Indische strafwetgeving de oorzaak was van de oneenigheid in den boezem van het kabinet, maar wij hebben geen partn gekozen, juist omdat wij met met juistheid wisten wat er was voow.o vallen. Aangenomen echter, dat wij niet goed ingelicht w;iren- dat dit verschil wel de aanleiding maar niet de oorzaak was&apos; vah het aangevraagde ontslag van den Heer Thorbecke en dat da oorzaak was de slechte verstandhouding in het algemeen tusschen de ministers van binnenl. zaken en van koloniën — van verschil over groote regerings-beginselen is ons niets ter oore gekomen —, wat zou net bewijzen? Bij homogeniteit van beginselen is onverdraagzaamheid van humeuren zeer denkbaar. Is deze laatste de oorzaak Ivan de ministenele crisis dan bewijst zij geene scheuring in de liberale partijen en behoeft daartoe niet noodwendig te leiden. Indien de liberalen zoowel zij die meenen, dat het regt in deze aan de zijde van den Heer&apos; Thorbecke was als zij die van eene tegenovergestelde meening zijn&apos;, het belang des lands, gelijk het hun pfigt is, stellen boven pefWle ö^-ftSrde nadeelige gevolgen der •**ISK Wij ontveinzen ons echter het gewigt der zaak niet. Wanneer wij eens aannemen, dat Z. M, aan den Heer Franssen van de Putte om hem iv staat te stellen zijne cultuurwet te verdedigen&apos; de aanvulling van het kabinet opdraagt en dat die aanvulling in&apos; liberalen zin geschiedt, dan zal toch de afwezigheid van den Heer thorbecke diep worden gevoeld, niet alleen omdat hij het erkend hoofd der liberale partij £, maar ook omdat de plaats van een man Tan die kennis, van de ervaring, van dat helder doorzatv?nJS energie niet gemakkelijk is aan te vullen. «wreigi, van uie</p>
	<p>Ter gelegenheid van Zr. Ms. verjaardag op den 19den Febr e k zullen in de verschillende garmzoenspTaatsen des rijks milit_ir. feesten plaats hebben, waarhij meesters en prevöts op de onderscheidene wapens zullen worden benoemd, en voorts aan instrne-1&quot;1 onderwijs gelde,ijke belooDinge»</p>
	<p>Wij meenen mt het voorloopig verslag van het wetboek ven strafvordering te moeten afleiden, Jat de a_keer van, wij zouden bijna zeggen het vooroordeel tegen den jury, niet zoo onvoorwaardelijk en algemeen meer is als vroeger. Wij constateren dat met genoegen en wij nemen er acte van Wel schijnt men de zaak nog bedenkelijk te vinden; maar toch ziet men de voordcelen van denjury niet meer zoo geheel voorbij en men schijnt het zelfs vrij algemeen eens te zijn geweest dat de jury beter is dan wat het ontwerp onzen kinderen of kindskinderen aanbiedt. Dit is een groote stap voorwaarts, waarmede wij vooreerst best tevreden zijn Ook de Heervan Goltstein in zijne in vele opzigten belangrijke nota, al meent hij, „dat de iurveeringen waarhorg voor eene juiste en onp,.rtijdige uitspraak oplevert&quot; erkent toch //dat door de opdragt van de schuldigverklaring en dér oplegging van de straf aan denzelfden regter een gewigtige waarborg voor eene onpartijdige beslissing aan den beklaagde ontv-lt endaai? ft-M&quot; l!JV.emgie r-6gelS Verdel ZCgt&apos; zaak is En toch, den beklaagde is aan eene onpartijdige beslissiJ __&lt;.« al iets gelegen. Er is echter al veel gewonnen, als men niet alleen nr ar met groote woorden en magtspreuken strijdt. Geduld dus.&quot; Bii ons gaan alle dingen langzaam. Maar de stroom stelt zich zachtjes aan in beweging. Eenmaal zullen wij misschien komen, waar wii ziin moeten- (Weekbl. v. h. Regt) J</p>
	<p>Wij zijn weder instaat het volgende kort, maar, naar wii vertrouwen, juist overzigt mede te deeïen van den stond der werkzaamheden aan de staatsspoorwegen, gedurende de maand Dec. 1866 Met den spoorweg van Deventer tot Zwolle is men goed gevorderd op een klein gedoe te na is de baan gereed; de sporen Sn gelegd voor een gedeelte bij Deventer opë de ijzeren IwarsligS S iStfe^ borden va» binti.n&apos;betin, 4 3»b_ïï ttttfefeif st tast-a goederenloods; eene groote hoeveelheid bouwstoffen zijn aangeleid Verderop naar Meppel wordt flink doorgewerkt; ookian de kuns.: a-doordeloctSbeS5&apos; ~ *»* *d« De ophooging der baan van Meppel naar Heerenveen gaat geregeld vooruit- de fundenngva,n de Vug over het Krakeefis gfheel afgeheid, en de beton wordt daar opgebragt. _*-neei De sectie van Leeuwarden naar Groningen zal spoedig gereed ziinhet gunstige weder bevordert zeer de bespoediging van de verschillende nog te verrigten werkzaamheden. Het verdere gedeelte tot Winschoten zal waarschijnlijk nog deze maand worden onderhanden genomen- naar men verneemt moet de onteigening goed gaan alsook voor het gedeelte tot Nieuweschans. 8 &apos; Het spoorwegvak van Enschedé tot de Pruisische grenzen zal spoedig gereed zijn; met groote krachtsinspanning wordt hier gewerkt. JLusschen Venlo en Helmond is men druk bezig met het afmaken der bruggen en stations. Zoo ook op het verdere gedeelte tot Boxtel • de sporen worden op verschillende punten gerigt. De onderhanden werken tu»jchen Bergen-op-Zoom en Woensdrecht zoomede die van den spoorweg tusschen Woensdrecht en Goes vorderen goed. Het stationsgebouw te Woensdrecht is voltooid • dat te Kruimngcn zal na den winter gereed zijn, en dat te Krabbendijke wordt met kracht afgewerkt. v Van het kanaal door Zuidbeveland kan worden gezegd dat dit zijne voltooijing nadert. De sluis nabij Hansweert zal spoedig geheel klaar zijn; vrfor die te Wemeldinge worden de ijzeren deuren in elkander geklonken, zoo mede het ijzerwerk voor de drie draaibruggen over het kanaal. De aardewerken voor den spoorweg van Venlo naar de Pruisische grenzen worden met kracht voortgezet en worden de materialen aan • gevoerd voor de brug over den vijver. Tusschen Utrecht en Kuilenburg is men bezig met het onder profil brengen der aardebaan. r Aan dea onderbouw van de brug te Kuilenburg, worden de onderste lagen hardsteen van het linkerlandhoofd opgewerkt alsook die v&lt;an den stroompijler. De aardewerken tusschen Kuilenburg en Bommel vorderen goedover ruim 10 mijlen is het grondwerk reeds op de hoogte gebragt&apos; Met de kunstwerken wordt voortgegaan. Van de Lingebrug is do stroompijler en het regterlandhoofd voor een groot gedeelte op^emetseld, doch wegens het vergevorderde saizoen is het metselwerk gestaakt en het werk gedekt. Voor vele bruggen dier lijn wordt het ijzerwerk aangevoerd en gereed gemaakt. De lijn van Breda naarden Moerdijk nadert hare voltooijing; al da gebouwen zijn bijna gereed, behalve het station te Moerdijk, hetwelk onder de kap is doch nog geheel betimmerd moet worden. Van het verdere gedeelte van den spoorweg kan, sedert het vorig verslag, niet veel meer worden medegedeeld. De spoorweg van den Helder naar Alkmaar werd den 20sten December jl. voor het publiek verkeer geopend, en het verdere gedeelte tot den noorder IJdijk te Zaandam, werd op 14 Dec. jl. aanbesteed en aangenomen door de Heeren J. Verwaaijen Dz, en A Vis ser Pz., voor f 1,756,800 ___ (Stoompöst.)</p>
	<p>Wij vernemen, dat binnen enkele dagen de bekpnHo tw-„ v I dichter Andersen, te Amsterdam bij een zijner landgenoot-w„? 8 wacht, om er een naar weken te vertoeven. De3rW.&apos;T volle schrijver, die als fabriekarbeider zijn e^ W^^nge£lent* maar door welwillende hulp en eigen ii™___ ïfoodmof.st verdienen, verwierf, die geheel Europa hereisde 11 ,&quot; Europeschen roem zich zag overgezetf heeft oolchiaffeve.,lWl W6rken m lle taien ¦ da! deze zijne komst niet .M_Stß_^ \ (Utr. Pr. en St. B.)</p>
	<p>Op 2 Febr. e. k. zal voor het prov. geregtshof in Noord-Holland teregt staan Ignatz Schneider, oud 48 jaren, geboren te Heinzenau in Bohemen, laatst wonende te Amsterdam, van beroep schoenmaker, beschuldigd van moedwilligen doodslag. ?,.,.,_ . Uit de instructie en de bekentenis van den beschuldigde is het volgende gebleken: In den avond van 8 Oct. 1865 ruim 11 nre, heeft hij in zijne woning te Amsterdam, zijne zestienjarige dochter Catharina Theresia Schneider, welke op een kermisbed lag te rusten, doch op het binnentreden van haren vader, overeind was gekomen, moedwillig een hevigen slag tegen het hoofd toegebragt, met zoodanig geweld, dat gezegd meisje met het hoofd tegen een nabij haar bed staande kast is gevallen; deze mishandeling veroorzaakte fractures van het slaapbeen diastasis van een gedeelte van den kroonnaad en verscheunng van bloedvaten, waardoor hersendrukking door uitgevaat bloed is ontstaan, ten gevolge waarvan Catharina Theresia Schneider voornoemd op 9 October 1865 des avonds omstreeks tien nre is o verleden. ¦ . _</p>
	<p>Uit het rapport van deskundigen is verder gebleken: I°. Dat Catharina Theresia Schneider overleden is aan hersendrukking door uitgevaat bloed, tusschen de dura mater en de schedelbê___i____-i-____ 2°. Dat&apos;genoemde bloeding veroorzaakt is door fractuur van het slaapbeen en diastasis van een gedeelte van de kroonnaad en verscheuring van de bloedvaten te dier plaatse. 3°. Dat deze scheiding van den zamenhang het gevolg is van uitwendig geweld op dien schedel met een breed stomp werktuig of door een val op een hard plat voorwerp. 4°. Dat de tractuur tot de zoogenaamde indirecte of par contre coup veroorzaakte moet gebragt worden. sb.5b. Dat de schedelbeenderen der overledene buitengewoon dun zijn en het niet te gelooven valt dat de slag met een laars de breuk heeft veroorzaakt, terwijl het zeer wel mogelijk is, dat het meisje aan de linkerzijde den slag ontvangende naar de regterzijde is overgevallen en de schedel bij aanraking met een houten schot is ge- De advocaat Mr. J. A. N. Travaglino is door den beschuldigde als raadsman gekozen.</p>
	<p>Bij den Heer L. F. J. Hassels alhier is de 10de jaiirgang verschenen van het jaarboekje voor rederijkers onder hooldredactie van F. H. Greb. Behalve eene uitvoerige naamlijst van Eederijkers en Genootschappen voor Uiterlijke Welsprekendheid, bevat het boekje een aantal dichterlijke bijdragen , waaronder er zijn van S. J. van den Bergh, Dr. J. Nolet cfe Braauwere van Steeland en W. J. Hofdijk. Eene fraaije chromolithographie van de firma Tresling en C ? voorstellende verschillende insignien, versiert den bundel.</p>
	<p>Die zich de //redekaveling&quot; herinneren, van den Heer van Zuylen (uit &apos;s Hage) over de Grondwet en de wet van 1857 zullen er zich niet over verwonderen, dat deze vele weldenkende onderwijzers aanstoot gaf. Den Heer E. E. de Haan, hoofdonderwijzer te Amersfoort , gaf zij eene warm geschreven brochure in de pen, getiteld: Open Brief aan den Hoogwelgeboren Heer Baron van Zuylen van Nyevelt Cs Hage), naar aanleiding van de rede door Z. H. W. G. uitgesproken in de vergadering van de. Tweede Kamer der Staten-Generaal, Zaturdag 25 November 1865, betrekkelijk het Openbaar Lager Onderwijs, Amerfoort A. H. van Cleeff, 1866. Allen, die in de zaak van het onderwijs belang stellen en over de punten in kwestie het gevoelen wenschen te vernemen van een verlicht onderwijzer, kunnen wij de lezing van dit boekje aanbevelen.</p>
	<p>Ll. Maandag 22 dezer, heeft de Nederlandsehe hoofdcommissie voor de wereldtentoonstelling te Parijs in 1867 , wederom eene vergadering gehouden aan het ministerie van binnenlandsche zaken. Daarbij waren o. a. tegenwoordig de drie leden der commissie, die in Parijs wonen, de heeren van den Broek, Coster en Wittering. Bij de commissie waren reeds 500 inschrijvingsbilletten ingekomen. Zij heeft, voldoende aan art. 6 van het reglement, benoemd tot haren gedelegeerde te Parijs, voor het jaar 1866, den Heer van den Broek, Nederlands consul-generaal, lid van de hoofdcommissie, wonende te Parijs, en heeft verder besloten, dat, gedurende de tentoonstelling de leden der hoofdcommissie elkander te Parijs zullen afwisselen om als gedelegeerden de belangen der Nederlandsehe inzenders te behartigen. Verder zijn nog benoemd: de Heeren van Eyk, von Baumhauer en de Heus om uit te maken eene subcommissie tot indeeling, classificatie en groepering der voorwerpen ; de Heeren Wolfson en Groll, als subcommissie voor de Nederlandsehe koloniën; de Heer Coster te Parijs, als subcommissie voor de edelgesteenten en preciosa; de Heer Wittering, als subcommissie voor de schoone kunsten; de overige leden, de Heeren Enthoven, Eigeman, Ledeboer en Blijdestein met den voorzitter, zullen de verdere werkzaamheden regelen en behandelen. (Ned. lnd)</p>
	<p>Uit Zuid-Beveland schrijft men van 23 dezer aan dc Middelburg, sche Courant: • \ *Sinds mijn vorig verslag zijn de werkzaamheden aan het kanaal geregeld voortgezet. Het saizoen begunstigt den voortgang en schijnt mede te werken om het kanaal in de aanstaande maand Julij te kunnen openen. Toch zal dit, zegt men, het geval niet zijn. Er zijn nog zoo veel dit&apos;s en nog zoo veel belangrijke dat &apos;s te doen, dat ook ik er aan twijfel. Gelijk ik u onlangs meldde, zijn in de sluizen te Hansweert al de deuren gehangen. Dezer dagen heeft men er echter de eerstingehangene uitgenomen, om ze van houten aanslagen&apos; te voorzien. Dit is dus geen vooruitgang. De oorzaak hiervan is, dat men aanvankelijk voornemens was de sluizen, na de inhanging der deuren, droog te maken en alsdan de aanslagen aan de deuren te brengen, waarvan men, na het inhangen der eerste deur, heeft afgezien. De deuren zullen spoedig beproefd, en daarna met de doorgraving van dsn zeedijk begonnen worden. Dit laatste vordert vier maanden. Het onder profil brengen der dijken is van Hansweert tot digt bij de brug in den Schoorschen Zouteweg afgeloopen , even als het bekleeden der binnen-kanaalboorden met rijsbeslag en het aanvullen van het laatste met klei. Boven hetrijsheslag wordt eene strook steenglooijing gezet, waarmede men zich 1&amp;3 dat gedeelte van het kanaal onledig houdt. Van genoemde brug tot aan den postweg gaat men voort met rijsbekleeding der binnen-kanaalboorden en het onderprofil-brengen der dijken. Van den postweg tot aan den Bonzijweg is het eerste zoo goed als geëindigd. Het laatste was daar niet noodig. De brug in den Schoorschen Zouteweg en die in den rijksweg zijn, zoo als men weet, ten dienste van het publiek gesteld en voldoen uitmuntend. Die in den Bonzijweg nadert hare voltooijing. De brugwachterswoningen zijn gereed. De sluiswachters en sluisknechtswoningen zijn uitwendig nagenoeg voltooid. Te Wemeldinge gaat men met het aaneenklinken der sasdeuren voort. Nog geen enkele is ingehangen. Ten gevolge van de door het Belgische gouvernement gemaakte opmerkingen worden thans te Hansweert, te Bath en in do nabijheid der ontworpen afdamming peilschalen geplaatst, waarop gedurende 14 dagen van uur tot uur dé stand van het water zal worden opgenomen, dien men echter uit vroegere opnemingen haarfijn kent.&quot;</p>
	<p>De London and China Express zegt een telegram te hebben ontvangen , waarin wordt gemeld, dat de Nederlandsch-Indische stoomvaartmaatschappij op Java de dienst heeft geopend op het bij het contract bepaalde trjdstip (1 Januarij). (_•&quot;. R. _&apos;.)</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 28 Jan. Van wege het departement van binnenlandsche zaken zullen worden aanbesteed op 8 Febr.: Het bouwen der landhoofden en pijlers, het maken van remmingwerken, duc dalven, brughuisjes en zinkwerken voor de brug over de Oude Maas bij Dordrecht ; op 15 Febr.: Het leveren en opstellen van twaalf draaischijven van 4.80 el middellijn, ten dienste van het station te Zwolle; op 22 Febr.: Het maken van een toegang naar het station Maastricht, ten behoeve van den spoorweg, strekkende van Maastricht tot Helmond ; op 1 Maart: Het leggen van de spoorbaan, de levering van ballast, het maken van overgangswerken, stations-inrigtingen, de werken tot bewaking, afdeeling en beveiliging van den weg en eenige verdere werken op het gedeelte van den spoorweg van Bergen-op-Zoom tot Goes, tusschen de Ooster-Schelde en Goes. •&quot;HELLEVOETSLUIS, 28 Jan. Gisteren avond passeerde alhier, komende van Rotterdam en koers zettende naar Huil, het Engelsche stoomschip Hauck, kapt. Hardy, aan boord hebbende ongeveer dertig landverhuizers uit Flakké, vertrekkende via Huil naar Noord-Amerika. Naar wij vernemen is overbevolking en daardoor gebrek aan arbeid in die streken de grootste drijfveer tot landverhuizing. * HOORN, 27 Jan. Heden had alhier de herbesteding plaats van de granen ten dienste der garnizoensbakkerij; de laagste inschrijvers waren de Heeren Rijkens en Leopold te Groningen, voor de Eijn tarwe a ƒ278 en voor de Zeeuwsche tarwe a ƒ272.50. Voor de rogge (Pruissische) de Heer P. de Boer te Hoorn, a ƒ215 het last. * ZALT-BOMMEL, 27 J.an. Morgen vertrekken weder 40 jonge lieden uit s Bosch, om bij het pauselijke leger dienst te nemen. Ook te Hedel Vindt dit navolging, daar heden van daar een zestal tot gemeld einde aga vertrokken, en weldra wederom een groot aantal uit deze streken en uit die van &apos;s Bosch dit voorbeeld zal volgen Wü vernemen dat velen tot den gegoeden stand behooren. ; * APELDOORN, 28 Jan. Naar aanleiding van een open bnet over het armwezen en de armenverpleging door den heer burgemeester dezer gemeente Mr. P. M. Tutein Nolthenius, aan de ingezetenen gerigt, is alhier eene commissie van weldadigheid tot stand gekomen onder voorzitting van boyengenoemden heer, die zich ten doel stelt werk te verschaften aan hen die er tijdelijk behoefte aan hebben, en voorts voedsel, kleeding en dekking te verleenen aan zoodanige gezinnen, die door ziekte getroffen worden. De ingezetenen hebben door geldelijke bijdragen en door het beschikbaar stellen van dekens, ] lakens brandstoffen, enz., van hunne ingenomenheid met dezen maatregel doen blijken. Sedert den aanvang dezes jaars heeft de com- : missie hare werkzaamheden aangevangen, ook in verband met die j der Diaconie-besturen en andere philanthropische inrigtingen, en men schijnt zich hiervan goede resultaten te mogen voorspellen. LOBITH, 25 Jan. In de maand Oct. dezes jaars zal hier een leest worden gevierd, dat in belangrijkheid de feesten van 1863 en 1865 zal evenaren; het geldt namelijk de herdenking van het tijdstip, waarop wij 50 jaren geleden, met deze en eenige naburige gemeenten onze nationaliteit verwisselden en van Pruisen aan Nederland werden toegevoegd Wanneer wij nu een blik werpen op ons vroeger vaderland en den &apos;daar heerschenden ijzeren scepter in vergelijking brengen met onze milde constitutionele instellingen, hebben wij voorzeker alle reden om dat feest met groote ingenomenheid en geestdrift te vieren. Zij, die Lobith kenden voor 50 jaren en zich den toenmaligen toestand voor den geest trachten terug te roepen, zullen volmondig getuigen, dat wij ook op materieel gebied zeer veel brj de verandering van nationaliteit hebben gewonnen. * DE VENTEE, 27 Jan. In de laatste dagen is hier zeer veel grind aangevoerd voor de aardebaan Van den spoorweg Deventer- Zwolle. De aardebaan kan evenwel niet geregeld afgewerkt worden, dewijl onder Olst nog eenige landerijen moeten worden onteigend. * ASSEN, 28 Jan. Het berigt, in het vorige jaar in sommige dagbladen voorkomende, betreffende het ontslag van den commissaris des konings in deze provincie, baron de Vos van Steenwijk, is nu eerst verwezenlijkt, vermits op ZEd. verzoek eervol is ontslagen. * HASSELT, 26 Jan. Een notaris in dezer streken is in staat van kennelijk onvermogen verklaard en heeft dien ten gevolge, naar het voorschrift der wet, ook zij» ontslag genomen als lid van de Prov. Stoten. , . , , , . * MIDDELBURG, 26 Jan. Heden heeft aan het locaal van het prov. gouvernement alhier, bij enkele inschrijving, de aanbesteding plaats gehad: I°. van het eenjarig onderhoud van het huis van arrest te Goes; en 2°. van het leveren, creosoteren, vervoeren en opslaan van 50,000 dennen of masten perkoenpalen, ten behoeve der rijs- en steenglooijingwerken aan de zeeweringen van de Calamiteuse polders in deze provincie. Van het lste perceel is aannemer geworden de Heer W. J. van de Weert te Goes, voor ƒ 1830 en van het 2de perceel de Heer J. Filis te Vlissingen, voor ƒ32,500. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 26 Jan. Van wege het departement van binnenl. zaken is heden alhier aanbesteed: het leggen der zomersluitino in den Baardwijkschen overlaat, behoorende tot de rivier de Maas m deze provincie en het weder opruimen in het najaar. Aangenomen voor ƒ 1648, door den Heer A. de Kort, te Baardwijk. BREDA, 27 Jan. Wij zijn in staat gesteld mede te deelen dat, ter gelegenheid van het 21ste Nederlandsch landhuishoudkundig congres , waarvan de bijeenkomst op 25—29 Junij e. k. te Breda is bepaald, eene groote tentoonstelling van landbouw-werktuigen zal worden uitgeschreven, waarvoor aanzienlijke prijzen in gouden, zilveren en bronzen medailles met geld-premien worden uitgeloofd. Ook zulle» gedurende die dagen verschillende festiviteiten, vauxhals, een gecostumeerde optogt en volksvermakelijkheden plaats vinden. (Bred. Ct) BREDA, 27 Jan. Heden voormiddag heeft alhier in het koffijhuis het Hof van Holland de aanbesteding plaats gehad van het bouwen der E. C. parochie-kerk van de H. Barbara te dezer stede. Elf inschrijvmgsbiljetten waren ingezonden. De minste inschrijver bleek te zijn de Heer C. Kuijck, aannemer alhier, voor de som van f 140,000. Naar wij vernemen heeft de Hr. Kuijck dadelijk de approbatie verkregen. — Volgens eene in de Nieuwe Bfedasche en Oosterhouttche Courant voorkomende advertentie van wege het gemeentebestuur te Oosterhout is de veetvphus in die gemeente uitgebroken en tot de onteigening en afmaking van 15 stuks rundvee besloten. —- Als een buitengewoon verschijnsel in de maand Januari] kan men mededeelen dat reeds vlinders gezien zijn en meikevers zijn gevangen.</p>
</text>
