<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: Mr. J. V. KEAAKMAN M. G. IBINK MELENBEINK. Alkmaar , 25 Januarij 1866. (2511)___ Getrouwd: HERMANUS ALBERTUS HILCKMANN Amsteedam , met 25 Januarij 1866. ANNA MARIA JOSEPHINE TRIEBELS. (2552) Algemeene Kennisgeving. Door Gods goedheid beviel heden van een welgeschapen ZOO&apos;S SOPHIA ELIAS, geliefde Echtgenoot van W. A. SPIJEE. Amsterdam, 27 Jauuarij 1866. ,0-a-\ Algemeene Kennisgeving. _&quot;_____-&apos; Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapen DO C HTE E- B. VAN HEUKELOM, hartelijk geliefde Echtgenoote van Amsteedam, 28 Januarij 1866. J. H. BEUKER Jr. Eenige Kennisgeving. (2537__ Bevallen van een ZOON: M. A. SMELT, Echtgenoote van Eindhoven, J. H. TIMMEBMAN. 25 Januarij 1866. (2484)__. Heden overleed in den ouderdom van ruim 75 jaren onze geliefde Vader en Behuwdvader, de Wei-Edele Gestrenge Heer ADRIAN&quot;-&amp; CORNELIS BREDERO, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw, Oud-Secretaris aan het Grootboek der Nationale Schuld. Amsteedam, 25 Januarij 1866. In aller Naam: (2563) J- G. BREDERO. Op begeerte van den Overledene sullen er geene teekenen van row° worden aangenomen. _ _ __ Heden overleed tot droefheid van mij en verdere Betrekkingen de Heer THEODORUS HENRICUS COCX, in den ouderdom van ruim 67 jaren. Uit aller naam: Amsteedam , M. A. COCX. 26 Januarij 1866. -___—__-__ (2570)^ Heden ontvingen wij het treurig berigt, dat onze eenige Zoon, JOHANNIS ADRIANUS, op 1 November 1865 op zijne terugreis van Batavia naar het Vaderland met het schip India Packet, Kapt. G.Dia- PERING, in den ouderdom van 23 jaren is overleden. Amsterdam. H. E. TEN BOEKEL. 29&apos; Janu-rij fsk . T. A. TEN BOEKEL-ZWAAL Algemeene Kennisgeving. - (_obo; Heden overleed plotseling onze beminde Broeder de Heer JOHANNES CORNELIS VAN DE?R WOLFF COURRECH, m den leeftijd van ruim 49 Jaren, in leven Notaris alhier. Purmerende, 26 Januarij 1866. Uit aller naam (2450) W. J. VAN DER WOLFF COURRECH- Voor de veelvuldige bewijzen van deelneming, gedurende de langdurige ziekte en het overlijden van onzen geliefden Oudsten Zoon FREDERIK WILLEM betoond, betuigen wij mits dezen onzen hartelijken dank. Dr. M. H. REIJFFERT, Amsterdam, 29 Januarij 1866. M. G. REIJFFERT, (2565) __ Geb. HENDRIKS. &quot;Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overhj&quot; den van mime dierbare Echtgenoot MARGARETHA PHLIPPEAU en van een mijner Lievelingen, betuig ik mijnen opregten dank. Amsteedlm, 29 Januarij 1866. W. G. DE BAIN. (25-3)^</p>
</text>
