<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De eerste bijeenkomst van Schuldeischers in het Faillissement van CASPER BRAUN, Leerlooijer, Huidenzouter, Vellcnblooter en Koopman te Eijp, is door den E. A. Heer Regter-Commissaris bepaald op Donderdag 8 Februarij e. k., des Middags ten 12 Ure, in een der Localen van het Huis van Justitie, aan den Roode Steen te Hoorn. De Schuldeischers worden verzocht hunne Schuldvorderingen op die bijeenkomst ter verificatie aan te bieden. Hoorn, 27 Januarjj 1866. De Curator, (2555) Mr. J. GERDENIER, De rangschikking in het Faillissement van J.A. JUTTING, Sigaren- Fabriekant, gewoond hebbende te Hoorn, met de bewijzen, is gedeponeerd ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, om aldaar te verblijven gedurende 14 dagen, ter inzage van een ieder. Hookn, 30 Januarij 1866. Voor den Curator (2574) Mr. J. GERDENIER, i||||lfC~ Men biedt TE KOOP eenige mooije SIHOUSHOND,aa™saaa;a_lE-S, van het kleinste ras, wit met lichtgele vlekken, vier maanden oud, te zien Nieuwe Leliestraat bij de 2de Dwarsstraat, MM 259, Over de Azijnmakerij de Hoop. (2560) Men VERLANGT tegen Februarij of Mei als MEID-ALLEEN tegen broed Loon: Eene bekwame BiIENSTBODE van middelbaren leeitijd, P. G., liefst van buiten, vooral goed kunnende Koken en Werken en van geede Getuigschriften voorzien. Adres franco 011--der Lett. C. C. Bnrean Handelsblad. (2539) BETRËKKifÈ Voor een JONG MENSCH, die esnig kapitaal kan aanbrengen, staat op een ILindelskantoor te Amsterdam tegen goed salaris&apos;en genot van behoorlijke rente, eene aangename BETREKKING open. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder letter A. B. te adresseren bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (2438) In eene PROVINCIESTAD wordt Gevra&lt;igd lEMAND, bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, eenigzins ervaren in Kantoorwerkzaamheden; kennis van vreemde Talen zal tot aanbeveling strekken. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Letter A. Z. aan den Kantoor Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (2433)</p>
</text>
