<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MUZIEKSCHOOL DER MAATSCHAPPIJ VOOR TOONKUNST TE LEIDEN. Commissarissen der Muziekschool maken bekend dat zij voornemens zijn 1° Nov. a. s. eene klasse te openen voor het onderwijs op de Clarlnet, waarvoor per kwartaal in rekening wordt gebracht aan leden der Maatschappij ƒ6.75, aan niet-leden der Slaatscjiappij » 7.25. Tol het doen inschrijven van leerlingen op de Bluziekschool gelieve men zich vóór 1° November a. s. schriftelijk aan le melden bjj den Commissaris- Secretaris, bij wien alle verdere inlichtingen te bekomen zijn. De Commissaris-Secretaris, J. HOOG, Rapenburg, Wyk I, N». 223. SCHOUWBURG TE LEIDEN. Koninklijke Hollandsche Tooneelislen, onder directie van J. C, VAIiOIS. Op MAANDAG 21 October 1867, M EER DES HUIZES. Beroemd Drama in 5 Bedrijven; naar hel Fransch van Battu en Dcsvigncs, door W. P. D. Daarna: HOUD EN KAT. Vaudeville in 1 Bedrijf, naar het Fransch, door J. 11. Dcnis. Aanvang len 7 ure. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00, Gallerjj ƒ0.50. Achter-Gallerij ƒ0.30. De plaatsen zijn te bespreken voor Aandeelhouders op Zaturdag 19 Oclober, en voor niei Aandeelhouders op den speeldag, van 10—lnur. Maandag 21 October 1867, &apos;s avonds te 8 uren, IS IIET GEBOUW DEB MAATSCHAPPIJ TOT .NUT m &apos;T ALGEHEEL - Spreekbeurt te 9 uren, te vervullen door den Heer Dr. XV. Ti. DU IUEU. OCT&quot; Doorloopende Toegangkaarten zijn è 40 Cents verkrijgbaar by den Heer 11. BURGERSDIJK en des avonds aan het Lokaal. Peru Guano. Heeren Landbouwers in Noordholland, worden by deze verwittigd, dat door mij voor gemelde provincie als Agent voor den verkoop van bovenstaande meststof is aangesteld de Heer J. VAN DER BIEYDEN, Agent aan het hoofd-dépöt le Vlaardingen, mei verzoek de aanvragen daar direct te adresseren ter bespoediging der expeditifin. ALEXIS SERRUYS. Met referle aan bovenstaande worden Onder-Agenten gevraagd voor den verkoop van bovenstaande meststof. Hierop reflecterende adresseren zich met franco brieven te Vlaardingen aan &apos; - &quot;;•&quot; ; J. VAN DER MEYDEN. ü ontvangen: | hel beroemde Oog-Essence van Dr. ROBIERSHAUSEN; 10l onderhouding versterking en herstelling der oogen, van welker gebruikers honderde atlesten zijn, dat zij die een bril moesten gebruiken om le lezen, na het gebruik ■ van deze Essence de bril niel meer noodig hadden, en met hel bloole oog wederom konden lezen. De Flacon, mei gebruik, ƒ 1.25. Naphta, la qualiteit, welke bij het gebruik spoedig de reuk verliest; groote witte Flacon ƒl. j Ean de Cologne, halve Flacon 75 en 65 Cis; Fleschjes van 15, 25, 30. 35 en 60 Cis; bij de kan en de maal voor verkoopers. Cocoszcep, 15 Cis hel stukje, bij hel dozijn ƒ1 50. N. K. SWEMER. Onschadelijk en doeltreffend! Slenigmalen komt mij de vraag voor: Slijnheer! kan ik uwe Watten gerust gebruiken of laten gebruiken. Zijn ze aan dit of dat niet schadelijk, en vind ik mij derhalve verpligt, ter inlichting van de nog onbekende lijders te moeten herinneren, dal de Abshaubbin&apos;s Watten bij hare buitenge- , wone genezende kracht in alle rhumatische ziekien en aandoeningen, lede- j maatspijn of stijfheid, benevens loomheid, huiduitslag, jeukte of andere j obstructief, door zwaarbloedigheid ontstaan, overigens in alle ziekien van ! anderen aard volmaakt onschadelijk zijn, zoodal men ze ten allen tijde ; zonder eenig gevaar kan gebruiken. Zij zullen nimmer schaden, maar in&apos; de meeste gevallen nul aanbrengen. Zij worden door de Doctoren zeer en door vele ernstig aanbevolen. . ~ De prijs is 30 Cis per pakje, verkrijgbaar aan het lloofd-Depot bij A. BREETVELT Az., le Delft. Verder verkrijgbaar bij A. van&apos;t Hooft, Leiden, Blaarsmansteeg. L. den Ouden, Soelermeer. N. J. SandersGz., Leiden, Haarlem- Wed. Boon, Lcidschendam. nierstraat. W. Liglhelm, Voorburg. J. J. Beuzemaker. Leiden, Vischmarkt. A. Rots, Nieuwkoop. G. Wilhelmus, Woerden. Wed. C. van der Bleer, Noordwijk. Blej. de Wed. Bosman, Gouda E. van Mansurn, Hillegom. F. A. G. van Delh, Gouda. J. Knol, Haarlemmermeer. Geb&apos;. Kauling, Alphen. J Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewaler. En meer bekende depots. *</p>
</text>
