<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 15 Oclober.</title>
	<p>De keizer bevindt zich thans weder op St. Cloud. Aldaar zal een kabinetsraad worden gehouden; die ook door de gezanten der vreemde hoven zal bijgewoond worden. — De Monitéur zegt door het ontvangen van overeenstemmende tijdingen uit echte Romeinsche en Florentijnsche bronnen in slaat te zijn een meer omstandig verslag te leveren van de schermutseling op den 13d«» dezer de eenige in de laatstverloopen dagen voorgevallen. De pauselijke militairen hebben, in hunnen ijver voor de zaak, welke zij dienen, een gewaa&quot;den marsch ondernomen en met de bajonet een corps van 300 Garibaldianen aangevallen , dat zich van Monte-Libretti had meester gemaakt. IVadat deze plaats door de pauseljjkcn weder bezet was, daagden de Garibaldianen op nieuw op, aanzienlijk versterkt door de aankomst van ongeveer öOOJman, aan wie het gelukt was de naaslbijgelegen slechl bewaakte grenzen le overschrijden, en vielen Monte-Librelti weder aan. Tegenover zulk eene grootere strijdmagt besloot het pauselijk detachement tot den aftogt; en deze werd in goede orde volbragt. Hel dclachemenl had in den loop van den da&quot; 10 gekwetsten gekregen, die met 15 gevangen genomen Garibaldianen konden weggevoerd worden, üe verliezen van den vijand zijn, naar het schijnt, groot geweest en te Florence werd verzekerd dat Menotii Garibaldi ernsti» gekweisl is geworden. Zeker is het dat de Garibaldianen het voorziglig hebben geacht Monte-Libretti op nieuw en zelfs Solvaterro te ontruimen, en dat de Romeinen weder bezit yan deze twee plaatsen genomen hebben. — Van hier wordt aan de Ind. Beige geschreven : Door den pauselijken nuntins alhier wordt bij den minister van builcnl. zaken nadrukkelijk op eene nieuwe tusschenkomst van Frankrijk Ie Rome aangedrongen- en da» op dag komt hier hei gerucht in omloop dat ons eskader met troepen naar Civiia-Vrcchia is gezonden; doch lot nog toe is er geen bevel tot zulk eenen maatregel naar Tonton gezonden. — Men verzekert dat de tentoonstelling niet op het bepaalde tijdstip zal worden gesloten. De verlenging zou geschieden ten voordeele van hen, die weinig geld kunnen missen. De keizer zou er in toegestemd hebben , dat van 1 tol 9 November de entree bepaald worde op 50 centimes, en dal van 9 tol 17 November vrij entree worde gegeven. — De stad Parijs heeft in den tijd van driejaren, mei behulp van de Compagnie immobilière en andere maatschappijen, 300 millioen frs. laten verbouwen. Men vestigt hierop thans vooral de aandacht, omdat die maatschappijen thans in eenen zoo ongnnstigen toestand verkecren. De heer Forcade laai zich daaromlrenl in de Revue des deux mondes aldus uil: Jlen behoeft niet eens stil te slaan bij het staatkundig vraagstuk, dat ons voor den geest komt, wanneer men dit verneemt. Reeds uil een staalhuishoudkundig oogpunt is de zaak bedenkelijk genoeg. In de eerste plaats is door het -gebruik dezer som een aanzienlijk kapitaal vernietigd. Door hel afbreken van zulk eene menigte gebouwen veroorzaakt men verder eene kunstmatige schaarschtc, derhalve kunstmatige rijzing van prijzen. Een ander gevolg is, dal een enkele tak van nijverheid overprikkeld wordt.- In plaats van de oude gebouwen, moeten ten spoedigste nieuwe verrijzen en men verkrijgt dus eene volkomen abnormale rijzing van dagloonen. Wal moeten de gevolgen zijn, wanneer aan dien toestand eens een einde komt; want men kan toch niet altijd zoo voortgaan? Eene noodlottige reactie kan niet uitblijven. - no *i*U»;«»iii — Men verneemt dal er vrij ernstige onlusten aan de landengte van Suez zijn uitgebroken, len gevolge van de verplaatsing der barakken van Grieksche kooplieden, die weigerden aan de hun gegeven bevelen te gehoorzamen. Dien had uil Alcxandrië 500 Egyptische soldaten ontboden om de orde le herstellen. ••&apos;. — Uit Madrid meldt men dat de vermaarde ktoosterznstcr Patrocinio is overleden, en wel, volgens de omloopende geruchten, onder zonderlinge omstandigheden, die kwaad vermoeden doen oprijzen.</p>
</text>
