<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KIEDWE VLAARDIKGSCDE VISCHWIKKEL. De Ondergeteekende maakt zQne geëerde Begunstigers bekend, dat hij I ontvangen heeft en ruim voorzien is van nieuwe Citroenen, versche I Eijeren, drooge en geweekte Bergsche Stokvlsch, beste Vlaardingsche i Winterliaring, Bergsche Ansjovis, Engelsche Bokking, Sarj dlnes, enz. J. VAN POELGEEST J., Leyoeh, 17 October 1867. Koornbrugsteeg, Wnk IV, N». 44. SCHROEFSTOOMBOOT LfSSE,^ van C. en S. VAN WAYEREN, ingerigt voor Passagiers en Goederen. voorxoopige; dienstregeling. j; Eiken WOENSDAG en ZATURDAG van Leiden naar Lisse, &apos;s nam. om i 2 uur van de ligplaats op den Ouden Rijn by de Hoogstraat. Correspondentie I voor Goederen langs de Haarlemmermeer van de Stoomgemalen Leeghwater tot de Cruquius en lusschenliggende plaatsen. j Verder maken zij hunne geachte Begunstigers bekend, dal hun Vccrliuls ! niet meer gevestigd is aan de Slarepoort, maar op den Ouden Rijn bjj iJ. LASIAN, en builen de Zijlpoort bij N. HOCKS, alwaar de Goederen I zonder eenige kosten aangenomen en geborgen norden. Lisse, Oktober 1867. GAZ-COKE. Prjjs per mud ƒ0.38; bij 25 mud ƒ0.37 per mud; b{j 50 mud ƒ0.36 per I mud; bij 100 mud ƒ0 35 per mud, aan het Magazijn. Vrij aan huis 5 cis ; per mud hooger. | Wed. VAN HAANSBEUGEN &amp; DUTILII. Kantoor en fllagaztjn: Oude Vest bg de Turfmarkt, N». 1258. AANBESTEDING. ~| Op Donderdag den 24&quot;&apos;° Oktober aansl., des middags te 12 uren, zal door { Burgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoordigheid der Kommissie van Fabricage, op het Raadhnis aldaar, aanbesteed worden: Het vervangen der houten poorten van de Kerkstraatbrug, op den Ouden Dijn, door poorten van : IJzer, met aanbehoorende werken. Het bestek en de teekeningen liggen, op eiken werkdag de besteding voorafgaande, ter inzage aan de stads-limmerwerf, van &apos;s morgens 10 tol &apos;s namiddags 4 nren, en is het eerstgenoemde ad ÏO Cents aldaar verkrijgbaar. Vooris zullen verlangde ophelderingen te bekomen zijn bij den gemeentearchitect, die aanwijzing in loco zal doen op Dingsdag aanst., des morgens te 11 nren. : PUBLIEKE VERKOOPIJNG, ■op Dingsdag den 29sl™ October 1867, des voormiddags ten 10 ure, op het terrein der in aanbouw zijnde R.C. Kerk te Voorschoten, {om contant Geldy, van: Eene groote Timmer- en Kalbloods, met bijbehooreude Directiekeet en 2 Woningen tot afbraak; voorts eene aanzienlijke partij divers Hout en Bouwmaterialen en ongeveer 20,000 beste roodc en blaauwe Dakpannen, enz. enz. &apos;&lt;j.&apos;i* ■ Alles gemakkelijk te water vervoerbaar en daags voor de verkoopin&quot; afgenummerd ter bezigligiug. Inlichtingen op franco aanvrage te bekomen bjj den Notaris J.TROSIER, le Voorschoten.</p>
</text>
