<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>x____üi.-_,_ira_u___A^^^ S öO-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN H. SNIJDER __ ÏN g D. ANSOO. &quot;3 Amsterdam , Hunne dankbare Kindere», _J 11 December 1866. mede uit naam mijner Broeden en Zultere I (28.21) W. PLAKKE Geb. Snijder. »rtf«?*_M_i_G3,n_3*fM^ i Getrouwd: J. L. BRUNING Leyden, 5 December 1866. met (28413) , CE. ZIJDENBOS. _&gt; Bevallen van cene DOCHTER U. 3. JUCHTER-WOUTERS. Amsterdam, 8 December 1866. (28442) Eenigt Kennitgeving. __-j_ Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, ELTZAB* FREDEI&apos;IEKA VAN BIEMA-ROSEN. ieA __Amstekdam , 8 December 1866. (28f|5 Bevallen van een\ ZO ON, T. Ö. J. MIJN DEKS, geliefde EchtgeBo van H. P. LOGGERE. A-UCT-U.i,M, 9 December 1866. (_.».&gt; Bevallen van eene DOCHTER H. W. MANNOURY-STANTS-. Wokmerveer, 9 December 1866. (28»5* &quot;&quot; Bevallen van eene Dochter M. J. F. QUANT, geliefde EchtgeO^ vau T. L. KOORN. Alkmaar , 8 December 1866. &lt;2*®&gt;t Tot diepe droefheid van mij, mgne Kinderen en Behuwdkiuafj overleed heden, mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES HOLMb»&apos; den ouderdom van ruim 82 jareu. Amsterdam , Wed. J. HOLMES, M (•JJeceiuber 1866. HOOY. (jgffi Heden werd ons onderhart diep getroilen door het onvervf*ïi afsterven van onze jongste lieveling HERMANÜS ADRIANÜ&amp; HANNES MARIA, in den ouderdom van ruim zes maanden. Amsterdam, H. J. DAMEN. 6 Deceuiber 1866. M. E. W. DAMEN&apos;,* (28465) Geb. TAVEggffj Heden overleed ten mniien huize onze geliefde Zuster en Beb11 Zuster, Mejufvrouw PLTRONELLA HELENA BOUMEESTP* Amsterdam, 6 December 1866. Uit aller naani (28431) H. LANGHORST.-^ Heden overleed onze veelgeliefde oudste Zuster Mejufvrouw Eb&apos;y BETH ELIX, diep betreurd door hare Broeders, Zusters, Behuwd-11&apos; en verdere betrekkingen. Uit aller Naam, Amsterdam, 8 December 1866. C. ELIX. Eenige en algemeene Kennitgeving. (3§i_i Heden ontsliep zacht, tothooeer k-ven, mgue dierbare Echtfoïj NEELTJE MUL, in den ouderdom van ruim 69 jaren. Diep Jj haar verlies door mg, mgne Kinderen en Kleinkinderen betre&quot;I^&apos; Zaandam , FREDIÜK DAM. $ 8 December 1866. (2»*S|i Heden overleed na een langdurig doch geduldig lgden, mgn g*&apos;j|* Zoon WILLEM SCHAAP, in deu ouderdom van 41 jaren, diep be» door mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. A Purmerekde, 7 December 1866. S. SCHAAP. &lt;2*&apos; 7)1 Mijn dierbaar eenig Kiud, mgne lieve ANNA PIETER.^ overleed hedeu tot mgue bittere droefheid, in den ouderdon1 I bijna Twee en Twintig jaren. Weo. HERKLOTS, Af Doetinchem, 6 December 1866. Geii. VAN K^M, Eenige Kennisgeving. (28* \ Voer de vele blijken van belangstelling, op den Bsten dezer®x ontvangen , betuigen de ondergeteekenden hunnen hartelijken &quot; Amsterdam , C. A. PALIES. 11 December 1866. A. G. PALIES, . (28464) . MARIENS. __^i Voor de vele bewijzen van deelneming, betooud bij het overlijd. S mijne geliefde Echtgenoot HENDRIKA CATHARINA MEN^V betuig ik, ook namens mgue Kinderen en Behuwdzoon, miji&quot;^) meenendeu dunk. 128 , __Amsterdam , 11 December 1866. Am. MULDER Yi^o Voor~d. &quot;dceTneniing, ontvangen bü het overlijden ouzerjjt?ot)I&apos;! Moeder ANNA CATkiARINA BLEKKINGH, Wid. JACOI*/ GAARDT, betuigen hare Kinderen en Behuwd-Dochter, ook &apos; ,g). de verdere Betrekkingen, hiiunen welmeenenden dank. (-°*&gt; a Voo_He~vele Bewijzen van deelneming, andervonden bn}&amp;\W\ lijden van mijnen geliefden Echtgenoot JAKOBUS WlLlD^ ffl RIDDERSKAMP, betuig ik, ook namens mgne Kinderen * huwdkindcren, mijnen hartelijken dank. „_„ .jjfi Amsterdam, 11 December _866. Wed. J. W. RIDDERSK*&quot; C__47Bj VAN ROOIJEN.</p>
</text>
