<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 8 December.</title>
	<p>De Heer Mingbetti is, na door den Keizer ten gehoore t_ zgn ontvangen, naar Florence teruggekeerd. ««&quot;• De vervanging van den Heer de Moustier door oen jegens den Paus vijandig gezinden Heer de la Valette u uitgesteld, totdat men beter zal hebben gezien, welke wending de zaken te Rome zullen nemen. — Bij het verlaten der laatste vergadering van de commissie voor de legerorganisatie zeide de Keizer tot den Heer Fonld: Het duurt mij te lang. Sire, antwoordde de minister van financiën . nous sommes trop &apos;de monde. Het schjjnt, dat de Keizer de juistheid dezer aanmerking en de onmogelijkheid, om zoo veel maarschalkshootden onder zijn hoed te brengen, inzag, want hij benoemde een uit vijf personen bestaand comité, om de kwestie der reorganisatie, omtrent welke geschil bestaat, op te lossi n. De leden van dit comité zgn de maarschalken Randon en Mac Mahon, generaal Trochu, de intendant Darlcant en de minister van financiën Fould. De grondslagen van het aan dit comité medegedeelde ontwerp zijn: I°. vermindering van den diensttijd van 7 op 6 jaren; 2°. oprigtipg van twee contingenten, ieder van 80,000 man, het eene vast, het andere facultatief, dat is dat 480,000 man (6 X 80 man) onder de wapenen geroepen worden, en dat 480,000 opgeroepen kunnen worden, wanneer de regering dit noodig acht. — Prins Metternich, die van Compiè^ne is teruggekeerd, vertrekt in de volgende week naar Weenen. — De Prins Van Wallis bewaarde tijdens zijn verblijf van twee dagen ter dezer stede het strengst incognito. Hij stapte af aan het Hotel de Bristol en was alleen voor lord Cowley toegankelijk. DeTmlerien en Compiègne bezocht hij niet, maar wel het Palais Royal, dat is het theater van dien naam, waar hij in eene loge grillée de opvoering vsn Offenbach&apos;s «Kie Parisicnne&quot; bijwoonde. — Heden had dc algemeene vergadering plaats der aandeelhouders van het Comptoir d&apos;Escompte. De verdubbeling van het kapitaal werd to-gestaan, maar niet zonder tegenstand en alleen onder den invloed der bedreiging, dat bij niet toestemming het dividend zou moeten worden verminderd. — üe organen der Fransche regering vloeijen over van voorkomendheden jegens de Amerikaansche regering. »De nieuwe Iransche gezant te Washinton, de Heer Berthémy (die zich heden inscheept), zegt de Monileur du Soir, heeft bijna zijue geheele diplomatique carrière gemaakt in de Vereenigde Staten, waar hij de achtergelaten goede herinneringen zal terug vinden De generaal Dix. dc nieuw benoemde Amerikaansche gezant, behield de traditien der sympathie, welke sedert bijna eene eeuw de Vereenigde Staten en Frankrijk verbinden.&quot; Ook de oflicieuse Pair ie verwelkomt den generaal Dix op gelgke wijze. — De senator Michel Chevalier heeft gemeend in den algemeenen raad van het. departement Bérault, cene redevoering te moeten houden tegen de Frausche Bank en haar privilegie, om bankbilletten uit te geven. Daar de senator lid is van den raad van bestuur vna het Crédit Mobilier on een der vertrouwden van de Pérères, had reeds het eenvoudigste gevoel vau welvoegelgkheid hein daarvan moeten terughouden. Dat hij het toch deed heeft hem van de Finance eene allerscherpsto teregtwijzing op den hals gehaald. De schrijver, do Heer Crampon, werd heden aan de beurs allerwege daarmede geluk gewenscht. üe minachting van het publiek voor alles wat met de instelling der Place Vendóme in betrekking staat, geeft zich bij elke gelegenheid lucht. — De algemeene vergadering van het Crédit-Mobilicr, wolke op 27 Dec. was uitgeschreven , zal uitgesteld worden. — In staatkundige kringen is sprake van eeiie nota van Rusland aan de Fransche en Engelsche regeringen ter zake van Candia. — Ter beurze is andermaal het gerucht verspreid over het aanstaande uitschrijven eener leening van 1000 millioen. — Uit Biarritz wordt aau de Liberté geschreven, dat graaf Bismarck aldaar wordt verwacht.</p>
	<p>Aan hetzelfde blad wordt uit Woenen geschreven, dat Keizer Maximiliaan per telegram den wensch beeft te kennen gegeven, dat zijne gemalin, Keizerin Charlotte, Oosteurijk zal verlaten en naar eene geneeskundige inrigting in Zwitserland gebragt worden. — De Heer Tonello, de nieuwe onderhandelaar van het Italiaansche gouvernement te Rome, is een der degelijkste regtsgeleerden van Italië. Hij was vroeger boogleeraar in het kanonieke regt en mag dus volkomen op de hoogto geacht worden van alle vraagstukken, die bij deze onderhandelingen kunnen opgeworpen worden. Reeds in 1851, bij dedisenssi.n over het concordaat met Sardinië, heeft de Heer Tonello gelegenheid gehad, om te Rome bewijs to geven van zijne uitstekende hoedanigheden. — De reis van den Paus naar Civita Vecchia is, naar hetgeen do Italiaansche bladen melden, in het laats&apos; e oogenblüf afgezegd. — Volgens brieven uit Rome zijn daar, in het Hotel de Rome, reed» vertrekken veor d* Keizerin besteld. — Dat Keizer Maximiliaan zich aan boord van den Dandolo heeft ingescheept en tegen 20 dezer te Gibraltar verwacht wordt, is aan geen twijfel meer onderhevig, üe graaf de Bombelles is derwaarts vertrokken om hem op te wachten. — Keizerin Charlotte heeft te Miramar een getrouw varhaal in de Engelsche taal van hare reis naar Rome, en hetgeen zij in die stad heeft ondervonden, in schrift gebragt, en deze memorie, welke geheel ia-.i lare baud s,aau Dr Illek overhandigd. De graaf ie Boinbelh&apos;i he.ft uit stuk medegenomen oro hot te Gibraltar a»n d&quot;JI Kci_«| ra.de t« deeleu,</p>
	<p>-&quot;- De Sémaphore de Marseille behelst tijdingen uit Athene Tan 29 Nov., waarin de eerste berigten, die omtrent het gebeurde in nat klooster Arcassa volkomen bevestigd worden. Bedoeld klooster, aldus wordt berigt, werd verdedigd door 197 Christenen, terwijl er 343 vrouwen «n kin leren tevens do wijk genomen hadden. Mustapnapacha te3tte het met eene groote striidmagt aan; gedurende twee dagen en twee nichten werden meer dan duizend kononscbotcii op het klooster gelost, en toen het hem gelukt was een bres er in te schieten, drongen de Turken, die reeds veel manschappen hadden verloren, naar binnen. Toen had er nog een heldhaftige strijd plaats, die zes uren duurde; maar plotseling werd daaraan een einde gemaakt door eene ontploffing, die het grootste deel van het gebouw iv de lucht deed springen. De opstandelingen hadden het vuur in het buskruid geworpen. Een telegram uit Trieet zegt dat de archimandriet Gahriel dit heeft gedaau. Ongerekend het aantal dooden, is dat der gowondeu zeer groot. Meer dan 10; K) der laatsten zijn n aar Canea en naar Souda vervoerd, daar het hospitaal te Rethym. hen niet allen kon bevatten.</p>
</text>
