<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>GS-Epïïlf j^-^ELAun. Verheffing van den lord-mayor Phillips in den adel&quot;te i&gt; Artikel Tan den Morning Herald over Engelands&apos; betrekkingen J£ hushmd. Uitreiking eener zilveren medaille aan kapt. W. Gr.-iin\-l te Liverpool. Hervatting vaii den arbeid in de ijzer-districten. v^bonwing. » J-ttecinuxD. Weenen: Kabinetsraad. Terugkomst van den baron tj yrther. Adres van den Landdag van Opper-Oo.tem&apos;ijk. Zitting te&quot; den Hongaarschen Landdag. Mededeelingen uit Fiume. — Beri&quot;r_ SFari- (&apos;orr.) Ontwerp tot verlaging van het briefport. Verwachte 1 „i ? &lt;leß Konings van Saksen. Kwestie met Noord-Amerika. Schade«cl. 1 &apos;&quot;&apos;£ aan d&lt;-n hertog van Oldenburg. Ontruiming der militaire 5,°0l te Hanover. ¦- Frankfort: Particuliere correspondentie. Hj.^A. Kni.K: Verwachte kabinetswijziging. Vergadering van de Ivo&apos;rL *lre oonimissie te Compiègne. Brief uit Borne. Des. nien bij het j.^&apos;nsche vreemden-legioen. Brief van den aartsbisschop van Parijs tjJie Monde. Vertrek van den Heer de Berthémy, Fransch gezant Vj.^shiugton. Bewering van het Mémorial diplomatique. Mandement 3_. n aartsbisschop van Parijs. Begin van brand iv de groote opera. Wen uit Italië. Tijdingen uit Meiico. 24?IN!&quot;knland. Zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van L&apos;P1. Ag ji, Overzigt van het staatkundundige nieuws. Koninklijke .nt ftll en benoemingen. Kennisgevingen van den ministar van biutj^ödsche zaken. Berigten betreffende den veetyphus. Volteekening V-.aet kapitaal voor de Ned. Int. Spoorweg- en Havenmaatschappii. jj «-stelling van den taks der rendementen van ruwe suiker. AanbestcgjJ1*? .^ Utrecht. Brief van D 3. Hattink aan den Heer Harmsen. Wijzi*&quot;¦*.?&quot; llet re%&apos;emeut °P de k°n- mxl- academie te Breda. Bekrooning Ju* &quot;cd. leerlingen aan het conservatoire te Brussel. Tijdingen van de Aa.. (,e Goode Koop, Zitting van den gemeenteraad te Gorinchem. li^steding te Haarlem. Berigten betreffende Zr. Ms. schepen. Vei- W^Jan gtadsgrond te Zutphen. Moordaanslag op een rijksveldwachter y [iel. Ongeluk te Zalt-Bommel. Misdaad hij Balk. Ongeluk te p-^ni. Voordeelige oogst van jammen te Bieruni. Hooge water-1,5 iii den omtrek van Veeunam. Vergadering der maatschappij :». »•• l&apos;t van &apos;t Algemeen te Zwolle. Deelneming van stad Almelo ¦ w&apos;.ssen aan de inschrijving spoorweg Almelo-Scheveniugen. Hooge * .HS&apos;an^ van het Alnielosche kanaal. Idem op de Dreutsche hool&apos;d«*.). er&apos;St uit Vlissingen betreffende de eventuele ophefliiïg der jjjgiie-vv.rf. Zalmvangst te Ammerstol. Inwijding eener synagoge f* Oedcnrode. «Il jj?. a-nmen. Handclsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Gouden ïd_4 er&lt;-&apos;n Speciën. Scheepstijdingen. Bivierberigten. Oargalijsten, jeten-Sociëteit. Advertentiën. jT^zonden S.i&apos;___».. Pamphilius Castaldi. q&apos;U.sche Bbievten. (Parijs, Vrijdag 7 Dec.) ü^SClbt EN ÏOONÏÜXNIÏÜWS. «•SgjAAKSI&apos;E-. __</p>
</text>
