<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;-PWHBIffMÊEÊÉIIÏ» DER ITAöIÏLAAM». mf L&apos;l-. »i -oc(i_ek(iii-(l door de Koninklijke It.li-.ai se&apos;ic Eegering bij besluit van 11 Maait 1866. M&apos; &apos;fIT la IKC_ ___ Verdeeld in 750,000 O__I._I!_KLE OBLIGATIEN, elk ten bodrage van IO LIRE Italiaanseh Conrant, geguarandeerd door het massa der ML amrm M fe.Wl |Sft_3a vaßte G°ederon, benevens de directe en Indirecte Inkomsten der gemeente MILAAN. fflw &quot;Tl|| ,W I)eZt3 leel,in£ zal worden gedelgd door nitlotingen in een tijdperk van 55 JAKEN, met een gezamenlijk bedrag van een&apos; totaal van W&amp;T^v&amp; * J£_fe?£P^ VEEKTIEM Ml__l_l»___l, l____ll_HO_«»l__.W .iiIXEKI. liiKK J_T_4l_l._A._S4 H COURANT. © Behalve dat dezo Obligatign tot het volle bedrag zullen worden afgedaan, zullen zij daarenboven deelnemen aan 140 verlotingen, waarbij premien zullen &quot;^ vT worden getrokken van 100,000 lire Ital. Courant, benevens anderen van 50,000 — 30,000 - 10,000 — 1,000 — 500 — ÏOO — SO — 20 lire. D;Z. verlotingen zijn op de volgende termijnen vastgesteld: Per trimester gedurende de eerstvolgende 15 jaren, van Dec. 186G-Sept. 1881. Per sempstcr geurende de volgende 10 jren, van Maart 1883—Stapt. 1891. I°. 16 DECEMBER. 2°. 16 MAART. 3°. 16 JUNIJ. 4°. 16 SEPTEMBER. I°. 16 MAART. 2°. 16 SEPTEMBER. 1 per Lire 50,000 | 1 perLire 50,000 j 1 perLire 100,000 1 perLire 30,000 1 perLire 50,000 1 perLire 50,000 1 ii « 1,000 1 - ¦•&apos; 1,000 1 // e 1,000 1 _ ii 1,000 1 ii ii 1,000 1 . e 1,000 I « » 500 1 &quot; ii 500 1 « n 500 1 « v 500 l ii ii 500 l n u 500 5 ii « 100 500 5 e » 100 500 5 u u 100 500 5 _• «100 500 5 u ir 100 500 5 « « 100 500 10 // » 50 500 10 ii ,i 50 500 10 u e 50 500 10 « » 50 500 10 n ii 50 500 10 » « 50 500 18 » ii 20 360 18 h v 20 360 18 n n 20 360 18 /&apos; « 20 360 18 » « 20 360 18 « n 20 360 464 « rlO 4,640 &apos; 464 « »10 4,640 464 u «10 4,640 464 » »10 4,640 j 2464 - n 10 24,640 12,964 « « 10 129,640 500 57,500 ; 500 57,500 500 107,500 500 37,500 j 2500 77,500 13,000 182,500 __IJ_!L_LJ__J___g_-.!._lg.L1J_!L_LJ__J___g_-.!._Ig.L LU&apos; I&quot; ¦ &quot;¦.l?l.!.;___J_L_l__.l._&apos;yp&apos;&quot;i.ii nuiiii r-i—i ii-Miiii ¦ ?!__!_lgJ_J_^!!!_!_ggg&apos;E__. &apos; ¦ ¦—¦***}ama t aawtaaaamaaa^tmtaaaa^tmtaaaaavtamÊt-maaawammaama^w u , ,; i__&gt;w___^p_^___y_^_,w_____»_»_ff___,!M^__r_^TT&gt;?^!^^ Per seniesler gedurende de volgei.de 10 &apos;aren, Per semester gedurende de laatste 20 jaren, van Maart 1893 -Sept. 1901. van Maart l»03-8ept. 1931. RECAPITULATIE. I°. 16 MAART. 2&quot;. 16 SEPTEMBER. 1». 16 MAART. 2°. 16 SEPTEMBER. g i OBLIGATIEN. REMBOURS. 1 | 1 perLire 50,000 I 1 perLire 30,000 1 perLire 50,000 | 1 perLire 10,000 | | per jaar. Tetaal, •„__ TotaaL 1 «r « 1,000 1 ii ii 1,000 1 ii h 1,000 1 - &quot; 1,000 &lt;i 1 ii e 500 1 „ ii 500 1 v ii 500 1 ii ii 500 4 ii ii 100 400 4 n „ 100 400 5 *¦ „ 100 500 5 r » 100 500 15 60 2,000 30,000 260,000 3,900,000 II » e5O 550 10 « «50 500 8 // _¦ 50 400 fi! « &quot;50 400 10 20 15,500 155,000 260,000 2,600,000 25 // _• 20 500 25 « u 20 500 26 // u 20 520 26 » &quot; 20 520 10 20 17,500 175,000 260,000 2,600,000 2457 - « 10 24,570 14,958 » « 10 149,580 4458 « ? 10 44,580 14,958 « « 10 149,580 ; 20 40 19,500 390,000 2130,000 5,200,000 2500 77,520 | 15,000 182,480 | 4500 97,500 15,000 162,500 | 55 140 750,000 | ( 14,300,000 ltal. Lire. De uitbetaling der premie en van het bedrag der geleende gelden geschiedt door hetHOOPD-BETAALKANTOORder gemeente M i 1 aa n te MILAAN op 15 Junij en 15 December na elke trekking. De eerste trekking* der premieleening* geschiedt ten Haadhuize te Milaan op 16 December 1866, en wel in liet openbaar. Namens de Regering, COMIM. GIACOMO SERVADIO. De Inschrijving geschiedt te Florence bij het Syndicaat der premieleening VIA CAVOUR, N°. 9; wijders bij de Heeren E. TENZI &amp; CO., DAVID LEVI &amp; C°. en bij de NATIONAL* DISCONTO-KAS van Tos ean e; te Li vor n o tij de NATIONALE DISCONTO-KAS van Toscane; te An cona bij ANGELO ANACJ&amp;C0.; te Turijn bij de Gebr. CERIANI en H. GEISSER &amp; C-i te Venetië bij JACOB LEVI &amp; ZONEN; to Milaan bij J. B. NEGRI S- CV, te Frankfort a/M. bij F. E. FULü S- C°., en wijders bij alle Geldwisselaars. (27666) W-W &quot;GEEIB PROIÜESSEff OF OE WIJZEI VAIIMDEEL , ~m maar ORIGINELE OBLIGATIEN van de BOVENGEMELDE PREMIELEENING DER GEMEENTE MILAAN, goedgekeurd bij Besluit der Koninklijk Italiaansche Regering,gedagteekc» 11 Maart 1866, debiteert de ondergeteekende, zoover de voorraad strekt. E. E. OBLIEGHT, Commissionair, enz., Florence, Via Paniani, 28. mMF&apos; De pi ijs van elke geheele Obligatie is 10 lire = IO francs = Oostenr. Gulden in Zilver 4 of in Banknoten 5 =- 2 Th. 20 Sgr. Pr. Ct. Bij het opzenden der adviesen met Ce n°]&apos;!ïja „,, gelden (hetgeen franco en bij aange te eken den brifif behoort te geschieden) moet 1 franc per Obligatie worden gevoegd voor het frankeren en aanteekenen d&lt;rbe.tci Obligatien. &quot;SBg (27677</p>
</text>
