<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEENDRUEEERS. Ter Lithographische Drukkerij van G. REIMERINGER &amp; Cv kunnen terstond worden geplaatst een bekwaam _&gt;8.1 XXI.SI , goed met de rol kunnende omgaan en eenige knappt JO__Gl_]\&gt;&gt;, voorzien van goede getuigschriften. Aanbiedingen in persoon aan voormelde Drukkerij, N. Z. Achterburgwal bij de Lijnbaansteeg, G 225. (28338) AkM MAR BATAVIA E. g_lAß___ -WnWJMßmkomt in het voorjaar in lading voor Passagiers en Goederen: Het Clipperschip &apos;s GrMJirMïWMJIGwE. Kapt, J. K. BOK. Dit Schip, groot 2000 gemeten Tonnen, geheel op zeilage gebouwd, heeft een stooniYermogen van 80 paardenkracht, drie Dekken, is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Famili-u en bestemd voor eeue geregelde Paketvaart tussehen Nederland en Java. Men stelt zich voor met dezen Bodem de reis in 70 a 75 dagen van Brouwershaven naar Batavia te kunnen volbrengen. Het schip zal voor het gemak der Passagiers een Purser varen, benevens een geëxamineerden Scheepsdoctor; er zal eeue melkgeveude Koe aan boord zün. Adres de Recdets VAN ZEYLEN __ DECKER en de Cargadoors P A. VAN ES __tC\, te Rotterdam-, HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage, alwaar Plannen der inrigting ter inzage «&quot;iggen. (28_)l) &quot;~_jïj~_piËNHUUll &amp; VAN SELDAM alhier is van de pers gekomen: lle Tweede zeer vermeerderde Druk van PUBLIEEE EFFECTEN met betrekking tot geldbelegging, 80 Pap. gr. B°. Een vooral voor Renteniers en Effectenhouders hoogst belangrijk geschrift. Prijs 75 cents. Bij zestallen voor Heeren Makelaars en Commissionairs in Effecten, met «eu aanzienlijk rabat. (28389) Jlij C. F. B___MLl__. Boekh. t. Amsterdam en venl.r alom verkrijgbaar: voor slechts f 8.50: de voor Huisselijk gebruik zoo zeer geschikte BIJBELVERTALING VAM PROF. VAN DER PALI. met de Aanteekeningen en Apocryfe Boeken, 7 Dln., dito gebonden in lieele Linnen Banden ƒ 11.35. Voor f 6.5© in plaats van f 18: GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING VAN AMSTERDAM, door C. VAM BKH VIJVKIt. 4 01. met BO Pinten, waarin do vestiging en de ontwikkeling van de Hoofdstad des Rijks, veei omvattend eu toch flink populair wordt beschreven. De platen geven een aardigen blik in de Stad, maar doen vooral de vele openbare Gebouwen Kennen. Nog zh( r weinige Exemplaren voorhanden van : SUE, DS WANDELENDE JOOD , 9 Dln. met Staalplaten, (27125) voor ƒ IS.SO iv plaats van ƒ SO. Debiteert met .ueces: Cb. DIC.KF.It_S, .11,1 VIKK TWIST of lIKT KKVM- VAU Kfc__ WKKSJOIt&amp;KftI. 2de Druk, 3 Deelen, post B°, met Vignetten ƒ 3. Zoo echt uaïf onderhoudend en karakteristiek beschreven. Dr. HO-\ OIL 11, HANDL.STOOMWERIiTUIG, » platen.. 3.50. De SCHOONK BOUWKUNST, met CO Staalplaten f 12.50.</p>
</text>
