<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>_AMSTERDAM, Woensdag 20 September. De N H M heeft heQen l&gt;ekend gemaakt, dat hare veiling van JAVA THEE zal pi_.its hebben te Rotterdam op 25 Oct. e, k.</p>
	<p>De -rijzen van het Vee, besteed ter marKt van heden, waren als volgt: Kalveren Iste kwal. ƒ3O a 50; 2dfl kwal. ƒ25 a 40; 3de kwal. ƒ2O a 30, Melk- en Kalfkoeijen ƒ —; Schapen ƒ 24 a 32; Varkens 44 a 48 e. per ffi.</p>
	<p>GORINCHEM. 18 Sept. Bij gewonen aanvoer van Granen noteerde men heden de volgende prijzen: Tarwe iets lager ƒ 8.70 a 8.90; Rogge ƒ5.50 a 5.80; Garst/4.90 a 5 25;Haver/3a3.40 ;Boonenƒ6.los. fi.so; Aardappelen onveranderd f 1.70 a 2. Fruit willig. Boter veel „r markt 10 c. lager, per U. f 1.10 a 1.20. Vette Varkens veel aangeroerd, vorigen prijs. Biggen met veel vraag. CULENBORG, 19 Sept. O. Ruwange Tarwe van ƒ 10.—a ƒ 10.50; _ Euwari^e ƒ8.75 a 9.25; o. roode j 9.— a 9.50; n. dito ƒ B.—. f 8 75 o Rog^e ƒ6.50 a 6.75; n. dito ƒ 6.25 a 6.60; Garst 4.25 t fk- &apos;Ha ver f 250 a 4.50; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.80; Eijeren :Kipléifi 40 de 104 stuks; Boter van ƒ1.13 tot 1.25 per £/ P DEVENTER, 19 Sept. Boter ƒ 1-20 per f|; Eijeren ƒ2 a 2.50 de 1W stuksiAmlappelen^ 1.- - 1.70 per mud; K°fiid8» 22 a 24 o, Pinkcnhuidsn 30 a 32 c. per ft?; nuchtere Kalfsvellen ƒ 1.50 a 1.80; Paardenhuiden ƒ 5.a 6,50 per stuk. _¦&apos;¦___ LONDEN, 18 Sopt. £«_._. was heden goed gevraagd , doch weinig (aangeboden en to hoog gehouden, Om tot belangrijken omzet aanleiding te geven. — Koffij zonder handel ten gevolge der groote kwantiteiten, iegen morgen in veiling aangeslagen. — Rijst ferm prijshoudend maar stil. — In Salpeter hadden dezer dagen aanzienlijke omzettingen plaats en de prijzen blijven vaster. De verkoopen bestonden uit 7000 b. Béng., meest mooije kwal., van 23 a 23.3 en 500 tons zeilende a 29 sh. — Vruchten: Nieuwe Vijgen zijn verkocht van 48 tot 70sh. n.kw.;nieuwe Valencia Rozijnen aangeboden tot 36 en 38.sh. ; jarige Krenten met eenigen omzet tot iets lagere prijzen, puike nieuwe met belangrijke verkoopen, zoo wel disponibel als op levering tot ferme prijzen. — Sehotsch IJzer 57.4%. — Lijnolie 37.9 a 38 sh. — Talk ferm, oude 45.9, nieuwe 46.8. ________^^^^^^^M</p>
</text>
