<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men VERLANGT met 1° November e. k., bij twee Kinderen eene JUFVROUW van de P. G., bekwaam tot het geven van de eerste beginselen van onderwijs en tevens om zich verder met die Kindere&quot; bezig te houden, van 10 Uur des Morgens&apos; tot 5 Uur des Namiddags. — lemand hierop reflecterende gelieve zich met franco briefjes aan te melden onder de Letters K. S., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van G. VAN TIJEN en ZOON, Bloemmarkt voor _a Weessluis. (21281)^ DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SINGER &amp; C ? te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met tij&quot; garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., t* naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; hg iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl eikandere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zooiners, geschikt om smalle en breede zoomen, overnadon en zoomnadeu te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De Nu. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de besW tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van Twee Jaren in bovengenoemd Dépöt- Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKS&apos; VLIJT. (15003) ______ Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te I&apos;uvys, sangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring tut verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg ia plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en waterzuchtige ziekten, Ideekzucbt, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het kracbtvolste bekende bloedreinigingsinuid-1, dat niet zoo als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klicraclitige kinderen heelt. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te I&apos;arys, prvst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot le Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; tcArnehm, OTTER» BEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, PAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, CI&apos;.OOTENDOHST; te Middelburg, VAN DE KAMEU; teLeijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep» VAN BEEK; Zwolle, MEULENHOFF, Apothekers. Prijs ƒ2. (20008) «. Ollli_l_jl_J__ll tt. LUllil Jtenr. Staats Spoorwegmaatschappij*6 TE LEIPZIG )Weenen, Algemeen Agentschap&amp;ei EXPEDITIE-, COMMISSIE- tVerzek.-Maatscliappij Thuringia te EN INCASSO-ZAAK. J^itat, tevens te Weenen, Pesth en Brünn gevestigd, bieden hunne dienst»&quot; aan bij gelegenheid van de aanstaande Michaelis-Mis aan Heeren ]&quot;&apos; en verkoopers, onder toezegging van soliede en prompte bediening. (2103».</p>
</text>
