<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Tfi2MT€H^ll^TlEl_ï_l_fC^ VA_# PRISUfTfiM. Voor het PUBLIEK te bezigti~en dagelijks van des morgens 10 tot des namiddags 4 uur, tegen betaling van 25 cents de persoon. Deze TENTOONSTELLING, de eerste van dien aard in Nederland, en zelfs zeer zeldzaam daar buiten, geeft in ruim TWEE DUIZEND Nummers een volledig overzigt van de geschiedenis en ontwikkeling der Nederlandsche, Duitsche, Fransche en Italiaansehe Graieerschool van de vroegste tijden af tot den tegenwoordigen tijd toe. De zeer belangrijke en met zorg bewerkte Catalogus is a 35 Cents aan het Lokaal der Maatschappij verkrijgbaar. (21485) . Gisteren kwam bij mij de schipper en koopman N. B. , die mij verhaalde, dat zijne Echtgenoote wel 5 jaren lang aan hevigen buikloop geleden heeft, doch door het gebruik van 3 bussen REVALENTA radicaal genezen is. Sneek. p. T. POTMA. DB WUEVAMJEMTA ARARICA, BIEDT HULP AAN ALLEN, die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, roode loop, aambeijen, maagpijn, maagwater, winden, opgezethcid, hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de REVALENTA zoo gunstig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mode beginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dozen eenvoudigen meelkost proberen, dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken, en de zwakste gestellen verdragen kunnen? Het kan niet te veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit de eene of andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;S REVALENTA ARABSCA genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, in welk geval ook, eenig kwaad doen, de toebereiding is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met room, wijn, zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. De prijs der REVALENTA is: kleine bussen 87% Cents, 1 ft? ƒ2, 2 ft? ƒ3.50, 5 ft? ƒB, 12 ft? ƒl6. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door »_. VON WINDIIEIM &amp; C°., VERKOOPHUIS,&quot; geteekend is. VERKDDPHUIS en de bekende Depots. (21409) g__sa_)ff_»_„__--_-__-^ I (GE_ZO_mHmßSßn__R&gt; g ij Daar de verwisseling der temperatuur vooral bij verandering van het jaargetijde op de menschelijke gezondheid meerendeels een nadee- g !li&quot;en iuvloed uitoefent, kan het niet dan hoogst aangenaam en welkom zijn , wanneer men bij opgedane verkoudheid en andere ongesteld- g heden een huismiddel voorhanden heeft. Als zoodanig kunnen wij het HOFE&apos;sche MALZ-ES.TRACT GEZONDHEIDSBIER , | uit de Brouwerij te Berlijn. Noue Wilhelmstrasse N°. 1 bijzonder aanbevelen.. . .. &apos;f jf 3.__&quot;.#_i_l_ JtT. .«3-1 S Deze Drank heeft zich wegens zijne buitengewoon gunstige werking, speciaal bij borstaandoeningen, heeschheid, kwaadaardig hoesten en g maaglijden, bereids een bijzonderen wereldroem weten te verwerven. Door do voornaamste Autoriteiten van het Binnen- en Buitenland 3 onderzocht&apos; en aanbevolen, door verkregen gunstige uitkomsten bij allo Standen der Maatschappij , van de hoogste tot de laagste Klasse, g die dagelijks den Heer HOEP aan het Centraal Depot toevloeijen , mag het als bewezen worden aangenomen, dat ook in Nederland de waarde g van dozen drank al meer en meer erkend wordt, terwijl de dagelijks toenemende &apos;en vermenigvuldigde bestellingen het ontegenzeggelijk g ta bewijs opleveren van de geneeskracht van een drank, die niet alleen bevorderlijk is tot herstel van geknakte gezondheidstoestanden, maar j&lt; 3 tevens door zijnen aangenamen smaak reeds als een Volksdrank begint opgenomen te worden. | 1 Centraal-Depot te Atiisierdaiii, O. _t_. Voorburg-wal, «I 342. 1 1 ?___la?* -015 Pri-zen zi-n Per enkcl° flesca f °-50&apos; de 6 nc3Schen ƒ2--*.. Op 12 flesschen rabit van 1 flesch, op 25 flesschen 3 flss- | §f gïP-5? schen, 6 flesschen en daarboven worden franco aan huis geleverd. (21449) j_jfjEß__iil_e^ CHAiiS-ïiÖIiGS CACH-EMIRR FRAW^AIÏI», CffiA-LS CARRÉS (OMS_LAGBO____Kl_l¥) 9 zijn in nieuwe Dessins en rnline Keuze ssasssissssßß ONÏYANSEE iJA(W3TTÖ£ .Hieuwe Bazar, j____f_L VMM&amp;TMAAT over deiïtMeiligenweg. D 30. (21163&gt;</p>
</text>
