<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 20 Sept. Uit Dublin wordt gemeld, dat een Amerikaan Murphy geheeten, in verzekerde bewaring is genomen, ophetoogenblik, dat hij zich bevond in het bureau van het dagblad de Irish People. Nadat eene conferentie had plaats gehad tusschen den Amerikaanschen consul en de plaatselijke autoriteiten is hij op vrije voeten gesteld. De bagage van reizigers van Amerika te Queenstown aankomende, wordt gestreng onderzocht door de policie. Een voormalig officier der bedwongen Zuidelijke Staten te Queenstown uit Noord-Amerika aangekomen, is in verzekerde bewaring genomen WEENEN, 20 Sept. Bij officiële bekendmaking, in de Wiener Zeilung opgenomen, is de Hongaarsche landdag tegen 10 December bijeen geroepen. PARIJS, 20 Sept. De Monïteur meldt dat de Keizer en de Keizerin zich gisieren naar St. Jean de Luz hebben begeven. De generaal Ladmirault is benoemd tot onder-gouverneur van Algerie. De Heerde Lavalette zegt in eene circulaire dat de beraadslagingen der gemeenteraden alleen met goedkeuring der administratie officieel openbaar gemaakt mogen worden.</p>
	<p>MARSEILLE, 20 Sept. Uit Konstantinopel wordt dd. 13 jl.berigt, dat aldaar de mededeeling is ontvangen, dat Prins Alfred von Engeland die stad niet zal bezoeken, gelijk aanvankelijk was bepaald. De redenen, welke aanleiding hebben gegeven tot dit besluit, zijn niet bekend. Naar bijzondere mede ieelingen. heerscht te Galatz en te Ibraila de cholera met groote hevigheid.</p>
	<p>LONDEN, 20 Sept. Consols 90 a —; 3 pCt.&apos; Mexic. 24% a 25% ; 2 pCt. Venezuela 17 a% : 0 pCt. Dito&apos; —a —; 4% pCt. Afgest. Gren. 14% a 15; 1% Dito 7¥i a 854 ; 2 pCt. Nieuwe Dito 32i/a a 33%; \ pCt. BtMadör —; Nieuwe Braz. 2% a % premie; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —a —; Aniort. —a —; Nieuwe Turken 45% a 46; Certif. Coup. — a —; Illinois Spoorw. Aand. 80 a 80%; 5 pCt. Grieken 21 a 21%; Dito Coup. —; 6 pCt. Binn. Turken 49% a 50%; 6 pCt. Amerika 1882 68 a 68%. Andere Depèehc. Consols 89% ; 3 pCt. Mexic. 25%, %; Amerika 1862 68%, %; Turken 49%, 50%. WEENEN, 20 Sept, 5 pCt. Metah ——, Dito Nat. 72.25; Credit. Actiën 174.50; Bank-Actiën —. — dissel: Londen 3/m. 108.90. BERLIJN, 20 Sept. 5 pCt. Metall. 62%; Dito Nation. Oostenr. 67; Cred.-Act. 80%; Amerika 1882 71%- FRANKFORT, 20 Sept. 5 pCt. Nation. 65 , —; Oost. Bank-Act 842; Dito Cred.-Actien 188%; Dito Aand. 1858 133; Dito 1860 81%, 80ik ; Dito 1864 84%; 6 pCt. Amerik. 1882 70%, 71. — Wiss;i: Weenen 108%; Dito Amst. 100%. PARIJS, 20 Sept. Frans. 3 pCt.68.60; Cred.-MobilierB27;Fransch Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw, —; 3 pCt. Spanje 39; 2^4 pCt. Dito 39%; spCt. Italië 66.45; Mexico —; f, pCt. Turken 5014. MADRID, 19 Sept. 3 pCts. 41.30; 2% ppt 3. 38._. BRUSSEL, 20 Sept. Metall. 61%; Oostenrijk. Cred. 414; Amerika 1832 69.</p>
	<p>ANTWERPEN, 20 Sept. 4% pCt.Belg.99i/8; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt.Met. 61%; 5 pCt. Nat. 6554 ! 3pCt.Binn. Spanje3B%; 2 54 pCt. 38%; 6 pCt. Turken 47%; 6 pCt. Amerik. 1882 70%; Credit Guill. —. Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
