<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEER MOKT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangcnamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewrcven en duurt 4 &amp; 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer ian voor één Cent per nur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën on Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. U. KOTHE, (20394) N Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg F 35, naast de Armenschool N°.9. RRASSERIE DEPSCIIORR, A MUNICH. L&apos;envoi continental et d&apos;outremer de Bi&apos;ere a l&apos;exportation, en bouteilles coifFées et étiquetces &amp;la fa&lt;;on du Champagne, a commenoé en Avril comme les années précédentes, et les commissions pour I&apos;étranger seront exécutées par la susdite maison avec célérité et exactitude. (13426 Heden ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, het licht: DE AMERIKAANSCHE SCHULD en de middelen om dezelve te voldoen. Door G. &apos;WALKER, Oud- Commissaris der Banken van Massachuchets, in het Nederd. vertaald. Prijs 40 Cents. (21206) SH^JR^* Deze hoogstbelangrijke brochure wordt ter lezing aanbe&apos;ffigtÊ&amp; volen aan allen, die bij publieke fondsen belang hebben. VARER CATS9 1 I uitgegeven voor HET NEDERLANDSCHE VOLK, met eene 8 I Voorrede van W. J. HOFDIJK, met Gelithografieerdeu Omslag § g en Keurig in Staal Gegraveerd Titelvignet, een ZWAAR FOLIO |f fi BOEKDEEL, in 2 kolommen gedrukt, is in alle Boekwinkels g fi en bij den Uitgever U. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, verkrijg- S ja baar. Prijs ƒ4.40, gebonden in Prachtband ƒ5.50. (20861) | &quot;^ST Naar RATAVIA en fli SOERARAYA, \\&lt;rt te AMSTERDAM in Lading: Het extra snelzeilend nieuw gekoperd 5 RARKSCUIP VERTROUWEN (ex KI AND RA), Kapitein A. DEKKER, Adres DE CONINGH #• C. fl«B3) JÖ NAAR JAVA. jf|l§l|§i Het in alle opzigten voor Passagiers uitmuntend ingerigt CAMPAGNE-FREGATSCUIP JF A TA-PACMET 9 Kapt. D. CRAP HELLINGMAN. Varende een geëxamineerden Doctor, zal in het laatst der Tolgende maand naar Java vertrekken. Adres ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY, te Amsterdam. (21207) ,m. ROTTERDAffI-DDHDÈËT |||gg||*||Met directe Cognossementen in Doorvracht na;r alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S.&apos; STOOL, vertrekt van ROTTER. DAM naar DUNDEE Woensdag 27 Septem! er, des Morgens vroeg. Adrós bjj J. B. CBOL &amp; C., te Bo.terdsm. (21342)</p>
</text>
