<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. VAN S. MENDES DA COSTA , A. CRAANDIJK, fl. £ LINN, F. P. MUYSKEN, J, NACHENIUS Ba., H. J. VAN U» TROP, J. H. ROELOFSZ, J. A. .JOLLES Jr., F. C. VAN HA^&apos; J. H. ROQUETTE, J. H. BURLAGE, A A. H. SWEYS, __•_.{?. WEETJEN , J. DINGER, W. P. STEENHOFF, W. O. KERK_S, VEN, F. TEN HAVE,P.L.A. VAN OGTROP, P. F. J. EVERA^I en W. C. 11. VAN DIJK, Makelaars, zullen, als lasthebbende hunne Principalen, op Donderdag den 19den October 1865, des Av°&apos;„ ten zes ure precies , in het voormalig Oudezijds Heeren-Logmcnt ?&lt; overstaan van de Notarissen COMMELIN _ AMYA ESSER, SCBI*, MEL &amp; DIEMONT, W. P C. FABIUS, G. J. C. VAN VIAS»1 W. A. J. ELZEVIER DOM en J. F. WERTHEIM, Veilen: EENE PARTIJ ËFFICTEI, e, waaronder behalve de reeds in het Effectenblad van 19 September melde EFFECTEN ook nog voorkomen: AANDEELEN in de Verzekeringsbank Kosmos te Zeyst. ,jg DITO in hetßrandverzekcring-GenootschapPOOßT, yA en REIJDON. (21477) ©ITO in de Haarlomsche Stoom-Zijdefabriek. DSTO in de Maatschappij voor Meel- en Broodfabrießf^&apos;p, Alles breeder bij Notitien omschreven, in tijds te bekomen b&apos;J UYTENBOGAART, Commissionair in Effecten, IJgracht, U_4l__^^_~D7onderget.eekenclen HAYWAED, TYLER ft COM^fl&apos; Fabriekanten van Stoom- en andere Werktuigen te Londen, Derl?,elil bij deze, dat zij tot hunne HOOFD-AGENTEN hebben aa-nfö» t 8 voor gelieel Nederland, de Heeren JANSEN &amp; BLEKKINGH&apos; Amsterdam. Londen , 12 September 1865. _ HAYWARD, TYLER &amp; CO-M&quot;&apos; JANSEN &amp; BLEKKINGH, werktuigkundige Agenten te A-ster» „ als Hoofdagenten der Heeren HAYWARD, TYLER &amp; COM*&quot;^ Londen, brengen ter algemeene kennis, dat ten hunnen Kantore» yjH voorbanden zullen zijn TEEKEMINGEN en MODELLEN» 6* Locomobile Stoomtuigen, hydraulische Persen, Brandspuiten, -&quot;•&quot;jriep&apos; uit genoemde Fabriek voortkomende, benevens Koper-, Kraan-en werk voor Macbinebouw benoodigd. Monitors dier i oorwerpen gj) steeds worden ten toon gesteld in het Paleis voor Volksvlijt. J^___-^ ¦¦r- SGHROEFSTOOIBÖOT. ,i «Mn K Men vraagt TE KOOP eene voor da binnen^^f, -, *M_k.schikte, en in goede conditie zijnde STOO_Ö&quot;_»,Jte i- S_^j^^_^Kvan ongeveer 30 ellen lengto on geëvenredigde bre- j,. mÊtJmm&amp;ïï holte. Aanbiedingen franco onder lett. G., bij &lt;Je *s handelaren J. H. en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX g&quot; Amsterdam. vg_L- &quot;jkÉtT HAAR BATAVIA il SAMARAN6 , te AMSTERDAM in lading: Het snelzeilend «SB^^deks IJzeren CLIPPER SCHIP Kapitein J. E, SMIT, SLUIT 25 SEPTEMBER. --.«tA-1^ Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors Bo&apos;*^-m SCHUURMAN. ~STÖÓ]IIBOOTOI_-S]V^ Tlissin^en—Motterdas-a. .ö n* «aas» K De WINTERDIENST vangt aan: IWAA^*&apos;* f A^m&apos;-&apos;len OCTOBER 1865, te weten: -^rW&quot; __^É_li_ Van VLISSIMGEN, Maandag, Woensdag ei .„-SSfSïdes morgens ten 8 ure; irMtt&amp;ë&apos; Van ROTTER ©ABS, Dingsdag, Donderdag en _-1 morgens ten 8 ure 30 min. en -r j, In verband niet de Stoomboot varende tusschen Vluswfc¦. -e-V0* kens&apos;. GOEDEREN voor g.Jiool Staats-Vlaandercn wora Pc __«F_l*,__^ _(2i456L_ »_»»??-^£s*&apos; . MfiaD WW ïï MW ZEVENAAR , KLEEF en M&apos;Uülin I-ULUIM_-, l NIJMEGEN, KLEEF en _~&quot; Van ROTTERDAM naar Zevenaar,Kleef l 5 10.3 S&apos;flS&quot;jj en Keulen • ¦ &apos; Pjl Van AMSTERDAM naar Zevenaar,Kleef 8.20, 11- t£ en Keulen • • • „ ofl ii&apos; —¦ 0,.&apos; Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. B.M, »* ?fi, Aankomst te Keulen l-, ,</p>
</text>
