<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERHUISD: Me. P. W. PE_5_S., Advocaat, naar de Heerengracht hoek_ Koningsplein X 431. (11274) Tiet KANTOOR&quot;, an Mn. E. VANTISEK » Advocaaf, is VERPLAATST naar den Binnenkant, U 151. (11429)_ &quot;Het KANTOOR der MË®_l_i:_ï_»SCßßE MAAT-&gt; SCHAPFLH VAK SïYP©THEEüVE_IEEB_EH.-l_:G is VE__P_-A_.Ï&amp;_ naar den Singel bij het Koningsplein, X 18. _e Directie: S. BS©_-£LA KIEIIWENI&amp;BJES. (11430) E. _y_AR._LIEa._ ~HëtTKniitoor van!)E TWEE£&gt;_ WEI)ERLANDSCHEALGEMEENELEV. K.SVERZEKERINGCOMPAGNIE, in Liquidatie, wordt den Tweeden Mei e. k. VE--P—AATST naar den Oudezijds Voorburgwal aan de Oude Kerk, J 469. Amsterdam, 28 April 1868. _ (11219) HET KANTCXJR- VA-N S. S. CATTELA, GROSSIER IN TABAK is VERPLAATST naar hetjSpui, F~267. (11225) &quot; Het KAN&apos;_Ö_ft7y_s FSKIEtfiIHIJLSfIYI is VEü._-L4_TST naar de Pi&amp;IM .iEü-GSS. eet bij den Amstel, tegenover den Stads-Tiinmertuin, W 742. (11408) , KANTOOR EN WOJIINö VAN J 1 J WEIfFWUP^^FI «1.-JJ. -I. -»__iw4a_|^Si._l_?J_.4lj is VEffiPLAATST naar de Leidschegracht, tusschen de Prinsen- en Keizersgrachten, HH 28 (11483) J&quot;. BOESEIT, is VERPLAATST naar de Prinsengracht over het Amstelveld, Z 423. ° _ (1^18) &quot;Het KANTOOR van&apos; TOLLËNAARXZÖÖN en van H. TOLLENAAR, Makelaar, is __E_sE_ VERPLAATST naar de Warmoesgracht bij de Heerengracht, LL 63 (stille zijde). (11475) HET K/_NTÖÖRVAN R. L. PAËJKL &amp; C°. is VERPLAATST naar de Warmoesstraat, J 66. (f I4_5J PIETER SIITHÜYSEI IS VERPLAATST naar den SIKGEL hoek van de ROOMOLENSTEEG SS 15. _ (11464) P. J. van der AA Gzn. VERHUISD NAAR HET WEST-EINDE, Z 747. (Hso2)_ JB» TÈSMR P6fG.W^. VERRIISS© van de HUIDENSTRAAT, HH496, naarde LESRSCïIE GRACHT bij de Keizersgracht, HH 11, wsarheen ook het KaNTOOR der Eirma VAN BEM ¥OT &amp; €°. W®R© _• ©VERCfiRRAGT. (H 496) Mm _9TKMÏ%-__B is VERHLISB en heeft zijn Kantoor verplaatst naar den N. Z. VoorburgTOl bij do Molsteeg, G 144. (11514) IÏTÏTERICÏ is VERHUIS» en het SiAfITOOH VERPLAATST naar de Leidschegracht tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, JJ 8. AjtKTEEDAK, 1 Mei 1868. (11463) «I. P. AÖ&apos;ÉSZ7 MAKELAAR j 3 VEUgggjis© naar de Eerste Egelantiers¦gracht, N N 3.. (11478) FLORIsIciB^ÏNDEMN&amp; ZOON 7 CARGADOORS, en W. A. J. VOORHORST yERHtJiS»&apos; üaar .-cv oz&gt; Achterburgwal bij de Korte •wezel, K 4.g. * (11423) liA-slll 7verïiiil_i£i» OUDE SÖHANS, N&apos;o. 102. (11414)</p>
</text>
