<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 1 Mei.</title>
	<p>Toul comme chez nous heeft En-elands eerste minister de oppositie voor revolutionair verklaard, als laatste poging om de aanneming vaii Gladstone&apos;s voorstellen te verhoeden. Desniettemin is het eerste voorstel aangenomen met 330 tegen 265 stemmen en Disraeli heeft dus verzocht de verdere behandeling dezer zaak te schorsen tot Maandag als wanneer het ministerie tot een besluit zal zijn gekomen, omtrent hetgeen het doen zal. Ofschoon nu eene ontbinding van het Parlement eene dwaasheid zou zijn, daar dit de oppositie eer zou versterken dan verzwakken en bovendien ten gevolge _ der nieuwe kieswet binnen kort weder eene andere ontbinding volgen moet, is het nog volstrekt niet zeker, dat Disraeli niet zal besluiten tot een middel, dat voor onverbeterlijke conservatieven eene bijzondere aantrekkelijkheid schijnt te hebben, maar dat thans in Engeland te gevaarlijker is, omdat men niet nalaten zal de onedelste driften gaande te maken, ten einde de herkiezing van liberalen te beletten. Mogt men evenwel toch daartoe besluiten. dan stellen wij genoeg vertrouwen in het gevoel der Engelschen voor regt en billijkheid, om te gelooven, dat de oppositie, die voor eene edele zaak strijdt, ook bij de verkieziugen eene schitterende zege zal behalen en daardoor de zeltzuchtige staatkunde van Disraeli en de zijnen verder voor goed onmogelijk zal maken. Naar men zich herinneren zal heeft de Correspondance du Nord-Est onlangs medegedeeld, dat het keizerlijk besluit tot opheffing van het koningrijk Polen op officiële wijze werd medegedeeld aan de Pruisische regering, welke dit besluit goedkeurde en op officiense wijze aan den Heer von Benst, die zijne afkeuring op vrij duidelijke wijze zou hebbente kennen gegeven., Het Journal de St. Peiersbouig trekt dit verhaal in twijfel, intusschen op zoodanige wijze, dat men in deze logenstraffing moeijelijk anders kan zien dan een«ziidelingsche bevestiging. De tkn-rrs.pondii.pce houdt vol niet alleen, dat de zaak zich boeit toegedragen, gelijk zij heeft gemeld, maar voegt er thans bij , dat de Heer i&apos;allèyrand te vergeefs gepoogd heeft van prins Gortschakoff ophelderingen te erlangen omtrent bedoelde ukase, terwijl de Heer Budberg bij het afschrift van dit stuk, de mededeeling had ontvangen dat hij m geen geval er over moest spreken met het kabinet der Tuilenen.</p>
</text>
