<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B__ÏAli-_S____ÜT „HOLLAND? Auf Grund des Artikels 13 unserer Statuten laden wir die Actionaire unserer tiesellschaft zu der am Montag 8 Juni dioses Jühres, \ .irrTiiftaps I&apos;&gt; Uiir, in unserm Geschaeftslocale statthndenrteu KDEJVIXICDEJV GE_:_l&amp;A_-V£&amp;BAiSï;s__U-4T«. hiermit ergebenst ein. Watteksciieid, 30 April 1868. DER VOR . TA_&apos;» (11511) der Bcrgbau-Gescüschaft üßolland.&quot; ARNHEMSCHE ilii! lifflli IfiL&apos;siliyhlAßluLk. HH. Deelhebbers v/orden uitgenoodigd tot het bijwonen eener RBIÏEKGEWOBIE ALGESBEEME VERGADERIKG. op Zaturdac 16 Mei e. k., des Namiddags ten Half Drie Ure, in het Hölel des Pays-Bas, te Arnhem. AnsiiEM, ©E BIKECTIE. 30 April 1868. (11334) AMSTERDAMSCITE VEREENIGING TöTBBïOBDEttB6 DER ZIDKAAL BE§TUURDEREN der Vereeniging voornoemd erkennen ontvangen te hebben de Som van J&apos; IOS.SSVa, zijnde de helft der netto Opbrengst van de Uitvoering der Prot. Zangvereeniging op den Tweeden Paaschdag li. in de N. Z. Kapel te Amsterdam, waarvoor zij genoemde Vereeniging openlijk hunne voortdurende Erkentelijkheid betuigen^_ (11374) IyI_A_TIEI EN l_HSl!ffilEl_Tlir WESTERMARKT. ©E ©WDEKGETEEBLEKDEK, aangemoedigd door het verzoek, dat zij van verschillende zijden daartoe ontvingen , berigten aan haar, die zich vroeger reeds aanmeldden en verdere belangstellende Dames, dat zij er in geslaagd zijn eene CURSUS voor VDiWASSiüSIi __;?-£§ te organiseren.. Nadere inlichtingen zijn te bekomen aan bovengenoemd Locaal. (11399) SU. A. VAM DER EST &amp; FIE_ERB. Veréenigirig&apos; de Bageraad. Alle Zondagen, van 10—12 ure, VERGADERING in het Lokaal BE ZWAAN, Nieuwendijk bij de Oudebrugsteeg. ledereen heeft vrije toegang. Zondag 2 Mei zullen aan Leden en Bezoekers de Dichtregelen aan de nagedachtenis van HELMERS gewijd, en door JOHs. HILMAN.aan de Vereeniging opa-edragen, kosteloos worden uitgereikt. (11500) MET HESTUUR. De COMMISSIE, belast&apos;met het regelen der Feestviering te HEILIGE£S_EE, heeft, op hare daartoe gedane uitnoodiging , magtiging ontvangen tot opening van het naambriefje, behoorende bij het Ontwerp, geteekend met het motto : «de Onafhankelijkheid van Nederland&quot; en daaruit gezien , dat inzenders en ontwerpers van dat ontwerp zijn de Heeren: P. SCHENKENBURG VAN MIEROP, Civiel- Ingenieur en Architect eu J. H. EGENBERGER, Kunstschilder, beide to Groningen. - De Commissie voornoemd, J»hk. Mk. _. D. LËWE ©SJL-TUS, President. &quot;. 61. SJOüiBAItf, ¦ Secretaris. (11433) M.&apos; B. 0_ ILVAN, Handelende ia OiST&apos;enz., feverlft ftT-T? *anS«maand om zijne SCHULDEN voorge-186S ten «__,&apos;. n73 Maanden December 1867 en Januarij onl^el__?la^l?o_Sï,s-__l Toor 5 Müi aanstaanden 28K!l5fe?£ Sra&apos;om zich voor verdere (11400, . ¦?; ®* -«B-wich, „ J_!____ Gistkooper te Amsterdam. R. _. SCHER _IiÉR « gÖ_-Opöthekeri en H_.» delaars n .Dn.ogerijen en ChemieaU^, glven bfeteze kS_-;._** Z&apos;J W^ h,UDnel&apos; -afcen ew ffSUAALHIS _ gevestigd hebben m de W&apos;ARMOESSÏKAAT liet derde huis van de Papenbrngsteeg J 590, waa-in sedert i ruim eene halve eeuw gelijke zaken ziju gedreven, zoodat j voortaan deze beide Zaken geheel en al op deazelfden voet zullen worden voortgezet als die, welke tot op heden in de I üAI Y_K6TI_AJ-_.P 125 gevestigd, bestaat. __STE3_AÏI, I Mei \368. (11419)</p>
</text>
