<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van den Acht en Twintigsten April Achttienhonderd Acht en Zestig, is PIETER ROELOF GROENEWOUD, handelende onder de Firma GROENEWOUD &amp; Cie., Fabriekanten in Corsetten, wonende alhier, Kerkstraat, AA 635, verklaard in staat van Faillissement, met benaling vau den aanvang van hetzelve op den Acht en Twintigsten April 1800 Acht en Zestig, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. R. FEITH, lid der gemelde Regtbank , tot Regter-Commissaris, en van Mr. W. J. KARSTEN tot Curator. ToVens worden de Schuldeischers opgeroepen , om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Donderdag, den Veertienden Mei Achttierihonderd Acht en Zestig, des Namiddags ten Een ure, in het locaal der Eerste Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam ; terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen vijf dagen to voren in te leveren bij den Ondergeteekende, op de Keizersgracht, bij de Leidschegracht, JJ 346 Amstebdam, 30 April 1868. De Curator in het Faillissement, (11417) W. J. KARSTEN.&apos; I(XMNKLIJK mmmm gengotsceap 1%/atura Artis Matpstra. Bestuurders hebben de eer ter kennis van HH. Leden te brengen, dat op 1 Mei de IL-TasmieTSE voor VREEMDELINGEN en OFFICIEREN der Land- en Z e e ma gt is bepaald op 5® CER&apos;JTS, ingevolge besluit der Algemeene Vergadering van 23 April 11. A_steiida_, Bestuurders van het Genootschap 1 Mei 18G8. F. C. 2CIEIESEW, President. (1)519) E. W. CRAMSRU®, Secretaris. MTÉIAU HÏPOTKBAffi 37. AMST RR HAM. Het BESTUUR berigt, dat bij besluit dir op heden gehouden Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, het __&quot;VESS_N_i over het jaar 1867 is bepaald op ZEVEN ten lIöNIJESI© van het Bank-Kapitaal en dien ten gevolge het Dividendbewijs N°. 7 met ZEVEM «KUISEN betaalbaar is gesteld ten Kantore der AssoeiaUe-Cassa, alhier. Het Bestuur der Nationale Hypotheekbank . Amsterdam , C. EECÏiES- , Voorzitter. 30 April 1868. W. VAK ïïESjf_El,Ö_ï, (11427) Secretaris. iAfiiAiiii¥§i¥kiir TE AMSTERDAM. Vermits in de heden gehouden Algemeene Vergadering het aantal Aandeelen, vereischt om in de Statuten der Bank verandering te kunnen brengen, niet vertegenwoordigd was, worden de AANDEELHOUDERS overeenkomstig Artikel 76 der Statuten opgeroepen tot het bijwonen eener TWEEDE ABUKEMEËWE V__.ft__E_.3_C; op DONDERDAG 14 MEI, des Namiddags ten Een Ure, in het Locaal het Odéon alhier, waarin het Voorstel des Bestuurs tot wnzieing van twee Artikelen der Statuten zal worden behandeld. Het Bestuur der Nationale Hypotheekbank Amsterdam €. BECKER, vlorzilter. m^V868- w&apos; a&apos;HE_k___-_, ____) Secretaris. KAS-VEREENIGIMfI. De GEWONE A_«ESÏEEWE VERGADERING van Aandeelhouders, zal plaats vinden op Woensdag den 20sten Mei 1868, des Middags ten 12 Ure, in het Locaal de Eensgezindheid op het Spui te Amsterdam. Volgens Artikel 32 der Statuten . hebben alle Aandeelhouders het regt, deze Vergadering bij te wonen, mits zij uiterlijk den 18den Mei e. k. hunne Aandeelen ten Kantore der Vennootschap, tegen Ontvangst van een Bewijs op Naam, hebben gedeponeerd. Tot liet uitreiken dezer bewijzen wordt dagelijks van 10 tot 1 Ure gevaceerd. Namens Commissarissen der Kas-Vereeniging, C. FEMÜL.GEB, Voorzitter. Amsterdam, 1 Mei 1868. (11497) &apos; i !</p>
</text>
