<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>§S£_;S£_&gt;A_-, 30 April. Moutwijn ƒ 17.75; Genever ƒ23 25; Amst. Proef ƒ 24.50; Spoeling ƒ0.50. _&gt;-„ï-Dï!_€llT, 30 April. Tarwe bragt bij geringen aanvoer aan consuintie 10 cents meerder op, waartoe alles echter later niet kon worden geplaatst. Van nieuwe Witte Zeewsche en Vlaamsche is f 14.80 a 16.30, dito Overm. ƒ 14.30 a 16.10 bedongen, Blaauwe ƒ 13.80 a 14.30. Zomer- Tarwe ƒ 12.50 a 13.80, voor Zaaijen hooger. Rogge. De puikste soorten van Zeeuws., Vlaams, en Overm. in het algemeen 20 cents lager verkocht, mindere nagenoeg onveranderd. Voor Zeeuws, en Vlaams, is ƒ 11 a 11.59, Overm. ƒ 10 tot 11 besteed. Vreemde soorten ƒlO lager afgegeven, per 2100 £ 122 8 Nicolaief ƒ235 a 290 en alzoo te koop gebleven, «&gt;root-Brabandsche bragt vorigen koers van ƒ 300 op. Garst bleef onveranderd te verkoopen. WTinter Zakmaat ƒ7 a 7.60. «Jestort ƒ7.80 a 8; Zomerzakmaat ƒ 6.60 a 7; gestort ƒ7 a 7.5. Spelt in een doen ƒ 4.20 a 5. Haver met meerder vraag 10 c. hooger;inL Voeder ƒ4.20 a 5; dito dikke ƒ5.203 6.20. Paardenboonen hielden zich met moeite staande op ƒ8.70 a 9.20. Duivenboonen zonder handel tot f 9.50 aio geveild. Witte en Bruine Boonen slapgestemd. Witte bij t-e--rieven ƒll a 15, Bruine ƒll a 15. Erwten: De beste kooksoorten 20 c. lager afgedreven ƒ 10.50, afw. als voren ƒ9.70 a 10, mesting ƒ 9.20 a 9.50. Boekweit niets in omgegaan, doch door gebruikers ook niet gevraagd; alleen per 2100 ÏS geveild mooije n. Fransche tot ƒ 230 en geringe tot ƒ 210. Koolzaad beperkt gevraagd; alleen verkocht puik oud Overm. cS. 66V2, mooi „to zakmaat _. 66 en n. dito _. 64 gelaten; 9 vats dadelijk __66, Oct. _. 68 geveild. Hennepzaad, tot ƒ 240 had in Inl. eenige handel plaats. Kanariezaad onveranderd ƒl2 50 a 14.50. Lijnzaad, 110 6? Petersb. bragt ƒ370 op; 103, 109 ffi Catania ƒ 5 lager tot ƒ4OO geveild. Raapolie stemming iets beter. Vlieg, ƒ 341/4, 6/w. ƒ 351/4. Mei ƒ 33^4 gedaan en latende gebleven, September ƒ 35% Oct. ƒ36 geveild, Nov. ƒ 361/2 verkocht. Lijnolie niets in omgegaan en wel zoo laag aangeboden. Vlieg. / 351/4, 6/w. ƒ361/2 , zomermaanden ƒ361.., najaar y&quot;36-3/4 gelaten. Raapkoeken stil. Harde ƒ9O 3 95, zachte ƒlO9. Lijnkoeken zonder omzet als voren te koop gebleven. Harde ƒll5 a 130, zachte ƒ 150 a 160.</p>
	<p>iïQOïkX, 30 April. De hoogste prijs der kleine Kaas was heden ƒ 30.25; aanvoer 107 stapels, wegende 23,747®. ll© .Ï5_V, 30 April. Men begroot het getal vee ter markt gebragt op minstens 4500 stuks. De handel, die gisteren middag reeds begon, was zeer geanimeerd en er werden hooge prijzen besteed. Heden echter waren de prijzen iets lager. BROEK IM _FATE_.__._TO, 30 April. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 12 stapels, te zamen 1033 stuks, wegende 2149 ff. Hoos. te prijs ƒ27 per 50 ff. IV2.O_EC.E-., 30 April. Aardappelen ƒ 2 25 a 2 70 per mul. Boter ƒ 1.15 a 1. zo per Ft :¦_ f 2.soper 100 stuks. Elft ƒ 0.60 a 0.80 per stuk. JHEPPEL, 30 April. Inl. Rogge ƒ 9.25 a 9.75; dito buitenl. ƒlO a II; Boekweit, Zand ƒ5.75 a 7; dito Veen ƒ 7a8.50; Boter per 1/4 vat lste soort ƒ5O a 52, per 1% ff ƒ 1.70 a 2.— ; Honig ƒ 15.50 a 16.50; Was ƒ 106 a 103, beide per 50 ff; vette Varkens 48 a 54 c. per ©; magere dito ƒlO a 35; dra^tige dito ƒ 18 a 40; Aardappelen ƒ2.60 a 4.— per mud. MIDDELBURG, 30 April. Tot onveranderde prijzen bestond goeie vraag voor Tarwe, Garst en Paaraenboonen, maar er ging door kleinen aanvoer weinig om. A_TW_aP_C_f, 30 Aivril. Aan de granenniarkt werden eenige partijtjes Pommer Tarwe tot fr. 421/4 afgedaan. Rogge is lager eu trekt bijna geen attentie. Rogge van de Zwarte Zee werd tot fr. 29 ent. afgegeven. — Petroleum op nieuw hooger en betaald met fr. 44 a 441/2. PETEHSBUI». , 24 April. Rogge. De daling in het buitenland was ook hier niet zonder invloed en de prijzen zijn over het algemeen % roebel ternggeloopen. — Lijnzaad stil. Men heeft verkocht circa 2000 tz. Morshansky per Aug. a r. 12% met 7 r. voorschot.— Talk: Disponibele wordt gehouden op r. 48% a 48, op levering in Aug, iets flaauwer. — Hennep met eenigen kooplust, per Julij zijn afgedaan 250 tons rein prima tot r. 381/. , met 10 r. en 100 t.ns tot 33 met al het geld vooruit; bovendien heeft men -verkocht 100 tons ordin. rein tot r. 30 met 10 r., 150 Berk. halfart, tot r. 36 met 3 r. en 100 Berkxdisponibel half rein en uitschot tot r. 31.</p>
	<p>LONDEN, 29 April. Suiker met levendige vraag op speculatie naar alle soorten; de omzet was belangrijk-, V. .-Ind. soorten blijven 6 p. a 1 sh. hooger. — Koffij vast; Plant, kleurige soorten op nieuw hooger. — Cacao: Circa 1«X)0 b. Grenada, onlangs in veiling opgehouden, werden tot 49.6 afgedaan. — Rijst stil, doch gepelde soorten met eenigen handel voor uitvoer tot vaste prijzen. — Peper stU. Piement fer_; middel en goed middel 2% a 2% p. — Koper stijgende; Chili in staven werd verkocht tot £76 a 77.— Schotsch IJzer 52.3. — Lijnolie 32.9a33.</p>
</text>
