<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>h 1V£-7\£y I hr . et- hed &apos;2! 1*!- D° De&apos;de Huizen van den Rijksraad r°sen h„-,eu, zitting en in beiden wordt de gisteren afgende nrr)» agi?g voortgezet over de ontwerpen, welke t tet nen,»nV_7 .7&quot; »das zi-in- Levendige beraadslagingen te *achtS mt^orT^ eenJS *W &quot;jn nSgniet :;«t bfitaIï_c___sy^ars ?jn s*V&gt;?&lt;* &lt;arm eindelijk in tafïïK&amp;J?komt Sf?01*1* co&apos;nmissie&apos; s?b-comite nopens de huanei &quot;egvoorfte ei, rapP°rt Van h&lt;it .*- Het besluit van den Keizer +7, .. _ L*, die ten gevolge van dtïnemh_- _T&amp; van deofficie-5* 1848 en 1849 liunne aanspraken o^L^e^™*™ hadden verloren bewijst genoegz.C,Toê «A rzoeMügSpolltlek met Hongarije gemeend is. Door der iwle maatregelen der regering zal, naar men hoopt dè *an, I&gt;art - langzamerhand worden versterkt, zoodat de noe *?»i Zlf?e meer of min revolutionnaire elementen allengs &apos;&apos;ien verstikt. &quot; &quot;&quot;in Itet&apos; «chijiit zeker, dat men bier aanvankelijk voor_v_&quot;? Was eeoen aartshertog naar Turyn te zenden„ tot ,k v&apos;ng der feestelijkheden, bij gelegenheid van het huwe&apos;!i&quot; l _ Fins Himibert; maar daarvan werd afgezien omdat 4«t j? rt?nertogen , die wegens bunne naauwe verwantschap STj&apos;-&apos;g Victor Emmanuel daarvoor in de eerste plaats in !&quot;&gt;ni,7 vg kamen, de zonen van den overladen aartshertog . J, bepaaldelijk weigerden derwaarts te vertrekken. &apos;n ». A tusschen Hongarije en Croatie hebven laatsten tijd een gunstigen keer genomen.</p>
	<p>«wi MT«f &apos;?° April (des Ochtends). Door liberale leden MV 5d don &apos;Piment uit Baden, Hessen en Darmstadt, ge•.i. -4n a de_P&lt;H&apos;erscho liberalen, is voorgesteld om een önit-^-rdt v 1 te zenden, waarin de politieke een-15-ha als het doel dar ysjkge» van het — Door een comité van de Bremer cigaren-handelaars en fabriekanten ie aan de leden van den tolbondsraad en het tolparlement eene memorie ingediend, betreffende de belasting op de cigaren in het Duitsche tolverbond. Hierin wordt aangetoond, dat «le verhooging dezer belasting niet alleen onregtvaardig en verderfelijk is voor de fabriekanten, maar dat tevens de opbrengst der belasting minder zal zijn. De onregtvaardigheid bestaat hierin, dat door de thans bestaande belasting van 20 th. per centner voor buitenlandschen invoer de t&gt;innenlandsche fabriekatie eene groote bescherming geniet tegenover de buitenlandsche, aangezien eerstgenoemde thans slechts 6 th. per centner cigaren heeft te betalen, dit voor het vervolg tot 9 th. zal worden vermeerderd, indien de hoogere belasting doorgaat. Het comité, dringt er thans op aan, dat de belasting op cigaren bij invoer uit staten, die niet tot het tolverhond behooren, tot op 15 th. zal worden verminderd. Indien dit niet het geval zou zijn, dan zouden de fabriekanten der staten, die niet tot het tolverbond behooren, gedrongen zijn hunne fabrieken binnen het bondsgebied te vestigen, zoodat_daardoor de tol-inkomsten aanzienlijk zouden worden verminderd. — Bij eene dezer dagen te Warschau afgekondigde ukase van Keizer Alexander II is bepaald, dat in al de openbare inrigtingen voor middelbaaronderwijs in het schooldistrict Warschau voortaan de Russische taal moet worden gebezigd bij het onderrigt in de natuurkundige, wiskundige en geschiedkundige wetenschappen, en dat de algemeene geschiedenis en de aardrijkskunde aan twee te Warschau bestaande Duitsche inrigtingen voor hooger- en middelbaaronderwijs insgelijks in de Russische taal onderwezen moeten worden.</p>
	<p>FRANKFORT, 30 April, (Part. Corr.). De tweede week der Leipziger mis heeft de gunstige verwachtingen, welke men in de vorige koesterde, ten volle verwezenlijkt. Er had een zeer levendige omzet plaats, vooral in leder;&apos;modewaren werden zeer gevraagd, en vermits er weinig voorraad aan de markt was bedonj- men hoogere prijzen dan op de laat__t„t ni;I)e&gt;&apos;lnd-?ilnJaken was insgelijks zeer leven__£ rho0«*&gt; P-. «»¦ Voor katoenen Veeren Was zeer -roote vraag. Ook m den handel voor ziften goederen was de stemming zeer gunstig. De betalingen liepen gere&lt;_ll af. De vertegenwoordigers der fabrieken in het geb.ed°van het Duitsche tolverbond deelden mede, dat de werkzaamheid der labrieken steeds toeneemt, dat vele bestellingen reeds ontvangen zijn en dat er nog voortdurend aankom»!? De plegtige onthulling van het gedenkteeken voor Lnther zal te Worms den 25sten Junij, des middags, plaats hebben. De feesten te dier gelegenheid te geven, beginnen reeds den _4ston en zullen den 23sten en 26sten worden voortgezet. De verontrustende geruchten over de krijgstoerustingen zijn, volgens berigten van den Beneden-Donau. overdreven. Men kan beseffen dat de Porte op hare hoede is en maatregelen heeft senomen, om niet door de eenooi&apos; andere gebeurtenis te worden verrast. Er is toch reeds sedert maanden van verschillende zijden en op allerlei wijze gemeld, dat in dit voorjaar Servië, Bulgarije en de overige Slavische provinciën, tegen de Porte zouden opstaan en zich van Turkije onafhankelijk verklaren.De maatregelen door de Turksche regering genomen, zijn echter niet zoo uitgebreid als door het gerucht wordt vermeld. Sedert geruimen tijd is geklaagd over de vermindering van de visschen in den ftijn en de daarop uitloopende rivieren. Ten eindo hierin te gomoet te komen en langzamerhand den vroegeren rijkdom aan visch te herstellen, zijn tusschen al de Rijnoever-staten onderhandelingen aangeknoopt tot vaststelling van een reglement op de visscherijen.</p>
</text>
