<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 29 April. (Part. Corr.) De Keizer zal op 9 Mei eene nieuwe uitgave het licht doen zien van: .&apos;Empire c&apos;est la Paix&quot;, maar de uitrustingen worden onafgebroken voortgezet. De Heer von der Goltz maakt van elke gelegenheid gebruik, om nu eens bij den Keizer, dan weder bij den Hr.de Moustier de vredelievende verzekeringen zijner regering te vernieuwen. Victor Emmanuel verzekert, dat Pruisen niet slechts er niet aan denkt om van zijne positie en zijnen invloed gebruik te maken, ten einde het tot stand komen der Duitsche eenheid (onder Pruisen) te bespoedigen, maar integendeel de pogingen daartoe tracht te breidelen; de uitrustingen worden evenwel geen enkel oogenblik gestaakt. In een woord: men spreekt alsof de vrede voor geruimen tijd verzekerd is en handelt als stond Hannibal voor do poorten. Wie wordt hier bedrogen en wat zal het einde ziju van een lied, hetwelk reeds al te lang gezongen is &apos;i De ongeregeldheden,_ welke naar aanleiding van de inschrijving voor de mobile nationale garde te Nimes hebben plaats gehad, waren van zeer ernstigen aard. Een gendarme werd gedood en de troepen slaagden er slechts met moeite in, om de orde te herstellen. De Keizer zal zich lieden namiddag naar het legerkamp van St. Maur begeven. Bij de schietoefeningen, welke gisteren aldaar plaats hadden, werd een der toeschouwers, een jong man, door een schot van een Chassepot-geweer getroffen en zeeg onmiddellijk dood neder. Een nieuw wonder van de Chassepots!</p>
	<p>De ontvangst van het nieuwe lid der academie, den Heer Jules Favre, door den Keizer, was even koel als kort; — zij duurde naauwelijks drie minuten. Jules Favre, (loor de Heeren Remusat en Villemain begeleid, werd overigens niet in bijzonder gehoor, maai- op de Zondags-audientie na de mis ontvangen. Nadat hij zijne redevoering den Keizer had overhandigd,_zeide deze: »Het verheugt mij, Mijnheer Favre, dat gij zoo veel goeds hebt gezegd van een man (V. Cousin), die, in de laatste jaren zijns levens, mijner dynastie zooveel genegenheid betoonde. V. Cousin betoonde inderdaad in de laatste jaren zijns levens eene bijzondere voorliefde voor den Keizer en vooral voor de Keizerin , in wie hij de //schoone vrouwengestalten der 17de eeuw&quot; zag herleven. De Heer Baudrillart, opvolger van den Heer Paulin Limayrac, is hoogleeraar in de geschiedenis der staathuishoudkunde aan het College de France. Sedert hij van het Journal des Bèbats naar den Constltutionnel overliep, waagt hij het niet meer zijne voorlezingen te houden. Hij vreest te&apos;regt demonstratien van de zijde der studenten. Op de eergisteren plaats gehad hebbende huiszoeking bij den HeerTolain, hoofdredacteur van den Courrier Francais, zijn huiszoekingen gevolgd bij de Heeren Melon, Chevalet en Varlin, wegens de //Algemeene arbeidersvereniging.&quot; De Heer Varlin is voor den regter van instructie ontboden. De uitgevers der Parijssche dagbladen, die het moede zijn om aan de Agence Havas ontzettend groote sommen te betalen , meestal voor onbeteekenende en eiken schijn van echtneid ontberende telegrafische dépêches, stelden haar het volgende^ ultimatum: «500 fr. per maand en per dagblad, j &apos;1&quot; •&apos; Voor dit schrikverwekkende «of&quot; deinsde men in di_7 ï j J-&quot;-&quot;™ Rousseau terug en beloofde bovent_»_ fÜ&lt;-&lt;lPP&lt;. hes niet meor Per Post, maar werkelijk per w-iernaat to doen komen. zoniven118 •h -VJournal de Paris hebben van de Pauselijke verlaten.&apos; &apos;&quot; m st £etreden - 30° weder de dienst Senaat «__?,? Va.&quot; «?*»-&amp;«*¦, onder de leden van den __T_?S_SïSfeJ?* &quot;. ?eer Ma&quot;Pas z«» onts-ag genovlrêenUin^l tif lm- het.wets-ontwerp op het regt van lesten! 4s v£{-^OTnIVJ-geM hetwelk hij zeer gunstig _&gt;elisfe J vetTan&amp;en door den Heer ïübert Eergisteren kocht men, gisteren verkocht men, heden deed men noch liet een, noch het ander. Do beurs was | buitengewoon stil en flaauw. Fransche rente 69 32 Ttali! aansche leening 48.40. Eerst kort vóór 3 ure l_t~m _ i 69.40 en 48.70 noteren.</p>
	<p>De Moniteur du Soir geeft heden in zijn staatkundig overzigt der week een kort verslag van de bij Magdala behaalde overwinning, en zegt aan het slot daarvan: «Na het doel van hunne pogingen volledig te hebben bereikt, zullen de Britsche troepen terugtrekken.&quot; De offlcieuse organen stemmen in met de onafhankelijke bladen, wat betreft den lof van sir Robert papier, over de snelle wijze waarop hij het doel der Abyssiuische expeditie heeft bereikt. Zij laten echter niet onopgemerkt, dat het geluk zijne ondernemingen zeer heeft begunstigd. Na de ontvangen verzekeringen omtrent da inz&apos;srten der Britsche regering aangaande de bedoelde exjieaii*&apos;. is men hier omtrent de mogelijke gevolgen van de bij Magdala door de Engelschen behaalde overwinning eenigzins geruster. Een der regerings organen, de Correspondance-Havas, verklaart echter, zich van de algeheele belangeloosheid van Engeland niet volkomen overtuigd te zullen houden, vóór dat de laatste soldaat der mogendheid, die Acfen en Perim bezet houdt, het Abyssinische grondgebied zal hebben verlaten.</p>
	<p>— Men heeft hier het berigt ontvangen, dat twee zamenzweringen in Mexico zijn ontdekt ten voordeele van Santa Anna. Zeven Franschen zijn gefusilleerd.</p>
</text>
