<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPLOSBAAR PHOSPHORZME HZEROXÏDE van Dociok LER A S. GRIMAULT &amp; Cie., Apothekers te Pabus. Onder den vorm van een reukeloos vocht, gelijkende °P Mineraalwater, vereenigt dit middel al de bestanddeele0 van bloed en van beenderen. Het wekt den eetlust op, °e&apos; vordert de spijsvertering, doet de maagpijnen bedaren, bewijst de grootste diensten aan Dames, die aan witten vloelijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze de ontwikkeling van aan bleekzucht lijdende Meisjes. Het PIIO-* PIIATE DE FER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, M een langzaam en moeijelijk herstel en Tcan zoowel doof Grijsaards als door Kinderen worden genomen, daar h . boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking, door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden, ziedaar de voordcelen, die de Geneeg&quot; heeren bewegen het hunne Zieken voor te scbriiven Hoofd-Dépót voor Holland bij H. H. ULoxr? ïi&gt;otii. « Amsterdam. Dépóts : Deventer, BERGHUIS _n VAN Pl MEER; Groningen. LEEK; Haarlem, VAN MARLE; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA ; Middelburg. VAN DE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO ; Leyden, REYST. (11351) R_ËE___lt_.Si_R. Een geëxamineerd DROÖGIST, voorzien van goede getuigenissen, grondig bekend met Chemicaliën en Verwwa* ren, Lakken en Vernissen, zag zich gaarne met Augustus of eerder GEPLAATST als REIZIGER in een dier vakken, of als Magazijnmeester, hetzij hier of in eene van onze Overzeesche bezittingen of in Ameidca. Adres franco brieven lett. C. G., bij den Boekhandelaar J. KRAAN. Lange Niezel, J 525. (11290) li. ___• _¥IlËl_S_E_ftGJ 9 Bl lemaiarkt oer dè Weosluis, N°. 10 . , Heeft de eer te berigten de ontvangst eener srroote Kenze VOOR JAARS- en ZOIIER MODELHOEDEN voor Dames en verder tot het Vak behoorende Artikelen. (11269) VIJFTIEN HONDERD GULDEN worden GEVRAAGD tegen Jaarlijksche Aflossing en billijke Renten, in eene goed gevestigde, soliede Zaak. Inclinerende gelieve zich onder Lett. V. D. N. Bureau Handelsblad franco te adresseren. (11306) liTAAl_F«_lê_tt_flJ_lif de Doos van 100 stuks 60 Cent, de halve Doos van 50 stuks 30 Cent, Verkrijgbaar bij J. W. L. COCX, Apotheker, Prinsengracht brj (»e Elandstraat, FF 533. Staalinhoud volgens opgaaf van H.H. Geneeskundigen. (11265) WOBMKOEKJI-.S van f.BOC.OLA. D bereid._ l|ykLT_ kUTi&apos;iatiMM LIUi ü. LALUiNü ™&quot; MACASSAR voor PASSAGIERS en GOEDEREN: Het extra snelzeüend 3 Mast SOIOENERSCHIP MARY GODDARD, Kapitein 11. J. VAN NÓUHUYS. Adres hij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C&quot;., te Rotterdam , DE GROOT ROELANTS &amp; C°., te Schiedam cc OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (3620)^ J|||| Geregelde Vaart £SB\air BUEN OS-A I&apos;RES eventueel ,SSISSSSSS, MONTEVIDEO LIGT TE AMSTERDAM IN LADING, het Eerste Klasse gekoperd SCHOON ERS CHIP iHE&amp;JEm Kapitein ï. J. NTEK U R. Adres bij den Bevrachter den Heer T. C. SCHOL en &lt;»» Cargadoors VAN DEN BEIJ&amp;_C0., alhier. (i 1261) mMLLAND-JAPAN. SU MAR KAMGAWA EN DEfilM E_____Ct,1i_f- te Amsterdam tot laden gereed: Het «nel; *EBSÏBSa_eilend gekoperd CLIPPER-BKIKSCR&quot; M Mf 6? m JL9 (3/3 L. 1. I. 400 TON.) Kapt. .1. APPEL. _in Adres: DE CONINGH &amp; C°., OOLGAARDT &amp; BBUl&apos; NIER alhier, en P. A.VAN ES &amp; C°. te Rotterdam. (W*!™. Voor plaatsgebrek zijn w_ genood*-»--* vele Advertentien tot een volgend Nommer te laten liggen* ___*</p>
</text>
