<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. TWEEDE KAMER.</title>
	<p>Het ontwerp van wet tot wijziging van de wet, houdende regeling van het lager onderwijs, van den 13den Augustus 18J7 luidt als volgt: Wij WILLEM 111, bij de gratie Gods, Koning der Nederlanden, Prins van Oranje-Nassau, Groot- Hertog van Luxemburg, enz., enz., enz. Allen, die dezen zullen zien of hooren lezen, salnt! doen te weten.&apos; Alzoo Wij in overweging genomen hebben, dat het raadzaam is eenige wijzigingen in de wet tot regeling van het lager onderwijs, van 13 Augustus 1857 (Staatsblad n&quot;&gt;.103), te brengen, Zoo is het, dat Wij, den Raad van State gehoord en met gemeen overleg der Staten-Generaal, hebben goedgevonden en verstaan, gelijk Wij goedvinden en verstaan bij deze: Art. 1. Art. 1 der wet van 13 Augustus 1857 (StaatsbL n. 103) wordt gelezen als volgt: Het lager onderwijs wordt onderscheiden in gewoon en meer uitgebreid onderwijs. _ ._ Het gewoon lagec onderwijs omvat het onderwijs in .a. het lezen; ft. net schrijven; c. het rekenen; d. de beginselen der Nederlandsche taal; e. die der aardrijkskunde; ƒ. die der geschiedenis; g. die der kennis van de natuur; h. het zingen; i. de nuttige handwerken voor meisjes. Tot het meer uitgebreid lager onderwijs wordt gerekend het onderwijs in: k. de beginselen der kennis van levende talen; l. die der vormleer, m. die der wiskunde; n. „e der landbouwkunde; o. de gymnastiek; p. het teekenen; g. de sierlijke handwerken voor meisjes. Art 2. Art. 4 wordt gelezen als volgt: Geen schoolonderwijs wordt gegeven in localen, die door den districts schoolopziener of provincialen inspecteur verklaard zijn voor de gezondheid schadelijk te wezen of van onvoldoende ruimte voor de schoolgaande kinderen. Indien door verbetering aan het bezwaar te gemoet te komen is, gaat de schoolopziener of inspecteur tot deze uitspraak niet over, dan na vooraf de vereischte verbeteringen, waar het eene openbare school geldt aan het gemeentebestuur, en waar het eene bijzondere school geldt, aan het bestuur der school of aan den onderwijzer te nebben opgegeven, met bepaling van eenen termijn om die te doen bewerkstelligen, en, nadat die termijn is verloopen, zonder dat de opgegeven verbeteringen zijn bewerkstelligd. Bij de uitspraak dat het locaal van onvoldoende ruimte is, wordt tevens bepaald het grootste getal kinderen, waarvoor het geacht wordt ruimte genoeg te bezitten. Indien in de uitspraak van den schoolopziener of inspecteur niet wordt berust, beslissen Gedeputeerde Staten na een nieuw zelfstandig onderzoek. Het komen in hooger beroep, zoo van de uitspraak van den schoolopziener of inspecteur als van die van Gedeputeerde Staten, geschiedt binnen veertien dagen, te rekenen van den dag, waarop de kennisgeving der uitspraak bij de belanghebbenden is ontvangen. Tot het komen in hooger beroep zijn bevoegd allen, ten wier nadeele de uitspraak is uitgevallen, met name de ouders of voogden der schoolgaande kinderen, indien de schoolopziener of inspecteur in de uitspraak der Gedeputeerde Staten heeft berust.</p>
	<p>Zoowel door Gedeputeerde Staten als in beroep door Ons kan een uitstel worden toegestaan. In afwachting der eindbeslissing kan het onderwijs in het afgekeurde locaal worden voortgezet. Art. 3. In het vierde lid van art. 5 wordt na eerstvolgend gelezen: of, in zeer bijzondere omstandigheden, tot aan het daarop volgend. Aan dat artikel wordt als vijfde lid toegevoegd: Kweekelingen, waar zij volgens de wet zijn vereischt, mogen met jonger zijn dan 14 jaren, Art. 4. Het eente lid van art. 7 wordt gelezen als vol&lt;rt: De in het voorzaande artikel J_p.„___a_sv}j«i;,Jegv.-— £~ Het in het voorgaand artikel bedoelde bewijs van bekwaamheid wordt met gevorderd van hen, die de bevoegdheid hebben tot het geven van middelbaar onderwijs in dezelfde vakken, waarin zij begeeren lager onderwijs te geven Art. 5. Het tweede lid van art. 8 wordt gelezen als volzt • Op hem, die buiten de grenzen zijner bevoegdheid laf er onderwijs geeft, is de helft dezer straffen van toepassing Hulponderwijzers, tijdelijk aan het hoofd eener school van zeventig of meer leerlingen geplaatst, zijn niet strafbaar nuts de tijdelijke waarneming&apos; niet langer dan zes m__-</p>
	<p>votrt&quot;- 6&apos; HBt tW6ede M Tan &quot;*&quot; 15 wordt gelezen als</p>
	<p>v___„Pi_n&apos; fl6 °itslmtend onderwns geven in zingen, teemenen of handwerken voor meisjes, noch op de scholen uitsluitend bestemd voor het onderwijs in het eerste en derde dier vakken.</p>
	<p>Aan dit artikel wordt het volgende toegevoegd • c. op het onderwijs, de onderwijzers en schóollocalen in gevangenissen en m gestichten voor blinden, doofstommen idioten en aan andere zielsziekten lijdenden; d. op de bewaarscholen en bewaarplaatsen Tan kinderen beneden 7 jaren. De Tereischten tot het oprigten en houden Tan bewaarscholen en bewaarplaatsen en het toezigt op de localen waann die gehouden worden, worden bij algemeenen maatregel Tan inwendig bestuur Tastgesteld. Onverminderd de straffen ingevolge de wet van denöden Maart 1818 (Staatsblad n». 12) toepasselijk op de overtredingen van Clnze over dit onderwerp te nemen besluiten ian, m geval van zoodanige overtreding, de sluiting en ontruiming eener bewaarschool of bewaarplaats bij vonnis worden bevolen. J Art. 7. In het tweede lid van art. 16 wordt in plaats van k—p gelezen: k—g. Art. 8. Art. 18 wordt gelezen als volgt: Als onderwijzend personeel wordt gérorderd Toor eene school Tan: niet meer dan 70 leerlingen een hoofdonderwijzer -, 71—100 leerlingen een hoofdonderwijzer en een kweekeling; 101—150 * een hoofdonderwijzer en een hulponderwijzer; 151-200 » een hoofd- en een hulponderwijzer en een kweekeling. Boven dit getal wordt de hoofdonderwijzer telkens voor vijftig leerlingen door een kweekeling, en voor honderd leerlingen door een hulponderwijzer bijgestaan. Het getal leerlingen wordt berekend naar de gemiddelde uitkomst der telling van hen, die op den loden of 16den der maamien Jannarij, April, Julij en October Tan het laatst aigeloopen jaar aan de school waren ingeschreTen of daartoe behoorden.</p>
	<p>Art 9. In het Tierde lid Tan art. 19 wordt in plaats Tan len behoeve van gelezen: Ter uitreiking aan ln het zesde lid wordt in plaats Tan Be gelezen: Beze. In het laatste lid wordt in plaats van ƒ25 eelezen- .50 Art, 10. Art. 20 wordt geleien als volgt: In gemeenten waarin, wegens de uitgebreidheid vanhaar grondgebied bij verspreide bevolking, een grooter aantal scholen vereischt wordt dan anders noodig zou zijn kan onder goedkeuring van gedeputeerde staten, aan het &apos;hoofd Tan eene of eenige dier scholen, mits het getal der leerlingen minder dan zeTentig is, een h.ofd- of hulponderwijzer geplaatst worden, wiens jaarwedde Art. 11. Aan het einde Tan het eerste lid Tan art 22 wordt het viilgende toegevoegd- Overplaatsing van hoofdonderwijzers van de eene school foor gewoon of voor meer uitgebreid lager onderwijs naar eene andere school van gelijke klasse in dezelfde gemeente, o___. door een vergelijkend examen te worden voor-3&gt;lff _s_-ïll_, volgt ¦tWe*de Y°hin ™ het Tierde lid wordt £elezei» ahi refe^fs°_o._ d__rSkomBtig eigen Temek Sesclliedt Set vijfde lid wordt geiezen als volgtmeester en wethouders n_la_g^ShtT, _?__ hmg&amp;&apos; te gaan, dan kan de schorsinf d^öffi geschieden. U ontslag naar inaen der plaZefke schoolcommissie of van den distncts-schoolopziener noodig en is de gemeenteraad nalatig of weigerachtig daartoe over te gaan, dan kan het ontslag door Gedeputeerde Staten geschieden. Art. 12. Am art. 24 von. * als de-de lid toegevoegd Zij këkleedeo __n k__elü-.è ambten en bedieningen, waaronder evenwel niet wordjt gerekend het lidmaatschap van een kerkeraad, kerkelijk kiescollegie, kerkfabriek or diakonie, noch ook het &quot;bespelen van een orgel öf ander muziekinstrument.</p>
	<p>Art. 13. Het eerste lid van art. 33 wordt gelezen als volgt: Ter tegemoetkoming in deze kosten wordt eene bijdrage voor ieder schoolgaand kind geheven. Deze verpligtmg is niet van toepassing op gemeenten, waar geen opcenten op de grondbelasting en net personeel, geen hoofdelijke omslag noch verbruiksbelastingen worden geheven. Aan het laatste lid van dit artikel wordt toegevoegd:&apos; zonder hen, wanneer zij gelegenheid hehben tot keuze tusschen openbare en bijzondere scholen, in het doen dier keuze te belemmeren.</p>
	<p>Art. 14. Aan art. 36 wordt als tweede lid toegevoegd: Daarbij kan door ons als voorwaarde worden gesteld, dat de gemeente schoolgeld heffe tot oen door ons te bepalen billijk bedras. Art. 15. Uit art. 44 vervalt de zinsnede : van de vormleer.&quot;</p>
	<p>Aan dit artikel wordt als laatste lid toegevoegd: De hulponderwijzeres moet bovendien blijk geven van bekwaamheid in nuttige handwerken voor meisjes. Art. 16. In artikel 47 wordt in plaats van k—p gelezen: k—g. Art. 17. Aan art. 49 wordt als vierde lid toegevoegd: Bij ongunstigen afloop van het examen wordt aan den feëxamineerde door den voorzitter der commissie medegeeeldin welk vak of in welke vakken hij is te kort geschoten ; indien het verlangen daartoe door of namens hem op denzelfden dag wordt te kennen gegeven, ontvangt hij eene beknopte schriftelijke opgave van het oordeel der commissie. Art. 18. In het eerste lid van art. 51 wordt in plaats van i—p gelezen: h-a. Het derde lid van dit artikel vervalt en wordt vervangen door het navolgende: De acten van bekwaamheid als hulponderwijzer en als hnlponderwijzeres ook het regt om aan het hoofd eener bijzondere senool van minder dan zeventig leerlingen te staan.</p>
	<p>Art. 19. Aan art. 58 wordt als vierde lid toegevoegd: _ Voor hen komt, met opzigt tot hunne aanspraak op pensioen , als diensttijd mede in aanmerking de tijd, dien zij krachtens eene vaste aanstelling van ons, van Onzen Minister van Binnenl. Zaken of van een gemeentebestuur ontvangen , als onderwijzer bij eene openbare inrigting van onderwijs hebben doorgebragt. Art. 20. In het eerste lid van art. 61 wordt na plaatselijke schoolcommissie gelezen: in gemeenten van 3000 zielen en daarboven.</p>
	<p>Uit het tweede lid van dit artikel vervallen de woorden in de overige gemeenten in handen van den regier van lu» kanton, waarin zij wonen.</p>
	<p>Overgangsbepalingen. Art. 21. De openbare hoofd- en hulponderwijzers, die tijdens het in werking treden dezer wet kerkelijke ambten of bedieningen bekleeden, mogen daarmede voortgaan, zoo lang zij in dezelfde gemeente als onderwijzer werkzaam blijven. Art. 22. De jaarwedden der onderwijzers, die tijdens het in werking treden dezer wet aan het hoofd van openbare scholen staan krachtens het derde lid van art. 51 der wet 13 Augustus 1857 Stbl. n . 103, behoeven, zoo lang zij in die betrekking zijn, niet tot het minimum van ƒ 300, bij het gewijzigde art. 20 dier wet bepaald, te worden verhoogd. Lasten en bevelen, enz.</p>
</text>
