<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>vfbk AMSTERDAM en ZAANDAM, gg||||| STOOMBOOTEN Mercurius en Prins van Oranje. ZOMÉRDIENST, aanvangende 1 Mei e. 1;. VERTREK-UREN. Op ZONDAG, MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG. Van AMSTERDAM: | Van ZAANDAM : Voorm. 7,7%, 10.* en 12 ure. Voorm. 51/2, 8% 9 en 11 nre. Namid. 3% 4,5,51/2,7 en 8 - |Namid. 1, 4, _V* 6, 7en 8 » Op DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG (met ééne Boot): Van __£STEROAM: j Van ZAANDAM: Voorm. 7&apos;/.. lOV4 en 12 ure.! Voorm. «1/3» Bi/« en 11 nre. Namid. 3V_, sen 7 » I Namid. 1, 4, 6en 8... » V2ACHI. OP ZON- en FEESTDAGEN voor HEEN of HEEN en TERUG MET DEZELFDE BOOT. GROOTE KAJUIT 35 Cents. VOORKAJUIT 25 Cents. De Vrachtkaartjes zijn alléén geldig op de Stoombooten waaron zü zijn afgegeven. (11230) AmTee_.v_, 29 April 1863. DE DIRECTIE*. 7_l_r_RD_M-LONDOM&apos;7 TOT «SIIIRDE MÖITPRIJffI. «Aa» k Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, _^_1 J. HAYES, vertrekt van hier Dingsdag !MlgÈgi§£den sden Mei, in verbinding met de Stoom- Esßpaß__K_iepen naar Malta, Konstantinopel, Odessa, enz. alsmede naar New-York. Adres bij de Cargadoors NOBEL _ HOLTZAPFFEL. (11401) SloliöT llïsT -HBHe Zomérdienst. Van NAARDEN naar AMSTERDAM &apos;sMorg. 58/4 Ure. 11 MUIDEN &apos; &quot; &quot; 63/4 „ ir WEESP r . » &quot; 71/4 * 11 AMSTERDAM « NAARDEN &apos;s Namidd. 41/3 » DOORLOOPENI^RETOU^BiLLETTEN. (11375) _ AMSTERDAMSCHE RIJSSTOOIBOOT MAATSCHAPPIJ. Naar EMMÉRICH, WESEL, DUISBURG, URDINGEN, ieder Woensdagavond. Naar DUSSELDORF en KEULEN ieder Woensdag en Zaturdagavond. Naar COBLENZ, MAINZ, BINGEN, WORMS, MANNHEIM , iederen Zaturdagavond en aansluiting van MAINZ naar FRANKFORT en van MANNHEIM naar BASEL, 1 met directe Vrachtbrieven. (11377) Informatien bij de DIRECTIE en BURLAGE &amp; SCHUMACHER. VEREENIGDE: &apos;s Hertogpenbossche STOOMBOOT-MAITSCMPPHEN. ZOMÉRDIENST 1868. AANVANG NEMENDE MAANDAG DEN 4df.n MEI. Van &apos;s HERTOGENBOSCH naar ROTTERDAM dagelijks, behalve des Zondags, Driemaal, als: Van &apos;s BOSCH &apos;s Morgens ten 4, 7en &apos;s Namiddags ten 1 30 ure Van GORINCHEM &apos;s Morgens circa 6.30, 9.15 en&apos;s Namiddags circa 4 ure. Van DORDRECHT &apos;s Morgens circa 7.45,10.30 en&apos;s Namiddags circa ten 5.15 nre. Van ROTTERDAM naar s HERTOGENBOSCH dageliiks, behalve des Zondags, Driemaal, als: Van ROTTERDAM &apos;s Morgens ten 6, 10.15 en&apos;s Namiddags na aankomst der Spoortreinen circa ten 2.15 ure. Van DORDRECHT &apos;s Morgens circa ten 7.15, 11.30 en &apos;s Namiddags circa ten 3.30 ure. . Van GORINCHEM &apos;s Morgens circa ten 9 en &apos;s Namiddags circa ten 1.15 en ten 5.15 nre. Des Z«ndags slechts éénmaal, en wel: _?,,., Van &apos;s BOSCH naar ROTTERDAM &apos;s Morgens ten / .30 me» Van ROTTERDAM naar &apos;s BOSCH &apos;s Morgensiten 10.15 u. ¦ NB. De Stoomboot, die Dings£g enJ^ag^ M __^ S_HIEDAM en keelde e^fdfd-glfte^g naar ROT-</p>
</text>
