<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W-wwm-w^-«---w----_i i ——m—m——m—mm—mm—mmmmm H. G. Th. CRONE, te Amsterdam, zal op den 20sten Decembe&apos; 1866, des Voormiddags ten IOVu Ure, Veilen, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS: Eene partij van 1525 Pakken Java Bladen TABAK, der Merkea Kadoe, Blarcum, Goebok, Fom, At, B fr W. en Manganmrdjo, per de Schepen Robert Dixon en Englithman, van Samarang angebragt. (28042) __£&amp;!s&amp;* He Notaris TISSOT VAN PATOT, te Maarssen, za1 _lli-0P ï&gt;&quot;I1Ssc&apos;a~&apos; 18 December 1866, des voormiddag, pre- cies ten 10 ure, op de Buitenplaats Leeuw en Vecht, te •TOiïlilii&apos;lliiiSit Maarssen, verkoopen, op dag: 100 stuks buitengewoon lange, zware, gave en regtstammige EfiKENBOOMEN, zwaar van 18 tot 30 Amsterdamsche duimen middellijn, en nog 100 siuks ligtere dito; kunnende dezelve met weinig kosten gemakkelijk te water of per spoorweg worden vervoerd, als staande nabij de rivier de Vecht en het station van den Rhijnspoorweg, breeder bij billetten omschreven, en nadere inlichtingen in persoon of met franco brieven te bekomeu, zoo ten Kantore van voornoemden Notaris, alsmede op voormelde Buitenplaats, terwijl bij beiden de Notitie van de zwaarte der Boomen op franco aanvrage tegen betaling van 10 centen te b-komen zijn. (28018) HET IOET^EEN KOOPJE ZIJN anders koop ik geen VILTPANTOFFELS, want is het ecu goedkoop soort, zrjn zij heel slecht eu duur, dan verkoopt men er weinig. Attentie! Nu heb ik beste VILTPANTOFFELS voor goedkoopen prijs, om reden ik 500 Paar voor een Koopje gekacht heb, daar dezelve afgezonden waren aan een adres dat dea fabriekant bleek niet soliede te zijn. Daar ieder, die in VILTPANTOFFELS handelt, al voorzien was, was deze partij niet te plaatsen, tot dat ik door de uitmuntende kwaliteit en 50 pCt. korting bekoord, dezelve gekocht heb. Ziedaar do reden waarom ik de fijnste en soliedste soort VILTPANTOFFELS verkoop. DAMES-PANTOFFELS, doorgenaaide Viltzoolen, warmer \ , en voor te huis sterker dan Lederen \J ¦• HEEREN-PANTOFFELS, doorgunaaide Viltzoelen t 1.20 DAMES-PANTOFFELS met Leer « 1.10 HEEREN- « « ii ii 1.30 De Dames worden beleefd verzocht tot eu met Donderdag a. s. de Pantoffels te laten halen, daar de St. Nicolaasdrukte ons verhindert er mede te zenden, eu de invallende koude mij deze advertentie acht dagen vroeger deed plaatsen dau ik dacht. PS. Het zijn alle mooije donkere patronen. Prima OVERSCHOENEN ƒ 1 het Paar. ROOTMEIJER, H DE GROENE LAMI&apos;, Singel, hoek Koningsplein, X 1, te Amsterdam. Heeren Winkeliers, binnen en buiten de stad, genieten, per dozijnpaar nemende, 15 pCt. Rabat. (28050) ÜIT DËHAND TE KOOP -. __ HET SNELZEILEND ENGELSCHE JH| £CHIP Ml GITIDING STAR, 3/3 1.1. Dit Schip draagt 575 Tons gewigt, on een diepgang van 14 voet, staat zonder ballast, is een jaar oud en heeft goeden inventaris. Nadere informatiën bij WAMBERSIE.. ZOON, te Rotterdam. (27696) JÏCHT^IFtHUÏATÏËÏL De CHEMISCHE WATTEN van Dr. PATTISON geven dadelijk verligting van pijn en genezen volkomen de Jicht en Rhumatiek van welken aard ook, alsmede pijn in de Lendenen, Eeelen Kiespijn. De rol met gebruik 50 en 80 Ct.. Hoofddepot voor Nederland bij M. CLÉBAN , Huidenstr. 278. Depot, te Arnhem bij VAN DEN HEUVEL, Assen RENSING, Baarn v. NIEUWCASSTEEL, Groningen LEEK, Hoogkarspel DE WIT, Leeuwarden JONGBLOED. Leiden SWEMER, Monnikendam KEIZER, Nijmegen WILLEMSE, Utrecht x. ANTWERPEN, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZYLSTRA. Brieven franco. (27684) BENERSCÏS BIER-, KOFFHIUIISI BILLARÖ. te __H_I&quot;IVKUIK-&gt;. Moof dg raeht over liet Paleis. De ondergeteekende, sedert een jaar bewoner van het Perceel, van ouds genaamd HET MEUWE HEEEEM-LOGEMENT, beveelt zich beleefdelijk in de gunst van zijne geëerde Plaatsgenooten, HII. Gezagvoerders van Schepen en het geciviliseerd Reizend Publiek. De gunstige verhouding van zijne lokaliteit, door riant uitzigt, zoo op de Plaats zelve als op do Zee, de Haven en Schepen, gepaard bij eeno soliede eu civiele bsdiening, veroorloven hem, zich met vertrouwen te recommanderen. (27810) C. BIEL, Handelaar in Binnen- en BtnUenlandsclie Dieren. &quot;wisTEHnisoßs m raST) Eenig middel tot waarborg tegen opengaan van handen of voeten-, bij de eerste verschijuseïen vau zwelling of jeukte gebruike men volgens aanwijzing doze onschadelijke maar tevens onfeilbare BALSEM, en men zal spoedig van die plaag bevrijd zijn. Dit sedert jaren met roem bekende middel is alleen verkrijgbaar bij M. CLÉBAN, Huidenstraat,27B, en de bekende Depots in de provinciën. — Prijs per fleschje met gebruik 30 en 60 cents. Brieven franco. (27927) l , J Uitgave van L&gt;.-B. CENTEN, te Amsterdam. VOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN »r. 3E. I^UUM-iM-ABP. Prijs : ƒ 3.60 ; (.(boude;! ƒ 3. INHOUD : Een oude Geschiedenis, maar altijd weer nieuw. — Het besto gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Oude adel. — Dood en vergetelheid. — Niet ik. — Bij God. - Bloei bij verval. — Onder weg terwijl &apos;t dag wordt. — tiet zien naar den Hemel. — Mislukte torens. — Christus&apos; geest Christus eere. (26601) Bij J. NOOBOUÏJN &amp; ZOON, te Groningen, fs tiersclirnéu I Ml. €i il €_&gt; aV II ___, MECHANISCHE* TECHNOLOGIE, 2de gedeelte a ƒ3.75. Dit belangrijke werk, nu compleet, wordt zeer in de aandacht van het industrieel publiek aanbevolen. Hetzelve bevat 123 uitmuntende Houtgravures en heeft een uitgebreid Alphabetisch Register. Prijs compleet ƒ6.75. (2:7037) De Eerste Aflevering met Staalplaat en de groote Premieplaat van de CHRISTELIJKE HLISVKFEND. is met Prospectus in alle Boekwinkels ter inzage verkrijgbaar; zij bevat R. KOOPMANS VAN BOEKEREN, uit Heiena&apos;s Levensgeschiedenis; J. P. HASEBRÖEK, Bij de Kribbe; ADVENA, De laatste Bede; J. J. L. TEN KATE, Advents- en Kerstliedereu; J. L. ADRIANI, Gedenkt jj de vorige dagen, ln de volgende Aflevering zal eene Bijdrage ge- , leverd worden door Dr. C. E. VAN KOETSVELD, te &apos;s Gravenhage. i Per jaar 12 afl., prijs per afi. 25 Ceuts. (28017) j De Premieplaat naar A. MADOU, »De Rattenjagt&quot;, hoog 42 eu bréei 45 Ned. duim, wordt aan de Inteekenaren gratis afgeleverd. LiiDEif. D. NOOTHOVEN VAN GOOR. ******-^****-*-*-—^— ¦ — -- f-*l --|]|-|| . 1. I -A^mUUttU*&apos; Abonnement pour la Coiffure. AUIïUSTE , COIFFEUR DES DAMES. Fait A VOLONTE les Abonnements pour la COIFFURE e&apos; la COUPE DES CUEVELX au prix le plus modéré. Spécialité de CHIGNONS et autres. POSTICHES de la haute Nouveauté de Paris. 253, GEDEMPTE ACHTERBURGWAL IS SPE, 7 TE AMSTERDAM. (-28040, GENOOTSCHAP PROtfIDENTIA. ALGEMEENE GROOTE VERGADERING op Zaturdagde? Bsten December e. k., in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Sp°*i des Avon ds ten 8 Ure precies. C 28052) HET RESTUURr^. KWARTET-UITVOERINGEN. De Ondergeteekenden hebben de eer Heeren Inteekenaren te vtf* wittigen, dat de EERSTE SÉANCE. niet medewerking van * Heeren: J. CRAMER, W. A. SICKLER en E. APPY, zal plaat* hebben op MAANDAG ÏO DECEMBER eerstk., in Odéon. De Beminnaren van klassieke Kamermuziek worden op deze niv* voeringen opmerkzaam gemaakt. Stadgenooten kunnen alleen door inteekeniug toegang tot de** séances erlangen. Lijsten ter inteekening zijn voorhauden in de Muziek-MagazijnB&quot; van do Heeren THEUNE &amp; C&quot;. Eu ROOTHAAN &amp; C. FRANS COENEN. (28051) ff. IJ. BUNTE. , Ter gelegenheid van het SINT NICOLAASFEEST GROOTE SOIREE DANSANTE met TOMBOLA ZONDER NIETEN VAN FRAAIJE PRIJZEN, op Zaturdag 8 December 1866, in de Groote-Zaal der Vereeniotuf; Warmoesstraat, J 40. - Introductie voor een Heer met of zonder Dame met inbegrip f*&quot; EEN LOT IN DE TOMBOLA, 50 Cents. Aanvaug 8 Ure^ Introductie-Billetten verkrijgbaar bij den Boekhandelaar H. &quot;&apos; WILLEMS, Koningsplein , en aan het Locaal. (280721 Dnifli1 £ f° MONTPELLIERHOUSE, London, Perfumeis J? . rlUlllJ IV ll . her Majesty the Queen aad DELCROI» &amp; CO., Royal Perfumers, Newbondstreet London, beg to inform tï&apos; Nobility and Geutry of the Nederlands, that all their fashionabel* P*l, fumes are sold at the London prices without any augmentation &gt;°&apos; duty and othcr expenecs. by the Verkooi-huis, VICTORIA bouquet, PRINCE ALBERT and d&apos;ORSAY bouqiH bouquets de ROSÉ, EONDELETIA, Price&apos;s COLDCREAM for chapff hands and face-, Delcroix&apos;s KALYDOR for the complexion-, LIPSAL »&apos;*• Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old brown and white Wind8 soap,^Marking Ink, etc. ¦ B€mm&apos;^mm&lt;G,Ë7M, coMCEWTgif, \m\._^_ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter9&apos; Woensdag 5 Dec. (N°. 57 Abonn.) De Echtgenoot van eene Jow Jufvrouw, blijspel met zang in 3 bedrijven, naar het Fransch f&apos; Albert Masqueher. Gevolgd door: De Schapenpoot, enz. Aanvang 6i/_ ure, om tydig te eindigen- Verwacht op aanstaanden Donderdag als buitengewone 1°?, stelling voor Kinderen : Het welbewaakte Kind , vaudeville in 1 oj. drijf, waarin de rol van Bertha de Flasquemont vervuld zal word*J door de Jonge Jufvrouw Maria Stoetz, oud 7 jaren, kweekeliug si, Mw. Kleine. Gevolgd door het geheele bovenstaande ballet. Dei! voorstelling, begianende ten 7 ure, zal ten 9V_ ure eindigeiu^^^ GRAND&apos; THEATRETTmstelstraat. Directie A. VAN LIËB&apos; Mitwoch 5 December. Diplomo und Freier Eintritt ohne Ausuab*&apos; nicht guitig. Dritt.B Gastdarstellung von Friederike Gossmann: JJ Grille, Liindliches Characterbild in 5 Akten, von Charl. Birch Pfeiff*&apos;1 Fanehon Vivier, Friederike Gossmann. (8 Uhr.) Portretten van Mw. Friederike Gossmann zijn aan het Bure» verkrijgbaar. _____^ SALON DES VARIETES&apos;I-rd^^ësTlSógdiiitscFTheater *»&apos; BUBERT SAUVLET. Woensdag 5 Dec. Die Kunst geliebt zu weri&apos;f^ Operette in 1 Act. leh irre mich nie 1 Lustspiel in 1 Act en J_K sc.&apos;wne Geschh-cht, Vaudeville in 1 Act. Ter gelegenheid van het o Nicolaasfeest: GROOTE TOMBOLA, bestaande uit Zeven Priji*%&apos; zijnde: 1 Diploma voor een Heer en Dame, geldig voor het gen 66&apos;: speelsaizoen , 1 bronzen Lamp, 12 Koffijlepeltjes, Christofle zu*&apos;*&apos; l Album, 1 Stère .scope, enz. euz., waartoe ieder Entrée-Billet gr* een Nummer voor deze Tombolo ontvangt. (8 ure-) JEbw. e 80 Cents. DIE DIRECTION* SALON DES VARIÉTÉS, m de Amstelstraat. Woensdag 5 Dt, Ter gelegenheid van het St. Nicolaasfeest eene Tombola van vers&lt;jb*» lende prijzen, waiirbij een Diploma voor ecu Heer en Dame g*-* .j rende het geheele wintersaisoen. Voorafgegaan door: De Man it*\ Volmaakt, &apos;nieuwe vrolijke vaudeville in 1 oedrijf, naar het Fr.in£&apos; door den Heer J. Both; gevolgd door: Snorken is liet Consigne, nteKj kluchtige vaudeville in 1 bedtjjf. Tusschen beide : De Vrouw in *L Gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, waarin Mw. Lo«l vier verschillende karakters zal vervullen. Entree 75 Cents in vertbiing. Aanvang ten 8 ure. BOAS &amp; JUDELS. _ Plaatsen s_gn aan het Bureau te bespreken. &gt;i SALON DES VARIÉTÉS &quot; DlLlGENTlAT^Kalverstr^ Woensdag 5 Dec. Ter gelegenheid van het St. Nicolaasfeest w bij ieder entree een Kind vrijen toegang. Cerisette, vrolijke &gt;&apos;i&apos; ville in 1 bedrijf. Klavere Vrouw, kluchtige vaudeville iv 1 be dj* Tut slot: De Bloedzuigers of de Minnenhandd in een. Apotheek, vro« blijspel met zaug in &apos;een bedrijf. . »«.*»»j-, Aauvaug acht uf* Entree 75 Cents in vertering met vrijen toegang voor een kind* ; Plaatsen a 10 cents aan het locaal te bespreken. _ LOUIS BOUWMEESTER &amp; COMP^ W M jë ®€ M T I. WOENSDAG 5 .DECEMBER 1861.. TER GELEGENHEID VAN HET St. NICOLAASFEE*f SOIREE. MUSICALE -jEJEVJ.KS&apos;.&apos;IfïV JM«t nt ff 7 EXPOSITIE EN TOMROtA VAK j &apos; mojÊ_\ TOEPASSELIJKE GESCHENKEN. Entree 75 Cents gedeeltelijk in vertering. Aanvang 8 Ure* J. EDUARD STUMPFF._^ én é m w. V R I.J DAG 7 I) ECEM B E It 186 fi. (ioißiae. Mii^icAtiÈ^ te geven door MORITZ lABIGH, (.TROMBONIST.) EÏ.ÏKEE ÏWKK GULDEN. Aanvang des Avonds ten 8 ur«^^ CAFÉDE L&apos;EIÏROPI. N.&apos;s schuins ove den Shloji --s Vnri*.tP*s- jj#t GRANDE SOIREE eitra ordinaire ter gelegenheid St. Nicolaasfeest, niet rnedowartiug van Mr. Juiius Auto.u*,.»l r0ni vau het Ca»-inö Ie Brussel. Verder Aria&apos;s, Komances, Ye&lt;._iifc»* Duetten en Cbansonnettes Comiquos, door Mis. Catharina, Ang Margucrite en Anna. . ..r«. Entree Vrij. Aanvang 7V»J^-f</p>
</text>
