<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MpvxÏÏJ?8™1&quot; tcn snoedigste van een welgeschapen ZCO!*,, A. H. A« N - Reliefde Echtgenoot van T. J. SCHOLTE. ¦&gt;S^5EnDAM, I December 1866. (28078) Jom n 0Terleed na een langdurig en smartelijk lijden in den onderton,» ruim 87 JarcQ onze hartelijk geliefde Broeder JOHANNES *W)BUS PAGËZ. D. J. PAGÈZ. I0*»&apos;sterdAm! F. H. PAGËZ. .J^ember 1866. (28039) ANTYyktt 0Ter&apos;ee(ï onze waarde Vader cn Behuwdvadcr, de Heer *Jq /&quot;NIE WINKELMAN, in den gezegenden ouderdom van ruim i00jTc&quot;8 trof ons een tweede slag door het afsterven van zijn KleinkJJ» JAN WINKELMAN, in den ouderdom van 5 Jaren, cenigst Tjan den Hcer H. WINKELMAN. &quot;«sterdam , 1 December 1866. (28055) mllen f eene uiterlijke (eekenen mn route gedragen toerden. Jet stn 0Terleed *»cht en kalm , voorzien van de H. Sacramenten CERa n^T,ni&apos;en • m&apos;Jn dierbare Echtgenoot, de Hoer JOHANNES V?K1&gt;US SOHRAKAMP, in den ouderdom van61 jaren en7 maanden. 1 nk.^&apos;SWARr, &gt; Mede namens mijne Kinderen. u**emher 1866. E. SOHRAKAMP-STOCKMAN. v___^^ Eenige Kennisgeving. (27995) VeeiIen, ov°rleod aan den Nes, tot diepe droefheid van ons en •***, ™ere betrekkingen, na eene langdurige ziekte, in den ouder-4Ün »ao rH&apos;m f&gt;2 .iaren &gt; onze Reliefde Moeder cb Behuwdmoeder m, Sr&apos;K« Echtgenoote van wijlen JOHANNES ROEMER, na «ter. VOoriSien te zyn geweest van de Heilige Sacramenten der ntn-*&lt;x*. C. KIEBÉRT. _ Nieuwvemj , J. G. KIEBÉRT. 1866. Geb. ROEMER. (28046) Tp-T — —— •__ &apos;len Avond ten lOVa nre overleed ten huize den Heer A. WIGLAMA, 4 „t Vrouwe Parechie, zeer zacht en gelaten, na eene Ziekte van (M: f&apos;n&gt; tot bittere droefheid van ons en zijne Broeders, onzeveel- Htl ie beminde Zoon, HALBE LUBBERTUS, in den ouderdom van *J*» jaren. 3n SRoning*en , P- H. PFEIFFER. w November 1866. G- H. PFEIFFER-AIKEMA. en bijiondert Kennisgeving. (28075) ,}e TB]0 t,ewyzen van deelneming, zoo binnen alg buiten de toont) ttS &apos; &quot;verlijden van mijnen geliefden Echtgeneot, be._*&gt; betuig ik mijnen opregten dank. 3 December 1866. . M. T. W. GIEBE, WEB^Mr. J. DE WITT. _ % °n de vc&apos;e bewijzen van belangstelling , bg dc voltrekking van 6^rYj&apos;^elgk ondervonden, betuigen wjj, ook namens wederzijdsche /«skingen, hnrtelijkon dank. m_ r,11-0. 28 November 1866. H. A. OÜWENS G Az., M. M. OUWENS-ROERING.</p>
</text>
