<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(RELTERS OEÏICE.)</p>
	<p>BERLIJN, 3 Dcc, De Norddetttsthc Zeilüng hecht aan de berigten der Oostenrijke dagbladen omtrent de troepenbewegingen in Galicie en aan do officieuse logenstraflingen gelijke waarde als aan de tegenspraak der Oostenrijksche dagbladen in dit voorjaar, ten aanzien van do troepenbewegingen in Boh.men, totdat aan die bladen een diep stilzwijgen als vaderlandslievende pligt werd opgelegd. BERN , 3 Dec. Heden is de zitting der Zwilsersohe Bondsvergadering geopend. De president deed In zijne rede de onzekerheid uitkomen die in de Europesche staatkunde heerscht en heelt aanbevolen , dat men zich met de nationale wapening zou bezig houdee.</p>
	<p>FLORENCE, 3 Dec. De Nazione weerspreekt de geruchten, volgons welke de Heer Vegezzi zou weigeren naar Rome te vertrekken. Die hoer oppert wel eenige bedenkingen van ondergeschikten aard, maar z.tl waarschijnlijk eerlang naar Romo vertrekken. De Nazione bevestigt het berigt, dat de Paus den wensch kenbaar heeft gemaakt om deu Heer Vegezzi te zien.</p>
	<p>LONDEN , 3 Doe. Koffij en Thee met beperkten handel. — Suiker gevraagd. hijst zeer flaauw. — Talk in loco 44 sh., Oct.—Dec. 45.6. l)o voorraad bedraagt 49,148 v. In de afgeloopen week zijn afgeleverd 2040 v. tegen een aanvoer vin 6185 v. — Straits Tm £82. Koper £81. - Raapolie 41 sh. — Fries. Boter 112 a 116 sh. — Eng. Tarwe 2 a 3 sh., vreemde 1 sh. lager. — Garst 1 sh. lager.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: 4210 Runderen, 17,740 Schapen en Lammeren, 170 Kalveren, 560 Varkens. Dc besteedde prgzen waren: Beste Runderen 5.6, Schapen en Lammeren 6, Kalveren 6, Varkens 4.8.</p>
	<p>LIVERPOOL, 3 Dec. Tot vastere prijzen werden heden 12,000 b, Katoen afgedaan.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Dec. Rogge: Najaar 57/*,; Voorjaar 543/*; lUapolie Najaar 12&apos;/s; Voorjaar _______•</p>
	<p>LONDEN, 2 Dec. (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecensolid. 88/*; 5 pCt. Braz. 1865 69; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. ; 3 pCt. Mei. 19; Dito 1864 13% ; Afg. N.Gren. ; 2 pCt. Dito ;Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 43V»; 3 pCt. Dito 1856/63 43%; 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 185!) 52%; 5 pOt. Dito 1862 86S/4; Dito 1864 -• 3 pCt. Spanje —; 2&apos;/» pCt. Dito —; Dito Amort. 20%; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32%; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 27%; IV» pCt. Dito —; 2V» pCt. Nederl. Cert. — *, 4 pCt. Dito -, Kgnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 70%; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois ;8 pCt. Deb. Atl. Fr Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. WEENEN, 3 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.50; 5 pCt. Nat. 66.30;5pCt.Met.Zilv. 1864 74.50; Aand. 1854 75.—; Dito 1858 129.25; Dito 1860 80.50, Dito 1864 72.80, Cred. Anst. 151.80; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 185.50; Bank-Act. 710.— ; Staats-Spoorw. Aand. 207.10; Dito Noorder-Spoorweg 153.— ; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 203.25. — Wissel Lond.n 129.20, Hamb. 96.25; Parijs 51.25 ; Eng. Oost. Bank 81,50, BERLIJN , 3 Dec. (Slotkoersen.) spCt. Met. 443/4; 5 pCt. Nat. 52; Oostenr. Aand. 1860 63Vs; 5 pCt. Italië 53%; Lombard. Shares 1051.; 5 pCt. Eng. Russen 85 % ; 5 pCt. Dito 1862 87; 4% pCt. Pruisen 98*7»; ft pOt Amer. 1882 75%; Holl. Spoorw. Act. 105. FRANKEORT, 3 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 50%; Oostenr. Aand. 1860 63%; Dito 1864 66i/4-, 5 pCt. Met. 1859 59%; 6 pCt. Amerik. 1882 75. —Wissel Londen k./z. 119; Weenen k./z. 9IS/s. HAMBURG, 3 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 827/8; Oostenr. Aand. 1860 621/2; 6 pCt.Amerika 1882 68%. — Wissel: Londen 13.04%; Amst. 35.67; Parijs 189%. Disconto 3% pCt. PARIJS, 3 Dec. 3 pCt. Rente opening -69.65; 3 pCt. Dito slotk. 69.721/2*,4VspCt. Dito —; Cred. Mob. 588; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. -. Dito Fransoh-Oost. Spw. 412; Cred. Mob. Espagnol 322; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatech. Hand. en Ng&apos;v. —; Aand. Tunis ; Mex. Obl. Gest. 147; 3pCt Sp.Biun. 32; a/g pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 56.30; 5 pCt. Turk. Alg. S. 33.20; 6 pCt. Amerika 1882 80.</p>
	<p>BRUSSEL, 3 Dec. 5 pCt. Met. 46%; 6 pCt. Araorik. 1882 733/8! 2% pCt. Belgen 56%. ANTWERPEN, 3 Dec. 5 pCt. Met. 461/*; 6 pCt. Amerik. 1882747/8. £Gf Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag* opgenomen.</p>
	<p>L( INDEN, 3 Dec. De monster-demonstratie ten voordeele der hervorming van bot kiesstelsel heeft heden plaats gehad. Aan den optogt namen al de verecnigiugou van werklieden deel. Kr heeft geenerlei wanorde plaats gehad. Vele winkels waren gesloten- Er werdeu onderscheidene redevoeringen uitgesproken. Het weder was slecht. PESTH, 3 lVc. In de heden door deu Heer Pedmaniozky gehouden rede in het Huis der Afgevaardigden komt o. a. deze zinsneJe voor: De Oostenrijksche dynastie staat of valt met Hongarije. Volgens den Heer Ghyczy kan Europa niet dulden, dat Rusland zich in het bezit stelt der Douau-YoTóteudommen.</p>
	<p>LONDEN, 4 Dec. Volgens berigt uit New-York van gisteren was het congres dien dag geopend. Uit de boodschap van den president blijkt, dat bij aan zijne vroeger staatkundige beginselen blijft vasthouden , en dat hij op de aanneming daarvan aandringt. De inkomsten over het boekjaar eindigende met Ult&quot;. Junij hebben de uitgaven met 150 milioen doll. overtroffen. De vreemde mogendheden hebben meer eerbied betoond voor het nationale karakter en aan de nationalo regten dan vroeger. De Fransehe regering heeft aan het kabinet do mededeeling gedaan dat zij de Fransche occupatietroepen tot aan de eerstvolgende lente in Mexico wouscht te laten.Hiertegen zijn vertoogen ingediend en de pre_id. koestert de hoop, (fat dc Fransene regering de zaak op nieuw zal overwegen zich zoo naauw mogelijk zal houden aan dc deswege aangegane verdragen, waardoor zij aau de rogtmatige verwachting vanhetAmorikaaüßche kabinet zal beantwoordeu. De regeling der vorderingen, voert*pn_itende nit de Alabama-kwestie vordert langzaam. De opr- ïaak hiervan moet vooi&quot; eóö gedeelte Worden gezocht in de verandering van ministerie in Engeland. De president zegt, dat de deswege ingediende vorderingen thans Zullen worden overwogeu in dien vnendschappelijken geest, waarin dergelijke kwestie behoort té worden behandeld. Er kan niet te hoog gewigt worden gehecht aan de spoedige regeling dezer aangelegenheid. In het financieel rapport, ingediend door de* minister Mac Culloch, wordt aangedrongen op de hervatting der betaling in specie met 1868. LONDEN, 4 Dec. Alhier zgn de volgende berigten ontjagen: Bombay, 20 Nov. Shirtings flaanw, Dhollera2sodalende. Wissel Londen 2.0&apos;/j. Vrachten 17.6. Calcutta , 19 Nov. Wissel Londen 2.0%. Vrachten 37.6. . ROME, 4 Dec. Het 85ste regement is heden ochtend van hier vertrokken, om naar Frankrijk terug te keeren. Het corps officieren heeft den Paus ïijne hulde aangeboden en den apostolischcn zegen ontvangen. De Osscrtatore Romuno weerspreekt het gerucht, dat de Paus het initiatief heeft genomen van uieUwo onderhandelingen met Italië ever de geestelijke zaken. De Paus «al nimmer het oor sluiten voor voorstellen ter gunste der godsdienst en der kerk, maar na hetgeen ten opzigte der geestelijke zaken is voorgevallen, was het niet de Paus* die het initiatief behoorde te nemcu. Het dagblad van Napels meldt, dat, ten gevolge der inlichtingen door den chef der Napelsche politie gegeven, te Alexandne, in Egypte, Suratt, een der medepligtigen aan den moord van den president Lineoln, is gearresteetd. _</p>
	<p>LONDEN, 4 Dec. 3 pCt. Consols -»&quot;¦/« a~/9 ¦ 3 pCt.Mei. 18V?a7/8j 3 pOt, Dito IMi —a -? 7pCt. Venez. a —r—, 6pU. Dito —-, -; 4S/4jpCt. Afgest. Oren. -a —; H/s pCt- Dito 61/* a »/*; 2 pCt. Nieuwe Dito —a—; 1 pCt. Eóuador —— a jllliiwis Spoorweg-Aandeelen 765/4 a 77V4; 5 pCt. Griek. 13&quot;/_ a Wit) 5 pOt. Binnl. Turken 1885 828/ b a 6/»; 5 pCt. Braz. 1865 68 a 69; 6 pCt. Amerik. 1882 7&lt;)S/ga »/*¦; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a -; 2V, pCt. Dit» 311/9 a 32i/3; Aindrt. 20 a 1/4; Coup. Bew. 13*&quot;-/. a 136/,; 5 pCt. Itahe — a —. Nietige Russische Leening —a — pCt. premie; Debenturc» 56 a 58. Andere depêche: Codsols 88&apos;;* a % ; 3 pCt. Mexico 18i|*-*¦&apos;/j. Turken 32/* aVs; Amerika 703/» a */_; Nienwe Russen lVsaS/g. WEENEN, 4 Dec. Oostenr. Credit-Acticn 151.50. FRANKFORT, 4 Dec. S pCt. Nat. 503/8 a —&apos;; Oostr. Bank-Act. 649; Dito Aand. 18D9 van 100 fl. 118; Dito Aand. 1860 500(1.631/16 ; Dito 1864 van 100 fl. 66&gt;s; Ö pCt Amerika 1882 75»,&apos; w. — Wissel Weenen 911/ j *, Amst. 1007/8. ,__ PARIJS, 4 Dec. Fransche 3pCt. 69.65-, Credit-Mob. nieuwe 590; Frans. Oostenr. Spoorw.4lo; Russ. Spoorweg —*-, » pCt. Binnenl. Spanje 82; 2*/ i pCt. Dito 31 Vu; 5 pCt. Italiö 56.35; Turken 33.10; Mexic. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 80. MADRID, 3 Dec. 3pCt. Binflecl. 34.—, 2&apos;/l pCt 30.15.</p>
</text>
