<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 4 December.</title>
	<p>Het séhijnt, dat wg in Indie grooto dingen to wachten hebben , zoodra de Heer Mijer daar het bestuur zal hebben aanvaard. Het Dagblad bevat althans dienaande geheimzinnige toespelingen of halve openbaringen, geschikt om het publiek voor te bereiden. In de eerste plaats verzekert het, dat er weldra geen vrees meer zal behoeven te bestaan voor gemis aan overeenstemming tusschen den nieuw benoemden gouverneur-generaal en den raad van Indie. Die overeenstemming toch, zegt het blad, die do afgetreden (voorlaatste) minister vnn koloniën heeft weten tot stand te brengen tusschen hoofd en leden derlndische regering, zal ook wei door de tegenwoordige regering verkregen kunnen worden. Dat wil zooveel Zeggen als dat het ministerie or op bedacht is om den Raad van Indie conservatief te maken. Verder vernemen wij van het blad, dat zoodra dc Heer Mijer zijne hooge taak zal hebben //opgenomen,&quot; Ned. Indie zal ervaren, dat in het programma der conservatieven geschreven staat: Orde, regelmaat, krachtsbestaan en tegelijkertijd warme ijver voor dc behartiging van alle ware volksbelangen. Deze laatste mededeeling kunnen wij niet goed overeen brengen met de verklaring, die het Dagblad vóór het vertrek van den Heer Mijer bij herhaling beeft afgelegd, dat namelijk het programma van dien staatsman niet was het progranma der conservatieven. Zal «e Hoer Mijer, zoodra hij als gouverneur generaal is opgetreden, een ander programma in Indie uitvoeren dan dat, hetwelk hij hier gegeven beeft en dat de Heer Trakanen verklaard heeft van hem overgenomen .9 hebben ? Of wel is het Dagblad vergeten, dat het weinige weken geleden het programma-Mijer voor een onecht conservatief kind heeft verklaard &apos;. Of eindelgk is het oorspronkelgk conservatief programma, waarmedo dat van den Heer Mijer volgens de verklaring van het Dagblad van eenige weken geleden niet overeenstemde, verscheurd en hebben de conservatieven zich thans aangesloten aan het programma- Mijer , dat trouwens voor niemand ooit regt duidelijk is geweest, hoewel dan toch voor het Dagblad altijd duidelgk genoeg om openlijk te verloochenen uit naamder conservatieve partij? Ziedaar vrafen, waarop het ons niet gegund is het antwoord te kunnen geven, n allen gevalle is het een opmerkelijk feit, dat het Dagblad, hetwelk den Heer Mijer zoo harde verwijten beeft toegevoegd, omdat hg niet dc waro conservatieve leer was toegedaan, thans zoo vol blijde verwachtingen is, omtrent het bestuur van den Heer Mger over Indie. Misschien openbaart de regering brj de discussien over het begrootings-hoofdstuk koloniën iets van de groote plannen , die dc regering omtrent Indie koestert en zal het der vertegenwoordiging vergund zgn daarover -vrijmoedig&quot; met haar van gedachten te wisselen. Maar hoe zal men daarvoor tijd kunnen vinden, wanneer al de begrootingsdiscussien in weinige dagen moeten afgedaan worden? Het Dagblad ziet hier al weder een bewijs, dat de vraag naar credietwetten nog zoo onnatuurlijk niet is. Zg is dan trouwens ook reeds tegen het advies van het Dagblad, door de regering toegestaan.</p>
	<p>Naar men verneemt heeft de koninklijke familio door deel te nemen in de heden geopende inschrijving voor de Internationale Spoorweg- Maatschappij, van HD. belangstelling in die onderneming blijk gegeven.</p>
	<p>UTRECHT, 4 Dec. Gisteren is de bier ter stede bekende .1. Franco, die allerlei kleine negotie, ook in oudekle.renenloterijbriofjesdeed, beschonken in het plantsoen liggende gevonden ; in bet policiebureau aan de Wittevrouwenbrng gebragt, is hg daar gestorven. De man scheen niet goed bg&apos; zinnen. • § NIJMEGEN, 3 Dec. Naar men verneemt heeft de Heer Mr. C. J. A. Heydenrijck, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, de hem aangeboden candidatuur voer den gemeenteraad te dezer stede van de hand gewezen.</p>
</text>
