<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ri VOLOITAIR. ku&amp;l -[at..0el*ljjk JONG MENSCH, P. G., 20jaren oud, eene nette en v cbrgvende, vlug en accuraat kunnende Kekenon.met Administratie Ct_»Ilto&lt;Jrwerkzaamheden bekend, zag sich gaarne met Januarij e. k. j,**» LAATST als VOLONTAIR op e«n Kantoor, Fabriek oi&apos; _^&quot;n- Adres franco, Lett. W. 6, Bureau Handelsblad. (28067) Het KINTOOR der NATIONALE HYPOTHEEKtai ?K lhier is VERPLAATST van de Heerengracht feL Leidschestraat, JJ 395, naar de Leidschegracht bij de Hec&quot;&quot;Pacht, HH 5. _^r«W&gt;A_£ , 3 December 1866. (28013) GEREGTELIJKE AANKONDIGING. to_r&apos;&apos;J.C&apos;;e van &quot;-*&quot;311 27sten November 1866, verleden vooi&apos; den Kane llaarlom&gt; behoorlgk geregistreerd, is aan CORNELIS IÜ„„ RJNCK, oud 21 jaron, gedomicilieerd to Amsterdam, door lem r. Vader JAN HENDRIK DYSERINCK, wonende te Haar*CH_i__ gtin^ Tor*cc,ui tot bet aangaan van eeno VENNOOT- Iton, *,! tot het oprigten van eene Fabriek, ter vervaardiging van a.*•? .voorwerpen, te Amsterdam, mot al hetgeen daartoe behoort. Van &apos;&quot;«biedende Mervan aankondiging ter voldoening Van art. 480 «et Burgcrlgk Wetboek. (21.941) U(H* J*ERSOON C. 11., die laatstleden Maandag den 26s.cn liten &gt;, r,&apos; dcs mor£ens omstreeks half Elf ure, £ij;ie \Voning ver»ea a &quot;«eft, wordt dringend verzocht tot nijno bedroefde Betrekkin«an o Tte kOl&apos;1,0&quot;* Ook wordt een leder verzocht die eenig uarigt ïejsh7°jcn, zich te adresseren onder Letter P. P., Bureau Hau-_J^_ (28012) -» IDMLAISCIi LooDillJ\. e BIKKUIIE heelt de eer HH. Aandeelhouders keonis te geven *al il .JAAHLI.IKSCHE ALGEMEENE VERGADERING V tt Tlndeu °P DONDERDAG den 13den dezer des Namiddags . » Ure in het Locaal ¦/« Eensgezindheid op het Spui alhier. 3 Deormber lfW6. (27986) , CBtOI.ISStA. Wven weini?e dagen zal de taak der Cholera-Commissie zijn af-2ie e r*t. Het •ferleenen van nog eenige hulp aau enkele gezinnen, tl r°°f de Cholera geteisterd geweest «ijn, zal weldra ophouden, Re.;.-* Vel*slag van dc werkzaamheden der Commissie zal binnen kort % «ogenblik ie dus daar, waarop de Commissie kan voldoen aan ièj a?ngenamen pligt, om in het openbaar dank te zeggen aan al**hi&gt;f e \we PORingen, hetzij door giften in geld, hetzij op elke ij^wijze, hebben ondersteund. ¦*« t 9 nog *&apos;ets te vo&apos;r&lt;lor(-n beeft van de Commissio, en daarvan dij. ?&apos;onlng nog niet heeft ingezonden, werdt verzocht dit ten spoe-4(i o? te &lt;focn aan den Pcniiiiigmeester D. PAS, Warinoesstraat over Janstraat, J 599. tiert de laatste opgave is ontvangen: 1&gt; &apos;L*»R. G. A. N. ALLEBÉ, van A. B. ƒ25; ten derden male Wi&apos;iP- J 10&apos; 2 cotlP* van f 14-85 M* &amp;H* / 29-&quot;0; x- / 30&apos;. jv.Cholêralijders / 25. p!. ¦*• I. DE BEI&apos;S, van B. ƒ 25. CJ A. ROLAND HOI.ST, van L. ƒ 10; onbekend / 25* N.N. fi.Katoenen slaapmutsen en ƒ2.50. S] »n. MERKL&apos;S IKOOt.MK, van V. f 11. \u&amp;. E. U. G. THIJSSEN, ve» T. H. f 5. Amsterdam, Namens de Cholrra-Commissie , &quot;ecemb. 1866. O, A. M. ALLEBÉ, Voorzitter. •^i*4&apos;9&apos;!) *»&apos;AN LILAAR, Secretaris. YEHIiOHKM 9 LÜINGSDAG 27 NOV&apos;EJIBER jl., in het Paleis voor Volksvlijt: te (GOUDEN BRIL. De Vinder werdt verzocht dezelve terng ü*j6?j2°r«en, tegen eane goede Bolooning, bij de Boekhandelaren &lt;!^DERS EBERT, Beurt eeg te Amsterdam. (2SUI) il-j^LLIGE VERKOOPING, door lf. G. GEERS Gz.&apos; fii&apos;d &apos;n vas*e goederen en Ondernemer van verkoopingen, op en &apos;^en december 1866, des morgens ten tien uur, op dc keil &apos;termarkt, van cene aanzienlijke paitij AEBRAAK, als: Ilalb^/«bbcn, Rigchels, Vleer- en Schotdeélen, Schotwerk, Kozijnen, ¦^HatL&apos; Ilaraen* Luiken en Trappen, EIKEN en GREENEN ta]**MDHOET, en hetgeen verder daags to voren te zien ¦\i-J_o-_ (27969) t*p\ JONG, C. WIEGAND, W. F. Sl&apos;Al.K Hzn., J. P. P. KLOPm. &apos; J- VAN COEVERDEN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, «e,*n op MAANDAG IO DECEMBER 1806, des avonds na •ie ,?r«, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van iti frissen W. F. OVERHOFF Jr., en G. J. C. VAN VIANEN, *l*._.&apos;nR brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOP-B?2,*HUi be_, ERE, met OPENPLAATS, ACUTER,» en PAKKELDER, op den ». 0. Z. VOORBURGWAL, &apos;H (j&apos; Tai achteren een uitgang hebbende in een gang, uitkomende %i° •*Bni«tenstraat. Breeder bij billetten omschreven en te be&apos;lerri. n °P vertoon van een toogangsbewijs, des Dingsdags eu Don- .van 1 tot 3 nm. Dc bewijzen van eigendom en de veilconkw^^ijn ep den gowonen tijd ter lezing ten Kantore van den No- Wii a&apos; P* OVERHOFF Jr., op hot *s Gravelandsche Veer, en WJ^r veilconditien ton Kantoro van den Notaris G. J. C. VAN r^i-N, 0p den Siugel bij het Stedelijk Gymnasium. (16&apos;jmj__ w KAGCHELS, HAARDEN gf AlÏöjkjre IJmZMRmVVnUvm, kV11 in zeer groote sortering voor- anüen in liet lflagaa_ïjn van T,: BIJECJEIi en WISSMAÜ-HT, •&lt;£7974) SI/IJP3TEENKN, M 145. Die in de*, treurige tijden eens hartelijk wil lagchen flT^r koopo voor den verminderden prijs vau slechts ƒ0.90, in *ls *ran ƒ3, ,hr aAW PERFECT, 1« , &quot;*VEG DER VOLMAKING, vertoond in hot leven en ?lui.lo^derlinge Lotgevallen van eea Levdschen Apothekers Zoon. &quot;Roman, door BRÜNO DAALBERG (Baron DE WAKKER P, 2 Deelen van ruim 400 bladzijden met Karikatuur-Platen. Liefhebbers van vrolijke en tegelijk geestige Lectuur knnnen bii de lezing van JIAN PERFECT hunnen Xhi_lbevredigen; de schrijfstijl van BRÜNO DAALBERG is uit *% tVÜ&apos;LRM HUPS , DE FRULLEMAND VAN APOLLO, ComieVettoogenen Vettoogenen de 32 WOORDEN of DE LES VAN KOTZEBUE &quot;&quot;•rigp^&apos;n bekend, en zeker is het, dat geen der zoogenaamde Hu\f&quot; en Komikers van den tegenwoordii&apos;en tijd in do verste f J}ei&gt; in Geest en Humor kuunen evenaren. J 0.50. ERNST EN LUIM. f 1.25. pt &quot;WmlH&apos;/ing uit RAI.ENER&apos;S Hekelschriften. HTj|-ORTLErP zegt voor de Nienwe Uitgave van RABENER&apos;S t*?i*B &apos;a bet Hoogduitsch: &quot;Gij zult in bern duizendmaal meor rÜkg geestigs, schoons en voor u.w geheele leven onvergee6e*i*TlD(,en dan in menig hooggeprezen voortbrengsel van den ..-eindigen tijd.&quot; iiti„ &quot;e bovenstaande Werken zijn a contant, van buiten met toezen/ 0 J,a&quot;, et-u Postwissel, te bekomen, het eerste, JAN PERFECT, voor .•&gt;elk&gt;. «et tweede, BLOEMLEZING, voor ƒ0.50. De twee werken !•{{ v?xer Vl,or t 1.25, in plaats van ƒ 4.25, op franco aanvrage bg \!AN DEB BEEK, Uegiiliersbreestr., X6B, teAmsterdam. (27967) iERGEËfMENiËTJgS. r**, sl inf*&gt;° bundeltjen Proza en Poei-ij, 175 bladz. niet M-rten, ?, \L , &quot;akini vnn onze meest geliefdo auteurs, als Nicolaas Beets, 6&apos;i« \v°&apos;tS&apos; J&apos; vau (ien Bergh, H. Binger, A. J. de Buil, J. P. h.i;&lt;in„: J- Hofdijk, en anderen. n%\yJ ««kartonueerd en verguld, slechts EEN GILDEN. 9 *&lt;&quot;\ H. Jl. VAN RESTEREN te Amsterdam. (27988)</p>
</text>
