<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ds. PANTEKOEK berigt dat de GIFT, door N. N. hem toegezonden, ontvangen is, en overeenkomstig diena verlangen zal worden besteed. (28063) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONOERDAfi 6 DECEMBER 1866, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de ll€MaMßHtM*aat9 verkoopen: MEUBILAIRE GOEDEREN, Mans- en Vrouwankleederen, Lgnwaden, en verderen .INBOEDEL. HEDEN 6 December ter bezigtiging. (28043) CTTSTE__T\^^ De VERKOOP Van STOOM- en andere WERKTUIGEN, cm., bij Kuilenburg, tegen fi December a. s., aangekondigd, is UITGESTELD tot den volgenden da*, 7 DECEMBER a. a., op hetzelfde nur, zullende dc Verkoop beginnen met dc Afbraak, des Morgen» ten 9 Ure. (»Ü65) KOLOSSALE M PRACHTIGE&apos; COLLECTIE HEEIMEHKEÜ ¦•l 5t1.58.8415 VERKOOPITVG. Heden Woensdag, des avonds ten Zes ure, Publieke Verkooping van eene Kolossale en Prachtige Collectie BEELDWERKEN, in het Lokaal de Keizerskroon op den Singel over de Munt, te Amsterdam. Heden nog te bezigten van tien ure des morgen» toi vier ure des namiddags. MORGEN, DONDERDAG, voortzetting der Verkooping, do voormiddag» ten elf en &apos;s avonds ten ze» nre. (28019) GESCHENKEN VOOR BIJZONDERE GELEGENHEDEN. E. LAURILLAROS PAPIERENTASCÏ! TWKKBK linill. met lllustratien van Jl. FABIUS Jcz. Prachtuitgave op zwaar velin napier ƒ 2.50. In extra prachtband vergula opsnede ƒ3.40. Gelijktijdig verschijnt: EENE VOLKSUITGAAF ZONDER ILLUSTRATIEN, WAARVAN RRIJS IS Ven Gulden, en gebonden in Engelsch linnen ƒ 1.25. HE-LIOTROPCIff, GKDICIITEI lIV ftEDiriITKK. Met platen en bijdragen van J. P. HASEBRÖEK, E. LAURILL ARD, J. J. L. TEN KATE, S. J. VAN DEN BERG, J. M. E. DEECKSEN en A. VAN DER HOOP. De prijs der gewone uitgaaf is ƒ 1.80 en in prachtband ƒ 3.23. (27920) Leioen. P. ENGELS. Wordt ten spoedigste gevraagd een bekwame &amp;ELLNER; hoofdvereischten zyn het spreken van de Engelsche en Fransche talen, enz. Zich in persoon te vervoegen te Utrecht, Kasteel van Antwerpen. (28021) lIII* SCHILDERS! Men vraagt ter overname eeno SfJIII.RERS- AfTAIRE, welk* een burgerlijk bestaan oplevert, liefst te Amsterdam of Haarlem; ook zon men niet ongeneigd zijn, zich voorloopig in eeue dergelijke zaak te associëeren. Brieven franco onder lett. A. N, bg den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland, te Haarlem. (27879)</p>
</text>
