<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 24 April. De Citg of Paris heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 14 dezer des ochtends. Goud agio 261/4. WisseJ op Londen 1351/2. Illinois 116; 6 pCt. Amerika 1882 103S/4j katoen middling 38, gesouteneerd; tarwe en meel vast; maïs flaauw; petroleum 24, geraffineerd 38. Naar luid van berigten uit New-York, dd. 14 dezer, heeft de president Johnson zijne goedkeuring gehecht aan het plan eener leening ten behoeve van de schatkist. Er zal onverwijld eene vloot naar de noordelijke wateren worden gezonden, tot bescherming der vlsscherij op de kust van Canada, Er bestaat geen vrees voor een conflict. Het gerucht betreffende eene verwachte amnestie wordt tegengesproken. BERLIJN, 24 April. De Koning ontving gisteren den kolonel Weymarn ten gehoore, die hem een eigenhandigen brief van dep Keizer yan Rusland overbragt. PARIJS, 2,4 April. De Moniteur deelt den tekst mede der acte betreffende de vaart op den Donau.</p>
	<p>Berigten uit Portugal melden dat de Fransche schepen komende van Brest, Nantes en St. Nazaire sedert 4 April ontheven zijn van de quarantaine, waaraan zij wegens het heerschen der cholera in genoemde havi-ns waren onderworpen.</p>
	<p>LONDEN, 24 April. Consols 871/8 a s/,; 3 pCt. Mexico 30% a 3/4; 3 pCt. Dito 1864 — a— ; 7 pCt. Venezuela -.- a—: 6 pCt. Dito —- a—; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a—; Vk pCt. Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —- a—; Illinois Spoorweg Aandeelen 80 a 8OV2; 5 nCt. Grieken 121/2 a 131/2; 5 pCt. Binn. Turken 1865 34% a%, 5 pCt. Braz. 1865 2% a 21/4 disc.; 6 pCt. Amerik. 1882 70 „ a 1/2 i 3 pCt. Buitenland Spanje — a —, 2% pCt. Dito — a—, Amort. 25%a3/4-, Coup. Bew. 15r&gt;/Ba7/8, WEENEN, 34 April. 5 pCt. Metall. —,—; Dito Nation, — .—; Credit-Actiën 129.70; Bank-Actien —. Wissel; Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 24 April. 5 pCt. Metall. —; 5 pCt. Nation. 58; Oost, Crediet-Actien —, 6 pCt. Amerik. 1882 753/4. FRANKFORT, 24 April. 5 pCt. Nationale 56i/4-, Oostenr. Bank- Act. 769; Dito Cred.-Actiën — j Dito Aand. 1858 —; Dito 1860 70% Dito 1864 —; 6 pCt. Amerika 1582 74 „.e. — Wissel: Weenen —: Dito Amst. 100. PARIJS, 24 April. Franscho 3 pCt. 67.70; Cred.-Mob. nieuwe OT; Fr. Oost. Spcsorv.. =-; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 3(&gt;Vs; .2 pCt. Dito 35V_; 5 pCt. Italië 53.50; Turken34.4o; Mexic. Loten —. MADRID, 23 April. 3 pCt. Spanje 39.20; Dito 2i/2 pCt. 36,2Q, BRUSSEL, 24 April. 5 pCt. Met. 53; Amerik, 1882 73.</p>
</text>
