<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>h«t wsïf8emeester van Schoorl c. a. roept, ingevolge art 555 van aan h_ . van Koopbandel, op de regthebbenden op onderstaande, 3 a__ traa&amp; der genoemde gemeente aangespoelde goederen als: 1 dik ir - en Boegspriet, 3 stukken Mast, 7 Balken, lang 2. a 9 el, &apos; EondhA26 dulmen, 2 ra&apos;s eu een gaffel, 1 Noordsche Vlet, eenig ven-t» &apos; cci _ Wl&apos;akhout, een Ketting, lang ongeveer 5 el, 1 Boen _ .! _ Planken. }ang 4_ en 5_ el, breed 17 a 22 dnimen eenii v_ a ™lmeil. 2 stukken mast, vermoedelijk Kiatenhout en nog Uls Wrakhout, alles zonder merken.. (10049) j^ig°nKA&apos;pril 1866. D° &quot;STgroT^ B, ?_____¥Bi_frr__Di_f» Kn_- _n 1.1866&apos; dea mi(Jdags ten 12 ure, in het Stations_•__?_._ _,_? te Scu .en, van eene GAZFABRIEK MET *SE»EHOOREN aldaar, in Twee Perceelen. B_.is. 1. z&apos;Jn °P fl-anco aanvragen i/l te bekomen bij den boekhandelaar J. F. V. BEHENS te Harlingen. ten loW&apos;JZlng °P hot terrein op den da,g der besteding des morgens Nadere inlichtingen bij den Ingenieur P. J. GEIJKEMA te Harü_gg.n - (9650) T.T„sen- behoorlijke belooning wordt in eene HANDELSZAAK in i-M-oogerijen, Chemicaliën, enz. gevraagd een JONG MENSCH » iemand van middelbaren leeftijd, die het VAK kundig is, _*/?_? e Bekwaamheid voor Kantoorwerk bezit en tevens eese _ a H&gt;and schrijft. Adres met franco brieven onder letter Q., +J}n _.Boekhandelaars VEEBEUGGEN &amp; VAN DUTM, ; (10066) rZ? _é. of twee Heeren wordt TE HÜÜE aangeboden, eene goed gemeubeleerde VOOR- en ACHTERKAMER en Suitte of des_.iii e2endo ,miE KAMERS op de Leliegracht, levendige wot . een scllOon nitzigt hebbende, welke terstond kuuuen aanvaard „Tmp. HieroP reflecterenden adresseren zich bij A. J. GIJ„o-i . Boekdrukker N.-Z. Achterburgwal, bij de Lijnbaansteeg _jjJe_An_terdani. (10097) . ___sel_?&apos;__h n ne* Heerenlogement te Velp, zal men op _I_l_il____S_ den Bsten Mei 1866, des avonds ten 6 uren bij inzet Veilen, en den 2?sten Mei daaraanvolgende _ „ Ifder nre en plaats, ten overstaan van den Notaris VAN EOöENTHAL, Verkoopen: Een HEEHENIiIJIS, SCHUUR, ERF en TUIN, in de kom *an het Dorp Velp, nabij het Station van den Staats-spoorweg, .groot 11 roeden, 80 ellen: dadslijk te aanvaarden. Op «lanco^aanvrage nader te bevragen bij genoemden Notaris. (10053) J/ TE KOOP: \m» Een in volle werking zijnde -VINDKORENMOLEN, _s«gfr met Poets- en Builmachine, staande in eeneder Noord«-BOjT Hollandsche steden. Te bevragen Eranco, Lett. A. Z. bij ______^den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (9783) Jykx VOOR PASSAGIERS ,_ü NAAR BATAVIA E SOERABAYA j^ï te Amsterdam in lading: Het Snelzeilend Gekoperd Nederlandsch &quot;JDMMMM^TMWJIs Kapt. J. E. EEMEEUS. , .nde bijzonder goed ingerigt voor den overvoer van Passagiers _t? de C^&quot;-»&apos;1001&apos;3 BE VEIES ex C°. te Amsterdam. (10083)&apos; -^|B. Het Schip neemt alleen Goederen aan voor Soerabaya.</p>
</text>
