<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__*_ ROTTERRAMSCHE ILATORItfRRIJHHUBRIJ* De DIRECTIE heeft de eer kennis te geven, dat zij besloten heeft tot de UITGIFTE van 12._ AANDEELEN, 2de Serie, ieder ad _f 1000, met bijbetaling van 1 pCt. voor Aandeel in het Reservefonds, en wel op de navolgende voorwaarden: I°. dat deze AANDEELEN eerst met 1 Januarij 1867 zullen deekn in WINST en VERLIES; 2°. dat de STORTINGEN zullen geschieden; : «O pCt. opl JUNIJIS66; «O „ „ I_. €»VE__ÏS_£. 1806; || «. GO ¦• „. 1 JAI-UAMJ 1S07; dat voor de STORTINGEN, welke vóór 1 Januarij 1867 geschieden, zullen worden afgegeven Obligatiën, rentende 5 pGt. &apos;s jaars» inwisselbaar bij de 3de Storting van 60 pCt. op 1 Januarij 1867, tegen Bewijs van Aandeel. Bij meerdere inschrijving dan bovengemeld bedrag zal er eene pondspondsgewijze verdeeling plaats hebben, overigens op conditien als bij de Statuten bepaald. De gelegenheid van inschrijving zal GEOPEND zijn van af HEDEN tot en met 1 Mei aanstaande ten Kantore der Maatschappij» HARINGVLIET, Wijk 18, N°. 22.. Heeren Aandeelhouders lste Serie, welke van hun regt van preferentie volgens Art. 5 der Statuten gebruik wenschen te maken, gelieven van dit hun voornemen schriftelijk kennis te geven vóór 1 Mei aanstaande. Rotterdam, 20 April 1866. (9591) &quot; VOORJAARSSAISOIN 1866. HlHtf êl II ¦¦ Handelaren in Zijde, enz. , 243 HEGBNTSTREET,LO„»BN, ES BOOMPJES, WIJK I—loB, TE ROÏTIRBAM, VOORJAARS-ZIJDE voor 1866, zonder verhoojjingf van prijs- Geruite Zijde £1.5/6 het geheele kleedje. Gestreepte Poult de Soie . . . £1.17 het geheele kleedje. Gestreepte Zijde ...... n 1.10 u « u Brocaded Rips « 2.15/6 // // n Gebrocheerde Zijde * 1.15 # * « Rijke Moiré Antique // 3.3 * *- « ZWARTE ZIJDE goedkooper dan ooit. Zwarte geglacecrde Zijde. . . . £ 1.5/6 het geheele kleedje. Drap de Lyon £ 2.10 het geheele kleedje. « Ducapes * 1.10 // « « Drap de Prance // 2.15 » » » « Gros Grains * 1.15 ¦ e n « Moiré Antique * 3.3 i » n MIE UWE Gestreepte Alpacas .7/6 het geheele Kleedje. Nieuwe gestreejite Camlets. . . . 12/6 het geheele kleedje. Geruite Gamlets • 8/9 « « « » Java Kleedjes 13/9 , „ _ „ Chené Mohair 10/6 // * &gt; Chene Mexique 15/6 , „ „ Pransche Cambrics 1/6 « « « &apos; Pransche Mousseline 4/11 „ „ - - De STALEN worde? op franco Aanvrage naar alle gedeelten van HOLLAND en de HOLLANDSCHE KOLONIËN verzonden. Adres HING _ C°., Boompjes, I—lo3, ROTTERDAM, of HENG &amp; C °? 243, Regentstrcet, LONDEN. (10116) «UL SIAM NUfIGiTION MPANÏ &apos; lOTTEHBAI en liOSBEI, MêÊÊmm STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN WAM ROTT_ERHA__fs Zaturdag 28 April &apos;s Morgens 10 ure. WAW liOKDRlff, eiken Woensdag- en Zaturdag-, &apos;s Morg-ens ten 11 Ure, WAM m. CATIIIEIIIMIE&apos;Ii WEIABF. PASSAGIERS-VRACHTEN *. GROOTE KAJUIT ƒ 12.- I VOORKAJUIT. . . . ƒ9- IDEM Heen en Terug ...... 18.— IDEM Heen en terug , 13.50 De Billetten Toor HEEN EN TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren de HELFT der Vracht. GEBROEREHS SSIITH , Agenten. (10120)</p>
</text>
