<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>rc&quot;&apos;^&quot;-&apos;&apos;&quot;J&quot;^———&quot;—l HII IMM 11 llllliiaJMiujin^—IM—Jï&quot;&quot;—&quot;&quot; IT &apos;ÏW 111 ¦ MIIIMIII ¦¦! Hlll !¦ IHITdIMB Getrouwd: W. A. J. NOORDHOEK HEGT EN Rangoon, SOPHIA PINCOTT. 17 Octobtr 1858. (30570)_¦ Bevallen vanêènê DOCHT.&apos;ÊÏÏI. M. S. BUHRS-B AXELS. _Amsterdam, 7 Dec. 1868. (30648) Den 7den December~lB6B beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, mijne Echthenoote M. H. C. TRIP, (30677) ___ Geb. HESSE. &apos; Heden overleed ïn den ouderdom van 73 jaren Mejufvrouw CHRISTINA VAN HASSEL. : Amsterdam, H. J. PETERS. 3 December 1868. F. 0. BOELHOUWER, Execut. Testam. Benige Kennisgeving. __ (30660) Heden overleed in den ouderdom van 56 Jaren mijn geliefde Echtgenoot de Heer HERMANES FRANSISCUS SMITH, diep betreurd door mij, zijne Kinderen en Behuwd- Kinderen. Wed. H. F. SMITH, Amsterdam, 3 December 1868. REIJNE. Op uitdrukkelijk verlangen van den overledene, worden geene uiterlijke teekenen van rouw aangenomen. (3G558) Heden overleed na een langdurig lijden 7mijne hartelijk geliefde Echtgenoote CORNELIA JOHANNA WiLLEMSEN, na tijdig voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten der Stervenden, in den ouderdom van ruim 54 Jaren. Amsterdam , 4 December 1868. __ (30678) B. BLOS. Heden overleed onze Tweede Zoon ALBERTUS JOANNES ANTONIUS, in den jeugdigen leeftijd van driejaren. BLOEMENDAAL, BIJ GOUDA, J. H. W. NABEB, 5 December 1868. A. NABER, (30674) : lepsen: Heelen overleed, in den jeugdigen leeftijd van bijna drie jaren, onze Lieveling EVEKAED. J.. JANSSEN,Dz., Zevenaar, 6 December 1868. B. MAGNEE. Eenige Kennisgeving. (20574) &quot;Heden-overleed~mijn&quot;gelïefdë~Zoon JOHANNES GEJ^ HARDUS, voorzien van de Heilige Sacramenten der Stervenden, in den ouderdom van 21 iaren. Leeuwarden, 5 December 1868. (30636) Eenige Kennisgeving. W. M. BREDEMEIJER. Overleden te Seraag (eiland Java) Mevrouw GOLDBACH&apos; geboren MICHIELS, laatst Weduwe vau den WelEd. Gestr. Heer KERVEL, diep betreurd door mij en hare twee dochters. Serancj, M. W. GOLDBACH, 23 October. lste Luit. der Infant., 0.-l. Leger. Eenige Kennisgeving. (30659) Aan allen die ons bij de treurige verliezen, die wij geleden hebben, zoo vele welgemeende bewijzen van vriendschap en medegevoel hebben gegeven, betuigen wij hierbij, ook namens onze naaste betrekkingen, onzsn opregten dank. Amsteddam , A.C. WERTHEIM. 7 December 1868. R. M. WERTHEIM. (30675) WERTHEIM. Voor de vele bewijzen van deelneming bij het overlijden van mijn Echtgenoot&apos;, betuig ik, ook namens mijne Kinderen, mijn opregten dank. &apos;s Bosch. Wed. H. VAN DER SCHÜIJT, (30658) VAN HEMERT.</p>
</text>
