<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i; II» A.S^IIMAHÏI &amp; €©I.Ef ! N. Z. ACIITERIUÏEtnVAL EU ,1| TORENSTEEG, G 262—2&lt;&apos;3; KANTOOR, G 2(39, gaan steeds voort met het VERWEN en ©RUKKEN in alle begeerd wordende Kleuren en nieuwste dessins, van alle soorten v»&quot;&quot; ZBJS»EN en WOLLEN STOPPEN, zoowel Stukgoederen als andere groote en kleine Voorwerpen. Verwittigen tevens, dat zij dezel&quot;&quot;&apos; ook op nieuw V^rASSCgIEN, PERSEN, C.LANJEEN, .MOBREÉ&apos;N, APPRAITEREN en I»ECAT»i_EREN. (l_g_ DES CIiEMINS DE EER - hij t^euviEiiMEfiiaMT m^wwTEmm de 3,000,000 Livres Sterling-, EN OBLIGATIONS DE 109 LIVRES CIIACUNE. PORTAIT IHTÉEÊT A RAISON DE 7 PCT. PAR Ai ET REIBÖÜRSABLES Aö PAIR EN 8 Aft Ces obligations sont divisées en six séries, chacune de 5000 obligations, distiuguéos par les lettres A, B, C, D, E, et F, rcmboursab&apos;J, au pair par &apos;voio de tirages annuels. LE PREMIER REMB©UR«EMENT AURA LSEU LE «er JANVIER I_©9, ET*&apos;I*&apos;1*&apos; RERNIER LE ler JANVIER 18. 4. ... &apos;id Les recettes et les revenus ds tous les chemins de fer du gouvernement égj&apos;ptien sont affectés et assignésau service exact des intere. et du remboursement de ces obligations, et le gouvernement ëgyptien est directement obligé au payement de ce service en cas dlvs111&apos; sance des dites recettes et revenus. , » Le produit de I&apos;eiuprunt est destiné au développement ultérieur du système des chemins de fer actuellement existants, y compris &gt; ligne d&apos;Alexandrie a Suez. Cette ligne, par suite&apos; de Faugmeutation du tralie interieur et international, est, dans son état actuel, ins*&quot;11 sant pour les exigenecs du service des voyageurs et marcliandiscs. . i Ces obligations portant interets a partir du ler Janvier 18GG sont éniises au prix de 92 livres pour chaque obligation de 100 hv&apos;&apos;e &apos; , payables comme suit: 5 liv. st. lors de la souscription. 10 &apos;/ lors de la répartition. 10 « le ler mars. • 10 « lc ler avril. 15 « lo ler mai. 10 « lc ler juni. 10 « le ler juillet — (moins coupon de 3 liv. st. 10). 10 « le ler aoüt. 12 // le ler septembre. I 92 ]i&quot;*- st, ... , mie ; Les souscripteurs auront la faculté d&apos;anticiper ces versements, sous déduction des interets a raison de 8 pCt. par an, a chaque epo&apos;l désignée ci-dessus pour cffectuer vn versement partiel. A défaut de versement a vvo des époques determinées, tous les versements antérieurs pourront être frappés do déchéance. Lors de la répartition, il sera remis aux souscripteurs des récépissés provisoires au porteur. . Si la répartition aceorde a vn soiiscripteur 600 livres ou des multiples de 600 livres, il lui sera alloué vn nombre proportioß&apos;1 d&apos;obligations de chaque série, de maniere a lui assurer le remboursement au prix dun sixième lors de chaque tirage. _ ,ei Des certifleats provisoires pour chaque série, signés par S. Exc. NUBAR-PACHA, ministre des travaux publics, ont été déposés en MM. FRÜHLING et GÖSCHEN, et on délivrera promptement les obligations elles-mémes, qui seront rédigées dans la forme ci-^S indiquée, et qui porteront la signature de Son Excellence le ministre des travaux publics et cte Son Exc. le ministre des ünances, spec lement autorisés par son Altesse le vico-roi d Egypte. - , ace. La trausmission reguliere des fonds nécessaires pour le payement des interets semestriels et le remboursement du capital devra s eff tuer entre les mams de MM. FRÜHLING et GOSCHEN, a Londres. , . „_f LES COUPONS SEMESTRIELS ET LE® OSLKKATIONS DESIGNEES AU REMBOURSEMENT SEROft. PAYÉS a LONDRES, EN LIVR. STERL., a AMSTERDAM, PARIS ET PRANCKPORT, AU COURS DU MW» On pourra souscrire, a partir du 17 courant, a Londres MM. FRÜHLING et GÖSCHEN; a Amsterdam a la BAN QUE DECKËI&gt;u ET DE DÉPÖT des Pays-Bas (Cojie du titre définitif). OBLIGATION DES CHEMINS DE FER Bü GOUVERNEMENT ËGYPTIEN DE GENT LIVRES STERLING. 3i Emission do 30,000 obligations de 100 livres chacune, diviséo en six séries de 5000 obligations, et distinguées par les lettres A, C, D, E. et F dont I&apos;une des dites séries est remboursable chaque année, a partir du ler Janvier 1869, par dos tirages au sort. ann&apos;l?1&apos; Ces obligations formeut la première charge grevant la totalité des recettes et des revenus des chemins de fer du gouvernement Eg.&apos;P1 Série Ade 5,000 obligations de 100 1. st., intérét a 7 pCt. I&apos;kn; payable par semestre, le ler janvier et le ler juillet. Lc département gouverncinental des chemins de fer égvptiens (administrant tous les chemins de fer du gouvernement d&apos;Fgypte) &gt; P^ son Excellence NUIJAR-PACHA, ministre des travaux publics et directeur géué.al de ce département, du couseiiteinent special et «&quot;j1, Fautorisation de Son Altesse ISMAïL-PACHA, vice-roi d&apos;lVypto, engage et obüge le dit département, a payer au porteur, la s0*nl&quot;^.uj; cant livres sterling en monnaie de la Grandc-Brctagn. , a I&apos;époque qui sera détenninée de la maniere énoncée ci-a.pres, et dansles ou&quot;&apos;;&apos;^ du dit département au Caïre, ou chez MM. H. OPPENHKÏM, NEVEU et Cl, a Alexandrie; ou chez MM. FRÜHLING et GÖSCfl^j a Londres, au c&apos;uoix da porjSèuï, ainsi (iue les interets y afl&apos;érant, a raison de sept pour cent par an en monnaie de Ia Grandc-Bretag _.. •e ler janvier et le ler jlullet de ciuique année, sur la préseutation des coupons ci-amiexés, dans les bureaux du dit d.parte*ne» Caïn\ a Alexandrie ou a Londres. comme il a été dit ci-dessus, au choix du porteur. Nl Le remboursenimit du capital garanti par cette obligation sera opéró ainsi puïl suit: Un mois avant le ler Janvier 1869, et ¦» £ Ie ler Janvier de chaque année suivanté, vn tirage au sort aura lieu a Londres en pvésence dun représentant qui sera designe pay *=Sj3 le vice-roi, et dun notairo public, d&apos;une des six séries de 5,000 obligations. et toutes les obligations comprises dans la série ainw f^i seront aioi&apos;s (ler Janvier) remboursées contre la remise, des dites. oblig^.&apos;imis et des coupons non encore éclms. La dernière serie •&gt; rëmboui-ëc lc Jer Janvier 187?. Les interets do cette obligation ecsseront dc courir a partir da jour od lc montant en priucip-&quot; payable comme il a été dit ci-dessus. , „ \ci Et le dit département, par les présentes avec lo consentement spécial et 1 autonsation sus-énoncé, assigno et affecte toutt&apos; recettes et revenus de tous les chemins de fer du gouvernement ëgyptien, pour le payement au porteur du montant en princiP&apos; intéivts dc cette ohligatïón. . „f ei Dans le cas oü&apos; les recettes et les revenus dos dits chemins de fer, scraient insuffisants pour le payement du dit monta»&quot;.^ principal et interets, il est déclaré par les présentes, ainsi qu&apos;il est attesté par la signature ou Ie cachet du Ministre des Jn&apos;l&apos; 0 ci-dessus appusé, que lc gouvernement ëgyptien étant propriétaire des dits chemins de fer, est directement obligé au payement a montant en principal et interets, confoj&apos;ih&apos;cmcnt aux stipnlatioiis do cette obligation. Caliu., janvier 1866. „ &apos; ¦ , %»«&apos; . nvr_ ? Par autorisation spéciale de Soil Altesse le vice-roi dEgyP&quot;&quot; LE MINISTRE DES PINANCES Par autorisation spéciale de Son Altesse le vice-roi d&apos;EgyPte&apos; &apos;LE MINISTRE DES TRAVAUX PUBLICS, , . Dircctcur-Général des CliQmins de Fer du Gouverment EgyP&quot; OvereenlTOmstig bovenstaand Prospectus berigt do NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITODANK dat d,o.onr l 2 Heeren FRÜHLING &amp; GÖSCHEN, te Londen, gemagtigd is, om tot DINGSDAG «3 JANUARI* E. HL. DES MIDDAGS «s»^ Ure Inschrijvingen op bovengenoemde Leening aan te nemen, ten haren Kantore, Heerèngracht brj het Reguliersplein, X 383, &lt; tevens Prospectussen en Inlichtingen verkrijgbaar zijn. HH. Makelaars en Commissionairs in Effecten genieten i/i pCt. provisie. &quot;. „aiS) AMSTERDAM, 17 Januarij 1866. &apos;</p>
</text>
