<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTEEDAM, Zaturdag 20 Januarij. \\ *ne ir6UW en eerlijkheid in de polemiek der dagbladen is het. »4» v i Ycreiscntc&apos; dat men waarheidlievcnd zij in dc mededee-1 fcien k?H &quot;Erigten en in de juiste voorstelling van de gevoelens, die &apos; ] Seri.» P-ül&apos; .dt-&apos; AWus begint het Volksblad van 18 dezer een tot ons ( *jp artikeltje. , . t)t &apos;schoon de inkleeding der gedachte iets te wenschen overlaat — ! &apos; \77,,men h. v. ook waarheidlievcnd kunnen wezen in de onjuiste ] «,/!•? van gevoelens — en, zoo niet, wat doet dan het woord ( kl ,m &apos;&apos;en volzin? —de les op zich zelve is goed. Goed altijd I Sa alSemeftn» niet in dien bijzonderen zin, dat wrj ons bewust i M&lt;m wezen, haar te hebhen verdiend. I &apos; *ïintaar &quot;le&apos;; lr°U:sil&lt;ui laat het niet bij eene goede les; het gaat in : i ,j e &apos;nenschlievendheid zoo ver van zich zelf tot afschrikwekkend ; ] ïe\v, *e bellen. Immers het past&apos;xijne vermaning toe , door te ! ] iej. ej&apos;.!&quot;&gt; dat het niet in onzen smaak valt, onze antipathie heeft, omdat \ &lt; *Wv- &quot;*9 erkeumnS. van de groote verdiensten van den minister ! ] 6t*h e&quot; evenzeer zijne vele staatkundige gebreken wil opgemerkt ] v-V. ¦ %_. Eu^en niet vragen of dit waarheidlievend zij; het is onze ge- \ &gt;, «to niet iemands goede trouw in verdenking te brengen. Wij j bJpn_ slechts heeft _de redactie van het Volksblad goed waargeno- ¦ Jïist&apos; .S 7G voorstelling, die zij van onze gevoelens geeft, eene jey, i Geenszins! Dat het Volksblad niet in onzen smaak valt, wij ; ht7 o £aarne gewonnen. Maar waarom heeft het niét onze sym- ; «J?,! omdat het aantoonen wil, dat een der verdienstelijkste ] K*i van Nederland ook zijne gebreken heeft, maar omdat ; JL, b_ dit, gelijk bij alle andere onderwerpen noch koud is no*h Wnï °. liever Deideu te gol&apos;jk. Het zegt ja! en neen! uit eenen ; f„ ltl; hetgeen in de eene zinsnede wordt opgebouwd , wordt in , &gt;„&apos;* volgende weder afgebroken; van louter onpartijdigheid is het i BIHa\ urend. met zi°u zc-t il strijd. Dit nu is het wat niet in onzen , »,j|a&lt;* valt en te regt. Die de publieke opinio op het goede spoor ] Si* l 1611» c&apos;ient zelf eene opinie te hebben, of althans niet «et raclit&apos;g. te,zijn, om haar krachtig uit te spreken. Acht men &lt; *ii i y.crkieslijk zijne gevoelens binnen allerlei voorwaardelijke tusschenijv^JTO.gseis te verschansen en ze zoodoende onneembaar te maken, j *aw men meer kwaad dan goed. In plaats van te ordenen ver- ) %, lnen, en de varwarring wordt nog grooter, indien men de deugd, ( tój. ,nen zelf niet bezit, anderen als eene ondeugd aanrekent. Die C meening zoo duidelijk mogelijk uitdrukt, maakt zich naar de ijjj. Va? het VolkMad schuldig aan riartijgeschijf. De ware onpar- ; &apos;gheid is — wij zeggen niet naar de leer, maar naar dc werken, ] Iq0:; üaar den inhoud van het Volksblad — deze, dat meiijzoo weinig , Ho|r&apos;jk helder zij, zijne ware meening zoo veel mogelijk omsluijert, , tv™ iets zegt, zonder onmiddellijk daarop ongeveer het tegendeel r. bgCn. Hi onPartijdiglieid heeft één groot gemak. Het Volksblad levert &apos; .an waarvan in zijn jongste nommer een voorbeeld. In ons nommer W„&apos;°, Januarij gevoelden wij ons verpligt protest aan te teekenen ï oeschuldiging door het Volksblad tegen de geheele staatkundig dagbladpers van Nederland gerigt. Dat die beschuldigingen ad »ijn geuit, behoeven wij onzen lezers niet nogmaals te ver&apos;lini&apos;u &apos; maar eveilmin &gt; dat het Vollesblad zelf er van schrikte en W*&apos;dellijk in eenige andere volzinnen, zijne insinuatien poogde te Wederom dus ja! en neen! //wie natürlich 1&quot; tic 77 doet nu de redactie in antwoord op ons protest ? Zij schrijft di~&quot;«schuldigste volzinnen — het neen 1 — uit; laat het ji 1 eenvou*ai&gt; ïe? en beklaagt zich ten zeerste over mishandeling van de zijde {het Handelsblad! «derdaad, onpartijdig zijn op deze wijs is een groot voorregt! — u voorregt echter, dat wij aan het Volksblad niet benijden. &apos;chiiu1&apos; üoeft eervol ontslagen op hun verzoek, hij de dienstdoende -C &quot;J te Rotterdam E Moll, 2de luit.; te Haarlem A. J. de 2JT11, 2de luit.; bij de rust. schutterij in Overijssel, Mr.C.ll.Stork, Men , *•&apos; en benoemd bij de dienstd. schutterij: te Botterdam tot (jj* mit. L. W. Veder; te Haarlem tot 2den luit. A. de Haan. — «*r,°i ontslagen M. Kroon, op zijn verzoek, als burgem. van Oud- &apos; onder dankbetuiging voor de goede diensten in die betrek- y.e}vezen, en als zoodanig benoemd C. Kroon Mz., ten einde die -&quot;!_., *n? gelijktijdig te bekleeden met die van burgem. van Noord- I,&apos;*Woude. — Benoemd den Heer J. W. S. May, consul der Nederzet. 1 te liverpool - tot ridder der orde van den Nederlandschen &apos;*i)d ~~~ eervol ontslagen, op zijn verzoek, den met verlof hier te &apos;W aa.wezi.en officier van gezondheid 2de kl. bij de militaire ge% .&apos;,ndigc dienst in Ned. Indie J. N. Stevens, met toekenning van rang van officier van gezondheid lste kl. en van pensioen. is | Beschikking van den Minister van binnenl. zaken van 17 dezer N„, van c*en Berg&apos; Stam&apos; en Verhuist te &apos;s Hertogenbosch, tot Iw^Pzegging, vergunning verleend om de aau hunne schroefstooni*W rst tussclien &apos;s Hertogenbosch en &apos;s Gravenhage verbonden »it*i e,nst iangs de Maas, de Waal, de Merwede, de Noord en de Lek, KiZt breiden op de Dieze tusschen het fort Crévecoeur en &apos;s Hers&apos;-abosch. lijve, minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het het konink.,n n &quot;esluit van 20 Dee. 1865, SIM. N°, 134, verklaart, met wijziging l86(,ZlJn berigt van 11 Jan. 1866, geplaatst in de Staa/s-Ct. van 12 Jan. &apos;&quot;«e.fart&quot; * van genoemd koninklijk besluit van toepassing op de ge*JW Aarlanderveen, Abbenbroek, Abcoude-Baambrugge, Alkemade, lcSeni &apos; Barwoutswaarder, Zuid-Beijerland , Berg-Ambacht, Bergyfcuv ?ek&apos; Berkel, Bleiswijk, Bodegraven, Boskoop, Brandwijk, %ft Neijenrode , Breukelen St. Pieters, Brielle , Capelle aan K &apos; ol&apos; cllarlois, Delft, Delfshaven, Dussen, Geervliet, Giessenf lla&apos;fs Gravenhage, &apos;s Gravensande, Haarlemmermeer, Haarzuilens, . illo ent&gt; Harmeien, Hazerswoude.Heenvliet, Heinenoord,Hekendorp&apos; ?Wi?e 2 er?&apos; Hof van Delft&apos; Hoogvüe*. Kamerik, Kethel en Spaland) r%«?j &apos; Koudekerk, Kralingen, Krimpen a/d. IJssel, Leijerdorp, V?™. de Lier, Lmschoten, Loosduinen , Lopik, Maarsseveen, &quot;ich\ &apos; Maassluis, Mathenesse, Montfoort, Moordrecht, Naaldwijk, Wverkerk a/A IJssel, Nieuwveen, Nootdorp, Numansdorp, Oosti% pc&apos; Ottoland, Oudenhoorn, Ouderkerk a/d. IJssel, Overscïüe, Bape_ »t.p T&quot;s&apos; Pofbroek, Poortugaal, Pijnacker, Bhoon, Rietveld, Eockanie t%ea &apos; Eoozenbnrg, Rijswijk, Sassenhcim, Schalkwijk, Schiebrock&apos; |to]3.ani. Schipluiden, Sliedrecht, Snelrewaard, Sommelsdijk, Stem &apos;-**• Stompwiik, Streefkerk, Strijen, Vierpolders, Vinkeveen en i *»or?leen&apos; Vlaardmgen, Vlaardinger-Ambacht, Voorburg, Voorhout !een .oton&apos; Vrijenban, Waarder, Noord-Waddinxveen, Zuid-Waddinx- Vfii i Wassenaar, Wateringen, Westmaas, Willemstad, Willeskop &apos;&quot;iïon&apos; y°erden, Woubrugge, IJsselstein, Zegveld, Zegwaard, Zeven- L,«&gt; Zoeterwoude en Zwartewaal. ï\e&lt;Jf&apos; 2 van dat besluit is van toepassing op alle bovengemelde ge- P«ij.. ten ca tevens op de gemeenten Ter Aar, Barendreclit, Nieuw- ; Ifiin and, Oud-Beijerland, Benthuizen, Broek, Gouda, Goudswaard, fc Rendeel, Hagestein, Heerjansdam, Hekelingen, Nieuw-HelvoetJ kfhj drecht, Klaaswaal, Lekkerkerk, Maarssen, Maasdam, Middelfli[ S. Monster, Mijnsheerenland, Nieuwenhoorn, Oudshoorn, Piers- . &apos; ««lderkerk, Spijkenisse, IJsselmonde en Zuidland. *&apos;iii)j,iVo.gendo bengten nopens don vcetyphns zijn ontvangen bij het ei&apos;i« van binnenl. zaken: Hst gerucht van bet uitbreken van den yeetyphus te Doornspijk is ongegrond bevonden. Of de ziekte, waardoor de runderen op een stal te Domburg zijn aangetast, veetyphus is geweest, kan met met zekerheid gezegd worden. Als maat| regel van voorzorg hebben Ged. Staten van Zeeland de onteigening I en afmaking van die runderen bevolen, de gemeente Domburg en een ; deel van de aangrenzende gemeente Aagtekerke voor besmet en het j overige gedeelte van het eiland Walcheren voor verdacht verklaard. ! Alle beweging van rundvee in het besmette gedeelte en uitvoer van rundvee uit den verdachten kring, zonder vergunning van den Commissaris des Konings, is verboden. ! Uit de opgaven betreffende den veetyplras in Zuid-Holland, ingekomen bij liet ministerie van binnenl. zaken, blijkt het volgende : Gedurende de week van 7 tot 13 dezer zijn aangetast 2721, aan de j ziekte gestorven 447, afgemaakt 302, hersteld 202, aan het einde der i week nog ziek 1770 beesten. Sedert het begin der veeziekte zijn in het geheel aangetast 27,027, aan de ziekte gestorven 8133, afgemaakt 6899, hersteld 8763, nog ziek 3204 beesten. La genoemde week vertoonde zich de ziekte voor het eerst in do gemeenten Alphen, Krimpen a/d. IJssel, Nieuwveen, Voorhout en I Noord-Waddiuxveen. De ziekte bleef bij voortduring heersenen in : 69 gemeenten. Daarentegen was sedert de vorige opgave de ziekte ; niet meer waargenomen in ter Aar, Abbenbroek Barendreclit, Beijeri land (oud en nieuw), Benthuizen, Bergambacht, Broek c. a., Gieseni dam, Gouda, Goudswaard, &apos;s Gravendeel, Hagestein, Heerjansdam, ! Ilekclingen , Heivoet (nieuw) , Katendrecht, Klaaswaal, Koudekerk, Kralingen, Lekkerkerk, Leimuiden, Maasdam, Middelhamis, Monster, Mijnsheerenland , Nieuwenhoorn , Nieuwerkelk a./d. IJssel, Numans^ dorp, Oostvoorne, Oudenhoorn, Ouderkerk a./d. IJssel, Oudshoorn, Piershil, Ridderkerk, Schiedam, Sliedrecht, Spijkenisse, Stem, Stolwijk, Voorschoten, Wassenaar, Westmaas, IJsselmonde en Zuidland. Ie &apos;s Hage heeft zich de ziekte op 7 Jan. vertoond bij eene kudde schapen van 123 stuks. Daarvan zijn 40 aangetast, 6 gestorven en 8 afgemaakt. De vermoedelijke oorzaak is het beweiden van een stuk land, waarop runderen hebben geloopen, die door de ziekte waren aangetast. Te Boskoop, Koudekerk en Papekop heeft de ziekte geen kwaadaardig karakter. Daarentegen is te Zoetermeer, waar de ziekte zich dagelijks uitbreidt, in enkele stallen de typhus zeer kwaadaardig. Uit Zegwaard wordt gemeld, dat het doen zweeten der runderen de beste uitkomsten heeft opgeleverd. In laatstgenoemde gemeente heeft de ziekte een goedaardig karakter. Het eerste geval dat zich te Nieuwveen heeft voorgedaan (op 13 Jan.) wordt daaraan toegeschreven, dat een schippersknecht uit de gemeente Haastrecht aldaar was overgekomen en de besmetting had overgebragt. Het vaartuig zijner moeder, waarin hij zijn intrek had genomen , lag naast de weide, waarop de stalling zich bevindt in welke de ziekte is ontstaan. Het vervoer over den Nederlandschen centraal spoorweg heeft in December jl. opgebragt: Aan reizigers/15,701.39, bagage/407.80, bestclgoederen/2473.401/2, koopmansgoederen/ 3070.391/., vee,paar-, den en rijtuigen/631.40, diversen/3821.78, totaal ƒ 26,106.23. In dezelfde maand van 1864 was de opbrengst/ 27,334.72V&lt;_. De opbrengst heeft van primo Jan. tot uit. Dee. 1864 ƒ 273,651.82&apos;_) en van primo Jan. tot uit0. Dee. 1865/345,321.50 bedragen. De commissie, gevormd tot ondersteuning van de vestiging der Amstel-Hotel-Maatschappij alhier, heeft in dato 16 Jan. de volgende circulaire doeu verspreiden: De ondergeteekénden, overtuigd van de volstrekte behoefte die Amsterdam heeft aan een nieuw en ruim Hotel en zich te dien opzigte , zoowel als wat de geschiktheid der daarvoor aangewezen plaats betreft, geheel vereenigende met de gronden enmotiven,aangevoerd m het gedrukte Prospectus van den Heer Dr. Sarphati, in dato Dee. 1865, en vermeenende, dat de redenen, die het volteekenen der daarvoor opengestelde Negotiatie.heeft belet, gelegen zijn in de vrees dat het gevraagde kapitaal van &quot;een millioen niet toereikend mogt zijn om de kosten van opbouw en aanleg te dekken en dat de onderneming, in stede van voordeel te geven, op schade mogt uitloopen, hebben zich in commissie vereenigd om dezo punten aan een opzettelijk en ernstig onderzoek te onderwerpen, tot bevordering van welk oogmerk de Heer Sarphati hun alle zoodanige bescheiden overgelegd en inlichtingen verstrekt heeft als door hen zijn verlangd geworden. Ten gevolge van dat onderzoek kunnen de ondergeteekénden de verzekering geven: Vooreerst, dat het kapitaal van een millioen ruim toereikend is «. Tot den geheelen opbouw van het Hotel, overeenkomstig de teékeningen aan de commissie voorgelegd. *. Tot het vergoeden van hetgeen bereids voor den grond en de fundeering, de plans, bestekken, enz. is besteed, en voor beheer, toezigt en de verdere onkosten bij den bouw zal ncodig zijn. c. Tot het bekostigen van het benoodigde mobilair en materieel, het schilderwerk, de aan te brengen toestellen voor gas- en waterleiding, de inrigting van plaats en tuin, enz. Ten tweede: Dat zoowel de arbeid als de leverantien, waarop hierboven is bedoeld, zullen worden opgedragen aan mannen van beproefde bekwaamheid en soliditeit. Ten derde: Dat het hotel op 1° Mei 1867 zal kunnen gereed zijn i ter ontvangst van gasten. Ten vierde: Dat, nadat al wat tot bouw en inrigting betrekking t heeft zal zijn afbetaald er nog eene som zal overschieten vanc irca ƒ 70,000 ter beschikking voor onvoorziene uitgaven en om de eerste \ kosten, aan het in werking brengen der onderneming verknocht, te bestrijden. Ten vijfde: Dat eï bij den ontwerper geen voornemen bestaat, om . aan latere inschrijvers of geldschieters voordoelen of voorregten te . doen genieten, waardoor de oorspronkelijke inschrijvers in min gun-1 stige verhouding zouden komen. \ ln beschouwingen te treden aangaande de vermoedelijke uitkomsten der onderneming, ligt niet op den weg der ondergeteekénden, &apos; doch wanneer zij in aanmerking nemen èn de volstrekte noodzakelijkheid , dat er een ruim hotel binnen Amsterdam venïjzc, èn de &apos; omstandigheid, dat het tijdstip, waarop het Amstelhotel gereed zal wezen, niet slechts invalt in het gunstigste jaarsaizoen, maar ook gelijktijdig met dat, waarop het groote spoorwegnet in Nederland 1 zal zijn voltooid en het getal reizigers in onberekenbare mate ver&apos; meerderd, dan gelooven zij te mogen beweren, dat wie de onderneming helpt steunen, niet alleen een burgerpligt vervullen zal, maar tevens blijkens de bijgaande door den ontwerper overgelegde nota zijne financiële belangen niet in de waagschaal zal gesteld hebben. Blijft Amsterdam verstoken van eene geschikte gelegenheid, om aan den vreemdeling eene ontvangst te bereiden, in overeenstemming&apos; met de eischen der beschaafde woreld, het sluit zich buiten de ge-1 &apos; meenschap met andore natiën, ja met zijne landgenooten: weet het! &apos; den bezoekers een welkom onthaal to bereiden, het zal hen, in steeds ; [ ! vermeerderd aantal en met hen, steeds vermeerderde welvaart bin- j nen zijne muren zien stroomen. j \ (Was Get.) J. Messchcrt van Vollenhoven,(Ecre-Voorzitter), J. van Lennep, (Voorzitter), Jhr. F. van Bevervoorden, P. Disch, A. W. van Eeghen, M. C. van Hall, C. E. Heynsius, A. J. Hovy, Dav. J. C. vanLennep, C. P. Quien, 11. Rahusen, C. A. W. van Kinsurn, A. 0. Wertheim, J. C. H. Wurfbain. _ &apos; In de bij dozo circulaire gevoegde nota der vermoedelijke inkomsten . van het Amstel-Hötel, vindt men de volgende berekening, &apos; waarbij tot grondslag is aangenomen het getal logeerkamers en dat \ der gasten , die er in gewone tijden kunnen logeren. Voor kamerhuur is een cijfer aangenomen, dat de steller zeer laag noemt en althans &apos; j stellig lager is dan hetgeen in andere groote steden wordt I berekend. Te Parijs en Londen wordt zelfs ƒl5 en ƒ 5 voor kamers van den eersten en tweeden rang betaald, welke hier op ƒ3 en t ƒ1.50 zijn gesteld. i De rekening is als volgt: Eï zijn in het Amstel-Hotel; &apos;54 kamers • .</p>
	<p>le rang voor 80 gasten a f 3 per dag/240; 63 kamers 26 rang voor 94 gasten a f 1.50 per dag/141; 63 kamers 3erang94gssiéri a/l per dag/94; 40 kamers 4e rang 60 gasten a ƒ 0.75 per dag ƒ45; maakt te zamen 328 gasten a/520 daags. Men verkrijgt daardoor voor kamerhuur ƒ 189,800 &apos;s jaar,?- Stelt men nu de gemiddelde winst op de vertering van 328 gasten op f 1 per dag, dan is dit per jaar/119,720 en met de kamerhuur te zaïupn / 309,520. De service, de verhuring van zalen, de winst op de table-d&apos;hóte, ètê_ blijven dan over; daaruit rekent men, dat alle gewone uitgaven ruimschoots zullen worden gedekt. Intusschen zal zulk een hotel nlet altoos geheel met gasten üijïf gevuld, hoezeer het aantal bij buitengewone gelegenheden en in hèt goede saizoen veel grooter zijn kan dan aangenomen werd. Het is moeijelijk te schatten hoeveel van dc geraamde inkomsten daarvoor moet worden afgetrokken. Maar niemand zal ,¦ zögt éa nota, met het oog op den zoo geringen prijs, welke reeds vóór kamerhuur gesteld is beweren, dat het tot minder dan 1/3 der gefaamdë som zal dalen. En in dit bijna ondenkbaar geval, zal er nog ffiècr&apos; dan ƒ 100,000 en derhalve meer dan 10 pCt. van het maatschappelijk kapitaal overblijven. Ten betooge, dat de zaak van dit hotel grootere kansen op welslagen aanbiedt, dan die van andere groote hotels in den vreemde, welke toch ruime dividenden afwerpen, wordt in de uitnoodiging tot inschrijving nog medegedeeld, dat alleen voor den grond van het Louvre-hotel te Parijs, ter grootte van 7911 vierk. el, betaald werd 3,439,782 fr. of / 200 por el; voor dien van het Grand-hotel, groot 8300 vierk. el, 6,955,400 fr. of ca. ƒ 400 de cl, terwijl de grond vau het Amstel-hotel, ca. 8000 vierk. cl, met de geheele aanplcmping en fundering minder dan /20 de vierk. el kost. Het Louvre-hotel met grond, mobilair en ca. 700 kamers kostte 20,000,000 fr., dat is ca. ƒ 14,000 per kamer en het Grand-hotel met 800 kamers 30,000,000 fr. of ca. /18,000. Het Amstel-hotel daarentegen zal, berekend per kamer, op naauwelijks ƒ5OOO te staan komen. Deze en dergelijke cijfers kunnen wij echter verder laten rusten. De groote vraag is, gelooven wij, door de het eerst medegedeelde circulaire voldoende opgelost; wij twijfelen er dan ook niet aan of het zal aan de ernstige pogingen van zulk een comité gelukken de gewenschte zaak tot stand te brengen. De Haagsche correspondent van den Trécurseur, het berigt uit do Middelbnrgsche Courant besprekende, betreffende de geschillen di _ mét België ontstaan_ zouden zijn door de voorgenomen demping van liet Sloe, zegt dat_ die reeds van oude dagteekening zijn. De HH. Bloemendaal en Bruinings zouden slechts benoemd zijn om de bezwaren, door den Belgischen waterstaat gemaakt, te onderzoeken. Het rapport van den Belgischen waterstaat was dezer dagen bij het gouvernement ingediend; van daar de benoeming van Nederlandsche deskundigen. Het stoomschip Syria, dat den ISden van Malta vertrok met bestemming naar Marseille, heeft niet de mails van Indio en China (zoo als gisteren abusief aan ons werd gemeld) maar die van Bombay aan boord. .GEAVENHAGE, 19 Jan. Wij vernemen dat op den geboortedag van wijlen H. M. de Koningin-weduwe der Nederlanden, door HDr. dochter, de Groothertogin van Saxen-Weimar, last is gegeven dat aan degenen, die des winters bedeeling van levensmiddelen en brandstoffen ontviiigen,dczclfde bedeeling zoude worden uitgereikt; hetgeen heden heeft plaats gehad en op 15 Februarij e. k., den naamdag der overledene Koningin-weduwe, zal herhaald worden. Ook de arbeiders van het domein zijn met die uitdeeling op heden begunstigd, terwijl ook de nog in het magazijn aanwezige kleedingstukken aan dc behoeftigen zijn uitgedeeld. — Heden morgen is in de&apos; Russische kapel, ter herinnering aan de geboorte van wijlen H. M. de Koningin-weduwe, eene plegtige dienst gehouden. — Aanstaanden Maandag zal er ten Hove een groot bal met souper plaats hebben. — Do audientien van den minister van justitie op 24 en 25 en van den minister van financiën op 25 dezer zullen niet plaats hebben. — De Wel-Eerw. Heer Henriet, vroeger provinciaal alhier, is thans verplaatst naar Katwijk a/Z. * LEYDEN, 20 Jan. Heden is alhier tot doctor in de regten bevorderd, de Heer P. Lonwerse Jr., geb. te Amsterdam, na openbare verdediging van een academicsch proefschrift, houdende opmerkingen over do doorhalingen van hypothecaire inschrijvingen, volgens do Nederlandsche wetgeving. * HELLEVOETSLUIS, 19 Jan. Behalve hetgeen, naar wij vernemen , te Goeree en Rockanje uit het wrak van de Engelsehe stoomboot Earl of Auckland is aangebragt, zijn door verschillende scheepjes uit bedoeld wrak alhier tot heden aangebragt do navolgende goederen : Plus minus 20 k. indigo, 3 v. klapperolie, sk. gutta percha, 2 b. saffloers, 92 stuks huiden, 15 v. krenten, 4b. tabak, 12 k. Theo en 1 k. pruimen. GORINCHEM, 19 Jan. Gisteren avond omstreeks 9 ure ontstond er op de Haar nabij deze gemeente brand in de boerderij van d. G., die zoo in hevigheid toenam, dat woonhuis , stalling en schuur binnen 2 uren geheel verbrand waren. Huis, schuur en inboedel waren, zoo men ons meldt, geassureerd; do koeijen en paarden, welke gered zijn, niet. Een onderzoek naar de oorzaak ingesteld door den bng. maj. Lintveld, den rijfeveldwachter Wesseling en den gemeente veldwachter van Meurs, heeft het gevolg gehad dat K, d. G. in voorloopige bewaring is genomen en voor den officier van justitie is gebragt. (N. en A. Blad van G.) * ZWOLLE, 19 Jan. De sedert eenigen tijd voortvlugtige J. N. F., die eergisteren te Steenwijk is gearresteerd, werd heden hier gevankelijk binnengebragt. Volgens zijne bekentenis heeft hij zich niet in Londen, maar te Steinfurt opgshoudon, en was hij, vernomen hebbende, dat hij op 25 dezer alhier teregt moest staan, op weg herwaarts, toen hij gearresteerd werd, Hij schijnt met kalmte den loop van zijn proces af te wachten; intusschen zijn er vele bewijsstukken in handen der justitie, die zwaar tegen heni getuigen. _* WIJHE, 19 Jan. De werkzaamheden aan den spoorweg ondervinden thans groote vertraging, ten gevolge van den sedert de laatste maanden op den IJssel goheerscht hebbenden lagen waterstand. Men verneemt dat de lijn eerst in September zal kunnen opgeleverd worden. Het water op den IJssel is steeds wassende. * STAPHORST, 19 Jan. De veestapel alhier bestond op 1 Jan. uit 9 hengsten, 106 ruinen, 688 merrien, 95 veulens, 3 trekossen, 6 stieren, 3599 koeijen, 1664 kalveren, 1822 varkens, 673 schapen, 1 bok en 107 geiten; totaal 8667 stuks. Het aantal varkens was merkelijk minder dan verleden jaar en het aantal koeijen 74 meer. * MIDDELBURG, 18 Jan. Heden heeft de opening plaats gehad van de inschrijvingsbilletten voor de nog ontbrekende ƒ 10,000 van het derde gedeelte der provinciale geidleening van ƒ 525,000. Erwa: ren ingeleverd 5 billetten, te weten, van de Heeren: Boddaert en C*. I te betalen met ƒ955.50 per aandeel; van den Broecke, Luteyn en Schouten to betalen met/960.15 per aandeel; T. Akkerman te betalen met ƒ 930 per aandeel; J. A. Tak on C. to betalen ƒ 2000 met ƒ 955.75 per aandeel, en ƒBOOO met ƒ 930.65 per aandeel en N.O. Bos te betalen met ƒ 940 per aandeel. Gedeputeerde staten zullen morgen beslissen welke van deze inschrijvingen worden aangenomen. *BKEDA,.I9 Jan. Aan het Strijensas, gelegen nabij het Hollandschchep, is heden een detachement van het reg. gren. en jagers aangekomen ten einde als hulpmaréchausées aan le ïijn van afsluirvlwJ&apos; ™&amp;_ x 7 te doen- Te Bnitensluis, mede aan het Gi ootwater worden die op morgen gewacht. &amp;_&quot;&quot;„_? nïfiW Zal TS in dit 1™ ™or lening van de HeewoJen &apos; een° °dc bcetwortel-suikcr-fabriek gebouwd - Het water blijft hier steeds wassende.</p>
</text>
