<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLASDRB&amp;6LINDBIIIAS, IT* N. Z.Voorburgwal, L 490, te Amsterdam, Ijjhfflh hebben voor spoedige aflevering gereed EN|S GELSCHE LOCOMOBILEN, liggend sys- W teem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en verplaatstbare STOOM WERKsIiH TUIGEN, van verschillende krachten. WÉL. CENTRIFUGAALPOMPEN, Iv.lSvglßL, MOLENS, LIEREN, DRIJFRIEMEN, WmWy DOMMEKRACHTEN, enz. (814) ¦ Vjm mijn A S P II A L T P A P I E 1. zijn bij rle Heeren C. T. CARSTAN.IEN &amp; C°., Rokin hoek Tak&apos;stceg, E 89 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS to Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij dezo Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. JULIUS CARSTANJIEN, (120) Fabriekant van ASPHALTPAI&apos;IER &apos; Düisbubg a./d. Ru.. FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN BAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voorGE&apos; BOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bc! kroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE j TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, do ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de . 1 BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, i worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot ! billijke Prijzen spoedig vervaardigd on afgeleverd. i (117) Ji. 1.8. .!. ROUW, j Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. | Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE k C&quot;., Nieuwezijds Achterburgwal, F 10: Kantoor Brouwersgracht, UU 733. ~C AT~fl_rnß _L I SÜB R ©f KAAGRET__I_R. Op de jongste wereldtentoonstelling te Londen met de groote prijsmedaille bekroond, uitsluitend gefabriceerd door de uitvinders en fahriekanten Catz &amp; Zoon, te Pekel-A. Is in heele, halve en kleine verzegelde flacons van ƒ1.50, 75 en 25 Centen verkrijgbaar te AMSTERDAM, bij de heeren H. van Veen &amp; Zoon en G. Stronk, i Buitenkant aan het Oosterdok; H. Siedcnburg en J. G. Appel, Haarlemmerdijk bij de korte Pnnsengr. J. Kok, hoek Oude Doelenstraat&apos;en O.Z. Voorburgw. ROTTEKDAM, bij de heeren H. AV. Prillevits JCzn., Westnieuwland en I. Verloove, Leuvehaven. UTRECHT, bij de heeren 11. van Dorsten, Vreeburg en W. Siebes, Lijnmarkt. ARNHEM, bij de heeren J. H. C. Daems en G. J. do Roos. ZUTPHEN, bij den H. J. N. van Loo. DEVENTEM, bij mej. de wed. J. J. Dickhoff. KAMPEN, bij de heeren J. C. Lieber. ZWOLLE, bh den heer Alexandcr Vos. ALKMAAR, bij den heer J. I, L. Lutterot, en verder op aanvrage te bekomen bij CATZ en ZOON, (572) Fahriekanten te Pekel-A. _ CONCENTRATION DÏSTCÏDES SULFURIQUES ET TOUS AUTRES. APPAREIL CONTINU breveté en France (s. g. d. g.) et a I&apos;étranger • &apos; servant notamment pourla concentration ou la distillation de I&apos;ACIDE SULFURIQUE, sunprimant les chaudièrs en platinc et les préparantes en ploinb, les ballons de verre, etc, etc. Montage très-peu coüteux, marche facile et sans danger, olTrant une tres grande économie sur tous les procédés connus. S&apos;adresser, pour les cessions de brevets ou I&apos;obtention dclicenceset pour voir fonctionner I&apos;appareil, a MM. DE REVÉRONY &amp; Cie.. rue Oes Canonniers 3 ter, a Saint Quentin (Aisne. France). (654) .. t &apos;</p>
</text>
