<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Donderdag 12 Januarij.</title>
	<p>De Eerste Kamer dor Staten-Generaal heeft gisteren hare beraadslagingen voortgezet en ten einde gebragt over de stoatsbegrooting voor 1865. Ook deze zitting werd gewijd aan dc boraadslaging over hoofdstuk IX (Depart. van Koloniën). Nadat de Heer Messchert van Vollenhoven zijn gevoelen nog nader had blootgelegd, dc Heer de Vos van Steenwijck zich tegen en de Heer Cremers zich voor het hoofdstuk had verklaard, was het woord aan den Minister van Koloniën. Deze hield eene uitgebreide en in vele opzigten merkwaardige rede, waarin hij dc sprekers der beide dagen beantwoordde en in vele bijzonderheden trad. Als eenige hoofdpunten meenen wij te moeten aanstippen : I°. Wat West-Indie aangaat verklaarde de minister, dat de immigratie zooveel mogelijk werd bevorderd, en dat zoowel de tegenwoordige als vorige regeringen steeds bare belangstelling voor de werking der Moravische broeders aan den dag hadden ge&apos;egd; 2°. heeft de minister uitgeweid over bet bekende manifest van de dertien residenten.en gewezen op de overdrijving en dc inconcequentiën waaraan zij zich schuldig maken. Daarbij heeft hij doen uitkomen dat zoodanig manifest niet vreemd was, daar in 1859 onderscheidene van de onderteekenaren gelijksoortige agitatie hadden opgewekt, die toen eigenlijk tegen het regerings-reglement gerigt was. De minister heeft opgemerkt dat het geene moeite zou kosten om eene tegenovergestelde manifestatie te weeg te brengen, maar dat hij daarvan een afkeer had. Hij zou zich dan ook niet laten afleiden van den koers, van de plaats van bestemming die hij wenschte te bereiken. En hij deed daarbij uitkomen, dat terwijl de Heer Baud slechts op een batig slot van 13 millioen had gerekend, de zaken nog niet zoo slecht stonden, wanneer nu dat slot 20 millioen beloopt. 3°. Toonde hij aan het o verdrevene en dikwerf logenachtige van de geruchten en tijdingen over den toestand van Ned. Indie, eerst in Indie en daarna in Nederland door den druk verspreid; daardoor werd juist het gezag verslapt. En hij haalde zelfs eenen brief van den gouvern.-generaal aan, ten bewijze van de onwaarheid van vele verspreide geruchten. 4°. Wat de cultunr-wet betreft deelde de minister mede, dat het ontwerp daarvan den 15den December door den gouvern.-generaal naar Nederland zou worden afgezonden, zoodat hij dat gewigtig werk nog voor hct einde van deze maand te gemest ziet. En nu gaf hij de plegtige belofte, geen dag te zullen rusten, om de indiening van dat ontwerp te bevorderen , zoodat hij hoopt dat, als de Kamer na eenige maanden terugkeert, het ontwerp aan de Staten-Generaal zal zijn ingediend. s°. Is hij in eene breedvoerige wederlegging getreden van het door sommige sprekers aangemerkte, ten aanzien van bijzondere punten. Zoo als over de benoeming der leden van den raad van Indie, het stelsel van dc gouvemementsculturcs, de particuliere industrie, de benoemingen der Indische ambtenaren , de benoembaarheid van inlanders, het voorgevallene met deu Heer Netscher, de kwestie van Simbang en de gevolgen van de werking der publicatie van 1838, die tot zo&quot;o veel knevelarij heeft aanleiding gegeven, en die door hem is ingetrokken, terwijl de conservatieven haar behouden wilden, enz. 6°. Heeft hij toegezegd, dat binnen kort het wets-ontwerp tot regeling van de aangelegenheden der drukpers zal worden aangeboden. 7°. Ontwikkelde de Minister do maatregelen genomen tot het behoud en de uitbreiding van de koffijcultuur, en deelde hy mede dat de gouverneur-generaal is aangeschreven tot het maken van eene verordening, houdende verbod om schade aan gewassen toe te brengen , die niet het onbeperkt eigendom van den Javaan zijn. B°. Is de Slinister in cene nadere uiteenzetting van zijne politick getreden. D° regering wil hervormingen, wil men dat woord niet, men noeme het dan behoud, met vooruitgang of verbetering. Zij wil hervorming iv den zin als meermalen duidelijk door hem is aangetoond. Mogt de kamer door afstemming van zijne begrooting eene tegenovergestelde gezindheid aan den dag leggen, zeide dc Minister ten slotte, dan zou hij dat betreuren, omdat er dan geen einde aan de bestaande onzekerheid zou komen. Wat hem zelf betreft hij zou met dio afstemming vrede hebben, overtuigd, dat hij zijn pligt had vervuld, maar hij houdt zich verzekerd, dat door die afstemming het koloniaal debat niet zou zijn gesloten; dat de hervormingen, die hij op het oog heeft moeten komen e° dat dus het Nederlandsche yolk eenmaal den afgetreden minister regt zou doen wedervaren. Na die belangrijke rede hebben de Heeren Hartsen, Messchert vau Vollenhoven en van Nispon vau Pannerden den minister nog nader beantwoord; zij bleven bij hun gevoelen volharden. Door laatstgemeW lid werd eene vraag gedaan, die door den minister dadelijk beantwoord werd. Het betrof de 114 millioen, waarover ip de beide Kamers en ook daarbuiten bij herhaling is gesproken. Ten gevolge van ongesteldheid had de minister dat punt in de Tweede Kamer niet kunnen behandelen. He&apos; was hem thans aangenaam voor de eer der Nederlandsche regering te kunnen mcdedeclcn, dat het gebleken was dat het bestaande verschil nopens die 114 millioen voor het grootste gedeelte was toe te schrijven aan de wijze van boekhouding in Indie. Men heeft namelijk in India voor de verkoopprijzen der producten bij raming een hooger cijfer aangenomen en geboekt, dan de werkelijke verkoopprijzen in Nederland waren. Daardoor is het grootste gedeelte van het verschil opgehelderd, terwijl voor het overige gedeelte hot onderzoek wordt voortgezet. Hierop zijn de boraadslagingen gesloten en is Hoofdstuk IX (Koloniën) zoo als reeds gisteren werd gemeld, aangenomen met dc aanzienlijke meerderheid van 22 tegen 10 stemmen. Er waren 7 leden afwezig. Na aanneming van Hoofdstuk X [Onvoorziene uitgaven) met algemeene stemmen, is dc Kamer tot nadere bijeenroeping uiteengsgaan, nadat zij gedurende eene maai»1 vergaderd is geweest. Na dezo uiteenzetting van de feiten van deze laatste zitting der Ecrste Kamer, zal het wel niet noodig zijn in vele beschouwingen te treden / over bet gewigt van het door haar genomen besluit. Ware toch ». hoofdstuk afgestemd, de minister beeft het doen gevoelen , zijne af*l&apos;0&quot; ding ware er bet onmiddellijk gevolg van geweest. Bovendien hebbe» de Heeren van Rhemen en Cremers tcregt opgemerkt, dat door den Minister van Koloniën te treffen , de val van het ministerie onver*»!)&apos; delijk ware geweest. En boven dit alles zou die afstemming, die fl*8 tegen den persoon van den minister gerigt was, welligt eene wijzig&apos;11» van de koloniale politiek hebben moeten veroorzaken. Een en au&quot;0&apos;; is door het besluit van de Eerste Kamer afgeleid, zoodat dit als een belangrijke overwinning voor den Minister van Koloniën, voor b&quot; ministerie en voor de tegenwoordige koloniale politiek moet worde aangemerkt.</p>
	<p>De regering keurt het om vele redenen af, dat kinderen van 3 h 4 jat* op de openbare scholen worden toegelaten, eu heeft daarvan aan Ge&apos;lc&apos; puteerde Staten kennis gegeven. . . Binnen korten tijd zal aan elke der rijk .-kweekscholen een tweeja* ge cursus worden geopend voor de opleiding van hulp-onderwijzers t° hoofd-onderwijzers. Volgens den wensch van de regering zullen de geaneentebesW*-6 voortaan bepalingen maken ten aanzien van de vraag: ten wiens la;&apos; . komen de kosten \,m eene tijdelijke waarneming eener school. als a hoofd-onderwijzer daarin, bij schorsing, ontslag of ziekte, verhißÓ*1 wordt? , De onderwijzer toch moet, by het aanvaarden zijner betrekking, *•**&quot; waaraan hij zich, in dit opzigt, eventueel te houden heeft.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 12 Dec. 1864, N°. 61 , opgenomen in de Staatscourant van heden, zijn op het verzoekschrift van de Heeren *&quot; de Geer en vier anderen, allen te Doesborgh, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging voor Christelijk nationaal school-onderwljs, te Doesborgh, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>_Z. M. heeft bepaald, dat eene der Rijks-hoogere burgerscholen met vijfjarigen cursus te Middelburg zal gevestigd zijn en bij genoemde school benoemd: Tot directeur eu leeraar den Heer Dr. C. A. Engelbregt, tot dusver hoogleeraar aan het Athenaeum Blustre te Amsterdam; tot leeraars de Heeren: Dr. G. van Hcnnckeler, tot dusver leeraar aan het gymnasium te Middelburg; F.. Seelheim, tot dusver adsistent bij het scheikundig laboratorium van het Athenaeum Illnstre te Amsterdam; J. Vermeiden, tot dusver hoofdonderwijzer te Middelburg; Mr. L. Biiebler; advocaat te Assen; H. J. Kniphuizcn, tot dusver secondant aan het instituut Noorthey; P. D. Konig, tot dusver hoofdonderwijzer to Middelburg ; ,1. J. .Bellingwout, tot dusver lecraar aan het gymnasium te Middelburg;, f. C. van der Meer Mohr, tot dusver leeraar aan de gemeentelijke hoogere burgerschool te Maastricht; G. Keyzer, onderwijzer in &lt;_* gymnastiek te Middelburg.</p>
	<p>, Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van St, Geertruid, L. Tehcux; tot plaatsvervangend kantonregter te Groenlo J. W. Callenfels, ontvanger der directe bel., in- en uitg. regten en ace. aldaar; en te Docsborgh L. Dittlinger, ontvanger der registratie en domeinen aldaar.</p>
	<p>Bij beschikking van 11 dezer, N°. 55, is door den minister van marine aan den provoost in het vaste corps dek- en onderofficieren P. Krocsen, dienende op het wachtschip te Helvoetsluis, de gouden medaille toegekend ter zake van zijnen vijftigjarigen diensttijd.</p>
	<p>De kapitein-luit. ter zee P. van der Velden Erdbrink en de officier van gez. 2de kl. bij de zeemagt Jhr. M. C. F. J. de Rotte, beiden laatst behoord hebbende tot het eskader in Oost-Indic, zijn de eerste met 5 dezer maand en de tweede met 30 November 11. op nou-activiteit gebragt. Voorts worden met 16 dezer geplaatst: Op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen. de officier van gez. 2de kl. J. J. Borst, thans non-actiof; en op Zr. Ms. wachtschip te Hellevoetsluis de officier van gez. 3do kl. J. Keyser, thans dienende op het wachtschip Vlissingen. (Staats-Ct.)</p>
	<p>De Staats-Courant bevat de volgende berigten nopens den stand der rivieren:</p>
	<p>Boven-Rijn. Te Keulen drijfijs. Waterstand&apos; 4 voet 10y3 duim, gewassen 7y3 duim.</p>
	<p>Te Emmerik meer ijs; waterstaud 3 voet 3 d. Waal. Te Hulhuizen, to Nijmegen en te Bommel drijfijs; te Tiel blank water. Het water te Bommel sedert gisteren 1.54 el gevallen. Merwede. Vóór Gorinchem weinig drijfijs. Van de kerk te SJeeuwijk tot Werkendam heeft het. ijs zich weder gezet; zoo ook in bet bovendeel de Nieuwe Merwede. Aan don kop van het eiland Dordrecht is veel drijfijs. Noord en Dordschc Kil. Het hier en in het Mallegat vastzittend, jj« wordt opengebroken door de stoomboot van de Antwcrpschc spoorwegmaatschappij. ° Neder-Rijn en Lek. Te Pannerden en te Vreeswijk het ijs vast. Voor Arnhem open water, zoo ook te Grebbe zoo ver het oog reikt. Te Schoonhoven ijsbeweging, later weder vast. Geldersche IJsscl. In den bovenmond het ijs vast. Bencdcnwaarts ruimt het vaksgewijze op en slijt sterk af. Het water vallondc. Te Deventer was gisteren de overtogt weder over de schipbrug.</p>
	<p>Blijkens de statistiek van het gevangeniswezen, over 1863, door den hoofd-inspecteur van &apos;s rijks gevangenissen, den hoer Alstorphius Grevennk, opgemaakt, en thans in het licht verschonen, bedroeg het gezamenlijk getal gevangenen in de onderscheidene gevangenissen op uit. December 1863 aanwezig 4032, zijnde 185 minder dan in 1862 en 397 minder Qan in 1861. Er waren namelijk in de strafgevangenissen 2149, in «e huizen van verzekering 1175, in die van arrest 565 en in die van newaring 143 Igevangenen op uit. December 1863. Bij afwisseling waren &quot;i _ dat jaar, opgenomen 42,254 personen, waarvan echter 23,544 in de muzen van bewaring, 7507 in die van arrest, 8302 in die van verzekc&quot;ng en 2901 in de strafgevangenissen. Over het geheel zijn de cijfers «ver 1863 gunstiger dan in dc beide vorige jaren. Van de strafgevangenissen had de vermindering vooral plaats te Hoorn en te Leeuwarden ,^e gemiddelde bevolking (naar het getal verblijfdagen) was: in de strafgevangenissen 2203; huizen, van verzekering 1201; arrest 537, en in 188. Totaal 4129. In elke categorie van gevangenissen was «h gemiddeld cijfer minder dan in het vorige jaar. De verhouding tot &quot;e algemeene bevolking was over 1863 op 100Ó zielen 12.2, zijnde iets gunstiger dan in do drie vbrige jaren, Het getal gevangenen naar de brachten was 34,332 mann. en 7922 vrouw, gcsl.; verhouding der vrouwÜÏ? °P d° 10° mannen &apos;23-°- Het &amp;ctal vreemdelingen was 571, zijnde weaer iets minder. In de huizen van bewaring was het getal getrans- P«i teerden over de grenzen en dat bestemd voor de bedelaars-gestichten «ts grooter, nam. 2412 tegen 2376 in 1862. Betrekkelijk kwamen de in n vtfemaelmgen voor in de Limburgsche gevangenissen, de minste 7L~ ,_., e&apos; Do verhouding der gehuwden tot dc ongehuwden van de fcwamcrilyko gevangenen was als 1 tot 1.95. Do verhouding is iets (beni£er_- V° 1,V°rige jaa^&apos; In llet Sctal ledige gevangenen 18M .ned° i6„Jo^enlkwilm &apos;Voln,S verandering, hebbende bedragen in stand i 464 °f 782 pCt&quot; W 1862 1492 of 7&quot;62 I&gt;Ct- De gezondheidstocanu der gevangenen was over het geheel iets beter; men had in 1863 e verhouding van 1 zieke op 4.73. De sterfte was in dat jaar 108 of stierf ZH eennSer; van de 81 in de strafgevangenissen overleden har sim0 helft te Leeuwarden op eene afwisselende bevolking vonfi • te H°orn stiel&quot;rai er 24 °1&apos; 748 eil te Leiden 10 op 555. De nf lÜ-.-nspecteur wijst op de noodzakelijkheid, dc govangenen meer iv ac vrije lucht te brengen.</p>
	<p>De hthographen Binnogaade en Morricn alhier, hebben een Kantoor&quot;raanak vervaardigd, die zoowel door vinding als uitvoering gunstig °or het etablissement van die heeren getuigt.</p>
	<p>Ben &apos;ÜF*^ Vool&apos; do tentoonstelling van wis- en natuurknndige werktuife n, die in Julij e. k. door de Nederlandsche Maatschappij ter bevor&gt;ng van Nijverheid te Leiden zal gehouden worden, bestaat uit de ecien: Dr. C. H. D. Buys Ballot, directeur van het kon. Nederl. Gro&apos;- glsch mstituut te Utrecht, Dr. J. W. Ermerins, hoogleeraar te kimotmgeU&apos; J&apos; P&apos; A- Franfois, leeraar aau de academie voor beeldende isten en technische wetenschappen te Rotterdam, Dr. F. Kuiser, hoo&lt;*« riu te Leiden. «Inr. A. W. G. van Riemsdijk, essayeur-gencraal __an ondL mUnt,te Utrecht, Dr. D. J. Steyn Parvc, inspecteur van het oerwijs te s Gravenhage en Dr. G. J. Verdam, hoogleeraar te Leiden</p>
	<p>Van ? TrENHAGE&apos; H Jan- Door da «woeling &apos;s Gravenhage Nederl ,/^mgmg tot Bevordering van Fabriek en Nijverheid in ontwi * eone c°mmissie benoemd tot onderzoek van het wets- Indip tv vaststellmg der tarieven van iv-, uit- en doorvoer in Ned la B«&apos;, c°mmissic, bestaande uit de Heeren J. van Stolk, J. J. de ela-7^?tCTr Caan&apos; E- M* Calisch en W. Hoven, heeft thans haar veriutrVtï • .gt&apos; , J ecft ingenomen het stelsel der regering, namelijk •n «WW • W ™schcrming, waar zij geheel overbodig of nadeelig is Wcwni i 1&quot;,8 hondmS vau den bevoorregten invoer daar, waar o&apos;vcrdaammi be,-angen dien aanbevelen. Zij maakt eenige aanmerkingen en Eevnlli dl°&apos; dat ziJ het N^lcrlandsch tarief liever op den vort had zou i ,g&lt;iZlen&apos; wtvmloor het Indische in duidolijkheid en volledigheid dat gewonnen. Een ander hoofdgebrek bestaat, h. i., daarin Ned, i °ntwcrp-tanof blijken geeft van te weinig bekendheid met de min&quot; ° niJTcrlloid&gt; (laal&apos; het b.v. ©enige fabriekaten in boschcrhooM..ri f™.1&apos; dle h,cr te Ulldc niet vervaardigd worden. Eeno andere .!&apos;„;,&quot;■&apos; vrijstelling van invoerregt voor goederen, ten behoeve ROTTr &apos;&quot;&quot; Van lli!t g°nvF-nement aangevoerd. -Oe rivi wAM ll Jan&apos; MeU schriJft uit Spijkenissc van 10 Januarij : Van dr&apos;fi* d° MaaS bliJft voor en naoiJ deze gemeente geheel vrij zijn hel JS&apos; e l)eid° stoombooten [le Spuistroom en de Oude Maas SCKLTWriA T RoMerdam vertrokken en beiden van daar teruggekomen. is bei, li il&apos; &apos;* an&apos; &quot;Door de commissie der branders-vereeniging WekeliiW -, a&apos; &apos; van 16 dezer af. in dc branderijen der contractanten tot dpJ ,ct&apos;n dilg zal worden stilgestaan; deze beperking zal aanhouden DORl?p S daarvan wordt aangekondigd, gevohr T&apos; ** J™. De spoorboot heeft heden namiddag met goed Kotte.fi°°nen Weg door den Noer&lt;l gebaand eu vervolgens den togt naar Eenitjelara voortgezet. Met den vloed was heden namiddag veel drijfijs. r«c!it zitv-50 l&gt;cn z&apos;Jn bereid 3 Tan beneden opgekomen. Volgens ge- BOI.vot! &quot;EartünxveW in de Oude Merwede nog eene ijsverstopping. Rraveii E?r&apos; 10 Jan&apos; 0p hot adres&apos; dat door de gemeente Bode- Ivoninir&apos;1&quot; vSï*renigtng met andere gemeenten, aan den commissaris des bij den &apos;&quot;• .&quot;&apos;d-Holland was verzonden, inhoudende het verzoek om Wie. ;n m&apos;n&apos;f er van oorlog aan te dringen op de verplaatsing der BMsrr!&quot;il&apos; ,hans afwiJzend beschikt. opm...i. &apos;.• Jan- In het naburig dorp Rockanje heeft een zeer armenTff i&apos;g &quot;.°°n&apos;al I&gt;laats Sehad- *-en meisje aldaar door de uit v,f. &apos; &apos; et °P donderdag namiddag den 29sten December, &apos; DicnzoK,! Vü°r a a scnn^ dc wijk naar een naburig bosch. **n mèn&apos;VT fd8 tW?c volSende daS«n zocht men te vergeefs, «ene doorn A°n-dag *• dCZCT h* meisje nog° levend vond liggen Tegen meeute ?-&quot;,7hT&quot;g &apos;Yff J&quot;&quot;*6 nab« het bosch. Het wis den ge«ÜW^ll ¥*${.**} meisJe na lang zoeken te vinden. Op jne vraag: wat doet gy hier? zeide zij: geef mij wat drinken en op e vraag: hoe lang zij da« had gelegen, antwoordde zij: sedert gisteren, want het is immers Vrijdag. Genoemdo veldwachter nam het meisje, dat niet kon staan of gaan, naar zijne woning en door veel zorg, mogt het hem hem gelukken &apos;het geheel tot bewustzijn terug to brengen. Het heeft dus drie dagen en drie nachten iv de laatste strenge vorst zonder voedsel of drinken doorgebragt. (N. R. Ct.) * HELVOETSLUIS, 11 Jan. Naar wy vernemen, zal Zr. Ms. schrocfstoomschip 4do kl. Bommelerwaard alhier in dienst worden gesteld. * KATERVEER, 11 Jan. Waterstand 0.39 -f- A. P. Het ijs is verdwenen.</p>
	<p>NIEUWERBRIJG, 10 Jan. Heden is alhier herbesteed het bouwen eener pastorie te Bodegraven. De minste inschrijver was thans de Heer P. van Schaik, mr. timmerman te Bodegraven, voor ƒ 8893. De hoogste inschrijver was A. van den Berg, ad f 10,500. ARNHEM, 11 Jan. Dc Minister van Binnenl. Zaken heeft aan den Hr. Kroon, inspecteur van bet lager onderwijs in Gelderland, opgedragen de tijdelijke waarneming der werkzaamheden van den schoolopzioner in het lste district dezer provincie, gedurende de ontstentenis van den.Heer Dr. S. H. Rinkes. * NIJMEGEN, 11 Jan. Van gisteren avond laat tot heden voor den middag was dc rivier voor deze stad overdekt met drijfijs, hetwelk tegen den middag bijna geheel was opgeruimd. Dc overtogt wordt geregeld met losse vaartuigen onderhouden. Het water is in het laatste etmaal 20 duim gevallen; heden teekende de peilschaal 8,01 el boven A. P. De verzakking der AVaalkade is minder. * LEEUWARDEN, 11 Jan. Zaturdag jl. is bij Ameland gestrand hot Porttigescho schoonerschip Dculiuda, kapt. Antoncs, geladen met wijn en vruchten, bestemd van Oporto naar Hamburg. De opvarenden, ten getale van 8, zijn gered. Men vleide zich een gedeelte der lading en tuigagie te kunnen bergen en had daarmede reeds een begin gemaakt. - * GRONINGEN, Il Jan. Het toelatings-cxamen, voorgeschreven bij Kon. Besluit van 4 Aug. 1853, zal door de letterkundige faculteit onzer hoogcschool worden afgenomen op den 2lsten dezer maand. — De arbeid aan het emplacement voor den spoorweg alhier is gisteren hervat.</p>
	<p>— Het verdient opmerking, hoe , nadat de koopwaardeen huurprijs der gebouwde eigendommen in deze stad allengs is geklommen, zulks dezen winter weder op ongekende wijze het geval is geweest, zoodat in de laatste 10 of 15 jaren de koop- of huurprijs van sommige pcrceelen l/3 is gestegen. Het getuigt gewis van den bloei en van de ontwikkeling dezer stad; maar men moet daarbij niet vergeten , dat die opvoering in zoo verre kunstmatig of gedwongen is, dat wij , doordien wij het geluk hebben in eene vesting te wonen, die omwald moet blijven, do stad niet kunnen vergrooten door nieuwe wijken, zoo als elders plaats heeft! Daarbij komt, dat ieder beschikbaar open plekje door philauthropcn en ook door ccuvoudigc speculanten met arbeiderswoningen wordt gevuld. Op den duur schijnt deze toestand niet houdbaar. * WIJHE, 11 Jan. Gisteren namiddag is het ijs hier losgeraakt en doorgedreven. De rivier is thans vrij van drijfijs. De overvaart geschiedt weder geregeld met dc pont. Het water is vallende. De rijks-pcilschaal toekent heden namiddag 2 ure 0.45 el, gevallen in 24 uren 0.37 el. Heden is hier weder een schipper van Westervoort met zijn vaartuig aangekomen , die verhaalde, dat van Westervoort af de IJsscl open is en zonder drijfijs. M fe kl</p>
	<p>* VLISSINGEN, 11 Jan. Het Noord-Amerik. oorlogschip Niagara is weder alhier ter reede teruggekeerd.</p>
</text>
