<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WISKUNDE. Twee LEERAARS iv de WISKUNDE, hebben voor Jongo Lieden de gelegenheid opengesteld om gedurende Drie Avonden in de Week ONDERWIJS te ontvangen in de REKEN-, STEL- en MEETKUNST , alsmede in de Vakken van het Lager Onderwijs. Adres met franco Briefjes onder Lett. B. bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF» Utrechtsehestraat Z 841. (760) DAMEi! Een gevestigd soliede JONG MENSCH van Goede Familie, P. G-, 29 Jaren oud, wenscht in kennis te komen met eene DAME of WEDUWE, welke over een Kapitaal van minstens Vijftien Duizend Gulden kan beschikken, om bij overeenstemming een WETTIG HUWELIJR aan te gaan. Hiertoe genegen gelieve men zich niet Franco Brieven onder het Motto WAARHEID, te Adresseren bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (808) Op heden komt van de pers bij H. R. VAN ELK, te Dordrecht: AFSCHAFFING of BEHOUD der PLAATSELIJKE BELASTING op VOORWERPEN van VERBRUIK, door A. VOGELSANG, Burgemeester te Oud-Beijerland. Op bestelling alom te bekomen. Prijs 60 Cents. (810) Veor ƒ 1.25 in plaats van / 2.90 zijn bij den Ondergeteekende eenige Exemplaren te bekomen van ; D«. F. JÜNGHÜHKS REIS VAN JAVA NAAR EUROPA PER OVERLANDMAIL. met fraaije PLATEN en KAARTEN. Naar hij vertrouwt, zullen velen dit interessante Werk van dea onlangs gestorven geleerde tot dezen geringen prijs gaarne aankoopen. Amsterdam. J. NOORDENDORP. (884) En vente a la librairie étrangère, raison R. C. MEIJER» Kalverstraat, E 246 a Amsterdam: I. BEREND, liA QUARANTAINE 9 XJNVOL. Df-12 ƒ1.75. LI TESTAMENT Dü CBRÉ J. KIM AVEC UNE PRÉFACE PAR RUDOLF CHARLES, 3 VOL. IN-8° ƒ10.50. Le fameux TESTAMENT DIJ CURÉ ItIESLIER, n&apos;estconno jusqu&apos;a present que par de petits extraits qu&apos;cn ont publiés VOLTAIB^ et le Bon d&apos;HOLBACII. L&apos;cdition que nous publions, 135 ans apres la mort de I&apos;auteur, est la première complete et authentique. (796) Musikalische Novitat, drittes Heft: Her kleine Franz Liszl. Sammlung melodischer Klavierstiicke aus den sehönsten Volksweisen, Liederu, Opern-Arien, Tanzcn, Mar* schen u class. Compositionen von F. R. BURG.HIILL.ER. Dieses neue Heft beginnt mit * Schleswig-Holstein meerumschhingen nnd schlicsst mit einem grossen Triumpfmarsch iiber it Was ist des Deutschen Vaterland.&quot; Ausser anderen kr&apos;aftigen Nationalgesangen, **&quot; z. B. «Liitzow&apos;s wilde verwegene Jagd,&quot; bringt es ein Marschlied der Schleswig-Holsteiner (1848—50).— Wilhelm von Nassau. — «Sagt&apos;s ihr&apos; (Russ. Romanzc). — Walzer aus Era Diavolo. — Span. Contretanz. —&quot; Menuette von Haydn und Mozart. — Alpenhorn-Marsch. — Arien u- Duette aus Don Juan, Martha, Othello, Donanweibchen, Fanchon, Armide. Figaro&apos;s Hochzeit, Nachtwandlerin etc. etc., und kostet 40 Stiicke u&quot;1* fassend nur ƒ0.90. Auch Heft 1 und 2 sind h ƒ 0.90 vorrathig in der SEYFFARDT&apos;schen Buchhagdlung, Damrak bij deu Dam. (782)</p>
</text>
