<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. AMSTERDAM, Zondag 9 April.</title>
	<p>&quot; What mll he do u-Uil it&quot; moge voor een roman een uitlokkende Titel zijn, het wordt een droevig opschrift, indien men het stellen kan hoven de geschiedenis van een land. De Hertog van Angustcnburg vertoeft mi reeiis Dyna een jaar iv het _croemfie voreenigd en ondeelbaar öleeswük-Holsteïn, en de eenigo teekens van leven die hij er geeft, zijn nu en dan de ontvangst eener deputatie, en een bezoek op de soirëctjes •«_?&quot;&quot; ******, en eenigen minister -- minister, nog altijd, zonder cenig «ETT» ?U P°rtefeu,lle. Trouwens de Heeren van Oostenrijk en Prui- *°e 5_F *£*■■ W»t zij er mede zullen doen? en besturen vTch, J T r,Jik*e&apos; cat is&apos; 7&apos;Ü hondeß het raderwerk op gang, maar vvachten zich wc!, er de minste verandering in te brciuren daar de een t J££J&quot;* * WOrden , hoedanig zufk een bestuur z^ moot land zich no^it n,, i g &apos; &apos;,e wenscheP- dat&amp;«*gwote Dnitsehe vaderiSffitT^^&apos;^&apos;t^^f^n^A hekommerd had. Inderdaad wen ch totl,fCv&apos;; ft ÏÖ UiJft&apos; over het S^cl Scnomen, bßta wtnsch tot aansluiting bij Pruisen; de geleerden en de gegoede burcer&quot;n en n 7, ,\llo,3teil1&apos; peeren &quot;ets liever dan dat de zVgvanPruk zo° srdi« m°ScliJk &quot;» einde kome; zij z™n te Cern 2 WZüt °P,r? Fl&apos;Uisi3ch omgerregt, maar hunkeren des sal^vnrd™ l oogenbhk, waarin hun eindelijk eens de.gelegenheid te wlten nifrl^&apos;r&apos;1? &quot; &apos; tatonten aan &apos;S tods heil ?« S!&quot; r^ en Sleeswtk TÏ?I &apos;TT VOM eCn Sloeswijk-Holstcinsch ministégevraa-d &apos;Z r?P TChe Urnm&apos; &quot;km™u n,annen&quot; z,ülra worden ive. e_ CZ &apos;re mï. en de Slcoswijkcrs donken er anders Kever Lf *&quot;_• het &quot; Deensche juk&quot; weder aanvaarden, nog SEhPJSïïZfT ?ï* Va&quot; OVOrganS te *«*«» Eng e_ !*Srt d„[ do v^SC&apos;land bl&apos;gi,me,n dc 00gen °I,en te B™&quot;&apos; &lt;™ K^rtSin vJ^f? T vurdrllkki&quot;B der Duitschcrs door de k«8 in Slee Wiik ,f Jkl&quot;g,kimc1n mCt hetgeen de Dcenschö •*»* vindt NoTdSir mderdaad van Duitsche ambtenaren onderde, dat Lns.b n.s^{.\Kolmsche Zeituvg: „Men beweer- van onr™,. W&apos;jk DuitBC,hSezM ™ &quot;iet alleen, maar «oor gewe?cnWP° g 7 vf.n taal; thans blijkt, dat deze verhalen, dwa_egku&quot;on zitn l onk&quot;?.d,f volksmenners uitgestrooid, slechts slotte ,1 w? J geweest. En het droevigst van allen is, dat ten niet bii dr hgriS °°k ware&quot;.zo even zo° vele waarheden, volstrekt van A_™tSfDg &apos;,&quot; i,anmerkmS. k&quot;men. »e regton van don hortosniet^li UrS&apos;Jook.al wareu Z,J even deugdelijk bewezen, als zij ha hem 2^&apos;Z ? WCrde&quot; Z,J even kracllt&gt;g door hom gehandhaafd, als nu door lieven, l al«cwac,lt- wat de Heeren van Pruisen en Oostenrijk zullen gew*t a , bosl&apos;s?en&apos; leSgcn hoegenaamd geen gowigt in de schaal jde vragen kom .bevolkmS zoude wensclion, wat voor haar het heilzaamst zou zijn omon m het geheel niet in aanmerking. Wanneer Oostenrijk zich tegen v;r,&apos;Sens. aansl)raken verzet, dan is het eenvoudig omdat men het zijne ery-00tl ]]lls2;unt) üf vrce,t yoor d(; Duits(!lie grenzen aan denßijn w™Lü, f liertog van Angustcnburg, noch het belang van zijne gewtnscute onderdanen hebben iets niet de zaak uit te staan. stellimr 7%nnen dan ook &quot;iet beweren. «at wij met bijzondere belangvoorst.l f&apos;p&quot;&quot;™ tle bcslissii.- van dc bondsvergadering over het *n SS^Ï?_ÏÏJ! f*&quot;* Men weet, dat dit werd aangenomen, hoorde „ i,„m&quot; w? T? &quot;^ffoo^ zlJn; Holstcin ~ (Stówök be«oeiuen) _Tlén Wto^T^ b,ünd en men kon hot dus ™* kingen betrekkeiil t S i A»gusto»burg af te „taan en hunne schik- Hofeeni&apos;e^wat: „en^__mZ *&quot;&quot; ° TerSadurinS ***** *» &gt;»&lt;*™. Sfigg^£s!sS_£sar.s£ hee t nn op officieelo wijze vernomen hetgeen men natuurlijk roods wist, dat Pruisen geen afstand doen zou van zijne reten eer ook de SSü VSn Hühc-ollem °P dc l-tosdoinmenTiehiori&apos;üktaren Sf™n/argK--jke,aanselegeiiheden nu schiJnt het q«°d orat te men wl JZ°Ildtr geraakkcliJk i mdi«&quot; ™en.slochts4eenmaal weelwaar men wezen wil, kunnen de pracmissen wel zoo worden ineerifrt dat he Vil okoomeknOlUtHo,Etn&apos; f™^ m™te™ Weet zeer &quot;^^ dl Z hv enC Holstcin zoa men des noods den Hertog kunnen laten ■ hanSfkimnr Uit NoOTd7SIPf wijk zonden zonder blwaar wcS^tot een Waf ™ i gaan; maar Zuid;slt^wijk, de strook grands, waar men van T_T „Tp &quot; &apos;eQ •g,raVCn&apos; buiten het bondïgebied, en de haven SSffw riSeUt f 1 -mot gf,akkeliJk laton°ontncmen. De bo- SSJ. ,wgt&apos;TJ Daal ,het, ons beschijnt, voor een goed doel af van de weuomworn PrnUl?che kai&quot;or&gt; tea opzigte van het thans ingediende Worïï Hi/P t°r .CCDe leèmDg ten behoeve der Pruisische marine. de betonen nUm&apos;Ptot wet verheven, dan was het geheele verzet tegen CroX § Van_dlt kablnet eenc iJdele vertooning; immers of debeonverspi^&apos; erd.goed„&quot; oi, a%ekc«rd&gt; k°&quot; het ministerie in zekeren zin aonder vTg z,Vn;,het heeft reeds geruimen tijd getoond, dat het ook Welke v ,brootlnS kan regeren. Maar voor buitengewonen uitgaven als die, heeft Tn^T dl.l omwerp aan de vloot te koste zouden worden gelegd, liezen -r m.&apos;.ddelen niet&gt; en de kamer zou hare stelling geheel vergaf W° D -Z&apos;J door, goedkeuring van dit ontwerp, met de eene hand stellen a? .ZU met de andere onthield. En wij kunnen ons niet voorde he7L , k-Smer dit niet zoude inzien &gt; tenzij zij, verblind door den v,l ï- °m prwsens invloed op het buitenland te verhoogen, in fienhpid P&apos; 1061 onmogelijk is dit niet; dezer dagen nog ter gele- Wen-P, l^r™? ontv,&lt;irV tot verleening van ondersteiming voor spoorecvnl &apos; v,- e Kamer getoond, dat zij haar stelsel, in de uiterste lan,» . gen&apos; met dm&apos;ft vasthouden: de materiële belangen des ms mogten, meende men, onder het geschil tusschen de regering en •e vertegenwoordiging niet lijdon; .maar h(t valt kwalijk in te zien, Ie -^f&quot; een° regerin« kan noodzaken, constitutionneel te handelen, indien men alle buitengewone uitgaven toestaat, en alleen het verlot tot uitgaven weigert, die&apos; de regering toch kan doen, onverschillig, , oi zij er vergunning toe kreeg of niet. He discussiën inde Fransche kamer zouden ons ver kunnen voeren, : mdien wij ze wilden bespreken, gelijk zij het verdienen; maar voor wne uitvoerige uiteenzetting ontbreekt het ons hier aan ruimte en een bek. a .oTCrziSt&apos; zou alleen kunnen bevatten hetgeen reeds algemeen drH?n _ T^&apos;J &quot;OP0&quot; weldra in dc gelegenheid te zün, er eene afzon- : «eriyke beschouwing aan te wijden. den °oTThet0TThet overige valt er op politiek gebied in Europa weinig te mcl- Ovei-d,-; merkwaardigste voorval is dezer dagen gelukkig gebleken gürcven te zijn. a j nit hetZlCh jG vreeselijke dagen herinnert van 1832, toen de cholera grootste D 0 en van Europa langzaam tot ons naderde, en overal de WGD.dcrenT&lt;fTVOeStingen nanrigtte. behoeft er zich niet over te vcrvernam. d t de angst ieder om het hart sloeg, toon men het gerucht &quot;•&apos;tKebroke Cr °P nieuw, eene nog onbekende ziekte in Rusland was bewoners v BclliJnt deze te zijn: Gedurende den winter beschutten de d°or _icij an het platte land v»n Siberië zich tegen de strenge koude, Paard raet tf bun VCe &apos;u hnnno ellendige hutten-op te sluiten. Hit, gehron van z&quot; i crbarmelÜk voedsel, dat zij genieten, wordt eenc rijke &apos;n die strek0&quot; Cn tegen het einde van den winter heerscht dan ook povairlijk - °ene soort van typheuse koortsen, dia op zich zelf niet &apos;n aanraki Z&apos;Jli&apos; maar gevaarlijk worden voor ieder, die met de bevolking tweemalen^ mt- -^en arm&gt; slecht gevoed man krijgt deze koorts eens, : *e lente &apos; ?^S to&apos; viermalen toe, maar herstelt volkomen zoodra ter gevoed -ICekt&apos; laat de z&apos;ekte echter over op iemand die bc- I leemt zij n &apos;?&apos; doctoren, geestelijken , zickenoppassers, enz., dan Daar rm onnilddeHyk het karakter aan van den kwaadaardigsten typhus. &apos; «terker uith Wlntcr lange* duurde dan gewoonlijk, heeft ook de ziekte ! eene siort llng gekregen; ten gevolge daarvan sehgnt er in Rusland i gedeeld • Van l,:uliek te zBa ontstaan, die ook in het buitenland werd ! strekt (TPpniaar b&apos;J naivuwkeurig onderzoek is goblokon, dat de zaak Vol&apos;ehijmel ,emst&apos;g karakter heeft en niets anders is, dan een gewoon ver&gt; «at zich slechts ten gevolge van zeer verklaarbare oorzaken i</p>
	<p>iets sterker dan gemeenlijk vertoont. Opmerkelijk was dan ook, dat de geneeskundige dagbladen en tijdschriften die stellig het eerst van de zank gewag zouden hebben gemaakt, indien zij de betcekenis had, the m*u er aan toeschreef, nog het stilzwijgen bewaarden, terwijl dc staatkundige dagbladen reeds eemgen tijd lang Europa met angst hadden vervuld. JJe Anicrikaansche berigten vermeldden eene zaak te merkwaardig om haar op het eerste gezigt te gol0oven; dc Zuidelijke legers hadden eene glansrijke overwinning behaald. Indien men de zaak naauwkcurig nagaat dan schiet er al zeer weinig roemrijks van over. Op 14 Maart verliet «herman Eayettevillo, on rukte voort naar Goldsboro, dal ongeveer (il) mijlen ver/ter_gt (vlak bij Wayncsboro&apos;,opcene plaats waar eenige spoorwegen elkander kruisen). Op den 16don ontmoette hij llardee, bij Averysboro, en leed — volgens de Zuidelijke dagbladen -_ eene nederlaag. Maar Averysboro&apos; ligt volstrekt niet op den weg van eayettevüle naar Goldsboro&apos;, maar op dien naar Ralcigh. Hardce&quot; kan oaar dus slechts een detachement van Shermans leger hebben ontmoet, en zoo hij al eemg voordeel heeft behaald, het blijkt uit de verdere ho&lt;w&apos; ngi tr°epen,. dat dit niet groot kan zijn geweest. Immers Harte™ • , ug cnhct Noordelijk leger marcheerde rustig verder. Schofield rKe J I&apos; Cn, van ziJne zijde ook naar Goldsboro&apos; gerukt on bezette vêtw,3 °K de? 19den&apos; terwijl hiJ zich tevens met Shermans leger vcrecnigde. Op denzelfden dag behaalde het zuidelijk leger cene tweede even g te. Pentonville, ongeveer 20 mijlen bewesten Goldsboro en even zoo ver beoosten Averysboro; maar ook deze overwinning had gcan ander gevolg, dan dat de Zuidelijken aftrokken &apos;en Schoficlds leger zich rustig met dat van Sherman lieten vereenigen. Do uitkomst toont dus reeds, dat beide gevechten van weinig beteekenis zijn geweest en de overwinning, zoo ze werd behaald, slechts behaald werd op Kleine afdeelingen van het noordelijk leger,voor een oogenblik welligt buiten verband met de hoofdmagt geraakt. Neemt men nu verder in aanmerking, dat Lee alle troepen, die hij missen kon, tegen Sherman heeft afgezonden, — dat het hem desniettegenstaande niet gelukt is de vereeniging van Sherman en Schofield te verhinderen, en men dus de kans verloor beide afdeelingen afzonderlijk te verslaan, — het, eenige middel, dat welligt nog eenigen tijd uitkomst had kunnen geven, — dan kan men met veel grond verwachten, dat de nieuwe paket ons reeds de tijding brengt van de bezetting van Raleigh, d. i. van de plaats, die het geheele spoorwegnet van Noord-Carolino beheerseht. En reeds meermalen toonden wij aan, dat de val van Riehmond te spoediger kan worden verwacht, naarmate de middelen van gemeenschap met het binnenland te sneller worden verbroken..</p>
</text>
