<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 April. Uit den gisteren bekend eemaaktcn ,t_t van SLISSJri. &apos;f/ nlnmt &quot;et&quot;8 &lt;«* Dmntmateriaal H 6,704,839Jfl.en — Van den kant van het ministerie wordt zeer m&gt; wen «&lt;.),♦ -a •■ a beraadslagingen over het budget van 1865 Lgvódr heleindedeze? maand afgeloopon mogen zijn om dan die ovo? hebudget van 1866 te kunnen laten, volgen, opdat de meer uitgebreide ttnW,.?,l ü. S mterlijk in hot laatst van Junij ten eMafbtóre fta^_mZWS men denkelijk niet voor den herfst bijeenroepen P blagen zal den&quot; monddenlm7iStC,i 6 Wordende volgende woorden in eenemrt- ?°logd&apos; &apos;*, ?v n f gesProken bij lolegenheid van leden —komst van afgevaardigden, waaronder oppositieeen mee^lT-nt: _3^i__ JS °r ,UslaScn ora&apos;tegen het ministerie mJSOerde&apos;-he.ds-votum bijeen te brengen. i)och wat zal daarvan het kdenrl Z&apos;Jn? Dlt&apos; dat heï mm,3teno zal aanblijven, en dat 30 of 40 icuen oor oppositie mot ophef hun ontslag zullen nomen. Er zullen dan 7-iVh? v.erklezingen moeten plaats hebben; doch van dien tusschentijd zaï net ministerie gebruik maken om aan den Rijksraad eene geheele reek»</p>
	<p>wetsontwerpen voor te leggen, die sedert drie jaren op afdoening wachten. Op die wijze zal de oppositie ons ten zeerste aan zich verpligt hebben. Gelieft ook in het oog te honden, mijne heeren, dat gij met uw voortdurend gcredckavel de handen des gouvernements in het buitenland bindt. Derhalve kan het u niet bevreemden, dat aangezien de beginselen van den coiistitutiunnelcn regeringsvorm zoo slecht door « in praktijk gebragt worden, wij ons tegenover u in staat Van verdediging stellen.&quot;</p>
	<p>— Het gewijzigde tarief voor de uitgaande en inkomende regten, dezer dagen bij den Rijksraad ingediend, zal, naar men verwacht, aanleiding geven tot een scherpen strijd in het Huis der Afgevaardigden, waarin zoo vele leden gevonden worden, die persoonlijk belang hebben bij het behoud van hoogc inkomende regten. Men verwacht echter niet, dat da strijd reeds dadelijk zal beginnen, vermits de vergadering, alvorens da zaak in overweging te nemeH, cene commissie moet benoemen, belast met het onderzoek van de voorgestelde wijzigingen en met het indienen van eon uitvoerig berigt, omtrent dc zoo wenschelijk geachte verminderingen.</p>
	<p>— Dc komst alhier van den opperbevelhebber in Venetië, von Benedek, wordt in verband gebragt met het plan ecner aanstaande grootere vermindering van de sterkte des legers.</p>
	<p>BERLIJN, 8 April, (des Ochtends). De ministeriele Provmcial-Correspondenz bejammert het, dat do bankwet, dio zoo nuttig had kunnen werken, zegt zij, voor don handelsstand, en die door de openbare moening des lands met blijdschap begroet was geworden, door de afgevaardigden verworpen is. Het genoemde regeringsorgaan neemt uit die gebeurtenis aanleiding om te doen uitkomen, dat de welvaart van Pruisen waarlijk mot afhangt van de beslissing van wankelende parlementaire meerderheden, maar van dc kracht des gouvernements en van de inderdaad landsvaderlijke zorgen dos Konings. De volksvertegenwoordiging zal eerst dan eene zegenrijke toekomst te gemoet gaan, wanneer zij or hare hoogste eer in stellen zal om, in opregte overeenstemming met de regering het Wolzijn des gemecnschappelijken vaderlands te bevorderen. .~&quot; -et ?er&apos;gt nopens het overlijden des Heeren von Rönne veroorzaakte gisteren vrij wat beweging in de Tweede Kamer. De Heer von Rönne was vroeger president van 4e afdeoling koophandel en later Pruisisch gezant te Washington. _ Hij overleed ten gevolge van eene gevatte konde, welke hij m de tochtige zaal waarin de kamer vergadert, heeft opgedaan J)it werd door den Hoor Grabow uitdrukkelijk geconstateerd en de lieer von Ronne is niet het cersto slagtoffer van de slechte&apos; constructie dier zaal.</p>
	<p>— Vroeger is reeds gemeld dat het ontwerp reglement op de Censuur door den Russischcn rijksraad, ter nadere overweging, in handen van liet departement voor de wetten gesteld was, van waar het nu, met eenige belangrijk, wijzigingen, weder aan den rijksraad is terug gezonden. Do meeste dier wijzigingen zijn in vrijzinnigen geest gesteld. Daartoe behoort, onder anderen, dat de boeken van censuur vrijgesteld, niet meer, zoo als tot dus ver, minstens 20, maar slechts minstens 10 vellen zullen moeten bevatten, en dat de magt des ministers van binnenl. zaken, aan wiens persoonlijke beslissing allo geschillen wegens drukpers aangelegenheden tot dus ver uitsluitend onderworpen zijn, sterk beperkt&apos;zou worden, vermits die zaken voortaan zullen worden onderworpen aan de beslissing van een raad van personen, door den Keizer uit de verschillende ministeriële departementen aangewezen.</p>
	<p>FRANPORT, 8 April. De hertog Max van Beijeren, vader der keizerin van Oostenrijk, is van Munchen naar Parijs vertrokken, waar hij gedurende geruimen tijd zal vertoeven. De hertog onderneemt dez« reis alleen tot uitspanning. — De groothertogin van Mecklenburg Schwerin, geb. Prinses van Hessen-Darmstadt, is gisteren te Mecklenburg van eene dochter bevallen. — Op 15 en 16 Aug. a. g. zal de patriotische studentenvereniging - Germama, bekend als de //Deutsche Burschenschaft,:&apos; welke tot aan 1848 zoo zeer door de verschillende regeringen is vervolgd, haar 50-jarig bestaan op feestelijke wijze vieren. Al de vroegere leden der *Biu&gt; schenschaft&quot; van de gezamonlijke Duitsche hoogescholeu zijniütgenoodigd aan dit feest deel te nemen.</p>
</text>
