<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLANDMAIL, (VIA MARSEILLE.) BATAVIA, 27 Februarij.</title>
	<p>De flaIS?&quot;,een overzigt van het Bat. Handelsblad luidt als volgt: eoner •?ds,aS&apos;ng der handelaren van Batavia aangaande hot rapport sieninffi mida&quot;en &apos;gekozen commissio over het wetsontwerp tot herdat het % Indische tar&apos;evcn hoeft plaats gehad. Daaruit is geblekon, &quot;&quot;on w a*.kcurcnd oordeel der commissie over dat wetsontwerp door Scherm \gedecld&apos; en dat de Srootc meerderheid der handelaren de d° uitv Inroerregten na een overgangstermijn van vijf jaren, en i, rregten zonder orergang, geheel afgeschaft wenscht te zien. aan bii f Van oordeel dat aan de ergerlijke opoffering van algemeen spocdiff • jCr belang. die aan do bescherming ton grondslag ligt, eem Hot h 1 -e moet komen. fabriek*! i van 8 Maart 1864 &gt; waarbij de arbeiders aan dc snikcrstcld ; * .gedurcnde don maaltijd van verpligte diensten werden vrijgelinrr 1_ lng°trokken; Hierdoor wordt de aanneming der nieuwe regeer dan f&quot; llaar beginsel: geheel vrije, d. i. billijk en dus veel duuractante gonwoOTdig betaalde, fabriek-arboid — voor de meeste con**** leen&quot; eC&quot;e °nm°gclijkhoid. Wanneer de Regering voortgaat met t 8 behon TOll aandee&apos; mdc opbrengst der suikercultuur onverminderd tant8n » en&apos; en de bosten harer hervormingsmaatrogelen op de contracd° tabak w.erPen &gt; dan zal er weldra een suikercrisis ontstaan, waarbij ■noord i %CT]fa van kort geleden cene kindervertooning was. Een sluip- In een te beuren» zelfs gepleegd op dc dwangcultuur. e°nkom r TerSa(lering van aandeelhouders der Javasche Bank is overtot bel» ,v CCn voor3tel der directie besloten om I°. de bevoegdheid Bcnuldbr^mS Van ™n T&apos;erde Tan net kapitaal in Nederlandsche Staatseetrooh -VCn ten lasto van Ned- Indie en hypotheken, &quot;(art. 27 van het stunr &apos; Ult to breiden tot de holft van. het kapitaal, en 2°. aan het boernsf D°^ *™ Tast (bezoldigd) lid toe to voegen. Het eerste vond guge tegenspraak. bor;° rust werd op Java en do buitenbezittingen, volgens dc ontvangen ?ijn D&apos; net verstoord; te Sintang schijnt men thans voornemens te de nTan ?nze zÜQe niet meer kyacht en offensief te werk te gaan tegen •3 jJS net onderworpen opstandolingen. voiijg °mng3 verjaardag werd den 19den dezer met audiëntie, gala-diner, hot auertnaken en vuurwerk gevierd; op dienzelfden dag bragt dc mail tijgin res oud-Residenten te Batavia aan. waarbij de lasterlijke aan&apos;n de 1°?&quot;&apos; wordt, dat do persoon des Konings aangerand zou worden dan ve&quot; cno drukpers. Toch heeft dit stuk hier meer minachting onderteetltlv&quot;&lt;xrd&apos;g&apos;ng °PBew^fet; de lezing van de namen der meesto Do aannllaa-rS deed zeli* bÜ V 4&apos;en een g&apos;&quot;mlach ontstaan. eer&apos;e aanz r-ng der begrooting van Koloniën in&apos; dc Eerste Kamer met beeft hier ï nieerderhcid, die trouwens werd to gomoct gazien, rede r me&lt;?n. geuoegen gedaan, gemaakt m s Ministers van Koloniën hoeft een aangenamen indruk aangenamn-^ men begint in Indie wantrouwend te worden tegen die Aan dc b&quot;i ken&apos; T&apos;ngen, ontlce n&apos; 0&quot;&quot;* WU ditmaal van de Westkust van Borneo ont- Do gezondh&quot;&quot;5? ÏÜ Toorloopig bet volgende: ongunstig net &apos; stand van bet garnizoen te Sintang c. a., is hoogst Van de daar ?°tal z&gt;ekcn beloopt ongeveer 20 pCt., alles ten gevolge dor genie CnJ1 3 gevonden hebbende overstroomingen. De kapitein Dat tr nie„ Pors B reeds bezig de noodige versterkingen aan te leggen. do Boni te o tr°eponmagt nood&apos;ig is, wordt ook elders ingezien; zoodra Van het 6de 1 *aya gerePareerd zal wezen, zal hij nog 2 compagnicn Vervoeren alllou infanterie van Socrabaya rogtstrecks naar Sintang Weder to kar&quot;1 de oxPeditie to kunnen ïiicdcmaken, indien hot niet nngen. llïvoor zulke to ondernemen belangrijke offensieve handenonien&apos;aaaro 1111&apos;1 Saleh heeft met de ziJnen &apos;voorlooP&apos;g de **$* ge&quot; naam, niaa - iaWo&apos;&apos; nooS °P de Melawio, aan de soengei van dien ïijn t&apos;jju r za&apos; wel weder terugkomen zoodra het water valt en het dus &gt;en alzoo de onze niet meer, is om offensief te gaan handelen. {Bat. ilandbl.)</p>
	<p>SAMARANG. Als een voorbeeld van Hollandsche naauwgezetheid kunnen wij hier mededoolen, dat voor het vaandel, waarmede.de Koning de Saniarangsche schutterij vereerd heeft, behoorlijk do inkomende regten betaald zijn ! (Locomotief.) Door den Gouverneur-Generaal van Nedcrl. Indie zijn de volgend0 besebikkingeu genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot ads.-res. van Krawang J.F. Schultzc; tot griffier bij den landraad te SoerabayajMr. A. 11. R.E. Bousquet; tot id. te Grissee Mr. J. C. M. Adriaaus; tot alg. pakhuism. te Samarang P. J. Wcrner; tot lid bij de subcomm. van ondcrw. te Samarang voor de schoolzakon te Salatiga K. F. van Stcyn llcnsbroek; tot pakhuism. te Tjikao T. J. P. Canter Visschcr; tot 2den onderw. aan dc gouv. tweede lagere school te Weltevreden J. II; Retel; tot lid bij dc sub-comm. van onderw. in dc resid. MaduraW. G. L.Camphuyndcr ; tot id. te Djokjokarta S. Berends; tot ing. 2do kl. bij het vak van scheepsbouw in Ned. Indic S.Meibuizcn; tot audit.-mil. hij den krijgsraad te velde in dc Zuid- en Oostcr-afd. van Bornco Mr. J. W. S. van der Aa ; tot civ. gezagb. te Solo en Socngci PagocC. Bordeaux ; tot tijdel. opz. lste kl. bij dc cult. ter Sumatra&apos;s Westkust P. H.Ungcrer; tot control. 3de kl. E. Ketjen, J. W. P. te Meclielen en H. L. C. te Mechelen; tot Iste commiezen bij dc alg. rekenk. J. C. dc Bruyn en H. L. dc Wilde, tot 2de id. H. D. Snabilic en Th. E. van Hek, tot tijde], 3de id. J. A. E. Sehenck en P. L. Ottcn ; tot control. Iste kl. bij het binnenl. best. ter Sumalra&apos;s Westkust C. do Haan, tot id. 2de kl. J. P. G. Kruyt en C. F. E. Practorius, tot id. 3de kl. C. W. Palm, Jhr. T. G. V. Boreel, J. H. Deibert, Jhr. E. R.Kraijcnhoff, B. Donker Curtius en E. G. van Schuylcnburoh; tot lsten commies op het rcsid.-kant. te Samarang W. F. L. Chasteau, tot 3den id. A. C. Kuhr; tot 2den commies op het polieie-kant. te Samarang W. N. van den Worm. Bevorderd: Tot control. lste kl. bij dolandol ink. on cult. Y. Gaade, tot id. 2de kl. F. L. Wattendorff en D. Pies.</p>
	<p>Voorloopig toegevoegd: Aan den resid. der Zuid- en Ooster-afd. van Bornco de civ. gezagh. W. Broers. Tijdelijk gesteld: Ter beschikking van don resid. van Soerabaya Jhr. L. G. G. P.&apos;de Mcy van Streefkerk.</p>
	<p>Gesteld: Ter beschikking van don algem. secret. J. W. F. J. Meinsma. Ontslagen: De gow. opz. 3de kl. bij de kancel-kult. J. P. A. Zijmers; op verz. eervol, wegens ziekte, als lid bij den raad van justitie to Banda R. F. F. von Buggcnhagen; op verz. eervol, als adv. en proc. bij het hoog-geregtshof van Ned Indie Mr. E. A. J. Francis ; de algem. pakhuism. te Samarang J. R. W. Claasen.</p>
	<p>Verleend: Eon tweejarig verlof naar Nederland aan den lsten opz&apos;. bij de houtstapelplaats to Bocnga J A. Uljee; wegens ziekte, aan den 3den onderw. aan de gouv. eerste lagere school te Samarang A. C. Uljee en aan den lsten id. te Djokjokarta P. Jansen.</p>
	<p>Militair Departement.</p>
	<p>Benoemd: Tot chef van de geneesk. dienst, dc kolonel A. E. Waszklewiez; tot 2de luits.-kwartierms., de sergeanten E. Rövekamp en A. J. Cochius. j lot 2de luitenants : bij het 11de bat., do sergcant-maj. A. Velu ; 15de bat., I de sergeanten F. L. Kaiscr en J. van Kosteron; 17de bat., de sorgeantcn 11. A. J. Valkonhoff en G. A. Monhemius; garn.-bat. der Zuider- en Oosterafd, van Borneo, de sergeant J. J. Meijboom ; idem van Palembang, de serg. H. J. A. Eichholz ; idem van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoorigh., de sergeanten C. H. van Meeuwen, F. G. Bodaan, D. A. Flier en W. van den Bos en de serg.-majoor J. 11. van der Veen en H. H. Mensinga. Bevorderd: Bij de artillerie, tot majoor, command. in de 2de afd. op Java, de kapt. P. Schellenbach; tot kapt. de lste luit. J. B.Esscrsjtot onder-intend. lste kl., de onder-intend. 2de kl. F. Bosch ; tot fcapts.-kwartierm., dc lste luit.-kwarticrm. J. H.W. Roebij en de adjunct-intend. B. G. W. Wilkens ; tot lste luit.-kwartierm., de 2de lnit.-kwartierm. P. H. Kuiper en de adsp.-intend. K. F. Gerth van Wijk. Bij de infanterie: tot luit.-kolonel de majoor C. J. Riesz, van het 17de bat ; tot majoors : bij het sde bat., de kapt. F. G. Steek ; 10de bat., de kapt. H. L. Veonhuijzen ; 10de bat., de kapt. J. L. J. H. Pel; 17de bat., de kapt. B. Loggere. Tot kapiteins : bij het 2de bat., de lsto luit. C. Preij ; 10de bat., de lste luit. J. H. Romswinekel; 11 de bat., de lsto luits. J. C. Lachdeßcreen W. H.A. Micklcr; 16debat., dc lste luit.-adj. F. C. L. Beuling; 17de bat., de lste luit. H. J. van Dobbeu. Tot lste luits.: bij het lste bat., de 2de luit. J. E. Scheltens ; 4de bat., de 2de luit. J. H. van ; Rijn ; 6de bat., de 2de luit. A. H. de Bruijn; 7de bat., de 2de luit. J. L. Son! nenberg; 11de bat., de 2de luits. C. B. A. Opscholtens en J. Sirks; 12de bat., de 2de luit. H. K. Ontijd; 13de bat., de 2de luit. W. F. de Wilde; garnizoensj bat. der Zuider- en Ooster-afd. van Bornco, de 2de luits. A. van der Straate, i J. G. Spanjaard en G. Lammers ; tot ridmocst., de lste luit. der cavallerie j.pangeran Ario Tjokro Negoro; tot lste luit. dor cavall., de 2de luit. P.F. I B. J. van Nouhuijs ; tot offic. van gez. 2de kl. bij hot hosp. te Willem I, de ; offic. van gez. 3de kl. J. B. Dumont. Belast: Met de waarn. dor betrekk-. van 2den commies, tevens magazijni-meester bij het hosp. te Willem I, de adjud.-onder-offic.hospitaalmeestcr i C. A. de Keijzer.</p>
	<p>Overgeplaatst: Bij de administr. als onder-intond. 2de kl., de lste luit. der artill. J. Hofstede; bij hst garnizoens-hosp. te Socrakarta, de apotli. 2de kl. A. J. H. Kieven, van het garnizoen te Mcestcr-Cornclis. Ontslagen: Op verzoek, eervol, de apoth. 2de kl. H. Ravenswaaij ; eervol, de onder-intendant 2de kl. van de administr. J. p. M. de Groot. Ontheven: Eervol, van de verdere waarneming der betrekking van chef over dc geneesk. dienst, de offie. van gez. lstckl. J. Hartzfeld.</p>
</text>
