<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAH.. De Makelaars P.MEERKAMP. VANEMBDEN en LUKWEL &amp; TIELE, zullen onmiddelijk na afloop der geannonceerde veiling van ca. 148 Fakk. MAMJLA TABAK., publiek verkoopen: (10829) ïOO Ceroenen HAVAMA en) __, _\ %_) ft ff ÏOO , TAHtA \ i__\__\___\\ .Nadere onderrigtmgjbij^bovengenoemde Makelaors. C. TERLET. H. L. J. HAAKMAN 8n J„C. ________ Makelaars, zullen op V. OEKSJUfi. 6 MEI- __©_&gt;, des namiddags ten ] \ ure, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Heer J. P. LISSONE Jr., Deurwaarder, presenteren te verkoopen: Ca. 7400 N. _ __©OR_-SC_l KOPEK, in rosetten _00 Kisten J___-._B___.E- _______ I. C. ÏOO dito dito dito I. C. W en 44S Stuks g_JBJIS.STEEa.ES-, 18 a 30 dm. Breeder volgens Notitien, welke in tijds bij gemelde Makelaars te bekomen zullen zijn. (10806) WILLIGE YERKOOKM VAN MEUBILAIRE GOEDEBEH, op E-_NGSS»A€I 5 _SES ISöï. des voormiddags ten 10 ure, op den huize ___sfe.©eli, te Hillegom, ten overstaan van den Notaris ISAAC S.CHELTUS, waarbij Falß-sai-derlioiitcii ___AAÏÏé-AMmïïm&amp;_®mmNÏÏMNi bestaande uit Canapé en Stoelen, Voltaires met gesneden Lofwerk, in rood Zijddamast bekleed, Thee-, Salon- en Canapé-Tafel, met koper ingelegde Penantkas (Meuble de Boule), Zijden, Damasten, Sieraad- en andere Gordijnen, prachtige Schoorsteenpendules en Vazen, Candelabres, Kamerkroonen, excellente Kamer-, Schoorsteen- en andere Spiegels en Lampen, kapitale Deventer Tapijten, Vloerkleeden, Loopers; voorts Beddengoed, Paardenliaren- en andere Matrassen, Ledekanten, Speel- en andere Tafels, Stoelen, Secretaire, Gladmangel, Badtoestel met Verwarming- en Koperen Vestibulen- en andere Kagchels, Billart, Tafel met Queuen-standaard. Queuen en verder toebehooren, Hoekcanapé&apos;s en Banken, en een Keukenfoumuis. En al hetgeen verder te voorschijn zal worden gebragt en omschreven m de notitien, welke in tijds verkrijgbaar zullen wezen bij bovengemelden Notaris en hij J. C. CÖERS, Makelaar, te Amsterdam. Bovengemelde Goederen zijn te bezigtigen op Zaturdag 2 en Maandag 4 Mei, van 10—3, alsmede op Zondag 3 Mei, van 12—4 ure. (Deze veiling wordt gehouden om contant geld.) (10793) «««aaa* JOHs. THEODs. VAN DER VEGT, HERMs. ¦______f___M RUD. NIEUWENSTEED, HENDk. JOHs. I-^ËbÉ| HOLGEN en A. VAN DE VIJSEL, Makelaars, fllllllli zullen op -SAANDAH- 4 MEI 1868, des &apos;. avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten 1 overstaan van den Notaris JACs. DE MAN, in Veiling ; brengen: Een WAIÏÏBOEZBEHSTÏJBI-, met WOON; HUIS, -POELHUIS en BERGLOODS, staande en gelegen ¦ in de gemeente Nieuwer-Amstel aan de Wetering, tegenover van ouds Stadlander, in den Buitenvelderschen Pol! der, zijnde de Huizing get. met N°. 568, bij het Kad. bekend Sectie B, N . 412, 413, 414, te zamen groot 70 roeden 80 ellen. Breeder bij biljetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris JACs. DE MAN, op den Kloveniersburgwal, bij de Raamgracht C 164. (10821) _T_RIOÖPffIG FABRIEK. Op Dingsdag 26 Mei 1868, dos avonds ten 6 uur, in het Hotel de Koombeurs, te Goes, provincie Zeeland, van; Me Honlnkiyke lEEIBAP- El GABANCINS FABRIEK. Dit p^nd biedt door een ruim terrein, hoogst soliede Gebouwen met Stoomwerktuigen — een van 40, en een van 10 paardenkrachten — en allergunstigste ligging aan de Haven van Goes, de meest geschikte gelegenheid aan veor de uitoefening van eenigen tak van nijverheid. Informatien bn den Heer J. C. KAKEBEEKE&apos; en bij den Notaris A. KAKEBEEKE Jz., beiden te Goes. (10827) !</p>
</text>
