<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Buitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 April. (Part. Corr.) De Keizer heeft, naar aanleiding van de&quot; voorspoedige bevalling van Keizerin Elisabeth, ten behoeve van de armen dezer hoofdstad 3000 fl. geschonken. .Te Oien hehben groote feestelijkheden plaats gehad en de doop van de jonggeborene zal morgen geschieden, at is sedert drie honderd jaren de eerste maal, dat een kind van het Habsburgsche huis op Hongaarschen bodem wordt gedoopt. De minister Dr. Berger heeft in eene bijeenkomst van afgevaardigden der linkerzijde verklaard, dat de baron Maysenbug niet naar Rome zal terugkeeren, alvorens de anticoncordaats-wetten door den Keizer zijn bekrachtigd. Voorts heeft de minister in deze bijeenkomst aan de beslissing der aanwezigen de vraag onderworpen, hoe de algemeenë dienstpligtigheid door hen wordt opgevat, hetzij naar het Fransche, hetzij naar het Pruisische stelsel. In eene volgende bijeenkomst zal deze vraag worden beantwoord.</p>
	<p>BERLIJN, 25 April (Part. Corr.) DeN. Preussische Zlg., een blad hetwelk in dergelijke zaken goed kan onderrigt zijn, beschouwt het gerucht eener legervermindering als een bloot verzinsel. Het olad ziet daarin niets anders dan eene manoeuvre van beursspeculanten. Ook het berigt van buitengewone verloven bij het leger, moet met de grootste voorzigtigheid worden opgenomen. Indien al verloven plaats hebben, dan onderscheiden zij zich in geen enkel opzigt van hetgeen in gewone omstandigheden geschiedt, zoodat men gerust mag zeggen, dat, wat deze aangelegenheid betreft, van de mug eeh olifant wordt gemaakt. Zoo dacht men er ook gisteren in den rijksdag over, terwijl men het tevens betreurde dat de deswege in omloop zijnde geruchten niet meer waarheid bevatten. En wat in dit opzigt van Pruisen kan gezegd worden, geldt ook voor de-overige mogendheden. Zij denken er niet aan om verminderingen bij het leger in te voeren; het tegendeel is eerder te verwachten, want nergens wordt de leger-organisatie nog als voltooid beschouwd. (Zie echter telegram Hamburg hier achter, Red.)</p>
	<p>FRANKFORT, 25 April. (Part. Corr.) Volgens een hier ontvangen berigt zal het Russische hof den aanstaanden zomer te Kissmgen in Beijeren doorbrengen. De Keizer van Rusland zal nog vóór Junij aldaar aankomen, om de baden te gebruiken. De handels-commissie van den bondsraad van het Duitsche Tolverbond heeft het onderzoek van de kwestie der tabaks-belasting ten einde gebragt. Zij concludeert tot de aanneming der voorstellen van Pruisen (belasting van den inlandschen tabaksbouw met 12 thl. per morgen en verhooging van het invoerregt op buitenlandschen tabak van 4 op 6 thl.) Thans moet nog de raad van het Tolvei _ ond zich in plenum met de kwestie bezig houden, maar te oor deelen naar de verdeeling der stemmen in dien raad, is het niet aan te nemen, dat de beslissing van het plenum tot eene andere uitkomst zal leiden. Wat het Tolparlement zal besluiten, is nog met geene zekerheid te zeggen. In dagbladen van de Pruisische feudalen werd onlangs, medegedeeld, dat de officieren, die den Deenschen minister van oorlog Raaslöff vergezelden, op de terugreis van Parijs te Hanover hadden zaamgespannen met de aanhangers der Hanoversche dynastie. Thans wordt uit Kopenhagen in dezelfde bladen van eene geloofwaardige zijde gemeld, dat de Deensche minister van oorlog niet slechts geene zending te Parijs heeft vervuld, maar dat hij zelfs zonder adjudanten derwaarts is gegaan. Deze logenstraffing is, naar men verzekert, in die bladen opgenomen op verzoek van het Deensche gezantschap te Berlijn. Uit Munchen wordt gemeld, dat de Koning van Beijeren eergisteren, voor het eerst na zijn herstel, is uitgereden.</p>
</text>
