<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKL. ZOOLOGISCH GENOOTSCHAP Natura Artis Magistra. Aan HH. Effective Leden wordt berigt, dat de EERSTE Ballotage voor het volgende Genootschapsjaar zal plaats hebben op DONDERDAG 7 MEI e. k. en worden zij verzocht hunne Candidaten vóór 29 April e. k. en vervolgens 9 dagen vóór elke Ballotage aan het Bureau van het Genootschap , Plantage Middenlaan, V 71 op te geven. HH. Leden worden wijders herinnerd, dat aan hunne Zonen, den ouderdom van 18 jaren bereikt hebbende, geen verdere toegang kan verleend worden. . Zonen van Leden kunnen vóór liet intreden van &quot;hun twintigste jaar (d. i. vóór hunnen 19den verjaardag) als Leden worden voorgesteld zonder betaling van Entreegeld, overeenkomstig Art. 2 der Wet. Amstebdam , 23 Maart 1868. Bestuurders van het Genootschap voornoemd, F. C. ZILLESEN, President. (8244) B. JT. MÜLLEK, Secretaris. IOHML. ZOOLOGISCH GENOOTSCHAP NATÜA AffIMAGISTRA. H.H. Leden worden uitgenoodigd tot bijwoning der VERGADERING, te houden op Dingsdag 28 April e.k. des namiddags ten 1^ ure, volgens art. 28 der wet. Bestuurders van het Genootschap voornoemd, F. C. ZILLESEN, President. B. J. MULLER, Secretaris. Amstebdam, 13 April 1868. (9629) AMSTERDAMSCHE ROEIEHEEILVEREEMIGING IME HOOP. Heeren LEDEN wordt berigt, dat het Lokaal aan de Amsteljagthaven zal geopend zijn op ZONDAG 26 April e. k.; zij die Candidaten wenschen voor te stellen voor de Ballotage in de Algemeenë Vergadering op VRIJDAG t MEI e. k., worden verzocht daarvan schriftelijk opgave te doen voor den 24sten April e. k. aan den Ondergeteekende. Namens het Bestuur, H. J. KOOPMAN, 10125) Secretaris- Een Koopman en Expediteur te Maastricht verlangt in die stad en omstreken, AGENT of COMMISSIEBANDELAAR te zijn voor een Hollandsch handelshuis in GERST voor Bierbrouwerijen. Om verdere inlichtingen felieve men zich te adresseren met franco brieven aan het .dvertentie-Bureau van T. C. B. TEN HAGEN, te &apos;s Gravenhage, onder nommer 466. (9695) BTJET CÏaÊMjOJVT LEIDSCHESTBAAT BIJ DE PRINSENGRACHT. Ontvangen uit PARIJS een ruim en fraai assortiment der nieuwste GARNEERSELS, Maaronder SATIJNEN GALONS, ERANJES en KNOOPEN in verschillende KLEUREN, CACHEMIEEN GALONS, enz., tot zeer billijke prijzen. (10482) EDUAÜD STRÜCK&apos;S SPRH\G-MATKASSEIV. (Nieuwe Uitvinding). SPRINGMATRASSEN van boven door Pa-(10073) tentsingels verbonden, met elastieke kanten, voor één Persoon ƒ25. Voor twee Person«n „ 35.— DITO met elastiek hoofdkussen en opgevuld met puik nieuw zwart Paardenhaar, alles netjes bekleed met best garen damast, voor één Persoon // 50.— Voor twee Personen « 65 — LOSSE HAARMATRASSEN, opgevuld met puik zwart Paardenhaar, naar verhouding der grootte en zwaarte van ƒ 40, 50, 60 tot n 85 — HOOFDPELUWEN met Paardenhaar gevuld, van ƒlO tot « 15.— LOSSE SPRINGKUSSENS, van weerskanten met Elastiek. ,/ 12.— Kalverstraat E 33, te Amsterdam. ASPHALTDAEEN uit de Eabriek van JULIUS CARSTANJEN, te Duisburg a/d. Rijn. Depots voor Nedeiland van dit BEKLEEDSEL zijn : Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp;¦ CO., .kokmhoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A.KNOOPS , Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kasteloos verkrygbaar. (10074)</p>
</text>
