<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL DE JONC, te HARLINGEN, tegenover het Station. De Ondergeteekende beveelt bij dezen zijn nieuw opgerigt BOTEL minzaam aan. lederen middag NA AANKOMST DEE BOOTEN, GTAFBJL, BIEFSTUK, enz. (2828) H. G. DE JONG. J|| Naar SOERARAYA om Tweede helft van Mei te zeilen, zijnde bevracht voor de Ned. Handel-Maatschappij. Ligt in het Ooster-Dok in lading, het lste Klasse gekoperd BARKSCHIP ALMaMMEBARjMW9 Kapitein B. G. MEIJROOM, zijnde zeer doelmatig ingerigt voor Passagiers. (1C707) Adres bij HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam. jy|| Geregelde Vaart. AMSTERDAM ligt in Lading naar SINGAPORE (Direct), het Eerste Klasse BARKSCHIP JACOBACORNELIA, Kapt. G. JANSEN Gz. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP, BAVINK &amp; C°. en de Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER alhier, en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. (9297) rMÉ Naar SAMARANG émÊÊm DIRECT ligt te Amsterdam in lading (zijnde bereids het grootste gadeelte der lading aangonomen) het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP AIA MARIA WILHELMINA, 700 Tonnen, Kapt. J. DE HAAN, mede voorzien van uitmuntende inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (10158) KAJUIT-PASSAGIERS ~ EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde FOST-STOOMBOOTEN en ZEILVAART-GELEGENHEID naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Veréenigde Staten, bij de Cargadoorg P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, (10067) of bij derzelver Agenten. TAMERHMERf NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten. door . OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (10062) InTf &quot;landverhuizers ÉÜÈ NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende REISKAARTEN, tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen KOPPE EN VAN DEN ENDE, AMSTERDAM eh ROTTERDAM, Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor PRINS EN ZWANENBURG, . (6704) GRONINGEN en HARLINGEN.</p>
</text>
