<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>II DE GROENE LAK», SINGEL, boek Koningsplein, X 1, worden alle soorten van __&amp;_IPEÏ_ tot PETR©l___f 81--Ï.AIBIPEIS ingerigt en ock Pe_el_Ha_-__se-, die niei voldoen, van verbeterde BRANDERS voorzien. Ook alle soorten van Gaz-Ornementen kunnen voor hel Petroleum gebruik ingerigt worden. Het door ons gebezigde systeem (Platpitrondbranders) ii gebleken het beste te zijn, daar dezelve bij de grootsti Liehtkracht nog geen Cent per uur verbranden, geene glazen sjjringen en de pit op eenvoudige wijze plat mgcstokei door den Brander zelven rond gevormd wordt. Alle ons toevertrouwde veranderingen worden spoedig, net, soliede en goedkoop geëffectueerd en tevens voor het goed-branden ingestaan. ._;?_-_ _Yool&apos; Festiviteiten in- HUUR Helderbrandende PETROl__lTl__.__9L_iP__!v voor 25 Cents en hooger, per avond. ™ &apos; voox (10795) Stagelij ksclie vaart. Uit ZWOLLE van af 1 Mei e lc &apos;s WO-g. zeven uur. Uit AMSTERDAM _ morgens elf unr. -SFIXk *)oor in directe verbinding over ___i-_fcXi Genemuiden met Kampen, over Zwartsluis met Jjgi|||sÉ!£ Vollenhoven, Blokzijl&apos; Kuinre, Meppel, Hooge&lt;s_______i veen, Coevorden, Assen, Veendam en Groningen. Te Zwolle in correspondentie niet den laatsten staatsspoortrein naar Deventer en Meppel. In het goederenvervoer op al de voorschrevene plaatsen, zoo mede op Twenthe per Alnielosche Stoomboot van VAN DELDEN zijn de vrachttarieven zeer laag. (10798) ¦ Be gewone Ir_*or1r_*or- te siirziï Sloten -_t_______-is-fe zal gehouden worden op DONDER&apos; DAG SO_ APK-&amp; e. E. (10810) DeNEDEELANDSCHE ALGEMEENË VERZEKERINGSMAATSCHAPPIJ tegen ZEE-, RIVIER- en HAGEL SCHADE, gevestigd te TIEL, Verzekert alle ©_S - NEN, ZADEN en «EWASSEN, BOOM VRUCHTEN, BROKIRAÏHEN, ENZ., tegen Hagelschade ei is de eenigste Binnenlandsche Maatschappij die deze iisiko&apos;i tegen vaste premie in eens of zonder Inleggeldei overneemt. Belanghebbenden kunnen omtrent 1 remien en Conditiei alle mogelijke inlichtingen bekomen bij de Agenten ei Correspondenten der Nederlandsche Maatschappij vai Brand-verzekering in de onderscheiden Gemeenten vai ons Rijk. (10792) _mm~ fatsoenlijk JONG MENSCH, oud 26 jaren, des daags op cci Kantoor werkzaam, wenschte ook de avonden nuttig te besteden, en zag zich daarom gaai_e zoo spoedig mogelijk geplaatst tot het Bijhouden van Boeken of Kantoor- of Magazijn-schrijfwerk; zijnde hij ook handig in het pakken vai goederen en andere soortgelijke werkzaamheden. Hieroj reflecterende gelieve men p.£ franco te adresseren ondei de lett. A. H.Z., Bureau Handelsblad. (10791) ¦ ~YA[fELi_f&amp;WloO^ LOOD- en ZINKWERRERS alhier, kunnen eenen KNECHT, bekwaam in hun Vak, bene- Y^_____*®NK^ATJElpbi|rt^ (10824) _ «_?.Terlan_t ™ KOOPEN of TE HUREN een geschikl TJfSfil ot&apos; M-8 tot uitoefening van bovengenoemd* ABiAIEE; lieftt in het middengedeelte der Stad. Aanbiedingen, met opgave van Stand, Huur- en Koopprijs worden ingewacht franco onder lett. P. L._ N. 40, Burear Handelsblad. (10826) ïBA_sC_-G_üCl)Offlün_c_: P__,_rV__r_La .X1;. tw-° . ¥Sfn P?. Y&amp; &quot;»-E«EUJH ___.___? H Onderrigt door middel van DICTEREM en CONVERS&amp;TTBE; PR-VAAT-aanleering™ matige Voorwaarden. Adres onder N. 1, franco Burea. Handelsblad. (10817&quot;.</p>
</text>
