<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 26 April.</title>
	<p>Bij het berigt omtrent de benoeming van een nieuw Spaansch ministerie tengevolge van het overlijden van Narvaez, werd tevens vermeld, dat «de rust nergens is gestoord . Deze bijvoeging was geenszins onnatuurlijk en overbodig, want Nervaez was de ijzeren hand der reactie, al had hij ook het openbare leven aangevangen als vurig aanhanger van Mina. Trouwens het is bekend — en de voorbeelden zijn met ver te zoeken — dat de renegaten gevaarlijks&apos;» bestrijders worden hunner vroegere overtuiging. Sedert de laatste 25 jaren vond men dan ook den naam van Narvaez steeds in de eerste rijen der verkorters van staatkundige regten en wijneden. Het is niet waarschijnlijk, dat het tegenwoordige ministerie van langen duur zijn zal. Hetgeen door Narvaez en de zijnen is gezaaid, moet dóór andere handen worden geoogst, dooide aanvoerders der uiterste regter. jde, mannen als de graaf de San Luis en den kapitein-generaal van Catalonie, Juan de la Pezuela, graaf van Cheste, dien men onlangs leerde kennen. Gonzales Bravo schijnt niet de man te zijn, die op den duur de pogingen van deze ergste soort van reactionnairen zal kunnen veredelen. Brieven uit &apos;Florence melden, dftt er thans nog slechts op één punt verschil is tusschen de meerderheid en den minister van financiën. In plaats van eene inkomstenbelasting,, wénscht men eene belasting op de sterke dranken, en de minister heeft aanvankelijk aan dit verlangen gevolg gegeven door de benoeming van eene commissie van onderzoek , bestaande uit de BH- Oorrenti en Depretis van het centrum, Georgini, lid van de Toscaansche consorteria en tegenstander dezer belasting, Finali, secretaris-generaal van het ministerie van financiën en Bennati, directeur-generaal der tollen op de groote wegen. Ofschoon de linkerzijde altijd nog bezwaren maakt, gelooft men, dat de minister door deze en dergelijke schikkingen en. niet het minst door. zijn werkelijk groot talent, de meerderheid op zyne zijde zal houden.</p>
	<p>In de zitting van de Tweede Kamer van gisteren hebben de Heeren Jonckbloet, de Bieberstein, Thorbecke, van Bosse, Rochussen en de Bosch Kernper gerepliceerd op hetgeen in de laatste dagen tegen hunne argumentatien of bezwaren was in het midden gebragt, hetzij door de ministers, die meest aUen eergisteren het woord voerden, hetzij door hunne medeleden. Gelijk in den aard der zaak ligt, kwamen daarbij op nieuw dezelfde punten ter Bprake en bleven allen — benoudens enkele rectificatien — hunne vroeger geopperde stellingen handhaven. De koloniale en financiële punten werden meer speciaal tusschen de Heeren van Bosse en Rochussen nader gedebatteerd. De Heeren van Nispen, Saaymans Vader en Begi-am traden a!s nieuwo sprekers op, zonder evenwel nieuwe argumenten aan te voeren , want terwijl de eerste vooral zijne ondersteuning grondde op de aanstaande wijziginoder onderwijswet, gaf de tweede eene verhandeling ten I beste over het koningschap, dat in de _*. Goessche Courant 12,-m geweest. Zelfs in den goeden tijd --?___ i &quot;t-e?-V848/ t_en-er zelfs Seene ministeriele ver_-_.. _.._jkhe_ st.°nd&apos;Werd zulk eene leer van absolute magts-volkomenheid met verkondigd. De Heerßegramgafin den grond der zaak excerpten nit het bekende orgaan seüert de eerste ontbinding, alles naar wij denken genoegzaam iaZ7erbeKJe.d-,l&gt;e vori&amp;e liberale ministerien warln zim carthago delenda en de liberale partij was de schuld van</p>
	<p>Uit de rede van don Heer Jonckbloet wenschen wij nog te releveren, dat hij uit eene redevoering van den minister van binnenl. zaken, reeds van 21 April, eene qualificatie van afstemming der begrootingen uit politieke oogmerken aannaaide, die duidelijk wees op grondwetsschennis, en hij releveerde dit, omdat de minister eergisteren tegen die opvatting opkwam. Ten andere heeft de Heer Thorbecke gezegd, dat de liberale partij geen programma behoeft te geven, want dat hare beginselen zoowel bij het ministerie als in en buiten de Kamer bekend waren, waaronder zeer zeker behoort de verdediging van de zelfstandigheid en de kracht der monarchie en van de ministeriele verantwoordelijkheid. In den loop van de discussie heeft een nieuwe spreker het woord gevoerd, wiens rede een diepen indruk heeft gemaakt en vele blijken van adhaesie en toejuiching ondervonden. Het was de rede van den Heer Storm van &apos;s Gravesande, die de schuld van het ministerie aan al het gebeurde stuk voor stuk releverende, tot de slotsom kwam, dat het door te blijven zitten ook na den uitslag der tweede ontbinding, een onmogelijk ministerie was geworden; dat het geene zedelijke kracht en geen prestige meer had, zelfs niet indien eenige begrootingen werden aangenomen; dat de opinie in hot land lang zoo niet was als sommigen die afschilderden, want dat bij het volk de ware liberale beginselen oyerheerschende zijn. Hij verzekerde, naar innige overtuiging, dat eene derde ontbinding bedenkelijke gevolfen&apos; voor den eerbied jegens het koningschap kon hebben, erklaringen als van professor Vreede zijn in tegenovergestelden zin gemakkelijk te erlangen. Het speet hem,, dat een man als professor Vreede zich eenige llusien omtrent zoodanige manifestatie had gemaakt; als oudofficier kon hij de deelneming van sommige officieren, meestal uit Breda waar de milit. akademie gevestigd is, niet goedkeuren, want het regt tot adhaesie sloot per se in zich het regt tot afkeuring, en hij betwistte, dat dit met de roeping van den militair overeenkwam. Maar vooral het slot der rede van dien algevaardigde maakte diepen indruk. Het luidde aldus :</p>
	<p>Eindelijk veroorloof ik mij den minister en alle zoogenaamde conservatieven toe te roepen: Eigent u toch niet het monopolie toe van liefde voor het vaderland, het koningschap en het regerend stamhuis! Weest verzekerd, —en ik wenschte wel, dat ik het tot den Koning zelven zeggen mogt, — dat ook b|j de liberalen, of, zoo gij wilt ] oppositie, even veel vaderlandsliefde, even innige . heid aan het regerend vorstenhuis, en geenerlei ge__ bestaat om aan de regten van het&apos; constitutionneleKonii.. schap afbreuk te doen.</p>
	<p>Z. M. de Koning heeft den kolonel-commandant der steaelijke schutterij, den Heer D. Bicker, benoemd tot HD. adjudant in buitengewone dienst. HH. ME de Koning en de Koningin en Z. K. H. de Kroonprins hebben heden met aanzienlijk gevolg de godsdienstoefening bügewoond in de Nieuwe kerk, onder het fehoor van Ds. Ternooy Apèl, die tot tekst gekozen had: hii. 1, vs. 21«. Het leven is mij Christus. Z. M. de Koning en de Prins van Oranje zijn ten 2 ure uitgereden, ten einde de tuinen van het Koninklijk Zoölogisch Genootschap Natura Artis Magistra te bezigtigen. Heden middag is er diner ten hove in de Mozes-zaal van ruim 30 couvert-s, waarop zijn genoodigdDs. Ternooy Apèl, en Prof. Voorhelm Schneevoogt.</p>
	<p>De gemeenteraad zal vergaderen 29 dezer, des namiddags ten 1 ure, op het raadhuis, Alsdan zuUen in behandeling worden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken: 97, 102, 103, 110, 111, 104, 105, 106, 112, 107, 108, 93 met 109, 98 met 2, 99, 100 en 101.</p>
	<p>Ter-secretarie der gemeente zijn ter lezing nederlegd de navolgende te behandelen stukken: N . 106. Voordragt van de commissie, belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om aan de vereeniging Standvastigheid den eigendom over te dragen van eene oppervlakte gemeentewater en ondergrond uitmakende een gedeelte van de Buitensingel-Gracht nabij de Leidschepoort, kadaster sectie E, ongenummerd, voetstoots groot 1 roede, 13 ellen, behoudens eenige bepalingen. ?_.&apos;.. - - N°. 107. Rapport der commissie van finantien op de voordragt van burgemeester en wethouders, ten geleide van een staat van eenige af- en overschrijvingen op debegroo-</p>
	<p>N . 108. _.apport van dezelfde commissie op de voordragt van burgemeester en wethouders, tot het doen van eenige af- en overschrijvingen op de begrooting 1867, alle van en °P posten de afdeeling publieke werken betreffende. N . 109. Rapport van dezelfde commissie op de voordragt van burgemeester en wethouders, ten geleide van de supplement-begrooting B 1867. N°. 110. JRapport van de commissie van voorbereiding betrekkelijk tot aanvragen om pensioen, wachtgeld, enz., op het adres van den nachtwacht J. Struijken. N°. 111. Rapport van dezelfde commissie, op het adres van den nachtwacht C. L. Blom.</p>
	<p>N°. 112. Voordragt van Burg. en Weth. tot het onbewoonbaar verklaren van den kelder van het perceel RR 59, in de Oude Leliestraat.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 8 Maart 1868, N . 16, is op het verzoekschrift van Mr. H. Walter en twee anderen, bewilhgmg verleend op.het ontwerp der acte van oprigting van ac naamlooze vennootschap //utrechtsche Westerbouw,&quot; te vestigen te Utrecht.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan Jhr. E. J. J. A. C. Wentholt, luit.-kol., prov. adj. in Groningen en Drenthe, ƒ 1500; p. p. A. Le Cocq d&apos;Armandville, maj. prov. adj. in Limburg, ƒ1300; li. E. Wemer, kol. plaats. Aonw&apos; t.*- k - te Maastricht, ƒlBOO, (op diens verzoek); &gt;T. /X.nfhont van Hooff, gen. maj., dir. in de dir. voor het mat. der art., ƒ2400, onder dankbetuiging voor de vele en gewigtige diensten door hem in zijne verschillende betrekkingen aan het leger bewezen; Jhr. L. J. Tindal, kol., £°lnm-jan het reg. rijd. art., ƒlBOO, (op diens aanvrage); Ti -17. 7ck&apos; kol- comm. vanhet2dereg.vest.-art., ƒ 1800; Jhr. _. Wttewaall van Stoet-wegen,&apos;kol., comm. van het 3de reg. vest.-art., ƒ 1800; C. W. F. van Lynden, luit.-kol. mj het lste reg. vest.-art., ƒ 1500, (onder toekenning van den rang van kolonel); E. F. Cox van Spengler, maj. bij het -ac reg. vest.-art., ƒ 1300; — verleend aan den schout-bijnacht titulair J. Boelen Jzh., lid van het hoog militair geregtshof, den titulairen rang van vice-admiraal.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft opgeheven het verbod tot het houden van markten en openbare verkoopingen van rundvee, voor de gemeente Oudewater, met ingang van 27 dezer.</p>
	<p>De minister vaa koloniën heeft ter kennis gebragt van de belanghebbenden: dat de commissie, belast met het in dit jaar afnemen van het examen, voorgeschreven in art. 4 van het koninklijk besluit van 10 Sept. 1864 (Staatsbl. _. . 83), houdende vaststelling der verordening op het benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Nederlandsch Indie. hare eerste vergadering zal houden te &apos;s Gravenhage, op 15 Junij 1868. Zij, die verlangen het examen af te leggent hetwelk naderjl is omschreven in het reglement van orde, vastgesteld bij beschikking van den minister van koloniën van 14 Maart 1865, behooren zich uiterlijk op 15 Mei 1868 schriftelijk aan te melden bij het departement van koloniën, onder naauwkeurige vermelding van naam, voornamen en woonplaats, en datum en plaats van geboorte.</p>
	<p>In het Weekblad van liet Hooger Onderwijs leest men: &apos;/Van zeer geloofwaardige zijde wordt ons nader medegedeeld , dat net berigt omtrent het protest van de theologische faculteit te Leyden tegen de uitsluiting der theologische wetenschap van het academisch onderwijs, slechts in zoo verre juist is, dat niet nu, na de publiekmaking dier wet, dit protest is gedaan , maar reeds in het begin van 1867, toen het gerucht zich verbreidde, dat in de nieuwe wet op het hooger onderwiis de opheffing der theologische faculteit zou worden voorgesteld, door de theologische faculteit te Leyden een stap is geschied. Toen heeft zij wel geen bepaald protest ingediend, maar zich tot den minister van ______ zaken gewend _ met eene memorie, waarin werd betoogd, dat de handhaving der theologie en der theologische faculteiten aan de academiën, zoowel door het belang der wetenschap als door dat van den staat werd gevorderd. Dit is tot dusverre het eenige, waardoor de theologische faculteit te Leyden van hare denkwijze over dit onderwerp heeft doen blijken.*&apos;</p>
	<p>Het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland heeft op 21 dezer: C. W. M. schuldig verklaard aan twee diefstallen in de aanhoorigheid van een Bewoond huis met overklimmingy vier enkele diefstallen, diefstal van gereedschap van landbouw op den akker, drie diefstallen door middel van inkliraming in een bewoond huis, en hem veroordeeld tot 4 jaren correctionele gevangenisstraf; —enop 24 dezer: C. H. schuldig verklaard aan feitelijkheden tegen de eerbaarheid, tegen een meisje beneden den vollen leeftijd van vijftien jaren met gewelddadigheid ondernomen en openbare schennis der eerbaarheid, en hem veroordeeld tot 3 jaren gevangenisstraf; K. S. schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in een bewoond gebouw en hem veroordeeld tot twee maanden eenzame opsluiting.</p>
	<p>appij tot Bevordering der Toonkunst heeft in ms reden, met tevredenheid terug te zien op •te uitvoeringen. Slaagde Handels verheven ¦ium Samson in alle deelen, ook de Paulus ... der schoonste werken van dezen meester, kkige wyze wedergegeven. De koren wa-1 en werden met al de kracht, die den zam.. -eschikking stond, gezongen, terwijl de bree.i escehdo&apos;s bij de hooge maten der sopranen &apos;_, lle geluid der bassen, overal goed effec iish&apos; ikt- ie zamenwerking met het orchest wel ___ en da _ ... aan te merken viel, heeft zijnen grond in oorzaken die wij vroeger breedvoerig besproken hebben,- en die om der groote kosten wille, moeijelijk kunnen worden uit den weg geruimd. De partij van Paulus was in handen van den voortreffelpen Carl&apos; HilL en wij benoeyen dan ook naauweüjks te vermelden, dat deze zander het grootsche en verhevene, door Mendelssohn in deze partij gelegd, meesterlijk schoon en schilderachtig deed uitkomen Gott sei mir gnadig zullen zijne toehoorders wel nooit beter hebben hooren voordragen. Mogten andere bassen door zwaarder, dieper en krachtiger geluid uitmunten, de fraai gekleurde en .in alle kleinigheden zoo meesterlijk uitkomende voordragt van den Frankforter barritonzanger moge geëvenaard, kan echter moeijelijk overtroffen worden. Mej. Weyringer, eene zangeres, die zich reeds meermalen in onze stad heeft laten hooren, is in den regten zin des woords eene opera-zangeres. Van daar dat hare opvatting en voordragt ons niet altijd regt voldeden. Wii laten echter alle regt wedervaren aan haar zuiver, hoewel niet krachtig geluid, dat zij steeds binnen de grenzen harer middelen weet te houden, en aan hare goede metnode, die oorzaak is, dat haar orgaan zich in de verschiUende registers vrij en ongedwongen beweegt, waardoor de klank steeds beschaafd en edel blijft. Een geheel vreemd publiek scheen den tenorzanger eenigzins te intimideren en het zou derhalve niet veel courtoisie verraden , indien wij zijne voordragt, die menigmaal regt goede oogenblik Ken telde, in zijn geheel wenschten te ontleden. Ten slotte mogen wij niet verzwijgen, dat alle toehoorders, regt tevreden met de laatste uitvoering in dit saisoen, in de aangenaamste stemming huiswaarts Keerden.</p>
	<p>Over het laatste concert der maatschappij Felix Meritis. bijgewoond door de koninklijke familie, kunnen wij kort zijn, in zooverre het ceremonieel gelijk was aan dat van vorige jaren en over de solisten, de violiste Norman Neruda. benevens de zanger Carl Hill, reeds meermalen in deze kolommen is gesproken. De prachtige eigenschappen der eminente kunstenares traden weder te voorschijn in eene fantaisie van Moeser en in het adagio en rondo uit Vieuxtemps&apos; vioolconcert, terwijl men het schoone volle geluid en de heerlijke voordragt van Carl Hill mogt bewonderen in eene aria uit de Schepping en in twee liederen van Schumann en Schubert. Als eene merkwaardigheid wenschen wij te vermelden, dat een interessant werk van een jeugdigen Nederlandschen virtuoos en componist, den Heer J. D. M. H. de la Fuente, eene serenade voor vier hoorns, met den meesten bijval werd uitgevoerd door de Heeren Breedhoff, Holkamp, Willers en Otto. Het orchest, onder directie vaa onzen Joh. H. Verhulst, werkte gunstig tot het geheel mcd» en Mendelssohn&apos;s ouverture Fingalshöhle, het allegretto en scherzo uit Beethoven&apos;s zevende symphonie, benevens Rossini&apos;s ouverture Wilhelm Teil, werden op eene wijze teruggegeven, die op de verschillende toehoorders den gunstig» sten indruk maakte.</p>
	<p>Bazin, de componist&apos; van le Voyage en Chine, eene opéra comique, deze week door het operagezelschap nit &apos;s Hage voor eene enkele maal ten tooneele gevoerd, behoort te worden gerangscMkt onder die vele toonzetters, dia eene locale reputatie genieten. In de geheimen der kunst doorkneed, bewijst Bazin door zijne muziek dat men alla hulpmiddelen, die de wetenschap aan de hand geeft, kan bezitten en gebruiken, zonder daarom een werk le leveren dat op eene lijn kan gesteld worden met de scheppingen der grooto meesters. Van een zevental werken, door hem voorjde opéra comique &apos;geschreven, heeft ten minste tot nu toe le Voyage en Chine alleen eenige vogue gehad en dit heeft de componist eerder aan zijne tekstschrijvers dan aan zijne muziek ta danken. Immers de intrigue van het stuk, de geestige dolziuuige dialoog brengen de lachspieren zoo in beweging, dat men l&gt;ij wijze van spreken de muziek wel zou kunnen missen en uit een en ander zullen onze lezers wel bemerken kunnen, dat le Voyage en Chine eigenlijk het midden houdt tusschen de epéra comique en de vaudeville. Intusschen hebben eeniga nummers onze aandacht getrokken door-hetpiquantesenjap geteekende rythmus, door vloeijende ™ngen, XXXr verinstrumentatie die de hand van een geoefenden ™&lt;- den da raadt. In het eerste bedrijf verdient vermeia oe(ve, niet romance voor tenor, de bolero f°X_)ra___&gt;- fi-ezongen, ia met schoon geluid, toch met veel mtdrauanß _</p>
	<p>bet tweede de geestige aria Deni cailloni, trois cailloux, in het derde een schoon matrozen koor en het ensemble nummer En Chine!</p>
	<p>De vrouwenrollen zijn in deze opera van weinig beteekenis en zijn geheel en al aan het mannelijk personeel opgeofferd. Kernoisan en Pompery, benevens de Rosenville zijn de typen, die alleen uitkomen en die op zeer bevredigende wijze werden voorgesteld door de Heeren Genevois, Beckers en Mélingue. De drie kunstenaars bevielen ieder op hunne eigenaardige wijze. Wat den tenor Genevois aan losse houding en vlug levendig spel ontbrak, vergoedde hij door zijn zang. In den laatsten tijd hebben wij hem niet zoo gelukkig, niet zoo zuiver hooren zingen als juist dezen avond en zeer gunstig steekt zijne voordragt in de partij van Kernoisan af bij die van Wilh. Meister in Mignon. De Heeren Beckers en Mélingue zijn geoefende acteurs, uitmuntend in den dialoog, maar wier zang niet de eigenschap heeft van de ooren hunner hoorders te strelen. Van de dames vervulde Mw. Gennetier eene rol, die hoewel de voornaamste, echter zeer weinig beteekent. Zij was als altijd goed op hare plaats. Een paar schoone koornummers werden door het koorpersoneel goed en zuivergezongen. Ook het orchest speelde met veel virtuositeit en gaf reden tot tevredenheid.</p>
	<p>De raad van den waterstaat, in zake der ontworpen droogmaking van de Zuiderzee is de geheele vorige en een gedeelte dezer week dagelijks vergaderd geweest aan het departement van binnenl. zaken. Wij vernemen, dat de raad thans met zijn verslag over deze belangrijke zaak, voor zoo ver den tegenwoordigen stand betreft, geheel gereed gekomen is, zoodat men dit, indien de regering daaraan eene wenschelijke openbaarheid wil geven, binnen kort kan tegemoet zien. (Stoompost)</p>
	<p>Men verhaalt, dat een jongmensch, te Koudekerk aan den Rijn woonachtig, die geene andere wetenschappelijke opleiding heeft genoten dat die, welke hij zich zelven heeft weten te verschaffen, een middel heeft gevonden om langs denzelfden telegraafdraad gelijktijdig van beide uiteinden signalen over te brengen. De uitvinding zou bij genomen proeven voldoende resultaten hebben opgeleverd. (HaarLCt.)</p>
	<p>De Heer F. C.Wildeman, timmerman te Tiel, die gedurende eene reeks van jaren als brandmeester meermalen de behoefte heeft gevoeld aan een meer doelmatig ingerigte brandladder, dan tot hiertoe algemeen wordt gebruikt, heeft het besluit genomen om een brandladder te vervaardigen, die niet alleen op eene gescWkte wijze de plaats of het gedeelte der woning, waar net vuur zich bevindt, kan bereiken om te blnsschen, maartevens en voornamelijk om de bewoners uit den brand te kunnen redden. Hij vleit zich thans dit dubbele doel te hebben bereikt. Hij heeft namelijk eene brandladder vervaardigd op 1/10 der ware grootte, met aUes wat daartoe kan geacht worden te behooren, die zeer gemakkelijk door 2 personen kan worden vervoerd, tot de hoogste verdieping van gewone stadsgebouwen kan reiken en in alle straten en stegen kan worden gebruikt. Het is zijn voornemen om dit model op de aanstaande tentoonstelling te Arnhem te brengen, doch hij is tevens bereid om het vóór dien tijd in persoon ter bezigtiging aan te bieden aan de gemeente-besturen, bijzondere personen of corporatien, die dit zouden verlangen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 25 April. Z. D. H. de Prins zu Wied is uit deze residentie vertrokken. — Op 30 dezer zal de gewone audiëntie van den minister van financiën niet plaats nebben. LEYDEN , 25 April. Gisteren is alhier plotseling overleden de Heer Dr. L. A. te Winkel, een der redacteuren van het &apos;/Woordenboek der Nederlandsche Taal.&quot; Hij had den ouderdom van 58 jaren bereikt. * LEEUWARDEN, 25 April. Heden voormiddag ruim 11 ure had op het plein voor het paleis van justitie eene bijzondere militaire plegtigheid plaats. Door den generaalmajoor L. A. C. de Bock, onlangs op zijn verzoek door Z. M. gepensionneerd als kolonel-commandant van het Bste reg. int., met toekenning van genoemden rang, werd het bevel over dat reg. overgedragen aan den nieuwen commandant, den luit.-kolonel P. H. J. Hoogeveen. Ten aanhoore van de veréenigde bataillons en eene groote schare burgers, hield de aftredende comm. eene warme en hartelijke toespraak, aan wier slot hij het woord rigtte tot de burgers van alle standen, om hun zijne erkentelijkheid te betuigen voor de vele beleefdheden en belangstelling, sedert 1858 aan het regement bewezen, en inzonderheid voor de vele blijken van liefdadigheid, die het regement in 1860 (tijdens den kazernebrand) hier had ondervonden. Hij eindigde met den uitroep.- Leve het Bste regement infanterie! Leve de burgerij van Leeuwarden! waarop een luid hoerah volgde en de muziek inviel met het spelen van het volkslied. Nadat de luit.-kol. Hoogeveen kortelijk had geantwoord, defileerden de troepen voor den afgetreden en den nieuwen commandant ca werd het regementsvaandel bij den laatstge-, noemde overgebragt. Het geheele corps officieren werd later bij den Commissaris des Konings en den Bargemeester ontvangen, om van dezen vóór hun aanstaand vertrek naar Gelderland en Utrecht afscheid te nemen. _ .__.__. Eene aangename verrassing wachtte inmiddels nog den generaal-majoor de Bock. Zij Destond in een prachtig album van blaauw fluweel, met zilver gemonteerd en aan beide zijden van zilveren inscriptien enz. voorzien, bevattende de photographie-portretten van de officieren van het geheele regement. Na afloop der genoemde audientien werd het hem ten zijnen huize aangeboden, als een bewijs vam hoogachting en genegenheid en tevens waardering van de wyze, waarop hij van 1860—68 het bevel over het Bste regement infanterie had gevoerd. Hij verklaarde dit album volgaarne aan te nemen, ook omdat de beschouwing van den inhoud steeds de aangenaamste herinneringen Wj hem zou levendig houden. * FREDERIKSOORD, 25 April. Door het overlijden van de Wed. van Bolès, vrouwe T. Kluit op 17 April jl., is thans door den uitvoerder der uiterste wilsbeschikkingen van wijlen den Heer R. A. van Bolès voor de Maatschappij van Weldadigheid beschikbaar gesteld, een legaat van ƒ 500, door genoemden Heer aan die Maatschappij vermaakt en door naar, vrij van successieregt en andere belastingen, te aanvaarden, na den dood zijner nagelatene weduwe. * MIDDELBURG, 25 April. Het voorjaars-examen, gehouden door de provinciale commissie voor het lager onderwijs, is gisteren afgeloopen. Er zijn geëxamineerd 9 personen als hoofdonderwijzer, waarvan 6 zijn toegelaten; 15 als hulponderwijzer, 8 toegelaten; 1 als hoofdonderwijzeres, toegel.; 3 als huisonderwijzeres in het schrijven en rekenen en 2 van deze tevens voor de handwerken, van welke zijn toegelaten 1 voor de beide eerstgemelde vakken en 2 alleen voor het schrijven en do handwerken; 2 als onderwijzer in de wiskunde, 1 toegelaten; 6 in de Fransche taal, 1 toegelaten; _ in de Engelsche taal, 1 toegel.; 1 in de Hoogduitsche taal; 3 in het teekenen en 1 in de gymnastiek, die aUen zijn toegelaten; voorts 3 als onderwijzer in de Fransche en 2in de Hoogduitsche talen, die mede zijn toegelaten. * AMMERSTOL, 26 April. Alhier zijn in de geëindigde week gevangen, 28 zalmen en 790 elften; de zwaarte der zalmen was gemiddeld 15 kilo, gelding/1.25 per 5 ons, de elft ƒ O 75 tot ƒ0.90 per stuk.</p>
</text>
