<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE INVOER.</title>
	<p>Aardappelenmeel 1000 ffi; Aardewerk: Porselein ƒ 25,000; fijn dito/11,000; Pottenbakkerswerk ƒ 5,000; Asschen : Potasch , enz., 523,000 ffi; Bier 108,000 kan; Boter, eetbare, 195,000 ffi; Cacao 16,000 ffi; Chemicaliën ƒ 156,000; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ 163,000; Kma ƒ 51,000; Kokosnootolie f 133,000; Opium /6,000; Fabriek- en Stoomwerktuigenf 203,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ 196,000; dïóo dito (naaigaren) 19,000 ffi; dito van katoen (ongetwijnd) 362,000 ffi; dito getwijnd (in kottingen geschoren, enz.) — ffi; dito (ongebleekte twecdraads getwijnde) 57,000 ffi; dito getwijnd (geverwd of ongeverwd) f 57,000; dito op klossen gespoeld ƒ24,000; dito van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 35,000 ffi; dito van wol of saaijet (ongeverfde en on gezwavelde tweedraads getwijnde) 86,0008; dito van wol of saayet, getwijnd, geverwd of&apos; ongeverwd ƒ 90,000 : Gedistilleerd , behalve likeuren, reukwaters . enz., 5840 v.; Vensterglas / 34,000, Spiegelglas/18,000, Glaswerk ƒ 47,000; Goud-en Zilverwerk: Goudwerk ƒ38,000, Zilverwerk ƒ8,000; Granen: Tarwe 19,000 mud; Rogge 34,000 mud; Garst 19,000 mud; Boekweit 11,000 mud; Meel van tarwe 875,000 ffi , id. van rogge 115,000 ffi ; Hennep, ongehekelde 166,000 ffi; Honig 37,000 ffi. Hout: Scheepsbouw- en timmerhout ter zee met ongebroken last aangevoerd (ongezaagd) 720 ton, id. (gezaagd) 50 ton, alle ander (ongezaagd) ƒ 33,000, id. (gezaagd) ƒ 60,000, fijn werkhout (ongezaagd) ƒ40,000, Verfhout (niet afzonderlijk genoemd) 178,000 ffi, id. (brazilet- en sapanhout) ffi, id. (campèchehout) 142,000 ffi; Huiden, onbereide (versche) ƒ ——, id. (gedroogde) ƒ221,000; id. (gezouten) ƒ 69,000 , bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ144,000 ; bereide (verlakt- en zeemleder)ƒs3,ooo. IJzer: ruw (gegoten) ƒ155,000; smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 233,000, spoorstaven ƒ 58,000, gaspijpen, enz. ƒ 34,000; ijzerwerk (waaronder scheepsankers en kettingen)ƒ22l,ooo; nagels en spijkers 456,000 ffi. Indigo 27,000 ffi; Instrumententen: muziek (piano&apos;s) ƒ 20,000 ; Kaarsen: was-, stearine, enz. ƒ 2,000; Katoen: ongesponnen 580,000 ffi; Koffij 8,538,000 ffi. Kolen: steenkolen 91,920 ton; Koper: ruw 529,000 ffi, geslagen efgeplet 61,000 ffi, koperwerk ƒ 62,000; Kramerij ƒ 336,000; Lood : ruw 556,000 ffi; Manufacturen: van zijde/ 248,000, van katoen (ruw of gebleekt ƒ242,000, van katoen (geverwd of gedrukt)/l, 161,000, linnen (ruw of gebleekt) ƒ 175,000, zeildoek 800 rol; van wol, lakens, bukskin, enz. ƒ 698,000; van wol, allo andere niet afzonderlijk genoemd ƒ 706,000 , dekens ƒ , van wol (flanel en baai) ƒ7,000, gebreide of gewovcn kleedingstukken ƒ 42,000, katoenen kanten en tullen ƒ 53,000, passementwerk ƒ 210,000, linten en band (zijden) ƒ 128,000, linten en band (katoenen en linnen) ƒ 24,000, gemengde stoffen ƒ474,000; Meekrap ; Alizari en gedroogde racin ffi; onberoofde, fijne, enz. 1000 ffi; garancine en colorine, ƒ 2000; Mest: guano 33,000 ffi; Modewaren ƒ 128,000; Olie: boom- of olijfolie 91,000 ffi, van plat en rond zaad 383,000 ffi , aard- en steenolien 436,000 ffi ; Palmolie 611,000 ffi; Papier : van alle soorten ƒ 72,000 , meubel-. kardoes , enz. ƒ 21,000 , Peper 185,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,654,000 ffi; Roet: smeer, enz. 205,000 ffi; Rotting : bind- 252,000 ffi ; Rozijnen 188,000 _ ; Salpeter : ruwe 756,000 ffi, geraffineerd 123,000 ffi; Schors: ongemalen 62,000 ffi; Specerijen: cassia. lignea en cassia vera ƒ 19,000, Foelie ƒ—, Kaneel ƒ39,000, Muskaatnoten ƒ 50,000, Nagelen ƒ 107,000; Spiauer: ruw 577,000 ffi, geplet 60,000 ffi; Staal: in staven, 165,000 ffi; Steen: bewerkte hardsteen ƒ 15,000, cement, tras, enz. 845,000 ffi; Stroop: Melasse,waarin 10 pCt. of minder vaste greinachtige suiker is , 52,000 ffi; Suiker: ruwe 14,401,000 ffi; Tabak, in rollen of bladen (Amerik.) 370,000 ffi, in rollen of bladen (Europesche) 62,000 ffi, in rollen of bladen (Javasche) 145,000 ffi, in rollen of bladen (alle andere) 74,000 ffi; Sigaren 19,000 ffi; Tapijten: niet afzonderlijk genoemd, ƒ47,000, van wol en konhaar ƒ55,000; Teer 140,000 ffi; Terpentijnolie ƒ52,000; Theel9s,oOoffi; Tin: ruw 564,000 ffi; Traan 11,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren horologien ƒ 34,000; Visch: gezouten haring — ton, stokvisch 37,000 ffi; Vlas: onbewerkt, ongeroot en ongezwingeld 16,000 ffi; ruw: geroot en gezwingeld 9000 ffi; Vleesch: van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 12,000 ffi, schapen-en varkensvl. (verscb) ®; dito (gezouten) 11,000 ffi; gerookt of gedroogd 4,000 ffi; Vruchten: Alle versche, enz., ƒ 105,000; Was, ruwe en plantenwas 31,000 ffi; Wijn op fust 8,340 vaten, op flesschen 730 v.; Wollen, ruwe 472,000 ffi; Zaad: k„l- en raapzaad 2,000 mud, lijnzapo 83,000 mud; Zijde, ruwe en onbewerkte 183,000 ffi; Zout: ruw 1,736 000 ffi; Zwavel, ruwe 164,000 ffi, geraffineerde 10,000 ffi. ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</p>
	<p>Aardappclenmeel 15,000 ffi: Aardewerk: Porselein ƒ 11,000; dito fijn ƒ25,000; Asschen: Potasch, enz. 70,000 ffi; Azijn, van 2graden sterkte of minder 4,000 kan; Bier 62,000 kan; Boter, eetbare, 843,000 ffi; Chemicaliën ƒ63,000 : Cichorei, geprepareerd, 27,000 ffi; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ135,000; id. Kma ƒ 12,000; id.Cocosnootolie ƒ64,000; Fabriek-en Stoomwerktuig. ƒ 98,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ33,000; id. (naaigaren) 11,000 ffi, id. van katoen, ongetwijnd, 121,000 ffi; id. getwijnd, in kettingen geschoren enz. —.— ffi; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 46,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 40,000; id. op klossen gespoeld ƒ 12,000; id. van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 73,000 ffi;_ id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 119,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ54,000; Gedistilleerd 16,130 vaten; id. likeuren 10,500 kan; id. reukwaters 13,000 kan; Gest 541,000 ffi; Glas : vensterglas/16,000; id. spiegelglas ƒ6,000; id. Flesschen ƒ3,000; Glaswerk ƒ 30,000; Goud- en Zilverwerk (goudwerk) ƒ 11,000; zilverwerk ƒ 1,000; Granen: Tarwe 12,000 mud; Rogge 1000 m.; Garst 27,000 m.; Haver 44,000 m.; Meel van Tarwe 128,000 ffi; Meel van Rogge —.— ffi; Hennep (ongehekeld) 39,000 ffi; Honig ffi; Hout. Scheepsbouw en timmerh., alle ander (ongezaagd) ƒ30,000, gezaagd ƒ14,000; Fijn werkhout (ongezaagd)»/29,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 169,000 ffi, id. brazilet- en sapanhout 1000 ffi, id. campèchehout 65,000 ffi; Huiden: Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ 3000; id. gedroogde ƒ 139,000, id. gezouten ƒ 121,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd)/134,000; id. (verlakten zeemleder) j 44,000; IJzer: Rnw (gegoten) ƒ 162,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 52,000 , spoorstaven ƒ38,000, gazpijpen, enz. ƒ46,000, ijzerwerk, ƒ185,000; id. scheepsankers en kettingen/1,000, nagels en spijkers 126,000 ffi; Indigo 19,000 ffi; Instrumenten, Muziek- (Piano&apos;s) ƒ 6000; Kaarsen , was , stearine, enz. ƒ80,000; Kaas 1,277,000 ffi; Katoen, ongesponnen 466,000 ffi; Koffij 3,595,000 ffi; Kolen- steenkolen 700 ton ; Koper, ruw 203,000 ffi; id. geslagen of geplet 4,000 ffi; Koperwerk,/ 64,000; Kramerij ƒ 189,000; Lompen, niet afzonderlijk belast 1000 ffi; id. wollen (onvermengd) 53,000 ffi; Lood: ruw 144,000 ffi; id. geplet of bewerkt —ffi; Loodwit 26,000 ffi; Manufacturen van zijde ƒ 68,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ 103,000; geverwd of gedrukt ƒ 855,000; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ68,000; van wol, lakens, biikskins,enz., / 43,000; wol, niet afzonderlijk genoemd, ƒ 225,000 ; van wol (dekens) ƒ 2000, wol (flanel en baai) ƒ6000; van geweven of gebreide kleedingstukken ƒ 11,000; katoen en kanten en tuben ƒ 15,000; passementwerk ƒ 149,000; linten en band zijden)ƒ2o,ooo; linten en band (kat. en linn.) ƒ 7,000; Gemengde Stoffen/ 16,000; Meekrap: Alizari en gedroogde racin 18,000ffi,&apos; id. onberoofde , fijne, enz. 87,000 ffi, garancine en colorine ƒ 77,000; Mest: Guano 342,000 ffi ; Modewaren ƒ23,000; Olie: boom- of olijfolie 90,000 ffi, van plat en rond zaad 783,000 ffi, aard- en steenolien 204,000 ffi,palm-000 ®; PaPier: van alle soorten/ 73,000, meubel-, kardoes, enz., ƒ10,000; Peper 193,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 886,000 ffi; Roet! smeer 88,000 ffi; Rotting: bind- 82,000 ffi; Rozijnen 97,000 ffi; Salpeter ruwe 249,000 ffi, geraffineerd 123,000 ffi; Schors: ongemalen 40,000 ffi; Slagtvee: Stieren, ossen, koeijen, enz., 9,450 stuks, hokkelingen en kalveren 2930 st., varkens 4&amp;30 st., schapen 10,940 st., Lammeren 170 st Specerijen: Cassia hgnea en cassia vera ƒ 19,000, foelie/4000, kaneel ƒ 8000 , muscaatnoten ƒ 9,000, nagelen ƒ 18,000; Spiauter: RUWe 680,000 ffi, geplet 42,000 ffi; Staal in staven 123,000 ffi; Steen: Bewerkte, enz. ƒ 3,000; Cement, tras, enz. 346,000 ffi. Stroop, 184,000 ffi - Suiker: Ruwe 678,000 ffi; Geraffineerde: melis 3,935000 ffi; id. kandij 43,000 ffi; id. basterden 1000 ffi; Tabak; In rollen of bladen (Amerik.) 135,005 ffi; ld. (InlaOsöhc) 01,CÖO ffi; ld. (Javaschï) 312,000 ffi: H (alle andere) 27,000 ffi; Gefabriceerde 28,000 ffi; Sigaren 31,000 «.&apos;;- Tapijten: (Niet afzonderlijk genoemd) f 1,000; van wol en k.iclio :r ƒ 4,000; Teer 56,000 _;Terpentijnolie ƒ,3,000; Thee: 26,000 ffi; Tiin—, 218,000 ffi; Traan 42,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren horologien ƒ 2000; Visch: Verscbe zeevisch 193,000 ffi; gez. garn»l«n 1000 ffi; Gez. Haring 510 ton, id. (gezouten kabeljaauw) 470 ton; gerookte bokking 3,642,000 stuks; Stok visch 58,000 ffi; Vlas: (ruw) 1,305,000 ffi; id. gehekeld ffi; Vleesch. vau allo soorten, me» afzonderlijk belast (versch of gezouten) 41,000 ffi; id. Schapen- en Varkensvleesch (versch) 26,000 ffi ; id. (gezouten) 39,000 ffi ; id. (gerookt of gedroogd) 20,000 ffi; Vruchten : alle versche enz., ƒ 76,000; W«s, (ruwe en plantenwas) 13,000 ffi; Wijn ep fust 1160 vaten ; id. op tesschoß 650 vaten ; Wol, ruwe Schapenwol 310,000 ffi; Zaad: (Kool- en Raapzaad, 5,000 mud; id. Lijnzaad 19,000 mud; Zijde (ruwe en onbewerkte) 8,000 ffi, Zout: (geraffineerd) 149,000 ffi; Zwavel: (ruwe) 101,0008, id (geraffineerd) — ffi. Door de commissie tot stichting van ecu nieuw gasthuis te Amsterdam is in dank ontvangen van de Protestantsche zang-vereeniging, als opbrengst van het gehouden concert opPaaschmaandagll.,desom van/336.91%- De kapitein E., directeur van de infirmerie te Vlissingen, is eergisteren uit het huis van arrest te Middelburg ontslagen; men verneemt dat er geene termen zijn gevonden om hem, tot den afloop zijner zaak, aldaar te doen verblijven.</p>
	<p>ROTTERDAM, 22 April. In het Tijdschrift der Ned. Maatschappij ter bevordering van Nijverheid, leest men het volgende. Een der Amsterdamsche leden dezer Maatschappij heeft tot proefneming Zuid-Amerikaansch buffclvleesch uit Engeland ontboden en de hoedanigheid zeer voldoende bevonden. De kosten bedroegen bij 50 kilo: 32 centen het kilo; 8 Centen het kilo lands inkomende regten; 7 Centen het kilo gemeente inkomende regten; 2 Centen het kilo vracht: 49 centen.het kilo. Bij directen aanvoer uit Zuid-Amerika zou de prijs zeker iets ; minder) worden, doch de hooge invoerrogten zijn echter een hinderpaal, . die iedere poging om bovengenoemd vleesch, ten behoeve van onze raingegoede klasse in Nederland in te voeren, onmogelijk maakt. Ook hier ter stede heeft een geacht handelaar zulk vleesch ontboden, en is men eveneens tot de overtuiging gekomen, dat de invoerregten niet gedoogen de proef op grootere schaal te herhalen. De arbeiders, welke het vlee.-ch gegeten hebben, waren over de hoedanigheid zeer tevredenen getuigden er stellig gebruik van te zullen maken, mits de prijs op 35 a 40 cents kon gebragt worden. LEYDEN, 22 April. Onder de beroemde vreemdelingen, door de onlangs gehouden tentoonstelling te Amsterdam naar ons vaderland gelokt , was ook, als lid van den jury, de door zijne reizen in den Caucasus bekende professor aan de universiteit te Hclsingfors, Alexandcv von Nordmann. wiens wetenschappelijke verdiensten te wiens Paleontologie von Süd-Rusland, hem, behalve den prijs van het legaat Deraidoff, de waardigheid van staatsraad in gewone dienst verwierven. Prof. Nordmann houdt zich sedert 14 dagen te Leyden op, waar hij in het rijks museum van natuurlijke geschiedenis zijne speciale studiën over de parasitische kreeften voortzet. Hij vond daar een uitgebreid en vruchtbaar veld ter bearbeiding in de veelvuldige en rijke verzamelingen van visschen uit den Indischen Archipel, door Dr. Bleeker aan die inrigting toegezonden, en zal zich door zijne onderzoekingen in staat gesteld zien cene bijna volledige monographie in het licht te geven dier door Dr. Bleeker gevonden parasiten, waaronder zich ook onbekende en voor de wetenschap nieuwe soorten bevinden. * SCHEVENINGEN , 22 April. Een ontzettend ongeluk heeft dezen ochtend vroeg hier plaats gehad. Gerrit den Heijcr, een oppassend vlijtig visschcr, in de kracht zijns levens, vader vau 3 kinderen, is uit den top van den mast zijner pink op het dek gevallen en terstond aan de gevolgen van hersenverbrijzcling overl-dcn. * HELLEVOETSLUIS , 22 April. De adjunct-administrateur D. A. van der Laan, thans non-actief, is geplaatst aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier. De Rijn zal, naar men verneemt, spoedig alhier in het drooge dok worden gehaald, om te worden nagezien. * HAARLEM, 22 April. Bij de namen der dit jaar aftredende leden van de Provinciale Staten van Noord-Holland, waarvan de verkiezing op 9 Mei a.s. zal plaats hebben, behoort nog gevoegd worden, die van den Heer J. L. van der Burch, uit het kiesdistrict Haarlem. HELDER, 22 April. De kustvisscherij is in de jongste dagen alhier in vollen gang en levert gunstige resultaten. Geep wordt er in grooie menigte gevangen en tegen goeden prijs aan de visschers voor aas afgezet. Tevens wordt er zalm en elft gevangen; tegen hoogen prijs werd deze week een zalm, die niet minder dan 10 a 11 Nederlandsche ponden woog, verkocht. De winter was voor onze visscherlieden lang en bang; de goede opbrengst der vischvangst op de kust is voor hen aldus eene hoogst verblijdende zaak. TEXEL, 22 April. Met de lammerenteelt, de rijkdom van dit eiland, is het dit jaar, ten gevolge van het langdurige ongunstige voorjaarsweder, niet zeer voordeelig; vele lammeren eu ook oude schapen zijn gestorven, hetgeen voor onze veefokkers eene niet onbelangrijke schade i*. De lammeren zijn grootendeels opgekocht voor den gemiddelden prijs van ƒ9. In het afgeloopen jaar ziju van dit eiland afgezonden 645 koeijen, 141 ossen, 6239 schapen, 17,561 lammeren, behalve enkele kalveren en stieren. ARNHEM, 22 April. De Minister van Oorlog heeft eergisteren, vergezeld van zijn adjudant en den chef van den staf in de tweede militaire afdeeling, een bezoek gebragt aan het koloniaal militair invalidenhuis op Bronbeek. Men wil, dat deze inspectie in loco , waarbij de minister, tot *3l&quot;s in de geringste bijzonderheden, zijne hoogste belangstelling te kran -n gaf, in verband staat met de uitbreiding van deze zoo heilzaam v. erkende inrigting, in het belang der gegagcerde manschappen van het Net er., leger en dat der kon. marine. * NIJMEGEN, 22 April. Heden is alhier door den majoor eerst-: aanwezenden ingenieur in het openbaar aanbesteed: het éénjarig onderhoud der werken, waarvan aannemer is geworden de Heer N. Hoogstraten, alhier, voor de som van ƒ 5000, en het onderhoud der kazerneu, stallen en magazijnen dezelfde voor ƒ 5940. * BOEMELERWAARD, 22 April. Door het gunstige weder en de goede werking der stoommachines in het beneden district, was men aldaar spoedig van het overvloedig kwelwater ontlast. Het vooruitzigt. voor den landbouw is dus uiterst gunstig. De granen staan buitengewoon voor-, deelig, en, ofschoon het zaad door de strenge vorst veel geleden heeft, zal dit, wanneer spoedig regen volgt, zich veel herstellen. Dc aardappelen zijn bijna alle in den grond. Het jongo vee ziet men reeds in . de ruim mot gras bezette landen weiden en weldra zullen de stallen geheel ontruimd zijn. De vruchtboomen staan in vollen bloei en op vele plaatsen is ds steenvrucht reeds gezet. Appelen en peren beloven weder, een ruime opbrengst. KAMPEN, 22 April. Heden is over de lijn van den Nederland&apos; schen centraal spoorweg van Zwolle tot Kampen een proeftogt gehouden, die in allen opzigte als voldoende is beschouwen, zijnde de weg in minder dan 20 minuten afgelegd. Voorts is heden definitief bepaald geworden, dat de feestelijke opening zal plaats hebben Woensdag 10 Mei aanstaande. * MIDDELBURG, 21 April, Gisteren heeft een 28jarig jongeling te Westkapelle zich door ophanging van het leven beroofd. Nadat hij kort te voren bij eene openbare verkooping van een huis, als hoogste bieder kooper bleef, en alstoen niet in staat was de kooppenningen te storten, ten gevolge waarvan dat perceel ten zijnen koste andermaal werd geveild, verwijderde hij zich om dezen zelfmoord te begaan..</p>
</text>
