<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>IERSCHE BRIEVEN. DUBLIN, Dingsdag 18 April 1865. DUBLIN, Dingsdag 18 April 1865.</title>
	<p>i Ik stel mij op dit oogenblik een Amsterdamsch huisvader voor, met - vrouw en kinderen om de theetafel gezeten. i De vader, een&apos; man van den goeden ouden stempel met een vriendelijk gelaat, zegt: t //Nu kinderen, waar moeten wij dezen zomer heen?&quot; ii Niet naar den Rijn, pa, dien zagen wij reeds zoo dikwijls,&quot; zegt • eene dochter. 1 //Zwitserland is te veel afgereisd,&quot; gelooft de zoon. //Italië is mij niet veilig genoeg,&quot; meent papa. //Maar op reis moeten wij toch ! zegt mama. //O! natuurlijk!&quot; roept met beminnelijke eensgezindheid het kroost eenstemmig nit. //&apos;n Idéé, &apos;n idéé! &apos;n pantoffel voor &apos;n idéé!&quot; roept nu de jongste : dochter uit, die gaarne een van Shakespeare&apos;s min of meer bekende ■ regels aanhaalt en tevens wuifde zij schalks de genoemde pantoffel, dien i zij bezig was te vervaardigen, door de lucht. i Zendt mij die pantoffel gefrankeerd of ongefrankeerd naar Dublin toe, i O! bekoorlijke Amsterdamsche, want i% heb een idee voor u. i Gaat dezen zomer naar lerland. i Te Dublin is eene interessante tentoonstelling, en het land is prachtig en niet algemeen bekend. De vader tikt zich bedenkelijk met een vouwbeen tegen het voorhoofd en zegt: //Maar de zeereis?&quot; For shame! papa, is dat nu een bezwaar voor een van de nakome• lingen onzer Trompen en de Ruiters ? Zegt met al de bekoorlijke pedani terie zijn leeftijd zoo bijzonder eigen , de 14-jarige zoon van den huize. &gt; Jongen! Jongen! je weet niet wat het is zeeziek te zijn, antwoordt I hierop papa, terwijl hij glimlagchend zijn telg aankijkt. i Genoemde telg, die zich alleen iets dergelijks weet te herinneren bij gelegenheid dat hij zijn eerste sigaar rookte, zwijgt. Vergun mij u te hulp te komen, o! jeugdige Batavier, en laat mij een plannetje voor mijnheer uw vader opstellen. Gij gaat eerst naar Londen. Hier rust gij uit van uw zeereis, daar ik u bijzonder kan aanraden énorm tegen op te zien, daar zij u dan onbegrijpelijk in de hand zal vallen. Vervolgens gaat gij des morgens om half 8 naar het station in Ruston Square, gij zet u in den trein, gij blijft voortdurend gemakkelijk in dezelfde wagen zitten, en gij bevindt u om half 2 op den steenen peer te Holyhead. Gij stapt zoo uit uw wagen in de boot, en zijt om half zes te Kingstown. Van daar brengt de trein vin 20 minuten, in het hartje van Dublin, en gij zegt in uw hotel aangekomen: Wel vrouw wat is mij die reis meê gevallen.&quot; Den volgenden dag gaat gij naar het Tentoonstelliugs-gebouw, dat gij vriendelijk verzocht wordt zeer te bewonderen, als gij u namelijk de leren te vriend wilt houden, die het met de gloeijende kleuren, die zij altijd bij preferentie gebruiken, afschilderen als het eenigste, heerlijkste, en voortreffelijkste gebouw van Europa), en die het u zeer kwalijk zeuden nemen, als gij hun met het grootste regt van de wereld zeidet, dat gij aan ons Paleis van Nijverheid te Amsterdam, verreweg de voorkeur geeft. Op dat bezoek van u in het Tentconstellings-gebouw, reken ik bijzonder, en gij hebt regt wanneer gij den raad, dien ik u gaf, een weinig zelfzuchtig noemt. Want ik veriang vurig naar het schoone oogenblik dat ik mijn geliefde Amsterdamsch, zal hooren klinken onder de vele dialecten en talen, die onder de nieuw geschilderde boogen van het ruime gebouw gesproken worden. Ook verblijd ik mij reeds vooruit in de beminnelijke opgewondenheid uwer schoose dochters, als zij de vele prachtige voorwerpen zullen zien, die zoo als de lersche Couranten zeggen: //als met magtige toovenaarshand hier vereenigd zijn om zoo vele schitterende oogen te boeijen. Verder zal het Mijnheer misschien, en zijne zonen zeker interesseren, dat de lersche dames er allerliefst uitzien. Haar gracieuse gang vertegenwoordigt de poëzij der beweging, zij hebben weergaloos mooi zwart glanzend haar en Oostersche oogen. Mijnheer! //They kill you with their eyes, and cure you with their tongues&quot; zeggen de Engelschen, met het laatste zinspelende op het //brogue&quot; of minder zuiver Engelsch, dat men hier spreekt. Daar ik echter vermoed, dat uwe zonen niet zoo crimineel op dat punt zijn, zoo ben ik bang voor hun zielrust. Gij zult het meerendeel der Dublinsche schoonen alleen bij zeer mooi wéér zien wandelen. Hunne groote objectie tegen morsige straten, moet het gevolg zijn, naar men hier in gewoonlijk wel onderrigte kringen fluistert, van de omstandigheid, dat hun voeten over hot algemeen nog al groot zijn. //Net als hier in Amsterdam,&quot; zegt hierop met bekoorlijke opregtheid onzo 14 jarige batavier, die terstond een aantal bestraffende blikken ontvangt van Mama en de zusjes. Men wil zelfs weten, dat hij tevens eene kleine vermaning kreeg van een der beschuldigde voeten. Daar ik dit echter niet geloof, verhaal ik het u slechts als een bloot men-wil. Als gij Dublin gezien hebt, Mijnheer, kunt gij in 14 dagen tijds de meeste merkwaardige punten van het groene Erin beschouwen. Ofschoon, i , voegt de gids door lerland dien ik bezit, er met bewonderingswaardigen [ eenvoud bij, ofschoon gij er natuurlijk ook meerder tijd toe besteden kunt. &apos; Dat natuurlijk vooral is Sanbiddelijk. Ik wil u echter niet haasten een &apos; besluit te nemen, daar ik weet dat een Amsterdamsch koopman nooit liets doet zonder er zich ten minste één nachtje op beslapen te hebben, i &apos; Verdere particulariteiten aangaande lerland meld ik u in een volgenden brief. Yours truly, FANTASIO. I</p>
</text>
