<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITLO T I K G. Aan deze Obligatien zijn Premiën verbonden tot een bedrag van drie Millioen francs per jaar of eenmillioen vijf maal honderd duizend francs elk half jaar, verdeeld op de volgende wijze. BIJT ELKE UALF.fAAnLI.IK.SCHE TREKKING wordt de eerstkomende Obligatie afgelost met Frs. 500,000 de twee volgenden ieder met Frs. 100,000 // 200000 de vier // „ „ „ 50,000 0 200^000! de zestig « 0 0 „ io,ooo // 600,000. | -. . , Frs. 1,500,000. | Daarenboven worden het eerste halfjaar 756 Obligatien met 500 Frs. afgelost. Dit getal vermeerdert elk halfjaar, volgens eene bij de stukken gevoegde Tabel. De Eerste Trekking zal (in het openbaar) plaats hebben op 2 Julij e. k. en de volgende op 2 Januarij en 2 Julij van elk jaar BIIITFJGEWONE WAARBORGVAN AFLOS W. Volgens eene bepaling der overeenkomst gesloten met de Mexicaansche Regering, zal er bij de Caisse des Dépóts et Consignations te Parijs worden gedeponeerd, en op naam der Onderteekenaars van de Leening op het Grootboek der Fransche Openbare Schuld worden ingeschreven, | zoodanig bedrag in 3 pCt. Fransche Rante als noodig is om het gestorte Kapitaal in zijn geheel na verloop van 50 Jaren te kunnen terugbetalen met dien^ versstande, dat de Obligatien bij de halfjaarlijksche lotingen met premien of &quot;a pari afgelost, ten tweede male worden terugbetaald met 340 Frs. per Obligatie. ! j Het regt op deze premie wordt vertegenwoordigd door een afzonderlijk aan de Obligatien gehecht Certificaat. De Inschrijving zal geopend zijn bij het COMPTOIR d&apos;ESCOMPTE DE PARIS te Parijs, Rue Bergere 14 en in de Departementen bij de door het Comptoir daartoe aangewezen Correspondenten en bij alle Rijks Ontvangers (Receveurs Géncraux) in Frankrijk, op Zaturdag 22 April, Zondag 23 April en volgende dagen tot en met uiterlijk Woensdag 26 April, van des Morgens 10 tot des Namiddags 4 ure. Het cijfer der aanvragen zal dagelijks opgemaakt worden en de inschrijvingen zullen worden toegewezen, zoo lang het geheele bedragder Leening niet geplaatst is. Op den dag, waarop het bedrag der aanvragen het cijfer der beschikbare stukken overtreft, zal de inschrijving gesloten worden, terwijl de inschrijvingen van dien dag pondpondsgewijze verminderd aangenomen zullen worden. i Bij de Inschrijving zal 60 Francs gestort worden. Frs. 60. De overige Stortingen zullen plaats hebben van 5 tot 15 Junij 1865 n 80. /&apos; 5» 15 Aug // 50. // 5 0 15 Oct 0 50. n 5 0 15 Dcc // 50. » 5 0 15 Febr. 1866 0 50. _ _. Frs. 340. De Coupon groot 15 Francs , vervallende 1 October 1865, zal bij de vierde Storting in betaling worden aangenomen. De Inschrijvers ontvangen na den lsten Mei eerstkomende tegen over&apos; gave van de voorloopige Kwitantien op naam Recepissen aan Toonder 1 welke zoowel contant als op tijd aan de Fransche Beurzen verhandel baar zullen zijn. De Houders hebben van dienzelfden datum af het regt vol te storten onder vergoeding van 6 pCt. &apos;sjaars over het te vroeg gestorte. | De betaling der halfjaarlijksche Coupons, Premien en aflossingen zal geschieden te Parijs, Rue Monthabor 15, in de Kantoren en door tusschenkomst van de Commissie voor de Mexicaansche Financien. t _ &apos; De NEDERLANDSCHE CREDIT- en DEPOSITOBANK als daartoe SPECIAAL GEMAGTIGD door het COMPTOIR r&gt;&apos; ESCOMPTE berigt, dat zij van heden af dagelijks van tien tot vier nre tot aan de sluiting Inschrijvingen aanneemt, geheel op dezelfde voorivaarden als te Parijs, met dien verstande, dat alle Inschrijvingen, welke vóór Zaturdag Namiddag vier ure bij haar zijn ingekomen, geldig zijn voor den eersten dag der Inschrijving, zijnde Zaturdag 22 April e. k. HH. Makelaars en Commissionairs in Effecten ontvangen eene Provisie. Prospectussen en Inschrijvingsbilletten zijn verkrijgbaar ten Kantore van bovengenoemde Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. Amstekdam, 18 April 1865. (8890) _ ; . , - l i - n</p>
</text>
