<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! — Al degenen welke iels le vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan : den boedel van WILLEM JACOBUS MAAS, in leven Kleedermaker te Leyden. aldaar overleden den 25stcn April 11., worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen ten kantore van den Notaris Mr. 11. OBREEN, aan den Ouden Singel le Leyden, Wijk V. N°. 348, vóór of op den lslcn Jutlij aanslaande. 4 en 41 pCt. Hypotheek-Obligatie.». AFLOSSING. Het Bestuur der Nederlandsché Hypotheekbank berigt, dal hare Schuldbrieven , opeischbaar den 31&gt;ten Mei 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde rente, betaald worden len Kantore van de Ontvang- en Betaalkas le Amsterdam, op Donderdag den liXta Juny 1865 en volgende werkdagen. VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELAKGEN. EVANGELIE-PREDIKING ■ op ZONDAG 21 Mei 1865, des avonds len zes ure, door D. P. VAN SOïtJ, Pred. le Kethel. „ _ ZAAL, Noordeinde. CURATELE. .*.77 Bij vonnis van de Arrondissemenls-Regibank le Leyden, van 9 Mei jl., lis ZACIIARIAS HAASBROEK, wonende te Katwijk aan den Rijn, doch | sedert meer dan drie. jaren geplaatst in . het Geneeskundig Gesticht voor 1 Krankzinnigen, genaamd het S. Joris Gasthuis, te Delft, ter zake van krankzinnigheid, gesteld onder Curatele, r .* * _.. Letdeh , 17 Mei 1865. Voor extract, (Kosteloos.) M. L. D. SURINGAR, Procureur. CURATELE. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Leyden, van 9 Mei jl., ;is PIETER van de» GEEST, wonende te Oegstgeest, doch sederl meer dan ; driejaren geplaatst in het Geneeskundig Geslicht voor Krankzinnigen, genaamd hel S. Joris Gasthuis te Delft, ler zake van krankzinnigheid, gesteld onder Curatele, i Leyden, 17 Mei 1865. Voor extract, (Kosteloos). I Mr. L. D. SURINGAR, Procureur. GEROOKTE PALING EN ELFT. 1 De Ondergeteekende verwittigt zijne geëerde Stadgenooten, dat bij hem &gt;te bekomen is beste Gerookte Paling en puik beste Gerookte Elft, 70 a 80 cents per stuk; standplaats alle avonden op de Vischbrug en woonplaats Pielerskerkhof alhier. Hij beveelt zich minzaam in hunne gunst aan. 1 Leyden, Mei 1865. van der PLAS. I . • .... i : . . &apos; . . SjLIJM- EN MAAGPIjLjLEN. Deze Pillen, die sinls vele jaren met het beste gevolg legen de slijm en ; als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32 J. cent het doosje, met berigt van bet gebruik, verkrijgbaar, door tusschenkomst van de Heeren: . &apos; Leyden, O. A. van Trichl, Haarlem- | Rollerdam, van Santen Kolff, Apomerstraat hoek van de Donkersleeg. j theker, Korte Hoofdsteeg. &apos;sGravenhage, J. Visser en Zoon, Delftshaven, J. Koen. i Apothekers, Spuistraat. Schiedam, Wed. A. 11. Ronilionts. Amsterdam, Ruys enWeyssenbruch, | Schoonhoven, L. Okhnysen. Apothekers, bij de Slilslecg. Vlaardingen, Lagerwerf!&apos;. » Dordrecht, H. J. Giltay. Zevenhuizen, A. Prins. Gouda, Wed. J. van der Heyden. . &apos;■ Om elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen, is een biljet, voorzien met de handteekening van den Vervaardiger J.J. SCIIREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel attent op te zijn.</p>
</text>
