<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CAÏBBE GÉMÉEALE DES FAMLLES. ! —- ■ . .: Levensverzekering-Maatschappij tegen vaste premie, gevestigd te Parijs, goedgekeurd door het fransche C»ouverneuient. maatschappelijk Kapitaal DRIE MILLIOEN Francs. IE *■ &apos;M. ■ ; — .— ■—. ... ■■ — De CAI§§E GÉIYÉRALE DES FAMILLES heeft op dit oogenblik aan diverse verzekeringen loopende voor een bedrag van plus minus JNEGEiMTIG MILLIOEN. Francs, waaronder 43,000,000 Francs polissen van gewone levensverzekering en 24,000,000 Francs polissen van gemengde verzekering. Alleen in het jaar 1867 werd aan de CAISSE GÉNÉRALE DES FAMILLE§ door de verschillende contractanten aan jaarlijksche premiën betaald eene som van omslreeks DRIE MILLIOEN Francs. 1 De Maatschappij is vërpligt om telken zes maanden een uittreksel van den staat van haren toestand aan den minisler van landbouw, koophandel en openbare werken, aan den prefect van het departement der Seiné, aan de kamer van koophandel en aan de griffie van de regtbank van koophandel en van het departement der Seine over le leggen. (Artikel 3 Tan het keizerlijk decreet, waarbij de Maatschappij werd erkend&quot;). Mogt ooit door, die controle blijken, dat de Maatschappij de helft van haar maatschappelijk kapitaal van DRIE MILLIOEN Francs heeft Verloren; dan wordt zij dooi- dé Voornoemde &apos;autoriteiten feitelijk onlbonden verklaard, strekkende dan de wederhelft van de DRIE MILLIOEN maatschappelijk kapitaal lót dekking der liquidatie&gt;■ waaruil voortvloeit, dal de inleggers de meest mogelijke zekerheid verwerven Voor de door hen geslorle gelden. ■t&apos;Verdere informaliën geven de Heeren MOSES EZECHIELS &amp; ZONEN, te Rotterdam; Gebroeders POLAK DANIELS, le &apos;s Gravenhage; de ASSOCIATIE CASSA, le Amsterdam, de Heer P. J. ROOZENDAAL, tè Leyden; alsmede de Ondergeteekende. .&apos;..[&apos; • ,r HERMAN HEUER MA NS, :,; Rotterdam, November 1863. &apos;■&apos;&apos;&apos;■&quot; Directeur der Maatschappij voor Xederland. Agenten -worden gevraagd in die steden waar de Maatschappij nog niet gevestigd is. , ~, ,k • • &apos; g| De eenige bereidingen, waaraan door de Geneeskundige Akademie te Praijs op 29 Maart 1864, H M een gunstig rapport is verleend, en die de beide natuurlijke middelen der digestie bevor- B Q deren, n. I. DE PEPSIKE EN DD DIVSIASE U ■ Zij genezen in korten tijd de Maagkwalen, regelen de moeijelijke spijsverteringen; doen de 1 •&apos; &quot;.. H brakingen en de diarrhee ophouden, doen den eetlust «erugkeeren en her»«eUendekrachten. H lil *r&apos; &apos;: B P&quot;T&apos;JS 2. AVENUE VICTORIA, *&apos;AW SANTEN ItjOlJlj^Gen^ePjroorffoftond^|^&apos;-^^B</p>
</text>
