<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOINS-PROPRI-TE DE LA TETS ET DES GHEFEUX. Pour obtenir une belle cheveluro et d&apos;avoir la têto bien soignée on doit seulemcnt se laver la tête une feis par semaine avcc de la &quot;WerïtaMe J_.au Ü-Doniqiue, *t par ce simple remede on empêche la chute des Cheveux, et on guérit &apos;es Cheveux les phis molades. I&apos;niqt.e -Dépdt cic la VÉRITABLE EAU TONTQUE Pour la Hollande chez HENRI, Suceosseur dc LE BOULANGER, 132, Kalverstraat, ti, Amsterdam. -HF* Il fatri éviter les Contrefac.ms. (28076) HANDSCHOENEN. Ontvangen cene groote keuze FRANSEHEen ENGELSCHE HEEREN-, DAMES-en KINDEREN- WINTER-HANDSCHOENEN , welke wegens hunne soliede bewerking kunnen aan-GPMt worden. (28070) ïotinggtMat 27. G. F. KOHLER. hoékOsjessluisETO Altf % tt* M|S^^_piëfi9 ¦ _ Waimöesstraat, 446, Amsterdam. SIAGAZIJiN van MACHINERIËN en GEREEDSCHAPPEN voor Landbouw en Fabricksgebruik. Teekeningen en informatiën op franco aanvrage gratis. (28053) AMORTISATIE DER SPAANSCHE SCHULD. - Het Gouvernement van HARE KATHOLIEKE MAJESTEIT heeft «gevolge de Wet van I°. Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor deze Maand van de BÉNNEN- en BUITENLANDSCHE AMORTISABLE SCHULD den 30sten dezer te Madrid zal plaats nebben, terwijl Esc. 1,859,456.200 zijn aangewezen voor de BUITENLANDSCHE AMORTISABLE SCHULD der 2de Klasse. Bij ds Inschrijvingen moeten de Nommers-, de Serie en het bedrag &quot;er aangebodene Obligatien worden opgegeven, welke Obligatien en -Cene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij, die aan deze Inschrijving wensdien deel te nemen, kunnen de noodige Inlichtingen eu Modellen bekomen Reguliersgracht bij de Hee¦ &apos;ugracht, IJ 187, waar tevens de Inschrijvings-Billetten tot den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amstekdam, 9 December 1865. De Consul van Spanje, (28081) W. A. VAN OOSTERZEEJ „G- DE VRIES , A. NOOTHOUT, J, WENT Jr., D. FREES &apos; }»• G. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Jr.,. Makeuf. &apos; zÜn voornemens Publiek te Veilen, op Dingsdag 19 December *&quot;65, des namiddags ten 2 % ure precies, in het Locaal de Witte Zwaan, *P den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, ten overstaan van den Deurwaarfler B. D. BEETS : 87 BALEN HUSSÏSCH TOETfIöUT (GESCHILD). Nu eerst aangebragt van Petersburg per Nederlandsch Stoomschip -&quot;«Mens. (28101) ___j__ndat bij Kavelingen , zoo als bij Notitie nader wordt vermeld. WILLIGE VERKOOPING door H. G. GEEUS Gz., Makelaar in Vastu Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Woensdag den 13den December 1865, precies ten Twaalf Ure , op de &quot;estermarkt, van eene aanzienlijke en groote partij AFBRAASC, afkoi_stig van Gebouwen van den gewezen Fransehen Tniiï, bestaande in *xtra mooije Balken en Vlocrdeelen, Schotwerk, Lambriseringen, Poate, Kozijnen met Kamer- en Kastdeuren, benevens vijf stel zeer &apos;olide Tuinkozijnen met Draairamen en Binnen- en Buitenliüken; voorts Marmeren VLOERSTEENEN, blaauwe en roode Dakpannen. Eene Partij Juffers, Kolders en Steigerdeelon, al hetwelk daags voor den Verg_eopdagjg zien zal zijn. (23085) ÖAMES MAIWEjLg in FLUWEEL, ZIJDE vn EANTAISIE-LAKENS. ZIJDENSTOFFEN, EEFEN ZWAKT, GEKLEURD en FANTAISIE ROBES, in grooten voorraad tegen dc Parijzer prijzen. wmmïïjmwm mjimjim^ Kalverstraat over den Heligenweg, i&gt; 30. (27, C 4)</p>
</text>
