<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 9 Dec. Gisteren is een bedrag van £ 348.00Ö in gouduit de bank van Engeland gevloeid, terwijl daarin is gedeponeerd £ 20,000. De bank heeft heden voor een bedrag van 120,000 £ uitbetaald. PARIJS, 9 Dec. Uithoofde van den toestand , waarin Koning Leopold zich bQvind, zullen dc Koning en de Koningin van Portugal niet naar Compiègne vertrekken. De Oostenrijksche regering zal aanvankelijk niet overgaan tot de vroeger beraamde uitvaardiging van het statuut voor het Lombardisch-Venetiaansche koningrijk; de geest, welke do bevolking van het Venetiaansche gebied beheorseht, is van dien aard, dat dat zij het oogenblik daartoe thans niet geschikt acht. Intusschen zullen velo administrative maatregelen worden genomen, strekkende om de autonomie van dat koningrijk te bevorden. MADRID, 8 Dec. In regeringskringen verneemt men, dat de eigenlijke oorzaak waarom de zitting der Cortes niet met eene troonrede zal worden geopend, deze is: De Koningin wenseht niet te spreken van de erkenning van het koningrijk Italië. BRUSSEL, 9 Dec. Do Moniteur bevat het volgende bulletin godagteckend: Lakken, 8 Dezer. Eeno merkbare verslimmering heeft zich in den algemeenen toestand des Konings vertoond. (Andere Depêche). Nadat de Koning bctrekkelijkerwijze een gunstigen nacht had deorgebragt, is zijn toestand heden in den vroegen ochtend zoodanig verergerd, dat hij sedert 5 ure des morgens ligt te zieltogen. Zijn overlijden wordt elk oogenblik te gemoet gezien.</p>
	<p>LONDEN, 9 Dec. Koloniale Artikelen zonder handel. — Talk in loco 49.6, Oct.—Dec. 50.6a51 sh. — Wol: Donskoi fleece 8a1454 d. LIVERPOOL, 9 Dec. Heden zijn afgedaan 5000 b. Katoen tot flaauwe prijzen. BERLIJN, 9 Dec. Rogge: Dec.—Jan 53%; Maart—Mei 51%. — Raapolie: Dee.—Jan. 17%; Jan.—Febr. 16%.</p>
	<p>LONDEN, 9 Dec. Slotkoersen: Consols 87%; 1 pCt. Ecuador—.—; 5 pCt. Grieken 1824/25 16; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico 25; Afgost. Grenada — ; 2 pCt. N. Dito —.—; Uitgest. Dito —; Landwarrants —; 3 pCt. portug. 1853 — ; 3 pCt. Dito 1862—.—; 4% pCt. Russen 1860 —-; SpCt.Dito 1859 —; spCt. Dito 1862 89%; 3pCt. Spanje 44%; 254 pCt. Dito —; Amortis. — ¦—; Spaans. Cert. Coup. 14% a—; 5 pCt. Turken 43%; 2 pCt. Venezuela —.—-; 6 pCt. Dito 1862 ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —.; 4 pCt. Dito 96 54; 5 pCt. Ver. Staten-Leening _ . 6 pCt. Dito 1882 63%; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. WEENEN, 9 Dec. Slotkoersen: 5 pOt. Metall. 61.80; 5 pCt. Nat. 64.50; Zilv. Met. 1864 70. — ; 8.-Act. 760; Noordb.-Act. 165.20; Oost. Aand. 83.20; Loten 1854 79 —; Cred. Loten 118.25; Eng. Oost. Bank7o.—; Cred.-Anstalt 157.10; Fr. Oost. Spoorweg. 178.10; Nieuwe Lome. 177.—. — Wissel Londen 105.40; Hamburg 79.70; Parijs 42.10.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. §9%; Dito Nat. 6254; Stiegl. sde Serie 7254; Dito Ode Serie 86%; 5 pCt. Eng. Russen 89 =.; 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 99% ;fi pet. Amerik. 1882 68%. Wissel: Londen 2/m. 6.2134; Parijs 2/m. 803/,; Hamburg 2/m. 151%; Amsterdam 2/m. 141% ; Weenen 2/m. 94% ; Petersburg 3/w. 8754- FRANKFORT, 9 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall., —; Dito Nat. 60%; Oost. Aand. 1860 79%; 3 pCt. Spanjo —; 254 pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 67%. — Wissel Londen 118% ; &quot;Wecuen k z 110 %&gt; HAMBURG, 9 Dec. Mexic. —•; 3 pCt. RUg3en 51%; 3 pCt. Spanje —; 254 pCt. Dito—, 6 pCt. Amerika 1882 611/8; Vereinsb. 107%; Noord Dito 121% — Wissel: Londen 13.2%; Amsterdam 36.14. PARUS, 9 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.82% ; 4% pCt. Dito 97.30; Frans. Oost. Spoorweg 423; Crédit-Mob. 882; 3 pCt. Spanje — ; 254 pCt. Dito 37%; Buss. Spoorw. —;5 pCt. Italië 65.17%. Fransehe 3 pCt. openden 68.80. BRUSSEL, 9 Dec. Metall. 655 ii Oostenr. Cred.392.—; Amerika 18S2 6654. ANTWERPEN, 9Dec. 4% pCt. Belg. 97%; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Met.s7%;spCt. Nat. 6054; 3 rCï- Bmn. Spanje 35%;254pCt. 36% ; 6 pCt. Turken 41 % ; 6 pCt. Amerik. 1882 67% ; Credit GuilL .-—; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
