<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BSAITIIiüM. Warscliau-Brom!. erger EISENBAHN-GESELLSGHAFT. Der sechste Zinscoupon vonden Gesellschafts-Actien kommt mit zwei Rubel Silber für die Serie A. und mit zohn Rubel Silber iür die Serie B. bei den nnchbonannten Zdilstellcn in der Zeit vom 3ten bis zum 31ton Janvar 1866 zur EINLÖSUNG. In WARSCHAU hei dor HAUPT-CASSE DER GESELLSCHAFT. u ST. PETERSBURG » Herren STERKY &amp; SOIIN. rr BRESLAU beim SCIILESISCHEN BANKVEREIN. - BERLIN hei Herren TEIG &amp; PINKUSS. u AMSTERDAM » Herren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. // KRAKAU u Herrn ANCÖN HÖLZEL. Den cinzulösenden Coupons ist ein nuraerisch geordnetes Verzeichniss beizufügen. Gleichzeitig kommen die am 30ten October d. J. ansgeloosten 61 Stiick Warschau Bromberger Eisenbahn-Acticn Lit. A. und 49 Stück Warschau Bromberger Eisenbahn-Actien Lit. B. mit den Nominalwerth von Rubel 100, resp. Rubel 500 zur Einlösung. Nach Paragraph 45 des Gcsellschaftstatutes crhalten die Inhaber der ausgeloosten Actiën Genussscheine mit den in diesem Paragraphen vorgesehenen Berechtigungen. Die Einlösung erfolgt bei den gedachten Cassen in derselben Zeit und unter den gleichen Formalitaten. Rückstandige, im Verlaufe des obgedachten Termmes nicht ein geloste Actiën und Coupons können am 22ten eines jeden Monats in der Warschauer-Gesellschaft-Casse allein zur Zahlung prasentirt werden. _ ,19 November Wabscha., den { Dcecmber 1865. DER VERWALTUNGSRATH. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; 0., zich gedragende overeenkomstig het bovenstaande, berigten, dat de Coupons en uitgelote Aandeelen (zie Amsterdamseh Effectenhlad, N&quot;. 113, van 14 November 1865) bij de ASSOCIATIE-CASSA alhier van 3 tot 31 Januarij e. k. zullen worden betaald tot den koers van ƒ 1.51 J per Z. R, en wel de Coupons van Litt. A van Z. R. 2 met ƒ 3.03 ii ti n * H ii t 10 u u 15.15 - uitgelote Aandeelen » - A u a 100 u u 151.50 ut u a - B u tt 500 u u 757.50 en dat ter verkrijging der acliens de jouissance van de uitgelote Aandeelen geteekende nummerlijstcn moeten worden ingeleverd. Amsterdam, 9 December 1865. (28037) DE ONDERGETEEKENDE&apos; maakt zijne geëerde Begunstigers bekend, dat hij nog goed voorzien is van inlandsche, Duitsche en Fransche TAFELPEREW,! dito TAEEL APPELEN, STOOFAPPELEN en PEREN bij het Heele, Halve en Kwart Mud en Vijf Kop; besto CHINA&apos;S-APPELEN; mooije BLAAUWE DRUIVEN de Vijf Ons ƒ1.75, bü het Mandje van 4 Pond, goed om te kunnen verzenden, f 1.50 ; Gebraden en Gekookte CASTANJES, mits vooruit te bestellenjalle soorten van INGELEGDE VRUCHTEN en GROENTENS; AUGURKEN bij het Heele, Halve en Kwart Anker en bij de Flesch; UITJES, PALING IN GELEI, SARDINES, SPBOT 20 Cent het Bosje; ENGELSCHE BUKKINGS, ANSJOVIS, STOKVISCH en LENG; LISSABONSCHE DIJEN, enz. NB. Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN en KRUIKEN bij H. HARTGERING, (28095) Heiligen Weg, FRUITHUIS, D 322. TABAK» Onmiddelijk na afloop der Veiling van 453 pakken JAVA TABAK. te Rotterdam, op Donderdag den 14den December 1865, zullen in het zelfde Lokaal nog geveild worden. 424 Pakken JAVA TAOAH, waarvan 360 Pakken Hoofdmerk M D P. en 64 « « E g J. (28062) _~_i» WILLEM GIDËÖN KLEMAN, zal .en jSßfc- ITïfiSSSi overstlum van (lon Notaris F. FRANKE, op &amp;JÊÈsZsgfis Iftr^-Tjpös Maandag 18 December 1865, des middags 3-PP|-S»L ____H__B_fc&apos; ten 12 uro, voor den Stal op do Keizers- Kl________gracht bij de Reguliersgracht, présenteren te Verkoopen: Eenigo differente PAARDEN, waarbij een span goed bij den weg loopende bruine Merrien, en een dito 7-jarig Engelsch Rijpaard, benevens twee goed gedresseerde EZELS; onderscheidene RIJTUIGEN , als een extra ligte, moderne Barouchet voor 6 personen, een Vigilante voor 4 dito, een Coupé-Vigilante, twee Tcatwagans; oen fraai geolied Jagt-of Speelwagentje voor 6 personen, met zijportieren; een modicuse Hittenwagen ; een Victoria; twee Ezel- of Bokkenwagens; eon sierlijk bewerkte Poolsche en een dito Prik-Narreslede, alsmede eene aanzienlijke partij Taigen en Stalgoederen, mitsgaders twee met Bont gevoerde Pclsjassen. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iots ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN , in de Vijzelstraat bij do Keizersgracht, AA 32. (28025)</p>
</text>
