<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN GULDEN!! HET HONDERD. &quot;VISITEKAARTJES worden op zeer fijn Dubbel Geglansd Car*°« a ƒ 1 het 100 vervaardigd ter Lithographie van J. SJOUERMAN, Q- Z. Achterburgwal hoek Bethauienstraat , K 67. PS, Men wordt.beleefd verzocht Bestellingen dienaangaande in tijds op te&apos;geven, ten einde geene vertraging in do toezending te , ondervinden. (27898) GOEDKOOP ORGEL- EN PIANO-lAGAZIJN. ¦gfk Heden uit Parijs ontvangen eenige ORGELS Seraphine, ölïèKast Palisandurhout, vijf octaven met twee cilinders, krachtfeöjèjïLjLrol van toon , zeer geschikt voor Koi-aalgezang, voorheen *&quot;«_BCE3If 130 , thans zoo lang de voorraad duurt voor den spotprijs v&amp;n /95; bespeelde PIANINO&apos;S van 7 en 6% octaven voor ƒl5O, •f 180, ƒ 200 en ƒ 240; nieuwe PIANINO1» 7 octaven, van FLEIG te Parijs, voor buitengewoon goedkoope prijzen. Elk Instrument wordt öle&apos; v&apos;jf jaren guarantie en bij verkiezing op proberen afgeleverd. Brieven franco aan GEBROEDERS KNIPSCHÉER, (27873) Brouwersgracht, TT 130, te Amsterdam. &amp;«r mmmm MpM &quot;ft !W- OüiDBRWUS IN ORGEL. TW osderwus in im. ~m f 450 per 3 Maanden. Aan eene sedert jaren bestaan hebbende en gunstig bekend staande inrigng, onder leiding van cenen beroemden MIJ_-lEK__EE_TER, y°_ plaatsruimte zijnde, worden belangstellenden verzocht hunne Brieen Franco in te zenden Bureau Handelsblad, Motto Muziek. (27874) ATTENTIE. fcEr wordt GEVRAAGD tegen 1 Februarij eene bekwame MODISTE, ?¦ K. Godsdienst, vooral bekend met het Gameren van Stroohoeuen en &apos;n staat een Winkel waar te nemen. Zij die daartoe genegenheid hebben, tegen behoorlijk Salaris, worden verzocht huune Brieven in te ?,Ctlden, onder Lett. V., franco bij den Boekhandelaar J. M. W PAANDERS, te Zwolle. (2?Bg9 Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van do R. C. Godsdienst, ver, »eidene jaren als Kruidenierswinkelbediende werkzaam, zag ziel 6»_r_e tegen Februarij als ZOODANIG GEPLAATST, kunnende *e heste Getuigschriften overleggen. Reflecterenden worden verzocht ziel ;e adresseren met Fra n e o Brieven onder Lett. A. Q., Bureau Han d&lt;J»blad. (27887) ftMi-HH Er b!edt zidl asn eene *°NGE GE2CINDE GE- BftHßT^- f HUWDE MIN, van de Prot. Godsdienst, om d-dehjl dienst te treden. Adres franco onder lett. S. K., Bureat |f_s_S__i Handelsblad. (27959) Men verlangt om in bovengenoemd vak te worden opgeleid esn fat &apos;eerdijk jong Mensch als LEERLING. Adres met franco Brieven £Bder Lett. R.R., b\j den Boekhandelaar J. M. E MEIJER, Heeres -W-t _os_ Wolv«n»tïi*.| XX 205, t« ___t3t«t_itt_i</p>
</text>
