<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 9 December.</title>
	<p>Het rapport van Burg. en Weth. op het adres van P. J. Langeveld o. s., Verzoekende verbetering der bestrating in sommige gedeelten der stad, &apos;trekt om aan den raad voor te stellen den adressanten te kennen te ïeven, dat de bezwaren erkend worden, welke volgens hunne opgave *an de tegenwoordige bestrating in de Haarlemmerstraat en op den Haarlemmerdijk verbonden zijn, zoo als blijkt uit de reeds aangebragte verbetering , ook door hen verzocht, van de bestrating der beurssteeg, en *&quot;&apos; B. en W. hopemen vertrouwen de middelen te knnnen aanwijzen °P de begrooting voor het dienstjaar 1867 om in deze bezwaren te voorden en de bestrating van de Haarlemmerstraat en den Haarlemmerdijk te verbeteren. Het rapport van B. en W. op do adressen van J. Hancock en de ouderlingen-vergadering der Evang.-Luth. gemeente alhier, naar aanlei- &quot;lng van het ophouden van het begraven in de kerken ingediend, strekt °m de gedane verzoeken te wijzen van de hand.</p>
	<p>De tactiek, welke het orgaan der stelselmatige oppositie in de Lira- kwestie volgt, verdient de aandacht van het publiek, opdat dit wete welke middelen gebezigd worden door hen, die den val beoogen van het tegenwoordig kabinet, om ons op nieuw terug te voeren &apos;°t het jammerlijk tijdperk van veelvuldige wisseling der ministeriele Portefeuilles, waarbij &apos;slands belangen op bedroevende wijze worden &quot;enadeeld.</p>
	<p>Die tactiek is deze: men noemt personen, die den brief zouden heb&quot;*n gezien, waarmede de minister van binnenl. zaken, volgens het begeren der oppositie, op de verkiezingen heeft gewerkt. Die personen komen daartegen openlijk met hunnen naam op, verklarende den bewusten brief niet gezien to hebben. Wat doet men nu? Men brengt de waarheidsliefde en eerlijkheid van diezelfde personen, op wie men zich *erst beriep, in verdenking; men randt hen aan en bekladt hen. Zóó heeft men gedaan met den Heer Gorten, oud-lid van gedeput. staten van Limburg; zóó heeft men gedaan met den Heer Geurts, burgemeester van Maasbracht. Dergelijke tactiek is niet te qualifieeren. Zij compromitteert in nooge mate de staatkundige partij , iv wier belang zij gebezigd wordt en wier leiders met blindheid schijnen geslagen, omdat zij niet inzien hoevoel nadeel zij lijden in de publieke schatting, door de handelingen hunner instrumenten in de pers. , Wij zwijgen nu van andere middelen, die van dezelfde zijde gebezigd worden om de Limburgsche zaak van het terrein der brieven over te brengen £P een terrein , dat in 1853 met goed gevolg door de anti-liberalen werd Ue»treden om een liberaal gouvernement omver te werpen, een terrein *«nter, waarop de natie, nadat zij een en andermaal leergeld heeft bet**ld, de mannen van reactie en anti-revolutie niet ligt weder volgen **&apos;» welke nieuwe lasteringen men ook uitdenko om er haar te brengen.</p>
	<p>Bij de overweging in do afdeelingen der Tweede Kamer van het wetsontwerp tot vaststelling der begrooting van het domeinfonds voor 1866, waren er sommige leden, die het niet goedkeurden, dat op deze begrooting *e«o som van ƒ 500,000 in uitgaaf wordt gebragt, die, zoo al niet ge&quot;Cel. dan tock voor verre het grootste gedeelto besteed zal worden tot inkoop en aflossing van nationale schuld. Zij vroegen, waarom deze &quot;^ niet aan de Middelen der gewone Staatsbegrooting is toegevoegd, *n dan daartegenover het uitgetrokken bedrag voor amortisatie verhoogd, *Ten als zulks vroeger plagt te geschieden. Die handelwijze leverde het hoordeel op , dat al wat over een bepaald jaar voor schulddelging kan V.0rden besteed, onder één hoofd kwam. Men antwoordde, dat geheel ,&apos;t vraagstuk bïj de vaststelling der begrooting van het domeinfonds voor *065 beslist is, te welker gelegenheid voor het eerst dezelfde handelwijze omtrent het uittrekken der som nit het domeinfonds voor amortisatie, £le thans weder wordt voorgesteld, gevolgd is, en de Kamer, na het wikken en wegen der redenen voor en tegen, door het aan»emen der wet 8411 het nieuwe stelsel haar zegel heeft gehecht. Het wcderantwoord *M, dat men aan de destijds ontwikkelde bezwaren tegen het nieuwe «elsel gewigt bleef hechten.</p>
	<p>, Het Staatsblad N°. 131 bevat een koninklijk besluit van 1 Dec. 1865, no-dende bepalingen omtrent de certificaten van Nederlandschen eor- 0f bewerking, ter uitvoering van art. 11 der wet van 3 Julij 1865 Staatsblad N°. 76). &apos;._</p>
	<p>«.Bij koninklijk besluit van 29 Nov. 1865, N°. 44 (opgenomen in de yats-Courant van heden) is bepaald, dat ten behoeve van den aanleg .an &lt;Jen spoorweg van Willemsdorp naar Dordrecht ten algemeenen nutte, l? bet publiek belang en ten name van den staat, zullen worden ontbeend eenige eigendommen in do gemeenten Dubbeldam en Dordrecht, &quot;&quot;&quot;geduid in het plan en de kaarten, welke ingevolge art. 12 der wet van 28 Aug. 1851 (Staatsblad 18\ 125) ter inzage van een ieder hebben geegen en vermeld op den staat in do Staats-Courant van heden opgenomen.</p>
	<p>v.2- M. heeft eervol ontslagen T. K. Land, burgem. en secret, van viagtweddo en Onstwedde, op zijn verzoek, als burgem. van Vlagtwedde; ??. benoemd tet burgem. van Vlagtwedde Mr. A. H. Koning. — Benoemd &apos;J hot wapen der inf. van do landmagt in West-Indie, tot 2den luit. den , ™et D. Charlouis , herkomstig van de kon. milit. academie; tot 2den JJ&apos;t. bij het wapen der inf. hier te lande, bij het 6de reg. den kadet 51- A. Prager, herkomstig van de kon. Bril. academio. — Eervol ontslajj?n den thanr hier te lande aanwezigen officier van gez. 2do kl. voor de &apos;enst der Nederlandsche bezittingen ter Kuste van Guinea C. F. Lucke, &apos;egens ligchaamsgebreken ongeschikt geworden voor de verdere waar&quot;entfng zijner betrekking, met ingang van 1 Febr. 1866, met toekenning an pensioen.</p>
	<p>h^e minister van binnenl. zaken, gezien eene missive van den staatsj*H commissaris des Konings in Gelderland, verzoekende schorsing van v° Gemarkt in de gemeente Wehl; gelet op art. » van het koninklijk Im! &apos; Van 15 Nov. 1865 (Staatsblad N°. 127), heeft goedgevonden te v^Palen: het houden van veemarkten en van openbare verkoopingen van in de gemeene Wehl is na 9 Dec. verboden.</p>
	<p>gh?.P 27 Nov. jl. heeft de minister van binnenl. zaken aan de Ned, een n&quot;sP0°rweg-maatBchappü concessie verleend voor het aanleggen van niet 8I)00rweg van Harmeien naar Breukelen. Deze concessie zal echter et kunnen worden uitgevoerd, alvorens door de genoemde maatschappij Htn teS&apos;n zal zijn gemaakt met de uitvoering der verbinding van den e&lt;l. Rhijn-spoorweg met den Holl. ijzeren spoorweg te Rotterdam.</p>
	<p>een m&apos;ni8ter van buitenl. zaken heeft bekend gemaakt, dat, blijkens hev° me(ledeeling der Hanoversche regering, de Nederlanders thans ontto »n zÜn &apos;&apos;an de verpligting om bij aankomst in Hanover een paspoort m &apos;Wtoonen, van welke bepaling alleen z\jn uitgesloten de personen * werk of eoao dienst zoeken of voor de uitoefening van hun bedrijf rondreizen, als handwerksgezellen, dienstboden, goochelaars, kunstenmakers, mnzikanton, enz., welke mitsdien steeds van een paspoort moeten zijn voorzioa.</p>
	<p>Het Nederl. vice consulaat te Porto Maurizio, laatstelijk bekleed door den Heer A. Garibaldi, is ingetrokken.</p>
	<p>De Staats-Courant van heden bevat het verslag der commissie van veeartsen wegens den veetyphus, uitgebragt aan Z. Exc. den minister van binnenl. zaken door den voorzitter dier commissie, den Heer G. J. Hengeveld.</p>
	<p>Voor het militair onderwijs en voor het onderhoud der boekerijen bij de volgendo corpsen der landmagt zijn voor 1866 da volgende sommen bestemd: regement grenadiers en jagers ƒ1050; ieder reg. inf. ƒ1050; het lste reg. drag. ƒ1300; het 2de, 3de, 4de en sde reg. drag. ƒ700; reg. veldartill. ƒ775; lste reg. vesting-artill. ƒ1100; het. 2de en 3de reg. ƒ600; reg. rijdende artill. ƒ 575; corpt-pontonniers ƒ330; bat. mineurs en sapeurs ƒ840; instructie-bataillon ƒ 3209; instructie-compagnie artillerie ƒ800; algemeen depot van discipline ƒ250.</p>
	<p>De lu!t. ter zee lste kl. Jhr. T. L. Brantsen, laatst behoord hebbende tot Zr. Ms. zeemagt in Japan en onlangs vau daar teruggekeerd, is te rekenen met 28 Nov. jl. op non-aotiviteit gebragt. (Staats-Ct.)</p>
</text>
