<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 14 DECEMBER 1865, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de RiMiMmmtwami9 Verkoopen: MEUBELAIRE GOEDEREN en verderen IITBOJËBJBIia Woensdag 13 December ter_bezigtiging. (28050) BE KIÏERDBOPPELS VAN OR.VAN LOHE zijn een beproefd en aangenaam geneesmiddel zoowel voor zeer jonge&apos; kinderen als voor volwassenen tegen allo vormen van Klierziekte. Zij zijn alleen ECHT te verkrijgen _ ƒ1.50 de Flacon, te Amsterdam bij A. A. Schilt, Apotheker, Korte Singel, TT 376; J. H. van Meurs, Apoth. Kalverstraat, D 38 ; B. N. van Olde, Apoth., 2de Utrechtschestraat, V 331; te Alphen a/R. bij L. Varossieau, Apoth.; te Alkmaar, bij L. J. J. Ansingh Bz., Apotheker; te Hoorn, bij E. Knaven , Apoth.; to Leiden, bij D. J. Kockuyt, Apoth.; te Rotterdam, bij F. 11. Broedelet, Apoth., Oppert; te Utrecht, bij L. J. van Grootcndorst, Apoth. Om mogelijke misleiding te voorkomen, is elke Flacon der ECHTE KLIERDRQPPEJLS met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (27983) REGTHIIIS IN DEWATËRGRAAFSHEER. De aldaar Nieuw Gebouwde, Overdekte en Comfortable ingerigte KEGELBAAN • wordt beleefdelijk Heeren Liofhcbbers aanbevolen. (28091) door P. H. FROMBERG Gz. MANUFACTUREN. Er wordt ter Ovorname aangeboden eene van ouds beklante ZAAK. in MANUFACTUREN en MODES , op eenen zoer goeden Stand in het midden der Stad gelegen. Reflecterenden gelieven zich franco, onder Lett. J.M. J., te adresseren in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (27934) 15 DECEMBER komt gereed de Goedkoope Uitgave van: SPOJtJSW VAN DE NATUURLIJKE GESCHIEDENIS DER SCHEPPING, OF SCHEPPING EN VOORTGAANDE ONTWIKKELING VAN PLANTEN EN DIEREN ONDER DEN INVLOED EN HET BEHEER DER NATUURWETTEN. Uit het Eneelseh vertaald door Dr. J. H. VAUT DEIV «HOEK. Met een Voorwoord van (28055) Prof. «, J. 3IIXBEH. Een Deel. 670 bladz. -&apos;rij* ƒ3.35. Uitgave van. J, VAN EGMOND Jr., tö Arnhem.</p>
</text>
