<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FIIASCATI. TOT OPENING VAS HËT WINTER-SAIZOEN. ZONDAG 15 SEPTEMBER 1867 en volaenda Avoiden : SOIREE RÉGRËATIVE, IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL welke eene voorstelling zal geven van DE GROTWERKEN VAN DEN BALKAN. Toegang 75 Cents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. St. EDUARD STUMPffff. PA HM. ZONDAG 15 SEPÏEMRER 1867: MET SCHITTERENDE GAS-ILLUMINATIE. Toegangsprijs 25 Cents per Persoon. Aanvang 8 Ure. mmm^Mm SINGEL BIJ HET KONINGSPLEIN. DAGELIJKS SOIREE AMUSANTE, door Hollandsche, Fransche, Dnitsche en Amerikaansche Artisten. Onder directie van WILLEM KOSTER, Directeur van het Zomer-Theater TIVOLI, etc. Heden Avond onder anderen medewerking van Mr. en Mad. DUBOIS, Mr. et Mad. PHILIPPE, Mlle. DEVIGNE, Frl. HELMIG en den, beroemden Amerikaanschen Komiek den Heer ALBAC, etc. etc. Entree 49 Cents. ___^ Aanvang 8 Ure. VOORËÖOPIG BERIGT. PÜILOCAAL K(.__ 1N Kl IJ X PERSON EEL. GRAND THEATRE CROSSO, onder directie van Professor HENRY SMITH, Directeur van het Alhambra Pallace, te Londen. Zamengesteld uit een schitterend Gezelschap Atletische, Accrobatische, Gymnastische en Komische Artisten; verrassende Tableaux- Vivants of Galerijen van Levende Beelden en zwevende Groepen, opfeluisterd met Egyptische en electrische verlichting en verheerlijkt oor den KALOSPINTHE-CHROMOKRENE of de Kristalgrot der Nayaden, wisselende speling van de rijk gekleurde Waterfonteinen bij de Beelden-Groepen, en ne IJsregen of Minniehaha, welk kunstwerk, door Prof. HENRY SMITH uitgevonden, zonder overdrijving ten volle den eernaam van onovertroffen Wonderwerk verdient. Het gezelschap geeft de treffendste blijken van onvermoeide studie en boeit et geachte Publiek op het onderhoudendst. Het Engelsch-Amerikaansche Gezelschap bestaat nit 20 Dames, 12 Heeren en 8 jeugdige Artistea, van welke de oudste 16 en de jongste 7 jaren telt. Voornoemd Gezelschap genoot op de laatstelijk te &apos;sGravenhage gehouden Kermis de onderscheiding, eenige malen de voorstellingen vereerd te zien met de tegenwoordigheid van Hare Majesteit de Koningin, den Prins van Oranje en Prins Alexander der Nederlanden. Nadat de Kermis afgeloopen was, werd aan den Directeur de uitnoodiging gerigt, om nog eenige Voorstellingen te geven in den Koninkl. Holl. Schouwburg, waaraan voldaan werd op 25 en27Mei. Gedurende de Voorstellingen heeft Hare Majesteit de Koningin van hare bijzondere tevredenheid doen blijken, door de Voorstelling ten einde toe bij te wonen. Ook Prinses Hendrik was bij deze Voorstelling tegenwoordig, lste Voorstelling Zondag 23 September. Lokaal DE KEIZERSKROON SINGEL X 35. BIJ HE VIJZELSTRAAT. Zondag 15 en Maandag Ifi Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Uur.</p>
</text>
