<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij VONNTS der Arrondissements-&apos;Res&apos;tbank te H-rrn van 11 September 1867 is HUBERTUS HENDRIKUS LOBACH, winkelier in Putten te Hoorn , verklaard in staat van faillissement, aanvang nemende ten dienzelfden dage, en daarin benoemd tot r^ter-commissaris de Ed.Aclitb. He«r Mr. C. E. H. VAN LELYVELD, regter in gemelde regtbank en tot Curator Mr. G. VAN EOSSEM, procureur te Hoorn. De bekende en onbekende schuldeiscbers in dat faillissement — de bevoorregte en pand ¦ of hypotheekhebbende daaronder bagrepen — worden opgeroepen om op Maandag 30 September 1867 des voormiddags ten 11 nre te verschijnen in het Huis van Justitie aan den Rooden steen te Hoorn, ten einde hnnne vorderingen te doen verifiëren. Tevens worden zij verzocht daarvan zoodra mogelijk opgave te doen aaa den Curator (22211) Mr. G. VAN EOSSEM, Procureur. OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. Krachtens bevelschrift van den Heer Regter-Commissaris in liet I&apos;aillisscment van JAN COENELUS BOEGRINK, Boekhandelaar, wonende te Franeker, worden bij deze opgeroepen alle, zoo bekende als onbekende Schuldeischers in gemeld Faillissement, om in Persoon, of bij gemagtigde, voor Zijn Edel Achtbare te verschijnen in het Paleis van Justitie te Leeuwarden, op Maandag den drie en twiniigsten_ Scptombcr 1800 zeven en zestig, des morgens ten tien ure. ten einde alsdan hunne Schuldvorderingen ter verificatie in te leveren. De Curator, . (22166) Mr. W. A. v. SLOTERDIJCK. CURATOREN van het STEDELIJK GYMNASIUM te Amsterdam brengen ter kennis van belanghebbenden, dat ten gevolge van het vertrek van den Heer Dr. H. ONNEN naar Sneek, de betrekking van LEERAAR i_ BE WIS- EK NATUURKUNDE aani genoemde Inrigting, waaraan eene jaarwedde van ƒ 1750 is verbonden, is opengevallen, en noodigen alzoo al degenen, di» voor naar in aanmerking wenschen te komen, uit, zich vóór of op den 30sten September 1867 schrift»lijk en vrachtvrii aan te melden bij den becretans, Keizersgracht, X 515, te Amsterdam. Curatoren voornoemd, n. J. KOENEN, President. (22188) J©SUA_YAN EIK Jzn., Secretaris. C. OOSTENDORP, Makelaar, zal op Maandag den 14den October 1867, de. avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Bmiihe Grond, ten overstaan van den Notaris G. EUIJS, presenteven te Verkoopen: . Jir E&quot;n hecht&apos; St,f&gt;rk en Weldoortimmerd WINKELHUIS en IBF, benev. Ns de .VAJ, of ERE. staande en gelegen op liet Damrak of Water, L 141, kad. sectie V li. 3904 en 4183 N°. 2. Het PAKHUIS, genaamd de Hoop, en ERF, staande en gelegen achter het onder N°. 1 vermelde Perceel, L 144, kad. sectie F, N°. 3904 o. Deze Perceelen znllen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in afslag worden gebragt. Alles breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure, op veitoon van een Toegangbillet bij boyengenoemden Makelaar te bekomen. (22219)</p>
</text>
