<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 12 Sept. Slotkoersen: Goud-agio 46; Wissel op Londen in goud 1091/2; 6 pCt. Amerika 1882 115i/4; Hlinois 122; Erie spooïvveg 7ÖV2; Katoen niiddl. 5Si/ï&gt; Petroleum Standard white te Philadelphia 3iV. •</p>
	<p>PETERSBURG, 13 Sept. Bij de heden alhier plaats gehad hebbende serien en nummer-trekking der Russische Aand. 1866 zijn de volgende nummers met nevenstaande prijzen uitgeloot: Serie 14091, N°. 6, 200,000 1. R.; serie 1367, N°. 2 , 75,000 Z. R.; serie 9545 , N°. 18, 40,000 Z. R.; serie 14728, N°. 27, 25,000 Z. R,; serie 7081, N°. 6, serie 14001, N°. 10 en serie 6443, N°. 43, elk 10,000 Z. R.; serie 1345, N. 50, serie 16138, N°. 31, serie 11796, N°. 6, serie 10674, N°. 30, serie 19643, N&quot;. 18, serie 11679, No&gt; 31, elk 8000 z. r.; serie 17980, N°. 28, serie 8818, N°. 42, serie 4746, N°. 47, serie 8244, NB. 20, serie 17664, Nu. 15, serie 10068, N°. 38, serie 4071, N°. 8, serie 7442, N°. 30, elk 5000 z. r.. WEENEN, 13 Sept. De Neue Freie Presse meldt, datin het antwoord der Oostenrijksche aan de Hongaarsche deputatie het quotum van Hongarije als aandeel in de dekking der geheele schuld wordt gesteld op 31 pCt. en verder bepaald, dat het tekort op de dienst van 1868 zal gedekt worden door eene leening, waaraan beide deelen des rijks even als in de gemeenschappelijke rijkslasten zullen deelnemen. Morgen zal een ministerraad worden gehouden; aan beide doputatien zal een voorstelworden medegedeeld, gegrond op de regeringsvoorstellen, die in den jongsten kabinetsraad zijn vastgesteld. DRESDEN, 13 Sept. De Koningin-Weduwe Maria is naar Ischl vertrokken. De runderpest is in Moravie uitgebarsten, de doorvoer van vee en producten daarvan is verboden. GENÈVE, 13 Sept. Op den feestmaaltijd door de leden van het Congres gehouden, heelt de Heer Bami een dronk ingesteld op de gastvrijheid der geneefsche bevolking; een ander lid heeft een toast uitgebragt op do eensgezindheid. De Heer Jolisaint de president van het congres is naar Bern teruggekeerd.</p>
	<p>LONDEN, 13 Sept. Koloniale artikelen stil doch zonder noemenswaardige verandering. - Talk m loco 43.6, Oct.-Dec. 43.3. - Straits Tm £ 89.10. - Raapohe£ 38. - Lijnolie £ 37.- Granen: Tarwe met genegen aanvoer, stil op de prijzen van Maandag; Meel vast; Ha/J\r BLP- &quot;&apos;1 sh. hooger; Garst stil. - Vriesche Bote. 112 a 116 sh. LIVEKFUUL. 13 Sept. Van Katoen werden 15,000 b. tot onveranderde prijzen afgedaan. Gedurende deze week zijn verkocht 66,600 b., waarvan 4500 b. op speculatie en 16.750 b. ter export. Aangevoerd 97,200 b. Voorraad 817,500 b. Middl. Upland 9i/2 p., Orleans 93/4, Bengaal 57/8, Dhollerah 65/8 p. * &apos;&apos;-.&apos; HAMBURG, 13 Sept. Granen vast; dito op tijd hooger; Raapolie 243/4; de handel ter graanmarkt was levendig. ANTWERPEN, 13 Sept. Petroleum, dispon. white, goll fr. 50 a 51. iPÉp1- Bovenstaande Telegrammen zijn raeda in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PETERSBURG, 13 Sept. Het huwelijk van den Koning der Hellenen met de Grootvorstin Olga zal omstreeks de helft van October worden voltrokken. De Keizer zal niet voor aen 22sten October hier terugkeeren. PETERSBURG, 13 Sept. Het regeringsblad behelst eene ukaze, waarbij bevolen wordt de onmiddellijke en krachtige uitvoering, met medewerking van al de ministerien, van de tot dusver onuitgevoerd gebleven ukaze van het jaar 1850, betrekkelijk de invoering van de Russische taal bij de besturen van al de Oostzee-provincien. BERLIJN, 13 Sept. De Börsen Zeitung het artikel van de Revue des deux Mondes over panslavistische propaganda besprekende, zegt dat de Russische regering nimmer heeft deel genomen aan panslavistische demonstratien. HAMBURG, 14 Sept. De benoeming van den Heer Quaade, tot Deensch commissaris te Berlijn voor de aanstaande onderhandelingen betreffende Noord-Sleeswijk, wordt van Deensche en Pruisische zrjdo bevestigd. Het Deensche antwoord op de iaatste Pruisische depêche is van Kopenhagen verzonden. Deensche ambtenaren zullen deu Heer Quaade ter zijde staan. Volgens de Hamburger Nachrichlen is een nieuw postverdrag tusschen Pruisen en Noord-Amerika gesloten. De port via Engeland is op de helft en via de Duitsche zeehavens met een derde verminderd. HAMBURG, 14 Sept. De officiële Correspondent acht, dat de uit; keering wegens in- en uitgaande regten door de Hanzesteden te betalen te hoog is. De verhooging van de staatsbegrooting van Hamburg bedraagt jaarlijks minstens 600,000 thaler. Volgens de Berlingske Tidende zijn reeds verscheiden officieren van ; tSm. &quot;kaansche eskader te Kopenhagen aangekomen. itiEWbüURG, 14 Sept. De Deenscligezinden onderteekenen een ! protest togen hot Parlement.</p>
	<p>KOPENHAGEN, 14 Sept. De officiële Berlimke Tidende neem nit Dagbladet het adres over door de bewoners van Alsen en Sundewitt gerigt tot de Noord-Sleeswijkscüe Rijksdagsafgevaardigden Krüger en Beftoft gerigt, waarin het Deensche karakter van Alsen en Sundewitt wordt aangetoond en verklaard, dat beide in nationaal verband staan met Noord-Sleeswijk. De Heer Krüger wordt te Berlijn met het behartigen hunner belangen belast.</p>
	<p>SCHIEDAM, 14 Sept. Moutwijn ƒ 151/4. PETERSBURG, 13 Sept. Gele Kaarsenlalk in loco 451/3 rs. BERLIJN, 14 Sept. Rogge: Sept. 67 V« Sept.—Oct. 671/4. — Raapolie: Sept. ÜB/g. Sept.—Oct. ns/8. PARIJS, 14 Sept. Raapolie disponibel en per Sept. fr. 97.— ; dito per 3 laatste maanden fr. 99.—; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99.50. — Voorloop disponibel en per Sept. in entr. fr. 67.—; 2 laatste maanden fr. 63.50. — Lijnolie disponibel en per Sept. fr. 103.—; dito per 3 laatste maanden fr. 100. — Meel, 6 merken disponibel en per Sept. fr. 87.— ; dito per Oct. 86.— ; dito per 2 laatste maanden fr. 83.75; dito stand. Parijs disponibel en per Sept. fr. 52.75; dito per 3 laatste maanden fr. 51.—. — Beetwortelsuiker, inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Sept. 59.50.</p>
	<p>LONDEN, 14 Sept. 3 pCt. Consols 943/4 a 7/8; 3 pCt. Meiicanen l5Vs a 3/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 48/4 pCt. Gren. afg. —- a—; H/s pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Hlinois Spoorw.-Aandeelen 16V_t_liy_; 5 pCt. Grieken 133/4 a W/.-, 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 317/8 a 321/ g; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 723/4 a a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje 34 a 35; 2S/4 pCt. Dito 31 a 32; Amort. 20i/4 a 1/2; Coup. Bewijz. I6S/8 a s/gi 5 pCt. Italië 49Vs a s/8; Russ. Leening — pCfc. premie; 7 pCt. AtL 21 a 22; Debent. 24 a 26; Amerika 1885 703/8 a b/ 8. PETERSBURG, 13 Sept. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 333/16; Hamburg 30; Amst. 1651/2; Parys 3481/2; Loten 1864 115; Dito 1866 1071/4; Imperialen 592. WEENEN, 14 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 56.90; 5 pCt.Nat. 65.70; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.—; Aand. 1854 73.25; Dito Credit Inst. 1858 127 25; Dito 1860 84 30; Dito 1864 75 80; Actiën Cred, Inst. 183 20; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 173.75; Dito Nat. Bank 683,— ; Staats-Spoorw. Act. 239 50; Dite Noorder-Spoorweg 171.20 ; Dito Nieuwe Lomb. 188.50; Eng. Oost. Bank 106.—. —Wissel Londen 123 75: Hamb. 91.30; Parijs 49.05. BERLIJN. 14 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 471/4; 5 pCt. Nat. 54; Oostenrijksche Aand. 1860 69; 5 pCt. Italië 491/4; Lomb. Shares 1025/8; 5 pCt. Russ. 1822 86; Dite 1862 86; Aand. 1864 99%; Dito 1866 931/2; 41/2 Pruisen Oblig. 978/8; 6 pCt. Amerika 1882 77 Vs; Holl. Spoorweg-Act. 1041/4. Wissel: Londen 3/m 6.24i/8; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2&apos;m. 150V2; .Amst. 2/m. 1421/2; Dito kort 143; Weenen 2/m. 817/3; Petersb. 3/m. 917/8. FRANKFORT, 14 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 473/8; Dito Nat. 523/8; Oost. Aand. 1860 69i/4; Dito 1864 731/4; Metall. 1859 597/8; 6 pCt. Amerika 1882 763/8, medio 765/8; Dito 1885—; Crediet-Act. —. — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 96i/8; Amst. k. z. 1001/8-</p>
	<p>HAMBURG, 14 Sept. 5 pCt. Russ. 1862 82; Oost. Aand. 1860 68S/6; 6 pCt. Amerika 188270 i — Wissel: Londen 13.081/8; Amst. 35.45; Parijs 187; Petersb. —; Disconto IV. pCt.; 5 pCt. Italië 483/6; Lombarden 378.</p>
	<p>PARIJS, 14 Sept. Fransche 3 pCt. 70.05; Credit Mobilier 285; Fransch-Oostenr. Spoorw. 488; 3 pCt. Binnenl. Spanje 30% 23/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49.35, 5 pCt. Turken 32.10.&apos;; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82S/4; Nieuwe Russen 309.—.</p>
	<p>TEXEL, 14 Sept.; Binnen: Louis Meijer, Holtgreve, Batavia, vertrok 22 Mei. - Maria Catharina, Wetenenk, id., vertr. 8 Mei. - Spheroid, Coleman, Trinidad. - Nicolaas Albert, de Jonge Archangel.</p>
	<p>BATAVIA, 27 AUG. Kvers op Nederland ƒ102.75. Vrachten naar Nederland f 90. Er zijn weinig schepen voorhanden. Suiker NV 16 ƒ14.25. Kof/ij ƒ 36; de markt is stil. Aangekomen schepen: California, de Wijn, Londen.-Jacoba Helena, Swart, Macao. - Susanna, Vonck, Rott.- Catharina Maria, v. Amerongen, id. - Huydecoper, Forbes Browning, id. - Alcyone, Kruisinga, Amst.-Zeenimph, Graadt van Roggen, id.-Zuid-Holland, Immerzeel, Hongkong. - Vesta, v. d. Eyk, Nagasaki. - Hollands Trouw, Braver, Rott. - Zeebloem, Go Hards, van Amst. n. Singapore. - Helena, Dill, Macao.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 13 Sept. (Part. Tel. Cont. Tel Comp.) De officiële Turquie van heden deelt den tekst mede van de amnestie, door den Sultan aan de Candioten verleend. Tot 20 October zal het aan gewapende vreemdelingen vergund zijn het eiland te verlaten. Dezelfde vergunning wordt ook aan Candioten toegekend, onder voorwaarde dat zij van hunne eigendommen afstand doen. De terugkeer wordt alleen met vergunning van den Sultan toegestaan ; de blokkade zal streng gehandhaafd werden; de kruisers zullen aan de schepen, welke vrijwilligers en ammunitie vervoeren, den toegang tot het eiland beletten.</p>
</text>
