<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BILLAft». lllllUfll. &quot;IT* Men Medt TE KOOP: een goed, welloopend MM K^^Mahonyllollten BILLARD, met Veeren Banden, MfefV Queuenrek, Queuen en Billardballen. Te bevragen ¦W bij den Timmerman G. W. VISSCHER. te Har- derwijk. (22(127) 300 GULDfiJV belooning voor hem, die iemand, gehnwd, zonder kinderen, van de vorige betrekkingen door hem bekleed de beste mondelinge en schriftelijke getuigenissen kunnende geven en de noodige taalkennis enz. bezittende, eene Betrekking van administratieven of anderen aard kan bezorgen.- Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter F. bij den Boekhandelaar J. BIJLEVELD, St. Janskerkhof te Utrecht. (21995) Tegen Primo November e. k. Wordt voor een billijken huurprijs IN HUUR gevraagd voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen, een HUIS. JE of VRIJ BO VENHUISJE van de noodige gemakkon voorzien. Opgaaf van Stand, Huurprijs, enz,, onder Lett. B. bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST eu ZOON, Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180. (22U8) DOOR BUITENGEWONE OMSTANDIGHEDEN 1 TE KOOP: Eene Nieuwe ENGELSCHE MACHINE ran 10 Paardenkracht, met Cornwallisch Ketel van 16 Paardenkracht, gekeurd deor &apos;sßijks Ingenienr van het Stoomwezen, liggende aan de Fabriek van BURGEKHOÜT &amp; KRAAK, te Rotterdam. Brieven franco letter T. Bureau Handelsblad. (19469) REIZIGER. lEMAND de drie Noordelijke Provinciën bereizende, biedt zich aan.bg HH. Handelaren tet het OPNEMEN VAN COMMISSIEN, tegen Provisie. Adres Lett. Z., aan den Boekhandelaar S. C. VAN DER SLEESEN, te Groningen. (22091) Een Engelsch HANDELSHUIS verlangt te Amsterdam een solieden AGENT voor het debiet van Manchester Manufacturen. Reflecterenden , mits correct Hollandsch en Engelsch sprekende en schrijvende, adresseren zich met franco Brieven met opgave van conditiën en references onder het nommer dezer Advertentie bg dea Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat (22089) ATTEH-TlOlï. On DEMANDE a Rotterdam une GOUVERNANTE, de la religion Catholique, en état de soigner I&apos;éducation et de donner une instruction distinguée a une Seule enfant. S&apos; adresser par lettres affranchies sous l&apos;initiale E., chez Mr. E. DE BONT, libraire a Rotterdam. (22087) jjjji NAAR SURINAME n__£__J3____i I&apos;g* alhier in lading om spoedig te vertrekken: Het snel•mUmmt zeilend lste Klasse SCHOONER BRIKSCHIP a ujlius9 Kapitein J. N Z. GROEÜ.EWOUDT, zgnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. &quot; Adres bg den Cargadoor D. HEIJDEMAN Jr. (22145)</p>
</text>
