<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BHETOBICA ET AMICITIA. HEEREN STEMGEEEGTIGDE LEDEN wordt bekend gemaakt dat de HUISHOUDELIJKE VERGADERING van Donder-; dag 27 dezer zal plaats hebben op VRIJDAG DAARAANVOLGENDE. (22220&gt; _ Amsterdam, 25 September 1866. RET BESTUUR. J. 11. PARIS, makelaar, -al op MAANDAG «» OCTOBER, des Aavonds na Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, in veiling brengen: Een | hecht sterk, onlangs verbouwd en aanzienlijk verbeterd HUIS, met Plaats, Tuin en Erve. staande en gelegen op het aanzienlijkste : gedeelte der Keizersgracht, tusschen de Reguliersgracht en de Vij- &apos; ïelstraat, X 518, Kadastrale Sectie J, Nu. 1146, groot 2 roeden, 57 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangbillet, door boyengenoemden Makelaar (adres Noorderstraat, AA 398) onderteekend. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen *óór en op den verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten , Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, ! &gt;p de Pjjpenmarkt. (22081) to ac 11 e *¦:¦«¦*_. lEMAND gedurende verscheidene jaren in de Machinerie werktaam, zoowel theoretisch als practisch, en bekend met de Engelsehe taal, zag zich gaarne hier of elders, geplaatst als TEEKENAAR of MEESTERKNECHT aan eene Fabriek of als MACHINIST. Brieven franco onder lett. B. Z., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (22135) NEDERLANDSGH BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8&quot; ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, *¦ * * in half lederen band, verguld op snee, best papier » 5.— en // 6.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12&quot;. meten zonder Psalmen &quot; 1.20 en p 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24&quot; t 0.70 BIJBELSiuetPSALMEN,Statenvertaliiigiu24&quot;.» 0.90 en « 1.25 BIJBELS, vertaling van M. LUTHER, in $&quot;....« 1.50 en » 2.— BIJBELS, naar de Vulgata, in 8&quot; .......... 2-75 eu *1 .— OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, » 8, en 24&apos; &quot; 1.30 en « 0.50 NIEUWE t&apos;fSTÏM&apos;ËNTEN, Statenvertaling.» 0.20 0.25 0.35 Nieuwe testamenten met psalmen Statenvertaling in 12&apos; ......¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦&quot; 120 en &quot; &apos;-50 Nieuwe testamenten met psalmen, Statenvertaling, in 18&apos; &quot; 0.75 en * I.— Nieuwe testamenten met psalmen, Statenvertaling, in 82&apos; «0.50 en r 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling vanM. LUTHER, in 8» ....,...// 0.20 0.25 0.35 NIEUWETESTAMENTEN,naardeVulgatainB * 0.25 Verkrijgbaar 111 liet Magazijn van liet HoofdbeMnnr, Warmoes traat, J 48, te Amsterdam. De Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van hel Magazijn, (22186) C. B. A. DUSSEAU.</p>
</text>
