<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE , Zitting van Maamdag,24 Sept.</title>
	<p>Wtónda-, Sèpt Van den Minister van Oorlog is fichriftelük berigt ontvangen, dat luj door ongesteldheid verhinderd wordt de Vergadering bij te wonen. WOoin^OP l^&apos;Tßnrfet,^s^ rr het&apos; ADEE» VAN ANTWOORD OP DE IROONREDE er Wel over de algemene strekking. De Heer w, Laat Mt Kamee zegt, dat, als &apos;tij eene aanmerking op het adres zou maken, dan zou het èët. zijn, dat nergens de gelegenheid wordt gegevvsn, om ove»; de verhouding der Regering tbt «le Kamer een oordeel uit te spreken. Hij meent, *»t rij• welaan- Jeiding toe bestond, omdat juist tusschen (tt Utte zittingen eene Delangrijko persoonsverwisseling in het Mihisterie heeft plaats ge-o &apos;S?°£ TT ï**»*1*1 ware *an t 8 geven, welke de grondeedaehte van dit Kabinet is, genoeg zij het te zeggen, dat de raisoii d&apos;étre was -te oplossing vftn het koloniale vraagstuk en de Heer Mijer was aangewezen om dat doel tot stand te brengen, ls hu dat doel Gereikt? Neen, en men behoeft slechts te letten op het tal Van onvervulde beloften door den Heer Mijer gedaan, om tot de overtuiging te komen, dat van de oplossing van het Koloniale vraagstuk «og geen sprake kan zijn. B Hij is het eens, dat een kundig en zelfstandig landvoogd een vereischte is, maar de politieke rigting op koloniaal gebied moot luer setelen en niet op Java, Wat in het Kabinet geschied is, h meer dan eene persoensreririsscl.ing, en hij beweert, dat bij (ie aftreding vnn den Heer Mijer geene Kekerheid omtrent de politiek van dit Kabinet kan bestaan. Wij moeten dus inlichtingen bekomen, en daarna kan de Kamer beslissen. Spr. had gewenstht, dat ui het adres aanleiding tot het r-even vau die inlichtingen ware - gegeven. . De Heer Wintgens zal zich op een meer algemeen politie gW &gt;.gtspm.t plaatsen dan de vorige Spreker. Over het. gemeen fan Hj zieli met de strekking van het adres we? Vereenigen. Spr. gelooit, dat op vele punten niet juistheW wordt aangewezen wat noodig is voor onzen toestand en wat onze politieke gesteldheid medebrengt. Hij zal over deu in- en mtvrendigen teestand in het algemeen het woord voeren. ° I°. De inwendige &apos;toestand. Spr. is steeds ven&apos; meening geweest, «at liet voor een constitutioneel bewind wenschelijk is, dat verschillende politieke rigtingen en gezindheden vertegenwoordigd Worden Maar no vraagt is onze inwendige politieke toestand niet sedert «*»g ot hever sedert 1848 veel meer beheerscht door persoonlijke «verve-gingen dan door reële, ware belangen? Geldt de strijd niet •ue&apos;jr de politieke individuen dan de politieke stelsels? Zijn daaraan met toe te schrijven die rigtingen, waarvan de namen niet meer aan zaken, maar aan personen worden ontleend? Het is de toestand, eenmaal door den Heer &apos;fhorbeekö geschetst als de toestand van ons land m de vorige eettw onder het bestuur van den raadpensionaris van Slingelandt! »Geen slechter Staat (zegt de Heer Cfiorbecke) dan waar het meer om de personen der regeerders dan om de zaak des lands te doen is.&quot; Dat kwaad nu is niet alleen ugen aan ons alleen, maar aan teerdere, vooral kleine Staten, zelfs reeds m de oudheid. Er, hij waagt de conjectuur of de zoogenaamde «üerale partij niet 1» Meren tijd bij de Atheners geleerd heeft het ofctracismo toe te passen. Hij wijst op de scheuring in het afgeleoen A.ibinet en de gcvelgeii daarvan. Wanneer een vreemdeling keitttV_Jeg-;W)lke isde poliweke toestand iv Nederland, heeft Spre«er steeds &gt;._ verlegenheid verkeerd met het antwoord daarop te geven, &apos;en wij toch niet zeggen bij ons is alles afhankelijk van personen, f* na_rom geeft men wel eens een tafercel van een liberaal, con•eiv.ticfen anti-revolutionair. Maar nu meent hij, dat het onjuist is, &lt;**i cene liberale en conservatieve partij niet op onzen toestand passen. i&apos;,r zijn nwr te lande geen twee groote politieke fractien, waarvan «e een terug wil naar veronderde toestanden, terwijl de andere uitbuitend vooruitgang wil. Spreker erkent dat de koloniale kwestie »»: eene alzonderlijkc kwestie, en liij beweert, dat als Stuart Mill &quot; deze vergadering zitting had, hij aan het hoofd zou staan der «woniaie conservatieve partij tegenover hen, die de inlandsche bevoling naat- andere begrippen Wil regeren dan overeenkomstig mheemsche f oinikeii. Maur het liberalisme is geen kenmerk eenerpolltieke rigting n ons land, Liberaliteit vindt hij het minst van allen onder de «Hoeraten. Men kan&apos;conservatief of anti-revolutionair zijn en met at al fou liberaal pur sang. Alleen tusschen de democraten en de ,i1&apos;lse&apos; vntieven is verschil, want de democratie is de onderdrukking ï~r vrijheid. Sn als er eene.chemisch-politischc analyse van dewe&apos;-nlijke politieke rigtingen zou worden gemaakt, dan zou men zien, _-t nor te lande zeer weinig democratische elementen bestaan. Men ,I&quot;,&apos; _&apos;.&quot;&apos;&apos;&apos; vinden wat m- de levenschets van Paftnersten gezegd wordt, _-\hu 3 perioden doorgebragt hail|; hij was namelijk 20 jaren torv, J_ .laren wuig en de overige 20 jaren een liberaal-conservatief of u-ü cmiservaticf-liberaal. Wanneer de politieke toestanden en verhoudingen meer zuiver (|ei&apos;den en de persoonlijke consideratien op den achtergrond traden, -in zou er misschien kans bestaan op eene wet op het hoeger onri°rw&apos;K °rw&apos;K schutterijen, enz. Spreker wenseht dus, dat zich een bete*&quot;, zuiverder toestand moge voordoen, ook met het oog op dozen &quot;stifrT:ii en veel bewogen tijd. De scherpzinnige Belgische staats-, &apos;iU&apos;, Dechanrps, zeide onlangs, dat België aan hetzelfde euvel mank ***t als wij, namelijk aan te hoog opgezette politieke partijschapi&apos;^i. Maar, volgens Spreker, is dat euvel bij ons nog grooter dan &quot; België. Wij moeten dus trachten tot meer ware, juiste toestanden te geraken, vrij van exageratie, ophemeling van den een of &apos;jWgttizfng van den ander, een verschijuel, dat zich vooral in &apos;•• drukpers voordoet, niet alleen in de dagbladpers, maar &quot;°k ii, brochures, die menigmaal aan de leden worden&apos;toege&lt;nnden. Men moet ook niet vergeten, dat de Tweede Kamer nog •tet de eemge magt in Nederland is. Naar zijne overtuiging moet jSgenover liet buitenland eene op goede grondslagen steunende po&apos;&apos;;iek gevolgd worden. Als wij nu nagaan wat er voorvalt, dan zien VV&apos;J in de groote wereldgebeurtenissen een nieuw beginsel op den v°°rgrond treden; een nieuw element van zeer groote beteekenis , iUi veruitziende gevolgen. Wij zien uit kracht van dat beginsel een jr*eele ommekeer ontstaan, treonen omkeeren en grenzen verleggen; j*t is het nationaliteitsbeginsel, een zuiver revolutionair beginsel, l(!gepast op internationale toestanden. Wat ook elders ten gevolge _n dat nationaliteitsbeginsel mogt gebeuren, onze bestaande regts,°eBtand heeft gelukkigerwijze daarmede niets te maken. Onze _acht ligt juist in dat Degiiisel; in onzen geest van nationaliteit is v}&quot;« kracht gelegen dan in inundatien. Daarbij is het do pligt van __!er___d om zich zedelijk, maatschappelijk en in zijnen politieken *|_ stand te versterken. Is het noodig te wijzen op den nationalen pest, die bij het Pruisische leger heeft geheerscht en op den na.&apos;«iialen geest die in Pruisen zich ontwikkelde? Dat had men veel e danken aan de leiding en het onderrigt, hetgeen uit statistieke PRaven is gebleken. Hier te lande is de verhouding zeer ongunstig, is men nagaat het getal opgekomen miliciens, die nog niet lezen &apos; schrijven konden. Men moet in het buitenland weten, dat men J™*at tegenover eene natie, die nationaal gevoelt en handelt. Daarom hij, dat men niets verzuimen moet om, ook op stoffelijk en _atschappelrj_ gebied, ons land te versterken. Wij moeten kracht (&apos;.&quot;OKen in hetzelfde beginsel, dat elders troonen deed instorten; wij Jjtrentegen moeten krachtens dat beginsel ons bestaan en onze on&apos; &apos;&apos;&quot;&apos;nkelijkhcid handhaven. De Heer van W assen akk Catwijck vangt aan met zich te ver.&apos;&quot;•schuldigen, dat hij reeds zoo spoedig, nadat hij in de Kamer geis, het woord opvat. Met genoegen heeft hij in de troonvir c&quot; &apos;&quot; &apos;lo* a(&apos;res zinsneden gelezen over de oprigting van vrijidige vereenigingen, over onze buitenlandsche aangelegenheden, jYer den nationalen,geest die daarin doorstraalt en wordt opgewekt J|*t leedwezen heeft hij gadegeslagen, dat in de laatste tijden dat Wtonaal gevoel, die nationale geestdrift is verflaauwd. Men moet j een volk de traditien van &apos;s lands historie levendig houden, en l*at w,-rd sedert eenige jaren.op den achtergrond geschoven. Hij &apos;°&quot;l&apos;t nooit een partijman te zijn; hij wenseht in de Kamer te too- J*8, dat hij modernen vooruitgang wenseht, vooral hetgeen tot be&quot;«i&apos;deriiifT van de stoffelijke welvaart der natie kan leiden, maar nooit 1 hB modem rijn op het godsdienstig terrein. Hij dringt er op &quot;an &gt; dat de Minister het oogenblik niet lato voorbijgaan, om tot ?e«e zuivere en eerlijke uitvoering der wet op het lager onderwijs komen. °e Heer van Eek zegt, dat de rede van den Heer Wintgens hem doet spreken. Dat lid heeft tegen, den boozen geest van het lib&lt; rahsmus gestreden. Het zou der liberale partij om niets apdèfs f toen geweest zijn dan tot aanbidding van één persoon. &apos;Mi (ne dan niet mogen wagen, of liet niet het eigen euvel is. men zich zelf schuldig maakt,, en dat men toedicht aan anderei Hg meent zich tegen d»e beschuldiging te moeten verdedigen, riocl «eni noch velen met llëtü Wag het dra personen &apos;loet, Het be too£ Tatt Seü vorigen Spreker strekte om aan te toenen, m &lt;* «enuragt behoort te zijn, vooral wat weldadig voor hot volk wer héii kan, eendragt tg.en den algetneeueri vijand Vail binnen of vai __*&lt;_ Ipf. ire éft dat tóe, maar men kan van ons niet *Sstand van het bepsel, dat wij steeds hebben verdedigd van vooruitgang op stoffelijk of maatschappelijk gebied. De Heej- Wintgkns merkt op, dat de vorige Spreker zich ter eenen male vergist. Hij heeft geen. blaart op dè liberalen wfllcn v/erpen. Naar «in» tfveftMgih» fi het etrëveri Wt bevordering&apos; var eewdm^t to bereiken, wanneer men zich losmaakt vail allé p&apos;ersouendienst en eenvoudig dé zaken beoordeelt De Heer van Eok rrieehde te moeten .ó&apos;pkóm&apos;ert tegen de beschuï digiUg, __!_« B. \ouge Spreker tegen de liberalen Ttód f-origt Die beschuldiging acht hij ongegrond. Eouten kunnen overal en _£ot ieder worden begaan, mnnr bet streven van de liberalen is nóóit anders geweett «*« ,1» &gt;n.fy-lUi.&apos;)i„,T +„« p„t volk op stoffelijk en «Stfcigk gebied, eh daaraan .hebben wij nog te daniieu 5c _r.«!&lt;!»t, dfe *fi o|i. politiek gebied bezitten. ,p&quot; M&apos;mvmi: JrA„ lo in xiwusdu- 7^.,,-j „1Cpnt nureedstemoccen antwooraen op eenige bepaalde vragen, BOOT .(TMnfgé Sprèïers gedaan. Het doet hem leed, dat de eeste Spreker de denkbi,&apos;-V.&apos;r, van de Regering niet tot de zijne maakt. De commissie, belast net het opstellen van het adres, heeft zich op liet standpunt geplaatst Un een Weerklank vnn d. tromtfe.e té leveren. Nu betreurde oc Hbet dè Kahtbr, dat èr geens gelegenheid bestond, om vnh het gevoelen det- Kanier BvèOe&apos;t Mihisteric&apos; te döftfi blijken. DB Wé* daartoe i« ëcHteï {fchittkfcöJrjK; niên kan tfcin amendement voorste&quot;&quot;&quot;. ,n daarin van zijne zienswijze doen blijken. Dat lid leeft gesproken van de verwisseling, van bet hoofd van het Kabinet, van de ojptreding tan een MettWiHl SBnlstW van Koloniën, criz. Meu *loet wel öbderselieid maken tusschen de persoansvenviss-ding, die iiiaats gehad heeft én het Koloniaal programma. Ten opzigte van le aftreding vah den Heer Mijer is liet vblkölnc&apos;n juist, dat hij de samensteller vah het nieuwe Kabinet was, maai1 Brj was het toch net alleen. De Spreker ndemdé zelf deh Heer Mfjërecn specialiteit Dat is Volkomen waar, want die Heet heeft zich nooU op ajgèneen gebied bewogem Hij *_¦___ M&gt;k tolt .liet hoofd van iet KiumiEt ln den zin, dien men daaraan gewoonlijk geeft Kr bestaat bij dit Kabinetgeen hoofd en de Heer Mijer is het nooit getveest; wel was hij tijdelijk Voorzitter van den Ministerraad, waarn hij, Minister van Buitenlandsche Zaken, hem nu is opgevolgd, sn welke betrekking later weder op een ander overgaat. Meent nen dat anderen beter dan wij de taak kunnen volbrengen, dat nen dau een amendement, daartoe leidende, voorstelle Wpf nu beïreft het nationaliteitsbeginsel, waarvan de Heer Wintgens heeft gewaagd, wijst hn op nog een ander beginsel, dat in den laatsten ;ijd is vooropgesteld: dat kleine Staten moeteh verdwijnen. Gelukng voor Nederland kan hij herinneren, dat het tot hiertoe een lanzienlijke rol in Europa heeft vervuld en dat wij dus geen kleine Staat kunnen genoemd worden. De Heef B_o__ va_ &apos;s GravësanDs behoeft naauwelijks to zeg*eh, dat, als hij over de koloniale kwestie spreekt, hij nooit heeft ichoord tot do ultra-libcfale partij. Maar regt ls regt, wat hij in ie laatste dagen heeft zien gebeuren, heeft hem hoogelijk leed geiaUm Hij hooft het, het spijt hem dit te meeten zeggen, eene onwaardige houding beschouwd, dat de man, die zeovcel beloften deed m die zooveel onderzoeken en voorstellen zou, wegtrekt. De Heer Mijer was wel degelijk het hoofd van .het Kabinet; hij was bij uitïemendhcid geschikt en geroepen, om het koloniale vraagstuk te rejelen. Oplossing van het koloniale vraagstuk was het doel van do iptreding van dit Kabinet. Heeft de Heer Mijer nu de koloniale cwestie tot oplossing gebragt V Volstrekt niet; er is nog niets tot (plossing gedaan, lic Heer Mijer zou uitvoerder zijn van het programma van het Ministerie op koloniaal gebied, en nu het op de ïitvoering aankomt, vertrekt hij. Hij moet zeggen, dat daardoor iet vertrouwen in het Ministerie is geschokt, en hij aarzelt er verler over uit te weiden. De Heer m: Laat du Kanter meent een kort antwoord aan den Minister, van Buitenlandsche Zaken te moeten geven. Hij dankt len Minister voor zijn raad, om zoo noodig een amendement op het idres voor te stel en. Hij zal dien raad in overweging nemen. De itrekking van zijne eerste rede was deze: zoolang de Heer Mijer id van het Kabinet was, wist men wat het bedoelde en wat het icloofd had, tot stand te znllen brengen. Nu echter is weder alles ip loSsé Schroeven gesteld. Nu kent men niet meer de rigting van iet Kabinet op koloniaal gebied. Naar zijne overtuiging ligt toch usschen een kabinet Mijer en een kabinet &apos;Rochussen heel wat tusichen. Hij heeft alleen beweerd, dat door het vertrek van den Minster Mijer de rigting van het Kabinet onbekend was geworden. Wat nu betreft dat het Kabinet nationaal is, is het zijne overtuiging, dat, hij ziet alleon op de rigting en niet op personen, het Cabinet niet heeft do meerderheid, en&apos;dat &apos;t het gevoelen uitdrukt ran de minderheid. Zoolang nn het Kabinet niet is de uitdrukking van het gevoelen van de meerderheid, zoolang is het ook geen nationaal Kabinet. De Heer Ki&lt;:i(hi&apos;,nii;s wederlegt de hoofdgedachte van dc rede ran den Heer Wintgens over de couservatieven. Dat de conservatieven de vrienden bij uitnemendheid der Javanen zouden zijn, ontkent Spreker. Zij hebben van de liberalen meer blijken vau vriendschap en bevordering van de belangen der bevolking ontvangen dan van de conservatieven. Spreker eerbiedigt ook wat, van de conservatieve zijde is gedaan, maar hij komt op- tegeu deu lieer Wintgens ah zouden de conservatieven de ware vrienden der Javanen sijn. De conservatief is door het cultuurstelsel te handhaven radicaal. De conservatief doet hier te lande al te zeer denkbeelden ontstaan, dat Indie uitsluitend bestemd en geschikt is voor do exploitatie en dat de Nederl. Staat de roeping heeft de Javaan te exploiteren. De conservatieven mogen geen aanspraak maken op den lof van de vrienden der Javanen. Spreker acht ook onjuist het gezegde van den Heer Wintgens, dat de cultuurwet gevallen is door de schending van het beginsel van nationaliteit en door aan de Javanen toestanden op te dringen, vreemd aan hunne nationaliteit. Neen, dat is niet zoo. (spreker zou tegen de cultuurwet zijn, zooals zij daar lag, omdat de minste greep te stout en te veel omvattend was. Hij zou vooral gevreesd hebben voor het stelsel van landeigendom, daarbij aangenomen. Spreker vreest dat het kabinet Mijer, met zijn programma om de cultures te handhaven en uit te breiden eeno revolutionaire strekking in hot leven zal roepen. Dc Heel Wintgens zeide, dat het de pligt van Nederland was zich zedelijk te versterken, maar ook on Java moet waarheid en regt zegevieren. Het is Spreker niet regt duidelijk: eerst was er een Mmisterie-Mijei en van Zuylen, om binnen weinige dagen in een Ministerie-Heemskerk over te gaan. Ook nu is bet hem niet duidelijk hoe het woei vervormd, is in een Ministerie-Trakranen. Hij zal niet spreken ovei hot koloniaal programma vau den afgetreden Minister. Bij § 9 zal hij gelegenheid hebben over do belangen der koloniën en de uittreding van den Heer Mijer te spreken. Maar hij kan nu reeds verzekeren, dat hij geheel instemt met de verwondering van den Heei Storm van &apos;s Gravesande. Als Spreker een naam moest kiezen, om de houding en het gedrag of het programma van den afgetreden Minister to qualificercn, zou hij in groote verlegenheid staan. De Heer Jonckblokt, lid der commissie voor het adres, zegt, dat d( algemeene strekking van het adres niet of ter naauwernood is aangevallen, slechts een spreker heeft een soort van aanval op die strekking gedaan, de Heer van Wassenaer Catwijck. die echter meer eene prpfesioti de fai heeft gegeven, waaraan hij toegevoegd heeft cene les aan dit kabinet, dan de algemeene strekking besproken. Daarna is die Bprekei reeds spoedig naar ééue paragraaph afgedwaald, en heeft hij bepaaldelijk zijn verwijt gerigt tegen § 2. De Heer .lonckbloet zal alleen opmerken, dat toen die Spreker een blaam op die § wierp, hij daaruil toonde, die § niet goed te hebben gelezen. Die Spreker meende in die § te vinden èene hulde aan het beleid van den Minister var Buitenlandsche Zaken; doch nu moet hij opmerken, dat dit geenszins de meening der commissie is, en dit ook niet in de § ligt. li de tweede plaats keurde die Spreker die. § daarom niet goed, omdat hrj daarin heeft gezien eene ongodsdienstige strekking. Il ij ge looft toch niet dit te moeten toeschrijven daaraan, dat de coMimis sic uit die tweede $ de woorden «naast God&apos; zou hebben Weggelaten. Dc commissie heeft gemeend dit te moeten doen, omdat zi den naam van God niet heeft willen misbruiken. Dc Heer de Laa do Kanter heeft betreurd, dat in het adres nergens gelegenheh wordt gevonden, om de meening van.de Kamer uit te drukken no pens het regeringsbeleid van dit kabinet. De uitmuntende rede doo: dien Spreker echter uitgesproken, is het beste dementi op die bewc ring, omdat in die rede over het regeringsbeleid van dit kabinc zeer veel voorkomt. De commissie heelt gemeend te handelen n den geest der Kamer door niet een zelfstandig adres voor te stel len, maar even als doorgaans is dit ontwerp-adres een weerslag vai I &apos;s Konings troonrede, geen echo.</p>
	<p>Toen de Koning zijne redevoering insprak, moesten wij Bei» niet eiken beschouwen als den geaehten telg&apos; T|M&gt; ons vorsten_uis..neen4 het WT&amp; MÉ rh Bemrtitutntionele Koning varl Nederland, rritspre-&apos; kende eene fë&lt;Wfo_fl_j!f onder de verantwoordelijl&apos;hcid van dit kafirrit. Waiincef hij ïïtf de Vraag stelt, of de mecitferlicid dezer Kamer g&apos;efecbt ïs aan het kabinet, dat op dit oogeiib&apos;ik met de leiding der zaken belalst is, dan meent hij dit in ontkeunenden zin *e moeten beantwoorden; Dit kabinet noemt zich een conservatief kabinet ,&quot;n hij gelooft, dat dit geene onware uitdrukking _». De meerderheid deüc&apos;f FR&apos;mer&apos; belijdt dw liberale beginselen, en nu weet; bi.i wel, dat volgens den Heer Wintgens, eigenlyk geen ondersche.&apos;d tusschen conservatieven en liberalen bestaat of bestond, nu ar di» bewering kan Jij1 niet aannemen. Et zijn partijen, die beide het goede willen, doch Kiei op dezelfde wif.e. Laten wij de cene den naam van conservatieven, de&apos; sndere die van liberalen geven, en thans daarover niet verder twisten, e* bepalen, dat er is een conservatief kabinet, doch in de Kamer eefi» liberale meerderheid.— Dit mogt ons toch niet verleiden in dit adres&apos; cme oorlogsverklaring tegen art babinet op te nemen en ons op uittardewien of kwetsenden toon voor die leden uit te laten, die dit kabinet steunen. In.nsschcrY, wanneer&quot; Wijf bezield1 waren met de zucht, om cc* blijk te gev&apos;t&quot; fan&apos; póïifrcke Wellevendheid, bij ons dreef ook de zacht bo- I ven, om tev&apos;é&apos;fls »e_ blijk van gematigheid te geven. Nog eene andere (jpnsMetatjé, W.Wrtm wij dit niet gedaan hebben, is de tel werkzaamheden die ons in dit jaar wachten, en Wij das spaarzaam ïili&apos;t den tijd moeten ztjfr. Andere gelegenheden, bijv. du staatsbegrootingen, zijn meer geschikt veor zulke discussien over fi eeriugsbeginselen. De SFfflßwfe Van BuiTENi.ANte&apos;iiE Zaken herhaalt, dat het ongegrond is, dat ti *4uiz verschil tösUJÖen de Heeren Mijer en Trakranen bestaat, Hij IfrWoordt den Heet Keuchenius, die gezegd heeft geene woorden te kunnen&apos; flWfen en den Heer Storm, die vau onwaardige houding gesproken heeft. Maar men vergist zich als meti afgaat van geruchten, als ion de benoeming valt Gouverneur- Genefaal een voorwaarde geweest zijn voor dé aanneming van do portefeuille Van Koloniën. Dit is strijdig met de waarheid. I)e Heef van H_ü_-_OM meent, dat dit kabinet aD* reden had zich ah een tijdelijk ministerie te beschouwen. De raisori d&apos;etre van zijne optreding wfls de koloniale kwestie en kon toch ni-* daarin fèlegeri jijjn, dat er opeö plaatsen te vervullen waren. Ii _i zegt aarom niet, dat de optredfug van den Heer Mijer daardoor ge.regt- Avordt, hij laat dat daar en wil niet terugkomen op vroegere disCüssioen, liiaar z. 1. heeft dc Minister te vergeefs ontken.,, dat de Heer Moer hoofd en ziel Van het kabinet was. Nu vol. doet de Heer Mijer a_n zijn mandaat niet, maar hij onttrekt zich De Heer Mijer heeft in (Icz* en in de andere Kamer allerlei beloften en toezeggingen gedaafi bij de koloniale begrootingen bij de koloniale begroting; het gold wel niet do, oplossing der koloniale kwestie, maai toch de Indische begrooting drukte enkele gezigtspunten van koloniaü! beleid uit. Hij noemt slechts de tractementsverhooging der inlandsen1* ambtenaren en de tegemoetkoming aan de suiker-contractanten. Hoe zijn dje kwestien beslist? Met in den geest van den Minister, in tegendeel, de Minister heeft op beide punten eene bepaalde nederlaag geleden. Z. i. moest een constitutioneel Minister niet aarzelen. II ij had of dn begrooting moeten intrekken , óf de ontbinding der Kamer moeten voorstellen. Het is in strijd met alle constitutionele en parlementaire nsantie, dat een Minister, die na eene bepaalde nederla.&apos;ig of niet aftreedt, of alleen aftreedt om eene hoogere staatsbetrekking te aanvaarden. De Kamer is volkomen geregtigd daarover hare groote verwondering te kennen te geven, en over de vervanging van den Heer Mijer door iemand, dien wij op koloniaal terrein niet kennen. De kokoniale kwestie kan niet op den achtergrond worden geschoven. Of de tegenwoordige Minister van Kolomen sluit zich aan de politiek van den Heer Mijer aan, of niet; zoo niet, dan is alles weder op losse schroeven; zoo ja, dan deelt hij ook in de nederlagen. De verantwoordelijkheid def benoeming tot Gouverneur- Generaal komt niet enkel op den Minister V»n .Kolomen, maar op nefc ffchcclc Ministerie De Heer Siobm van &apos;s Ghrvesande herhaalt IM: het is eene onwaardige houding om allerlei beloften te doen, wetende, dat meu eeuige uren later&apos; weggaat. De Minister zeide: de actualiteit kon toch niet steeds voortduren: goed, maar de Heer Meijer was nog niet eens begonnen met zijne opgenomen taak; die moest ce/st bij de cultuurwet aanvangen. De Minister zegt, dat de Heer ïrakiitnen zich vereenigt met het programma van zijn voorganger. Maar Spr, vindt het toch vreemd, dat een Minieter van Buitenlandsche Zaken ons zegt: maak u niet ongerust over de koloniale kwestie, en dat hij als het ware voor den Min. van Koloniën optreedt. De Heer Gopeeroi heeft niets nieuws te zeggen; hij is het volkomen eens met den Heer Storm van &apos;s Gravesande, maar Avat waar is kan niet genoeg gezegd worden. De Minister zegt, dat de Heer Meijer is weggegaan, om zijn koloniaal programma uit te voeren. Maar dat is geene verdediging; juist die rolsverwisseling is niet te regtvaardigen. Bij iederen onpartijdige in den lande heeft die houding een treurigen indruk en verbazing teweeg gebragt. Men laat zijne taak leggen en verwisselt van rol. Die handelwijze , die ook komt voor rekening van het geheele kabinet, moet hij teu sterkste afkeuren. De Itecr van Limi.urg Brouwer heeft niet als lid der Commissie, maar als lid der Kamer aan de Regering eene vraag te doen. De- Minister zeide, dat de Heer Mijer was voorgedragen door den Heer Trakranen, en dat de Koning tot het laatste oogenblik was vrijgebleven. Daardoor, zegt Spreker, wordt de zaak in een geheel nieuw licht voorgesteld. Tot dusver meende men, dat de lieer Meijer was afgetreden als Minister, om te worden Gouverneur-Generaal; dat er zou gewoest zijn eene conditie. Maar nu blijkt het, dat de aftreding niet om die reilen heeft, plaats gevonden. Spreker vraagt na echter: als de Heer Meijer niet is afgetreden om Gouverneur-Generaal te worden, dan moet hij om een andere reden zijn afgetreden: Welke is nu die reden? De Minister van Buitenlandsche Zaken zegt, dat or drang was bij de benoeming. De Gouverneur-Generaal Sloet had gevraagd om terug te komen, en zou in October naar Nederland vertrekken. Was het nu staatkundig in zoodanige crisis de benoeming van een Gouverneur-Generaal nit. te stellen? De Heer Mijer is eene zeer bekwame 0.-I. specialiteit en de Regering meent hare kracht op koloniaal gebied versterkt te hebben door de volkomen overeenstemming tusschen &apos;den Gouverneur-Generaal en den Min. van Koloniën. Als do Heer Storm volhoudt, dat het eene onwaardige houding was, dan kan do Minister daar niets meer van zeggen. Aan den Heer van Heukelom antwoordt de Minister, dat die Heer eerst oppositie maakte tegen den Minister Mijer en nu oppositie voert, omdat de Minister er nier meer is. Op de aanmerking van dcii Heer de Kanter, dat het ministerie geene meerderheid heeft, vraagt de Minister, of er dan aanleiding bestaat, om steeds van twee groot,» partijen te spreken, die zoodanig zouden verschillen, dat er geen overleg mogelijk zou zijn, zoodat er eene oorlogsverklaring tegen het ministerie zou worden gedaan. Indien men den toestand onpartijdig nagaat, dan kon er geen ander dan een gemengd ministerie , een ministerie van conciliatie optreden. De Heer Jonckbloet antwoordt nog, dat in het a dres volstrekt geene oorlogsverklaring tegen het ministerie ligt, en dat de liberale partij in dit kabinet niet vertegenwoordigd is. Die is weggecijferd; er is dus geen sprake van een gemengd ministerie. De Heer Keuchenius brengt alleen nog in herinnering, dat het ministerie de vriendschap van den Heer Groen heeft verloochend, dat het koloniaal programma niet is uitgevoerd, en dat het den Heer Mijer tot Gouverneur-Generaal heeft voorgedragen. De Heer van Heukelom zegt, dat zijne bevreemding volstrekt niet daarin gelegen heeft, dat de Heor Mijer geen Minister van Koloniën meer is, want hij meent, dat deze had moeten aftreden, na de gevoelige nederlagen, die hij in do Tweede Kamer heeft geleden; maar hij klaagt, dat de Heer Mijer tot Gouverneur-Generaal is voorgedragen, en dit niet uit eenige persoonlijke reden, maar omdat het inconstitutioucel is, dat de Heer Mijer, va het voorgevallene bij de O. I. begrooting, niet is afgetreden. De lieer van Limiiukg Bruuwer merkt op, dat de Minister zyna vraag niet heeft beantwoord. Daarom herhaalt hij die vraag: indien dc Heer Mijer al» Minister van Koloniën niet. afgetreden, met het doel om Gouverneur-Generaal te worden, dan moet do Heer Mijer om andere redenen afgetreden zijn; om Avelke redenen is hij dan afgetreden? „,•&apos;•__ , , De Minister van Buitenl Zaken antwoordt, dat over de benoeming vau den Heer Mijer tot Gouverneur-Generaal, beraadslaagd was vóór zijne aftreding als Minister van Koloniën, maar dat er niet was eeue voorafgaande overeenkomst. Er was verband tusschen de aftreding als Minister van Kolouien en de benoeming tot Gouverneur-Generaal. — Hierop zijn de algemeene beraadslagingen gesloten. § 1 vau het ontwerp-adres is zonder discussie goedgekeurd. (RMorgei&apos;i ten 11 ure voortzetting van de beraadslagingen. Aan het slot van de zitting ziju herbenoemd de loden van dc huishoudelijke commissie der Kamer en van de commissie voor de stenographie</p>
	<p>&apos;•GKAVFAHAGE, Zitting vau Dingsdag 25 September. In ieze zitting is ingekomen eene missive van den Minister van Koloniën, houdende verslag van de uitvoering der wet tot opheffing der slavernij in de kolonie Suriname. — Drukken en in handen stellen eener commissie, bestaande uit de Heeren van der Linden, Heydenrijck, Keuchcnius, Cornelis en Simons. Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen OVER HET ÖNTWËRp-ADRES, IN ANTWOORD OP DE TROONREDE. De Voorzitter zegt, dat door de aanneming van § 1, de Kamer gisteren blijk heeft gegeven, dat zij de algemeene strekking van het. ontwerp goedkeurde. Tiet ware intusschen regelmatiger geweest, indien over die algemeene strekking een afzonderlijk besluit ware genomen. Thans stelt hij voor. zonder hoofdelijke stemming, zich alsnog met de algemeene strekking van het ontwerp te vereenigen. Dienovereenkomstig wordt besbten. § 2 (Buitenlandsche betrekkingen). De discussien over die paragraaf worden thans geepend. De Heer van dek Makskn de Sqj»b_bes acht d&gt;ze paragraaf in aubivoord op de troonrede wel de belangrijkste, met het oog op de gebeurtenissen op Europa&apos;s vasteland. Met genoegen hoorde hij uit den Koninklijken mond. dat onze betrekkingen op den meest vriendschappelijke!! voet ziju gebleven. Spreker kau echter niet ontkennen, dat hetgeen op die zinsnede volgt, op hem een hoogst onaangenamen indruk heeft gemaakt. Men kan zich daarbij afvragen: is Nederland in gevaar? Wordt het bereigd ? Spreker gelooft dit niet; veeleer gelooft hij aan eene verlegenheid van den steller der troonrede, die meende dezen weg te moeten inslaan, om te kunnen spreken van de volkswapeniug, die, z.i.. zeer goed kon Worden behandeld bij het bespreken van eene reorganisatie van onze defensie, die reeds lang noodig werd geacht. Hij heeft nóg eene aanmerking op de troonrede. Wat hem en anderen zeer sterk heeft verrast, is dat in dat stuk geene melding is gemaakt van de belangrijkste daad ep internationaal gebied, welke in de laatste jaren voor Nederland kon plaats hebben. Hij bedoelt de losmaking van al onze betrekkingen met den Duitschen Bond. De Minister heeft later zoowel als den 18ilen Augustus in de Tweede Kamer, hot stelsel ontwikkeld , dat do toestand waarin Limburg en Nederland tegenover Dnitschland verkeeren, een feitelijke toestand is. dio nog door een of ander traktaat moet worden gehomologeerd. Nu meent hij de onjuistheid daarvan te moeten aantoonen. Reeds den Uden Junij werd door Pruisen de verklaring afgelegd, dat het den Bond als opgelost beschouwde. De oorlog is ontstaan en Pruisen heeft bij den Prager vrede Oostenrijk genoodzaakt, dezelfde verklaring af te legden. De overige Duitsche mogendheden&apos;, waarmede oorlog gevoerd is, hebben bij de vredesverdragen dezelfde bekentenis gedaan. Dc andere mogendheden, die de zijde van Pruisen hadden geko/en, hebben door hunne toetreding tot het nieuwe verhond, erkend dat het oude opgeheven is. Al de mogendheden hebben hunne gezanten teruggeroepen en de zaak is dus als geëindigd beschouwd. Kr tam dus geen sprake meer zijn, dat vvij door eenigen band aan Duitschland zijn verbonden. Daarop onderzoekt Spreker, Welk traktaat dc Minister zou willen sluiten. Dat de Dnitsehe Bond opgeheven is, is reeds officieel verklaard , zoowel te Augsburg als in al de stukken, en behoeft dus niet meer bij traktaat te werden uitgemaakt. Alleen Nederalnd heeft die verklaring, hoe vreemd &apos;ook, niet formeel afgelegd. Het gemis aan die verklaring kan echter niet worden ingeroepen door al de andere leden van den Bond, die de verklaring hebben gedaan en daarnaar hebben gehandeld. Bovendien wijst hij op de onmogelijkheid, om het denkbeeld te verwezenlijken, ilnt de bond niet juridiek kan worden opgelost, zonder de verklaring van al de mogendheden, die het Weener traktaat hebben onderteekend. Duitschland wil ook geene homologatie. Het systeem van don Minister is eeue miskenning van den tegenwoordigen toestand, van het internationale regt in Europ». De onderlinge waarborg, zoo die ooit bestond, heeft thans opgehouden. Het is ook moeijelijk te beweren, dat het gebouw van 1815 nog bestaat. Jaarlijks werd er steen voor steen van afgebroken. Nooit is echter sedert 1815 een congres van de Weener onderteekenaars zamen gekomen, om de nieuwe toestanden te homologeren. Het ziju alle faits accomplis. Daartegen kan men in theorie «&quot;el opkomen, maar niet in de praktijk, want die toestand wordt (loor het zenden van gezanten gehuldigd. Met, wie zou de Minister dan een traktaat willen sluiten ? Kn zou zelfs iie uitnoodiging daartoe niet later tegen Nederland zelf kunnen gekeerd worden? of zal de Minister niet naarden algemeen erkenden toestand van Europa verwezen worden? Voor óns zal toch geen congres worden zamengeroepen. Het gevolg van een eu ander is, dat er twee maanden nutteloos zijn voorbijgegaan, dat, de Minister nog niets heeft verrigt. dat hij Avacht; maar waarop? Hij hoopt niet, dat de Minister Avacht tot dat de positie van Luxemburg geschikt zij. Over Luxemburg zal hij niet spreken, maar hij vestigt de aandacht, van de Regering en van de Kamer op ac noodzakelijkheid, dat ook in liet buitenland geene vermenging plaats hebbe tusschen de Lu.xemburgsche en de Nederlandsch-Lirnburgsche zaak. Luxenisburg is min of meer Dnitsch; heeft reeds sedert lang banden met Duitschland gehad en maakt een afzondorlijken Staat uit. Het is zelfs niet zeker, dat, altijd dezelfde souverein over de beide landen zal heerschen. De erfopvolging in Luxemburg is geregeld naar het Nassausche erfregt. Het gevolg daarvan zou kunnen zijn, dat de Nassausche linie de kroon van Luxemburg verkreeg; maar in dat geval zou de Groothertog van Luxemburg geene regten kunnen doen gelden op Limburg. Het is daarom dat hij meent niet, te ver te gaan, wanneer hij vergt, dat tegen die vermenging van de beide toestanden met de meeste kracht worde gewaakt. De vraag zal de Kamer, Avelke ook do politieke partijen zijn mogen, gepast vinden, want het geldt hier liet behoud van &apos;de integriteit des Vaderlands. De Heer&apos; Goiiufroi zegt, dat hij -eene inlichting aan den Minister te vragen heeft, maar dat, zoo zijne Excellentie vermeent, dat&apos;slands belang niet medebrengt hem inlichting te geven , hij er niet verder op aandringen zal. Het is naar aanleiding van het antwoord door den Minister in de&apos; Eerste Kamer aan den Heer Borecl gegeven,, dat hij eene inlichting we&apos;nscht te bekomen. Met genoegen heeft hij de verklaring gelezen , dat geene onderhandelingen over Limburg zijn gevoerd. Hij erkent, dat het stilzwijgen over Limbnrg in de troonrede, gegrond kan zijn. Wanneer de Minister in de Ker, ste Kamer zich bepaald had met te zeggen, dat de toestand van Limburg slechts een feitelijke toestand &apos;is en nog moet worden gesanctionneerd, dan zouden de vragen, door den vorigen spreker gedaan, voldoende zijn; maar de Minister heeft in de Eerste Kamer verzekerd dat, wat hij in de Tweede Kamer had gezegd, nog volkomen waar was en in stand bleef. Slaat dit nu op het antwoord, den Bsten Augustus jl. door den Minister aan den Heer v. d. Maesen gegeven, of slaat dit op hetgeen de Minister vroeger, als lid der Kamer, heeft gezegd? Bij deze laatste gelegenheid&apos; heeft het toenmalig lid der Kamer, nu Minister, te kennen gegeven dat, zoodra -er oorlog tusschen de leden van den Bond zou uitbarsten , de bond zou ophouden te bestaan, en dat dan ieder lid volkomen vrijheid had uit den Bond te treden. Nu daarentegen meent de Minister , dat de toestand is scheiding facto en niet jure. Als bij er op let, dat er geen Bond meer bestaat, dat verschillende rijken zijn geannexeerd, en dat er geen regtstoestand is gecreëerd ten gevolge van het ophouden van den Bond, dan ziet hij niet in, waarom Limburg alleen eene uitzondering zou moeten maken. Ook naar zijne overtuiging is honmlogatie van den tegenwoordigen toestand niet meer noodig. Er Avordt geen congres meer gevorderd; de Bond behoort tot de geschiedenis. Te regt heeft de Heer Boreel zich beroepen »p de opheffing van alle diplomatieke betrekkingen. Er kan geen sprake meer zijn van een feitelijken toestand; er bestaat een regtstoestand. De Minister van Buitenlandsche Zaken brengt alle hulde aan de onpartijdigheid, die de Heer Godefroi steeds aan den dag legt en ook aan de voorzigtigheid, waarmede die spreker inlichting heeft gevraagd. Als het noodig ware zou hij zich kunnen beroepen op art. 8!) der Grondwet, maar thans acht hij zich geregtigd volledige inlichting te geven. Al dadelijk merkt hij op, dat hij ook in de Eerste Kamer heeft willen doen uitkomen, dat de goede verstandhouding mét de buitenlandsche mogendheden, ongestoord is blijven bestaan. Met genoegen kan hij dit ook nu constateren. Men heeft hem ontrouw aan vroegere verklaringen als lid der Kamer, inconsequentie verweten, omdat hij van meening Avas, dat door den oorlog de Bond jure en facto was ontbonden. Hij heeft vroeger den Heer van der&apos; Maesen niet durven beantwoorden, omdat hij gevaar zag in het afleggen van officiële verklaringen. Men moet niet vergeten, in welke omstandigheden hij die vroegere meening heeft ontwikkeld. In den aanvang was er geen oorlog tnsschen Pruisen en Oostenrijk te vreezen, maar Avas het de Duitscho Bond, die ageerde en die dus ook alle regelen, voor den Duitschen Bond voorgeschreven, volgde. In welken toestand zou Nederland gekomen «ijn, als het den weg van Pruissen had gevolgd? Er bestond eeno zucht om Nederland oogluikend een stelsel van neutraliteit te doêri behouden. Er bestond groote onzekerheid wat er van den Duitsenen lïond zon worden. Men moest waken om in geene moeijelijkneaeii te geraken, ten einde onze neutraliteit te behouden. De toestanu van Uen Bond, is-niet meer dezelfde als vroeger. Jure is die ontbonden; na de verklaring van 24 Augustus jl., kan daarover geen verschil meer bestaan. Vroeger kon geene officiëlo verklaring worden afgelegd, omdat het te vreezen ware, dat zoodanige verklaring de uitvaardiging van de bonds-cxecutie tegen Limburg ten gevolge had kunnen hebben. Voorts verwees de Minister den spreker naar het aangeboden 3e Hoofdstuk der Staatsbegrooting voor 1867. Ook ever iie circulaire van den Minister Lavallette, Avaaromtrent veel te zeggen valt, liet, de Minister zich niet uit. Hij acht het onvoorzigtig verder uit te weiden. Dit alleen zal hij nog Keggen, dat, als de Spreker heeft aangedrongen op de handhaving van de integriteit van het land, de Spreker daaromtrent zonder schroom kan zijn. De Heer iie Biuiikr.stein refereert, zioh wat do Limburgsche kwestie betreft, tot hetgeon door de Heeren van der Maesen en Godefroi meesterlijk is aangevoerd. Hij behandelt echter eene andere kwestie, namelijk: § II van art. 121 der wet; van 18(31, nopens de nationale militie. Ten gevolge der staatkundige omstandigheden, is de toestand van Limburg en dus ook van het bonds-contingent veranderd. Voortaan behooren alle miliciens tot geen ander dan tot het Nederlandsch leger. Hij gelooft dus, dat de Ministers de toepasselijkheid van die § II uiet meer kunnen velhouden. De Heer van dir Maesen beantwoordt den Minister, en doet uitkomen, dat Zijne Excellentie op vele punten niets of bijna niets heeft gezegd. Hij herinnert hem het votum, door onzen gezant reeds in Junij jl. te Prankfort uitgebragt, hetgeen uit de Staats- Courant van 18 Junij blijkt. Het bevreemdt hem, dat do Minister hem den Bsten Augustus jl. niet heeft kunnen antwoorden, want toen waren de grondslagen van den vrede tusschen Oostenrijk en Pruisen reeds gelegd. Het pleit was door de wapenen beslecht. Op nieuw meent hij den Minister in herinnering te moeten brengen wat hij op 8 Augustus jl. heelt geantwoord, hetgeen niet overeenstemt met hetgeen de Minister thans te kennen goéft Hij blijft volhouden, dat eene homologatie vau de uittreding van Limburg uit den Bond niet noodig is. De Minister heeft gezegd, dat hij .vn geen tractaat heeft gesproken, maar dau heeft hij vergeten wat hij nog weinige dagen geleden in de Eerste Kamerheeft, gezegd, dat de toestand door eene internationale overeenkomst moesten worden bekrachtigd. Overeenkomst of tractaat zal nu wel hetzelfde zijn. Ten slotte betuigt hij zijne bevreemding over de verwijzing naar het 3de Hoofdstuk der Begrooting. De Heer. van Eek maakt uene opmerking nopens al. 2 der S. — De commissie heeft bij de algemeene beschouwingen gezegd, dat het adres geene oorlogsverklaring tegen het Kabinet, &apos;maar toch ook geen loutere.echo., Avas van de troonrede, dat neemt niet weg, dat nieu toch zijne bezwaren tegen de Legering kan opperen. Hij ziet in i al. 2 twijfel nopens het goed beleid der Regering. Als dat niet het j geval is, dan zou hij zijne stem aan de £ niet geven. Hij heeft 1 geen vertrouWên in het beleid van den Minister van Bnitenlapd, sche Zaken... Een ander punt, dat Spr. aanstipt, is, dat der Ooster- Schelde. . Hij zal daarover niet uitweiden , Avant alles deswege was ; in comité beliandeld. Maar toeii zijn er ook ernstige bezwaren tegen het beleid van genoemden Minister gerezen : dit mag Spr. zeggen. Hij is voor de §, omdat hrj er in vindt eene afkeuring van dat beleid. De Heer Kokker houdt het er voor, dat de Minister niet voldoende geantwoord heeft op de bezwaren vau de Heeren van der Maesen en Godefroi., Hij heeft ook geen vertrouwen in het beleid des Ministers. Hü spreekt mede even over de afdanuning van de Ooster-Schelde. Spreker vraagt, of de Regering nu reeds iets kan zeggen omtrent de uitkomsten van het onderzoek dier Commissie ; en als daarin bezwaar is, of dan eenigzins spoedig de mededeeling zal worden ontvangen van het rapport der Commissie? Dat behoeft niet geheim te blijven, want de publiciteit zal juist strekken om onze regten te handhaven. De Heer Dullert herhaalt, wat de Heer Jonckbloet gezegd heeft, dat deze paragraaf geen lof, maar ook geene afkeuring uitdrukt. De wenscli, om met wijsheid te handelen, zal Avel niemand aanstoot geven. De Minister van Buitenlandsche Zaken antwoordt den Heer de Bieberstein, dat Limburg niets te vreezen heeft van bondspligt, en wanneer in de discussie aan het wijs belei 1 der Regering is getwijfeld, dan is het aan dat beleid toch te danken, dat de zonen van Limburg niet naar het slagveld zijn gesleept. &apos; Wat de Ooster- Schelde betreft: de Heer Kokker kan niet anders dau den teehnischen uitslag bedoelen , eu die is in groote mate bereikt De gecommitteerde ingenieurs hebben geconstateerd het feit, dat de Ooster-Schelde meer water ontneemt aan do Wester-Schelde, dan zij teruggeeft. Het tweede feit is, dat op waterbouwkundige gronden is bewezen, dat de afdamm&apos;mg der Ooster-Schelde niet anders dan voordcel aan het vaarwater der Wester-Schelde kan opleveren. Eene zaak is nog twijfelachtig, of namelijk het werk geheel onschadelijk zal zijn voor een gedeelte der Wester-Schelde. De Heer de Casemkroot kan zich niet geheel vereenigen niet de strekking van deze paragraaf. Hij wenseht al. 2 te veranderen: 1&quot;. omdat hij meent, dat in het Antwoord aan den Koning niet moet doorschemeren het wantrouwen op eenig lid der Regering; daarvoor bestaat gelegenheid bij de behandeling der begrootiug. In die alinea ziet hij Wantrouwen; eh 2&quot;. om de plirase: «dat Nederland niet vergete&quot; enz. Spreker gelooft, dat Nederland daaraan niet behoeft herinnerd te worden. Hij stelt voor die phrase geheel weg te laten en is bereid eene andere redactie voor te stellen. De Heer Fokker zegt, dat het antwoord van den Minister van Buitenlandsche Zakon niet zeer bevredigend is, Want daaruit blijkt, dat België erkent, dat de afdamniing. van de Ooster-Schelde niet hinderlijk zal zijn voor de bevaarbaarheid der Wester-Schelde. Maar dat punt was niet betwijfeld; doch zij zijn niet tot de. conclusie gekomen, dat het werk geheel onschadelijk is; dat Avas juist wat men beoogde. Er blijkt dus, dat de instelling der Commissie eene onvoorzigtige daad Avas. De Heer van Zuylen (van &apos;s Hage) kon van den aanvang zich met de algemeene strekking van het adres vereenigen, en brengt hulde aan dc onpartijdigheid der commissie. In § 2 ziet hij niets dan den ïvensch, die ieder regtgeaard Nederlander kan uitspreken. Nu is er bedenking geopperd over deze paragraaf en wel van twee zijden. Als Spreker zich vereenigt met deze paragraaf, dan doet hij dit iv den zin zoo als door de Commissie toegelicht, is. - De Minisier van Binnenlam&gt;m iil&apos; Zaken zal niet meer terugkomen op de instelling der Commissie, want de motie van den Heer Kokker is.verworpen ha twee dagen discussie. Het gerucht, dat er eene wijziging in het werk der afdamniing is gemaakt, is geheel ongegrond. De enkele twijfel, die bij do Belgische ingenieurs bestaat , is, dat er eenige schade aan de Wester-Schelde zou kunnen Avorden toegebragt, maar die twijfel kan geen reden opleveren om het werk te veranderen. De Heer Fokker heeft verklaart alleen gezegd te hebben, dat do leehng van den Minister hem niet tevreden gesteld heeft. Hij heelt niet over het werk der Commissie gesproken. !&gt;&apos;¦ Heer m: C.vskmbroot zegt, dat zijne bedenking daarop gefrond Avas, dat sommigen wantrouwen in de paragraaf zagen. Nu e Commissie verklaard heeft, dat dit het geval niot is, legt Spr. er zich bij ncér. De Heer Dullert komt op tegen sommige uitdrukkingen, door den Heer de Oasembroot gebezigd. Dit lid had het woord onwèlriieijel.jk gebruikt, hetgeen hij niet had moeten doen. Ook heeft dat lid gesproken over de taal, die men tot den troon voerde. Hij AVijst hein op het standpunt van den onafhankelijkcn volksvertegenwoordiger. Wat nu betreft de bedoeling der&apos;§, herhaalt hij, Avat hrj straks zeide: de Commissie heeft geen blaam op bet Ministerie of eenigen Minister willen lcggenjmaar zij verkeert in twijfel of het beleid onzer buitenlandsche betrekkingen goed gevoerd wordt, en daarom spreekt hij er van, dat hij wenseht, dat die betrekkingen door wijs beleid worden in stand gehouden. De Heer van Wassenaer Catwtck stelt persoonlijk vertrouwen in het beleid van den tegenwoordigen Minister van Buitenlandsche Zaken. Hij wenseht niet dat do Avoorden, in het adres voorkomende, verkeerd worden uitgelegd. De Heer Casemuroot verklaart, door het bezigen van het woord oirwclroegelijk hier te hebben bedoeld, wat aan de commissie onaangenaam kon zijn. Zijne parlementaire ondervinding is nog gering, maar hij blijft bij zijne subjectieve meening, dat het beter is, om in de troonrede geen wantrouwen jegens een Minister aau den dag te leggen. lic lieer de Kanter zegt, dat de woorden van den Heer v. Zuylen bij hem dc lust deden opkomen, om gevolg te geven aan den raad, gisteren door den Minister vau Buitenlandsche Zaken gegeven, om een amendement voor te stellen. Na de verklaring van den Heer Dullert ziet hrj van het voordragen van een aniendament af. Die Heer zeide, dat de commissie geene goed-of afkeuring van het beleid der buitenlandsche aangelegenheden heeft Willen uitspreken. De Minister van BrfosNiANDSCHE Zajcbk beantwoordt de vraag van den Heer Fokker, of het rapport der gemengde commissie, nopens de afdamniing der Ooster-Schelde, aan de Kamer zal worden medegedeeld. Het spreekt van zelf, dat dit verslag van deskundige, ï geen geheim voor de Kamer behoeft te zijn, maar dat techverslag behoort toch ook volstrekt uiet tot dc handelingen der Kamer. § 2 wordt daarop zonder hoofdelijke stemming aangenomen,</p>
	<p>weerbaarheid, leger en schutterijen i. De Heer Storai van &apos;sGkaa esaniik heeft weinig op mei het beweren des Heeren Wiutgens, dat onze taal en nationaliteit een waarborg tegen annexatie zou zijn. Met dat beAveren is Spreker het volstrekt oneens; maar daarom is hij het eens niet de Troonrede, dat onze weerbaarheid een groote steun is. Hij dringt zeer aan op eene spoedige indiening der wet op do schutterijen. De Min.&apos;.van llinnenl. Zaken beaamt in het alsremeeu Arat de» vorige Spreker gezegd heeft. Daar do Minister van Oorlog ziek is, zal men &apos;bij de behandeling van hoofdstuk VIU gelegenheid hebbeu inlichting op sommige punten to vragen. Wat do. wet op de schuiV terij betreft, deze hoopt hij weldra te kunnen indienen. § 3, alsook § 4 (epidemische ziekten) worden daarop aangenomen. § 5 (onderwijs). De Heer Keuchenius zegt, dat in dezen tijd vau gewaande verdraagzaamheid, het ter sprake brengen van godsdienst en ondenvijs bijna als onverdraagzaamheid is te beschouwen. Hij vergelijkt het &apos;dorre en kleurlooze van de Troonrede op dat putti niet de warme en levendige paragraaf nopens de Koloniën. Is daarin een bewijs- ta meer van (ie conciliante politiek van dit Ministerie? Hoe moet Spr» nu deze paragraaf verstaan. Hij vraagt of alles zich zal bepalen tot liinle.iiiHiii en niet tot onderzoek der velerlei gemoedsbezwaren, en of dc Minister meent, dat de agitatie reeds geweken of gesust is. Spr. meent, dat dit niet het geval is; de wét werkt het ongeloof in do hand. Kn ten bewijae dat de agitatie nog niet is opgeheven; wijst Spreker op (lc Heraut van heden, die mode voorbeelden bijbrengt nopens hetgeen sommige onderwijzers zich veroorloven. Spreker wenseht le vernemen , of de Legering het voornemen heeft handelend op te treden . dau of zij het openbaar en bijzonder onderwijs bloot zal blijven ijadcla-in, en of de Kegrring daarentegen het voornemen hoeft om iv Indie de bovordering van de godsdienst (laadzakelijk in dn hand te werken. Laar is hij tegen; hij wil ook voor de bevolking op .lava. neutraliteit, om dezelfde reden waarom hij in onze wet net woord, christelijk wil doen vervallen. De Minister herft gisteren gezegd , dat Sprekers beginselen niet op de ondersteuning van A&apos;ier leden in deze Kamer bonden rekenen, muur dat, zegt Spr., doet niet» af tot, de deugdelijkheid der beginselen, waarvoor de Heer Groen jaren lang gestreden heeft. Elke nederlaag is eene overwinning. De Heer Jonckbloedt vindt geene aanleiding tot beantwoording des vorigen sprekers, want deze. heeft Rot woord tof de Legering gerigt en de § niet aangevallen. Toch wil Spreker erkennen da groote belangstelling der Commissie in de zaak van ket volksonderwijs. l»e Min. van Binnenl. Z\ken antwoordt, dat de Legering van ha:r standpunt, zoowel moet eerbiedigen de gemortdelijke overtuiging van de eene.als van de andere rigting. De Legering mag hare eigen denkwijze niet voorop stellen waar dit het regt voor allen is. De lieer Keuchenius wil ook eerbiediging van de begrippen vau anderen; het is eene groote concessie. De Regering heeft onderzocht, of er grieven nopens de toepassing van &apos;de wet op het onderwijs bestaan; zij ziju zeer zeldzaam. De Regering wenseht op onpartijdige en regtvaardige wijze eene milde toepassing der wet. Wat, liet bijzonder onderwijs betreft: zoo de grieven niet door de. toepassing uit den weg kunnen wprden geruimd, dau zou oene herziening noodig zijn. Maar de Ministor zou ten stelligste bestrijden de herziening van art. 194, Grondwet eu art. &apos;li der wet. van 1807 . in zoover die eeno blaam op het Openbaar Onderwijs zou kunnen doen werpen. De Heer Keuciiexius zegt, dat hij op de vraag wat zou moeten worden veranderd in de wet op liet lageronderwijs, hij den Minister naar zijn ambtgenoot van bniteul. zaken verwijst. De Minister van Ll,iienj.anrsciie Zaken &apos;was steeds de beginselen van den Heer Groen ten opzigte van het onderwijstoegi maar heeft bemerkt, dat in de toepassing verschil bestond; b.v. over het beginsel zoo even n&lt;jg verkondigd, dat, men steeds nederlaag Op nederlaag moet lijden. Dat ge* len heeft de Minister Steed streden. Hij wenseht gaandeweg verbetering, maar wll niet tot regel aannemen; alles of niets. § 5 is daarop zonder stemming goedgekeurd. § 6. Handel en Nijverheid. Zonder discussie goedgekeurd. S 7. &apos;s Lands geldmiddelen. De Heer Kra.n.ssen van de Putte heeft, geenszins aanmerking «P deze §, want hij kan daaraan zijne adhaesie geven, daar zij niet, ccn8 bloote weerklank op de Troonrede is. Spr. herinnert aan de&apos;jeremiade door den Minister van Financien aangeheven. 1»,- Troonrede sprak meer geruststellend, maar sedert Zaturdag heelt, de Minister weder een treurzang aangeheven , en nu wil Spreker in liet belang va&quot; &apos;slands crediet en waardering van de groote maatregelen van de&quot; Heer Betz, betreffende de afschaffing der accijnsen, een woord zeggen. De aanspraak zegt dat er geene buiitengcwoiie amortisatie heeft plaats gehad en niets meer aan de sporwogen is uitgegeve&quot; dan 10 millioen. Maar er wordt gereserveerd 2. millioen&apos;voor de Exploitatie-Maatschappij en 3j millioen meer voor gewone uitgavee, terwijl aan den anderen kant de middelen ook hooger geraamd zijn- Op pag. 6 der rede Avordt over de bijdragen uit Indie gesproken- Die zinsnede heeft hem bevraemd. Een eerste regel in de reken.&apos; kunde is, dat men geene ongelijksoortige grootheden mag vergelijken. Dat die bijdrage voor 1867 aanzienlijk minder zou zijn is volkomen onjuist, omdat do Minister den sluitingspost der Indische begrooting verwarde met de uitkomsten van . het batig slot der Indische administratie. Sedert 1861/62 is er 52 millioen genmortisecr» en 70 millioen voor de spoorwegen uitgegevan. Is dan die jauitiicfklagt vah nu geregtvaardigd? Verleden jaar nog heeft de Hee&apos; L&apos;oehussen driemaal herhaald, dat de _5 millioen O. 1. bijdragen «f niet zullen komen. En nu is het feit erkend, dat zij er vvel kome&quot;- Uit het antwoord op het eindverslag der Indische begrootiug blijk*&apos; dat uit de Indische bijdragen zelfs meer dan 25 millioen beschik&apos; baar zijn en dat nog &apos;wel onder omstandigheden dat de tin-, kofhl&quot; en suikerprijzen zeer geleden hebben. Spreker herinnert aan w gunstige Averking der wet tot afschaffing der accijnsen, uiettege&quot;&apos; staande de zwarte voorspellingen. Maar Spreker denkt zwaarmoedig over datgeen, waarover iie Minister ligt denkt, en dat, is d»* dc gewone uitgaven met 3 millioen vermeerderd worden. In de red&apos; van den Minister wordt ook op ontwikkeling der O. I. bezitting*1&apos; gewezen. Dit brengt hem tot de vraag: waar het land is w»*f spoorwegen worden aangelegd, amortisatie plaats heeft, ouz., zonder,d*&quot; het een cent meer aan dc&apos;bevolking kost. Hij waarschuwt er tcg^1 om het denkbeeld ingang te doen vinden, dat men hier maar spoel&quot; wegen en groote werken aanlegt en aniortiseert, mits de Java»&quot; maar betale. Tot bevestiging zijner meening verwijst hjj op be_ Jaarboekje van den Heer de Bosch Kempcr over de O. 1. begr°°&apos; ting, heden verschenen. Do Heer Rochussen heeft verleden jaar den toestand onzer fin»I eien duister ingezien. Nu wijst Spreker op het afgetreden bestunfj dat bestuur heeft genoten de vruchten van den boom zijner vo°V gangers. Hij gelooft dat bij vergelijking der batige sloten de Üf van de Putte niet gelet heeft op den aftrek der ƒ 9,800,000 ren»&apos; betaling. Maar het meeste grieft Spreker het tegeustrijdige begl&apos; en einde van de rede van dien Spreker. Dat batig saldo is het g*.&apos; volg der op hoog gezag ingevoerde cultures, en die tot, groot vo&lt;&gt;?&apos; deel van den Javaan gestrekt hebben. Daarom neemt Spreker ze Jj bescherming. Wanneer die afkeer en minachting voor het batig sl&apos; veld wint, wat dan? Wij komen voor de gewene uitgaven 12 ml&apos; lioon te kort, die uit de koloniale bijdragen moeten komeu, en va^ Ministers hebben beloofd de financiën van het Moederland onafn*l^ keiijk te maken van de koloniale baten. Ofschoon zij daarin mf, geslaagd zijn, komen er nu nog bij de kosten van de weerbaarhc&apos;? die veel zulleu zijn, en die hij om het doel, betreurt. Z, i. is &quot;e nog uiet zeker, dat de dienst 1866 gedekt is, want de raming TJ, het getal balen koffij is minder dan vroeger. Spreker houdt de 1 nantiele toestand nog voor ernstig en meent, dat de Minister cerW en helder den toestand der financiën heeft uiteengezet tt) De Heer Vikulu Verbrugge is niet tegen de S, die geen bh!. Aveerklank is op de troonrede, want in de § is veel gunstiger scflj. dering dan in de troonrede. Hij wijst er al dadelijk op, dat de J 1» nister in zijne zwaarmoedige schilderingen niet altoos conseque* is. In de oerste Kamer zeide de Minister vau Koloniën, de nu $ . ëclipseerde Heer Mijer, dat de staatsfinancien de jsrhstige zorg _j Regering in hooge mate vereischten, en de Minister van iinancJt, plaatst zich in eene stelling om medelijden op te wekken. Hij *&quot;£ do toekomst der financiën met zorg te gemoet. Daarentegen _£ de Troonrede lang zoo zwaartillend niet. Dit gaf hem het d«n beeld aan, dat de Ministor tot andere gedachten gekomen was. &apos;|; toestand der financiën regtvaardigt niet die bezorgdheid; dat tyet( niet tot bevordering van het crediet van den Staat. De Min&apos;B&apos;}, is geen oud financier. Als Spreker hem op dat voetstuk zeu P&apos;^ijl sen, zou de Minister misschien vragen, of hij ernst of korstvvvf sprak. Niemand zal zeggen, dat de Minister van i&apos;inanoien v ,t? zijne optreding een financier Avas. Als de Heeren van Bosse et 1&gt; dergelijke woorden gesproken hadden, zou het van gewigt te aC\e, ziju. Ik heb, zegt Spreker, met bezorgdheid dezen Minister net w.g heer zien aanvaarden, en daarom met genoegen bemerkt, dat ui .. § van het adres geen bloote ocl__voor_oi_t. (Vervelg zie GouT9l^</p>
</text>
