<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 25 Sept. Tabak. Uit de eerste band werden verkocht 50 en 50 vaten Maryland per Arnold Böninger, 42 vaten dito per Ellen Stewart, 30 vaten dito per Duisburg en 50 en 21 vaten dito per Crest of the Wave. SCHIEDAM, 25 Sept Rcgge. In publieke veiling verkocht ca. 118 last Fransche per 2250 £, van ƒ 203 a ƒ194 cont per last. — Moutwyu ƒ 14.25; Genever ƒ19.75; Amsterd. Proef/21; Spoeling ƒ0.50. CULENBORG, 25 Sept. O. Ruwstrige Tarwe ƒ 12.75 a 13.50, n. dito f 11 50 a 13; o. roode ƒ 11.75 a 12.25, n. dito ƒ 10.75 a 12; o. Rogge f—, n. dito ƒ7.25 a 7.75;.75; Garst/ — ; Haver ƒ3.50 a 4.50; Aardappelen ƒ 2.50 a 3, alles per mud; Kip-Eijerei /4.10 de 104 stuk». Boter /1.25 a 1.33 per ö?. MEPPEL, 25 Sept. De gemiddelde prijs der Boter op de groote Boterinarkt&apos;alhier bedroeg ƒ4B en niet ƒ&apos;4o, zoo als abusivelijk is gemeld. ANTWERPEN, 25 Sept. Gisteren werd eene partg van 450 b. Domingo Kofjij uit dc eerste hand verkocht De gesteldheid is onveranderd. — Van la Plala Wol hebben wederom ca. 160 b. tot de volle vorige prgzen koopers gevonden. — Petroleum llaauw en met zeer weinig handel. — Rijst met geregelde vraag naar gepelde soorten tot volkomen («esouteneerde prijzen. Men heeft gisteren en heden ca. 1500 b. Necransie tot omstreeks vorige .prijzen verkocht. — Granen stil. PARIJS, 25 Sept. RaapolieÏT. 102, Ujnolieir. 104; Talk fr. 115.50. LONDEN, 24 Sept. Suiker: Het artikel is voortdurend stil eu sedert Vrijdag ziju slechts 850 z. bruin Mauritius van 27 a 30 sh., mooije kwal. van 35 a 37 sh. en 181 k. Havana tot 36 a 37 sh. verkocht Heden werden 13,000 z. Manilla tot 28.9 en 1300 k. Havana tot 34.6 afgedaan. — Kofjij stil in afwachting der veilingen. — Rijst zeer willig. Afgedaan werden 21,000 b. Necransie tot 11.6, 7- a 8000 b. Rangoon tot 12.3 a 12.6 en in de tweede hand eene lading van 528 tons Necrantie ex Osnabruck tot 11.3 voor het Vasteland. — Tin vast, SOO bl. Banca werden met 82.6 betaald. — Schotsch IJzer 54.6. — Lijnzaad vast, eene lading van de Zwarte Zee werd tot 61.6 afgedaan. — Lijnolie 41 sh. — Talk 45 sh. met verkoopcrs. — Granen: Engelsehe Tarwe vond goede aftrek tot eene prijsverhooging van 1 sh. voor de beste nieuwe soorten; daarentegen waren bijsoorten verlaten; in vreemde ging weinig om, ofschoon 1 sh. hooger geho.den werd. Nieuwe Garst 1 a 2 sh. hooger betaald. Haver meer gevraagd, tot &lt;5 p. a 1 sh. hooger prijzen werden eenige patijen afgedaan. GENUA, 22 Sept. ln Koffij en Suiker iv deze week niets omgegaan. — Katoen met flieer vraag tot vaste prijzen. — Hukten voortdurend zeer stil; gedr. la Plata zijn 2 lires lager.</p>
</text>
