<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V*^CP EEN ZEER PRAATJE IU&amp; WOIiFMIOÜfD, Ruigharig, lichtgele kleur, zwartachtigen Kop, en bijzonder schoone Staart, wordt a /50 met Koperen Halsband en Ketting TE KOOP aangeboden. Informatien met franco brieven onder letter M., bij den Boekhandelaar J. M. W. WAANDERS, te Zwolle. (22192) WORDT GEVRAAGD TEGEN NOVEMBER, voor een KLEIN GEZIN, in de omgeving der Noorder- of Boterinarkt, een UCIS- of BOYENHI/IS. Huurpriis/200of 250 niette boven gaande. Brieven franco Bureau Handelsblad, Lr. A. W. (22206) Met Primo Januarij a.s. wordt in cene GROSSIERSZAAK van Zijden Manufacturen een met het Vak en de kalandisie allezins bekend PERSOON gevraagd, om de Zaak zelfstandig te bestnren. Een ruim vast inkomen en aaudeel in de winst zal worden toegestaan. Slechts diegenen over wier moraliteit en bekwaamheid de meest voldoende bewijzen te verkrijgen zijn, gelieven zich met franco brieven, gemerkt A. B. IJ. Z., te adresseren aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (22194) Men vraagt op eenigzins voordeelige voorwaarde TE KOOP eene «oliede zaak liefst FABRIEKAAT, die bewezen kan worden een burger bestaan op te leveren. Ook is men niet ongeneigd als COMPAGNON daarin te treden. Adres met franco Brieven onder Letters A. A. aan het Bureau Handelsblad. (22213) ~ SECONDANTE GEVRAAGD. Eene JUFVROUW onderwijs gevende aan. een zeer klein getal Elevs nit den Deftigen Stand, vraagt tegen Primo November a. s., een MEISJE van de Prot. Godsd. beneden 18 Uren, met do begindcr Fransche Taal en Zang, de gewone vakken van het Lager irijs en Dames-Handwerken bekend, om bij het Onderwijs behulpzaam te zijn. Brieven franco onder Lett. D te zenden bg den nindelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM , Reestraat XX 533, te Amsterdam. (22198) Op een KOOPMANS-KANTOOR wordt gevraagd een JONG MENSCH, van de R. O. Godsdienst, ervaren in hetltaliaansch Boekhouden en met de Hoogduitsche Taal bekend. Adres met eigenhandig in die taal geschrevene franco Brieven, onder Lett.N.C., bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Singel bij dc Munt, to Amsterdam, (22196) j mm, m m iiode-artikeim Eene JLfVROITW van fatsoenlijke Familie, 28 jaren oud, P.G., thans nog in betrekking, wenschte gaarne te veranderen tegen den lsten October; ook is zij niet ongeneigd in een BANKET- of GRIITTERSWINKEL werkzaam te zijn, kunnende de beste Getuigenissen produceren. Er zal meer op eene fatsoenlijke Behandeling dan op Salaris gelet worden. Gegadigden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. O. bij J. H. en G. VAN HETEREN , Boekh., Hartenstraat XX 601 te Amsterdam. (22199) 1000 Mudden goede gelijksoortige WINTER-AARD APPELEN, bestand ora tot het Voorjaar gekelderd te worden, worden j TE KOOP gevraagd. Prijs met opgave van waar dezelve vrij aan j boord geleverd worden, en de soort van Aardappelen, franco onder Letters A. Z. M. aan de Boekhandelaren HOOG en KRUIJT, Hoofdst eeg te Rotterdam, (22205) NOTARIAAT. Op een NOTARISKANTOOR alhier wordt ten spoedigste gevraagd een BEDIENDE, niet benedon 16 jaren oud. Adres met franco Brieven en waar informatien zijn te bekomen, onder Lett. Z., bij de Kantoorboekbandelaren W. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (22204) ; Een LETTERZETTER, bekwaam voor alle soorten van Smontwerk, tevens vlug plat kunnende zetten, van getuigschriften voorzien, zag zich gaarne GEPLAATST. Brieven franco lett. M., in den Boek- en Papierwinkel van P. F. GLADDER; maakt en repareert alle soorten van Cartonnen Doozen en Lederwerk, Keizersgracht bij de Leidschestraat, X 714 te Amsterdam. (22163) ; ___ _____^______ • Eene Jufvrouw, van fatsoenlijke familie, 28 jaren oud, van de P. G., wenschte gaarne als HCISHOI DSTER of als KINDERJLFVROI&apos;W met eene familie mode te gaan naar Indie. Zij kan de beste getuigschriften overleggen, er zal meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op een groot salaris gelet worden. Reflecterenden adresseren zich franco onder N°. 56, bij de Boekhandelaars HERMs. POSTER &amp; ZOON, te Alkmaar. (22161) In het DIACONIE-WEESHUIS wordt Gevraagd eene WOLLENMOEDER , die hot KNIPPEN en WOLLENNAAIJEN zeer goed verstaat. Belanghebbenden kunnen zich tot nadere inlichting vervoegen bij den Hoofd-Suppoost van bovengemeld Gesticht, in de Zwaaenburgeratraat, alhier. Brieven franco. (22169) TOT EENEN CIVIELEN PRIJS UIT DE HAND TE KOOP: «_#% K De BELGISCHE SLEEPBOOT OSCAR, hebbende A^öjpks^. p. m. 80 Paardenkracht, voorzien van eenen goeden jsj(Sög_i_i&gt; INVENTARIS, liggende te Antwerpen, hebbende zware ___i____S en groote verbeteringen ondergaan, gereed tot werken en geschikt tot het vervoer van Vee. Te bevragen bij W. KENNEDY, &apos; Scheepsmakelaar, te Antwerpen. , (20491) .nnnniVflfF Iï!_ $ ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, OrUUlinLuLl-li \ nltmegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 p Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 p N.mogen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.50, —,2.30, 7.05,9.55 j (174.1) j 2\M NAAR BATAVIA EN SOERABAYA ____-_¦» ligt te AMSTERDAM tot Laden gereed, het snelzeilend &quot;^¦S* Eerste Klasse IJzeren CLIPPER-FREGAT HOEK VAN HOLLAND d»» tonnen) Kapitein J. BAKKER. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers lste en 2Ue Klasse. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam en RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam. (21707) JkM IVaar Samarang&quot; (direct) __m_k____% ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed het snelzeilend am9asma—m g^_eper(i BARKSCHIP MARIA, «&apos;M» TONNEN, Kapitein G. J. SLUIK, tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER en lIOYMAN en SCHUURMAN. (21164) IVKW-YOKM. Per STOOMBOOT en per ZEILSCHIP bestaat bij den Ondergeteekende steeds gelegenheid naar New-York te vertrekken. 5 October aanstaande vertrekt een Zeilschip naar NEW-ORLEANS. Nadere informatien zijn to bekomen bn Rotterdam, 18 September 180 U. U. ANTWEILER, (21727) Boompjes. LANDVERHIIZERS NAAR AMERIKA _M_____|| wordt gelegenheid aangeboden naar NEW-AORK te «•¦¦¦¦¦¦ vertrekken met de welingerigte Eerste Klasse STOOMBOOTENder CONTINENTAL MAIL STEAMSHIP COM*&gt;ANAf. welke van Amsterdam en Rotterdam via Antwerpen geregeld op bepaalde dagen vertrekken. Nadere informatien wegens PASSAGE en VRACHTGOEDEREN bg de Cargadoors. ? ««fqff &amp; Zn- - OOLGAARDT #• BRUINIER, (19538) Rotterdam. Amsterdam, IJgracht. nacuio.</p>
</text>
