<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 24 September (des Avonds.)</title>
	<p>Men heeft reden om tn&apos;onderstellen, dat de tabellen betreffende &apos;s rijks inkomsten van het derde kwartaal, welke Zaturdag e. k. zullen worden openbaar gemaakt, eene vermeerdering boven het kwartaal van 1865, ten bedrago van ruim een half mülioen zullen aanwijzen. — De Morning Star zegt aangaande de aarzeling van het Engelsehe kabinet, om den invoer van vee in Engeland uit de havens der niet besmette Nederlandsche provinciën toe te staan, het navolgende. •Wij hebben uit eene goede bron vernomen, dat baron Bentinck, de Nederlandsche gezant in Engeland, bij lord Stanley eene reeks van documenten heeft ingediend, Detrekkeljjk de onbesmette provinciën van Nederland, waaruit blijkt, dat zij ten eenen male vrij zijn van runderpest. Deze stukken zijn door de gouverneurs dier provinciën onderteckend en gelegaliseerd door den minister van buitenl. zaken in Nederland. Aan baron Bentinck was opgedragen om te verzoeken, dat dc bevelen van den Privy Council zoo spoedig mogelijk zouden gewijzigd worden. Wanneer men nagaat welk een gunstigen invloed 3e intrekking dier besluiten voor de Londensche markt hebben zou, kunnen wij ous niet voorstellen, dat het tegenwoordige gouvernement *ulk een billijk verzoek van de hand zou durven wnzen. Blijft het ministerie in gebreke om verbetering in den drukkenden toestand te brengen, dan is het een nieuw en duidelijk bewijs, dat onhandigheid, onregtvaardigheid, wij zouden bijna gezegd hebben oneerlijkheid, nog altijd de karakteristieke eigenschappen zijn van een conservatief beheer, zoowal in aangelegenheden van maatschappelijk als van staatsbelang.&quot; — Men verneemt het overlijden van den generaal sir W. R. Clayton in ruim 80-jarigen ouderdom. Hij had de vcldtogtcn in Spanje, en de veldslagen bij Genappe, Quatre-Bras en Waterloo bijgewoond. — Over de oneenigheid sprekende, welke in den ministerraad van Keizer Napoleon gezegd wordt te heerschen, zegt de Parijssche correspondent van de Times o. a.: De tegenstrijdigheid der onlangs verspuide berigten omtrent &apos;s Keizers reis naar Biarritz is alleen het gevolg van de worsteling tusschen hetgeen men met regt zou kunnen noemen de conservative of zelfs teruggaande, en de vooruitgaande °f liberale partijen. De Fransche dagbladpers kan over dergelijke *aken, zelfs al wordt zij daarmede bekend gemaakt, niet spreken. Het bestaan der twee tegen elkander indruischende stroomen is echter voor niemand een geheim, en het is even zoo algemeen bekend, dat nog onlangs eene poging om de twee personen, die het digtst naast den Keizer staan, met elkander te verzoenen, schipbreuk heeft geleden. Terwijl een dezer personen naar Biarritz vertrok, ontevreden over het mislukken zijner bemoeijingen ten voordeele van Oostenrijk en van den Paus, en al dadelijk van de gelegenheid gebruik trachtte te maken, om een onderhoud te hebben met een anderen Souverein. voor welken Napoleon het tegenovergestelde van sympathie gevoelt, vertrok de andere naar «en Zwitserseh buitenverblijf, waar hij talrijke mededeelingen van St. Cloud ontving en waar een aantal personen uit Frankrijk hem «en bezoek heeft gebragt, die zulks zeer waarschijnlijk zonden hebben nagelaten, indien zg niet overtuigd waren, dat zijne ster aan hot rijzen is. Waar alles afhangt van de wijzigingen in de gemoedstemming van één man, kan men niets met eenige zekerheid voorspellen; maar het is zeer mogelijk, dat wij nog gewigtige en veel«eteekenendo veranderingen in het personeel van de raadslieden der kroon zullen zien brengen.&quot; — Te Liverpool is eene talrijk bezochte reform-vergadering gehouden, waarbij de Heer R. Gladstone den presidentsstoel bekleedde. Er werden resolutien aangenomen, houdende, dat het tegenwoordige Öuis der Gemeenten het vertrouwen des lands niet bezat on voorts de hoop werd uitgedrukt, dat het ministerie spoedig door een liberaal bewind mogt worden vervangen. — De Times vreest, dat Sicilië voor het koningrijk Italië zal worden wat lerland sedert de gewelddadige inlijving voor Groot-Brittannie &apos;s geweest, een altijd weerspannig wingewest en eene bron van hongerde moeijelijkheden. — De berigten, nit de katoenverwerkende districten over de vorige *eek ontvangen, melden nog voortdurend, dat de handel in denelfden staat van lusteloosheid bleef verkeeren.</p>
	<p>. — Gedurende de laatste dagen had men geene telegraphische bereten uit Amerika ontvangen en wist niet waaraan dit toe schrijven, yisteren namiddag is eindelijk weder tijding aangekomen, meldende ?at in Noord-Amerika zulke verschrikkelijke stormen en regenburjen «ebben geheerscht als men zelden had opgemerkt, waardoor de over !and loopende lijnen waren omvergeworpen en ondermijnd, zoodat &quot;et onmogelijk werd over den oceaan te seinen.</p>
</text>
