<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ETAIM BA ÜX;A. Nous n&apos;étions qae trop bon prophete lorsque dans notre circulaire du 16 de Mars deruier (zie N. Rott Courant 18 Maart), nous prédisions des pertes sensibles aux Acheteurs imprudents, qui pousseraicnt les prix de I&apos;Enchère jusqu&apos; a 50 florins. Notre conseil u&apos; a pas été entendu et les 111,800 Lingots de Banca exposés a la vente de Mars ont trouvé preneurs a florins 49.86 c. A peine ce haut prix était-il connu que I&apos;Angleterre prenant les devants sur le Marehó Hollandais écoulait son trop plein de Banca a 1 et 2 florins au-dessons du cours: Notez qu&apos; a cette époque il n&apos;existait aucun point noir a I&apos;horizon. Ce nest que plus tard quo la crise Anglaise et la Guerre d&apos; Allemagne ont tour a tour precipité les cours jusqu&apos;a florins 44.;. Mais du nioius, aujourd&apos;hui que la Paix est faite en Europe, la position des Etains s&apos;est-elle sensiblement ameliorée et les Banca ontils reconquis le terrain perdu depuis la dernière Enchère? Nullement; les cours au contraire se trainent péniblement de florias 46 a 46; et la consommation sommeille sans contiance dans I&apos;avenir, parcequ&apos;elle redoute de nouveaux mécomptes pour I&apos;Enchère du 28 de ce mois. Il me parait pourtant facile de les prévénir en exaininant avec calme et impartialité la position des Stocks. A la dernière Enchère Ie stock disponible reliquat des enchères précédentes s&apos;élevait a 76,000 Lingots. Aujourd&apos;hui ce stock s&apos;élève a 97,800 Lingots. L&apos;ancien approvisionnemeut s&apos;est dono aecru dans I&apos;espace do 6 Mois de 21,800 Lingots. Le Stock actuel ac ces 97,800 Lingots devant suffire et au dela a la consommation du séinestre suivant, ja me demande encore cette fois: Ou sera I&apos;emploi de 110.000 Lingots qui vont ètre offerte a rEnchère du 28 Courant? Nous voila donc toujours ramenés a cette logique inexorable des faits, qu&apos;il faut, peur absorber ces aecuiuulatlous successives dans les Stocks des Etains, que la production diminue dans uno notable proportion. Or, jusqu&apos;a présent TExploitation des Mines en Angleterre na baisse que tres faiblement nialgré des assertions contraires. Ouant a I&apos;importation en Europe des Etains des Détroits et do Billiton, on ne peut pour ces dernier» surtout que constater uno sensible augmcntation. Me resumant, je persiste a penscr que le prix de florins 40 a 42 est le seul capable a rétablir I&apos;équilibre dans les Stocks, parcequo seul il peut pésor sérieusement sur la production des Mines do Cornouailles et des Indcs. Au-dela de ces prix, je ne vois que péril pour Ia speculation. Quant au consommateur il sera bicn mspiré eu ne s&apos;approvisionnaut qu&apos;au jour le jour. Pams, 21 Septembro 1866. (22128) , CiIAItLES MKIMIJJ.</p>
</text>
