<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>UITGEZEILD.</title>
	<p>TEXEL, 25 Sept.; Zr. Ms. fregat Willem, kapt Geeiling.Bat-Robertus Hendricus, Mulder, id. - Anna Cecilia, GnoddeValparaiso. - Anna Maria, Jager, Suriname. - Maria, Code qq., Napels. - Walen, Andersen/f vedestraud n. Havre. - Sippe Visser, de Jong, Londen.- Herstelling, v. &apos;t Veer, id. - Blackness, Hughes, Newc. - Belt, Painter, Sunderland. - Elisabeth, Rohde, Bremen. - lmnianuel, lijertuess, Riga u, Rott., (benevens de schepen per tel. gemeld). VLIE, 24 Sept.; Gerard Visser, Faber, Newc. - Cornelia Wilhelraina, Hoeksma, Petersb.- 2 Gebroeders, Hillenius, Riga.- Elisabeth, Nepperu», Christiania. - De Trouw.Wiardi, Frederikstad. -Frederik Hendrik, .Mulder, id. - Roelfina, de Groot, Avontuur. HELLEVOETSLUIS, 25 Sept.; Hendrika Margaretha, Bjkker, Messina. - Dolphiin, v. d. Werft&apos;, Bilbao. - Anna, Hughes, Plyuiouth. - Miss Ut&apos;ck Jolt os In e wtf BRIELLE, 25 Sept; Ravensbury, S., Harwich. MAASSLUIS, 25 Sept; Orion. S., Londen. - Batavier, S., id. Behalve de Ocean, bij het onder zeil gaan aau den grond geraakt, zijn de gisteren vertrokken schepen wel in zee. DANTZIG, 22 Sept; Caradoc, S., Amst. ARCHANGEL, 12 Sept; zeilkl.: Delloop, Uiezen, Londen.-Willem Frederik, Visser, Kooger-Polder — 14 Sept-, Catharina, Stüven,id.- Zorg en Vlijt, Mulder, Amst. - Pai, Will, Bordeaux. - Fortuna, de Groot, Engeland. , LONDEN, 24 Sept.; Herstelling, Wiersma, Elseneur.—Zeilkl.: Oceaan, van Slooten, Montevideo. - Broedertrouw, Lever, Amst. PORTSMOUTH, 23Sept; Wildeman, Driest,Londenn.Buenos-Ayres.- Syne Jacobs, Bloupot, Amst. n. St. Thomas. - Torreuce, Hardy, Rott. n. Barrow. SCARBOROUGH, 22 Sept; Perseverance, Elhot, Rott. HARTLEPOOL, 22 Sept.; Gesina, Stenger, Dantzig. ANTWERPEN, 24 Sept; Hendrik Wester, Drent, Triest. — 25 Sept.; Maria Hclena, Teerling. Engeland. MALAGA, 15Sept; Cycloop,S., Amst. BALTIMORE, 7 Sept; Baltimore, Meijer, Rott. NEW-YORK, 8 Sept; zeilkl.: llaria Fleischer, Costa, Rott</p>
</text>
