<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRAIWIRBORG-lIMTStHAPPIJ „de adelaar; te Amsterdam. De DIRECTEUR der Brandwaarborg-Maatschappij DE ADELAAR, gevessigd te Amsterdam, adverteert met deze, dat de REKENING en VERANTWOORDING over het met Uit0. December 1865 geëindigde Boekjaar, door HH. Commissarissen is nagezicn en ton : blijko van goedkeuring en décharge is geteekend en gedureude eene ! maand ten Kantore der Directie voor de Deelhebbers ter visie ligt. De Directeur voornoemd, F. VERSCHUUR Pzn. NAAMLOOZE VIiöOTSCBAP „DE ADELAAR,&quot; TE AmSTEBDAM. De DIRECTEUR der Naamlooze Vennootschap DE ADELAAR, gevestigd te Amsterdam, adverteert met deze: I°. Dat de REKENING en VERANTWOORDING over het ; met Uit9. December 1865 geëindigde Boekjaar door HH. Commissa-1 rissen is nagezien en ten blijke van goedkeuring en décharge is ge- I teekond en gedurende eene maand ten Kantore der Directie voor de , Aandeelhouders ter visie ligt. 2&quot;. Dat het Dividend over het Boekjaar 1865 is vastgesteld op | ZEVEN PERCENT en het Dividend-Bewijs N°. 4, door de Houj ders van Aandeelen ingevuld, met ZEVEN GULDEN betaalbaar :is ten Kantore der Directie, alsmede bij de Associatie-Cassa te Ani-1 sterdam. De Directeur voornoemd, F. VERSCHUUR Pzn. %n_t___^ oor de Deelhebbers buiten Amsterdam, zullen boven&amp;L~W genoemde REKENINGEN en VERANTWOORDINGEN, van 1 . October af, mede gedurende eene maand ter visie liggen ten Kantore van HH. Agenten. (22235) WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten _a_ap, ««3J6Ï&amp;B overstaan van den Notaris Mr. J. COM- _JM__-3«fc _^M_? MELIN, op MAANDAG 1 OCTOBER jpagjglS | fl__H_-__3E&gt; IKfiC, des middags ten 12 ure precies, Vo_c_--_SL voor den Stal op de Prinsengracht tusschen de Prinsenstraat en Brouwersgracht, SS 436, presenteeren te verkoopen: vier uitmunj tend schoone, hard bij den weg loopende, welbekende, zwart lang; staarten Merriëh, KOETS OF WAGENPAAKDEN; een extra ruime, keurig onderhoudene CLARENCE, voor 4 personen; een : dito COUPÉ, ingerigt voor 1 en 2 paarden; een extra ligt geolied JAGT OF SPEEL WAGENTJE, voor 4 en 6 personen; een fraaije HOLLANDSCUE CHAIS (zijnde een Mulder), en een sierlijkbewerkte harddravers PRIK-NAHRESLEEDE, mitsgaders ! eenige net bewerkte Koets-, Wagen-, Tilburrie-, en Narrentuigen met toebehooren, Engelsch Rijzadel, Wollen Staldekken, sierlijk ge| monteerde Zweepen en Bitten Alles in het breede bij billetten I omschreven. Vrijdag en Zaturdag te voren, alsmede op den verkoop. dag, voor een ieder te zien. lemand nader onderrigt begeerende, i vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzel! straat, AA 32. NB__lnjleze veiling kan niets worden bijgevoegd. (21393) __» WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten *»_y &lt;I!_.tP_L overstaan van de Notarissen MULDER en _f9__^_h |«g___ KANNE en Mr. J. F. WERTHEIM, op fISK&amp;Sat ___¥_»»¦• Maandag 8 Octobcr 1866, des middags ten JU_L-_J_Z twaalf nre precies, voor den Stal op de Keizersgracht, X 519, presenteren te verkoopen: Een span van twee uitmuntend schoone, goed bij den weg loopende 4- en 5-jarige Vos-Merriën PAARDEN, &apos; onderscheidene goed onderhoudene RIJTUIGEN, waarbij een extra ligt geheel modern Caleschje voor 4 Dersonen; een ruime Tompouce, j een fraaije Victoria, met vallende Kap, tabellier en binnenluik en heogopgaande voorzitting( een keurig bewerkte Koets Vigilante, twee Stads-Coupé&apos;s, een geolied Jagt- of Speelwagentjc; een Barouchetje voor 6 personen, met losse kap; eene ruime Glazen wagen voor \ 9 personen; verders eene aanzienlijke partij Tuigen en Stalgoederen, alsmede een restant welgewonnen Hooi. Waarbij de nagelatene Equipage van wijlen den Wel-Ed. Zeer Gel. Heer Dr. SAMUEL SARPHATI, Ridder van den Nederlandschen Leeuw, Officier van de Orde van den Eikenkroon, enz. Zoo als alles genommerd en op den Verkoopdag voor een ieder te ; zien zal zijn. I Nader onderrigt te bekomen ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (22212) G. W. WESSELING, H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op Dingsdag en Woensdag den 23sten en 24sten October 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, te Arasterdam, in da Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije, nieuw aangevoerde partij RIGASCHE en ZWEEDSCHE MASTEN, , MOLENROEDEN, SPIEREN en BOOTSMASTEN van diverse lengten ; en dikten; RIGA, NARVA en WINDAU BALKEN. Eene mooije, gedeeltelijk nieuw aangevoerde partij MAIN-GUEENEN, waaronder MASTEN en MOLENROEDEN en andere HOUTWAREN. Liggende zoo als bij Notitien zal worden aangewezen, die in tijds ten Kantore van BONTEKONING j- AUKES te verkrijgen zijn. (22215) 1 publiekëTerMpin. TE XIEL&apos;WEDIEP. Kapt. DIRKSEN, varende het Hanoversche Kofschip Emte, van Hamburg naar Brussel bestemd , is van meening op bekomene regterlijke magtiging, ten overstaan van den Notrris W. J. HIDDE BOK, ter standplaats Nièuwediep, gemeente Holder, op Zaturdag 29 September a. s., des middags ten 12 ure, in het Logement ie Toelast aan de Koopvaarders Binnenhaven te Nièuwediep publiek te Verkoopen: Ongeveer S% LAST TARWE, door zeewater beschadigd, uit genoemd Schip gelost, thans liggendo in een Ligter aan do Werf ie Hoop te Nièuwediep. Nadere Inlichtingen op franco aanvrage ten Kantore van de Heeren ZUR MUHLEN &amp; o°. Eu den Notaris W. J. HIDDE BOK te Nièuwediep. (22247) ! MAMIJFACTIJREiy. Wordt ter overname aangeboden: Eene to &apos;S HERTOGENBOSCH van ouds gevestigde, in vollen bloei zijnde WIIEIZMK E MANUFACTUREN, die in de geheele Provincie NOORD-BRABANT hare relatien heeft, zeer winstgevend is en bekend als eeno der drukste van do Stad, Adres met franco brieven, onder lett X., aan do Boekhandelaren J. J. ARKESTEYN &amp; ZOON, te &apos;s Hertogenbosch. (21940) Men verlangt op een MAKELAARS-KANTOOR, |een JONGSTE BEDIENDE, 18 i 20 jaren oud, eeno mooije hand schrijvende en met kantoorwerkzaamheden bekend; salaris naar bekwaamheden. Adres onder Lett. X., met eigenhandig geschreven franco Brieven in den Kantoorboekhandel W£D. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (22216) Er wordt met 1 November op den Nieu wen dj k IN HUUB AANGEBODEN de HELFT van een ruim WINKELHUIS, geschikt voor alle Affaires, met een grooten Pakkelder er bij. De Kelder is apart ook Te Huur. Franco Brioven Letter A. B. Bureau Handelsblad. (22144)</p>
</text>
