<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Woensdag 26 September.</title>
	<p>[Vervolg van het Verslag der Zitting van ie Tweeie Kamer ier Stalen&apos; Generaal van 25 September. (Zie BIJVOEGSEL).] . De Heer van Delden, lid der commissie zegt, dat de Heer Fransen v. d. Putte in de § meer gezien heeft, dan er in lag. De bedoeling der commissie was eenvoudig, nopens de zaak, zeo goed mogelijk een terugslag op de troonrede te geven. De vroegere beschouwingen van den Minister van Financien waren aan de Commissie niet onbekend. Was het noodig bij het adres van antwoord protest aan te teekenen tegen de gemoedsbezwaren en de sombere voorspellingen nu de Troonrede zelve de bespiegelingen ter zijde stelt. Was het neodig, nu de Troonrede een démenti bevat van het vroeger gezegde? Al moge nu de toestand iets minder schitterend zijn, dan in vorige jaren, de toestand mag voorzeker toch als voldoende worden beschouwd. Hoe schoorvoetend ook, de Minister van Financien moet dus wel terugkomen op de sombere voorspellingen; erkennen dat de dienst van 1866 met een vermoedelijk overschot van ƒ 4,300,000 sluiten zal, en dat voor buitengewone werken nog voor ƒ 3,500,000 zal wordeu uitgegeven : in liGt geheel alzoo 26 millioen niet een vermoedelijk overschot van 4 millioen!</p>
	<p>De Minister van Finantien, de Heer van Schi____._SMï?ck, beantwoordt de vorige sprekers. Wien heeft men hard gevallen over hetgeen men genoemd heeft sombere voorspellingen. Maar wat heeft hij in de Eerste Kamer gezegd? De toestand is voor het oogenblik niet slecht, maar iv de toekom.it is die niet bemoedigend. Men lette ook op den politieken toestand van Julij jl., met het oog op het buitenland. D« cijfers van de begrooting hebben die bewering bewaarheid; zij toouen zonneklaar aan, dat men ja in de eerste toekomst gerust kan zijn; maar dat zij later meer zorg wekken. Men heeft gemeend, dat er strijd bestond tusschen hetgeen hg vroeger gezegd heeft en de troonrede. Het tegendeel is waar, er bestaat volkomen harmonie tusschen de troonrede en zijne vroegere fezegden. Men heeft de voorzigtigheid met betrekking tot de momsten berispt Vrij algemeen is het bekend, dat de inkomsten in de laatste jaren zijn verminderd. De Minister heeft zich van sombere voorspellingen willen onthouden, maar gemeend alleen de waarheid te moeten blootleggen. Men heeft de schildering van den Deer Franssen v. d. Putte over het batig slot beschouwd, als met te zwarte kleuren te zijn geschetst. De Heer v. d. Putte heeft als Minister dikwijls betoogd, dat wij het batig slot niet zullen verliezen, cri dat er geene nieuwe lasten op de ingezetenen zullen behoeven te worden gelegd. Men hoopt dat de bron uit Indie ruim zal vloeijcn, daar de belastingen in Nederland tot eene tamelijke hoogte zijn opgevoerd. Men heeft ook gezegd, dat een verstandig financier geen ongunstig tafereel van de financiën moet ophangen. Hij moet zeggen, dat hij geen financier van zooveel ondervinding is, daarop beroemt hij zich niet. Hij heeft zich benaald voorgesteld de zaak te doen kennen, zooals die is. Hij heeft dc cijfers aan de Kamer medegedeeld en hjj laat dus de appreciatie van die cijfers aan de Vergadering over. De Heer Fransen v. n. Putte beantwoordt nog kortelijk den Minister. — De Heer Rociiussen wederlegt nog nader den Heer v. d. Putte; daarop wordt § VII zonder stemming goedgekeurd. — (Morgen voortzetting.) Gisteren ochtend is uit den Binnen-Amstel bij de Kerkstraat, het lijk opgehaald van een jong geboren kind van het niannelijk geslacht. Gisteren namiddag zijn C. Hendriks, op den O. Z. Voorburgwal bij&apos; de St. Jansstraat door den val van een metselsteen aan het hoofd verwond en naar het gasthuis gebragt, en J. F. Wiegman, oud 16 jaron, die op dc Egelantiersgracht van een plat is gevallen en dien ten&apos; gevolge hersenschudding heeft bekomen. * &apos;sGRAVENHAGE, 26 Sept. Op voorstel van Burg. en Weth. is besloten aan iederen gemeente-geneeskunst-oefenaar alhier en te Scheveningen, ter zake van ijverige pligtsbetrachting en belangrijke | diensten tijdens het heerschen der cholera-epidemie, als blijk van j &apos;s raads erkentelijkheid te dier zake toe te kennen cenc zilveren j medaile alsmede een extra honorarium van ƒ 100 en aan den geneesheer-directeur van het gasthuisden gouden medaille. — Voor den opbouw van een nieuw diaconie-weeshuis alhier is bij Ds. Molleene gift van f 5000 ontvangen. NIEUWE DIEP, 25 Sept De ontstane scheur in het metselwerk van het oude drooge dok is van wehng beteekenis en doet geene ernstige gevolgen duchten. Volgens sommigen zou het vermoeden niet zonder grond zijn, dat die ontzettting van het dok ontstaan is doer de dreuning van den grond, veroorzaakt door het schijfschieten van de in de haven liggende oorlogschepen. (Heli. Ct.)</p>
</text>
