<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|||| gCHnOEF-STOOMBOOTTOENf iT. . -ses. AMSTERMM--PÜBIIREHD. *866 In onmiddellijke correspondentie met de Diligencediensten naar Hoorn, EnUliwis &apos;en en _tt.ede-_.blik en met de Stoombootdienst van Purmerend naar Edam, vice veirsa. _©I_Eir!_ T_R_BO_BI_II-[C. yoor de maandentlSoveniJber, Ilecemner,lJanuar_Jlenl-_f,eS&gt;ruariJ. JLOSIDA... Van AMSTEEDAM Voorm. 7. *10| Ure. Namidd. 3. -4. Ure. ? PURMEREND ? B|. *8f Ure. ? *12J. «f. b_. Ure, D I I. G - 1) 1 G. Van AMSTERDAM Voorm. 6. 7. *10| Ure. Namidd. *4. Ure. „ PURMEREND „ *Bf. 11| „ „ *12j. Sf. Ure. Ul] OVERIGE _D.i.G.EH. ©EIS WEEK. Van AMSTERDAM Voorm. 7. _0| Ure. Namidd. *4. Ure. ? PURMEREND „ *8| Ure. „ *12i. s|. Ure. * Deze Vertrekuren staan in verbinding met de bovengemelde Diligence-Hensten. Ligplaats der Booten: Nieuwe&apos;Stads-Herberg aan den kleinen Buiksloter Steiger. (24793) MEHM§fIA4T BIJ DE VIJZELSTRAAT, BB^sT~&quot; De Ondergeteekende brengt bij deze ter algemeene kennis, dat hij zijne BINDERIJ! heeft ingerigt ter vervaardiging van alle soorten van BINDWERK: Elegant soliede gebonden KERKBOEKEN zijn in de nieuwste soorteu van Banden voorhanden, ook rijk gebondene in ECHT SCHILDPADDEN banden. Voorts PREEKSTOEL-, KEHK-, HUIS- en PRACHTBIJBELS, zoo als van v. GOOR, GEELACH , enz. Oude Kerkboeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. Bestellingen worden in korten tijd tegen billijke prijzen ten uitvoer gebragt. NB. In eene vorige Advertentie waren de namen van -Firma A. |___. ITAltf BOSSUM» v. GOOE en GEELACH abus. verkeerd gesteld. (24784) —_*w Meden verschijnt de Jaargang 186©] van den irolks-Almanak der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, welke zich o. a. ditjaar onderscheidt door de volgende belangrijke onderwerpen : Dn. W.. GLEUNS, Jr. Het lengen en korten der dagen. Met afbeeldingen. E. OLIVIER, Dz. lets over het Amsterdamsche peil. Met afbeeldingen. Mr. C. W. OPZOOi-BER. Een man uit het volk. Schets van het leven en den arbeid van Eichard Cobden. Met portret. Rn. W. C. 11. STARING. Onze brandstoffen. Dr. C. A. Jl. A. OUDEMANS. Geschiedenis en beschrijving der Aardappelen. Met afbeeldingen. Db. A. WINKLER PRINS. De invloed der bergen op de gesteldheid des aardbodems. E. 11. LASONDER. Eodrigo Diaz, bijgenaamd DE CID. Met 2 platen. CLAAS MULDER. Een en ander over eijeren. Met afbeeldingen. |i_n. W. MODDERMAN. Een raad aan allen, die huis en have willen verzekeren. (Over Brandwaarborg-Maatschappijen.) J. DE VRIES. Wat er in de negentiende eeuw van eene oude volksgewoonte onder ons is overgebleven. Th. VAN DOESBURGH. Hoe de gasmeter in elkaar zit en hoe men er mee omgaan moet. Met afbeeldingen. P. H. HUGENHOLT-K, J(k. Volksbijeenkomsten. (Hoe het volk feest moest vieren.) IKr. T. C. WINKLER. Over de afkomst van sommige huisdieren. Met plaat. R. S. TJADEN MODDERMAN. Het zout. (Wat zouten zijn; over de productie en consumtie van het zout, enz.) De prijs van dit Jaarboekje (200 bladz. groot, met tal van platen) is ter algemeene verspreiding op slechts 25 Cents gesteld, terwijl voor ƒ 1.85 exemplaren in keurig verguld linnen band verkrijgbaar zijn. De uitgave geschiedt door fi. L. FIT-HÏ., te Amsterdam. (24783) H^^^^^j^i___iimj____H_r_Bn__ns»---^^</p>
</text>
