<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. GEEEGTELIJKE AANKONDIGING. Bij behoorlijk geregistreerd expleit van den Deurwaarder D. J. BONNERMAN te Amsterdam , van den 20sten Oetober 1865, is, ten verzoeke van CORNELIA WILHELMINA GROOTHUIJ ZEN, wonende te Amsterdam, Nieuwendijk, L 320, aan haren Echtgenoot JOSEPH GUT JAHR, wiens tegenwoordige woon- of verblijfplaats is onbekend, op de wijze voorgeschreven bij art. 4, n°. 7, Wetboek van Burg. Regtsv., beteekend geworden een interlocutoir vonnis van de Arrondissements- Regtbank te Amsterdam (Vacantie-Kamer) den lOden Julij 1865, bij verstek gewezen tasschen die Requirante als Eischeres en haren voorn. Echtgenoot, als Gedaagde, waarbij haar wordt toegestaan de bij introductief request gestelde daadzaken door getuigen te bewijzen, ter teregtzitting van de Eerste Kamer van gemelde Regtbank van Maanda«- den 13den November 1885, met kennisgeving dat de Eischeres alsdan als getuigen zal doen hooren CHRISTIAAN FRIEDRICH LUDWIG GRAVENSTEDE en PETRONELLA BEERTSEN, beiden wonende ta Amsterdam, met sommatie tevens om, des verkiezende, bij dat gctuigen-verhoor tegenwoordig te zijn. De Procureur der Eischeres _(2_22) H. J. DE BLAAUW. &apos; Wttl___m-dündee. j^-ÜJÊS-fMet directe Cognossementen in Doorvfacht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapt. S. STOOL, vertrekt van KOTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 8 November, des Morgens vroeg. Adres tyj J. B. CBOL &amp; CO., te Rotterdam. (2*B-6) ftf.ym. .. ¦ ¦-¦ -—-_¦ &apos;&quot; &gt; &apos; ¦_ - -___»_ --_-¦_- -- &apos;Tn _¦&lt;¦¦¦¦!*&quot;«_¦__&apos; - — _n den jare 1800 vijf en zestig, den zes en twintigsten Octobei*, tï_ terzoeke van JANTJE IMES van SLUIS, Echtgenoote van en ten dezen gesterkt en gemagtigd door LUITJE ATES, Scheepskapitem, beide wonende te Groningen, aan wie bij behoorlijk geregistreerde beschikking van de Arrondissements-Regtbank te Groningen, van den twaalfden October 1800 vijf en zestig, vergunning is verleend tot het uitbrengen dezer openbare dagvaarding, kiezendo ten dezen domicilie ten Kantore van Mr. B. DORHOUT MEES, Procureur bij de Arrondissements-Regtbank van en wonende te Groningen, die in dezen voor de Eischeres als Procureur zal occuperen, heb ik, PIETER HEKKEMA, Deurwaarder bij de Arrondissements-Regtbank van en wonende te Groningen, ten eerstenmale gedagvaard: LUITJE IMES VAN SLUIS, Scheepskapitein, vroeger wonende te Groningen, doch thans afwezig, om, na verloop van drie maanden na heden, en wel bepaaldelijk op Vrijdag den tweeden Februarij 1800 Zes en Zestig, des Voormiddags ten Tien ure, te verschijnen voor de Arrondissements-Regtbank te Groningen, aldaar zitting houdende in het gewone Lokaal harer teregtzittingen in de Oude Boteringestraat, ten einde: Aangezien de Gedaagde in het begin van den jare 1861 zijne woonplaats Groningen heeft verlaten, zonder volmagt tot het waarnemen van zijne zaken gegeven of orde op het beheer van dezelve gesteld te hobben; Aangezien de Gedaagde, volgens ingekomen berigt, op den 9den Februarü 1861 zeilklaar lag te Newcastle, beladen met steenkolen en bestemd naar Groningen, en op den lOden Februarij aan boord van genoemd schip werkelyk is vertrokken, maar nooit ter bestemder plaats alhier is aangekomen en hoogstwaarschijnlijk in den toen gewoed hebbenden storm op de Engelsche kust is vergaan; Aangezien toch sinds dien tijd noch van het schip, noch van de bemanning eenig berigt hoegenaamd is ingekomen, hetwelk onmogelijk is te achten, in aanmerking genomen de vaart van Newcastle op Groningen, indien niet het schip met man en muis was vergaan; Aangezien reeds bij Vonnis dezer Regtbank, d.d. i4den Julij 1865 is verstaan, dat er regtsvermoeden van overlijden bestaat van den Stuurman, die bij den Gedaagde op hetzelfde schip heeft gevaren en met hem op denzelfden boyengenoemden tijd uit Newcastle is vertrokken, waardoor dus het verongelukken van den Gedaagde nog waarschijnlijker is geworden; Aangezien er dus meer dan drie jaren zijn verloopen sedert het laatste berigt, en zij , Eischeres, er belang bij heeft, dat bij vonnis dezer Regtbank worde verklaard, dat er regtsvermoeden van overlijden van haren Broeder, den Gedaagde, bestaat, en zulks sedert ten tienden Eebruarij 1800 één en zestig, ten einde van den in dezen aangestelden Bewindvoerder rekening, verantwoording en afgifte te vorderen van de goederen, aan genoemden haren Broeder toebehoorende, waartoe zij met anderen volgens versterfregt is geregtigd; Mitsdien aan gemelde Regtbank, hetz\j in persoon, hetzij door iemand van zijnentwege, van zijn aanwezen te doen blijken; den Gedaagde tevens aanzeggende, dat ingeval noch de Gedaagde, noch iemand voor hem op deze dagvaarding mogt opkomen en alzoo niet behoorlijk van zijn aanwezen mogt blijken, door de Eischeres zal worden geconcludeerd, dat haar daarvan zal worden verleend acte en tevens vergunning tot het doen van eene tweede openbare Dagvaarding. Dit mijn Exploit heb ik Deurwaarder gedaan door aanplakking van een Afschri.&apos;t aan de voorname deur van de Audiëntiezaal van gemelde Begtbank en aau het Huis der gemeente Groningen en door overgave van een Afschrift aan den Edel-Achtbaren Heer Officier van Justitie bij gemelde Regtbank, die het oorspronkelijke met gezien heeft geteekend; zullende deze dagvaarding geplaatst worden in de Provinciale Groninger Courant en in een der Hollandsche Dagbladen, als daartoe bij opgemelde beschikking door de Regtbank aangewezen. Exploit ƒ0.75 De kosten dezes zijn ƒ 7.63_. Schl n 2.80 (Geteekend) P. HEKKEMA, Deurwaarder. Reptr 0.10 Zegels n 1.38 Gezien en Afschrift ontvangen bij ons Registr o I.IOJ Officier van Justitie te Groningen. Visa • 0.30 2 Courant...» 0.60 Pakket den 26sten October 1865. Aanplak ..... 0.60 (Geteekend) SCHIEFER. ƒ 7.63£ Geregistreerd te Groningen den zes en twintigsten October achttien honderd vijf en zestig, deel 77, folio 193, recto vak 9, houdende een blad, geen renvooi. Ontvangen voor regt ƒ 0.80, voor 38 opcenten ƒ 0.30 J-, te zamen een gulden tien en een halve cent. De Ontvanger: (Geteekend) VAN SONSBEECK. Voor eensluidend Afschrift, (24774) Mr. B. DORHOUT MEES, Procureur.</p>
</text>
