<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. 11. NIEUWENHUYS, C. H. GIJSELMAN, J. W. MINNE , L. GIJSELMAN, J. C. COERS, H. H. BREUKERMAN, F. H. KILSDONK, H. R. NIEUWENSTEED en J. VAN COKVERÜEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 27 NOVEMRER ISGS, des avonds na 6 ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris E. BAAK, presenteren te verkoopen: Een kapitaal, hecht, sterk en goed onderhouden WINKELHUIS en ERVE, gedeeltelijk tot Magazijn ingerigt, staande en gelegen in de Warmoesstraat , tusschen de Oude- en Papenbrugsteegen, en doorloopende tot aan het Water, J 553, groot 1 roeda, 70 ellen. To bezigtigen op Dingsdag en Donderdag, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht over de Westermarkt. (24727) M. VAN S. MENDES DA COSTA, E. EEIJSENBACH , J. A. VAN MINDEN, J. A. NAMIAS, P. D. LUSINK, F. FUCHS, H. R. NIEUWENSTEED, J. A. KOPPE, H. J. HOLGÈN, H. TAKES, A. VAN DE VIJSEL, A. WILKING, F. W. G. C. ROTHE, A. J. JUDELS en M. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 2© NOVEMBER IS„S , des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, in veiling brengen: N°. 1. Een WINKELHUIS en ERE, met Achterhuis en Boyenwoningen, in de Tweede Anjeliersdwarsstraat en in den Vaderlaudschen gang, 00 160 en 542. N°. 2. Een HUIS en ERE, met Boven- en Benedenwoning en Plaats, in de Binnen-Oranjestraat bij de Brouwersgracht, UU 642. N&quot;. 3. Een RUIS eu ERE, met Boyenwoningen, Pakkelder en Plaats, in de Noorder-Kerkstraat, PP 725. N&quot;. 4. Een HUIS en ERE, met Boven- en Benedenwoningen, Plaats en Tuin, in de Utrechtsehedwarsstraat bij den Amstel, Z 222. N°. 5. Een HUIS en ERE, met Boyenwoningen en een stuk gronds, in de Rozenstraat bij de Lijnbaansgracht, EE 287. N°. 6.&apos; Een WINKELHUIS en ERE, met Boyenwoning, in de Eerste Egelantiersdwarsstraat, NN 495. N°. 7. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoning, Plaats en Bleekveld, in de Rapenburgerstraat, U 418. N&quot;. 8, een HUIS en ERE, met twee Achterhuizen en Boyenwoningen, in de Egelantierstraat, in den Kuipersgang, NN 326, 327 en 328. N&quot;. 9, een HUIS en ERE met Boyenwoningen, in de Schoutondwarsateeg of St. Jan Slopje, uitkomende in de St. Janstraat, J 224. De veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen, als: N°. 1, J. W. REYNE Jr.; N°. 2, D. VAN DIJK; N°. 3, J. G. POUW; N°. 4, J. L. KABEL; N°. 5, G. DE VRIES; N°. 6, W. P. C. FABIUS; N°. 7, Mr. P. LIJNDRAJER Jr.; N°. 8, E. BAAK en N°. 9, W. F. OVERHOFF Jr. (24679) BOUTZ-AG_LE_,.RSKI_T. Wordt gevraagd een MEESTERKNECHT, liefst ongehuwd, bij voorkeur bekend met Stoom- en Cirkelzagerij. Opgaaf van ouderdom al of niet gehuwd, bij wien in dienst of in dienst geweest en bij wien informatien te bekomen zijn, Franco onder het nummer dezer advertentie aan het Bureau Handelsblad, (24781) | «DIGIiiRIGT I_ PIARÖ~ * bij een geroutineerd MUZIEKMEESTER. &amp; Ochtendlessen voor Eerstbeginnenden, Namiddag en ?. Avondlessen voor eenigzin gevorderden J* Adres onder lett. B, bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON,JBeurssteeg alhier. (24710) ___ Er wordt uit de hand te Koop gevraagd: een HUIS, met of zonder Boyenwoning, liefst met open Plaats, in den omtrek der N. Z. of O. Z. Burgwallen of daaromtrent, tusschen den Dam en het IJ. Opgaven van koopprijs worden franco verzocht onder lett. D, adres bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (24775) In een Magazijn van Manufacturen worden gevraagd: WERKSTERS, ervaren in het maken van Mantels. Adres franco lett. M., fureau Handelsblad, (24763) &apos;|</p>
</text>
