<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 31 Julij. Het Parlement is geprorogeerd. In de koniukhjke boodschap wordt gezegd, dat de betrekkingen met de vreemde mogendheden bevredigend en vriendschappelijk zijn. Er is geen grond om oorlog in Europa te vreezen. De staatkunde der regering zu! blgven om dc zegeni-igoa des vie,!__- ... vewék-féß. Wijders wordt de tevredenheid der Koningin betuigd, wegens den goeden uitslag der Ahyssinische expeditie; de onmiddelijke terugkeer ier trsepen &apos;heeft bewezen, dat zij alleen ondernomen werd in het belang der menschheid, zijnde_ dit de hoogste pligt der souvereiniteit. De spoedige demping van den opstand in lerland heeft het voor het uitvoerend bewind onnoodig gemaakt van de aan hetzelve verleende buitengewone mogt gebruik te maken. Er zijn thans geene personen meer die onder de schorsing van het Habeas corpus zijn gedetineerd, en is geen gevangen fenian die op een vonnis wacht. Vervolgens worden de voornaamste werkzaamheden opgesomd, welke in deze zitting zijn verrigt en wordt de aanstaande ontbinding van het Parlement aangekondigd. De Koningin vertrouwt, dat de verkiezingen znllen strekken tot handhaving der burgerlijke en godsdienstige vrijheid aan hare onderdanen gewaarborgd door de instellingen des rijks.</p>
	<p>Lord Stanley heeft in antwoord aan den Heer Otway gezegd, dat hij mededeeling heeft ontvangen van de gezanten in Belgie en Nederland, dat er geen grond bestaat voor de geruchten van eene alliantie tusschen Frankrijk , Belgie en Nederland. LONDEN, 31 Julij. De mail van Bombay is heden voormid ag te Marseille gearriveerd. BERLIJN, 31 Julij. De Staalsanzeiger, de jongste mededeeling van de Nordd. Allg. Zeil. bevestigende, dat de nota van v. Usedom aan Lamarmora van de zijde der Pruisische regering noch geantoriseerd noch goedgekeurd is, zegt: Hieruit vloeit voort dat de tekst cler nota geen zekeren grondslag kan geven voor gevolgtrekkingen over. de politieke bedoelingen der koninklijke regering. BREMEN, 31 Julij. De Noordduitsche Lloyd stoomscheepvaart naar New-Orleans zal in October geopend worden met de stoomschepen Bremen en New-York.</p>
	<p>LONDEN, 31 Julij. Van Suiker zijn drie ladingen voor Engeland verkocht, 480 v. Dominique tot 24 sh.. _0 v. tuba Moscovados tot 24.3 en 350 v. dito tot 24.6 en 38 80 k. Havana N°. 12 a 12 _ tot 257/8 sh. Er zyn 9 ladingen Tarwe aangeboden, de handel was lusteloos; 4 Rogge-ladingen ziju verkocht tot 32 sh. voor Engeland en 33 sh. voor het vasteland. . , &apos; _, LONDEN, 31 Julij. Op het laatst der markt was de stemming voor Tarwe williger. .. „ _ LIVERPOOL, 31 Julij. Heden zijn atgedaan 15,000 b. Katoen. .ai Tweede depêche: Katoen in stijgende stemming, ingevoerd 12,250 b., verkocht in den loop y^r week 63,000 b., op soeculatie 7200 b., voor exportatiei i _,500 b., invoer in den loop der week 38.200 b., werkelijke vooiraad 553,000 b., zijnde 29,000 b. minder dan werd ondersteld. Prijs van middl. Upland __ ; dito New-Orleans 97/8; dito Bengaalsch 67/8; dito Dhollerah 73/&lt;_, p. . __. -, ,„ . Derde depêche. Katoen: Aigedaan 18 000 b. tot stijgende prijzen; middl. Upland 97/ s; uto -New-Orleans 10i/8; Bengaal 87/«; Dhollerah 77/8. ?. 01/c.&lt;.v. ? MANCHESTER, 31 Julij- Sl/*^ Shirtings 101/ s sh.; N°.4o Mule Twist 14 p., met goeden Handel tot rijzende prijzen. AKTWERPEN, 31 Ja.- Petroleum 52 a_. gg§?-Bovenstaand. Telegrammen zijn reeds in cc; gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. _^_ss-^®^c^&apos;^~—~</p>
	<p>NEW-YORK, 31 Julij (Slotcomsen). Goudagio 45; Wissel op Londen in goud UWfi 6 pU. Amerika 1882 114% Dito 1885 112%; 10/40ers bonas loBi/2; IRinois 150V_;Erie- Spoorweg 681/3; Katoen mid_. 30. Petroleum Standard white te _ew-York 345/4. Geld is ruim.</p>
	<p>LONDEN, 1 Aug. P«r (-&apos;l!t&apos;a&gt; te Queenstown aangekomen, zijn D. 203,000 in gonn aangevoerd en tij lingen uit New-York, loopende tot 22 Juiy. Ter vervanging van de wet, aangenomen door den Senaat, heeft het Huis van Vertegenwoordigers eene wet aangenomen , waarbij de minister van financiën wordt gemagtigd tot de uitgifte van obligati™, vrij van belasting, aflosbaar in goud na 40 jaren, ter keuze der regering [de uitdrukking ter keuze der regering doet onderstellen, dat in do wet nog een andere termijn wordt genoemd, b. v. aflosbaar na 30 of 40 jaren ter keuze der regering] rentends 3.65 pCt. [een (Amerikaan _he) cent per dag voor een stuk van doll. 100]. Het bedrag der uitgifte zal gelijk zijn aan het gezamenlijk bedrag van alle obligatien,in omloop, welke ter keuze van den houder tegen deze meuwe obligatien kunnen worden verwisseld. Deze bepalingen hebhen geene betrekking op de 3 pCts. certificaten. &apos; Het Congres heeft een besluit genomen, waarbij wordt verklaard, dat het Hde amendement op de constitutie moet worden beschouwd als te zgn bekrachtigd.</p>
	<p>MANCHESTER, 1 Aug. Gisteren avond verspreidde zich in do rouziekhalle, waar 2000 toehoorders vereenigd waren , een valsch gerucht van brand. Door het dringen van hen die trachtten naar buiten te komen, werden 30 personen c!oo Igedrukt en velen gewond. WEENEN-, 1 Aug. Bij de heden alhier plaats gehad hebbende serientrekking der Ooztenrijksche Aandeelen af 1..500,..500, leening 1880, zijn de volgende 60 serien getrokken : Serie 24, 126, 184, 642, 667, 948, 1180, 1402, 1529, 2020, 2695, 2848, 3571, 3999, 4370, 5237, 6703, 6935, 7907, 7977, 8010, 8268, 8470, 8473. 8732, 8979, 9020, 9592, 9731, 9815, 9828, 10002, 1008% 10264, 10635, 11390, 11480, 11667, 11776, 11894, 12060, 12536, 13266, 13378, 13461, 13994, 141)9, 14624, 15295, 16754, 17424, 17676. 18525, 18578, 18646, 18705, 18713, 13.32, 19328 en 19473.</p>
	<p>LIVERPOOL, 1 Ang. Heden zijn afgedaan 12.000 a 15,000 h. Katoen; de stemming is vast; ingevoerd 15,000 b. De mailstoomboot Seine van Brazilië en de Hammonia van New-York zijn heden te Southampton aangekomen. PETERSBURG.3I Julij. Talk. in loco 47% met koopers; op Ang. 48i/2 met verkoopers. Rogge in loco 73/4, op Aug. 8, met verkoopers. BERLIJN, 1 Aug. Rogge: Aug. 49%; Sept.-Oct. 491/2; Raapohe. Aug.—Sent. 913/.24; Sept.-Oct. 9&apos;%,; doorloop: Aug. 18%; Oct. 17&apos;3/.. üEULEN, 1 Aug. Tarwe dadelijk 8; Nov. 6.41/2; Maart 6 2Vs; Rogge dadelijk 51/2; Nov. 4%; Maart 4.22%; Raapolie dadelp —, Ang. 10 ?,„; Oct. 10%; Lijnolie dadelijk 12. Granen flaauw. Raapolie vaster.</p>
	<p>Rynhoogto 7 v. 4 d. PARIJS, 1 Aug. Raapolie: loopende maand fr. 83 50; Aug. fr. 84 50; 4 laatste maanden fr. 84.75; 4 eerste maanden fr. 85.—. — Voorloop.- loopende maand fr. 72.—; 4 laatste maanden fr. 64.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 89.75; 4 laatste maanden fr. 90.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 87.35; Aug. fr. 74 75; Sept.—Oct. fr. 65.—; 4 laatste maanden tr. 63.75; type Parijs loopende maand lr. 51.50. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 65 50.</p>
	<p>PETERSBURG, 31 Julij. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 3211/ ie ; Hamburg 297/16 ; Amst. 1613/4; Parijs 342; Loten 1864 132% -, Dito 1866 132; Imperialen 603- WEENEN, 1 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 68.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59 10; 5 pCt. Met. 1866 59 50; 5 «Ut. Nat. 63 20; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.10; £M&gt;d. 180-_ 79.50; Dito Credit Inst. IBSS 136.75; Dito 1860 86.40, Dito 1864 97.60; Act. Cred. Inst. 214.-;DitoLemb.Uern. Spoorw. 185 -; Dito Nat. Bank 734 —, Staats-Spoorw. Act, 249 80-, Dito Noorder-Spoorw. 186.-; Dito Nieuwe Lomb. 180 70; Eng. Oostenr. Bank 167 -; Napoleons dOr 9 07%-V.issél: Londen 113.30-, Hamb. 83 60; Parijsi4s 10. BERLIJN, 1 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 52%; 5 pCt. Nation. 56%; Oostenr. Aand. 1860 —; 5 pOt. Ital-. 531/2; Lomb. Shares 108; 5 pCt. Russ. 1822 88; Dito 1862 863 V, Aandeelen Dito 1864 1)3; Dito 1866 112%; 4%pCt. &gt;Jruis Oblig 95% 6 Pet- Amerika 1882 76%; Holl. Spw. Act. 1017/?: 5 pCt. Turken 39% Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Panjs 2/m. 811/,; Hamb. 2&apos;m. 1.01/2; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1431/8; Weenen 2/m. BS3M; Petersb. 3/m. 91%. PRA^üFORT, J Aug. (Siotuoersen). 5 pCt. Metall. 186&lt; 533% ; Dito Nation. 543&apos;8; Oostenr. Aand. 1860 77Vs; Dito 1864 IOIV2; Metall. 1859 63%, Cred.-Actiën 223 50, 6 pOt. Amerika 1882 75 ,16; Dito 1885 74ü._j; 5 pCt. Dito 1874 81%; 3 pCt. Spanje 1867 -. PacitLcbahn —; N. Russ. Leening —; Turken 39%; Kurkschawkow —. — Wissel: Londen sr. z. 1198/0; Weenen k. z. 1041/2-. Amst. k z. l(X)3/16. HAMBURG, 1 Aug. 5 PC_ Russ. Cert. 70%; Dito _862 _3/4; Oostenr. Aand. &apos;860 -; 6 pCt. Amerika 1882 697%; 5 pCt Italië 52%; Lombarden 400. — Wissel: Londen 13 073/ s a—; Amst —.— a—; Parijs 187. Disconto 2 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 1 Aug. Binnen: Josephina Bernhardina, Willms, Banjoewangie, vertr. 28 Febr. - Mathilda Christina, Sellström, Cardenas. - Nicot, Amesz, Baltimore. Uitgezeild: Setubal, S., Londen.</p>
</text>
