<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVS_EftNIGI_!G VA» J. C. RÜNCKEL EN M. O J. HASSING. Amsteudam, 2 Augustus 1868. (19418) Hunne dankbare Kinderen. 25-JARIGE ECHTVSREENIGIISG VAN LEVIE HAKKER EN RACHEL PAIS. Amsteudam , 1 Augustus 1868. (19419) Namens hunne dankbare Kinderen. Getrouwd: M. K. HONIG, Koog a/d Zaan, 30 Julij 1868. en _(19277) N. SMIT. Bevallen van eene DOCHTER: A. L. M. TERBEEK— VOORTMAN. Amsterdam, 31 Julij 1868. (19573) Bevallen van een welgeschapen ZOON, M. BEOKERING — NIEVEEN. Amsterdam, 1 Augustus 1863. (19574) Heden overleed te Bloemendaai plotseling in den ouderdom van bijna 30 Jaren, mijn jongste Zoon WILLEM PIETER, verpleegd in het gesticht Meerenberg. (19599) Amsterdam , ¦ Wed. VAN MALSÉN. j_6 Julij 1868. Geb. HOLLENBEBG. Heden trof mfl de gevoeligste slag mijns levensbaarHet den e.oeden God behaagde van mijne zijde weg te nemen mijne dierbare Gade MARIA GEERTRUI KELLEVINK, in den ouderdom van bijna 59 jaren, na eene genoegelijke Echtvereeniging van 31 jaren; zwaar_ treft ons dat verlies. God sterke mij in deze zware beproeving. Amsterdam, Mede uit naam van mijne Kinderen, 30 Julij 1868. D. JANSEN, (19572) Schuiten voeder. Deze is dienende tot aljemeene. Kennisgeving. A_den overleed onze jongste Lieveling ADRIANA HELENA ELIZABETH, bijna 4 maanden oud. Amsterdam. 30 Julij 1868. T. H. KILSDONK. . A. M. H. KIf.SDONK, DONKER. Eenige Kennisgeviny. (18582) Heden overleed, in den ouderdom van ruïnT3l iarenT mijne geliefde Echtgenoote MARGARETHA CORNELIA BEHRENS. Eene hevige ongesteldheid maakte een einde aan haar voor mij zoo dierbaar leven. Wat ik met mijne vier nog jeugdige Kinderen in haar verlies, kunnen alleen zij beseffen, die de overledene van nabij gevend hebben. (19591) ,_3I.Julij 1868. H. GROTELUSCHEN. _ Heden overleed tot onze innige droefheidTnaTroorziente zijn van de genademiddelen der H. Kerk, onze innig geliefde derde Dochter ANTONIA MARIA, in den jeugdigen ouderdom van 13 jaar en 9 maanden. Amsterdam, F. A. VAN HERPEN 31 J n lij 1868. M. L. VAN HERPEN-BRUSEKER. Eenige Kennisgeving. (19553) Heden overleed in den ouderdom *_n 20 jaren onze geliefde Broeder en Behuwd-Broeder EBERHARD MEGERLIN uit Stuttgart. ALBERT WAGNER. JULIE WAGNER. Amsterdam. MEGERLIN. 31 Jnlij 1863. E. WÖLLWARTH. ANNA WÖLLWARTH. MEGERLIN. Eenige en algemeene Kennisgeving. (19581) Den 29sten Juin 1868, overleed te Zeist&quot; in den ouderdom van 4 maanden JEAN JACQUES OSCAR, eenigst Zoontje van ü. BICKER Jr. A. H. BICKER, SCHIMMEL. Lenige en Algemeene Kennisgeving. (19233) Voor de vele bewijzen van belangstelling bij ons huwelijk ondervonden betuigen wij, ook namens de Familie, onzen hartelijken dank. G. J. BOON. Amsterdam, J. BOON-WILKENS. (19420) Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij AUGüseTIJwÊRPRn _ . &quot; g _iefd? Echt*en°ot JOHANIÏ «_p_i ji • i &apos; -&apos;S lk&apos; ook name&quot;s mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen hartelijken dank. (19560) Amsterdam. S. SCHERPENZEEL LAPgnstns 1868. Wed. j. a vv EBER. in,!?. .e be-ijzen fiPß_lpi.T_Jnto. ,___* Echtgenoot den Heer ADAM l^eSninimNBEm&apos; **** * deze m*nen (i_i_ Wed. A.B. BLIJENBERG, -v^!^ Geb. STOERHAAN. *oo llfUT^_f_l^~F^(&gt;^ belangstelling Huwelijk on_r.i_Cbe^^»tZ oSetb\°n, nsn opregten dank COUJBen ac Ondergeteekenden hun- Hoorn , 3 Augustus ]BfiB HEIDENRIJK. (19439) A. HEIDENRIJK, = - ~ =_==_-__ VEENMAN.</p>
</text>
