<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 30 Jnlij. Gisteren heeft de Heer Disraeli eene politieke redevoering gehouden, aan tafel bij den lord-mayor van Londen. De eerste magistraat van Engelands hoofdstad geeft altijd een diner aan de ministers bij het einde van de parlementaire zitting, en de redevoering door den Heer Disraeli gehouden, kan men kortelijk kenschetsen met het bekende woord van den wijsgeer Pangloss in Voltaire&apos;s Candide: »Tout va pour le mieux dans le meilleur des mondes possibles.&quot;_ De Times ziet in de optimistische woorden van den premier alleen een bewijs van zijne liefde ?oor wijdsche uitdrukkingen en schitterende woorden. De hemel is wolkenloos. De toekomst is vol gouden verwachtingen. lerland is een geschikt onderwerp voor de grootste gelukwenschingen. De Times vraagt, welke is dan lerlands toestand ? De habeas corpus acte is geschorst en iedereen, die verdacht wordt, mag gevangen worden genomen. Nog slechts een paar dagen geleden werd in Cork een geweermakerswinkel op klaar lichten dag geplunderd. Geene week bijna gaat voorbij zonder noodlottige gevechten tusschen de Oranjemannen en R. Catholieken in het noorden. Lord Strathnairn, de generaal van het lersche leger, waarschuwde gisteren het gouvernement in het Huis der Lords, dat de algemeene verkiezing in lerland het signaal zon geven voor eene opvolging van oproeren en gewelddadigheden, waarbij men bloed als water zou plengen. leder spreker, hoe onontwikkeld en verachtelijk hij ook is, wordt toegejuicht, zoodra hij slechts schimpt op Engeland, nüe Times vraagt te regt: Wie moet men dan gelukwenschen met dezen toestand. De meest karakteristieke en opmerkelijke zinsnede in zyne redevoering was echter deze: De nieuwe uitbreiding der kieswet is gelukkig voor de Tories, want dé meerderheid der nieuwe kiezers zal niet geplaagd worden door die te groote educatie en verfijnde wijze van denken, welke menschen zoo ligt tot dwaliog brengen en tot affectatie van wijsbegeerte!&quot; De Indische mail berigt het uitbarsten van een gedeeltelijken opstand onder de zoogenaamde /-hillmen&quot; in Britsch Indie. Te Keonghur, in het midden der cijnsbare staten, bekend als de Cuttack Mehals. hebben 200,000 bewoners der heuvelen de wapenen opgevat, waarschijnlijk wegens een misverstand, ontstaan bij het ontvangen der belastingen. Het Britsche garnizoen aldaar is zeer gering, daar het slechts nit 700 inboorlingen bestaat, en het gouvernement had onmiddellijk versterking gezonden. Het is nu vijf jaren geleden dat Engeland den laatsten oorlog in de «heuvelen hill war]&apos; ten einde bragt. Sinds ruim ver weken is een bijvoegsel van de Daily Telegraph dagelijks gevuld met ontelbare brieven aangaande de onde kwestie, of de ongehuwde dan wel de gehuwde staat beter is voor lieden met een beperkt inkomen, die tot den zoogenaamden fatsoenlijken stand behooren. Het antwoord, dat gegeven wordtin bijna al de brieven, komt hierop neder: /drawt en emigreert.&quot; Honderde voorbeelden van emigranten, die onvoldaan en armer dan zij heengingen terugkomen, schrikken echter velen af, en daarom is de brief door den Heer E. C. Booth, inspecteur der coiomsatie te Victoria, geschreven, zeer de aandacht waardig, riij zegt, dat de correspondenten in de Uaily Telegraph net spoor bijster zijn. Twee soorten van emigranten kunnen alleen slagen. Zij die als arbeiders of werklieden hun ambacht verstaan en beginnen willen met knecht te zijn en zij, die eenig kapitaal bezitten. Maar menschen van de welopgevoede klassen, zonder kapitaal en onbedreven in ligcharaelijken arbeid, die trouwen willen en emigreren, hebben niet de minste kans om te slagen. De aarde is nog op lange na niet overbevolkt. Ofschoon men in Amerika een weinig verder westwaarts trekken moet dan voor 20 jaren,hetgeen echter dank zij der groote uitbreiding van het spoorwegnet gemakkelijk genoeg is, bieden de Vereenigde Staten vooreerst nog onuitputtelijke hulpbronnen aan. Canada heeft onmetelijke vlakten met bosschen bedekt, en eenen grooten rijkdom van mijnen. Het klimaat is kouder en eischt meer inspanning, doch die werken wil, is zeker daar voorspoed te zullen genieten. Australië, Nieuw-Zeeland, Zuid- Airika bieden evenzeer ontelbare woningen en een bedrijvig, nuttig leven aan, doch alleen aan hen, die niét alleen werken willen, maar dit ook kunnen. Vel» landen in Europa zijn op het oogenblik overbevolkt.&quot; Andere werelddeelen zonden ontzaggelijk dankbaar zijn voor een toevloed van beschaafde, werkzame jonge paren nit de oude wereld. Indien vaders van talrijke gezinnen, benoorende tot den beschaafden stand, die geene Gegronde hoop hebben om hunne kinderen volgens hun stand te kunnen groot brengen , moedig alle Kaste-voorooi-deel willen op zgde werpen, en eenteen hunner zonen opvoeden voor emigratie, door hun landbonwen, timmeren, metselen, smeden, enz; te laten leeren, _ om hen later naar Amerika of Austra__L - „&apos; *in .nd&lt;? aldaar h,ln «gen weg te maken _.1P_M!P der beschaVn? tezijn, dan zou de oude, zoo- In !, deni(. .e wereld daardoor winnen. De jongenszonï__ Z63r &quot; eT,K Van den ouden kst tot avonturen van hunne £_™.i;lt°Val?^n ,moetfcn o.™&apos;gehouden hebben, om een Kjk&apos; W leven ln het Westen «&gt;iet *e verkiezen _^ ______ _&quot;&apos; vervelenden a&gt;&apos;»eid als klerk op een doehP f™o?&apos; ,De.ouders behoorende tot de beschaafde, voerbeeW _-^f dt&apos;n moeten echter het ov .winue/rVn beglnnen met Iwn idéé van fatsoen te leeren i™la._„.Tt .zo?en een ?uttiS amh^ht *e laten ieeren,in plaats vanheUegiov^»kale heeren&quot; te vergrooteL</p>
	<p>«_.ieid geopend en aan fet vS_ ov«___me}iveelpleg— De het eerst te Woolwich n_i_i^2gele Tel&apos;l&apos;.d- thans met ecae onbegri nolii-. ._ WÜtos hebben .wennen verspreid over lS , _° &quot;^#R? en in ontelbare Het is eene ware bezoekine I\T &apos; Ml(ldle^x en Snrrey. men het dolzinnige vermöe_e„ __ml e» &quot;iet zelden hoort vijand van Engeland, b. v. een Li,,, &apos; ?at cle e,m of andere insecten heeft aangevoerd en 7* _,&apos; i n Tol eijeren van die broeden. &quot; ze ln de zon heeft laten uit-</p>
</text>
