<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. PROCES-VERHAAL.</title>
	<p>van de opening der stembriefjes, die ter benoeming van één lid van den Gemeenteraad van Leyden den 20slen Maart 186 b&apos; zijn ingeleverd. Op heden den een en Lwinligstcn Maart aclitticnhondcrd zes en zestig in de gemecnie Leyden, is door het bureau van stemopneming in de ler inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens le negen oren. Het bureau is zamongcsleld uit den heer dr. \V. C. van den ISrandeler, burgemeester, voorzitter, en de heeren J. Holte en mr. P. du Ricu, leden van den gemeenteraad , slemopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, hij hem den 20slen Maart 1866 overgebragt uit de heide aflcelingcn der gemeente Leyden. De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden zeshonderd negen en vijflig stembriefjes le bevatten. Dit gclal mcl de lijsten der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken zijnde, is gebleken te zijn even grool als het getal dier kiezers. Nadat de briefjes lijn doorcengemengd, worden zij door den voorzitter een voor een geopend en overluid voorgelezen. Het bureau heeft van onwaarde verklaard tweeen twintig stembriefjes, waarvan één geco persoon duidelijk aanwees en oen en twintig oningevuld waren. Het getal der geldige uilgebragte stemmen is mitsdien geweest zeshonderd zeven en dcrlig. Van dit getal zijn uilgebragt op de heeren: ~»»- » J. van Heukelom junior 406 siemmen, J. Kros 140, A. Tieleman 46, m. S. Vissering 13, J. van Heukelom 12, mr. C. Cock 3, mr. J. L. Klaver wijden 2, D. Hooyclonk, J. M. E. Dercksen, P. J. Oostveen, P. Randoe, dr. W. C. van den lïrandclcr, N. J. Sanders, J. C. van der Tas, Moies Loeber, J. C. Rijk, J. Rietbergen, E. J. Brill, D. L. Wolfson, E. Vogelezang, prof. P. O. van der Chijs en J. van der Tas sr. ieder cene stem. Heeft alzoo de volstrekte meerderheid van stemmen verkregen de heer J. van Heukelom junior. Is derhalve verkozen tot lid van den Gemeenteraad, om af te treden in liet jaar 1871. do beer &quot;v.« , JAN van HEUKELOM Junior , Fabriekant en lid der provinciale staten van Zaidholland. wonende te Leyden. En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt in tegenwoordigheid van allen die zicli in de zaal bevonden. Gedaan le Leyden den 21sleQ Maart 1866. v. d. BRANDELER, Voorzitter. J. UOLTZ, )c, P. du RIEU, V Pmmer&apos;-</p>
</text>
