<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 22 Maan.</title>
	<p>De lieer dr. J. A. Boogaard, benoemd lot buitengewoon hooglecraar bij de faculteit der geneeskunde aan onze hoogeschool, heeft gisteren namiddag ten 1 ure die belrekking aanvaard, met hel houden eener redevoering, waarvan het onderwerp was: de anatomisch-physiologische rigling in de hedendaagsche geneeskunde , uit de geschiedenis verklaard en geregtvaardigd. — Door de policie is gisteren avond ten 11 uren alhier aangehouden een aan deze stad vreemd persoon, welke zich gedurende de laatste dagen aan verschillende diefstallen heeft schuldig gemaakt en ook den diefstal gepleegd heeft IL Zondag avond door inklimming van bet raam cener woning op hel hofje achlcr de S. Pieterskerk. De gestolcne voorwerpen waren door hem verkocht en zijn door de policie opgespoord en in beslag genomen.Éj De dader i&apos;s naar het huis van arrcsl overgebragt. ■ — Deelden wij voor eenigen lyd mede, dal aan de openbare school voor minvermogenden op de Oude Vest alhier eene boekerij voor de leerlingen der hoogste klasse is ópgerigt en dat de hoofdonderwijzer lot aanvulling daarvan door een heer met de bydrage van ƒlO werd gcsïeund, thans vernemen wij dat diezelfde heer, die sieeds voortgaat den hoofdonderwijzer van tijd tot lijd niiittge werkjes loc te zenden, vóór een paar weken weder cene gelijke geldelijke bijdrage beschikbaar stelde tot aankoop van nieuwe boekwerken. Hel voorbeeld van dezen voorstander van beschaving en volksverlichling mag ler navolging aanbevolen worden; door geringe bijdragen kan voortgebouwd worden op den thans gelegden grondslag, en op die wijze iels tol stand gebragt worden dat voor de jeugd de beste vruchten kan opleveren, | — In het in ons voorlaatste nommer opgenomen berigt omlrent het aangarden van het eere-voorzitlerschap over de vereeniging het Zilveren Kruis door 1. K. H. prins Frederik, zijn uitgevallen de woorden »lc Amsterdam.&quot; De daarbjj vermelde som is aan de vereeniging aldaar geschonken. - — Uit Gouda meldi men dat, nadat eenigen lijd geleden eene poging was gedaan, om door inschrijvingen by aandeelen eene broodfabriek aldaar op te rigten, en dit mislukt was door ongenoegzame deelneming, loch eene dergelijke fabriek zal worden ópgerigt en reeds zeer spoedig werkzaam zal kunnen zijn onder de firma B. M. Perk &amp; Comp. — Naar men uil Buiksloot aan het llbl. meldt zyn Maandag avond de gemeenten Nieuwendam en Buiksloot en ook de slad Amsterdam aan een groot gevaar ontkomen. Ten 9 ure des avonds ontstond er namelijk brand in den irasmolen de Leeuw, slaande op sleclils geringen afstand van het bnskruidmagazijn te Nieuwendam. Gelukkig werd dil spoedig ontdekt en mogl men er in slagen den brand (e blusschen ; de gevolgen zouden anders onberekenbaar zijn geweest. Genoemde irasmolen, met riet gedekt, is niet meer dan 150 ellen van hel buskrnidmagazijn verwijderd,, terwijl de hevige oostenwind liet vuur derwaarts dreef. priSfl — Te Utrecht zijn gevankelyk binnengebragt een 6-lal personen, meest bouwlieden, wonende te Zeventer, Willige Laugerak en Schoonhoven, die de personen, welke op last van den burgemeester der gemeenle Willige Lanserak ler bewaking van een van veepest verdachte hofstede van C. Slraver le Zeventer waren geplaatst, in vereeniging met meer dan 30 personen, met geweren en stokken gewapend, met geweld hebben verdreven. — Naar men uit Arnhem meldt zyn er reeds drie personen in handen der justilie, verdacht van betrokken te zyn in het gebeurde op den huize Beaulieu, — Te Nunspccl ontdekte Zondag 11. cene daglooncrsvrouw, die in de nabyheid harer woning aan hel werk was, dat haar huisje in brand stond. Zjj snelde toe, doch vond het achterste gedeelte, waar zy uitgegaan was, reeds geheel in vlam, terwijl de voordeur gegrendeld was. Haar zuigeling lag in de wieg, eu de gedachte aan het gevaar, dat dezen lieveling bedreigde, was voor de moeder vreesclijk. Zij neemt een kloek besluit, slaat het raam in stukken, snelt naar binnen en haalt hel kind uil de reeds brandende wieg. Het wichtje was reeds ecnigermate aan de vingers geschroeid. De inboedel, waaronder een paar stuks vee, is geheel verbrand, terwijl niets verzekerd was. Omtrent de oorzaak is niets bekend. — Te Breda hebben Maandag 11. ongeregeldheden plaats gehad, naar aanleiding van eene voorlezing, die in een zaal zou plaats lubben, lot bevordering der afschaffing van den sterken drank. Des avonds verzamelde zich voor dal lokaal eene groole volksmcnigie in opgewonden toestand.&apos; De voorlezing werd daardoor verhinderd. Bij hel doortrekken van eenige straten door deze volkshoopen werden bij een paar winkeliers de glazen ingeslagen. De policie en marechaussees hebben hy het uilccndrijven der menigte voor een oogenblik gebruik moeten maken van de sabels. Naar men verneemt, zijn eenige policie-dienaren en marechaussees door steenworpen gewond geraakt. Des avonds len 10 ure was de rust geheel hersteld. — Onder het gehucht de Mocre, nabij Groot-Zunderl, in Noordbrabant, is Zaturdag avond op den publiekcn weg het lijk van een onbekend manspersoon gevonden. Geene teekenen van gewelddadigheid, verwonding, enz. waren aan het ligchaam te onderkennen. Men vermoedt dat bij door den bliksem werd gei rollen. — Hel Nederlandsche volk zet jaarlijks door de staatsloterij 3; millioen gulden geheel improduciief om. Daarvan keert 2J millioen tot de spelers terug. Alzoo wordt de 3J millioen omgezet, ten einde daarop 26 percent of ongeveer 9 ton gouds te verliezen. En waar blijven die 9 ton? De helft vloeit in de schatkist, cn de andere helft in de zakken der loterijhandelaren. De spelers geven in iedere loterij eene som van ƒ1.152,000 uit, om ƒ866.000 te winnen, ongerekcud de huur, de woeker cn allerlei andere onregtigheden, die met de loterij briefjes worden gepleegd. De spelers verliezen dus bij iedere loterij drie Ion gouds, vooral niet minder. Die som wordt echter niet alleen in Nederland verspeeld, want de Engelschen nemen altijd een aanzienlijk getal loten. De nieuwe minister van financiën schijnt genegen, om de verhuring van loten geheel af le schallen en ook de splitsing te verbieden. Op dit oogenblik echter de staatsloterij op te heffen, durft hij, hoc dit denkbeeld hem ook bekoort, niet doen, omdat de 4 ton , die zfj aan de schatkist geeft, niet kunnen worden gemist. {A. C.) — In de maand ..ulij zal in de nabijheid van Bordeaux, te Arcachon, door de aldaar gevestigde Sociétê scientifique, met medewerking van de Fransche regering, gehouden worden eene tentoonstelling: I&quot;. van de voorwerpen, welke iu zout en zoel water worden aangetroffen, zoowel vcgctalien cn tnincraliCn als dieren; 2&quot;. van de werktuigen voor het bcmagtigen van die voorwerpen dienende, cn de grondstoffen waaruit zij zyn zaincngcsield; 3&quot;. van alle geschriften op de aquicultuur betrekkelijk. Tot deelneming aan deze tentoonstelling, welke alzoo, onder meer andere, alle zecvisschcrycn omvatten zal, worden ook de vreemdelingen uitgenoodigd. Het col leg le voor de zccvisschcrjjen (de hh. 11. van Beeck Vollcnhoven, voorzitter, J. T. Buys, secretaris) beeft hekend gemaakt dat het gemagtigd is den termijn voor de inzending van aanvragen tol deelneming aan deze visschery-tcnloonslclling cn ook voor cene dergelijke die le Boulogne zal gehouden worden, te verlengen lot 10 April a.s. Zy die verlangen aan beide tentoonstellingen of aan eene van beide deel le nemen, en alzoo bij te dragen lot eene waardige vertegenwoordiging van onze nijverheid in Frankrijk, zyn dringend verzocht daarvan vóór den aangewezen dag opgave te doen aan den voorzitter van het collegic dr. 11. van Deeck Vullenhoven te Amsterdam, De tyd wanneer de goederen gereed behooren te zijn, cn de plaats van waar zij door de zorg van hel collegie naar Frankrijk zullen verzonden worden, wordt later aan eiken deelnemer iu het bijzonder opgegeven.</p>
</text>
