<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL.</title>
	<p>van de opening der stembriefjes, die ter benoeming van één lid van den Gemeenteraad van Let/den den 2üslen Maart 1866 zijn ingeleverd. Op heden den een en twinligstcn Maart achttienhonderd zes en zestig, in de gemeente Leyden, is door hel bureau van stemopneming in de ler inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens le negen uren. Het bureau is zamcngcstcld uit den lieer dp. W. C. van den ISrandeler, burgemeester, voorzitter, en de heeren J. llullz en mr. P. du Rieu, leden van den gemeenteraad, slemopnemers. De voorzitter plaatst op de tafel twee stembussen, bij hem den 20slcn Maart 1866 overgebragt uit de heide afdeelingen der gemeenle Leyden. De zegels der bussen worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. De bussen worden achtereenvolgens geopend en bevonden zeshonderd dne en zestig stembriefjes te bevallen. Dit gelal met de lijst der kiezers, die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken tijnde, is gebleken te zijn even groot als hel getal dier kiezers. Nadat de briefjes zijn doorcengemengd, worden zij door den voorzitter een voor een geopend en overluid voorgelezen. Hel bureau heeft van onwaarde verklaard negen stembriefjes, waarvan twee geen persoon duidelijk aanwijzen en zeven oningevuld waren. Het gclal der geldige uitgebragle stemmen is mitsdien geweest zeshonderd vier en vijftig. Van dil getal zijn uitgebragt op de heeren: Mr. C. Cock 358 siemmen, mr. S. Vissering 269, J. Kros 10, J. van Heukelom junior 3, prof. P. O. van der Chijs 2, J. M. E. Dercksen, mr. Cock, mr. 11. Cock, V. Peters. A. G. Hessels, A. Langcveld, M. IL Esser, dr. VV. G. Pluygers, L. Hesselink, m. J- L. Klavcrwijclcn, G. G. Sanders en 11. Bisiot, ieder cene stem. Heeft alzoo clc volstrekte meerderheid van stemmen verkregen de heer ra. C. Cock. Is derhalve verkozen tot lid van den Gemeenteraad, om af te treden in het jaar 1867, de beer Mr. CONRAAD COCK, lid der provinciale stalen van Zaidholland, wonende le Leyden. En zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in do zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. En is na afloop van dit een en ander proces-verbaal opgemaakt, in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden. Gedaan te Leyden den 21st™ Maart 1366. V. D. BRANDELER, Voorzitter. J. HOLTZ, Ic, P du RIEU &gt; Slemopnemers.</p>
</text>
