<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 24 Januarij.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commissaris vaupolicie te-Amsterdam de-u Heer J. G. van Schermbeek, thans iv dk betrekking te Zaandam.</p>
	<p>EERLIJN, 23 Jan. (Part Con.). Do govolmagtigden der bondsregeringen zijn huiswaarts vertrokken, zonder ten opzigte van het gewigtige punt der begrooting eene overeenkomst te hebben getroffen. Deze aangelegenheid zal derhalve door het Duitsche parlement, dat over vier weken zal geopend worden, moeten beslist worden. Waarschijnlijk zullen wij voor dien tijd den warmt inhoud der overeenkomst dooide bondsregeringen aangegaan, niet vernemen. Het gevolg hiervan zal zijn, dat de kiezers in geheel Noord-Duitschland in den blinde zullen moeten rondtasten, want niemand weet hoedanig de zaken eigenlijk staan. Dë lieer Wagener, eon der geheime regeringsraden, die in hot kabinet van den minister-president arbeiden, zeide eergisteren in eeno kiezers-vereeniging, dat de Heer von Bismarck zelf nog niet wist wat er eigenlijk van den Duitschen bond zou worden. Het is inderdaad openhartig en eerlijk, hoewel misschien zeer naïf gesproken. Men verhaalt, dat de ongesteldheid des Konings niet is verbeterd, maar integendeel eenige bezorgdheid inboezemt. ANTWERPEN, 23 Jan. Uit de eerste hand zijn verkocht 500 b. Domingo Kof ij, per Mercmïus en 130 b. per Eugénie. Over andere partijen wordt nog onderhandeld. — Van. Campèchehout zijn twee ladingen op levering verhandeld, 500 ton per Hotspur en 450 ton per Joseph Haydn. — Naar Petroleum was heden zeer weinig vraag en de prijzen waren ruim 1 fr. lager dan gisteren. HaVBE, 22 Jan. Koffij willig; ca 5000 b. vonden heden koopers. HAMBURG, 23 Jan. Van Singapore Peper werden ca. 1000 b. tot 37/] r, sch. afgedaan. LONDEN, 22 Jan. Suiker flaauwer; in veiling werd het meeste opgehouden en voor hetgeen verkocht werd, besteedde men lagere prijzen. — Koffij met eenige vraag naar Plantation tot vaste prijzen.— Hijst zonder handel. — Lijnolie £36.10. — Talk 44 sh. NEW-YORK, 5 Jan. Katoen in de laatste dagen gevraagd, vooral op speculatie en 2 c. hooger, middling 351/2 a36Va C. — Tabak: Men rekent op een oogst van 100,000 v. in de westelijke provinciën, 50,000 v. Virginy en 50,000 v. Maryland en Ohio, zoodat men dit jaar op billijke prijzen zal kunnen staat maken. — Koffij stil, Rio 11 a 113/4 c. voor rail a good cargoes. — Terpentijnolie stil, stemming echter betelen betaald met 66 a 67 c. — Harst geanimeerd en hooger, ordin. 4.12 i/o a 4.371/2 c. — Petroleum: ruwe 19 c.; geraffineerd m.kwal. 26 a 30V2 c. — Cacao Caraques met 31 c. en Goaquil voor uitvoer met 15 c. entr. betaald. — Reuzel wordt hooger gehouden.— Granen stil doch zeer vast. — Koers op Amst. 41 l/s a 411/2. PORT-AU-PRINCE, 23 Dec. KoJJij is gestegen op 220 d.de 100 ffi.</p>
</text>
