<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN AVOND OESTERS, &apos; versche en gerookte Zalm, gerookte, gebakken en gèchyleerde Paling&apos; Haring-Salade, Paté de Foies Gras, Christiania Ansjovis, Biefstuk, Carbonade, heele en halve Eendvogels, koude en warme Soupers, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Lanson Père et Fils, enz. (li&apos;.)l) In de pËSfffERPIFC, Warmcesslraal over den Fijqcndani~ APOTHEEK. ] Men verlangt hier ter stede een EERSTE en een TWEEDE BEBIENBE Externe, van Goede Testimonia vsorzien. Salaris ruim- Adres Franco onder de Lett. H. W., bij den Boekhandelaar H. fl&gt; MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht te Amsterdam. (1986)^ | KIEZERSVEREENIGING mm &amp;mmj¥MwwMT. Bij de Herstemming op Dingsdag 29 Januarij 1867 worden dooi&apos; deze Vereeniging aanbevolen: Voor den GEMEENTERAAD (tóit Slembriefje), de Heer F. C. TROMP. - Voor de PROVINCIALE STATEN (rood Stembriefje), de Heer C. A. VON HEIÏIERT. Amsterdam, Namens het Bestuur: 24 Januarij 1867. P. N. MULLER, President. (1979) N. G. PIERSON, Secretaris. OUDERS EN fOOGDEI. Tot do opvoeding uwer Zonen, Dochters en Pupillen behoort zonder twijfel ook&apos;het MU2_*Ë(i-ÖN©ERWg.!lfc. Eene inrigting voor DEGELIJK klassikaal Piano- en Zang-Onderwijs (algemeen bekend, 12 jarig bestaau), opent I°. FEBRUARIJ a. * een NIKU WEN CURSUS, tot de aannemelijke conditie van 23 per Jaar. Met bepaling dat elke Leerling minstens 2 malen per week 1 ONDERWIJS ontvangen zal. Reflecterenden worden verzocht véóf I°. Februarij a. s. hunne Brieven franco in te zenden, onder Lett. Zo bij da Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alliier. (1807)__ Ten gevolge der menigvuldige aanvragen om de Nommers 2SS, 289 en 290, waarin het belangrijke VERSLAG ©EK COiSaSSIS* SIE VAN ©NBERZOEK&apos; betreffende den toestand van ZEKERHEID GEEFT RUST, te Utrecht, alsmede de BESCHOUW!!?* GEN der REDACTIE zijn opgenomen, is de onlage dezer Nommers ten eenenmale USTVEi&amp;M.O^StT. De REDACTI* heeft derhalve besloten, om ten gerieve der Belangstellenden, de bedoelde Artikelen afzonderlijk te doen overdrukken en a 10 Cents het Exemplaar aan het Bureau verkrijgbaar te stellen. Tegen franco overmaking van een Postzegel van 10 Cents wordt deze Brochure franco toegezonden door het geheele Rijk. (1943) Ingevolge overneming van een&apos; MANUFACTUURHANBEL _ zal op den 29sten Januarij 1867, ten 3 ure namiddag, in het Hot» du Limbourg te Sittard, ten overstaan van den Notaris VAN DEB HEIJDEN aldaar, bij openbare veiling TE KOOP gesteld worden, een in volle werking zijnde STOOMGRAAimOLEN van 18 Paardenkracht mot 5 koppelen steenen, 1 Moutwals, 3 buidels en behoorlijke Reinigingswerktuigen, alsmede behuizing met opvaart, Stallingen en verdere annexe Gebouwen, alles in den besten toestand , aan elkander gelegen te Sittard (Limburg) op de Oudemarkt, op een&apos; afstand van 8 minuten van het spoorwegstation. Het ERF kan terstond worden aanvaard, en de voorwaarden betrekkelijk de betaling van den koopprijs zijn bijzonder gunstig. Het geheele Pand zal, uitgezet öp 12 000 Gulden als eerste bod, aan den meesthiedenden toegewezen worden. , Voor nadere inlichtingen wende men zich aan genoemden Notaris of aan den eigenaar den Heer L. RUTTEN te Sittard. (1688) TE HUUR eene BUITENPLAATS niet kapitale HEERENHUIZINGE, Stal en Koetshuis, grooten Tuin met Broeijerij en Wandelbosch , staande en gelegen nabij het dorp Maarssen aan den straatweg, de rivier de Vecht en nabij het station van den Rhijn-Spoorweg. Dadelijk te aanvaarden. Informatiën te bekomen ten Kantore van de Notarissen TISSOT VAN PATOT, te Maarssen, en W. P. C. FABIUS, te Amsterdam, in Persoon of met franco Brieven. (1880)</p>
</text>
