<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 19 Nov., op 29°Z.8r.,41° O.L.:Paul Johan,Kooi,Bat.n. Schiedam. — 9 Dcc, opne hoogte Tan Kaap Agulhas: Maria &amp; Elisabeth, Bonjer, Bat. n. Rott.; schip en equipage in de beste orde. ROTTERDAM, 24 Jan. Aangaande het schip Zorg en Vlijt, kapt. Mulder, met Boekweit Tan Nsmtes herwaarts bestemd , wordt uit Penzance van 22 dezer gemeld, dat het bij het binnenkomen tegen het havenhoofd van Porthleven had gestooten en gezonken was. De lading werd geheel nat gelost. — Volgens een telegrafisch berigt ia het fregatschip Europa&apos;, kapt. Lupcke, gisteren avond te Cardiff aangekomen. Alles tocl &apos; aan boord. — Volgens berigt van de Kaap de Goede Hoop, was den 17den Dec. in I&apos;afelbaai aangekomen het barkschip Brouwershaven, kapt. A. Huizer, van Padang naar Rotterdam, welk schip dwars van Mauritius-met een zwaren orkaan heeft to kampen gehad. Kapt. Huizer zou waarschijnlijk 19 Dec. de reis vervolgen. MIDDELBURG, 23 Jan. Maandag jl. is van Veere naar zee gezeild de Fransche logger He D&apos;orais, kapt. Josse, op 29 Dec. 1866 als bijlegger binnengekomen, geladen met zout en azijn, bestemd naar Duinkerken. TRIEST, 18 Jan.&apos; Volgens telegram uit Napels, van gisteren, zijn de Nederl. schepen Christina, kapt. Kamminga, van Amsterdam, en Paulus Meintz, kapt. Venema, van Rotterdam aldaar gearriveerd, beiden mot suiker geladen, in den hevigen storm te Napels behouden gebleven; beiden hebben echter zware schade bekomen. KAAP DE GOEDE HOOP, 19 Dec. Den Bsten Dec. liep te Tafelbaai binnen het Ned. oorlogstoomschip Vesuvius, komm. luit. ter zeo Iste kl. H. P. van Boneval Faure, van Hellevoetsluis; zal heden of morgen de reis naar Batavia voortzetten. — Het schip Eshun is te Port Elizabeth gecharterd voor £ 1275, om de resterende lading van de Wilhelmina Johanna, kapt. Alberts, van Java, den 24ston Nov. verkocht) (bev. gemeld), naar Botterdam over te brengen; 2000 balen koffij en kranj. suiker BS. waren verkocht. Van de Christina Maria, kapt. de Veer, mede van Java naar Nederland, in Algoabaai binnen, werd op 17 Nov. eene hoeveelheid balen beschadige koffij verkocht, terwijl do brik thans groote reparatiën ondergaat, welke omtrent £2000 zullon kosten. Dit schip zal o. a. nieuwe masten krijgen. St. HELENA, 27 Dec. Het schip Concurrent, kapt. Ouwehand, van Batavia naar Rotterdam bestemd, is op 24 dezer hier binnengeloopen, zwaar lek, met verlies van fokkera, voormarszeil, enz. Het maakt 1 duim water in het uur. — Het scbip Bulgerstoin, kapt. Geerling, van Batavia naar Rotterdam bestemd, is hier binnengeloopen met verlies van anker en ketting. Het is van beiden weder voorzien. SIMONSBAAI, 8 Dec. Het schip Jacobus Marfinus, kapt. Meppelder, van Batavia naar Schiedam bestemd, is heden hier binnengeloopen met gescheurden groote mast, ontzet eek en verlies van zeilen. Het heeft op de hoogte van Kaap Recif veel slecht weder doorgestaan. WW mnw „_TT, BINNENGEKOMEN. HELLEVOETSLUIS, 24 Jan.; William Coulman, S., Goole, (vertr. n. Scheveningen.) §?™™lëESi?&apos; &apos;9 Jan-; Johanna&amp;Maria,Post, Newc.n.RioGrande. T^tfPo t&apos; 2I&apos;22 &apos; Lanrens, van Noord, Newc.&apos; n. Lissabon. GOWLS, 22 Jan-, Francis Poole, Evans, Rott. n. Liverpool (hoeft de reis voortgezet). $FJ_^F£TWN&apos; ?° JaÏV; Amiechina Henriette, van der Meulen, Amst. LiVMJPOOL, 21 Jan.; Fenna Gesina, Jonker, Dos Bocas. HULL, 21 Jan.; Hermanna, Veling, Faxoe. — 22 Jan.; Alida Hendrika, Gortemaker, Riga. LEITH, 20 Jan.; Eendragt, Doornbos, Harlingen. ROCHESTER, 21 Jan.; Maria Gesina, Helmers, Gothonburg—22 Jan.; Alida Hendrika, Wegener, St. Malo. SHIELDS, 21 Jan.; Ocean Spray, Miller, Rott. - Maria Elisabeth, Sorensen, Schiedam. - Fortuna, Peterson, id. - Hanna, Peterson, Zaandam.--22 Jan.; Adriana Wilhelmina, van Eyk, Vlissingen. - Ceres, de Haan Dordrecht. COLCHESTER, 22 Jan.; Defiance, Mapplebeck, Rott. NIEUWPOORT, 21 Jan.; Catharina Johanna, Mulder, Riga. BORDEAUX, 19 Jan.; Bordeaux, S., Rott. CETTE, 15 Jan.; Eendragt, Boer, Napels. - Mathilde, Westerberg, Gothenburg. GENUA, 16 Jan.; Alida Pronk, Scholtens, Hartlepool. VENETIË, 17 Jan.; Huil, S., Amst. — 18 Jan.; Herman, Doewes.Rott. St. CHRISTOFFEL, 29 Dcc; Julius, Groenewoudt, Glasgow. FEENAMBUCK, 22 Dcc; Jacoba Johanna, van der Meulen, Londen.— 27 Doe; Sophia Constantia, Eoorda, Buenos-Ayres. MONTEVIDEO, 7 Dec.; Aurora, Smit, St. Catharina.—lo Dcc; Hooite Wieher, Klasen, Rott. - Cornelis Pieter, Simonsz, Rio Janeiro.- RIO-GBANDE, 27 Nov,; Adelheid, Cramer, Lissabon. — 30 Nov.; Aga tha Catharina, de Weerd, Triest. - 1 Dcc; Gebr. Smit, Smit, Montevideo. ASCENSION, 27 Dcc; Staatsraad van Ewijck, Ham, Bat. (vertr. n. Amsterdam. Bij ASCFNSION, 17 Dcc; Insulinde, Duinker Jr., Bat. n. Amst. - Imperator Alexander 11, Wahlroos, id. n. id. is.l. HELENA, 5 Dcc; Ortelius, Groote, Bat. n. Amst. — 6 Dcc; Maria Anna, van Monnom, id. n. Rott. — 16 Dec. ;Luconia, Admiraal, id. n. Schiedam —26 Dec-, Jedo, van Rossen, Bat. n. Nederland, (nebben de reis voortgezet). — 27 Dec-, India Packet, Diepering, id. n. Amst. Bij St. HELENA, 12 Dcc; Hendrina, van Breen, Bat. n. Amst. — 13 Dcc; Jan van Schaffelaar, van Duyn,id. n. Nederland. — 19 Dec.; Dageraad, Duinker, id. n. id. — 20 Dcc; Sliedrecht, Borchers, id. n. Amst. — 23 Dcc; den Elshout, Akkerman, Bat. n. Nederland. TAFELBAAI, 22 Nov.; Belle of the South, Westcott, Samarang (vertrok den volgenden dag n. Amst. UITGEZEILD. HELLEVOETSLUIS, 24 Jan.; Ranger, S., Londen.-Seahorse, S., Huil, (Z. W., drijfijs.) RAMSGATE, 19 Jan.; Zeemeeuw, van Wijk, Londen n. Colon. - Neptunus, Scholtens, Newc. h. Venetië. - Marchina, Nepperns, Petersburg naar Bordeaax. PLYMOUTH, 21 Jan.; Balraoral, S., Rott. n. Bristol. BMARSEILLE, 20 Jan.; Willem de Derde, S., Amst. PHILADELPHIA, 29Dec. Zeilkl.; Mersey, Smith,Rott. MABANHAM, 30 Nov.; Zuidlaren, Drent, Liverpool. FERNAMBUCK, 17 Dcc; Wendelina Jacoba, Koning, Plata-rivier. — 26 Dcc; Hillechina Reina, Muntendam, id. RIO JANEIRO, 12 Dcc; Houwina, Luers, Hamburg. RIO GRANDE, 12 Dcc; Hillegonda, Herkamp, New-York. BUENOS-AYRES, 20 Nov.; Union Marseille. — 25 Nov.; Zwei- Ter, Schut, Parana. - Gepbiena Helana, de Vries, id. - Texel, Kolle, Patagonie. — 28 Nov.; Maria, do Boer, Montevideo. MONTEVIDEO, 29 Nov.; Telemachus, Hazewinkel, Maldonado. — 6 Dcc; Amica Manu, Peper, Paranagua. St. HELENA, 2 Dcc; Noord Brabant, Loos, Batavia n. Schiedam.</p>
</text>
