<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>werkmeid! ■ .j-Men verlangt alhier tegen 1 Mei: Eene allezins bekwame WEBIi- Bwilß, P. Gr. en yan Goede Getuigenissen voorzien, tegen hoog Loon•Brieven Franco, onder Lett. IJ, bij den Boekhandelaar C. M. VAN *fJGH, Leidschestraat. (1913) _ r. H-TT,B- I^OJLVNS Bz., J. EECKHOFF, T. SANDERS Jr., W. M. V- HEUKENSFELDT, J. O. COERS, H. J.KOPER, J. H.RICHARD, *• * • STEINBACHER en J. J. GOSELING Makelaars, presenteren *w lasthebbenden van hunne principalen op MAANDAG 25 E«RUARIJI ISBï, des Avonds ten zes ure in het lokaal de Braldte &lt;&quot;W, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in &quot;**» te verkoopen: N°. 1 De van ouds bekende HERBERG oi lAPPERIJ, vroeger genaamd het Jagertje, met annex apart &apos;«ramtfdvrordèna KOETSHUIS. groote LOODSEN , TUIN en MtYEN , alles staande en gelegen op het beste gedeelte der plantaadje Over het Hoofdgebouw van Natura Artis Magistra, op den .noek van de Middellaan en Prinsengracht en strekkende tot aan de Jliudergracht V 143 en 142, Kadaster Sectie H. N°. 4546, 4938 en ik tl tel&apos; goZ&apos;tmentlijke grootte van 14Roeden, 47Ellen, enN°. 2Een ■«&gt;«»&apos; ster^ en wel doortimmerd PAKHUIS met apart verhuurde ««VENWONING en ERVE, staande en gelegen in de Sint -«eterssteeg, achter de Hal, bij de Nes, N°. 160, Kadaster Sectie *f 1387, groot 52Ellen. Nu. Ite bêzigtigen des Dingsdags en Donder**&amp;g r, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van cc» Toegangbillet door bovenstaande Makelaars af te geven en N°. 2 «P dezelfde dagen tusschen 12 en 2 ure. De bewijzen van Eigendom en .tle _ Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag vt\\TZln? iï?^&quot;&apos; ten Kantore van genoemden Notaris G.J.C.VAN «JIAKEN^^ a«a.Singel bij het Stedelijk Gymnasium. (1912) Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKELEN bevelen wij mjzonder aan: DE fCIITE TANDZEEP van Dr. SUIN DE BOUTEMARD; zij nwakt de Tanden zuivei&apos; wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze y°or ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost *0 Cts eu i&apos;s toereikende voor een half jaar. DE ECHTE De. BOKCÏL&apos;MÏMT&apos;S ZEEP is zamengesteld u&quot; fijne aromatische en etherische Oiié&apos;n en delfstoffelijke bestanddeelen , verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten , en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, Veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer ver*J°?gt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de mud een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. Gï_B&amp;t. LEDERS BALSAMISCHE AAKDNOOTiOLIE«E-KP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar 2aehtlv.,&apos;.d en lenigheid geelt en voor den invloed der weêirgverandering«u beyeüigt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 cents. De, ÏI&amp;JSTUNG&apos;S KKUIDENPOMADE versterkt den groei V&quot;1 heiiéiai-.ep werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den w..-._Jer .offitwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij ver«undert het aityaüea en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, Slanzend en Kolvend, Het glazen Potje is 75 Cents. DE KINA-OLIE yan Dr. HARTÜNG werkt zeer weldadig op «öf haar en is voorftl bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengew..j(&gt;n digt en fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij eene zwm buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de «ïgeiisclMiy van de Haren «enen schoonen glans te geven. De Flacon kost _Dk. BERi^GUIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, «tn van Ue nieuwste producten der. Scheikunde, is een kostelijk, lO^vekkeud eu va-sterkend Eenk- en Waschwater. De Flacon ƒl. »ft. DERIN^-L IERS KRAUTER-WURZELOEL tot onderaiomu.ng en ï-erliaiCfing vau het Hoofd-en Baardhaar. Prijs per Flacon W&apos;Cêi&apos;ts. J t „ Pjj»e ODEUIIS van Delcroix, Price, Demarson; fijne TOILET,\ i Bler!lJk verpakt pn opgemaakt, in de liefelijkste geuren; Wdii IS&gt;_-9;fUMES va&quot; Gras; VINAIGRE AROMATIQÜE, AAU DE COLOGNE van de J-Mwhs Tlatz en andere gerenommeerde ■Sabdekanten, ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. jPoK.ade DUPUYTREN, PRICE&apos;S Bwsgrease-, DELCROIX Golden .Uil!, ai de hjne Pomaden van de voornaamste Fransche Fabiiekanten. „y^gj&apos;^M^&apos;S en de bekenfo Dépóts. (1914) KEDERLABSCH BÜBBLGENÖOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DË PBIJSLTJST VAN BIJBELS EN TESTAIEHTEN. 7 BIJ BELS, Statenvertaling, in 8° / 1.60 en ƒ1 70 BI.IBELS, * &quot;&quot; in half lederen J■ - band, verguld «p snee, best papier „ s__ en u _ _ BIJBELS, Statenvertaling, in 12°. met en zonder Psalmen &quot; 1.20 en n 1 50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° &quot;0.70 BlJBELSmetPSALMEN,State&lt;ivertalingin240.» 0.90 en  1.25 BIJBELS, vertaling van M. LüTHER, in 8°....&apos;/ 1.50 en „ 2.— BIJBELS, naar de&apos;Vulgata, in 8° .....&quot; 2.75 en n i._ -OUHE TESTAMENTEN, Statenvertaling, ift &apos; 8&apos; en 24&quot; &quot; 1.?0 en &quot; 0.50 TESTAMENTEN, Statenvertaling.&quot; 0.20 j 0.25 0,35 ;NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12&apos; // 1.20 en &quot; 1.50 INIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, .Statenvertaling, in 18&gt; ■&quot; 0.75 en // I.— .&apos;NiBajWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertalmg, in 32&apos; ...,.....&quot; 0.50 en // 0.70 .NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling van M.,-■■:.,-■■: LUTHER, in 8&quot; ..,...//0.20 .0.25 Q. 35 rSJIEU&apos;WETESTAMENTENnaardeVuIgatainS&apos;&quot; 0.25 Verkrijgbaar in het jMagazijn van liet Hoofdtoestuur, J*4B, te Amsterdam. Be Jaisnuensit van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn, (1600) C K. A. DUSSEAU.</p>
</text>
