<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>. ■; 23 januarij. Bij I ter Eea-offi(cic»eii en een (natoon mei -,nt- | ■ moe t ■ bij dt expeditie naar Corea betoond. I ,&apos;,.,•,&apos;„• .„v-i* •1 Kfemlt de Gónonilte f, 1 bydcn i-, hij is Ine geen hur !,&apos;-cft Wei eM„-ditie van 4 - „ den I laeg; &apos;Hl de inneming vau Ancona en gedurende het beleg van Antwerpen heeft hij zich zeer onderscheiden. In 1854kommandeerde hij het korps mariniers, dat bij het beleg van Sébastopol werd gebezigd , en bij die gelegenheid overlaadde hij zich met roem. Het was toen, dat hij benoemd werd tot schout-bij-nacht. Van 1855 tot 1859 kommaudeerde hij het eskader in de Chinesche wateren, en ook bij dezo gelegenheid handhaafde hij op roemrijke wijze de eer der Fransche vlag. — Men leest in de France het volgende: &quot;Indien dc Heer Fould als minister van financiën aftreedt, dan geschiedt dit niet om, gelijk in gewone omstandigheden plaats heeft, door eene andere financiële specialiteit vervangen te worden. De opdragt van dat gewigtige departement aan den minister van staat moet kennelijk met bijzondere inzigten en belangen in verband worden gebragt. Zonder twijfel heeft de Keizer ten doel gehad, de financiële en staathnishoudkundige maatregelen, welke bij de regering in overweging zijn, door den welsprekendsten woordvoerder van het gouvernement to doen verdedigen.&quot; i. — Volgens de Liberlé hebben de veelvuldige conferentien van den markies de Moustier met den Heer v. Budberg over de Oostersche kwestie tot geene overeenstemming gevoerd. Bovendien beweert dit blad dat Rusland _in weerwil van zijne schijnbare onzijdigheid geweigerd heeft dc diplomatieke interventie in te willigen, welke Turkije verlangde, om van de Grieksche regering te verkrijgen, dat zij eene houding aanneemt, welke met de onzijdigheid meer overeenstemt. — Van hier wordt als stellig gemeld, dat de aftreding ten vorigen j&apos;are van den Heer Drouyn de Lhuys als minister van buitenl. zaken in Frankrijk niet, zoo als destijds beweerd is, op aandrang van graaf von Bismarck, maar op dien van Koning Wilhelm in persoon heeft plaats gehad, wien de anti-Pruisische staatkunde of gezindheid van genoemden minister, en met name zijn streven naar het bekomen eener vergoeding van grondgebied voor Frankrijk, hoogst onwelgevallig is geweest. — De France deelt mede, dat het ten vorigen jare on afgedaan gebleven wets-ontwerp tot afschaffing van den lijfsdwang, het eerst bij hot Wetgevend Ligchaam in discussie zal komen en dat het nieuwe stelsel van de tegenwoordigheid der ministers in de kamer voor het eerst bij de beraadslagingen hierover zal worden, toegepast. _— De Gazetlede France weerspreekt de bewering van den Moniteur die om de afschaffing der adresdebatten te regtvaardigen, beweerde dat deze debatten gemiddeld 11/2 maand van iedere zitting duurden. Met cijfers toont de Gazette aan, dat in de laatste zes jaren de adresdiscussien slechts 32 Senaats en 86 Kamerzittingen hebben vereischt, dat is per zittingjaar 5 zittingen van den Senaat en 14 van het Wetgevend Ligchaam. —De raad van state heeft een wetsontwerp ontvangen, waarbij de bevoegdheid der vrederegters, om regt to spreken in geschillen over 500 francs wordt uitgebreid. Tot heden bedroeg dat maximum 200 fr, Deze maatregel is zoowel tot bevordering van spoed als tot vermindering van proceskosten voorgesteld. — Onder de geruchten van den dag behoort, dat de minister Bonher zijn financieel bestuur zal inwijden door eene hervorming der belasting op gedistilleerd, afschaffing der accijnsen, enz. — De Heer Eouher heeft aan verschillende voorname financiers, die tot hem waren gekomen om zich daarvan to vergewissen, den last opgedragen bepaald tegen ta spreken, dat hij voornemens zou wezen eeno leening uit te schrijven. — Naar men verzekert, is bij den senaat eene petitie ingekomen, waarin^ op de inlijving van België&apos; bij hot Keizerrijk wordt aangedrongen. — Niettegenstaande de door het Fransche gouvernement in don laatsten tijd aan de Zwitsersche regering gerigte vriondschapsbetuigingen hebben de Zwitsers geene roden om zich over de welwillendheid des Keizers te verheugen. Verschillende voorstellen tot invoering van zekere onbeteekenende wijzigingen in de handelsbetrekkingen tusschen beide landen zijn achtervolgens door het Fransche&apos; gouvernement afgewezen. — Te Génève wordt sedert het begin des jaars onder den titel van La Presse suisse een v/eekblad uitgegeven, waarin de inlijving van Zwitserland bij Frankrijk openlijk wordt gepredikt. De abonnementsprijs is op slechts 10 frs. per jaar gesteld en wordt den geabonneerden vergoed door een gelijk bedrag aan aankondigingen of door een coupon van 10 francs, die hij bij de neringdoenden in betaling kan geven, die aankondigingen in het blad plaatsen. — Men hoeft melding gemaakt van de nieuwe aan den aartsbisschop van Parijs gerigte uitnoodiging om zich naar Bome té begeven. Men verneemt, dat de prelaat besloten heeft daaraan eindelijk gehoor te geven. — De regtbank van koophandel heeft uitspraak gedaan in het bekende regtsgeding tusschen de commissie der tentoonstelling en de uitgevers Lebigre-Duquesne. Zij heeft de gedaagden bevolen van de uitgave van hun werk over de expositie af te zien en hnn tevens hunnen eisch tot erlanging van schadeloosstelling wegens do door deu Hefer Dentu bij hen gedane inbeslagnemingen ontzegd. — Het Journal des Debats bevat thans ook een artikel van den Heer Prevost-Paradol over het decreet des Keizers. Deze publicist, dio door de regering steeds met argwaan werd gadegeslagen, en de dagbladen, waarin hij schreef, menige waarschuwing op den hals heeft gehaald, maakt&apos; de balans van het voor en tegen, dat in de hervormingen is opgesloten, één voor één op en komt alzoo tot de conclusie, dat Frankrijk een vrij aanmerkelijken stap vooruit is gekomen. — Lord John Eussell bevindt zich sedert eenige dngen met zijn gezin te Nimes. — Ten gevolge der voortdurende ellende onder de minders klasse, heeft de prefect, op bevel des Keizers, eenige aan de stad toebehoorende woningen kosteloos ter beschikking van sommige hulpbehoevenden gesteld. Voorts heeft Napoleon 111 de opening van een zestal volkskeukens bevolen, waar men voor 5 centimes een kop bouillon, 60 lood vlessch of groenten kan bekomen.; —De _ duurte van het brood, in verband met de onvoorzigtige 1 handelwijze van eenige bakkers, zou dezer dagen te Tulle waarschijnlijk aanleiding tot grove ongeregeldheden gegeven hebben, indien de stedelijke regering niet in tijds nadrukkelijk tusschenbeide ware gekomen. De bakkers, &quot;van het regt gebruik makende, dat hun de ; nieuwe reglementen op hun bedrijf geven, hadden den prijs van het pond brood eensklaps van 40 op 50 centimes gebragt. Hierdoor &apos; ontstemd eene hevige gisting ónder de mindere volksklassen. Dfl ! maire van Tulle, meehende, dat de stand der graanmarkt de ver-1 hooging niet wettigde, deed den bakkers aanzeggen,__Ba*, HJöMn « 1 prijs niet oogenblikkelijk op 40 centimes terugg#ragt werd dc ge&apos; meenteraad onverwijld de oude zetting weder zou invoeren, waai toe de wet vrijheid gaf. De krachtige houding van het bestuur had teö o-evolge dat de meerderheid der bakkers toegaf en de rust gehandhaafd bleef. — De plegtige teraardebcstolling van den Heer \ ictor Cousin is tot 24 dezer uitgesteld. — Dezer dagen heeft, naar aanleiding van liet proces van het zoogenaamde geheime genootschap la Renaissance; eene demonstratie in de hootlet^Pobhl P--aatS had&apos; °P het e^ik namel k dat hst snrTewl^ l T C*e z^ &quot;Penen,. beklom een student onLXSi f 6 f 1 ïheAz«ne makkßrs voör verklaring te Ste?o^&apos; indien het &apos;«et-belijden eener erkende guootsbelijclenis of het bijwonen eener zoogenaamde burgerlijke be-1 graiems, misdaad of overtreding is, zij allen verlangen vervolgd te [ worden. De Heer Eobin en zijn ambtgenoot de Heer Würth wisten - echter de studenten van hun voornemen aï tè brengen, zoodat de 3 manifestatie achterwege bleef. 3 — Prins Amadens, wiens hoofdkwartier als divisie-generaal der in - het Venetiaansche in garnizoen liggende cavallerie, eigenlijk te Verona behoorde te zijn, schijnt aan het verblijf te Venetië de voorkeur te - geven. Hij bewoont daar bij voortduring het koninklijk paleis. tot ,1 groote tevredenheid der voorname Venetiaansche kringen, die hij vlijtig ij pezoekt. ij —Eris te Madrid sprake van de optreding van een nog meer n reactionnair ministerie dan het tegenwoordige. De Koningin-moeder n Marie Christine heeft aan de Koningin een brief geschreven, om haar te waarschuwen tegen de gevaren, die hare dynastie bedreigen, wanneer zij de politiek blijft volgen, die thans in Spanje boven drijft. — De bijeenkomst van het Mexicaansche parlement, dat door een votum beslissen moet over den vorm, dien het gouvernement zal aannemen en bij gevolg oók het lot van Keizer Maxïmiliaan zal beslissen, zal den lsten Februarij plaats hebben.</p>
</text>
