<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIÊN Op nieuw wordt verzocht geen CREïïEET te verleenen aan den onder curatele staanden Oud-Notaris N. STERK Sciierpexzeel, 22 Jamiarij ISG7. (1938) WIJNAND VAK PILLEWIJN. II O M O L O G A T I E. Het Aceoord door Mr. EDUARD J. VAN LIER, namens R. J. ZWARTVERWER, alhier, aan diens Schuldeischers aangeboden, is bij Vonnis van de Arrondissements-Regtbank van gisteren gehomologeerd. De Curator, _ Amsterdam, 24 Jamiarij 1367. Mr. A. POLAK. (1935) De Ondergeteekenden, Curators in het Faillissement van JAN VAN WINSEN, Olieslager te Tiel, roepen bij deze, in gevolge bepaling van den Heer Regter-Commissans in dat Faillissement, de Schuldeischers op tegen Woensdag den 27sten Februarij 1867, des Voormiddags ten tien ure, in het locaal der- zittingen van de Arrondissements-Regtbank te Tiel, om de rekening on verantwoording aan te hooren, welke door de Curators, ten overstaan van den Regter- Commissaris, zal worden afgelegd, alles, ter voldoening aan art. 885 Wetb. van Koophandel. De Curators voornoemd. S. RINK. (1947) . G. KOLFF. BESTUURDERFN hebbeta de eer.te berigten, dat alle INSCHRIJVINGEN voor de LEENINU groot f 1,000,000 zijn aangenomen. Met het oog op de gebiedende noodzakelijkheid &apos;van plaatsing der geheele Leening, iri verband met het daaraan verbonden Waarborgfonds en Plan van Aflossing, hebben zij het genoegen mede te deelen , dat, dank zij de tusschenkomst van eenige Firma&apos;s, het geheele bedrag, is volteekend. Amstekdam, 26 Januarij 1867. (1999) AiMiv iiiiiJX-spo&lt;&gt;invE(i. AANBESTEDING tot het BOUWEN van - LDCOMOTIEVEN-REMISES, met WERKPLAATS en WONINGEN, op het terrein Damlust, te Utrecht. Bestekken op de Hoofd-Stations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur te Utrecht, bij wien mede nadere inlichtingen en aanwijzing gen te bekomen zijn. Inschrijvings-billetten vóór ot uiterlijk 22 Febr. franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. (1964) Utkecht, 24 Januarij 1867. DE DIRECTIE. spoorweglrai central rilge. Aangezien de SCHEEPVAART tusschen Moerdijk, Dordrecht en Rotterdam door de VORST GESTREMD is, zoo heeft men eene Gemeenschap over Land daargesteld, zonder verzekering van Correspondentie, verder dan tot Antwerpen, Breda en Rotterdam. De overtogt van het Holiandsch Diep (tusschen Moerdijk en Willemsdorp,) geschiedt met Stoombooten voor het Transport van Reizigers, Koopwaren en Vee. Vertrek van Antwerpen naar Dordrecht en Rotterdam ten 7 ure 35 minuten. Idem van Breda naar idem ten 7 ure. Idem van Rotterdam (Pontegat) naar Dordrecht, Breda en Antwerpen ten 8 ure 15 minuten. (1783)</p>
</text>
