<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATOMM__ES!§E_¥ in PIANO ot&apos; ORGEL, a ƒ 1.50 per maand, 2 Lessen pr woek. Een ervaren Muziekmeester heeft des avonds nog gelegenheid, grondig ONDERWIJS te geven in PIANO of ORGEL. Adres franco, onder het Motto MUZIEK, bij de Boekhandelaren GEBRs. EBERT, Beurssteeg, E 184. (28563) A LA VILLE DE PARIS, HUIDENSTItAAT BIJ DE HEERE NGRACHT. In ruime keuze voorhanden EERTE LYONSCHE ZIJDEN RORES, groote Ellemaat, van af 25 Gulden; smaakvolle SORTIES DE DAL van af 7 Gulden. (28533) ill. J. C. DE HEIJERE. LOC^PJ(mGEI\S&quot; Een paar flinke JOOP JONGENS kunnen tegen ƒ 2.50 in do week geplaatst worden. Adres met franco Brieven of in Persoon b\j den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230 ,te Amsterdam. (28887) Op een Kantoor wordt ZOO SPOEDIG MOGELIJK verlangd voor Schrijf- en Loopend Werk: EEN VLUGGE JONGEN, (.oed kunnende Schrijven en Rekenen; bekendheid met Talen strekt tot aanbeveling. Adres Franco onder Lett. A. E. Bureau Handelsblad (28578) Er wordt GEVRAAGD een MOLENAARS KNECHT, zijn vak grondig verstaande, bij voorkeur R. Catholiek. Brieven franco, adres onder het motto MOLENAAR, Bureau Handelsblad. (28720 J MELEST AND TE KOOP. Er wordt TE KOOP gepresenteerd een beste Dertigjarige MELKSTAND, groot O Vaten. Franco Briefjes worden ingewacht onder Lrs. M. K , bij J. F. TEM HENGEL, Kerkstraat bij de RegnUeragracht, AA CSG. Terstond te aanvaardon. C2BH3.S) \fifaa\\lmN*W^^ AMSTERDAM. WINTE^ARTIKELEN • niinom itTinrnrmmnnr ( RORSTLAPPEN, ook met CHEST PROTECTORS fcr&apos; «¦ ™. *«-*« &lt;* MEST Rifl itSlOTj, «»RST- ™ rlgveTliliLkM 1) ALIVVVOI Li Ij KVAlt_l KS, van Zeemleer MOTI-CTOIIS HM-IVTI ntYCI&apos;MIITIVy fzaamgesteld uit fijn Zeemleer en ALurlUilölittrllY- &gt;F&gt;neï, geeft meer bescherm!,,.. HPCrr jdan de Borstlap, is gouplu en nieu V EA I (is er niet dikker door gekleed. CrilATOrill? IV Aï I FM (bestaande in Onderinroek,Borstfok OIiHUIM-»- HULLLLi Jen Sokken van geliilce dikte, zoo- Aiiniinn 11&apos; ir nv )dat dezelve overal dezelfde warnito OSIH-RPAKkES nULLI-l JAliMlillJ Uecr doelmatig voor de Jagt, op EN { DITO JASSEN rofNW GEZOSDIIEIDGOIf S en DIS [ CJ )vervangen do lastigo Ylaggedoe_L_ &apos;ken. ¦¦¦¦¦¦¦¦»»»MB»»»»MaM»l»MW»»-nW»__M_M_M^ WINTEIIHANDSIIIIOE&quot; met ZijdenPeluche.Zecm- MPM ) leder en Schapenvacht. [\M (. (28725) De Uitgave der llrocliure: Prol. Hffalllies on dc &gt;&gt;K.inisiei..&quot; is, op verzoek van den Schrijver, GESTAAKT. (28881) GEMU)EDEES EBERT. iXaaT^ÜmiVAME &quot; ffe^W»_i^&apos;&quot;t&apos; alhier in het Oosterdok in lading om zeer spoedig to ---^overtrekken (Vorst voorbehouden): Het nieuw gebouwdo lste kl. gekoperde CLIPPERSCUIP STAD ULDENZ&amp;iiIj (234 gemeten Termen), gcvocnl door Kapitein J. HOOGrTERP. Zgnde tevens nitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres bij den Cargadoor 1). HEIJDEMAN Jr. (28754) &quot;lÜ NAAR BATAVIA BI SOBHABAYAm_W__\__si_t te AMSTERDAM (Oosterdok) ter inladisg gereed* ™^*™*niet vlugge Expeditie: Het snelzeilend IJzeren EI.IPPERSCDIP CORNELIA3/3LI. VERLTAS, Gezagvoerder 11. CROESE. Hebbende zeer ruime inrigtingen voer den overtogt van Passagiers. Adres bij de Cargadoors HOYMAN SCHUURMAN. (28803) stoomboot-dienst&quot; ÜBS AMSTERDAM-KAMPEN. Zoo door Vorst de Vaart niet wordt «ontremd, zal niet 1 Januarij a. s. de dienst TIJDELIJK WORDE- GESTAAKT. (2882 G) ©E DIRECTIE. &apos; DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM, plaattt Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal «n Intrest. (24854) 1-MUNOSCHE MUTSCHAPPIJ VOOR GPiGKREDET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van /100 en de meervouden van uien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel vau ch&apos;ques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten wordeu afgegeven. _ . De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4% pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbrieven nit groot ƒ 1000, ƒ 500 en ƒ 100, rentende 5 en &quot;lij pCt., gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (2488 T) fiy.Ci. SÏ^VAN&apos;SEiiIE HYPOTHECAIRE OBLIGATIES*. CEUTIFIOATSN. dr.t A.hnimsl: Nederland, COUPONS en AFI/LSSINd, bttaalhaar te Arasterdam, tot den v_6to:i koers van ƒ 2.50 per Piaster. . (24853) Do Eecren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom eeraagtigd zijn. op Voorwaarden, dagelijks ter Beurzo to regelen, tot UITGIFTE van fi pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen :i pOt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. ~J~LINGKMAN Ju., A. C. .TOOSTEN en 11.J.VOUTE,Makelaars presenteren als lasthebbenden vnn hunne Meesters, op Dingsdag den IBden December if.fifi, de 3 Namiddags ten 1 Ure precies in het Locaal Brakke Grond, iv dü Nes. aan de ïneestbiedcndcn te Verkoopen:. EENE PARTIJ VAN 1262 BALEN en 5 VATEN K F F E*E9 ts SSS/4, 114/12, 18/1 G en 14 Restanten KISTEN T II F F» Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangjiW^zem_(2B4sB)_ A. NOOTHOUT, J. fcECKHOFF en J. 11. ROCQUETTE, Makelaars, prei enteren als lasthebbenden van hunnen principaal, op Maandag 24 Dccemb« 1886, des avonds na fi uur, in hot Lokaal de llrakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. H. J. FEIJEjpu- Miek te verkoojien: Een hecht, sterk, modern betimmerd REIS. met Achterhuis, Open Plaatsen, Pakkelder on Erve, gelegen op het gezochtstc gedeelte der Heerengracht tegenover de üriekoningstraat, LL 153. Breeder bij biljetten omschreven. De bewijzen van eigendom en veilconditien anlbn vier daeen voor en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, O. Z. Achterburgwal bij de Oudekennissteeg, K 449. _ (28310) G. WAFELBAKKER, M. H. BOAS en M. .1. CLAESSEN, Makelaars, zullen op Dl\ VVDAG 24 DEEEMBER XHiW, des avonds na zes ure, in hel Lokaal de llrakke Grond, teu overstaan van de Notarissen MULDER* KANNE, verkoopen: N°.l. Een HEI» en KOE»TAL, en N&quot;. 2. Een Gl «OI ¦ W (waarin Sigarenfabriek) met daarbij liggend LAND, aan den Overtoom (stille zijde), Gemeente N. Amstel, J 11a; vroeger geteekend Sectie A, N&quot;. 235, 238, 854, thans genummerd Sectie A, N&quot;. 1046, 1047 en 1048, te zamen groot 18 Roeden, öö Ellen. Breoder bij Billetten omschreven en te zien Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 3 ure. De bewijzenvan Eigendom en de Veilconditien zijn tor lezing feu Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland. (28351) x. .t. li. n c.M•I&apos;.invoi&apos;DT.H.B.REESLNOK, G. VAJN HüüKUK,T. VANSTEEDEN.H. H.HOMAN.P.BAAI.I en .1. P.MIJNSSEN, Makelaars, zullon op MAANDAU «4 DEEEMBER IS6«, des avonds ten 6 ure, in het lokaal DE BRAKKEGRON_, ten overstaan v.-.n den Notaris P. LOUWERSE, verkoopen: NM. Een HEI» en ERE, met Tuin, op de Keizersgracht, Noordzijde, tusschen de Reguliersgracht en Vijzelstraat, X 924. — N°. 2. Een HEI» en ERF, op de Keizersgracht , tusschen de Huiden- en Wol yens traten, XX 287. N&quot;. 3. Een HEI» en EitVE, op den O. Z. Achterburgwal, Oostzijde, bij de Molensteeg, K 16. N°. 4. Een WINKELHEI» en ERS&apos;, met Boven- en Benedenwoning en Op*n Plaat», in de Vijzelstraat,, Westzijde, tusschen de Heereugracht en Reguliersdwarsstraat, X 602. Breeder bij billetten omschreven en te zien: N°. 1 en 2 Dingsdags en Donderdags. alsmede op den Verkoopdag van 2 tot 4 ure. N&quot;. 3 Maandags ca Woensdags, van 1 tot 3 nvc&apos; eu N&quot;. 4 Dingsdags en Donderdag» van 12 tot 2 ure, mits voor N°. 1, 2 en 3 voorzien van een Toegangsbewijs. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris op de Heerengracht, bij de Wolvenstraat. (27821) C. 11. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN. A.V SONDORP,JiH.RICHAED, I . O CIIRISSTOFFELS, P. VAN STEEDEN. .1. TEKELENBURG Jr.., .T. \. RAVELLI en ,T. VAN COE VERDEN, Makelaars, zullen op.MAAADA*. 24 DEEEMBER JHiid, desavonds ten Zes ure in het Locaal De Brkhke (frtiiit, verkoopen: N&quot;. 1. Een HEI» en ERV inct open Plaats en Tuin, in de Kerkstraat tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten 111 l 533. — Nu. 2. Eon lIEIScn ERE mot Boyenwoning en Plaats, in de Westerstraat bij de Prinsengracht, 00 039. N . 3. Een WIJVKEEHEI» en ERF met Boyenwoningen (waarin slagterij) in do Haarlemmerstraat tusschen dc Birtnen &apos;Wieringerstraat en Heerenmarkt, TT 414. — N&quot;. 4. Een HEI» en ERF met Tuin, Binnen- en Benedenwoning, op de Rozengracht Noordzijde, tnsschen de 3de Ulooindwarsstraat en Lijulinansgracht, DD 3.vi — N&quot;. 5. Een HEI» en ERF met Boven-, Benedenwoning en open Plaats, in de Langt Dijkstraat bij Krom-Boomsloot, (I !)7. De Bewijzen van Eigendom en &apos;de Veilconditien zullen oii den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen, als: N°. 1, D. BONNERMAN; p. _T, J. &lt;;. POUW, N*. 3, MULDER .v KANNE; N°. 4, C. VAN DEN BEUG en NQ. 5, W. F. OVERHOFF .In. (27820) J.B.J.T.RAPPARD, W.N. VIS, N.SMIT en W.F. STARK Hz., Makelaars, zullen op MAAA&apos;DAO 24 DEEEMBER ISOÖ, des avonds na zes ure, in d o Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, verkoopen : Een hecht, sterk en weldoortimmerd, goed gesitueerd HEI» en ERVE, met apart •verhuurd wordende Boyenwoning, op den bock van de Heerengracht on Bergstraat, IM,&apos; 31. Z..I\RE BEIDE WONINGEN VAN DEIN WATER VOORZIEN. Bovengemeld perceel is te bezigtigen Dingsdags eu Donderdags, alsook op den Verkoopdag, van ï tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (28028) JI. BI.NEDKTUS VAN EMBDEN, J.A.NAMIAS, H. P.JACOBS en R. MEULMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 24 DEEEMBER ISGJi, des avonds na G ure, in do Drukke Oroad, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling ïrengen: N&quot;. 1. Een HIT» met Boyenwoningen en Erve, in de Uilenburgerstraat, R 49. — N&quot;. 2. Een REI» met Boyenwoningen &lt;m Erve, in de Uilenburgerstraat, op den hoek van den Kerkgang, R 50. JDe perceelen N&quot;. 1 en 2 zullen ieder bij opbod en afslag geveild en vervolgens te zamen in slag worden gelegd. — N°. 3. Een HEI» met Boyenwoningen en Erve, in do Batavierstraat, R 248. — N&quot;. 4. Een MEI» met Boyenwoningen en Erve, in de Batavierstraat. R 249. De perceelen N&quot;. 3 en 4 zullen eerst ieder bij opbod en afslag gereild en vervolgens te zamen in slag wolden geleijd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure. De conditiën van verkoop zullen op den gewonen tijd ten JCantore van voornoemde Notarissen ter lezing liggen. (27801) In eene zeer gunstig gelegen stad der provincie Noord-Holland vordt tegen Mei e. k. ter overname aangeboden: cene zeer uitgebreide GRO»»!ERDERI4 in KOLONIALE en KRUIDENIERSWAREN, allergunstigst gelegen en zeer geschikt voor twee of meer Compagnons. De verkooper is bereid aan den kooper alle mogelijke inlichtingen te geven, en hem gedurende drie maanden in het drijsren der zaak te assisteeren. Te bevragen bv den Heer ISAAC JHEUIMAN te Amsterdam. (27761) Ten overstaan van Mr. J. VAN GIFFEN, Notaris te Groningen, zullen op ZATERDAG 22 DECEMBER I8«0, des avonds to7uur, ten huize van den Koffij huisliouder STRUVÉ, aan do Groote Markt te Groningen, publiek&apos;worden verkocht: I°. Eeno zeer ruime en best onderhoudene HEERENBE—UIZING, get. L 4, westzijde in dc Spinhuisstraat te Groningen, met grooten Tuin, waarin Koepel en Druivenkast, en Uitgang naar dc Nowderhaven, benevens het daarnaast staand ruim PAKHUIS, get. L 4&quot;, genaamd Cork, doende jaarlijks tot grondpacht J 7.65. 2°. Een buitengewoon ruim PAU HEI», genaamd Groot Brittanje, get. L 3&apos;J, staande in de Spinhuisstraat, en uitkomende in de Havenstraat te Groningen, hebbende vijt&apos; verdiepingen, benevens twee daar naast gelegen GEBOUWEN, waarin tweo Eesten, Kantoor, ruime Spreekkamer, Opene Plaats en Steenkolenloodson, mot vrijen uitgang daarnaast, doende jaarlijks tot grondpacht/2.10. 3°. Eene WOONKAMER, get. L 16, staando Oostzijde in de Spinhuisstraat te Groningen, door WOLF bewoond. 4°. Eene WOONKAMER, get. L 17, naast de vorige, door de Wed. HAVERKAMP bewoond. s°. Eene WOONKAMER, get. L 18, naast dc vorige, door de Wed. ROEDENBERG bewoond. Te aanvaarden veertien dagen na den toeslag, perceel I echter den lsten Februarij 1867. Te bezien daags vóór en op den verkoopdag, van 11 tot 3 uur, perceel I en II tegen betaling van 25 cent ten voordeele der armen. Nadere informatien ten Kantore van Mrs. TEN CATE en VAN HOUTEN, en van voornoemden Notaris, waar tevens de verkoopsvoorwaarden ter lezing zullen liggen. Inmiddels EIT DE 11:-NI» TE KOOP. __ (28348) Mr. J. VAN GIFFEN. WVT KAMERVIMWEM. TW HÉT DRAAIORGELS. ~*t HT TOOVERLANTAARNS. *H Met GEE»TVEH»CUMNINGEN en BEWEEGBARE BEELDEN (levensgroot), per avond in Huur verkrijgbaar aan het MAGAZIJN VAN LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN, Nieuwendijk L 323, te Amstordam. (28519) ANTH-JIAOTB DRUPPELS van I&gt;r. J. lt. ROLL. Het gebruik van deze DROPPEL» wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn een onfeilbaar Oeiieesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen Rheumatismus, Jicht en Podagra kunnen zij niet genoeg geroemd worden. Depots hier ter Stede: Bij do HH. Apothekers ELSMANN, Brouwersgracht hoek Brouwersstraat; AD AUI A , Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHMIDT , Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bij d« Gasthuismolensteeg, XX 171; VAN HULSTEYN, Warraoesstraat over de Armsteeg, M 4f_ 11 HECHT , bn VAN MEETE- ROTTERDAM, bij H. CLOOS. REN, Apotheker. . ZUTPHEN , bij J. HASSELO. LEEUWARDEN, bij LANCÉE, &apos;s HAGE, by v. RENESSE, Apo- Droogist. t beker. NIEUWE DIEP, bij v. BKRK, TIEL, bij A. J. FAASSEN, Apo- Apotheker. theker. DELIT, bij OVERSLUTS, Apoth. BERGEN-OP-ZOOM, bij P. ALPHEN, bij VAROSSIEAÜ ik F. APPELBOOM , Apotheker. ZOON. Droogisten. ROERMOND, bij L. TIMMERNIJMEGEN, bij P.H.J.GEER- MAN. LIGS, Apotheker. Dr. .1. B. ROLL, (26904) Keizersgracht bii de Brouwersgracht, SS 360. jic_T~lünnüTn_L De CHEMINCHE WATTEN van Dr. PATTISON geven dadelijk verligting van pijn en genezen volkomen de Jicht en Rhumatiok vau Tfyolkcn iturd ook, alsmede pijn in de Lendenen, Koelen Kiespijn. De rol met gebruik 50 en 80 Cts. Hoofddepot voor Nederland bij M. CLEBAN, Huidenstr. 278. Depot, te Arnhem bij VAN DÉN HEUVEL, Assen RENSING, Baarn V. NIEUWCASSTEEL, Groningen LEEK, Hoogkarspel DE WIT, Leeuwarden JONGBLOED, Leiden SWEMER, Monnikendam KEIZER, Nijmegen WILLEMSE , Utrecht v. ANTWERPEN, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZYLSTRA. Brieven franco. (27684) &apos; Ofschoon SINGERS NAAIMACHINES,&quot; ten gevolge van hare degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend zijn, zoo ben ik thans evenwel in staat eene gohoel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met lste klasse Frijsniedaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden beleefdelijk nit mijn ruim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDUARD STRI ICK, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van the Singer Manufacturing-Company te New-York. (24307) Kalverstraat, E 33. De EC.nTE NAAI- __,*.__ MACHINE» nitdebe- rf&lt;_s-S^_ a*V roemde Fabriek vau T_^»!OvS jg^ GROVER en BAKER, A^p!|&apos;J% §_ \\Wt -r^SÊm a^s m Europa, boven alle \&amp;. CaV^&apos;V »6(sSSj|.S_r _V%_ welke men kan Zoomen, &quot;^uaiftS» Y_im/&gt;_«l}-xC_&apos;»l RUINES , uitmuntend l_^SLB_^s_fx»aSrJ *£j___^eatls*_|^ _~^ geschikt voer Schoenma- -EwJ-Tw^A-HINM !;(7S&apos; Kleedermakers, Za- &gt;^&lt;-_y .._.—..._.___....-— (](,_„_____,__._._ e__z Verder Naalden, Garen, Zijde en verdere Machine Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor dc soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACUINE» a ƒ35, zjjn te bekomen bij: (24860) (&apos;sGravenhage, Plein, 22. J. F. FRIEDRICn/Amsterdam, Benrssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130. &apos;lï-l-ERTLÏCIITi, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door 11. KOTHES PETROLEI IMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van bet ga», zij verspreiden niet den tmnsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4a. maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer daft voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij 11. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 55, (24859) naast de Armenschool N°. 9. FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EFGLIzI BAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN cnBRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, dc ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 en op de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866, worden naar op to geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prgzen spoedig vervaardigd on afgeleverd. (25406) J. J. B. Jl. BOUVY, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas.</p>
</text>
