<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 13 Dec. Bij de bank is seaert de vorige opgave geen goud ontvangen, zoodat het totaal over do afgeloopen week bedraagt £ 197,000 tegen £ 25.000 welke weiden afgeleverd. &apos; _ .• , De Breinen en de City of Washington, beiden van New-York, hebben respectivelijk £ 15,155 en £ 26.„7 aangebragt. Men verneemt het faillissement der firma Mitchell en Aspmall, theehandelaars. De Heeren Hollins en Bligfi, van Preston eu Manchester, hebben van hnnnen boedel afstand gedaan ten behoeve hunner schuld___&gt;i_3_____hdVo L&gt;e liquidateurs van Orerend Gurney &amp; C°. hebben bekend gemaakt dat zij besloten hebben aan de crediteuren een dividend uit te keeren van 2 sh. 6 p. De commissie van toezigt heeft eene circulaire rondgezonden waarin een overzigt wordt gegeven van den stand der zaak. Daaruit blijkt hoofdzakelijk dat het bedrag van het passief, tijdens het staken der betalingen £ 19,000,000 bedragende, sedert is verminderd tot £ 5,000,000, terwijl het actief bedraagt £ 1,500 000. De commissie dringt aan op eendragUge zamenwerking ten einde de aanzienlijke kosten te ontgaan, welke aan eene geregteliike liquidatie zouden verbonden zijn. Van Melbourne zgn zeilende met bestemming herwaarts do Wave of Life met £64,148 en de Suffolk met £73,3i0 aan goud. Uit Sydney wordt gemeld dat do Heeren Thelkcld en C. en Wilkinson Brothers hunne betalingen he»ben gjstaakt, eerstgenoemden met een passief van £400 000 en laatstgenoemden van £ 100,000. Engelsehe fondsen openden vast, maar Bluiten flaauw en i/8 pCt. lager dan de openingskoersen. Gecons. ziju gedaan tot 8b:1s a Va contant en sluiten 88i/4a% Op tijd zijn zij verhandeld_ tot bBJ/j a J/g en sluiten 88% a \k , beiden e*div. Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 87V9 a »/4; Bankactien 248 a 250; Schatkistbilletten 3a7sh. premie. Buitenl. fondsen over het algemeen vast, maar zonder levendigen omzet. Turksche 5 pCt. echter zijn flaauw; geopend op 327, s a33Vs, zijn zij later gedaald tot 321/4 a Va; Bpaansche Pass. Wk a 2()i/s; dito Certificaten t3*/fe«ï/s; Brazil. 68 a 69; Meiicaansche lo*kuiki Venezuela van 1864 27 a 28. Van Ainerikaanscho fondsen zijn Atlantic en Great Western Railway Debentures 1 pCt. lager, namelijk 55 a 57, maar de Consolidated Mortgage bonds vast op 4D/s a 41s/4; V. S. ö.2ors. tot 703/4 a 71; Illinois Centraal tot 77 Ca a 78; Erie-Spoorwg 47 a 48. Consolidated bank £ 4% (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antwerpen-Rotterdam £ BVa aB3 4 . Rijnspoorweg £201/8 a 20f/8. &apos;_ Aan de houders vsn Illinois State Sterling Canal bonds (registered), waarop 5 pCt. van het kapitaal op 2 Jan. a. s. to New-York is betaalbaar gesteld, is bekend gemaakt dat zij hunne* stukken ter stempeling kunnen aanbieden aan de Heeren Baring Brattiers &amp; C&lt;. te Londen, die hun tevens een bewijs gullen afgeven, waarop zij hun geld te New-York kunnen ontvangen.</p>
</text>
