<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GECOMMITTEERDEN der Nederduitsch-Hervormde Gemeente te Rotterdam, zich voorgenomen hebbende EEN GEHEEL NIEI&apos;W KERKGEBOUW te stichten, noodigen uit alle Nederlandsche Bouwkundigcu, om daartoe Ontwerpen te leveren en mede te dingen naar de uitgeschreven PRIJSVRAAG, waarvan het Programma is te verkrijgen of op franco Aanvrage te ontbieden aan het Kerkenkantoor over het Amsterda&apos;mscke-veèf te Eotterdam. : RoTTEKDAir, Namens Gecomrrritfeerden voornoemd, 14 December 1866. J. E. LEDEBOER, LVz., (28851) Lid en Secretaris. HnI¥üFACTÜREN. Een Fatsoenlijk JIONG MENSCH, sedert een iaar in het Manufactnurvak werkzaam en de beste (jetuigschriften kunnende produceren , zag zich gaarne geplaatst. Ailres met Franco Brieven, onder Lett. A. L., Bureau Handelsblad. On een Kantoor te dezer stede vraagt men tegen primo Januari., een&apos;goede Engelseheen Fransche CORRESPONDENT, die tevens met Boekhouden bekend is. Dienstaanbiedingen kunnen franco ingezonden worden onder lett. A. B. bij de Kantoorboeklinndelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam alhier. (2C 837) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG. BUITENGEWONE TREINEN zullen rijden ! DES OCHTENDS ten 8 Ure uit AMSTERDAM naar HAARLEM en ten 8 Ure 55 Min. uit HAARLEM naar AMSTERDAM op Zondag : 16 December en volgende dagen, tot nadere aankondiging. (2*898) _ DE ADMINISTHATEtn. Eenige Leden der MAATSCHAPPIJ! V. D. W. S. vragen ; met bescheidenheid het bestuur, niet welk regt zij bevoegd zijn te handelen als vermeld staat in de aan hen rondgezondene Circuliire, j tevens als ingezonden stuk opgenomen in de Anisterdamsehe Courant van Donderdag 13 Dec. 1.1.; te meer dewijl daarin de naam der Maatschappij door het vaststellen eener ENTREE wordt gecompromiteerd. Hierover zal men het antwoord inwachten op de Vergadering van Dingsdag 18 December c. k. (28861) i ~ VAN&quot;VLOTÈN en DE OUS KLAAR c. s., Hoofd-Directeuren van een Administratie-Kantoor op Russische fondsen Adverteer»», dat van heden af ten Kantore van de ASSOCIATIE-CASSA zulleu worden betaald , de Coupons der door dezelve Administratie uitgegeven Certificaten 5 pCt. iv Zilver, verschenen geweest 1 September 1866, met_/ 17.98. (28868)_ DoöjT W. IL KIKÏÏKkÜtU. Kokiu, J) &lt;&gt;7, is aitgegev,»&apos;: APIIOKISMEiX • OP CHRISTELIJK GODSDIENSTIG GEBIED. Denkenden Gcmeente-Ledeu bij den strgd onzer dagen in overweging gegeven door Predikant te McdembJik. Prijs ƒ —.80. (28718)</p>
</text>
