<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt ten spoedigste gevraagd een Burger Persoon, van de R. C. Godsdienst, 18 a 23 jaar oud, als: KANTOORLOOPER en voor IIUISSELIJKE BEZIGHEDEN. Bij voorkeur degene die reeds in het Koloniale vak werkzaam zijn geweest en een goede hand schrijvende. Eigenhandig geschrift met opgaaf waar men than3 werkzaam is, en men informatie kan bekomen onder lett. A. B. franco Bureau Handelsblad. (28860) FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Twaalfden December Achtticnhonderd Zes en Zestig, is GERRIT TEN KATE, van beroep Schilder, wonende op de Prinsengracht bij hot Molonpad, II H 340, te Amsterdam, verklaard iv staat van Faillissement, niet bepaling van den aanvang van hetzelve op den Twaalfden December 1800 Zes en Zestig, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jonkheer Mr. B.J. PLOOS VAN AMSTEL, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. H. N. TEDING VAN BEEKHOUT, Advocaat, tot Curator. Tevens worden dc sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag, den Zevenden Jannarij Achttienhonderd Zeven en Zestig, de 3 namiddags ten half twee ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl do Echuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende op den Kloveniersburgwal bij de Staalstraat, C 538, te Amsterdam. Amsterdam, (28829) De Curator in het Faillissement, 13 December 1866. 11. N. TEDING VAN BEEKHOUT. FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Dertiendon December Achttienhonderd Zes en Zestig, is J. H. W. SOHRÖDER, zoo in privé als handelende onder en ceuig lid der firma KRAMER &amp; SOHRÖDER, Koopmon in Koloniale waren, wonende en kantoorhoudende alhier op de Keizersgracht bij de Prinsenstraat, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Twaalfden December 1800 Zes en Zestig, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. R. FEITH, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van den Ondergeteekende tot Curator. Tevens worden de sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag, den Zevenden Januarij Achttien. honderd Zeven en Zestig, des namiddags ten Een ure, in het locaal ! der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; I terwijl do sehuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuld- I vorderingen minstens acht dagen te voron in te leveren hij den Ondergeteekende op de Heerengracht bij dc Hartenstraat, te Amsterdam. Amsterdam , Dc Curator in het Faillissement, 14 December 1866. (28828) 11. KEER. FAILLISSEMENT. Bij Vonnis der Arrondisscments Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van 14 December Achtticnhonderd zes en zestig, is JAN BOS, van beroep Winkelier in Kruideniers- en Grutterswn.ien, wonende alhier op het Damrak L 168, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den veertienden December 1863 en met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jhr. Mr. B. J. PLOOS v. AMSTEL, lid der gemelde Regtbank, tot Regter Commissaris, en van Mr. F. 11. VAN NOT I&apos;EN, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Dingsdag den Bstcn Januarij JBO7, des namiddags ten IJ ure, in het lokaal der lste Kamer van de Arrondisscments Regtbank te Amsterdam; terwijl de sehuldeischers wordeu verzocht de bewijzen hunner schuldvorderinfen vijf dagen te voren in te levoren bij den Ondergeteekende, op e Heerengracht bij de Vijzelstraat X 463, te Amsterdam. Amsterdam, De Curator in het Faillissement : 15 December 1866. F. H. VAN NOTTEN. (28897) VERPACHTING. De Nederlandsche Bonw-Maatschappij zal op Woensdag 19 Dec. 1866 bij Inschrijving en Opbod PUBLIEK VERPACHTEN de 1 ROERDERI.! genaamd LIGT TE VREDEN, met Zes Kampen Wei- I land, groot ruim 6 Bnnders, liggende aan het Hoedenmakerspad, bui; ten de Utrechtsche Poort alhier. Conditiën zijn dagelijks van 10 tot 2 ure ter leziDg ten haren Kantore, Oo3tzgde der lloogesluis, W 664 (Apollo). (28003) OP NIEUW ONTVANGEN. Eene rijke keus NOUVEAUTÉS, AGRAFFES, BROCHES t OORBELLEN, KAMMEN, GALANTERIEN,PARFUHERIEN, enz. enz. (28882) NIEUWE PALMITINE KAARSEN. COCOSZEEPennogvele ANDERE ARTIKELEN, bii Wed. Jl. IH. IHAUER, N. Z. Voorburgwal of Boommarkt F. 75, Dy het Spui. Wt-Rwën ZIJDEN, WOLLEN en GEMENGDE STOFFEN, in de erigineelste kleuren. Van Stukgoederen, Staatsie-en Ledekant Gordijnen, zoomede van Zijden Japonnen, VERWEN WIJI OOK EERST STAAL TER BEOOHDEELING. De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methode, met do meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen. PRIJSCOURANTEN , welke op franc» aanvrage te ontbieden zijn, geven een overzigt van ons Etablissement. (28827) &quot;ItfF-fï**TT &lt;_ f 0 Kantoor.- BROVWERSGRAiH&apos;T W IJK AAIj-I &lt;t% U. , hoek Keizersgracht, BB 536. PESIS, TE KOOP: Eene GOED ONDERHOUDEN PERS, geschikt voor eeno VERWERIJ. Franco Brieven worden ingewacht, onder Lett. P. N&quot;. 1, Bureau Handelsblad. (28842) WGECONFIJTE CHIN. 6? M M MS E M 9 PEIMA KWALITEIT. Kort, Blank en Mahch. GEDR. GECONF. ABRIKOZEN. ECHTE JAP. SOYA a, 60 Cts. p. Kruikje. SARDINES a l/HEILE 50 Cts. per Blik. GEEONF. DADELS 00 Cts. per 5 Oneen. SURIN. ARROWROOT in verzegelde Fless. 75 Cts. per Flesch. Geconf. TAMARINDEN in Potten van 2&apos; &apos;2 Kilo 50 Cts. per 5 Oneen. Ontvangen Puike CHIN. CONFITUREN f 1.20 per 5 Oneen. De FIJNSTE FRANSCHE en SPAANSCHE VRUCHTEN (Gedrooiji en Geconfijt), zoo voor direct gebruik als geconserveerd ter verzending naar de INDIE N, diverse GEDROOGDE GROENTEN, Fijn TAFELZEER, VRUCHTEN op Jus en op Brandewijn, CONFITCREN in cartonnen doozen 7 5 CENTS en ,/T .25 per doos, VANILLE per Masje van 5 0 Stokjes .f 6.25 , zoodot ieder Stokje, i»i&apos;3 CENTS kost, PEIHE POEDER-EHOEOLAAD, CURRY POWDER, CAYENNE PEPER , • Fransche en Engelsehe MOSTARD , GELATINE, ! KRUIDEN-AZIJN, Droog Geconf. CHIN. GEMBER, DE- i RYEAS MAIZENA, Fijne SPECERIJEN , BESSEN- EN FKAMBOZENSAP , Fijii TAFELZOUT , ENZ. BOUGIES PAUAFFIWE Deze KAARSEN zijn transparant en bijzonder aan te bevelen door hnnne helderheid in het branden, geven geen walm, noch reuk , van zich en loopen niet af; dezelve worden afgeleverd in Bakken van 4 5 6 en 8 Stuks en kosten slechts 45 CENTS per Pak. PATENT-WASKAARSEN lste Kwaliteit 35 Cents, bij 100 Pak 34 Cents per Pak. LANSDORP cm BINNEWIJZEN, Amsterdam, December 1335. MOLSTEEG, G 131. NB. FIHJSCOUR.VNTKN zijn op franco aanvrage verkrijgbaar, i BIJ BESTELLINGEN van ./* 25 tn daa&apos;buven geschiedt de oezending Bainenlaad^/t li&quot;. (28359) t</p>
</text>
