<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>is LEVENSVERZEKERING. Belgische Maatschappij Tan Algemeeue Assurantiën. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februarij 1855. VEEZEKERIIfQ BIJ OVERLIJDEN EN BIJ OVERLEVING. - UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. - SPAARKASSEN TOT VESTIGING VAN KINDEREN, ENZ- Inlichtingen en Tarieven bij H. H. DE LEEUW, Agent to Amsterdam, Utrechtschestraat bij do Heerengracht, IJ 319. — Verde&apos;W de Agenten in allo Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. (2G821) l^^^^q^ Landrè $* Glinderman, te Amsterdam. jfr\i\ MAGAZIJNEN VAN NIEUWE EN GEBRUIKTE aJl_f&apos;4^__sl MmSm Loi»», cemiufkaaipospes, p^S ffipPl HOUTZAAG- EN ANDERE WERKTUIGEN. 1 1 A%\\l ,711,11»» HIATEKIËEL, «ËREEDMCBAPPEN, EWZ. (248 T.3) ** »&gt;&apos;.&apos;&apos; ¦-ijrVMÉW^^ Bij P. EHfGEI.B, verschijnt: FRITZ REUTER, «EDHOOGDË URUI»EiI¥9 HERIMERIKGEN ÜIT MIJNE LEERJAREN OP HET LAND. Na-ir den vierden tlrnU uit het Mccklenburjritcli platfliiifucli vrij vertaald door Mevr. A, O. Met crue Voorrede van Dr. K. liAUIlIIiljABI». 3 öcclcn Hom pleet f 8.5©. In nlle Boekwinkels voorhanden. (27921) Bij dc meeste Boekhandelaren is voorhanden dc ¦ÊB NIEUWE PROVINCIALE JL Tl M e Hl LAi TAN HET &amp; ;Sl^ TmmaWk&apos;^^^ &apos; &amp;^^f__3 __V)\\\_\mmf&apos;-^mmtw^Umma.r^ F*^&apos;¦ &apos;_-_&apos;\ V F^&quot;*^ïtV^^l c* A&quot;11»8™ Tftn &apos;lp&apos; Koninp-ijk in Nrdirlandm «ien hof. licht, j-_^T*f:Wfy:;ri| \-_ \j£_ }:&apos;. &apos;Vi^_u.&apos;.&quot; doch hoc voortrclTcliik ecniitcn moircti rijn, tritaat er ([een die nlle :&apos;-&apos;*a&apos;:&apos;&apos;4V§_V&gt;&apos;i. _j kiS &apos;¦&apos;•&apos;^swi r&gt; behoeften knn bcireditcen. Wio Knlerland of cm jijner deelen, uit £^___&gt;&apos;i-y Wsr PP ;^H___?:V: «e» mantsehapfelijk of ftnnlhiiisl.owilknndi&apos;t ¦rw.iiff.annnt vril loeren :t^___\ &apos;¦¦-^WtY&apos; kennen, lockt to vergeeft nwr previnoialc kanrton , wmr.i|i de vare .¦.&apos;. \:&apos;jSJE_V-&apos;: &apos;¦¦&apos;:^_&gt;&apos;&lt;W&apos;&apos; vordoeling harer grooile ia •niifrviicveß. Mojte het nl hecten dat op ¦.[; -. TO ¦«:&apos;:: &apos;:&apos;V.¥t -..&apos;&apos;m-&apos;-: I tomraij.e koertrn de ijrenn-n dor arrondissementen en knntont ïija \..::yt&amp;:.:tß\ Vp-^-Vrrp!&apos; __chr»frt, die rerdonlinu it doonmnns 7.00 cllendiji; fjeterkend , dnt do Vij»&apos;;«_^ ksnrt — »1 ware lt in alle opr.iirteo onberispelijk — dunrdoor totnal I. wordt bedorven. Het ie bij toevnl, ioo een enkel ftrenspnnt met do vtarheid orercen«temt; »ant toudor eenige kenni» tnn de wcrkclijko ¦itgeetrektheid der ondcracheidono districten, lijn do lijnen alleen J . aop dc gia&quot; jfatroVkcn , dat ia, om de dorpen heen, die in cene of I___I-I-A_U «ndcre naamlijit «ls doelen vnn «nndanij district «ijn nanircgoven. [&quot;«HaLLaKO ) • &apos;&quot;&apos;Ji &apos;x~ Pc gedurige nnhootfiing von 100 ya&apos;.sclic teekeningen, bewijst, Uoe A *2 „^ffi-VjLit _rro&lt;itc bchoi&apos;flc beitaat «nn bHerc ro&lt;M-beelden. Mfs mannen wier ntara Ci O H^SSJ^S-* »la «anbevcling voor topogrnptiischo ka»rtcn gold of nog geldt, lieten S f—j -^«ffWW^.-, ,iet,ct, door die n:iar giaiing gctcok.-nde kaarten, op dwaalwegen voeren. ____!_S ___j_V( O &apos;•&apos;&apos;¦l^i.St&apos;¦¦&apos;¦&apos;¦ Wil irm&quot;n;i &apos;&quot; &apos;¦&lt;&apos;&quot;&apos; l«mt&apos; v™&gt;r/.ien , door hot «.inkoopen van !____* ______LsV__ftf er_s /-^ &apos;•%&apos;v_s»&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; tperinlc knartrn, op lest of onder bngnnatiging der ]irovincmle iMwtnren H F_^j_X|| S J~_J &apos;p,SWSSö nitgegeven, bij moet «icli eone opofTeting t»n eire» f2OO getroosten, ff_Wrif l&amp;r «23 Ss —_+&amp;&apos;&apos;.&apos;&amp;: &apos;1 «onder geheel voldaan te worlcn &apos;iWM &quot;8 w ™ Vï taHM-BKll Deie Alias levert in alle op/.igten »et« trwwe afbeelding des lnnda. t^tyM _¦_$ Z&apos; I*» | f^H tl_i..*lHH? Ji Alle jongste vernnderingen «ijn er op gehragt, namelijk de nienme Sfes.i&apos;_jp^ ° I * spoom-cijcn, kanalen, ttroomtctrken, indjlivgen, straat- en grirmlwegen, IIT C-j J Ll_J . »r&gt;i/tc« rfornex en gehmhtr.n, dc &lt;&lt;)&lt;v,/« ru* «4 « r&gt;(W &quot;^ k« en riiTRrrnT I Jt* g fsEtLANQ 1 f;rr&gt;re,.. de 4f-t&gt;7^ vnn de ttimgrijksft hemel- en duintoppen; de l *YT -1 S «S, &gt; &lt;/&apos;&gt;_«&gt;&apos;« (&apos;»«&apos;•&apos;• laagste polilere; de mioestrrHAtut der menire ontginningen. . fó . __, m\?limY. fa Danrenboven is cene uittoerge &apos;statistiek, bewerkt door den heer § CT *J&apos;TtxlJß!* P.H. Wttta«t««_F t_a Men _mt toegcToegd, béhcliende: brtjanatteeltn _jKjSéÏSL ___ T!,^i&apos;&quot;^^r&apos;jyt ie&apos; lamls; grootte en bevatting der ge.mtmten ; omhrsehmden» onds \^:tfSSA-&apos;: Ö (J Wi&apos;ït verdelingen&apos;; indeeling in licsd&apos;stricfen, «oo van de sintengi-nernal \_^^k%&quot;:&apos;: &apos;__\ C/dl W~Y^^-^,&apos; a&apos;5 ïlm i» provinciale ttnlen; regterlijke crt adminittratieve verdeeling; ;?^2a^pO &quot;^ ii schooldistricten; kerkelijke gemeenten; mtiliedistricten; postkantoren, l*¥^^__W. &quot;o , Q3 teltgraufkanhren, die «oowel voor den goschiodvorsohor ca f:-.;¦ &apos;___mjÈf.&apos;.&apos; o rÖ den menistraat, ala den koopmaa *a iederen Btoatsburgor t&apos;-&apos;:_3:.^_B:: t* _-, &apos;__B___ tra» vcehuldig belang it. \«^&apos;-:&apos;&apos;_!_s/ ,m\ii&apos;_ël2i SSÖÏ n__CL ¦&apos;&apos;¦&quot;¦, imPulUl 1_ Q_r_t_pÏRCall NC EN I I LIMHUHCTI ppRF.NT H^J Dokroond mot da modaillo op de nattonalo tontoonstolllnß in het Paleis voor \\i VolkßTlijt te Amiterdam. IHTMruijd naar de Topojraptiiscïe en Miliuira Kaart ?aa het Ministerie wa oorlog, ca naar Scheden der Gemeenten door P. U. WITKAMP, geteekend en gegraveerd door A. J. SMULDERS. Pc oTnm.r »Tr,»s met bijtoeging van eene «eer netto uitvoerige knart vsn hot KONINGRIJK VZW NEDERLANDEN, met do daarbij beboorende statistieken, titel en omslag kost Biecht» A.CIIT Q-XT3__3333&gt;r. Wegen» de groote oplage geschiedt de algemeene vorzonding 16 December. (2e&quot; &apos;lilE&amp;roGtNSoscu En&apos;sQnAVznuAoi DE UITGEVERS, HENRI DOOAERTB r» J. SMULDERS » C». HARLINGER STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ ZÜIDERZEE-STOOMBÓOT-MAATSCHAPPIJ: _^_. Ajn*TßßHin. emhihtizem, habxiwgb*&quot;&apos; WINTERDffiNST-REGELING: Van *n!.Tt:iiuAn, dagelijks &apos;s morgens ten 8 ure. Van ïl iKIiIXKKK , dagelijks &apos;s morgens len IO ure. In Correspondentie met dfl »l»»i»mpo»rWe»cn «iKIUt-lA, LKEUWARDKM , «HOWII««ErV. gffjt* De Stoomboot der Zuider*ee-Stoomboot-MaatBcliai)_i.j legt to HmDELOOrEN aan, bchnlve bij Stormweer, op «_$*) datums der maaad December van HARLINGEN, en de Tolgende datums vao AMSTEKDAM. »¦ I</p>
</text>
