<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&amp;U__—i__s\__\i___il_i_^ 1 30-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN JOES VERMEIJ ANNA BOELIIOUWER. 9 AMSTERDAM , Hunne iankbart Kinieren. 114 December 1866. 128839) t ___-mmwm&apos;n,r&apos;^^ Ondertrouwd: J. L. VAN ESSEN AMSTERDAM , J&apos;N 13 December 1860. D. BRANS, van Rotterdam. ( Algemeens Kennisgeving. (288 Getrouwd: A. S. KALF , van Kampen, L. A. VAN DER LINDE- Bolswaud , 12 December ISfiO. _^\ Algemeene Kennisgeving. $_Zi&lt;___\ Heden beviel van eene DOllf/ïERji. E. M. VELTMAN, harW* geliefde Echtgenoote van PIETER PIETERS Jf- AMS«BDXm, 13 December 18! 6. Bevallen van &quot;eene DOCHTER,D. M. PIETERSZ .geliefde l-cII genoote van ,„aa&lt;}sl Amsterdam, 14 December 1566. J. A. SIEWE Ja. ____£ &quot;BevaTlen van eene DOCHTER ETHSÏJEB-PBANKE. Amstekdam, 15 December 1866. (283/o),^ Bevallen v*n een ZOOS, C. J. A. ENGELBERTS-ANKERS*&quot; &apos; Aanmat, 15 December 1886. _ C-^o&apos;&apos;.;^, Voorspoedig bevallen van eeno DO-HIER, A ZAiL-STf.I&apos;ht Helder, 12 December 1866. Lenige en Algemeene Kennisgeving. (288 &apos;&apos;&apos;j, , _„_ r— &quot;&quot;_&quot;f£e Heden overleed, ia den ouderdom vnn ruim 4Va jaren , ou» geliefd Jongste Kind AGNETA JOHANNA MARGARETHA Amsterdam, 12 December 1866, W. E. v. D. BRIN*- ,28333) _J M. LINDEMAN.__^ Heden werd ons ouderhart diep getroffen door het overljjden $ onzen iongsten Lieveling en oeuig Zoontje WILHELMUS ANfOx JOHANNES , in den ouderdom van ruim 3 jaren. Amsteedam , 12 December 1866. H. K ROES. _r J. KROES-STAJI- 0) Eenige Kennisgeving. (___?~^&apos; —— —————— ———&apos;— ¦ ._, gil Op heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een lanpda&apos;JSjj! smartelijk lijden, mijne hartelijk liefhebbende Echtgenoot PD* HAVIK, in den oulerdom van rnim 63 jaren. Amsterdam, 13 December 1866. Wkd. P. HAVIE, 1258U2) Geh. ROOS: -^ Heden overleed ons jongste Kindje CATHÉRINE VlC&apos;l&apos;01 MARIE, slechts 9 weken oud. Pu. J. ROOTHAAN- Amsterdam, 14 December 1866. W. L. V. HOLTEBj*,,) Eenige en algemeene Kennitgeving. S^^^l Tijdig voorzien van de HH. Sacramenten der Stervenden, ove_j,.r&apos; heden te Londen , in den ouderdom van bijna 32 jaren, mgn .p_g 8 bare oudste Zoon RUDOLF, die zijnen geliefden Vader na « • dagen iii do eeuwigheid volgde. üBOKiKttEM, 12 December 1866. _&gt;__,_. , „„„„nntfS.., (28^74) Wei». A. HOLTHAUS-KOOPMA* £ Op den Uden December 1866 overleed te BAARN, onze g« &apos; &apos; Zuster CATHARINA MARIA MOLKENBOE^^ C. H. E. MOLKENBOEB&apos; (28660) Geb. EYBEN.</p>
</text>
