<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»oa voldoening aan art. 38 van het Wetboek van Koophandel, Wat bij deie Derigt: het besaan der Naamlooze Vennootschap, hi(;r de benaming van: ÏUAATM&apos;JIAPPIJ VAN GUONU«tZ.T |fl hen STAAT IHINNE-OTA, gevestigd te Amerttam, opgerigt bij akte, den 29sten November 1866, ten overstaan ffi1 den Notaris J. W. 11. 11. DRUIJVESTEIJN, te Amsterdam ver- Verin * °l&apos; ontwerP Van welke akte do Koninklijke bewilliging is tleend, bij Insluit van den 12den November 1366, N&apos;.7B, en welke (£te en Koninklijk besluit zijn geplaatst in de Nederlandsche Staats- den 13den Decemrjer&apos; 1866, N&quot;. 294. (28799) 11. ÏlARTGERIIG 9 to _ HEILIGENWEG BIJ DEN SINGEL, D 322, . «kt bij deze zijnen geëerden Begunstigers bekend, dat bij hem ÏJ_ekonien zhn: Puike fijne Zoete VALENGIA ESIINA&apos;S? tpa»ELEN, FHANSEHE WITTE OKUIVEN s 40 Cents y8 5 Oneen, alsmede BLAAUWE WUUIVEN , welke wekelijkt , Bt6ch ontvangen worden per Alandjcs van 4 en 6 Pond, zeer goed ?°r Verzending ; verwacht in deze Week MALAGA BRUIVEN, K&apos;nede groote EIIANSCUE TAFELPEEmEN en APPELEN; iitengewoon groote SPAANSEHE UAWTANJES, Gekookt ol vladen, mits vooraf te bestellen; alle INGELEGDEVIIUCH__.*• I en GHOENTEN, fijne INGELEGDE AUGUBKEN bij If? Heele. Halve en Kwart Anker on ook bij de Flesch; GE SANEERDE HARING, BERGSCHE ANSJOVIS, ENGkLSCHIi ENGELSCHE BUCKTNGS, enz. N&quot;D Koopt en Verkoopt alle soorten van FLESSCHEN en *10. KRUIKEN in het groot en klein. (28823) C. F. ZEILER~ Cuisinier, WOLVENSTRAAT, XX 219, heeft ontvangen: (28395 j VERSCHE TRUFFELS. GOEDKOOP PiTERUmiIEL. _j^? Ondergeteekende recommandeert zich op nienw, oven als vokßjaar, voor het leveren vau alle soorten SOLIEDE PELTE(^¦•&quot;ÊN, tijjen billijke prijzen, tevens berigteudo, dat alle repara_(__?. °f veranderingen aau dezelve binnen cénc week worden bewerkf.&quot;i.gd_ verder gaat hij steeds voort met het OPZETTEN van Sols, Hertenkoppen en andere soorten van dieren. JU ETSTEN Hz, ? Utrechtschestraat tusschen de vC?73I) Heeren- en Keizersgrachten, V 325. ? DE. J. J. VAN ÖOSTERZEE&quot; j*&apos;t zich voor, de VIEBDE en LAATSTE zijner Lezingen te k^en op MAANBAG 17 DECEMBEB aanst., des avonds ten -jre, ia het Lokaal ODEON, op het Singel. (2.8811) ?P EEN ASSURANTIEKANTOOR Cll gevraagd een BUR-GEII JONGELING, beneden de 18ja-I.,&apos;feno goede hand schrijvonde. Adres onder lett. P., met eigen- Ê ,?g geschreven franco briefjes bij de Kantoor-Boekvei koopers &apos; *&lt;• LEPPER &amp; ZOON, Rokin, EJ69. _^ 2877^_ (|ILING _i IW IJIM.U HE MIZHISKI.OÜ&apos;V AH, BOAS, Makelaar, zal als lasthebbende van zijnen Principaal, iejiNGSDAG, 18 DECEMBER 1C66 en volgenden dag. den Avondi Vjt fes ure precies, in htt Lokaal de Keizerskroon, Singel bij de yj^&apos;straat, ten overstaan van den Deurwaarder J. 11. STROETHOFF, Sch °Pen eene buitengewoon fraaije partij van de Nieuwste en K°°_|sto LUXE ARTIKELEN. Te bezigtigen ou Maandag ca ïon a 8 17 en 18 December 1863, in boveugemeld Lokaal des •^faiiddags van 10 tot 3 ure. (28730) en foumiiscionnairskantoor wordt gevraagd een A&apos;OLONii.^&apos;R, tusschen dn 16 eu 18 jaren ond, mits kunnende goed reke!i lv&apos;, en met de Fransche en Hoogduitsche talen niet onbekend Li, *• Adres niet franco opgaven onder lett. A. bij den Boekhan- MEIJER, K.Z. Voorburgwal over de „olsteeg. (28746 J ,&apos; BIERBROUWERIJ. ».] f 1 JONG MENSCH, sedert onderscheidene jan n achtereenv*tn &apos;5^ m bovengenoemd vak werkzaam , derhalve met het Brou{_¦&gt;. Mouten, alsmede met den Verkoop grondig bekend en de beste oorschriften kunnende overleggen, wenseht zoo spoedig mogelijk »_&apos;tschillig waar, geplaatst te worden. Adres met franco brie(iK,°nder letter 8.8., bij den Boekhandelaar H. A. WINKEDHA- V:___Hai-tenstraat, te Amsterdam. _ (28729) , GEEÉIiïiJZE&quot;IAIUH KEER! JniVt EAU EHANTAL, het eeuige door de Chemie goedgekeurde &apos;«tv° &apos;om liet H-aal&apos; c&quot; en i&apos;aard oogenblikkefiik in alle Kleuren te C&apos;« zonder het minste nadeel, en liet LITIIOPILE of verbe?tijf.E^lLATOlßE, met hetwelk meu alie overtollige Haren ver- Cf&apos;,2lin *« bekomen aƒ3 elk Artikel, bij J. P. RJKI&apos;SCHI, ss_| V 2». Brieven Franc , ÖÜILE DE SEVIGNE &apos;*!iii 1!ll!&gt;udeert zich bij voortduring als het voedzaamste en hetvoortrefy*?, middel tegen alle soorten van lIAARZIEIiTEN. Wordtmet *Ht &lt; J&apos; den Ondergeteekende en dc bekende 60 Dépöthouders ver\ a ƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. (I^STBKDAM. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, Kalverstraat, E 271. . GENEZING DOOS HET IAGNLUÖtt. »0v °iidergeteekende is dagelijks van 10 tot 4 ure met zijne CLAIR Ga- &apos;iE te consulteren of te ontbieden, de gunstigste resultaten Ï&apos;C^.KEZIng van die ZIEKTEN, welke de gewone geneeskunde ?»(„) Btelbaar toeschcren, waarvan de noodigo getaigschriften voor\&lt;l? ïlJn, maken v«rdere uitweiding overbodig. Brioven en pakjes G. v°- (28733) Jl. Jl. WETELING, AZ., Magnetiseur, M 2.)ó, Hij &lt;e Ar ntteeg, te Ain.ti.rdam. H DEPOTHO_DËRS £1 er in alle plaatsen gevraagd tegen een Ruim Raoat voor &apos; nW«i-koop van Engelsehe en Chinesche PEPEIIiHUNT*&apos;N in (4lh&gt;?*&apos;*&apos;llAPHUE, in alle soorten uit de beroemde Fabriek van fy» SÜN &amp; COMP. London, Fiusbury, alsmede TA HEET TEN t* ti- ,&apos;^demigb.eid en Verouderde Hoestin, enz., volgens recept r* h« uKCDIER, London, alle- in elegante doozen. Franco brieven Vt&gt;L Hoofd-Agenten, WILSON &amp; CO., Kerkstraat, CC 580 te (28795) i</p>
</text>
