<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>THEITU_K!JKËRS EN LOKfiITTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beurt&apos; steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nienwu Modellen van Achromatisch» TOONEELKJJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfd» doel. Ooglijder» bevoelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevonden&apos; AyONDBKILLEN aan, alsmede een« Nieuwe GENRE-LOR** NET, welke den Bril vervangt. (24855)_^ G. H. BROEKHUIZEN, 11. HBREUKERMAN, F. A. VAN OS en H. J. HOLGEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 24 I»E&quot; CEMBER IStitt, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brak» Grond to Anisterdaui, ten overstaan van dén Notaris J. IL BOK Js&gt; Verkoopen: _vrr ,- *S c&quot; ,RV&apos;&apos;&apos; &apos;«et afzonderlijk verhuurd wordende PA&amp;J JvLLDER, staande op het beste gedeelte van den O. Z. Voorburgwal bij de Oudekennissteeg, K 586. Brceder bij Billetten omschreven. &quot; De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dage&quot; voor en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris, op tien O. Z. AchterbnrgW»» bij de Barndesteeg. Het perceel is te bezigtigen op vertoon va» een tocgangsbillet, door een dw Makelaars onderteekend, opDingsda* en Douderdag, van 1 tot 15 ure. (27834) VËRKÖOPINGTABmËK. In MAART a. s. PUBLIEKE VEILING der KONINKLIJKE MEEKRAP - en GAKANCINE-EAbKIEK te Wilhelminadorp&apos; Dit Pand is intusschen nit de hand te Koop en biedt door een ruim Terrein, hoogst solide Gebouwen met Stoommachines (1 van 46 en een Tan 10 panrdenkrachtem, allergunstigste ligging aan d« Vaart, te midden van zeer -vruchtbaar Bonwlahd, At meest geschikt» gelegenheid aan voor iedere andere Industrie. Informatien bij d« Directie te W ïlhelmiuadorp, bij Goes (Zeeland) (2.5442) PUBLIEKE YEBPACHTIÜG VAN RIJKS TOLIiËI* De ONTVANGER dek REGISTRATIE en DOMEINEN te ARNHEM zal op Vrijdag den 21sten December 1866. des Voormiddags ten 10 ure precies, in het Stationtkaffljhuit te Arnhem, in het open* baar IN PACHT aanbieden voor den tijd van 3 achtereenvolgend* jaren, in te gaan den lsten Mei 1807, HET REGT VAN Tol-* HEEF ING aan de hierna te melden Tolboomen of Tolpalcn &lt;_P &apos;s Rijks groote wegen, alsmede HET REGT TOT HEEl&apos;fc™ VAN TOL- OE «KUGGELD op dc hierna te omschrijven bml bij G.ldermalsen; het een en ander met het genot der bestiian*&apos; Tolhuizen en bijbehoorende gronden, breedcr in Aanplakbilletten omschreven; en zulks in 25 Perceelen, te weten: 1. De tol Gabel N&quot;. 11 te Nieuw Millingen (gemeente Apeldoorn)» 2. De tol Gabel N&quot;. 12 te Hoogsoeren (gemeente Apeldoorn). 3. De tol Gabel N&quot;. 14 beoosten Apeldoorn. 4. De tol Gabel Nu. 15 op de Teuge (gomeento Twello). 5. Te tol Gabel N°. 16 te Twello. 6. Do tol Gabel fl». 4 aan den _raaiboom&quot; bij Zalt-Bommel. 7. De tol Gabel N°. 5 te Hedel. 8. De tol Gabel N&quot;. 13 te Eldon. 9. De tol Gabel ti&quot;. 14 te Eist, 10. Do tol Gabel N°. 1 aan de Nieuwbrng (gemeente Buurmalse»)&apos; 11. De tol Gabel N&quot;. 2 aan de Nieuwsteeg (gemeente Buurmalsen)&apos; 12. De tol Gabel N&quot;. 2 op den weg van Zutphen naar Goor, M de Boekhorst (gemeente Laren). 13. Do tol Gabel N». 3 op den weg van Zutphen naar Goor, M de Balksbeek te Laren. 14. De tol Gabel N°. 7 te Terschuur (gemeente Voorthuizcn). 13. De tol Gabel N&quot;. 8 te Voorthuizen. 10. De tol Gabel N°. 9 te Voorthnizerdijk. 17. De tol Gabel N&quot;. 10 te Millingen. 18. De tol Gabel N°. Ite St. Anna, op den weg van Nijmegen naar Limburg. 19. De tol Gabel N°. 2 te Malden op den weg van Nijmegen na8&apos; Limburg. 20. De tol te Wgchen op den weg van Nijmegen naar Grave. 21. De tol of het bruggeld op de brug bij het dorp Geldermalsenï bg dezen tol bestaat geeu tolhuis. 22. De tol Gabel N°. 3 op den weg van Utrecht naar Zalt-BoniWe&apos; te Meteren. 23. De tol Gabel N°. 1 te Duivon. Bij dezen tol bestaat geen* woning, maar daarbij wordt wel een erf en een stukje boufl&apos; land verpacht. 24. De tol Gabel N°. 2 te Oud-Zevenaar. 25. De tol Gabel Nu. 1 aan de Bruiniukweerderbrug onder Warnsve»* De voorwaarden liggen ter lezing ten Kantore van al de Ontval»&apos; gers der Registratie in de provincie Gelderland, alsmede van die *&apos; Zwolle, Deventer, Utrecht, Amersfoort, Gorinchem en &apos;s Hertogen&apos; bosch; terwijl inlichtingen te bekomen zijn aan het Kantoor va» den Ontvanger der Registratie in wiens kring de tol ligt, ta weten: ton aanzien van de perceelen 1 tot en met 5 te Apeldoorn; de ¦p«r* celen 6en7 te Zalt-Bommel; de percelen Ben 9 te Eist; do net&apos; celen 10 en 11 te Kuilenburg; de percelen 12 en 13 te Lochem; &lt;}&apos; nercelen 14 tot en met 17 te Nijkerk; de percelen 18, 19 en 20 f Nijmegen; de percelen 21 en 22 te Tiel; de percelen 23 en 24 t« Zevenaar en het perceel 25 te Zutphen ; alsmede ten aanzien va&quot; alle percelen bij den Ontvanger te Arnhem. Gegadigden worden opmerkzaam gemaakt op het laatste lid vf»n art. 9 der algemeene voorwaarden, houdende dat, ingeval door ma**&apos; regelen, in het algemeen belang genomen, de passage vermindert en de oiibrengst dien ten gevolge naar het oordeel van den Miuiste» van linancien, belangrijk wordt benadeeld, deze eone billyko v»1&quot; mindering van pacht zal toestaan. De Ontvanger der Registratie en Domeinen te Arnhem a. i., (26128) EVERWIJN. ___, AMSTI-RDAM. ~ SCHANS, PP ï51/2&apos; SfOOMZEEPFABip DB KEIZERSKROON. PRIJS» DER ZACHTE,GROENE ZEEP: Per Ton/3»- Conditiën; Accijus a ƒ 12 per Ton van 120 tl&apos; niot in den prijs hf grepen. DE DIRECTIE. (2485». IP^T&quot;»*™ I°. ». MAM „». 3.&quot;*^p|| §nPEE__KAARTEI¥. JASKAARTEN 45, 60, 70, 80, 99 Cs., ƒl.OO p. dozijn) met g«&apos; L&apos;OMBER 60, 75, 90 Cs., ƒl, ƒ1.25, f 1.50, f 2 * &apos; kleurd» WHIST ƒl, ƒ 1.20, ƒ 1.40, ƒ 1.50, f 1.75, ƒ2,ƒ 3 t ) Azen. STALEtf SCHRIJFPENNEN a 12, 20, 25, 30, 40, 60 Cs. p. Gi*o» 144 stuks.— Copié&apos;er-Boeken, Machines, Kwasten, Inkt, enz. Agc»&apos; da&apos;s, Grootboeken, Journalen en alle Kantoorboeken. Lampenkapl&apos;e° voor Gas en Modorateurlampen. Koperen Support Crinolines en«- Sigarenfournituren, als Etiquettcn, Banden, Linten, Brand- en Dr»*^ ijzers, Merkplaatj es, Kwastjes, Oost-Ind. Inkt. Alles in de nitg*&apos; breidste Sorteringen, wat bekend is door mijne alom gerenommeerd» Sigaren-Foumituren-Fabriek. Gelden ;_• Postwitstl. ISAAC SAKS&apos; (26706) DAM N&quot;. I._^ j^ Maar SUMNAME _wk\?\W\\ ligt te Amsterdam in lading, ___«____ 011 l&apos;l DECEMBER TE SLUITEN: Het gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP __f_L HM wnos* Kapt. H. H. KOCH. Bezittende bg uitstek gunstige gelegenheden tot den overvoer T 8&quot; Passagiers. , Adres bg de Cargadoors VAN TÜBERGEN &amp; DAAM en de W°a&apos; JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (2862&lt;__U^ GEREGELDE .^kSTOOMÖÖT- M ZEILSCIIIPriELEGENs«^ HEID NAAR AMERICA. 0 LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschep van de eerste klasse willen vertrekken, kunnen zich tot n*, # Informatien vervoegen by de Cargadoors P. A, VAN ES #&quot; _£,&apos;» Rotterdam. (pA*1&apos; Op order en van wege Z. M. den Koning van Denemarken , enz. *»* euz. adverteren iNSINftEH &amp; C&quot;.: 1 • dat te hnnnen Kantore op primo Januarij 1867 en vervolgens op hunne gewone betaaldagcn van des morgens 10 tot 12 uur zal worden gevaceerd tot betaling der alsdan VERVALLENDE COUPONS der MWRKLÜKE DEENSCHE TOL-, KROOH- _ LEENEN WISSELBANKOBLIGÜTIEIf, 2&quot;. dat Hoogstdezelve heeft besloten om NIEUWE COUPONS te doen afgeven bij de TOL- _ LEEN EN WISSELBAM-ÖBLIGATIEN, waarvan de laatste Coupons op 1». Januarij 1867 verschijnen en zölks a 3i pCt. en voor 8 jaren bij die TOL-OBLIGATIKN welke het laatst op I°. Januarij 185 S) voor 8 jaren zijn geprolongeerd, en voor 10 jaren bij die LEEN- &amp; WISSELBANK&quot; OÜLIGATIËN welke het laatst op 1&quot;. Januarij 1857 voo1&apos; 10 jaren zijn geprolongeerd. afgifte dier ltlailen tal witter worden bekoul gemaakt. (28836) p|_lT |\ wordt ter leen gevraagd ƒ2OO, rente en aflossing lï_jJj 11, nader te bepalen. Hierop reflecterende adressere men J&apos;ch onder lett. 8., bij den Boekhandelaar B. EISENDRATH, O. Z. Achterburgwal, B 225, alwaar ook een LOOPJONGEN, die eene I__*de hand schrijft, 12—15 jaren oud, gezocht wordt. (28738) I_KT wei* I Bij 11. J. VA- UE GOOR_JB_GH, Apotheker ƒ 12.50. ZEEZIEKTE ƒ12.50. Wordt grheel voorgekomen door de Elec&lt;rl»clie CEINTUUR. De gunstigste attestaticn van ondeischeidene Zeemogendheden. PHILODENNE of de vriend van de Huid. Dit Water geneest in een korten tijd alle Kloven en Ruwheid der Huid. BAUME-AV_-ER_TMEME of uitmuntende Balsem tegen de Wiuterhanden. LIJM VAN ERESENIUS om Hout, Steen, Glas, enz. op eene onafscheidbare wijze aaneen te brengen. Allen zijn Specialiteiten vau den Heer OU. DE LAISE, te Brussel, en worden en gros en eu detail verkocht bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker te Breda, eenig Agent voor Nederland. NB. Prijscouranten van alle PHARMACEUTISCHE SPECIALITEITEN zijn voor een ieder op franco aanvrage te bekomen bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker te Breda. (28831) V-_ J 262™ STAATS-LOTERU7~ ln de afgeloopene ÜÖlstb STAATS-LOTERIJ zijn de volgende MAPITAI-ii; FltlJZ__l¥ gevallen ten Kantore van Wet. M. C. KANTER &amp; J. N. TORRES. BEIBSSTKAAÏ, E 101, le Amsterdam. i ko. _is» .ƒ 100,000. » ïrtjo » 59,030. n 40SS » 31.000. ii uog » 5,000. » _o«a » 2,000. n «oaa » 2,000. » ioiB » 1,500. » IG3G» ) 1,500. » i»r,2» » 1.500. » i»ogo » 1,500. » tïsa ....» 1,500. en 1§ Prijzen n » 1,000. h^ijndc voorts voor bovengemelde Loterij ten hunne Kantoro *»eelo en Gedeelten van Loten voor de lste Klasse en door- Kel&apos;ouineerd voor alle Klassen volgens het Plan te bekomen. (28687) LEMGTIXG. TlMHnlfflL Tan B. 11. MM KOSMI, l. Ir—litschotraat, bij de Keizersgracht, Z 858. Ter lezing voorhanden; \\\- London News. Nederl. Spectator. »_&apos;¦ Times. N«derl. Magazijn. J^inch. Volksblad. Vnee a Week. Gids. l*h\ue Hour. Tijdspiegel. J^unday at home. Letteroefening. , 01&apos;ulnll Magazine. Wetcnsch. Binden. jd&apos;ustration. Leeskabinet. ?onde illustre. Europa. ,°nrual pour tous. Nederland. Jjevue des deux Mondes. Iris. ?evue contemi&apos;orainc. Onze Tijd. jjeviie britanni([ue. Huis-Bibliotheck. ïïagasin pittoresqne. Hum. Album. ivusée des families. Navorscher. fcho des feuilletons. Tijdstroom. {J&apos;ustrirte Zeitung. ï;conomist met Bijbl. j^W Land und Meer. I&apos;ract. Volksboek. jvyegende bliitter. Nederlandsch Museum. fjjadderadatsch. Huisvriend. ¥*• familien Journal. St.-Magazijn. ?_{&gt; Gartenlaubc. Chr. Album. • Dorfbarbier. Ohr. Huisvriend. &apos;U. Welt. Fam. Magazijn. i De CATALOGUS, bevattende de sedert 1854 opgenomenc Hol&apos;a,|dschc, Fransche, Engelsehe en Hoegduitsehe Romans, is a 50 ets. es°%baar. Prospectus gratis. . A °Pzegging van of verandering in Ab. voor 25 Dec. a. s., ten einde **«_, het benoodigde getal der Kxempl. te regelen. (28781) A °e Notaris Mr. L. CARSTEN, te Mepjwl, zal ten verzoeke van _!? Erven MICHIEL TEN WOLDE, te Meppel, on Vrijdag den &apos;lsten December 1866, des Avonds ten 7 ure, in het Heeren-Logeleöt, aldaar bij palmslag Publiek Verkoopen: l&quot;. Een Kapitaal HEEREN HUIS, niet Erf en Tuin, staando in gelogen op het Zuid-Einde aan de Hoofdstraat te Meppel, gef*Bt met verhooging op eene som van f 4972.47. .__2 ¦ Eene LEERLOOIJERIJ met Knechtswoningcn, 30 Kuipen }?*-. zeer gunstig gelegen aan het Meppeler Diep en de Rivier de *;«est, gebragt met vêrhóoging op eone som van slechts ƒ 2676.00. p.3&quot;- Eeue EEKSCUUUR staande nabij do Leerlooijerij, aan de lT&apos;«r de Reest, met verhooging gebragt op cene som van ƒ546.00. _*_**• Een HUIS, staande aan dat gedeelte van de Hagendwarsilr-t to Meppel, vroeger bekend onder den naam van Nieuwe Markt, &quot;^ond door JAN SOHUTTEROP, en gebragt met verhooging op &apos;«« som van ƒ 556.00. _ „ „.f- Eene Vrouwen ZITPLAATS in de Hervormde kerk te Mep,.• Rebraet op eene som van / 261.00. haV&quot; goederen zijn op den dag van verkoop voor gegadigden te zien; 2 &apos; Heerenhuis op het Zuid-Einde van des voormiddags ten 10 tot vf8 namiddags ten 2 ure, echter niet, dan op vertoon van Bewgzen &apos;*tt Toegang bij den Notaris te bekomen. (28762)</p>
</text>
