<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>é p.&apos; Spamsehe BYPOMtME OËKlTifó. CERTIFICATEN DER ADMINISTRATIE VOOR NEDERLAND. COUPONS en A5-..©SiSI&amp;G a pari, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 per piaster. .Da Heeren V. ERTHEIM _ GOMPERTZ berigten , dat zij wederom gemagtigd zijn tot Ua&apos;S&apos;_-SSf&apos;sE van 6 pCt. Certificaten hunner Administratie £N EUUIi. tegen 3 pCt. Binnenlandsche Spaansche Schuld. Zij vestigen te meer de aandacht op do aanzienlijke voorwaarden aan dergelijken ruil verbonden, daar de Coupon der Bnmenlandsciie Spaansche Schuld, door dea das.op rustenden income-tax van 5 pCt en den __•«_!__s__, wisselkoers, aan een aanzienlijk verlies is óndenvorpen, terwijl bij de hypothecaire Obligatien de vaste wisselkoers van ƒ 2-50 voor rente en aflossing is verzekerd. Amsterdam, Junij 1868. (16618)--€3 p€f. Spaansche HYPOTHECMynSBLIATI . De ondergeteekenden berigten, dat ten hunnen kantoro zal worden betaald, op 1 Julij 1863 en volgende werkdagen , de COUPON van 30 Junij 1863 van&apos; bovengemelde Obligatien tot clen vasten koers van ƒ2.30 de piaster met ƒ 7.50. Amsterdam, Junij 1353. (16819) WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. ï«pigéï_€ HYPOTHECAIRE mUMïM. KANTOOR VAN ADMINISTRATIE ÏE AMSTERDAM. De Directie berigt, clat ten kantore der Associatie-Cassa zal worden gevaceerd, op 1 Jnlij 1883 en volgende werkdagen, tot de betaling, van den COUPON N°. 5 der Certificaten harer Administratie, en wel: de Coupons van Certif. van piasters 100 == ƒ 250 met ƒ 7.50 n u ii n &apos;t ii 400 =ii 1000 ii &apos;/3Q..— Amsterdam, Jnnij 1863. (16620) PRS§RllfflH_iiB DER STOOMVAART-MAATSCÜAPPW OP Bi WOLGA Bl SAMPLET. De ondergeteekenden berigten, dat ten hunnen kantore znllen v/orden betaald van 1 Julij 1863 af, de alsdan vervallen COUPONS der Obligatien, groot ƒ 25, en dat op 1 September aanst. zal plaats hebben de üitloting van 63 Obligatien, ten overstaan van clen Notaris, den Heer P. LOUWERSE, alhier. Amsterdam , Junij 1863. (16621) WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. REITEBETALÏHS der Oostenrijk, ch e 5 pCt. Zilver Oblgstien. Het XX. Oostenrijksche Consulaat-Generaal, &apos;als daartoe gemagtigd door het XX. Ministerie van Financien te Weenen adverteert, dat op 1 Julij aanstaande&apos; en volgende werkdagen, ten Kantore van de Associatie-Cassa zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 Julij 186 S verschenen Cou-. pons der 5 pCt. Oostenrijksche Zilver Obligatien, voortspruitende nit de Staatsléening SERIE B van het Jaar 185 S en uit de CONVERSIE van het Jaar 3 849. en wel krachtens de Wet van 20 Jnnij 18G3 gepubliceerd in het Eeichs Gesetzblatt N°. 66. (16877) ÏSe Cotjpoa van eef&quot; ®li&gt;ïiga&lt;se van 1000 gulden met Holl. Court.. ƒ 23.41 van 500 ii ii ii it .&apos;,. 14.20 J van 100 ii &apos; ii ii it „ 2.8 i&quot; SPÉGIILITÉ öe Manteanx &amp; Sfinntiilës, Chales (Ö_ CiiaSes-üong-g. HEERENGRACHT bij de Wolvenstraat, XX 241. Wegens het vergevorderde Saisoen O_PIIUIIiIIf_S van alle nog voorradige ZOIEIERMANTELS en MANTILLES tot aanzienlijk verminderde prijzen. RIS- M WANBEL^TIIËS hebben wij op nieuw-in ruime ke^c ONTVANGEN. o-» boühüyj. &lt;% mm. el«i I_sli„ I¥hl Levensverzekering- en Garanlic&gt;H_a(-sclianpy, gf;vr_.iii.:. ii London , slaa-xi. onder de Beschermiüg vn 11. M. de KONINGIN van Engeland. De EUROPEAN is sedert h_t jaar 1852 op het Vasteland vertegenwoordigd, heeft zich, overeenkomstig de Parlements-Aote Anno Vic. Sec. Victoriae PLeginae aan de bijzondere controle van het Engelsche Ministerie van Financien onderworpen en buitendien reeds in het jaar 1859 eene cautie van : ƒ 240,000 in Staatspapieren gedeponeerd. Deze cautie bedraagt thans: / 458,000, en wordt jaarlijks met: ƒ 24,000 verhoogd, tot zoo lang zij: ƒ 1,200,000 bereikt zal hebben. Dien ten gevolge nemen, geautoriseerd door het Parlement, de Staats-Ambtenaren, aisook de eerste Banken, Corporatien en een groot aantal Vennootschappen in Engeland, de Polissen der EUROPEAN voor Ambtenaren tot het ten volle verzekerde bedrag, als borgstelling aan. Sedert het jaar 1819 heeft de EUROPEAN meer dan ƒ 24,000,000 voor schaden en bonussen betaald. Staat der ïievensveirzekering- en C&lt;uar..n&lt;ie Br HEI cl te p°, 1867. Nieuwe Premien ƒ 453.2.12. Bruto ontvangst „ 4,279,080. Vermeerdering van, het geheele kapitaal. .» 10.i96,2g0! (Uitgestelde Premien niet gerekend.) Betaalde Schaden benevens Bonussen..&apos; // 2,607,432. Zoodat deze Maatschappij door hare talrijke oude en nieuwe Verbindtenissen dezelfde voordeden als de grootste Verzekering-Maatschappijen aanbiedt. De EUROPEAN bezit wederkeerige Herverzekerings-Contracten met de eerste Maatschappijen in Engeland en sluit dien ten gevolge Verzekeringen &apos;van: ƒ 12C0 tot: ƒ240,000 op het leven van een of meer personen; voor het geheele leven, of op kortere termijnen met, of zonder aandeel in de winst. Prospectussen en inlichtingen zijn te bekomen bij R. W. EEHJLINSiER, Hoofd-Agent, (16629) Prinsengracht, XX 569. KWEEKSCIIÖOÏ. VOOR DË ZEEVAART. Aan belanghebbenden wordt berigt, dat de Vacature vervuld en een EERSTE STUURMAN benoemd is. Sollicitanten worden verzocht de overgelegde bescheiden en papieren tegen bewijs in ontvangst te nemen bij den Heer VAN HEEMSKERK VEECKE. S, op de Ugracht, U 30, te Amsterdam, op Woensdag, den lsten Julij 1868, des voormiddags, &apos;(16580)</p>
</text>
