<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXTIUCTEÜRS, welke reeds door VIJF EN TWINTIG GEMEENTE-BESTUREN AANGESCHAFT zijn , en waarvan nu onhmgs weder door de Gemeente Schiedam acht stuks aangekocht zijn , worden bij de Ondergeteekenden in diverse grootten verkocht. De proeven, in het openbaar genomen, en de vele KRAMDEN die reeds door dit Brandbluschmiddel IN DEN BEfeINNE feESTUIT ZIJIN, waardoor groote onheilen zijn voorkomen, waarborgen de goede werking er van en strekken genoeg tot aanbeveling. (16704) A. &amp; J. BRANDON. Toor./ §0 &apos;s Jaars TE HUUR een VORST VRIJ ONDERSTUK, gelegen op de Pijpenmarkt en aldaar te bevragen, E 451. (16705) LAATSTE VERfeADERINfe in dit Genootschapsjaar voor HH. Leden. Dingsdag 30 Junij a. s., &apos;s avonds ten 8 ure, in het Gebouw der Maatschappij tot Nul van &apos;( Algemeen. (16664) HET BESTUUR. ï_. J. F. RElJ_D_L___R9 KEIZERSGRACHT HOEK REESTRAAT, boven LL 274, beveelt zich aan voor het maken van feELEfiENHEIDSVERZEN, Toooneelstukjes,Zamenspraken,Liedjes. Toasteu enz., voor Bruiloften, Partijen, enz. &apos; (16515) nSen verlangt op eene fatsoenlijke VOORBEREIDENDE SCHOOL eene JUFVROUW, die de Fröbelleer kan onderwijzen. Adres met franco brieven onder lett. H. L., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (16310) GORSETS EN BUIKBANDEN. De Ondergeteekende maakt voortdurend alle CORSETS, welke Scheefheid verbergen; KRAAM- en ZUlfe-CORSETS, BUIKBANDEN, die den Buik dragen, als die welke den Buik verbergen; alsmede ADERSPAT BEENSTUKKEN. Eene Jufvrouw is te ontbieden. VEds. Dienstw. Dienares, PELLISSIER , J 15523) Singel, tegenover de Warmoesgracht, G 360. PUBLIEKE VEILING op Maandag 29 Junij 1868, in het Koffijhuis Bordeaux, te Rotterdam, ten half Elt Ure, van: ei&apos;ca 195 Lasten of reslant ODESSA ROGGE, liggende op Zolder. Nadere informatien ten Kantore van den Makelaar O M. VAN ANDEL Joh-Zoon, te Rotterdam. (16455) HOTEL BÖÏAL7 BADEN BADEN. Dit COMFORTABLE, in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend Êezigt op het Oude Kasteel, onder persoonlijke leiding des igenaars bestuurd, wordt Hollandsche Familien minzaamst aanbevolen. MEN SPREEKT HOLLANDSCH. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransche, Engelsche en Duitsche Couranten worden gehouden. (14119) Th. KAUB, Eigenaar.</p>
</text>
