<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR OMSTANDIGHEDEN bestaat er voor een JONG MENSCH, bekend met vreemde Talen, gelegenheid om zich een Fatsoenlijk BESTAAN te verschaffen. Diegenen, welke hierop reflecteren en de verdere Conditien wenschen te vernemen, vervoegen zich met franco Brieven, opgaaf van ouderdom, onder Letters E. E., Bureau Handelsblad. (16490) Men vraagt tegen 1 Augustus a. s. in een WINKEL van MANUFACTUREN van Burgelük debiet, een fatsoenlijk BITBGER MEISJE. geheel met het Vak bekend, van goede getuigschriften voorzien en opgave waar laatst in Betrekking geweest zijnde. Adres met franco Brieven onder N°. 365, aan het Advertentien Burerau van C. A. VAN .RETN, op de Hoogstraat te Rotterdam. (16514) TEGEN PRIMOAUGUSTUS is voor een HEER eene groote GESTOFFEERDE K A M E R TE HUUR met Alcoof, uitzigt op het Damrak. Adres Warmoesstraat, M 469 bij de Oudebrugsteeg. (16470) HEILIGENWEG, D22Ö/2 9, AMSTERDAM. DEPARTMENTS. N\ 1. SHIRTS, all descriptions of Plain Long Cloth and Linen also in Colored Flannel Regattas etc. 1, 2. SHIRT COLLABS, and Fronts. „ 3. LNDERCLOTHING. ,1 4. BANDANNOES, and Carabric Handkerchief. v 5. SILKSCARVES9 Handkerchiefs, Mufflers, etc. // 6. NECK TIES, in every variety. Ti 7. CLOTHING and Dressing Gowns, Railway Bugs, Carpet and Leatber Bags, etc. // 8. BR ACES, and Bath Towels, Beits, Purses etc. * 9. FLANNELS and Fancy Shirtings. / 10. VMBRELLAS. 11 11. GLOVES, chest Protectors, etc. &apos;i 12. AU|wool.Lady&apos;sandGentleman&apos;s_VATEßPßOOF CLOARS AND CAPES. (16450) PM_asvooßVöi__}rajT. ONAFGEH AALDE PRMZEN der VEBLOTING van Voorwerpen, afkomstig van de Nationale Tentoonstelling ya&quot; -Nederlandsche Nijverheid en Kunst, in 1866 gehouden. De Houders van Loten in bovengenoemde Verloting, dragende de volgende Nummers, worden NOGMAALS opgeroepen zich, ter afhaling der daarop gevallen Prijzen, te verlegen aan het Paleis voor Volksvlijt: o,™ 496&apos; 2833&apos; 3005, 5784, 5910, 5958, 6305, 7326, 4594, 8^22, 8620, 9549, 9666, 5967, 10037, 10266, 11326, 11502, 12071, 12324, 12868, 13059, 13096, 13452, 14110, 14930, 1a037, 15078, 16482 , 16631 , 18943. (16599) DË~_NiDËRLANDSCHE LOODMIJN. HEEREN AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd tot het böwonen der JAARLIJIKSCHE ALGEMEENE • tHfiIDEBIKG , op Dingsdag 30 Junij eerstk. des Namiddags ten Half Twee ure, in het Locaal Eensgezindheid albier. ttE DIRECTIE. Aksiebdam, 18 Juny 1868. (16543)</p>
</text>
