<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>WASHINGTON, 25 Junij. De President heeft zijn veto uitgesproken tegen het wetsontwerp-Stevens, strekkende om de beide Carolina&apos;s, Louisiana, Georgië en Alabama het regt toe te kennen om vertegenwoordigers te zenden naar het Congres, onder voorwaarde, dat die staten nimmer zullen overgaan tot eene wijziging der constitutie, waardoor zij die thans sterageregtigden zijn, van dat regt zouden worden verstoken. Niettegenstaande dien maatregel door den president genomen, heeft de Senaat gemeld wetsontwerp aangenomen met 30 tegen 8 en de Kamer van Vertegenwoordigers met 105 tegen 30 stemmen.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. De Hertog van Edinburgh is te Spithead aangekomen; hij commandeert Hr. Ms. stoomschip Galatea.</p>
	<p>PETERSBURG, 26 Junij. Volgens berigten uit Orenburg van 24 dezer, hebben de Russen de stad Bokhara bezet, ronder wederstand te ontmoeten. PESTH, 26 Junij. Het huis van afgevaardigden heeft na levendige debatten het vonnis der regtbank in zake het drukpersproces tegen Böszörmenyi eenvoudig voor kennisgeving aangenomen. De Heer Böszörmenyi heeft zich lieden in arrest begeven. PESTH, 26 Junij. In de heden gehouden conferentie der Deakpartij heeft de minister-president het wets-ontwerp op de legerorganisatie medegedeeld, dat met bijval werd opgenomen. De Pest. Corr. weerspreekt de berigten der dagbladen betreffende het mislukken der onderhandelingen over het vergelijk met Croatie.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Koffij met belangrijke aanvoeren gevraagd tot staande prijzen. — Suiker flaauw, in veiling werd net meeste opgehouden. — Thee genoegzaam zonder handel. — Rijst vast doch stil; in veiling werden 2151 b. Bengaal opgehouden. — Peper williger. — Talk in loco 44.6 a 44.9; Oct—Dec. 44 sh. — Raapolie 32 6. — lijnolie 32.3. — Vriesche Boter 96 a 98 sh. Stemming flaauw. Talk in loco 45, Oct.—Dec. 44 vast.— Chili Koper £ 72; 30 tons verkocht.</p>
	<p>Van Tarwe zijn 6 ladingen aangekomen tot 49 sh. — Rogge vast.</p>
	<p>LIVERPOOL, 26 Junij. Afgedaan heden 12,000 b. Katoen; in vastere stemming; ingevoerd 72,506 b. Gedurende deze week verkocht 68,200 b.; op speculatie 8500 b.; uitgevoerd 14,400 b.; ingevoerd 48,700 b.; voorraad 607,375 b.; middling Upland 111/4 P-; dito New-Orleans Hl/s p.; dito Bengaalsch BV4 p.; dito Dhollerah 9 p. 2de depêche. Van Katoen werden 15,000 b. omgezet; de stemming is voor rijzing. MANCHESTER, 26 Junij. Er is geene verandering, doch de stemming is vaster en er gaat meer om.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. (Slottoersen). 3 pCt. Gecons. 945/4; spCt. Braz. J 865 76i/2; 1 pCt. Ecuador 14; 5 pCt. Grieken 133/8; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 153/4; Dito 1864 84; Al&apos;gest. N.Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg.. ;N. Gren. Landw. £ —, 3 pCt. Port. 1853/63 407/8; 3 pCt. Dito 1867 —; 41/2 pCt. Rusland 1850 —, 3 pCt Dito 1859 54i/8; 5 pCt. Dito 1862 88i/s; Dito 1864 —; Dito 1866 901/2; Dito 1867 651/4; 4 pCt. N. Dito —, 3 pCt. Spanje 38S/8; _»/_ pCt. Dito 37; Dito 3 pCt 1867 37%; 5 pCt. Italie 54V4; 6 pCt. Turk. A. S. 39; 3 pCt. Venez. 9i/2; 6 pCt. Dito 1862 —; 6pCt. Dito 1864 ; H/a pGt. Dito ; 2Va pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito 88% Rflnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4; Dito 1885 72; 7 pCt&apos; Dito 1011/3; 8 pCt. Debent. Atl. . Gr. Spw. (£100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). . Wissel: Petersburg 3/m. 32; Parijs 3/m. 25.35; Hamburg 3/m. 13.10; Amsterdam 3/m. 12.—. Bij de bank is £ 10,000 gestort. WEENEN, 26 Junij. (Slotkoersen) spCt.|Metall. 57.50; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.70; 5 pCt. Met. 1866 58.90; 5 pCt. Nat. 63.10; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.50; Aand. 1854 78.50; Dito Credit Inst. 1858 135.50; Dito 1860 84.20; Dito 1864 88.40; Act. Cred. Inst. 192.50;DitoLemb.Czern. Spoorw. 182.50; Dito Nat. Bank 727.—; Staats-Spoorw. Act. 261.—; Dito Noorder-Spoorw. 179.50; Dito Nieuwe Lomb. 179.70; Eng. Oost. Bank 142 25; Napoleons dOr 9.2H/3.—Wissel: Londen 115.50; Hamb. 85.25; Parijs 45.80.</p>
	<p>PARIJS, 26 Junij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.87.2; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.771/ a; Credit-Mob. (nouv.) 325; Dito Fr. Oost-Spw. 580; Cred. Mob. Espagnol 330; Mexik; Obl. Gestemp. 151; 3 pCt. Spanje 343/8; 28/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 327; 5 pCt. Metalliek 1865 320; S pCt. Italie 54 82; 6 pCt. Tuk. Alg. Sch. 39.7. 6pCt. Amerik. 1883 83Vie&gt;</p>
	<p>MADRID, 25 Junij. 3 pCt. Spanje 35.50; 2% pCt. Dito</p>
	<p>BRUSSEL, 26 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 495/4; dito 1866 50; Oost. Cred.-Act. —; 41/ j pCt. België 101.60; 6 pCt. Amerik. 1882 76. — Wissel Londen 25.20; Amst. 211.62.</p>
	<p>ANTWERPEN, 26 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 493/4; 5 pCt. Nation. 537/1 G; Loten 1860 910.—; 4V_ pCt- Belgen 101.62; 3 pCt. Spanje 32%; 6 pCt. Amerika 1883 779/16-, Turken 367/8. — Wissel Londen 25.20; Amst. 211.65. g^P&quot;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in ecu gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Junij (Slotcoursen). Goudagio 401/4; Wissel op Londen in goud 110% 6 pCt. Amerika 1882 1131/4» Dito 1885 im/4; 10/40ers Bonds 1071/ g; Hlinois 157; Erie. Spoorweg 70; Katoen middl. 313/4. Petroleum standard white te New-York 321/2. Het stoomschip David is alhier gearriveerd. QUEENSTOWN, 26 Junij. De Cuba heeft berigten uit New-York van 17 dezer benevens 516,400 dollars aangebragt- De Herald meldt dat de Heer Chase het blad gemagtigd heeft mede te deelen, dat hij de democratische candidatuur voor het presidentschap aanvaardt; zijn programma is algemeen stemregt, amnestie aan de geconfedereerden, betaling der schuld in goud. Het Huis der Vertegenwoordigers heeft bet voorstel verworpen, om obligatien der nationale schuld met 2 pCt. te belasten. Naar luid van berigten uit Mexico, vindt de opstand in Yucatan en Puebla krachtige ondersteuning BELGRADO, 26 Jnnij. Heden is met de behandeling der zaak van de wegens den moord op vorst Michael beschuldigde personen, in eene openbare zitting van het geregtshof, een aanvang gemaakt. De zitting is door al de hier aanwezige consuls bijgewoond. He verslaggevers der dagbladen hadden toegang tot de vergadering. BELGRADO, 26 Junij. Bij de behandeling van het proces wegens den moordaanslag op Vorst Michael, welke dooide vreemde consuls en een beperkt publiek werd bijgewoond, stonden dertien aangeklaagden teregt. In de acte van beschuldiging wordt aangetoond, dat er eene zamenzwering bestond , ten doel hebbende het tot stand brengen eener omwenteling ter gunste van Peter Karageorgewïtsch. Drie aangeklaagden, Maritsch, Rogitsch enTaditsch hebben hunne schuld bekend ; zoo ook de advocaat Paul Radovanowitsch, die verklaarde , dat hij zijne 3 broeders van de deelneming wilde terug houden, maar toen deze onwrikbaar bleven, Kon h|j als broeder hen niet verlaten. If kowitsch verklaart, dat zijne afgelegde getuigenis nietig is, omdat zij hem is afgeperst door de slechte behandeling in de gevangenis. Morgen voortzetting. Maandag uitspraak. PARIJS, 26 Junij. Bij de beraadslaging in het Wetgevend Ligchaam over de wet op het militaire contingent voor 1868 is een amendement der oppositie, strekkende om dat contingent van 100,000 op 80,000 man terug te brengen, verworpen met 184 tegen 23 stemmen. Het ontwerp is daarna aangenomen met 210 tegen 13 stemmen. De France berigt, dat de Keizer morgen hier wordt verwacht en 5 of 6 dagen hier ter stede zal blijven. Het genoemde blad verzekert, dat Pruisen de Fransche regering heeft verzocht, strenge maatregelen te nemen ten aanzien der in Frankrijk verbhjfhoudende Hannoveranen.</p>
	<p>LONDEN, 27 Junij. In het Huis der Lords heeft gisteren eene langdurige discussie plaats gehad over de wetsvoordragt, betreffende de lersehe staatskerk. De voornaamste redenaars en onder deze de bisschoppen bestreden het ontwerp. De verdere discussie is tot Maandag verdaagd. LONDEN, 27 Junij. De Heer Montagu _eeft een amendement ingediend op de voordragt, betreffende den invoer van vee uit het buitenland; hij heeft voorgesteld, dat het buitenlandsche vee, te Londen ingevoerd, terstond daarop zal worden geslagt. De langdurige discussien over dit onderwerp gevoerd, hebben niet tot een resultaat geleid. Gisteren zijn te Suez aangekomen de mails van China en Japan, benevens de passagiers van de Suratte; de lading bevindt zich te Point de Galle en zal met de volgende mail worden verzonden.</p>
	<p>PARIJS, 27 Junij. Gisteren heeft de Keizer in het kamp van Chalons nieuwe manoeuvres doen uitvoeren. Hy zal heden ochtend eene wapenschonwing over de troepen houden en ten 1 ure het kamp verlaten, om regtstreeks naarFontainebleau terug te keeren. FLORENCE, 27 Junij. Gisteren heeft de Senaat de twee eerste artikelen van het wetsontwerp op net gemaal aangenomen.</p>
	<p>LONDEN, 27 Junij. De omzet van Suiker bedraagt gedurende deze week 2300 v. loco en 2313 v zeilende VÖör Engelsche rekening. — Tin -. Straits £ 91 10 — IJzer: Schótsch pic. 52.101/2. — Raapolie 32.6. — Lijnolie32a32 . dito te Huil 31. — Lijnzaad: Calcutta 63a63.6. —Raaf zaad 49.</p>
	<p>LIVERPOOL, 27 Junij. Afgedaan heden 10 a 12,000 b. Katoen, stil, prijzen onveranderd; invoer 15,000 b. PETERSBURG, 26 Junij. Talk in loco 471/2, op Aug.46B. beide met verkoopers; Rogge in loco 91/2 met toopers, op Junij 91/4. BERLIJN, 27 Junij. Rogge: Junij—Julq 543/4; Sept—Oct. 501/2; RaapoUe: Junij—Julij 95/«; Sept.—Oct. 97/8; Voorloop: Junij—Jnlij 185/_; Sept—Oct. 17 .13. PARIJS, 27 Junij. Raapolie: loopende maand fr. 89.--&gt; Julg fr- 88.75; Jaiy en Augustus fr. 88.25; 4 laatste maanden fr. 89.25. — Voorloop: loopende maand fr. 78.50» Julij—Aug. fr. 78.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 92.50} Julij—Aug. fr. 92.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 77.75; Julij—Aug. fr. 73.— ; Sept.—Oct. fr. 65.75; 4 laatste maanden tr. 64.25; type Parijs loopende maand Ir. 48 50. — Beetworielsuiker 4de soort N°. 12 fr. 64 50. HAMBURG, 27 Junij. Tarwe loopende maand 144; Junn- Julij 144; Julij-Aug. 137. Rogge loopende maand 102; Junij- Juln 98; Julij-Aug. 94. Raapolie loco 21; najaar _H/2. EJEULEN,27 Junij.Tarwe dadelijk 9.—; Junij 7.12; Nov-619.1/ Rogge loco 6.—; Junij 5.19; Nov. 5.2i/2. Raapolie dadelijk —; Junij ll3/,0; Oct. 111/4. Lijnolie loco 12. Tarwe en Olie lager; Kogge vast. Rijnhoogte 8 v. 8 d. Het weder is schoon.</p>
	<p>PETERSBURG, 26 Junij. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 32%; Hamburg 29i/g ; Amst. 1621/3; Parijs 343.50! Loten 1864 130.50; Dito 1866 129.25; Imperialen —. BERLIJN, 27 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 493/*; 5 pCt. Nation. 54; Oostenr. Aand. 1860 74; 5 pCt. Italie 527/8; Lomb. Shares 1051/4; 5 pCt. Russ. 1822 84%; Dito 1862 841/2&apos;, Aandeelen Dito 1864 112%; Dito 1866 {1108/4-, 4%pCt- Pruis. Oblig. 951/2; 6 pCt. Amerika 1882 78%; Holl. Sp*- Act. 1003/4 Wissel: Londen 3/m. 6.231/4; Parijs 2/m. 805/6; Hamb-2/m. 1503/8; Amst. 2/ra. 1421/2; Dito kort !427/8; Weene» 2/m. 87V8&apos;, Petersb. 3/m. 91. FRANKFORT, 27 Junij. (Slotkoersen). spCt. Metall. 186» SU/3; Dito Nation. 53; Oostenr. Aand. 1860 733/4; DjJ° 1864 901/4; Metall. 1859 621/2; Crediet-Actien 2013/4; 6 pC* Amerika ;1882 77»/ie ; Dito 1885 76i/2; 5 nCt. Dito 187* 821üj; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciflcbahn —; N. Rus?- Leening —; Turken 36i/2. Kurkschawkow 758/4.— Wissel- Londen k. z. 119V_ ; Weenen k. 1.1025/85 Amst, k. %. 100 .!»• HAMBURG, 27 Junij. 5 pa. Russ. Cert. 71 Vs; Dito 18«* 8OV2; Oostenr. Aand. «860 73; 6 pCt. Amerika 1882 7»&apos; 6 pCt. Italie 52%; Lombarden 338. — Wissel: Londe» 13.07V4 a Vs; Amst 35.44 a 47.— ; Parijs 187 a s/8 W conto 2Va pCt.</p>
	<p>TEXEL, 27 Junij. Uitgezeild: Troubadour, S., Londen. - Setubal, S.,id. . CUXHAVEN,27 Junij. Uitgezeild: Amsterdam, S,Amst&apos;</p>
</text>
