<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE VENNOOTSCHAP W. CORES DS VRIFS. TE BATAVIA, IN LIQUIDATIE. Wm. RUIJS J.D.ZN. en JACOB JONKHEI JM, gevolraagtigden dier Vennootschap hier te lande, berigten Heeren Vennooten, dat zij van af den 24sten dezer maand zullen overgaan tot do uitbetaling van een extra dividend over 1865. Dientengevolge verzoeken zij de twaalfde Dividend-Coupon, ingevuld met Twee Honderd Gulden, voor die betaling te doen aanbieden ten Kantore van de lteereu BESIER en JONKIIEIJM, Jufferstraat Wijk 1 n°. 312 to Rotterdam. (23494) ::iiBERroA STEEMOLEI-fEREIIIÖIIG. 1866-186-. Eerste Kwaliteit. HAAKIIKOLEN ,/&apos; I.UO per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN * 1.10 ONGEZIFTE DIT© ) .. _. SMEEKOLEN \&quot; U,S* STUKKOLEN „ 2.30 per 100 N. «. COKES ,/ O.Oö per Mud. ticheel vrij in huis tjdevcrJ. AAI. DE ONDERSTAANDE DEPOTS liadijk, L f)... Ham, hij den Nieuwen dijk , H 247. I*. ij-Kt-iij-r-iciit, &apos;iij (!:; Prinsc; straat, S 434. Looijersgracli-, Bij de. Eerste .!.v.-, .sstra.d, ÖQ 421. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling KAGCHELKOLEN i2de kwal.) /&apos; ü.65 per Mud. COKES _ 0.50 Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging IfcoMia, M _.__¦_., boven. Dagelijks &apos;s morgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. WSLLIAM C. __OB__.SOS.. , October 1866. (23459) I.ttl.lS-COL&apos;RAl.&apos;ri-I- worden niet rondeezon len, doch zijn op franc i i mr verkrijgbaar, r~— —- Le directeur de I&apos;Etablisse ment THERMAL DE VICHÏ a I&apos;honneui&apos; d&apos;annoncer aux intéresses, que les Eaux, Sels et Pastilles de Vichy, sont arrivés directement chez leur succursale Prinsengracht prés dv Beerenstraat, 503. (23487) A. CALLON VALLÉE &amp; Cour. v__ ) Tegen /&apos; 12 &apos;s maands, wordt door een HEER eene ruime eu net GEMEURELEERDE KAMER gevraagd, die hij deavonduren tot zijne dispositie heeft. Reflecterenden ,gelieven franco brieven te zenden onder letters N. N. bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. In eene der voornaamste ROEKDRUKKERIJIEN, te Amsterdam , welke sedert een reeks van jaren gevestigd is, wordt de gelegenheid aangeboden, zich voor de helft te ASSOCIEËBSEN, doordien een der deelgenooten, wegens gevorderden leeftijd, wenscht uit te treden. Reflecterenden worden verzocht zich met geteekende brieven, franco te adresseren onder lett. A.Z. by den Boekhandelaar J. C. A. SULPKE te Amgterdara. (23484) bestaat DADELIJK of later, tegen ƒ 4.50 &apos;s weeks, op een dorp nabij Arnhem bij eene fatsoenlijke Famili., de gelegenheid voor INWONING, Kost, Bewasschen, vrij Slaapkamertje, etc. Adres franco ouder lett. A. B. C. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (23497) WORDTr AAYGÊBÖDEN Tegen primo November, op den N. Z. Achterburgwal achter de Ronde Luthersche Kerk, aan een PERSOON, zijne bezigheden buiteu&apos;shuis hebbende, eene gemeubeleerde VOORKAMER tegen billijken prijs. Reflecterenden adresseren zich franco bij den Kerkboekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij het Singel. (33499) ATTENTIE. Er wordt ter OVERNEMING aangeboden voor ƒ9OO, eene onheugelijke jaren bestaan hebbende en nog in volle werking zijnde Affaire iv Comeneisch-, Kruideniers- en Grutterswaren en versch Vleesch. Het Huis is van alle gemakken voorzien, Huurprijs ƒ2OO. Debiet per week ƒ220 tot ƒ260. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder het motto: Affaire, franco Bureau Handelsblad. (23493) ~Bï»__rïGß-ir lEMAND, sedert een aantal jaren in het vak van GEDISTELLEERD en LIKEUREN werkzaam, en vele jaren gereisd hebbende, in staat zijnde vele relatien te kunnen aanbrengen, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER, de beste informatien kunnen geproduceerd worden. Adres franco onder lott. A. Z. Bureau Handelsblad. (23477) Een GEHUWD PERSOON, nog eenige uren daags ter zijner beschikking hebbende, wenschte dezelve te besteden met het UI.I-HOUDEN VAN BOEKEN, of wel, tot het geven van onderrigt in het DUBBEL BOEKHOUDEN, waarin hij ervaren is, goed bekend met de Fransche taal. Hierop reflecterende, adressere men zich franco onder lett. P. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (23469) Eene fatsoenlijke WEDUWE zonder kinderen, middelbaren leeftijd en P. G., wenschte ziek te engageren voor een paar dagen in de week in een fatsoenlijk gezin, tot het aan kant maken van DE WASCH, alsmede overige zaken, in een huishouden voorkomende. Regardeërende kan men de beste informatien produceren, en worden geëerde missiven franco ingewacht onder letter L. Bureau Handelsblad. (23468) tIEMAND van middelbaren leeftijd, sedert jaren als MACHINIST werkzaam en van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne als zoodanig geplaatst op eene Fabriek of Stoomboot. Adres met franco Brieven onder lett. A., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 553, te Amsterdam. i234K6i In eene der voornaamste steden wordt GEVRAAGD: Een bekwame MEESTERKNECHT in eene BEHANGERS-AFFAIRE, waar MagazUn aan verbonden is; tevens geschikt voor de Boekhouding. Geene komen in aanmerking, dan met bewijzen vau goed gedrag en bekwaamheid. Franco Brieven onder lett. A. P., aan het Bureau Handelsblad. , (23458) . ƒ 1000 wordt wegens sterfgeval, TE KOOP aangeboden een HUIS met WINKELAFFAIRE, waarbij een stuk Moesgrond met verscheiden Vruchtboomen, Bleekveld oiiz., op een Jlijk, welvarend Dorp in de I&apos;rov. Utrecht&apos;by den Uithoorn. Informatien te bekomen bijden Heer A. SCUAFFER, Korte Zeedijk bij de Slijpsteenen, M 11. Brieven franco. , (23498) HOLL. IJZERIN SPOORWEG-MAiTSCHAPPU. EXTRA TREIN, bii geleg.&apos;nheid van de Algemeene Verlichting der TENTOONSTELLING. Op ZONDAG 14 October 1866 van AMSTERDAM naar Halfweg en HAARLEM des avonds ten 11 ure 15 miv. ne-ourbillet.en v.ija op dezen Trein geldig. Amstekdam, DE ADMINISTRATEUR. 10 Oetober 1866. (23&apos; A M&amp;T I PB T aWïïCÏÏ TMA JE. TEITOONSTELLIHG VAN ¦&lt;&lt;--(---»_:_._.._.&lt;., enz. Van Levende üleester-.. OPENING voor de LEDEN BONDAG 14 OCTOBER , des middags ten 12 ure. OPENING voor het PUBLIEK MAANDAG 15 OCTOBER, des morgens ten 10 ure. Verder dagelijks te bezigtigen van des morgens 10 tot des namiddags 4 ure, tegen betaling van 25 CENTS de Pers.on. De Catalogug is a 25 Cents aan hetj^kaal verkrijgbaar. (23496) &quot;MACHIHIST. ~~ Er wordt gevraagd een bekwaam MACHINIST op eene Schroef- Stoomboot, om dadelijk in dienst te treden; alleen zij, die bewijzen kunnen overleggen vau bekwaamheid en zedelijk gedrag, zullen in aanmerking komen. Brieven franco onder het motto: Machinist» bijjle erven .1. .1. TUL, te Zwolle. (23476) fyfa__ ; decoMceaaÉreeröe HSouHloii VAN P. V. GOÜLMY. te &apos;s HERïOGE N B O S C H. Geoctr. Hofleverancier en Leverancier der Marine. Verkrijgbaar in Victualiën-, Commestibles- en .Coufituricrs-Mag-&apos; zijnen door het geheele rijk. KB. Men lette op de handteekening, om het artikel van cc» buitenlandsch product te onderscheiden. (23475) &gt; DE HAND TE MOP Een HL IS op een der beste standen vau Culumborg, waarin .&apos;&quot; dert jaren eene RAKKERS-AI&apos;EAIRE met veel succes word&apos; uitgeoefend. Adres met franco brieven onder lett.H., bijden Boet&apos; handelaar A. J. BLOM, te Culemborg. _ &apos; (23.72) Uitgave van 1). 13. CENTEN, te Amsterdam: VOOR lEER DAN ÉÉN LEI. EN EEN TWAALFTAL LEERREDENEN &apos; __r. |E. _LAXfJllJ_.ï_Altl&gt;. Prija : ƒ a.cO; Gebonden _f 3. INHOUD: Een oude Geschiedenis, maar altjjd wcér nieuw. 4 Het beste gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Oude adel.&gt; Dood en vergetelheid. — Niet ik. — Bij God. — Bloei bij verval. &apos; Onder weg terwijl &apos;t dag wordt. — Het zien naar den Hemel. •&quot; Mislukte torens. — Christus&apos; geest Christus&apos; eere. (2347% BELANGRIJK BERIGT&quot; , Heeren SMEDEN en HANDELAREN in IJZERWAKE genieten het gewone rabat bij het Koopen van de Verwarming1 toestellen van den Heer GODIN LEMAIRE, als : KAGCHEL* HAARDEN, CALORIEERES, KOOKFOUKNUIZEN cb&gt;&apos; van. gewoon gegoten IJzer of geëmailleerd, zwart, wit, marmer en_ Eenig Depot voor het Koningrijk- bij COQUENET &amp; VA&gt; HEUSDEN, Haarlemmer-Houttuinen, UU 152, te Amsterdam. Verkoop aan Groothandelaars, en aan Verbruikers. NB. Om zich een denkbeeld te vormen van de buitenge wo»&apos; omzet eu deugdelijkheid van het Fabricaat vau den Heer GOD-I LEMAIRE, zal het voldoende zijn er op te wijzen, dat deze Indut* triëel tegenwoordig 12 a 1400 Werklieden bezigt tot het vervat* digen van bovengenoemde Artikeleu. &gt; Gebreveteerd in Frankrijk, Engeland en België. (23478) , EEN APOTHEKERS-BEDIENDE zoekt een PATROON, waar hij de KLINISCHE LESSEN k»1 waarnemen. Adres franco sub Lett. D„ met opgaaf van Conditie&quot; Bureau Handelsblad. (23455)^, OÖiTiBBEEH. Het HUIS (waarin 7 Kamers) met TUIN, te Ooßterbeek a-| den Straatweg, te zamen groot 864 vierk. ellen, in de vorige Co&quot;&apos; ranten breeder vermeld, is ingezet voor ƒ 4505. De toeslag zal plaats hebben 22 October aanstaande, ten 5 ur* bij VAN INGEN, te Oosterbeek. Informatien bij den Notaris HOOGVLIET, te Wageningen, M wien, ook vóór den toeslag, hoogingen worden aangenomen. i iMf Do helft van den Koopprijs kan in het verkochte gevesw blijven. (23457)^/ I»AATOCHAPPIJ9~ als MEDE-DIRECTEUR eener op te rigtcn ZAAK van .udustrif&apos; len aard en van grooten omvang, verlangt men lEMAND van *6&apos; 1 putatie en liefst middelbaren leeftijd, geneigd om voor een aanzie&quot;&apos; i &apos;lijk bedrag AANDEELEN te nemen en zich met het comracrcH&apos;1 gedeelte van dezelve te belasten. &lt; Men behondt zich voor eerst binnen eene Maand belanglie&apos;&apos;.&apos; &lt; benden nadere informatien te doen geworden. Geteekende Bricv*&apos; &lt; franco onder Lett. A. P., worden ingewacht aan het Bureau ir 1 Nieuwe Rotterdamsche Courant. (23460)^ Gedurende de Wintermaanden zijn in een der voornaamste LÖJ KALEN hier ter Stede nog enkele Avonden per Week beschikb»f ! tot het houden vau SOCIËTEIT of andere VERGADERINGEN&apos; ( Inclinerendeu worden verzocht, tot het bekomen van nadere inftf&apos; &apos; matien, zich por franco Briefjes onder de Lett. G. J., te vervoeg&apos; « bii den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijl, * alker. (23463) _ EEN GEKOÜTIWD RtIZIGER, \ oud 36 jaren, sedert jaren het geheele land bereizende in diftereu&apos;1&apos; . Vakken, die goede Getuigenissen kan produceeren, zoekt als zoodf _ mg te worden geplaatst. Franco Brieven onder lett. M. A., Boe* _ handel OTTO PETRI, te Rotterdam. (23488) y . Op een HANDELSKANTOOR alhier wordt ten spoedigste V,(; ï langd: lEMAND, in staat tot het honden der Boeken en beke&quot;! i met de mod me Talen. Men wordt verzocht zich met opgave *? _ het verlangd wordend Honorarium, ouderdom, Godsdienst en t^K v n.?Je adresseren onder lett. K., bij den Boekhandel^ v C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (23495^ Een JONG MENSCH, 24 Jaren Oud, sedert verscheidene J»fe&apos; 1&apos; op een voornaam Kantoor werkzaam, zag zich gaarne op een de&apos; * gelijk Kantoor verplaatst; hij is bekend met do Fransche, Engels&quot;&quot;, l&quot; en Duitsche talen, alsmede met de loopende Kantoorwerkzaam&apos;l^ j* den, waarvan hij voldoende getuigenis kan overleggen. — Bel»™, hebbenden worden beleefdelijk verzocht zich to adresseren met n&quot;*&apos;&amp; s brieven onder lett. E. C, bij de Kantoor-Boekverkoopers BEEK^^ en SCHOUTE, op het Rokin, N . 144, t. Amsterdjjm. (23455).</p>
</text>
