<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOÖRDEELIG AANBOD. Wed. J. C. MASSEE _ ZOON, te Goes (Zeeland), leveren de BENTALL&apos;S LANDBOUW WEBUTUIGKIV, franco Rotterdam, tot dezelfde urijzen als in BENTALL&apos;S Catalogus genoteerd is , zonder eenige bijberekt-ing hoegenaamd van vracht of regten&apos;. (Catalogussen worden franco toegezonden). (21371) Een geroutineerd BOEKHOUDER, eene mooije hand schrijvende, zoomede een BEDIENDE, met het kleine vak grondig bekend, wordt op een KANTOOR in Manufacturen gevraagd. Zonder dadelijke opgave , waar informatien te bekomen zijn, wordt op niemand gereflecteerd. Adres franco, Bureau Handelsblad, onder de lett. Z. Z. Z. (23009) TE KOOP gepresenteerd: Eene partij getrokken EIREN PALEN, van 4 tot 10Ned.Ellen lang, dik van 16 bij 20 tot 20 bij 30 Ned. Duim; eene partij EIKEN SCHALEN , EIKEN PLATEN en RIBBEN; voorts onderscheidene soorten van Binnen- en Buitenlandsche Gezaagde en Ongezaagde HOUTWAREN, alles tot de minst mogelgke prijzen. Franco te bevrageu bij K. BEEN, Lijnbaansgracht tegenover de Zaag-Barrière, te Amsterdam. (23444) Door aanhoudende ongesteldheid wordt TER OVERNAME AANGEBODEN : Een WINKEL in KOM-EN-EISCH- , KRUIDENIERS en GRUTTERSWAREN, op een van de drukste punten der Stad. Huurprijs ƒ2OO, waarvan eene Kamer Verhuurd kan worden. Men adressere zich franco onder Lett. D. A. C. Bureau Handelsblad. (23443) rei zift i_n Een HANDELSHUIS in Wollen en andere Manufacturen, vraagt ten spoedigsten een GEROUTINEERD REIZIGER, met het vak grondig bekend en tevens bekwaam tot het verrigten van Magazijn Werkzaamheden. Reflecteerenden gelieven zich niet opgaaf van ouderdom en laatste betrekking eigenhandig te adresseren, onder Lett. A. Z., franco Bureau Handelsblad. (23439 a contant te koop gepresenteerd eene partij van p. m. 400 kilo WIT POETSKATOEN , prima kwaliteit (Pincops), aƒ 83 per 100 kilo. Te bevragen met franco Brieren, onder het motto POETSKATOEN , bij de Boekhandelaren CAAKELSEN cf C&quot;., alhier. (23449) TEG! N I°. NOVEMBER A. S. TE HUUR gevraagd: Een WINKEL- of WOONHUIS, geheel of gedeeltelijk, in het midden der Stad voor eene Nette Zaak. Huurprijs hoogstens ƒ 400. Adres niet Eranco Brieven ouder Lett. D. Z., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN __¦ SARTORIUS, Dam. (23447) Eene BURGER WEDUWE met een Kindje. P. G., verlangt KOST en INWONING bij brave Burger Lieden buiten de Stad, voor den Prijs van ƒl6 per maand. Zij is niet ongeneigd in de Huishouding behulpzaam te zijn. Adres onder Lett. M. W. S. franco Bureau Handelsblad. (23445) ë7^j__Lo_fioi«:i berigt hare Geëerde Begunstigers, dat van af heden bij haar te bekomen zijn de Nieuwste Modellen van NAJIAARS- en WINTERMANTELS in Voering a ƒ 1 en in Papier a 60 Cents. Adreß Oude Brug, N&quot;. 6, aanvragen franco. Aan bovenstaand Adres kan men zich abonneren op de DAMES MODEPLATEN, -I&apos;Echo des Mondes,&quot; maandelijks verschijnende met twee gekleurde Platen en uitge»neden Patroon 4/3.80 per jaar franco door geheel het Land. (23441) Ondervinding* leert het best. Onder de vele middelen, welke ziju uitgevonden om den groei van het hoofdhaar op nieuw te ontwikkelen, mag voorzeker de OUDCARTAGENA BERGPLANTENOLIE met roem warden gemeld. De ondervinding heeft hare deugdelijkheid reeds genoegzaam bewezen, en men kan zonder twijfel verzekerd zijn. wanneer men van deze Olie een getrouw gebruik maakt, dat het uitvallen van het haar ophoudt, het gevrijwaard wordt vwor vroegtijdige grijsheid en alzoo zijne natuurlijke kleur behoudt. leder dus, die zich tot in hoogen ouderdom van dit sieraad wil verzekeren , nemo er de proef van, en de uitkomst zal niet te leur stellen. Te bekomen a 60 Ct. per flescbje bij den Hoofd-Depothouder A. BREETVELT Az., te Delft en verder tot denzelfden Prijs bij H. J. RKNKEN, te Amsterdam, H. J. TEUNISSE, Gierstraat, te hoek Vijgendam en Warmoesstraat. Haarlem. W. A. SCHADE &amp; ZOON, te D. BOOTS, te Alkmaar. Amsterdam. Leidschestr. iv de Vlijt.l M. VRIEND, te Zaandam. SCHWENGE en DE GREEP, te GEBR. REEKERS .te Weesp. Amsterdam, Reestraat. W. R. JONGERLING, te Ener- H. D. SCHLÜTER, te Nieuwe land. Diep. En meer bekende Depots, (23319) i_iiiiii__iii gaß«a--B-__----M-n--3^ W KEELZIEKTEN 1§ Ontsteking va. deu Mond PASTILLES VAN DETHAN MET ZOUT VAN BERTÜOLLCT (1 -loonur. P 01.., 1.1 Aanbevolen door de geneesheeren in de Parijscheen Belgische hospilalen teKen keeUiellen, keelvernasuwinr, croup, zwecren en ontstekins v«n den Hmond. Zij lellen lenigheid aan den slokdarm bij, maken de stem fnseh, m (orbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling wejr, door het geebruik van tabak veroorzaakt en bestrijden den Terderfelijken invloed, dien het kwik op den mond uitoefent. TAND-OPIAT VAN DETHAN UET ZOUT VAN EEIUIIOLLET Aanbevolen aan hen, wier tanden uitvallen en wetïrolkelen, wier tand teesch bloudt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik; h»l onderhoud! ook de witheid der tanden, TANDPOEDER EN TANDELIXIR UET ZOUT VAN BERTHOLLIT Hun reuk, huu aancuutme smaak, hunne versterkende en verfritichende ei.cuscnappen, maken hun gebruik onsthttbaar voor het toilet eu hoogst nuttig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen. ver» f risschen dan mond en bevorderen eeuo gematigde en behoorlijke uitritte. Zij wordeu gtiamenlijk gebruikt. HOOFO-D-POT VOOR NEDERLAND ! Te Parijis, Apotheker Delban, Voritadt St-Denia, 90.—Voorts bij de Apothekers .! loltt te Amsterdam; — \an tè nn teu KolfT en M. Clooa, Hang -/lll,&apos;eflo/i_r_am,&apos;—StnnblHeen Vim Rrneim, te&apos;sHage;— _ Olterbrlii, te Arnhem; — T»n «Ie Hoer, te Deventer; — «yßOort to vbii Iffcur», tt Dordrecht,¦ — Htrantmaii, ï.&apos;i Hertogenbosch;— g IlevMl, te Legden, von de Kamer, te Middelburg;—l&apos;an Berk, te /-, Itüeuweiiip;—Cirootendaral, ie Vtrtcht;— -laajelo, te Zvlfhen;— --» IMrnleiitlo-, ie Zwolle.</p>
</text>
