<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voortdurend kim men Tnteekenen op het KERHBRIËFJË bevattemfc de opgave van Predikbeurten bij alle van Staatswege erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, benevens mededeelingen van de Kerkeraden. (23492) Hartenstraat, XX 601. Jl. H. G. VAN HETEREN. De Burgemeester en Wethouders der Gemeente Nijmegen zullen! op MAANDAG 29 OCTOBER 1866, des Namiddags ten één Uur, in het Gemeentehuis te Nijmegen, in het Openbaar bij inschrijving -, erpauhtcn: Het regt tot TOLHEFFING aan den Gemeentetol, geplaatst ep den w.g naar Gravo aan den Teersdijk, van af den lsten Januarij 1867 tot eu met den 4den ,lunij 186&apos; J. De voorwaarden van verpachting liggen ter lezing op de Gemeente-Secretarie. De op gezegeld papier geschreven inschrijvingsbiljetten moeten, door den Pachter en zijne borgen ouderteekend, voor het uur vau aanbesteding aan Heeren Burgemeester en Wethouders zijn ingeleverd. (23474) .1. UTTEUBEEK eu 11. F. SMIÏH, Makelaars te Amsterdam, zijn van meening als lasthebbenden van hunne Meesters en als geauthoriseerd door den Heer J. HERMAN SCHRÖDER, Agent van Lloyds alhier, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK. op Vrijdag, den 12den October 1866, des voormiddags ten elf ure, in de Brakke Grond in de Nes, te Amsterdam, te Verkoopen: 9844 Balen ItIOUI_WASIV RIJST, allen meerder en minder door Zeewater beschadigd, aangebragt per ! bet schip Josuah _. Hnle, Kapitein R. F.NOWELL, van Monimain. Liggende in het Éntrepöt-Dok Rijnloodsen en Pakhuis DINANT, alwaar de Rijst, is te bezigtigen. (23123) Op Woensdag, den 31 sten October 1866, des namiddag ten 1 ure, zal in het Logement de Eendragt te Abcoude, ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, publiek worden Verkocht: N . 1. Een HEERENHUIS met ERF, GROND en grooten TUIN, genaamd Xolenvgt, staande in het dorp Baanbrugge, bevattende vijf zoo Beneden- als Bovenkamers, ruimen Zolder, Kelder, Keuken en annexe Schuur of Bergplaats, alsmede de daarachter gelegen Tuin, waarin verschillende Vruchtboomen, te zamen groot 7 Roeden, 30 Ellen. Te aan vaarden 1&quot;. Mei 1867. »&quot;. 3. Een HUIS, EBF en GROND, staande in het dorp Abcoude, waarin thans Winkel-Aft&apos;aire wordt nitgeoefend, groot 66 Ellen. Te aanvaarden I°. Mei 1867. De Perceelen zijn dagelijks van des voormiddags 11 tot des namiddags 3 uren to bezigtigen, mits bij de bewoners daartoe vooraf belet vragende. Breedef bij biljetten omschreven en nader onderrigt te bekomen ten Kantore vau genoemden Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude. | (23456) VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, •/uilen op DINGSDAG 16 OCTODEK ISfiO, en volgende dagen, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in het Locaal JDJE &amp;WJIAW, te Amsterdam, Verkoopen: Selido goed onderhouden uitgebreid. lMßO__.DS_._Lf&gt;, waarbij fraaije JU WEELEN, GOUDEN en ZILVEREN WERKEN en meerdere KOSTBAARHEDEN, PÏa.edwerkeu en Galanterien , Porseleinen, Aarde- Lak en Glaswerk, fijne Lijnwaden, nette MANS- en eene groote hoeveelheid exquise VROUWENKLEEDEREN , Kapitale Bedden , Matrassep , Dekens, Gordijnen en Behangselgoed, Excellente Tapijten, Karpetten en loopers, uitmuntende zeer groote Zaal- en Kamerspieg.ls, Lampen, gaz-Ornementen en L&apos;.ntaarnen, eenige Schilderijen en gemonteerde Gravures en Prenten. Kapitaal KABINET HUISORGEL, Pianino&apos;s, Pianofortes, Staandhorologien, Zaalkroon. Branches en Diverse Ornamenten. Deftig bewerkt rijk gebeeldhouwd ZAALGARNITUUR, bestaande in tric it trii-, 12 Stoelen, Fauteuil en Comfortable met blaauwe velours d&apos;Utrecht, voorts Salon Eettafel en Bloementafel; vele en velerlei solid. MEUBELEN. Canapfs en Stoelen, Mangels, Persen, Zolderen Waschbenoodigdheden, Kantoorlessenaren, Brandkast, Geldkisten, Koper en TiH en eenige Boeken. Wijders eene partij nieuwe Gouden Hals- en Vestkettingen en meerdere BIJOUTERIEN; eeue aanzienlijke partij nieuwe Porseleinen, Glaswerk, Galanterien en verdere WINKEL WAREN; eene partij Tricot, Buekskin, F_i I. gemaakte Goedereu en andere MANUFACTUREN; BILLARDÏAFEL met toebehooren, diverse Winkelen Pakluiisgoederen, eene partij moderne VUURHAARDEN en KAGCHELS, ROOKMACHINES, enz. En eindelijk eene partij METSELSTEÈNEN. KALK, CEMENT, STEIGERHOUT, enz. Waarbij voorkomt de INBOEDEL, Metselmaterialen en Gereedschappen , behoorende tot de onder voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van wijlen den Heer F. ÊLLERM&apos;._N&apos;, De Catalogus is ten Kantore van VAN VLIJMEN eu HEUKENSFELDT, aan het Locaal DE ZWAAN, te bekomen en de Goederen zijn Zondag en Maandag te voren aldaar te bezigtigeu. De Metselmaterialen en Gereedschappen echter alleen des Maandags in de Bloemstraat bij de Prinsengracht, DD 224 eu op de Baangracht bij de Willemstraat, op het Erf, QQ 759. (23461) OPENBARE VERKOOP! N(i van JUWEELEN, EDELGESTEENTEN en andere Voorsverpeli van Kun.t te Mochelen, Provincie Antwerpen. Het Bestuur van de Bank van Leening te Mechelen, zal op Woensdag 19 November aanstaande ten elf uur des morgens, in het Lokaal van gemelde Bank van Leeniug in de Koestraat aldaar, openbaar ten verkoop aanbieden : Eene partij prachtige «lUWEELEN, bestaande uit Diademen, Ridderkruisen, Decoratien, Armbanden, geëmailleerde Snuifdoozen, allen met DIAMANTEN en andere EDELGESTEENTEN, waarvan enkelen eene groote kunstwaarde hebben. Deze voo-werpen zijn alle Maandagen, Woensdagen en Vrijdagen, van af den Bsteu October, van &apos;s morgens 10 tot 12 uur bij den Directeur van genoemde inrigting te bezigtigen. De verkoop geschiedt tegen contant geld met verhooging van 5 fercent. ÜIT DE HAND TE KOOP: Het LOGEMENT, genaamd DE WITTE ENGEL, te Utrecht, buiten Catharijnc, aan den Leidschen Rijn, Wijk L. N&quot;. 5, bestaande iv Hnizinge niet 11 Kamers, Keuken, Kelder, twee Zolders, Binnenplein , twee ruime Stallen voor 40 Paarden en annex groot Koetshuis, uitkomende aan de Keulsche vaart, te zamen groot omstreeks 7 roeden. Te bevragenbij den Eigenaar J. ÏLIECER. (23462) TE EItTIJÜ tegen primo November a. s. een KUIS op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat, tegen ƒ 500 &apos;s jaars. Adres, franco, onder lett. X., aan den Boekhandelaar D. B. CENTEN ,te Amsterdam. (23464) _T KOOP GEFRAAGD7 Een HUIS, PAKHUIS of STAL van nog al tamelijke breedte, waarachter zich cene Plaats, Tuin of Achterliuis bevindt, zoo mogelijk liefst in den omtrek van den Dam, doch zijnde dit geen hoofdvereischte. Brieven franco, met opgave van Standplaats, Koopprijs en gelegenheid ter bezigtiging, onder lett. P. N. L., aan het Bureau Handelsblad. (23466) STOFFERSEN WERLEMANN? Vijzelstraat, X _»5»/_»_6. llcrigten de Ontvangst der Modellen van MANTELS, alsmede van een geheel nieuw Assortiment in-CHALES-LONGS, DOEKEN, ZIJDEN en andere STOFFEN en verdere NOUVEAUTÉS voor het Saizoen. (23465) ~PI_4WÖ-VlO€&gt;l_. Ken bekwaam MUZIEK-ONDERWIJZEK , welke nog en.&apos;., !&gt;.__. 1$ heeft&apos; biodt zich aan tot&apos; het £°ven van Theoretisch _&apos;eM. .w.-on&lt;krriKt voor piano of Viool, tegen zeer matig ge- ! MANN&apos;S __Pk:n&apos; \.allCo Drieven&gt; onder lett. P.V., in SCH-Ö- ! MANN b Boek- en Mmiekhandel, Vijgendam. (23467) j</p>
</text>
