<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 12 Januarij.</title>
	<p>De encyclica eu Mlle. Theresa, de enquête betreffende de banken en Suzanne Lagier, ziedaar de hoofdonderwerpen der gesprekken van de Parijzenaars. Over de pauselijke encyclica, die ik uit eerbied voor de keizerlijke regering overigens slechts half gelezen heb, mag de Heer Minister met de hoeren bisschoppen haspelen; de enquête over de banken zullen wij overlaten, //aan wion zulks mogt aangaan,&quot; en ons eenvoudig met Mlle. Theresa en Suzanne Lagier bezig houden. Wanneer gij ooit Parijs bezocht hebt en des avonds, als Luna den hemel en de gaslantaarns van den Heer Haussmatm het middonpunt der beschaving verlichten, eeno wandeling hebt gemaakt door de Champs Elysées, zoo zal uwe aandacht voorzeker getrokken zijn door den helderen glans der lichten, do muziek, het gezang, hot gelach en het handgeklap, vermengd met, het gekletter van glazen, het geknal van ontkurkte flesschen, het uversez&quot; den garcon toegeroepen; misschien zelfs zijt gij een dier tuinen binnengetreden, waar, op eeno verhevene plaats, omgeven door lichten, bloemen en spiegels, een vier- of vijftal dames afwisselend met een chanteur comique bare liederen voordragen en zich zelve voorstellen.</p>
	<p>Gij bevindt u iv een Café Chantant. Wanneer de bladen beginnen te vallen en do avonden koel worden en het genot van gezang en nChopes&quot; in de opene lucht niet meer mogelijk is, dan betrekken do Cafés Chantants hunne winterkwartieren. De voornaamste, meest bezochte dezer Café-Concerts, het paradijs van den Parijzenaar, waar hij ter zelfder tijd drinken, rooken en Chansons hooren kan, zijn het //Eldorado&quot; en het //Alcazar.&quot; De dampkring is in deze lyrische gelagkamers dik, het bier of de »Mazagran&quot; daarentegen dun en even slecht als duur (want men betaalt geen entree), de voordragton zijn nietsbetcekènd, wanneer zo nog niet iets erger zijn, maar de Café-Concerts zijn in de mode en vinden meer en meer bijval in de hoofdstad der natie, welke aan het hoofd van.den vooruitgang staat. Het Alcazar is zijn bloei verschuldigd aan Mlle. Theresa. Om harentwil maken de Parijzenaars queue, om eene plaats te bekomen, om harentwille botaalt men zonder morren 1% frc. voor een kop kofhj. Voor het Alcazar is Mlle. Theresa wat Pereire voor het Crcdit-Mobiher is; zonder Mlle. Theresa is het Alcazar een bierhuis; zonder Pcreiro is het Crédit-Mobilier.... Zonderling meisje, deze Theresa! Is zij schoon? Zij is eer leoiijkdan bevallig en omtrent dat punt maakt zij zich zelve geene illusies. Maar haar gelaat is de ware uitdrukking van haar gezang: ecu contrast. Mager, hoekig, ziekelijk is het aantrekkelijk, dikwijls aandoenlijk, steeds vrolijk. Wanneer zij op hare wijze de geschiedenis van den sapcur verhaalt, die zijne geliefde — eene keukenprinses — bezoekt cn^als juist in het critische oogenblik ucar rien nest sacré pour vn saptur&quot; do heer des huizes de keukon binnentreedt en haar de huur opzegt, wanneer zij zich dan, half lagchend met&apos; haren grooten mond en zich mot hare dorre handen do oogen afwisschende tot het publiek wondt om te vragen, of men geene //Bonno&quot; noodig beeft en de verzekering geeft: //Et je ne recevrai plus personne; — Au moins eene seraitpassim Bapeur,&quot; wanneer men dan met do anderen applaudisseert, dan vraagt men zich onwillekeurig af, of men van oen bedorven publiek den smaak voor het bierhuis-gezang heeft overgeërfd, of dat wat mon daar gehoord heeft, He eerste aanduiding is eener lyrische toekomst-school, wier Père Enfentiu, Mlle. Theresa is.</p>
	<p>De lauweren welke het Alcazar verwierf, veroorzaakten dat het Eldo-, rado rust noch duur had. Mlle. Theresa, een jaar &apos;geleden eene arme handwerkstcr, die thans, ten gevolge van een luim van het publiek met 200 frs. per avond betaald wordt, en //ongesteld&quot; is, wanneer haar naam niet met groote letters op de programma&apos;s voorkomt, anders een &quot;bon garcon&quot; dreigde het Eldorado met ondergang. Zoo als eens Diogenes zocht het Eldorado derhalve naar eene//Theresa&quot; en — .gelukkiger dan de cynische wijsgeer, vond het ttson affaire&quot; in Mlle. Suzanne Lagier. Mlle. Lagior is bevallig, geestig en eene actrice &apos; van onmiskenbaar talent; ik herinner mij haar als Leona in «La closerie des genêts, en als Marguérite in «La tour de Nesle&quot; gezien te hebben. Overigens stelde zij zich zelve volgender wij ze het publiek van het Eldorado voor: //Messicurs, me reconnaissez-vous ?&quot; ////Oui sans douto! Ala Tour de Ncsle, Jadis amantc criininellc, Vous tronipicz lc roi votre éponx.&quot;&quot; //C&apos;est vrai! Mais reine sans vergogne, J&apos;ai quitte mon royal bandeau, Et Marguérite de, Bourgogne, Vicnt chantcr a I&apos;Eldorado.&quot; Hoo komt de Koningin Margaretha er toe: &quot;Ni, ra, c&apos;est firn,&quot; de klagt van een van zijne uPayse&quot; gescheiden korpoi-aal to z&apos;.ngcn ? Dat zal ik u zeggen. Mlle. Suzanne Lagier is 30 jaren oud en bezit nog geen npanier a salade&quot; om zich in het Bois de Boulogne te vertoonen ; zij bezit nog geono aandcelen in het Crédit-Mobilier, en is er ook nog niet toe kunnen komen om hare diamanten in veiling te brengen; er ontbrak iets in hare kunstenaars-organisatie... zij was geen waschineisje voor zij tooneelspcelstcr werd. Thans brengt zij offers aan den geest dos tijds, en door met haar glas te klinken tegen de glazen der bezoekers van een café-concert, verdient zij 50,000 frs. per jaar. Bijna zouden wij in het Alcazar of in Eldorada ook Donato, den eenbeenigen danser, die ook bij u ter stede is opgetreden en thans in Londen fureur maakt, hebben zien optreden. Ik zeg bijna, want de prefect van policie heeft bezwaar gemaakt den cenlioenigen danser te laten optreden , naar men zegt, omdat hij daarin eeno toespeling zag op het waggelende evenwigt van het budget des Heeren Fould. (Ik deel u deze lezing mede, zonder voor dcrzelver juistheid borg te staan). Maar ik wil Miles. Theresa en Suzanne Lagier, benevens de kunstveri-igtingen van den jongen Donato daarlaten en u verhalen dat men in het Théatre Francais bezig is een nieuw stuk in te studeren van den Heer E. de Girardin: Supplice d&apos;une femme getiteld. Naar men verhaalt zal ieder bezoeker een gratis-nomnier van de Presse ontvangen, waarvan zoo als gij weet de Heer Emile de Girardin hoofdredacteur is; hij die dat exemplaar durft te weigeren wordt niet toegelaten. Ook dit berigt deel ik u mede zonder er voor te durven instaan. Maar waarom zou de ttPresse&quot; niet beproeven wat do irPetit Moniteur&quot; doet ? In hot Théatre Lyrique was-.r de opera&apos;s Oberon, Euryanthe, FreisiJiiit en Figaro&apos;s Hoehzeit reeds zijn opgevoerd, hebben do repetitien van Mozart&apos;s Zauberftöte een aanvang genomen. Derollen zijn verdeeld als volgt: de Koningin der Nacht Mlle. Nilson ; Tamina Mme. Carvalho; Papagena Mme. Ugalde; Michot, Troy en Depassis zullen de partijen van Tamino , Papageno en Zoroaster, den priester van Isis, op zich nemen. De Heer Sitter, een der vertalers van den Tannhauser is belast niet de vertolking van de Tooverfluit; met strenge aanwijzing om de muziek onaangeroerd to laten, moot hij den tekst van Schickanedar voor het Parijssche publiek verstaanbaar maken. In de Italiaansche opera verrukt de //diva&quot; Patti bij voortduring het publiek als //Linda di Cliamounix&quot; en in //don Pasqunle&quot;</p>
	<p>Hier ter plaatse wil ik mij aan eene kleine Onbescheidenheid schuldig maken, die gij mij naar ik vertrouw, hoewel zij vergezeld gaat van de Verzwarende omstandigheid van //met voorbedachten rade&quot; te zijn gepleegd , voorzeker vergeven zult. Weet gij waarmede de schalkschc Rosine, de onovertroffen Linda, de bleeke Violette zich, wanneer zij zich niet op het tooneel bevindt, bezig houdt ? Hare rol te bestuderen Neen! Toonladders en trillers te zingen ? Nog minder. Met de pop te spelen? Ik zie wel dat gij het toch niet zult raden en zal het u dus maar zeggen. Zij houdt zich bezig met hot bakken van omeletten. Wilt gij goed door de //Diva&quot; ontvangen worden ? Spreek haar dan niet van liefde — zij lacht u in het gezigt uit; bied haar geene diamanten aan, — die heeft ze bij stapels. Maar wilt gij van haar een dier lachjes hekomen, waarmede zij in don Pasqualedon Scalese gelukkig maakt, deel haar dan een nieuw goed voorschrift mede ter bereiding van omeletten of macaroni.... Gij gelooft mij niet. — Beproef het! Probatum est.</p>
</text>
