<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE INVOER.</title>
	<p>Aardewerk: Porselein f 68,000; fijn dito f 44,000; Pottenbakkerswerk f 14,000; Assehen.Potasch.e.nz. 1,928,000 {_; Bier 218,000 kan; Boter, eetbare, 129,000 CS; Cacao 66,000 CS; Chemicaliën ƒ 97,000; Droogerijcn , niet afzonderlijk genoemd f 240,000; Kina/&apos;109,000; Kokosnootolie/ 191,000; Opium ƒ98,000; Fabriek- on Stoomwerktuigen ƒ351,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ255,000; dito dito (naaigaren) 24,000 CS; dito van katoen (ongotivijnd) 442,000 JS; dito getwijnd (in kettingen geschoren , enz.) — CS; dito (ongebleekte twoodraads getwijnde) &gt;J4,0Ü0 4S; dito getwijnd (geverwd of ongeverwd) ƒ G 6,00(); dito op klossen gespoeld ƒ27,000; dito van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 48,000 IS; dito van wol of saaijet (ongeverfde enongezwavelde tweedraads getwijnde) 152,000®; dito van wol of saa jet, getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 214,000; Gedistilleerd , behalve likeuren, reukwaters , enz., 3880 v.; Vensterglas ƒ30,000, Spiegelglas ƒ 23,000, Glaswerk/112,000; Goud-en Zilverwerk, (Goudwerk) ƒ45,000, id.(Zilverwerk) ƒ7,000; Granen: Tarwe 62,000 mud; Kogge 82,000 mud; Garst 71,000 mud; Boekweit 30,000 mud; Meel van tarwe 2,210,000 f_, id. van rogge 332,000 CD; Hennep, ongehekelde 313,000 CS; Honig 227,000 CS. Hout: Scheepsbouw- en timmerhout ter zee met ongebroken last aangevoerd (ongezaagd) 22,760 ton, id. (gezaagd) 1360 ton, alle ander (ongezaagd) ƒ 160,Ö00, id. (gezaagd) ƒ 48,000, fijn wurkhout (ongezaagd) ƒ 77,000 , Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 110,000 ;kffi, id. (brazilet- en sapanhout) 25,000 ffi, id. (campèchehout) 9,000 _; Huiden, onbereide (versche) ƒ 1000, id. (gedroogde) ƒ163,000, id. (gezouten) ƒ 132,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 254,000 ; bereide (verlakt- en zeemleder) ƒ 2000. IJzer ■ ruw (gegoten) ƒ363,000; smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ533,000, spoorstaven ƒ310,000, gaspijpen, enz. ƒ01,000; ijzerwerk (waaronder scheepsankers en kettingen) ƒ647,000; nagels en spijkers 529,000 CS. Indigo 114,000 CS; Kaarsen: was-, stearine, enz./ 32,000; Katoen: ongesponnen 1,794,000 CS; Koffij 8,705,000 ffi. Kolen: steenkolen 156,000 ton; Koper: ruw 611,000 CS, geslagen ofgeplet 35,000 _?, koperwerk ƒ 90,000; Krataerij ƒ 791,000; Lood : ruw 1,039,000 CS; Manufacturen: van zijde ƒ 209,000, van katoen (&apos;ruw of gebleekt) ƒ164,000, van katoen (geverwd of gedrukt) ƒ 802,000, linnen (ruw of gebleekt) ƒ178,000, zeildoek 1400 rol; van wol, lakens, bukskin, enz. ƒ238,000; van wol, alle andere niet afzonderlijk genoemd ƒ 380,000 , dekens ƒ 1000, van wol (flanel en baai) ƒ5,000, gebreide of geweven kleedingstukken ƒ 48,000, katoenen kanten en tullen ƒ 30,000, passementwerk ƒ 94,000 , linten en hand (zijden) ƒ 50,000, linten en band (katoenen en linnen) ƒ 23,000, gemengde stoffen ƒ 92,000; Meekrap; Alizari en gedroogde,raein —.— CS; onberoofde, fijne, enz. —.— 6,&apos;: garancine en colorine ƒ 78,000; Mest: guano 510,000 CS; Modewaren ƒ 95,000 ; Olie: boom of olijfolie 503,000 CS, van plat en rond zaad 913,000 CS, aard- en steenolien 1,526,000 CS ;Palmolie796,ooo CS; Papier : van alle soorten ƒ 158,000, meubel-, kardoes , enz. ƒ 31,000 , Peper 93,000 (6; Rijst en rijst in doppen 6,086,000 CS; Roet: smeer, enz. 326,000 CS; Rotting: bind 187,000 CS; Rozijnen 189,000 CS; Salpeter ; ruwe 107,000 CS, geraffineerd 74,000 CS; Schors: ongemalen 48,000 CS; Specerijen : cassia lignea en cassia vera ƒ 9,000, Foelie ƒ53,000, Kaneel ƒ 20,000, Muskaatnoten ƒ75,000, Nagelen ƒ 4000; Spiauter: ruw 2,464,000 CS, geplet 165,000 CS; Staal: in staven, 304,000 CS; .Steen: bewerkte hardsteen ƒ29,000, cement, tras, enz. 1,787,000 CS; Stroop: Melasse, waarin 10 pCt. of minder vaste greinachtige suiker is, 225,000 ffi; Suiker: ruwe 3,207,0(10 Cf; Tabak, in rollen of bladen lAmerik.) 1,383,000 CS, in rollen of bladen (Enropesche) 248,000 CS, in rollen of bladen (Javasche) 1,319,000 Ö?, in rollen of bladen (alle andere) 247,000 CS; Sigaren 41,000 CS; Tapijten: niet afzonderlijk genoemd, ƒ15,000, van wol en koehaar ƒ 15,000; Teer 775,000 CS; Terpentijnolie ƒ10,000; Thee 390,000 CS; Tin: ruw 669,000 ®; Traan 180,000 kan; Uurwerken : gouden en zilveren horologion f 43,000; Visch : gezouten aaring 2000 ton, stokvisch 234,000 CS; Vlas: ruw 15,000 CS; Vleesch: van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 17,000®, schapen- en varkensvl. (versch) 2000 CS; dito (gezouten) 37,000 CS; gerookt of gedroogd 9,000 CS; Vruchten: Allo versche, enz., ƒ 147,000; Was, ruwe en plantenwas 12,000 CS; Wijn op fust 7,460 vaten, op flesschen 1780 v.; Wollen, ruwe2sB,ooo CS; Zaad: kool- en raapzaad 38,000 mud, lijnzaad 96,000 mud; Zijde, ruwe en onbewerkte 17,000 CS; Zout: ruw 2,367 000 ,CS; Zwavel, ruwe 1,133,000 CS, geraffineerde 25,000 CS. ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</p>
	<p>Aardewerk: Porselein ƒ36,000; dito fijn ƒ44,000; Assehen: Potasch, enz. 530,000 CS; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 22,000 kan; Bier 244,000 kan; Boter, eetbare, 1,193,000 Cf; Chemicaliën ƒ 99,000: Cichorei, geprepareerd, 414,000 CS; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ120,000; id. Kma/59,000; id. Cocosnootolie ƒ224,000; id. Opium/65,000; Fabrieken Stoomwerktuigcn ƒ 218,000; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ77,000; id. (naaigaren) 10,000ffi; id. van katoen, ongetwijnd, 196,000C5; id. getwijnd, in kettingen geschoren enz. —.— CS; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 83,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 61,000; id. op klossen gespoeld ƒ 12,000; id. van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 31,000 CS; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 227,000 CS; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ146,000; Gedistilleerd 22,920 vaten; id. likeuren 110 vaten; id. reukwaters 36,000 kan; Gest 608,000 CS; Glas: vensterglas/ 12,000; id. spiegelglas ƒ2,000; id. Flesschen ƒ 9,000; Glaswerk ƒ 63.000; Goud- en Zilverwerk (goudwerk)/22,000; zilverwerk ƒ 7000; Granen: Tarwe 14,000 mud; Rogge 3000 m.; Garst 38,000 m.; Haver 78,000 m.; Meel van Tarwe29l,oooffi; Meel van Rogge 248,000 CS; Hennep (ongehekeld) 47,000 ffi; Honig 108,000 ffi; Hout. Scheepsbouw- en timmerh., alle ander (ongezaagd) ƒ46,000, gezaagd ƒ30,000; Fijn werkhout (ongezaagd) ƒ34,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 81,000 ffi, id. brazilet- en sapanhout 5000 CS, id. campèchehout 116,000 ffi; Huiden: Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ 6000; id. gedroogde/ 81,000, id. gezouten ƒ 210,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ227,000; id. (verlakt en zeemleder) /1000; IJzer: Ruw (gegoten) ƒ 451,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 175,000, spoorstaven ƒ159,000, gazpijpen , enz. ƒ50,000, ijzerwerk, waaronder scheepsankers en kettingen ƒ 601,000, nagels en spijkers 270,000 CS; Indigo 105,000 CS; Kaarsen, was, stearine, enz. ƒ 180,000; Kaas 3,109,000 ffi; Katoen, ongesponnen 1,601,000 CS; Koffij 7,384,000®; Kolen: steenkolen 6800 ton; Roper, ruw 302,000 ffi; id. geslagen bf geplet 282,000 CS; Koperwerk, ƒ50,000; Kramerij ƒ563,000; Lompen, niet afzonderlijk belast 159,000 ffi; id. wollen (onvermengd) 59,000 CS;id. oud Touw —.— CS; Lood: ruw 164,000 CS; id. geplet of bewerkt 27,000 CS; Loodwit 59,000 CS; Manufacturen van zijde ƒ 136,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ 403,000; geverwd of gedrukt ƒ 1,322,000; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ163,000; van wol, lakens, bukskins, enz.,/-133,000; wol, niet afzonderlijk genoemd, ƒ 170,000; van wol (dekens)/ — .—, wol (flanel en baai; ƒ15,000; van geweven of gebreide kleedingstukken ƒ 8000; katoen en kanten en tulien ƒ 17,000; passementwerk ƒ 60,000; linten en band zijden) ƒ 17,000; linten en band (kat. en linn.) ƒ 10,000; Gemengde Stoffen ƒ 33,000; Meekrap: Alizari en gedroogde raein 81,000®, id. onberoofde , fijne , enz. 77,000 CS, garancine en eolorine ƒ 92,000; Mest, Guano 41,000 CS ; Modewaren ƒ25,000; Olie: boom-of olijfolie 290,000 «S: van plat en rond zaad 1,395,000 CS, aard- en steenolien 423,000 ffi, palm&gt;lie 287,000 CS; Papier : van allo soorten/ 190,000, meubel-, kardoes, enz., ƒ12,000; Peper 89,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,710,000®; Roet: smeer 114,000 CS; Rotting: bind262,oooCS; Rozijnen 192,000ffi; Salpeter ruwe 163,000,® , geraffineerd 143,000 ffi ; Schors: ongemalen —.—®; Slagtvee : Stieren, ossen, koeijen, enz., 16,000 stuks, hokkelingen en kalveren 6000 st., varkens 6000 st., schapen 43,000 st., Lammeren— .—-st. Specerijen: Cassia lignea en cassia vera ƒ 12,000, foelie/8000, kaneel f 13,000 , muscaatnotcn ƒ 9,000, nagelen ƒ 8,000; Spiauter : Ruw 2,568,000 ®, geplet 388,000 ®; Staal in staven 212,000®; Steen: Bewerkte, enz. ƒ 5,000; Cement, tras, enz. 1,089,000®. Stroop, 746,000 ffi; Suiker : Ruwe 1,393,000 ffi; Geraffineerde: melis 5,506,000 ffi; id. kandij 104,000 ffi; id.*asterden 14,000 ffi; Tabak: In rollen of bladen (Amerik.) 398,000 ®; id. (Inlandsche) 262,000 ®; id. (Javasche) 249,000 ®; id. alle andere) 267,000 ®; Gefabriceerde 39,000 ffi; Sigaren 59,000 ffi; Tapijten: (Niet afzonderlijk genoemd) ƒ 13,000; van wol en koehaar f 23,000; Teer 315,000 ®; Terpentijnolie ƒ 7,000; Thee: 84,000 ffi; Tin i-uw, 219,000 ffi; Traan 185,000 kan; Uurwerken : gouden en zilveren horologien ƒ 4000 ; Visch: Versche zeeviseh 336,000 ffi; gez. garnalen 7,000 ®; Gez. Haring9,Bso ton, id. (gezouten kabeljaauw) 7,900 ton; gerookte bokking 9,913,000 stuks; Stokvisch 193,000 ffi ; Vlas: (ruw) 1,573,000 CS; id. gehekeld 3000 CS; Vleesch, van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 49,000 CS; id. Schapen- en Varkensvleesch (versch) 5,000 f. ; id. (gezouten) 50,000 ffi ; id. (gerookt of gedroogd) 37,000 CS ; Vruchten : alle versche enz., ƒ 239,000 ; Was, (ruwe en plantenwas) 16,000 CS ; Wijn ep&apos;fust 4490 vaten ; id. op flesschen 2060 vaten; Wol, ruwe Schapenwol 351,000 ffi ; Zaad : (Kool- en Raapzaad, 25,000 mud; id. Lijnzaad 34,000 mud; Zijde (ruwe en onbewerkte) 22,000 _, Zont: (geraffineerd) 301,000 fi?; Zwavel: (ruwe) 1,441,000 _ , id (geraffineerd) 14,000 CS. Op 1 Januarij 1865 bedroeg het aantal candidatcn tot de H. Dienst bij de Ned. Herv. kerk 98, waaronder 7 voor de dienst bij de Waalsche kerk. _ Door het hoofdbestuur der Nederlandsche Maatschappij tot bevordering van Nijverheid, zijn dezer dagen aan do departementen gezonden de volgende vraagpunten: I°. Er is meermalen en van verschillende zijden aangevoerd, dat sommige gronden iv opbrengst en vruchtbaarheid verminderen. Zijn hiervan stellige bewijzen in uwen omtrek, en waaraan wordt, in dit geval, deze achteruitgang der grondeuaioegeschreven? 2°. Welke maatregelen wor&lt;JK er in uwe plaats en omtrek genomen tot verzameling van fecale stoffen, zoowel om de reinheid te bevorderen , als in het belang van den landbouw ? 3°. Is het oprigten van ambachtscholen, waar, behalve theoretisch; voornamelijk praktisch onderrigt in het timmeren, smeden, enz. wordt gegeven, eene wenschelijke zaak tot ontwikkeling der werklieden en verbetering van hun toestand?</p>
	<p>Gisteren avond heeft in de Fransche Manége alhier, een luisterrijk carrousel plaats gehad. Bij deze gelegenheid was de manege op de keurigste on smaakvolste wijze versierd, welke versiering het werk was van de Heeren Grootvcld en Bangert, terwijl het botanisch gedeelte aan den Heer J. C. Krook was toevertrouwd.</p>
	<p>In meer dan een opzigt mogen wij het vierde concert der maatschappij Felix Meritis voor de kunst zeer belangrijk noemen. Twee zeer omvangrijke werken, heide in hun genre rijk aan schoonheden, werden op eene wijze uitgevoerd, die den dank der toehoorders en den lof der lief hebbers iv hooge mate verdient. Schumann&apos;s tweede sinfonie en de muziek voor Goethe&apos;s Egmont met den tekst van Michael Bernags waren het glanspunt van den avond, en met waar genoegen kunnen wij zeggen, dat de uitvoering van het voortreffelijk en welgeoefend orkest, onde» leiding van den Heer Verhulst, deze beide grootsche gewrochten waardig was. In het allegro (begin) der sinfonie was zoo veel eenheid, zooveel nuancering, dat ook de kleinste passages duidelijk te voorschijn traden. Het zangrijk gevoelvol adagio werd geheel ïn den geest van dit onderdeel wedergegeven, de hooge unisono en trillerpassages der Ie violen klonken prachtig. De krachtige trotsche finale werd met vuur, on wat voor dit moeijelijk nummer veel waard is, met buitengewoon veel aplomb wedergegeven. Daardoor smolten de vivace-passages der verschillende instrumenten voortreffelijk in elkander.</p>
	<p>Tot de glansperiode van Beethoven, tot den tijd waarin hij de liefelij kheid en helderheid van eenen Mozart met zijne eigene verhevene en stoute gedachten in heerlijke overeenstemming bragt, behoort zonder twijfel zijne muziek van Egmont. De grandiose ouvertnre met de statige deels somber deels weemoedige inleiding met het vurig fraai ontwikkelde allegro en de schitterende finale, de verschillende entr&apos;actes, het onstuimige eerste lied //Die Trommel geriihret&quot;, het volgend andante en allegro, dan het verheven rijk geïnstrumenteerd larghetto, het tweede zangrijk en klagend lied //Freudvoll und leidvoll,&quot; vervolgens het allegro met do karakteristieke marsch, het poco sostenuto, eindelijk het melodrama en de Sieges-Sinibnie behooren tot de keurigste voortbrengsels der Duitsche school. leder deel is dadelijk verstaanbaar, sluit ten naauwste aan den tokst en is menigmaal in zoo treffende tegenstelling met het volgende, dat de levendige verbeelding van den toehoorder ten hoogste gespannen blijft en nergens eenvormigheid en eentoonigheid bestaat. De uitvoering deed algemeen veel genoegen. De voorspelling van een genotvollen avond is ten minste bij ons verwezenlijkt geworden.</p>
	<p>De Heer P. R. Bekker (violoncel) uit Utrecht deed zich in het eerste concert van Golterman als een nog jeugdig, maar ervaren kunstenaar kennen. Hij bezit eene sterk ontwikkelde techniek. Smaak en gevoel en eene rustige voordragt zouden wij bij hem meer ontwikkeld willen zien.</p>
	<p>Mevr. Deetz droeg in het eerste deel met den haar eigen smaak voor eene aria uit Figaro&apos;s Hochzeit en twee liederen van Schubert. Beide artisten werden levendig toegejuicht.</p>
	<p>Het tweede der volksconcerten van de maatschappij tot bevordering der Toonkunst afdeeling Amsterdam vond Zondagavond in het Park plaats en zoowel het keurig zamengesteld programma als de voortreffelijke uitvoering der orchest- en solofyerken verdienen bijzondere vermelding. Men ving aan mot miiEin Sommernachtstraimi&quot; van Mendelssohn Bartholdy. Met veel kleur, eenheid en kracht werden de fraaije onderdeel»n van dit muziekwerk ten gehoore gebragt. Onze stadgenoot, de Heer J. Cramer, een violist van naam en talent, droeg vervolgens voor een andante en rondo uit een concert van Viotti, waarbij hij zich onderscheidde door eene onberispelijke techniek, eene degelijke en breede voordragt en door een zuiver vol geluid.</p>
	<p>Het tweede deel werd geopend met eene symphonie van onzen bekenden en talentvollen landgenoot Richard Hol. Dit fraaije werk, dat wij bij deze gelegenheid voor de eerste maal hoorden, draagt den stempel van degelijkheid enjsmaak. Bij deze eerste uitvoering kunnen wij niet in details treden. De compositie werd door het publiek zeer gnnstig opgenomen. Eene ware ovatie ■ viel den componist onverwachts ten deel. Naauwclijks waren de laatste toonen van de finale verdwenen of een daverend applaudissement klonk zoowel in de zaal als op het orchest. Do componist, die bij de uitvoering van zijn werk tegenwoordig was, vond zich genoodzaakt aan don aïgcropenen aandrang toe te geven en zich op het orchest te vertoonen, ten einde én toehoorders én uitvoerder» voor hunne hulde te danken. De algemeene geestdrift werd niet weinig verhoogd door de fanfare die het orchest op een wenk van zijnen directeur aanhief. De Heer J. Cramer kwam thans weder aan de beurt en eene schoone fantaisie caprice van Vieuxtemps, met zuiveren streek en met veel geacheveerdheid voorgedragen, verschafte algemeen genoegen. De talentvolle kunstenaar werd onder daverende toejuichingen teruggeroepen. Ten slotte werd de ouverture Euryanthe uitgevoerd, een werk dat steeds lederen toehoorder met geestdrift vervult. De uitvoering, die zich door zekerheid en kracht onderscheidde, miste thans ook niet de gewone uitwerking.</p>
	<p>In den avond van 9 dezer heeft de jaarlijksche groote uitvoeringvan de hier ter stede gevestigde en alom gunstig bekende liedertafel Euterpe plaats gehad. Een talrijk en deftig publiek was in de zaal vergaderd, ongetwijfeld evenzeer als wij door belangstellende nieuwsgierigheid geprikkeld. Ten 9_t ure ving het concert aan, bestaande uit I°. Ave Maria van G. A. Heinze. 2°. Aria voor bariton uit Hans Heiling. 3°. Fantaisio caprice van Vieuxtcmps voor viool door den Heer J. Cramer voor. te dragen. 4° Septet uit de opera Tannhüuser. s°. Gevangenkoor uit. de opera Fidelio. 6°. Aria voor tenor uit Stabat Mater. 7°. Ohne Liebe keine Lust, van C. A. Bortelsmann. 8. Wo mocht ich sein, van C. Zöllner. 9°. Rêverie van Vieuxtcmps voor viool, voor te dragen door den Heer J. Cramer. En 10° Scène en aria voor bariton, uit de opera die Falschmünzer, van C. Kreutzer. Een schoon en degelijk programma inderdaad. Beantwoordde de uitkomst aan de verwachting ? Ten volle, want nimmer woonden wij eene zoo gelukkig geslaagde uitvoering bij. Do eerste compositie was ons bekend; zij moest verliezen wanneer zij zonder orkestbegeleiding, die zoo heerlijk is geïnstrumenteerd, wordt voorgedragen. Nogtans klonken de stemmen goed eu frisch; fijn genuanceerd en vel gevoel was de voordragt. Het gevangenkoor uit Fidelio, dat heerlijk werk van den onsterfelijken Beethoven, werd gezongen, zooals men het op het tooneel nimmer hoort, met gevoel, en geheel in den geest van het stuk, in één woord onberispelijk. N°. 7 en 8 de compositiën van twee groote, maar der kunst reeds ontvallen mannen, werden eveneens voortreffelijk gezongen. Dan eerst is het mannenkoor fraai, ja verheffend, wanneer het zich op die wijze laat hooren! Niet genoeg lof kunnen wij toebrengen aan twee liefhebbers die ons vergastten op solo-voordragten. De Heer S dien wij in 3 nommers mogten hooren, heeft een fraai geluid, bijzonder in het hooge register, eene uitmuntende methode en eene gevoelvolle voordragt met juiste pronunciatie. In do aria uit //Hans Heiling,&quot; in het septet uit //Tannhauser&quot; als Wolfram en in de aria uit //die Falschmünzer&quot; vond hij ruime gelegenheid zich als zanger van groote verdienste te doen kennen. De Heer-K... is een niet minder verdienstelijk tenorzanger. Het arioso uit Ave Maria zong hij keurig, liefelijk en gevoelvol. Daarin ontwikkelde hij al wat de natuur hem als zanger geschonken heeft en. groot was de indruk, dien hij op het publiek te weeg gebragt. Dat het septet uit Tannhauser ons minder voldeed dan de vorige nommers , zal wel moeten worden toegeschreven aan het te groote onderscheid tusschen eene orkestbegeleiding met de handeling ten tooneete en een eenvoudig accompagnement op de piano. In weerwil daarvan liep het goed ten einde, ofschoon hier en daar iets weifelends scheen, te zijn; de muziek van Wagner echter is niet alledaags. Ten slotte vermelden wij nog dat het spel van den Heer J. Cramer ons uitstekend voldeed en algemeen bijval verwierf. Deze artist heeft het op zijn moeijelijk instrument werkelijk tot eene groote hoogte gebragt. Hij speolt als waar kunstenaar, zijn toon is vol en krachtig, diep gevoel weet hij evenzeer in zijn spel te leggen. Het tweede stuk, Rêverie van Vieuxtcmps, was zeer schoon en deed de geestdrift ten top stijgen. Op 7 dezer gaf de liedertafel Zanglust in het locaal Fraseati haar jaarlijksch concert onder leiding van den Heer Martin Sieveking. Onder de nommers van het uitvoerig programma, die bijzondere opmerking verdienen en waarvan de uitvoering zeer verdienstelijk was , vernielden wij het Champagnelied van Heinze, Die AVclt ist so schön van Fischor, c*a geestig charivari van Zulehner, lelchoeurdes Buveurs van de Rille, een tanzlied van Santner en een quodlibet van Sollo. Het choeur de Buveurs moest op algemeen verlangen worden herhaald en in het tanz liod werd de solo harytonpartij door den Heer B. zoo goed voorgedragen, dat daverende toejuichingen hem ten deel vielen. Wij mogen verder niet met stilzwijgen voorbijgaan de voordragt van don Heer H., baszangcr, die _ieh in de groote aria uit la Juive eu in de bekende ballade van Reissiger, Die beiden Grcnadiere deed hooren en daardoor zoo veel genoegen gaf, dat de talrijk aanwezigen hem luide toejuichten en tot eene herhaling van het laatste werk uitnoodigden, aan welk verzoek de zanger gereedelijk voldeed. Door hot orkest werd met veel energie en vuur ten gehooro gebragt eene feest-ouverture van Lentnor, de beide ouvertures, Dichter und Baucr van Suppé en Haydée van Auber en de Garihaldi-marsch van Lcurs. Gisteren is te Oudewater van den goederen-trein bij het rangeren van wagens, eene machine in den wissel uit het spoor geraakt, waardoor het hoofdspoor versperd werd, en daardoor de laatste treinen oponthoud hebben ondervonden. Onder de gesignaleerde personen in het Politieblad komt voor: Nicolaas Carel Hendrik George Scharten,, oud 53 jaren, gewezen deurwaarder bij het kantongeregt te Schoonhoven. Tegen hem is, bij beschikking der Arrondissements Regtbank te Rotterdam, verleend regtsingang met bevel van gevangenneming, ter zake van misdrijf, voorzien bij art. 146 en voigg. Wetboek van Strafregt. Deze artt. handelen over het vervalsdien van acten door een ambtenaar of beklecder van een openbaren post De St. Lorenzkirche of Laurentiuskerk te Neurenberg, die den 6den dezer door den bliksem is getroffen en eene prooi der vlammen is gegeworden, werd van 1278 tot 1477 op last van Keizer Adolph van Nassau gebouwd. Zij werd van donker rooden zandsteen opgetrokken, en rustte op 28 zuilen. De grootste der 10 kerken van Neurenberg, was zij tegenwoordig, ofschoon zij nog vele kumtgewroohton der vroe- i gere K. Kath. godsdienst had overgehouden, eene Protest, kerk. Een prachtig voorportaal tusschen de beide torens was van het jaar 1332, &apos; met velerlei beeldwerken gesierd, en ten einde zich een denkbeeld te &apos; kunnen vormen van de kosten, voor dit gebouw gemaakt, zij het genoeg : te vermelden, dat in dien tijd, toen het geld oneindig meer waarde dan 1 tegenwoordig had, er alleen ƒ 900 werden besteed tot het vergulden van &apos; de ijzeren plaat van één der torens; eene vensterroos, die 82 voet hoog was geplaatst, kan daar ook van getuigen. De steenen kansel was, al- 1 boewei fraai, van latercn tijd en werd door Grotemund vervaardigd. ] ■IJe kroon was van den beroemden Peter Visscher, en de 11 vensters Waren meest het werk van de vermaarde glasschilders van dien tijd, &apos; «o gebroeders Kcllner. terwijl op de beneden-ruiten de wapens waren 1 geschilderd van de familiën. die ze ten geschenke gaven; in 1830 liet 1 «e familie Schusfielden nog de 4 Apostelen in haar venster daarbij voe- &apos; gen, die te Munchen overheerlijk waren geschilderd. Doch het bezienswaardigste was het Sacramentshuisje, dat van zandsteen keurig was be- \ ?2_kt&apos; .door den beroemden Adam Kraft en zijne leerlingen; en van t«*7 toi 1506 werd vervaardigd en bestond uit een vierhoekig torentje, i üat 64 voet hoog was en den vorm eener pyramide had, die in eenen ] Woemensteiigel eindigde; het rustte van onderen op drie knielende figuren, Adam Kraft-en zijne 2 leerlingen voorstellende. Het geheel was £ oo doorluchtig en de arbeid zoo schoon, dat de fijne ranken en teedere A &apos;aden zich in de lucht schenen te bewegen en vóórkwamen als uit den d__2 !_ Z&apos;-&apos;n Segrooid- Verder vond men er nog boven het altaar een ! ekstuk met rijk houtsnijwerk van Veit Stofs, en het monument van 1 ove ï&quot;ai&apos;Kgravin Sophia van Brandenburg, die in 1639 te Neurenberg erleed. Door deze ramp is Neurenberg dus van een zijner schoonste c sieraden beroofd. (Utr. D.) ]</p>
	<p>De extra-trein, waarmede de Fransche Keizerin hare laatste reis door iitsclilaud deed, bestaat uit negen achtereenvolgende rijtuigen, die dat Zeren ovaidekte kleine bruggen zoodanig onderling waren verbonden, sti V &quot;ICn ,Ut het °ene riJtmSl inl het andere kon gaan. Het midden-ut is eeno opene zaal, door een balcon van gegoten ijzer omringd. JJeze zaal is langwerpig rond en behangen met tapijten van de Gobelins, ie nien naar verkiezing 0p eu neer kan laten. De deur is met het Jcransehe wapen en de Keizerskroon, in brons gegoten, versierd. Het MDiiair van dezen salon is eenvoudig en prachtig. Langs het hekwerk met lcuer^-^Ph^&apos;- EeSts Tindt »«n de eetzaal, waarvan de schotten overigens *&amp; C&lt;l&apos; °Sk &lt;}e stoelen hebbeu lcderon zittinSen en ziJn t;o.d,S?n ™ Sedre™n eikenhout gemaakt. Eeneaan&apos;den grond bevest.gdo en opslaande tafel staat in het midden en is hét eenige meubelstuk dat men daarin vindt. Achter deze spïjskamer is eene kleine bufittkamer met aanregtkamer en kasten. Daar achter volgt een eenvoud!&quot;-ingerigte wagen voor het gevolg. Links naast do opene zaal is he. i lacntigste vertrok, dat een groen met goud ameublement heeft. Divans ( stoelen van verguld hout en met kostbaar beeldhouwwerk voorzien, lilrhvn1 De vensterglazen zijn van geslepen glas met groene juen gordijnen behangen. Een kostbaar Gobelintapijt ligt op den grond des ïu.ron 21Jn uitwendig met den Keizerlijken adelaar, het ïiaamcijfer «cri of,&apos;&quot; mCt biJen&apos; een hoofdfiguur in &apos;s Keizers wapen, beschil- Th™ i deurknoppen of krukken van dit rijtuig zijn vergulde bijen, dar 7 w l ™en aan het sbiapvertrek van den Keizer en de Keizerin, der V- . w satlJnen ameublement heeft. Het uitschuivend ledekant bov«n, erm u Van Palissanderhout gemaakt en slechts anderhalf voet bii ,i grond verneven. £&gt;e Keizerin heeft de gewoonte om zoolaas van T Sr°nd te Slapen MaBBDOBIBD- va» bet oogenblik af, dat de wieg het nvKeizerllJken Prins voor haar bed stond en zij hem, indien Daaro f was&apos; eenc spoedige eu gemakkelijke hulp kon verkenen. Wasel,F7?gt eene Pracht;ge kleedkamer met de aan het schot bevestigde Sèvre k waann alle benoodigdheden uit beschilderd wit porceleinvan „esler,&quot; , taan- A 1 het glaswerk, zoo als glazen. flesschen, enz., is van Tertivin^nStal Verder &apos;3 er een riJtulS&gt; dat voor de hofdames tot slaapbeschitv. •&apos;&apos; terwiJl de daal&apos;op volgende wagen voor de kamerheeren blemw -1S geste!d- Deze beide rijtuigen hebben een grijs zijden ameuu&apos;ent en m het midden staat eene palissanderhouten kaptafel.</p>
	<p>rnari,!,GEfVENHAGE&apos; U Jan- De audientie van den Minister van &quot;nne zal op 20 dezer niet plaats hebben. eenim„ -:trrei! aVOn,d &apos;&quot;&gt;n in de &apos;s pravcnhaagsche afdeeling van de verland* i bcvordcrmg van fabriek- en handwerknijverheid in Nederduri™ l vo,ol&apos;zltterschap van Mr. J. Kappeync van do Cóppcllo, iangmet het a, glngCn g°houdenover het verslag der commissie, belast stellino,l • gen van een raPPort omtrent het wetsontwerp tot vast™g ver tarieven van in-, uit- en doorvoer in Ncderl. Indio. opmerlCb7miSSie (de Heeren van Stolk&gt; Caan&gt; Calisoh, Hoven) had drie tarief Wgw T*? °PSostdd : 10- dat bij de zanienstelling van het Indische werüt&apos;rL- * üdsChe niet °P den voet was gevolgd; 2°. dathetont- W_»h_ let..eemge sporen draagt van te weinig bekendheid met de Nederfabri&apos;p ™*i 0™ ,&quot; , Vo,gens d« commissie toch nam het ontwerp eenige of ri;, m bescherming, die hier te lande niet vervaardigd worden, me geene bescherming behoeven, terwijl het andere onbeschermd vrlkt v.ool&apos;wolke bescherming juist wensclielijk is; 3°. dat in het tarief reken! Sva _lnTOerregt is bepaald voor goederen, ten behoeve of voor Wat H Tan gouvernement aangevoerd. dat zd 5-V^ eerste grieven betreft, de vergadering was van oordeel, heid __.!* &quot;lot omtrent die P&quot;nton wüde verklaren, vermits de juistderde nu_T ,eerst b-&gt; de hespreking der artikelen zou blijken. Het wehschten fC i uitvoerige gedachtenwisseling uit. Sommige leden de goeder** d°°r hot Gouvei-nement regton werden voldaan voor j &quot;ndeVlcd tCn z&apos;-&apos;nen beh°eve of voor zijne rekening aangevoerd; &apos; 7&apos;agen gecllszms in, dat de Nederlandsche nijverheid werd I kenoodio-dn anneeï. het Gouvernement eene Ti-ijstelling erlangde voor . ln den lon r&quot; i het Toor de administratie en voor het leger behoefde. diseho o-0,, gedachtenwisseling nam, bleek ovenwei, dat bij het In- ; tot dusver &apos;T™* d° strekking bestond om in meerdere mate dan &apos; Welke p-oedrB Tll ten z&quot;nen bell°eve in Indie zelve in te koopeii, a&quot;ikelen v, i ,00 van regten Zollden ziJn ontheven, terwijl dezelfde regten v&apos;an ? üet buitenland in Nederland ingevoerd, aan de inkomende j uog met een cdl:rlandsche tarief waren onderworpen en bovendien eenstemmig Va oversc;lot waren bezwaard. De vergadering bleek vrij der Nederland^, gev?.?leu. dat hier eene ongelijkheid bestond ten nadeele Nog twee wf(s*&quot;JTerheid, welke voorziening voreischte. ling van invoerre_?U,lten werden uïtvoerig besproken: I°. De vrijstel- ; schenkgoederen don&apos; to?S.ekenc&apos;l voor gebruikte meubelen en kleine ge- j verband met de&apos; Twcnt&apos;C&apos;f&apos; S°rs aangebragt; en 2°. de manufacturen, in&apos; weerde de commissie &quot;f mdustric. Wat het eerste punt betreft, beonbillijkheden en benader eZC vriJdom tot ontduiking, onzekerheid, dering Was echter van* &gt; 8 Tand(! scbatk&apos;st zoude leiden. De vergatarief dus opvatte dat T* tcgenov°rgesteid gevoelen, omdat zij het Wikte meubelen, &apos;welk- doo7rijdom zich slecbtS bePaalde tot die ge&apos; waren aangebram Omtrent wL reizigers met door middel van reizigers der leden om aan te driuwn tweede P™l*, werd een voorstel van een «atificMt van oorsnron- en heffinrijdom Tan bJnwaden, katoenen met »»u oorsprong eu heffing Taa een regt van 6 pCt. voor vreemd i. , fabriekaat, hoezeer door onderscheidene leden zeer toegejuicht, met groote p meerderheid verworpen, omdat de regering in hare Memorie vaif Toelichting had verklaard de som van 7 ton niet te kunnen ontberen. Hierna werd overgegaan tot de behandeling der artikelen, welke bij r de commissie bedenkingen hadden doen ontstaan. Die behandeling r scheen geenszins te regtvaardigen de gegrondheid van de hoofdaanmer; kingen, welke de commissie op den voorgrond had geplaatst, daar, in i strijd met haar verlangen, de vrijdom van papier en glas, de- bescherming van brandspuiten en rijtuigen en het aanbevolen uitvoerregt , van 3 pCt. op den suiker, die thans, naar Nederland gevoerd, vrij: dom geniet, uit het rapport werden gcligt. Het uur was echter te ver gevorderd om de kwestiejdcr differentiële uitvoerregten met grondig heid te bespreken. Namens de vergadering betuigde de Heer Kappeyne der commissie • zijnen dank voor de zorgen, aan haar rapport besteed, dat aan het : Hoofdbestuur, gelijk he% is gewijzigd, zal worden opgezonden. I ROTTERDAM, 14 Jan. Hier bestaat het voornemen een adres tot ; de Tweede Kamer der Staten-Generaal te rigten, waarin bezwaren wori den geopperd tegen het regerings-ontwerp tot aansluiting van de zuiderlijn van den staatsspoorweg met den Hollandschen spoorweg. * ROTTERDAM, 14 Jan. Een verschrikkelijk ongeval heeft verschillende familien alhier in diepen rouw gedompeld. Door een feilen W. en Z. W. wind stond de Maas zeer hol, zoodat men bij het overzetten van de werklieden, die van de fabriek Fijenoord stadwaarts moesten komen, de voorzorg had gebruikt, om de rooibooten slechts met het halve getal personen te belasten, die deze met goed weder iuiar behooren kunnen dragen. Eene dezer roeibooten was met 17, anderen beweren met 16 personen beladen, om van de overzijde der Maas herwaarts te worden vervoerd en aan het Boerengat af te stappen, doch even vóór dat men de aanlegplaats had bereikt, stootte de boot op een door ijsgang verbroken paal, die door het hooge getijde onder water stond, waardoor de boot kenterde en verscheidene personen over boord vielen. Weinige oogenbhkken daarna was de boot, hoewel vol water, gerigt en gelukte het aan de enkele zich daarin nog bevindende personen vele hunner kameraden te redden , doch 6, anderen beweren 5, zijn daarbij jammerlijk omgekomen; do verslagenheid door dit ongeval is algemeen en vele huisvaders zijn onder de slagtoffers. De lijken waren ten 10 ure nog niet gevonden. LEY/DEN, 14 Jan. Bij koninkl. besluit van 12 Jan. is tot adsistent : bij &apos;s rijks museum van natuurlijke historie alhier benoemd de Heer C. de Gavere, doctor in de wis- en natuurkunde. * KATERVEER, 14 Jan. Waterstand 0.30 cl hoven A. P. in 24 uur : gewassen 35 duim. Blank water. i HAARLEM, 14 Januarij. Door de provinciale commissie van ge- ] necskundig onderzoek en toevoorzigt, zijn nog geëxaminesrd twee can- : didaten voor den rang van apotheker, die heide zijn afgewezen; van de zeven geëxamineerde candidaton zijn er slechts twee geslaagd, en wol, &apos; gelijk reeds gemeld is, één voor de acte van plattelands-verloskundige - en één voor die van plattelands-heelmeester. UTRECHT, 14 Jan. Aan het admissiejexamen, dat op heden alhier ! plaats had, is deelgenomen door 8 jongelingen. Tot de akademische &apos; lessen werden toegelaten 6. — Heden had alhier de aanbesteding plaats der nieuw te bouwen i hoogere burgerschool. Ingekomen waren negentien briefjes; bij de opening ; bleek te zijn de minste inschrijver de Heer R. Schok, voor de som i vau ƒ87,997; de daarop volgende had voor ƒBB,OOO ingeschreven. De : meeste briefjes gingen de som van ƒ100,060 te boven. ARNHEM, 14 Jan. Eergisteren werd door het gemeente-bestuur te : Brammen aanbesteed het maken der grintwegen van Brammen naar ; Voorst en van Brummen naar Loenen. Het werk werd in massa aangenomen door de Heeren H. Th. Eoelofs Jz., te Arnhem, en B. Wil- : lemssen te Brummen , voor ƒ 42,490. * HARDERWIJK, 14 Jan. Gisteren zijn alweder 14 haringschuiten aangekomen, te zamen met eene vangst van 75 tal of 15,000 stuks, waarvan de prijs nog ƒ3 per tal bedroeg. * ZALT-BOMMEL, 15 Jan. Waterstand alhier 2.85 boven A. P., ■ zonder was of val. Het ijs op de Maas is gisteren opgeruimd. De bui- ! tengewone riviercorrespendentie is opgeheven. , LEEUWARDEN, 13 Jan. De gemeenteraad heeft zich gisteren in ; eene voormiddag- en in eone avondzitting bezig gehouden met de gaskwestie. Er werden zeer uitvoerige discussien gehouden, waarvan de uitslag was , dat met 11 tegen 8 stemmen verworpen werd het voorstel ; van de commissie van rapporteurs uit de sectien, strekkende om aan den i gérant der tegenwoordige fabriek te kennen te geven, dat de raad per- : sisteert bij zijn besluit van 23 Julij 1863, om do bestaande fabriek over i te nemen, mot het doel haar vervolgens veor rekening der gemeente te | exploiteren, en mitsdien in zijn voorstel niet kan treden; dat eveneens j werd verworpen met dezelfde meerderheid een voorstel vau den Heer ] Plantenga, geamendeerd door den Heer Bloembcrgen, om alsnu op nieuw ] met den gérant te onderhandelen; dat aangenomen werd, met alge- ■ meene stemmen, het voorstel van de commissie van rapporteurs om aan burgemeester en wethouders op te dragen , voort te gaan met hunne bemoeijingen tot waardering der bestaande fabriek en alsdan daartoe een deskundige te benoemen; dat met 12 tegen 7 stemmen verworpen wer- - den do voorstellen dier commissie : a.tot de stichting der gasfabriek in de , kavaleriestallen; 4.tot de stichting van eene nieuwe fabriek op vrij terrein. Na • deze besluiten werden twee voorstellen ingediend; het een door den Heer Oosterhoff, om, met wijziging van het besluit van 23 Julij 1863, de ] gasverlichting publiek aan te besteden; het andere door den Heer Meursinge ] om do bestaande fabriek, na hare overname te vergrooten. Wegens het vergevorderde uur werd intusschen besloten, de verdere behandeling der ] zaak te adjourneren tot eene volgende vergadering. * DEVENTER, 14 Jan. Gisteren heeft zich het ijs tusschen deze ! stad en Zutphen vastgezet. De schipbrug die reeds afgenomen was of juist afgenomen zou worden, is dientengevolge onmiddelijk weer gelegd. Het water is sterk wassende, = * WIJHE, 14 Jan. Het water is heden ongeveer 6 palmen gewassen. Drijfijs is hier nog niet gepasseerd. * BREDA, 13 Jan. Den sergeant der inf. van de Koninklijke militaire academie alhier, L. F. Petiet, is de gouden: medaille toegekend voor 36 jaren onafgebroken eerlijke en trouwe militaire dienst, alsmeue de aan die onderscheiding verbondene gratificatie van ƒ 50. De medaille zal hem door den generaal-majoór gouverneur der academie in deze maand voor bet front van het gchcele garnizoen alhier plegtig worden uitgereikt</p>
</text>
