<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 13 Januarij.</title>
	<p>De Monü&amp;tr meldt in zijne avond-editie, dat de Keizer in het Park van St. Cloud heeft gejaagd. Dit is klaarblijkelijk eene soort van bedekte tegenspraak van de veldwinnende geruchten, betreffende deu ongunstigen staat van &apos;s Keizers gezondheid.</p>
	<p>- Ter zake der benoeming van Prins K apoleon tot vice-president van den geheimen raad, schrijft men aan den Keizer het volgende geestige gezegde toe: Prins Napoleon heeft een teugelloozen geestfdie gebreideld moet worden, door hem ergens vóór te spannen. Misschien heeft de Keizer het met gezegd, maar: Si non e vero, e bene trovato. - Alweder is er sprake van het huwelijk van prinses Anna Murat. Ditmaal wil men haar uithuwen aan lord Granville, president van den &apos; geheimen raad in Engeland; dit zou echter een manage de raison. zijn. —&apos; De Opinion Nationale verlangt, dat naar aanleiding van den strijd tus .lieu staat eu kerk een nationaal concilie worde gehouden. Intusschen s-hijnt de regering het niet bij eene verwijzing der tegenstrevende bisschoppen naar den raad van state te willen laten. In den ministerraad 4i o morgen zal plaats hebben, zal den Keizer het voorstel gedaan worden om de ongunstig gezinde bisschoppen voor hot geregt te dagenen eenige hunner (o. a. dcii bisschop van Besancon) te verbannen. — Met belangstelling wordt het aanstaande nummer van Ie Correspondant te gemoet gezien. Dat blad is het orgaan van den graaf de Jioitalembert en men is overtuigd, dat daarin beschouwingen zullen v mrkomen, betreffende de wijze waarop de pontificale zendbrief door de liberale Catholiekcn wordt opgevat en begrepen. De voorstanders der regering hier te lande schijnen zich te vleijen met het vooruitzigt, dat do Heer de Móntajembert, op het voetspoor van wijlen den Heer d&apos;Affrc, den aartsbisschop van Parijs, tot grondslag zal aannemen, dat er wel niemand zal worden gevonden, dio nog gelooft aan de mogelijkheid deitoepassing van het ultramontaansche stelsel, hetwelk thans niets meer kan uitwerken dan het verlagen van de geestelijkheid in de oogen der publieke opinie. — Het berigt, in den laatsten tijd bij herhaling medegedeeld, dat nieuwe onderlmndelingen tusschen Frankrijk en Oostenrijk zijn geopend met betrekking tot Venetië en met het doel om eene toenadering .tusschen de kabinetten van Turyn en Weenen tot stand te brengen, wordt thans bepaaldelijk tegengesproken. — De zaak van de familie Montmoreney heeft lieden weder gediend. De Heer Berryer heeft gepleit. Er waren verscheidene leden der hooge aristocratie tor zitting tegenwoordig. Men verwacht dat het hof zich iü deze onbevoegd zal verklaren. — Zooals men weet bestaat er verbod om het drama : ITemani, Ie Roi usè van Victor Hngo, in de schouwburgen van Parijs op te voeren, Bij wijze van uitzondering hoeft do lieer Duray den Heer Beanvallet vergund, dit drama hij de cöhferentien in de Rue Cadet voor te lezen. — Uit Algiers wordt gemeld dat do maarschalk Mac Mahon er de tengels van het bewind weder in handen heeft genomen. Men wilde weten dat hij in do maand Februarij eene reis door de provinciën zou ondernemen. .— Bij gelegenheid van het nieuwe jaar heeft de ex-Koning van Napels een groot aantal adressen van gehechtheid ontvangen, zoowel van de naar hot buitenland vertrokken Napolitanen, als van voormalige onderdanen in Napels woonachtig. Aan het antwoord, door den Koning den adressante» toegezonden, ontleent het Mémorial Diplomatique het volgende : Let er wel op dat, terwijl het overweldigende Sardinië op nieuw tracht zich in It%lie vast te nestelen, zijno uitspattingen zelve en de eindoloozc ellende het bewijs leveren, dan zijn afschuwelijk werk, uit logen en verraad geboren, dat slechts door list en geweld kan staande worden gehouden, dreigt in te storten. Laat u dus niet beheerschen door de voorvallen van het ongenblik en wacht tot dat de stem der verlossing u oproept. Hoedt u voor de inblazingen van hen, die hunne toevlugt tot de uiterste partijen willen nemen. — De studenten der universiteit te Napels hebben, daartoe bij oproeping uitgenoodigd , den pontificalen zendbrief en de daarbij behoorende lijst van veroordeelde dwaalbegrippen openlijk verbrand. — De kardinaal d&apos;Andrea is naar Rome ontboden, ten einde zich te verantwoorden omtrent de door hein aan prins Humbert betoonde hulde.</p>
</text>
