<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Men scheen hedeh ochteüd een bijzonder gewigt té hechten aan de beraadslagingen, welke heden in het Palais Bourboil plaats hete bern Het betrof, gelijk men weet, de interpellatie betreffende de circulaire Vandal. Aan deze zitting werd door velen al de belangrijkheid toegekend van een parlementairen veldslag, en men meende, dat, tot op eene zekere hoogte, zelfs het lot van het kabinet op het spel stond. Zeker is het, dat in de officiële kringen de aandacht ten hoogste gespannen was en dat van de zittingzaal elk kwartier uurs naar de Tuilerien werd getelegrafeerd nopens den loop der discussien. Men weet echter reeds dat de zitting veel minder onstuimig was, dan men verwacht had.</p>
	<p>PARIJS, Vrijdag 22 Februarij.</p>
	<p>— Als zeker wordt gemeld, dat het wets-ontwerp op_ de drukpers, hetwelk tot zoovele klagten t beeft aanleiding gegeven, in een vrijzinnigen geest zal worden gewijzigd. Overigens is de ongunstige stemming, welke omtrent de ontwerpen op de drukpers en. op de vereeniging, maar vooral omtrent het eerste, bij het publiek en de dagbladen heerscht, nog geenszins verflaauwd. //Nooit, sedert 1852 (leest men in een der bladen), is een regerings-ontwerp zoo eenparig en zoo nadrukkelijk bestreden geworden als dat op de drukpers. Velen hebben lang aan eene misleiding geloofd; daar er echter noch een communiqué is opgedaagd, noch eenige tegenspraak in den Moniteur heeft plaats gehad, moet men do door verschillende dagbladen gegeven inlichtingen wel voor juist houden. De half-officiele bladen hebben tot nog toe eveneens het stilzwijgen over de zaak bewaard. La Patrie alleen beweert, dat iv elk geval de onschendbaarheid van de Afgevaardigden en de Senaatsleden, die bij drukpersdelicten betrokken zijn, opgeheven zal worden. Ie gelijker tijd ligt dat half-officiele blad een aanval tegen le. Siècle, welk blad dezer dagen een scherper toon heeft aangeslagen dan sedert &apos;ang het geval was geweest. Heden la Patrie beantwoordende, zegt le Siècte op nieuw, dat, indien de omtrent den inhoud der wets-ontwerpen gedane mededeelingen juist- ziju, die voordragten nog strenger verdienen gegispt te worden dan zij reeds gedaan zijn. — LaLiberté stelt spottenderwijze eene nieuwe redactie van de drukperswet voor, waarbij bepaald wordt, dat de borgtogt een millioen francs zal bedragen, en dat een ieder, die in een dagblad schrijft, met het verlies van zijne burger- en andere staatkundige regten gestraft zal worden. &apos;— Gisteren, na den afloop der zitting van het Wetgevend Ligchaam, zijn de afgevaardigden der oppositie in een der bureaux bijeengekomen , om zich te verstaan nopens de interpellatien welke tot de regering zullen worden gerigt met betrekking tot de afschaffing van het adres. Er is besloten dat die interpellatien zullen geschieden door den Heer Lanjuinais, in de eerste plaats ondersteund door den Heer Marie. Vervolgens zullen de Heeren Jules Favrc en Thiers het woord voeren. De Heer Jules Simon zal zich belasten met de behandeling van het wetsontwerp op de drukpers en dat op de reorganisatie van het leger. — Het plan der dotatie Lamartine ontmoet vrij hevige tegenkantingen. Het land zou hem 400,000 fr. geven en hij is twee millioen schuldig. Laat men alles betalen, zeggen de bestrijders van het ontwerp , of deze 400,000 fr. zullen in het vat der Danaïden geworpen worden.</p>
	<p>— Het hoofdbestuur der Parijssche wereldtentoonstelling heeft eene bekendmaking uitgevaardigd, welke het volgende inhoudt: //Daar het hoofdbestuur voldaan heeft aan al de bepalingen, gemaakt om alles voor do plaatsing der ten toon te stellen voorwerpen tijdig gereed te hebben, zoodat de inzenders nu reeds in staat zijn hunne voortbrengselen uit te stallen;&apos;daar al de vereischte middelen van vervoer en van toegang tot het gebouw der tentoonstelling reeds nu ten dienste der tentoonstellen beschikbaar zijn gesteld; daar buitenslands, gelijk in Frankrijk, aanhoudend wordt verzekerd dat de opening der tentoonstelling door het hoofdbestuur zal worden uitgesteld, en daar de inzenders tegen die onware bewering gewaarschuwd en alzoo voor ernstige misrekeningen behoed moeten worden — wordt het volgende bepaald: Art. 1. Het hoofdbestuur zal op 11 Maart a.s. overgaan tot het opnemen der lokalen en de lijst opmaken van de.inzenders, wier voortbrengselen alsdan nog niet binnen de voor de tentoonstelling ingerigte ruiuite zullen zijn gebragt. Art. 2. De jury&apos;s, voor de onderscheiden afdeelingen der tentoonstelling benoemd tot het beoordeelen der ten toon gestelde voorwerpen, zullen den 29sten Maart tot de algemeene inspectie overgaan en de lijst opmaken, van de tentoonstellers , wier voortbrengselen alsdan nog niet in volkomen orde zijn nitgestald. Art. 3. De op die twee lijsten vermelde tentoonstellers zullen van de mededinging naar de uitgeloofde belooningen zijn uitgesloten.&quot; — In de voorstad St. Antome en in de wijk du Marais alhier hebhen ongeregeldheden plaats gehad van de zijde der bronswerkers. In het vooruitzigt op een gemeenschappelijk verzet tegen hunne meesters, hadden zij door eene wekelijksche bijdrage van 25 centimes per man, eene onderlinge ondersteuningskas gevormd, tot eene tegemoetkoming tijdens hunne staking van den arbeid. Daarop hebben zij uit hun midden een comité naar de patroons afgevaardigd om hunne klagten over de tegenwoordige weAloonen der bronswerkerskncchts kenbaar te maken. De meesters wilden wel niet ontkennen, dat die klagten eenigen grond hadden, en zij wilden ook wel niet bepaaldelijk eene verhooging der loonen weigeren, maar zij verkozen niet te onderhandelen met let «omité, daar zij het beter vonden dat ieder die zaak regtstreeks bij zijn eige» werkvolk zou afdoen. Tot een bewijs dat zij zich overigens in dat opzigt niet lieten dwingen, maakten zij bekend, dat alle werklieden, die zich niet aan de onderlinge aaneensluiting onttrokken, zouden worden weggezonden, va werklieden kwamen tegen dit laatste in verzet; zij trokken partij voor het comité, en naar men zegt, zou dien ten gevolge in 69 fabrieken het Werk stilstaan. Het blijkt intusschen, dat het daarbij niet gebleven is, Wflfit er zijn geregtelijke vervolgingen in deze zaak tegen de arbeiders ingesteld, zoodat zij zich aan daden van geweld scuulaig gemaakt moeten hebbes, daar er zonder dit geene sprake van vervolging kan zijn.</p>
</text>
