<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 5 Julij.</title>
	<p>Bij de voortzetting der beraadslagingen in het wetgevend ligchaam over de begrooling, heeft de heer Thiers deu minister van financiën beantwoord. Hjj hield zijne meenitig vol, dal er een lekorl was van 300 millioen. Geen regering buiten Frankrijk zou een dergelijken toestand aannemen. I„ dien toestand en terwijl er eene vierledige vlottende schuld beslaat, zon de minste sloornis in Europa noodlottig kunnen worden voor Europa. Men kon nu hopen, dat zoodanige stoornis niet zou ontstaan; maar was er grond voor die hoop? Ja, wanneer de &apos;heer von Bismarck zijne gezondheid en zyn invloed behield, want daar deze wist dal Frankrijk voorbereid was zou hjj vermoedelijk geene nieuwe onderneming wagen. : Ja, wanneer dé mogendheden verstandig bleven; wanneer de moordaanslag ie Belgrado Europa niet in verwikkelingen bragi. Men moest zorgen niet verrast te kunnen worden door de gebeurtenissen, j De heer Jules Favre heeft gezcd dal Frankrijk onder de tegenwoordige financiële omstandigheden niet rfjk genoeg is om een keizerrijk te betalen. Hij werd deswege door den voorzitter tot de orde geroepen. De heer Rouher heefl het gevoelen wederlegd &apos; dat Frankrijk op een voet van gewapenden vrede slaat. . Onze effectieve legersterkle, zeide hij, is die vaneenleger op voet van vrede. Onder alle omstandigheden en tegenover alle landen, als Griekenland, de Donaii-Vorslendommeii, zoowel als tegenover Duiischland, hebben w(j altoos de bevrediging en onafhankelijkheid der iiaiieu lot beginsel gesteld. De volmaking van de magl der wapenen is slechts een onmisbare waarborg legen oorlo». Wij moeten op alle eventualiteiten voorbereid zijn. Het zou oiivoorzi»lig zijn, eene grooie nalie bloot te stellen aan het gevaar van in de onmogelijkheid te worden gebragt om hare eer en hare vlag le verdedigen, voor het geval dal dit noodig mogt zijn. De regering heeft daarbij&quot; volstrekt geene nevenhedoeling. Voor ons is de.vrede de groote voorwaarde tot beschaving en de oorlog een grooie ramp. In dien wensch.naar.vrede stemt de regering met de oppositie eu de meerderheid overeen. Den vrede echler te willen . handhaven, dit leidt niel. tot de conclusie dal wij ons moeien ontwapenen; want de regering heeft op de broederlijke gevoelens der volken niet zooveel vertrouwen als de heer Favre er op heeft. Het is haar wensch den vrede van Europa te handhaven met de waardigheid, welke aan eene groote regering van een groot land voegt. De algemeeneberaadslagingen zijn daarop gesloten.</p>
	<p>— Naar men verzekert zal prins Napoleon na zijn vertrek uit Konslantinopel de werken der doorgraving van de landengte van Suez gaan bezoeken. &apos; — Men wil als zeker welen dat de keizer zich verklaard beeft voor het uitschrijven&apos; van &apos;de nieuwe verkiezingen voor het wetgevend ligchaam nog in dit jaar.&apos; &apos;: ■■&gt;&apos; ■ • • — Bij het leger.zullen eerstdaags, gelijk een ministerieel blad berigt, zoo veel manschappen als maar immer mogelijk is, met groot verlof naar huis gezonden worden. Tevens echler heeft de minister, van oorlog aan de militaire overheden berigt dat hij voornemens is des zomers een &quot;rooier aanial soldalen onder het vaandel le vereenigen, dan in de vorige jaren.</p>
	<p>— Bij het aardrijkskundig genootschap alhier is hel berigt ontvangen dat de luit. Lesaint, die het plan had opgevat om Afrika van het ooslen tol het westen door te trekken,, le Aboukouka, eene plaats op den re&quot;teroever van de.Witte rivier, is overleden. •, &apos;—Te Duinkerken heeft een zware brand gewoed, waardoor het groote enlrepot van de hh. Bourdon en O. is vernield. De brand, die van &apos;s middags 12 tot &apos;s avonds 9 ure duurde, moei door onvoorzigiigheid van een werkman zijn aangekomen in een lokaal, waarin eenige partijen alcohol, vlas, enz. waren opgeslagen. De schade is zeer grool.</p>
</text>
