<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOST - INDIE. BATAVIA, 16 Mei.</title>
	<p>De 250&apos;te verjaardag der stichting van Batavia zal met luister worden gevierd. Eene voorloopige commissie, door den resident voor dal doel uitgenoodigd, heeft reeds eene sub-commissie benoemd, ten einde een conceptprogramma en begrooling op le maken.&apos; Men &apos; twijfelt&apos;niet, of het voorgestelde doel zal overal in lndie ondersteuning genieten. — Zoowel door de Engelsche als de Fransche regering worden waarnemers naar die gedeelten van Azië gezonden, waar de zon-eclips van&apos;lß Augustus totaal zal zijn. Naar men verneemt laat zich ook de Indische regering aan dit verschijnsel gelegen liggen, en heeft zij den hoofd-ingenieur der geographische dienst d. Oudemans opgedragen, de eclips in de Tontolibaai aan de noordkust van Celebes, waar le nemen, en daartoe het stoomschip Sumatra beschikbaar gesteld, dat met genoemden hoofd-ambtenaar in het ■n i!er volgende maand van hier vertrekken zal, omeene reis te doen i Pi,ei uitvoeren van sterrekundige plaatsbepalingen in en nabij het station ; leW.-&apos;v n &apos; &apos;■: &apos; H. . ; l_Ue rjjstoogst. is overal gunstig; van de aanstaande suikercampagne [ 7. _ei| goede verwachting; het koffijproduct zal echler bovenal in de , an»er Regentschappen zeer veel geringer zijn dan in 1867. ; _ Op verschillende plaatsen zijn&apos; Weder schokken van aardbeving waar- j looien. &quot; . ! „ Aan de havenwerken te Samarang wordt ijverig gewerkt en zoo de | &quot;Europa bestelde baggermachines bij tijds aankomen, dan hoopt men nieuwe haveiikanaal nog vóór het invallen van den VVestmousson voor | jemeeiiscliap met de recde te zien openen. (I3«Jjy.i j _ Onze politiek in de buitenhezitiingen schijnt, wal hel noordoostelijk uie van Sumatra betreft, voortdurend aan onze Engelsche naburen aan- L ie geven.. Men verneemt, dal de gouverneur der Siraits Seltlemeiits rnaaris zal komen, om met den gouverneur-generaal van Ned. lndie over traas le handelen, in hoeverre Nederland het regt heeft zich daar uit breiden. [ De traktaten zijn duidelijk genoeg om allen twijfel weg te B«n. Misschien heeft dan ook de reis alleen len doel het drijven van i handelsstand te bevredigen, door eenige belangstelling in de zaak te men. . .&apos;. &apos; ■■ &apos; ■ ■ : ■ ■■.■■&apos;■ &apos; ■ &apos; !</p>
</text>
