<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 7 Julij.</title>
	<p>Door den minister van koloniën is de heer inr. J. J. de Graaff. gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van Nederl. lndie, oin le worden geplaatst als leeraar in de Indische taal-, land- en volkenkunde aan het gymnasium Willem lil te Batavia.</p>
	<p>&apos;■/&apos;— Door gedep. stalen van Zuidholland zijn bevorderd: Tot adjunct-commies lsle kl.&apos; de heer VV. J. Klaar, adjunct-commies 2At kl.; tol adjunctcommies 2ie kl. de heer J. L. G. le Ratte, ltX&apos; klerk; tot l»l« klerken de hh. P. 11. C. Btirgersdijk en L C. G. Verhuist, beide 2de klerken en benoemd lot 2Je klerken dc hh. J. C. le, Comte en J. A. Reynders, buitengewone beambten; tol buitengewone beambten dc hh. E. K. Berckmans de Weert, J. A. de Kempenaer, en jhr. V. J. G. Beelacrts van Blokland, volontairs.</p>
	<p>— Zondag 11. werd met de gebruikelijke ! plegligheden gevierd de 27,le verjaardag van H. K. H. prinses Maria, dochter van lill.KK.Htl. prins en prinses Frederik. Bij die gelegenheid had er receptie en diner plaats bij HH. XX. HH. op het buitenverblijf het Huis de Pauw. Uilhoofde van het min gunstige weder werd er geen groote parade gehouden. &apos;■&apos;—&apos;Heden is&apos;de vergadering van oe prov. stalen van Zuidholland geopend. Na onderzoek der geloofsbrieven en het afleggen der gevorderde eeden, zijn de nieuw gekozen of herkozen leden toegelaten. Daarna werd voorlezing gedaan van de verschillende, sedert de herfst-vergadering van 1867 ingeko men kon. besluiten. , Tegen Dingsdag 15 dezer zijn aan de&apos;orde gesteld de verkiezing van leden der eerste kamer van de siaten-generaal, in plaals van de aftredende heeren ;A.&apos; van Weel Dz. en T. P. Viruly; terwijl legen Woensdag 8 dezer aan de orde gesteld worden de verkiezing van vier leden van gedep. stalen. ter vervanging van de aftredende heeren: mr. C. van Vollenhoven, jhr. mr. H. J. van der Heim, mr. H. F. baron van Zuylen van Nyevelt, E. H. baron Rengers van Warmenhuyzen en mr. R. J. C. Metelerkamp, die periodiek of buitengewoon moeien aftreden. Een aantal stukken zijn ter lezing gelegd, voor kennisgeving aangenomen, of in handen&apos;van commissien gesteld. Ouder de laatsten is een adres van J. H. Maronier en andere ingezetenen van Leyden, tot het bekomen van een provinciaal subsidie voor eene aldaar opgerigle bewaarschool voor kinderen in&apos;verband mei cene kweekschool voor bewaarschool-onderwijzeressen en kinderjufvrouwen. Bij de vergadering is ingekomen een schrijver ian den heer A. van Weel Dz., lid der eerste kamer, die, uit hoofde van zijne zwakte gezondheid, bij de aanstaande keuze buiten aanmerking wensclit le blijven, terwijl hij dank betuigt voor het vertrouwen door de vergadering gedurende eene reeks van jaren in hem gesteld. ■ &apos;;•&apos; Onder de voorstellen van gedep. staten behoort dat, om aan het bestuur over den algemeenen nationalen wedstrijd van scherpschutters enz. een subsidie van ƒ5OO le verleenen, len einde daaruit eenige uit te loven premien te kunnen bekostigen.</p>
</text>
