<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Il&apos; VLIEGENPAPIER-FABRIEK, 11 m .ca.! &apos;,&apos; PETZOLD &amp; CO., Dresden, m 5 (38. Am Sec. 38.) iSol^l èB Ü&gt; ■ - per Baal 38 th., per Riem 3 th. o p4\ *M LU Voor de sterkste qualitcit wordt gewaarborgd. O \£&apos;U\ _-J Monsters &apos;gratis en franco. * 5 EEK TURF EIKER ïf S ÜIT DE HAHD. TE KOOP, TÖO Jl zoo goed als nieuw, met complete inventaris, groot 26 ion. Adres franco brieven onder lett. P. bn den Boekhandelaar K. W. PICKHARDT, te &apos;sGravenhage. r~:i .mei PUBLIEKE VERROOPIJNG, op Donderdag den 9d«» Jajü 1868» aan bel WEKELIJKSCH VERKOOPHUIS VAN MEUBELEN, op de Hoogelandsche Kerkgracht, van een goed onderhouden Tentschuit met loebehooren, geschikt voor tien personen,&apos; liggende in den Ouden. Rijn bij de Kerkgracht en aldaar daags te voren te bezigtigen. &apos;•&apos; &quot;} • &quot;&apos;&lt; - O *• &quot; DEPARTEMENT VAN FINANCIEN. . REGISTRATIE EN DOMEINEN. Kantoor te Noordwijk. ,; \. VERKOOPING VATTIENDVRUCHTEN, te NOORDWIJK. .....&apos; ~ .iumn )•&gt;.! Op DINGSDAG den 14d« Jnlij 1868; des voormiddags ten tien ure; zal dè Ontvanger der Registratie en Domeinen le Noordwijk, als daarioc behoorlijk gemagiigd, in het Logement ahet Hof .van Holland&quot; le Noordwijk, in het: openbaar, ten overslaan van den Notaris Mr. Tn. W.VAN. DER SCHALK ,&apos; residerende te Noordwijk, verkoopen:&quot;&apos; (hslï»»i{lrt&apos;J .&apos;&apos; ■ Alle de TIEND VRUCHTENiy niet uitzondering van dc Aardappel-, Vlas- en Raapzaadtiend, aan den Slaat &gt; toebehoorende, onder de Gemeenten Noordwijk, Noordwijkerhout, Rijnsburg,&apos; Voorhout, Sassenheim, Oegstgeest en Uillégom, over den Oogst van het jaar: 1868. De voorwaarden der verkooping liggen ter lezing ten Gemeentehuize le Noordwijk,&apos; Noordwijkerhout&apos;, Hillegom, Lisse, Sassenheim , Warmond, Voorhout, Oegstgeest, Valkenburg, Bijnsburg en Katwijk, ten kantore van bovengeuoemden Nolaris,&apos;in »het Hof van. Holland&quot; ie Noordwijk en ten kantore van den Ontvanger der Registralie en Domeinen aldaar, alwaar tevens de TiendkaaMen.&apos;;en_ de vpltedige7omschr(jving_der Tiendblokken, met vermelding der ticudvrije kadastrale perceelen, ter inzage liggen. - Nadere inlichtingen verkrijgbaar bij den genoemden Nolaris en Ontvanger.. :&apos; :.&apos;.; -De Ontvanger voornoemd, . r-r BERGSMA.</p>
</text>
