<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlnadsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (via MARSEILLE.)</title>
	<p>— De gouverneur-generaal, iif aanmerking nemende de wenschelijkheid tot intrekking van de voorschriften, vervat in de artt. 19, 20, 21 en 22 der publicatie van den 28sten Aug. 1818 (Stel. N°. 60), houdende bepalingen omtrent de aankomst en het verblijf op Java en het vertrekken van daar, als het vrije verkeer belemmerend en in den tegenwoordigen tijd doelloos, heeft bepaald, dat die voorschriften en alle daarmede in verband staande bepalingen (onder anderen die, voorkomende in de Staatsbladen van 1825, §°s. 14 en 17, 1829 N°. 70, 1837 N°. 21 en 1850 N&quot;. 6) worden buiten werking gesteld, met dien verstande nogtans, dat voor een ieder de bevoegdheid blijft bestaan, om bij het verlaten van Nederlandsch Indie aan het hoofd van het gewestelijk bestuur, onder wien zijne laatste woonplaats ressorteert, een reispas aan te vragen. Voorts is bij besluit bepaald, dat indien eene fabriek of nering, bedoeld in de artikelen 1 en 2 der resolutie van 3 Februarij 1837 , N°. 11, of die nader mogt worden bepaald als onder de daar bedoelden te behooren, wordt opgerigt zonder eene schriftelijke vergunning van het hoofd van het gewestelijk bestuur, of wordt voortgezet, nadat die vergunnning krachtens art. 5 dierzelfde resolutie is ingetrokken het hoofd van bet plaatselijk bestuur bevoegd is zulks te beletten, dé fabriek of nering te sluiten en de werktuigen daartoe dienende te verzegelen of buiten werking te stellen. ____ Set disconto dei Jwasciie fraaie is dea Wstea Maart 11. taetéén</p>
	<p>BATAVIA, 1 April half procent verlaagd en dus teruggebragt tot BV2 pCt. voor promessen, 8 pCt. voor wisselbrieven, 45/ d. of korter i/s pCt. lagerf — Gedurende de maand Februarij 1866 is aan inkomende en uitgaanda regten op Java en Madura ontvangen eene som van ƒ 504 353 11 i)e ontvangst over de twee eerste maanden bedraagt ƒ 1,394 669 5.1/ o&quot; daaronder is begrepen: aan fictieve regten op ingevoerde gouvernementsproducten ƒ 294,000.86; aan temsetaal_e regten ƒ3B 992 344 te zamen ƒ 332993.20%; zuivere ontvangst ƒ 1,061,676.37. Gedurende de eerste twee maanden van 1866 is ontvangen: meer dan aedurende dat tijdvak 111 1864 ƒ 196,230.61 minder dan gedurende dat tijdvak in 1865 ƒ 33,144.941/.. &quot;-&quot;ueuac Macassar, 12 Maart. Zondag jl. werden eenigen aangenaam da .meesten evenwel onaangenaam verrast door de onverwachte aankomst van de maüboot Koning Willem 111, kapt. Munnich, uit de Molukken. lig de booten toch der onderneming rekende men bij het gereed maken zijner brieven enz. voor Java er gewoonlijk op, dat de boot voor hare tournee m de Molukken van hieruit on terug gemiddeld 24 dagen noodig had, terwijl men weinig vermoedde, dat men deze boot reeds m 19 dagen hier weder ter reede zoude zien. - 15 Maart. Dingsdag morgen den 13den dezer verliet deze reeda Zr. JUs. stoomschip Balie, commandant Jhr. A. E. A M Cliilbrd Kocq van Breugel, koers stellende naar Bina. Naar men verneemt moet dit stoomschip in last hebben, aldaar rijst in te nemen en deze naar Sumbawa over te. brengen, alwaar, ten gevolge van den brand die er verleden jaar heeft gewoed, groot gebrek aan dit eerste aUer levensbehoeften bestaat.</p>
	<p>Vdgens zeer geloofwaardige berigten zouden de onlusten in het Ceramsche als geëindigd kunnen worden beschouwd, en de troepen eerlang naar hun vorig garnizoen terugkeeren.</p>
	<p>Door den Gouverneur-Generaal van Nederl.-Indie zijn de volgenda beschikkingen genomen.</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot lid van de commissie, geroepen om te beschikken over het onbestced gebi.ven gedeelte der gelden, bijeengebragt tot lenigin-» van de rampen veroorzaakt door den watersnood op Java in het jaar 186 f P. C. van Ooste_zee; tot notaris te Makasser H. F. F. Hultman • tot idem te Japara S. H. Hofelt; tot administr. bij het gymnasium Willem 111, F. H.Exel -tot ingenieur 2de kl. bij den waterst. en &apos;s landsburg. openb. werken G. T. Walter; tot 3de comm. op het bureau van den eerstaanw. ingen._ der burgerl. openb. weiken teßatavia, H. A. van Berkel; tot 3da commies bij idem te Soerabaija, J. H. Gligoor; tot adspirant-ingenieur bn den waterst. en &apos;s lands burgerlijke openbare werken A. D. J. Groenemeijer; tot post-commies te Buitenzorg W. E. C. Wollrabe; tot 1 sten onderw. aan de gouvernements derde lagere school te Samarane A. CHpaerua; tot lid by de sub-eomm. van onderwijs te Soerakart» A. H. C. van Leeuwen. Erkend: Krachtens magtiging des Konings, als consul van Hanover ta Batavia, de Heer W. Lichtenberg. Ontslagen: Op verzoek, eervol, wegens vertrek, als vice-pres. van het bestuur over de Prot. kerk in Ned. Indie en als voorzitter van het bestuur van het r_ed_. O. I. zendeling- en bijbelgenootschap, A. van Davelaar; eervol, als assist.-res. van Bondowoso, tevens vendum. aldaar A A Boersop verzoek, eervol de klerk ter secret, van den gouv. van Celebes en onderhoonsh. J. W. Saptenno en de tijdelijke klerk bij de wees- en boedelk. te boerabaya W. S. van Loo-, eervol als id. te id.J.A.Fruneaux- eervol, wegens vertrek, als lid bij de sub-comm. van onderw. te Soerakarta C. A. L. Iroostenburg de Bruyn-,de 2de onderw. aan de B. K. weesh.-school te Samarang J. L. A. Mierop; op verz., de onder-comm. 2de kl.bijdecontróla en recherche te Samarang W. A. H. van Mosch. Verleend: Een tweejarig verlof naar Europa, wegens ziekte, aan den lieer Mr. A. J. Swart, op verzoek eervol ontslagen als president van het noogg-eregtshof en van het hoog-militair geregtsliof; naar Nederland wegens ziekte aan den assist.-res. van Anjer J. J. A. Keuchenius en dea onderschout bij de policie te Soerabaya A. B. Heukelom.</p>
	<p>Militair Departement. Benoemd -. Tot command. van het milit. huis van arrest te Willem I W. J. Döderlem de Win.</p>
	<p>Overgeplaatst -. Bij de geneesk. dienst van Sumatra&apos;s Westkust en onderhoongheden de offic. van gez. 2de kl. J. J. de Wilde. • ? t*™^8 :. Eervol uit Zr. Ms. milit dienst, wegens ziekte, de kapt. der int. J. Tomei.</p>
	<p>Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland aan den kapt. der inf, h. E. Louts; wegens ziekte aan den offic. van gez. 2de kl. G. Broers. ? Marine Departement- Belast: Met de waarneming der betrekking van chef dergouvernsments-marine de hut, ter zee lste kl. M. L. J. van Asperen. .</p>
</text>
