<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Benrstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 12 Mei. Er is tamelijke vraag naar geld; vast op den verhoogden discontokoers bij de bank (10 pCt.) Er vloeide wederom £ 137,000 in de bank en men verwacht dat er meer zal volgen. De Heer Gladstone geïnterpelleerd door de Heeren Disraeli en Bazley, verklaarde in het begin der zitting van gisteren avond, dat de regering nog geene vrijheid had gevonden tot schorsing der Bank-Acte-, hij had echter reeds met onderscheidene bankiers geconfereerd, die allen den staat van zaken als hoogst ernstig voorstelden. Intusschen wenschte de regering eerst naauwkeuriger inlichtingen te hebben omirent den staat der Bank, eer zij eene beslissing nam. Zy hoopte dio nog dien avond te ontvangen. __ ,__ ... Staande de vergadering hield de minister eenc nieuwe conferentie met verschillende bankiers, en deelde daarop aan het Huis der Gemeentenniede, dat van de directie der Bank van Engeland de gewenschte inlichtingen waren bekomen. Daaruit bleek dat deze instelling in den loop van dien dag voor meer dan £ 4 millioen had gedisconteerd en a,kü particulieren voorgeschoten, zoo dat de reserve met nagenoeg £ 3 millioen was verminderd. Dit in aanmerking nemende had de regering vrijheid gevonden aan de directie een schrijven te rigten, zakelijk overeenkomende met de brieven in 1847 cri 1857 verzonden, en waarin werd gezegd dat, indien de bank, ten einde te voorzien in de behoeften van den .olieden handel, gelegendheid vond, om een zoodanig bedrag aan voorschotten eu disconteringen te doen, dat daardoor eene grootere uitgifte van baukbilletteu noodig werd dan haar bij de wet van 1844 is toegestaan, dc regering Haar aanbeval, om zulk eene uitgifte niet te senromen, eu zich verbond, om, ingeval zulk eene grootere uitgifte noodig bleek te zijn, aan het Parlement voor te stellen dien maatregel te billijken. (Toejuiching). Het is bijna onmogelijk de onrust te beschrijven, welke gisteren in Ac city heerschte. Het was bijna onmogelijk de stratqn te passeren. Gelukkig was het grootendeels nieuwsgierigheid en werden slechte enkele Danken door opvragers van depositoos bestormd. Te midden dier consternatie ontbrak het niet aan voorvallen, die men kluchtig zon kunnen noemen , indien het een kleiner verlies betrof. Er waren eene menigte zakkenrollers op de been , en velen, die door het opvragen hnnner depositoos zich tegsn alle gevaren meenden te hebben gevrijwaard, zagen zich te midden van het gewoel door ongeroenen bankiers eensklaps van hun schat ontlast. Een heer die bij een der soliedste banken £ 510 had gedeponeerd, maar ze daar thans niet meer veilig waande, was naauwelijks eene straat ver of bn bespeurde dat men zijn zak doorgesneden had, en de billetten geroofd. Een tijd lang werden de dolzinnigste geruchten verspreid; geene firma byna of er werd yan verhaald, dat zij hare betalingen Bad gestaakt. Ten slotte bleek, dat twee kleine firnjaas hare botahngen hebben gestaakt met een gering passief, verder de English Joint Stock Bank (iimited); kapitaal £1,000,000, waarvan £ 500,000 werd geplaatst in aand. van £&apos;50; £15 gefourneerd. De bank had in Febr. £46.437 bruto winst gemaakt over het eerste halfjaar en koerde een dividend nit van 6 pCt. &apos;sjaars. Ook de beroemde firma Peto en Betts heeft hare betalingen gestaakt. Het passiefis £4,000,000; het actief, laag geraamd, £ 3,800,003, met nog £200,000 in acceptatien en rekening-courant. Blijkens de deor de firma uitgegeven circulaire sloot hare balans op 23 April met een batig saldo van £ 1,000,000, waarbij alle fondsen waren getaxeerd op de toen reeds gedepreci.erde waarde. Sedert is er geene belangrijke verandering in den toestand gekomen; er werden eenige acceptatien geweigerd, waarop de firma gerekend had, maar indien de crediteuren eenig uitstel verleenen, hoopt zij zich vau alle verpligtingen te kunnen kwijten. De fondsenmarkt verkeert heden in gunstiger stemming, en in vele gevallen is er zelfs eene belangrijke reactie. Gecons. 853/4 a 881/4 a cont, en W/saSS&apos;/s e. d. op tijd. Gered, en nieuwo 3pCt. 83S/_aB4i/4. • Bniteni, fondsen bepaald beter; 5 pCt. Ital. (1861) 38V_ a 3_V_; Sp. Amort, 21% 3 221/4; Cert. Coup. 14&quot;/4al43/4; Braz. (Scrip) 9aBdise. De meeste Bank-Actien herstelden zich: Overend Gurney en C°. (£ 15 gef.) 13 a 11 disc; European Bank (£ 15 gef.) £ 3 a 6. Eindbeurs hebben de koopers de overhand. Gecons. 853/4 a 863/4 gedaan, zijn thans 86S/8 a &quot;-/«; Dito op tijd 853/8 a &quot;/_; Nieuwe 84 a 84S/4; Gered. 841/4a3.*; Bank-Actien 2400. . Van buitenl. 5 pCt. Turksehe A. S. 29V_a7/8; 5 pCt. Italië (1861) 39a 40; Mes. 15i/4a16; Sp. Amort. 211/2 a 221/4; Cert. Coup. 14i/4a 15: Braz. (1865) 66a 1/2; Dito (Scrip) 81/4 disc. Rijn Spw. £20 a 19V_. De wisselkoersen waren gisteren hoojcr, maar ten gevolge van het algemeene wantrouwen slechts nominaal., • Door den Heer C. Musurus is bekend gemaakt, dat op 4 Mei zijn uitgeloot ter aflossing op 1 Aug. e. k. van de Turksehe Geguaran deerde Leening van 1855 (£ 5,000,000) 13 Obl. C. a £ 1000; 53 Obl. B. a £ 500; 263 Obl. A. a £ 100, te zamen 329 Obl. a £ 65,800. De nommers dezer Obl. zijn bij advertentie publiek gemaakt. &apos; &apos; Door den AmeriKaanschen minister van buitenl. zaken, Seward, is tot den ministervan financiën, McCulloch, een schrijven gerigt, waarin hij verklaart, dat geen der voorstellen tot schikking betreffende de Britsche katoenleening, van dien aard was, dat het door de regering der Unie behoorde te worden overwogen.</p>
	<p>Uit de officiële stukken blijkt dat het Ontwerp van wet door maarschalk O&apos;Donnell bij de Cortes ingediend zakelijk van den volgenden inhoud is. Art. I. Do regering wordt gemagtigd: I°. om do regten en belastingen te innen en te gebruiken, zonder prejudice van de&apos;veranderingen, waartoe gedurende de discussie over de begrootiug mogt worden besloten , in geval deze begrooting niet op 30 Junij e.k. mogt zijn aangenomen&apos; 2 om de pensioenen en salarissen door de schatkist betaald, trapsgewijze eene vermindering te doen ondergaan, tot het maximum bepaald bij de wet van 5 July en met uitzondering van d. soldij van leger en vloot, der burgerwacht en der carabinieri tot den rang van kolonel ingesloten. Het montant dez.r korting zal aan de betrokkenen worden uitgekeerd in papier van de personele schuld (deuda del per-. sonnal); 3°. om zoo veel mogelijk te bezuinigen in de publieke dienst, zelfs op uitgaven bepaald by bijzondere wetten; 4°, om met de houders Van certificaten van coupons der oude schuld, voor zoo ver deze niet begrepen ia, in de wet van 1 Aug. 1831, eene schikking te treffen, volfens welke hun zal worden uitbetaald een bedrag van 23 pCt. netto ten oogste, o_de waarde van dien in obligatien der publieke schuld; s*. om (le som jaarl .ka afgezonderd voor aflossing van Amortisabele of Uitgestelde bchulcl te verhoogen; 6°. om bij publieke inschrijving met ra-zegelde billetten of vrijwillige inschrijving in publieke veiling, een bedrag *&quot;* ™ gevenvan Inscriptien 3 et Gevestigde Schuld, vol- i floehde om Esc. 120 millioen netto op te brengen. De Inscriptien , *ulsa kuansa WWdea overgedragen,.of j» waarforg gegeven, naar gelang van omstandigheden; 7°. om*in geval van nood de militaire en maritieme strijdkrachten te vergrooten. Art. H. Bovengenoemde magtiging wordt verstrekt voor het tijdvak tgsschen de tegenwoordige en volgende zitting der Cortes, in welkelaatste de regering zich zal hebben te verantwoorden over het gebruik van deze magtiging gemaakt. In de memorie van toelichting wordt betrekkelijk de zaak der certificaten gezegd: De gevraagde magtiging berust op de wenschelijkheid of liever de noodzakelijkheid, welke door allen wordt erkend, om de buitenlandsche beurzen voor de Spaansche fondsen te openen. Zij, die den grootsten invloed hebben geoefend om deze markten gesloten te houden, trekken zich thans terug.</p>
</text>
