<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTEEDAM, Maandag 14 Mei.</title>
	<p>De prijzen van het Vee besteed ter markt van heden waren ala volgt: Kunderen lste kwal. f 160 a 200; 2de kwal. f 140 a 180 i 3de kwal. f 120 a 160; Melk- en Kalf koeijen ƒ9O a 210: Schapen ƒ2B a 38; Varkens 56 a6O cents per ff. *</p>
	<p>HOORN, 12 Mei, De prijzea der Granen waren gisteren, onder drukten handel, op monster als volgt: Eog»e ƒ— • Tarwe fSiS&apos; (hwt/5 50 ae.so:H»ver/4a4.75; Graauwe Ernten ƒ2O: Bruina Boonen ƒ 13 a 14; Mosterd- eu Karweizaad zonder handel. Botsr iS kopje. Eijoren tot vorige prijsen. Lammeren in menigte» on tut lagere prijzen verkocht. ENKHUÉEN, 13 Mei. De vangst van Behe-1 was gepasseerde week zeer middelmatig, die vau ausjovis daarentegen vrij goed. Prijs van iBde 50 ff, ansjovis 20 cents de 100 stuks en tarbot ƒ 2.50. HARLTNGEN, 12 Mei. De uitvoer nlhier van 5 dezer tot heden g: 5465 4 vat Boter. 12.050 Edammer- en 300 Kanterkazen, 35 1. Haver, 152 pak gez. Huiden, 93 a_ n, 119 Et. Hammen , Bk. Wild, i b. Klnvermd en 1 mandje Koopgoedcren. FKANKKIH, 12 Mei. Gisteren word b iars- Koemarkt gehouden. Bijna 600 Hoorabeesten waren t. Da naadel was no^j al gedrukt, naardien d? prijzen heneden der vevko&apos; 11. waarom er veel ree onverkocht hï AMBT HAEDENBEEG, 12 Mei. 6.— a 6.50. Boekweit ƒ 4.W.1 o. r,. . :; ƒl.^oa I.Bo.&apos;Bot_ f0.80a0.55 per ff, löppert-Eiieren f 2.—, Kor.den-Eij-r. UW stuks. AM.MERSTOL, 13 Moi. Onzi Dopen een vrij gunstig resultaat opg tdeld II kilo zwaar, bedraagt 141 stuks bij ruim 1200 Elften. De j-rijs van Zalm varieert van 80 e. tot j 1 per 5 ons, die der . per stuk. ,_. BREDA, 12 Mei. Aan de Graanmarkt werden gisteren poifce par. tijen Zeeuwsehe T-arwe aangevoerd. Puike jarige ZeeuwVho dito ƒ8.90 tot 9.90-, u. dito dito ƒ6.90 a 7.80; puike jarige roode iv&gt;vanl. dito ƒ 8.75 a 9.75; puike n. roode dito ƒ 8 40 aB-ft. ia beide tnaerde prijzen zeer lauKan™ piiia N.-Brab. Bogge ƒ 6.35 a 6.90; n. dito dito f 5 50&quot;f f&apos;Ó- h_d_ bij. gerieve.» vlugger verkocht; eenige kleine geladen vM&apos; puike jarige Rogge naar Rotterdam venondeu. N nnikeZee -r./ 4,50 a 6.20; n. puike Zeeuwsehe Zomert&apos; «e, u« Mmwr iïW Bmidtkiatig *a M mif£,\ ¦ WIJ grif te verkoopen. Puike gsede n. Voederhaver ƒ3.90 a 4.50; verwacht rijzing; bij voorraad de magazijnen gevuld. Puike jar. Noord- Brab. Boekweit ƒ 5.80 a 6; eenige lasten werden per scheepsgelefenheid voor Dordt, Eotterdam en &apos;s Hage opgeruimd. Puik goede eeuwsche Witte Boonen ƒ 9.60 a 10.20. Puike goede Walchersche Bruine Boonen ƒ 12a13.50; in beide de handel aanzienlijk, uithoofde de Zandaardappelen dagelijks in smaak al slechter en slechter worden. Puike Zeeuws. Paardenboonen ƒ7 a 7.60 hooger.de aanvoer ruim Zeeuws. 81. Erwten op de kook ƒB.IO a 9 vonden goeden aftrek, aanvoer gering. Zomel•-Koolzaadƒ 17 a 19 en hooger, de handel lusteloos. Zeeuws. Kanariezaad ƒ9a 10 ging in kleine kwantiteiten van de hand. Klaverzaad niet getoond. Klei-Aardappelen ƒ 2.60a3; allen deze artikelen berekend per mud. Zachte Baapkoeken ƒ 9.80, harde 9,harde Lijnkoeken ƒ 12, alles per 104 stuks. Puike Edammer Kaas 36 c. en hooger, puike Goudsche of Witte Kaas 29 tot 31 c, puike Leydsche ©f Komijn Kaas 17 a2l c. en hooger, alles per 5 oneen. De tweede groote Botermarkt werd gisteren zeer druk bezocht en voor Engeland, Holland en België veel Grasboter, weggen, tegen ƒ 1.06 a 1.12 per ff, vlug opgekocht; aangevoerd ruim 3000 ffi; puike Grasboter, maten, per stuk van 65 tot 68 c., zwaar van wigt. Versche Kip-Eijeren per 100 stuks ƒ2.75a3. Heden werden hier ruim 200 paarden voor liet bnitenland bestemd, doorgevoerd. In jonge Varkens veel handel van Tilburg&apos; op Eozendaal. BEEDA, 13 Mei. Op de Gilze-botermarkt waren ruim 1440 ffi aanfevoerd, die de laagste ƒ0.96 en de hoogste prijs ƒ 1.10 per ffi opragten. Allerwege is de veestapel in die streken frisch en gezond. OOSTEEHOUT, 12 Mei. Op onze beurs van hedeii werd verhandeld: Eogge 1865 ƒ 5.45 a 6.25; Tarwe ƒ 8.75 a 9.50; Boekweit ƒ5.70 a 6.25; Haver ƒ 3.25 a 4.40 het mud; Boter ƒ0.94 a 1.04 het ff; Eijeren ƒ 2.50 a 3 de 100 stuks. OOSTEEHOUT, 12 Mei. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren was aangevoerd 1773 ffi; de gemiddelde prijs was ƒ0.98 a 1.09 iet ffi. NEW-YOEK, 2 Mei. Katoen met zeer beperkten omzet, middling nominaal 34 c. — Kojlj voortdurend stil en in naauwe stemming, vooral middling en geringe soorten, die abondant zgn. — PotascA onveranderd op 6.75 a 6.871/3. — Domingo Campèchehout lager en tot 16 d. voor uitvoer gedaan. — Van Honig werden 28 tiertjes Cuba tot 63 c. in ent, verkocht. — Terpenlijnolie gevraagd voor uitvoer en tot 71 c. in ent, gedaan. — Reuzel: prima 20:/4 a 21, N°. 119 a 19i/_c. — Talk lager en tot lU/. a i_i/2 c. aangeboden. — Petroleum hooger, geraffineerde werd n. kw. betaald van 411/2 a 43 c.</p>
</text>
