<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. BOUHOPF, Th. J. B. WESTEEWOUDT, H. B. EEESINCK, J. H. G. J. VAN DEE BIESEN, E. A. J. A. MEULMAN, A. T. SONDOEP en P. BEUGMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG S5B MEI 18(86. des avonds na Zes ure, in hét Lokaal de BxMe Crord, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING in Veiling brengen: N°. 1. het kapitale en weigebouwde PAKHUIS, PLAATS en ERVE, genaamd DE ZON, op de Beguliersgracht, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, IJ 190, — en N°. 2. het kapitale en weigebouwde PAKHUIS, PLAATS en ERVE, genaamd DE MAAN, op de Beguliersgracht, als voren, IJ 189; wordende N°. 1 en 2 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemeldèn Notaris, op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat j-j (11923) «.penbare Vrijwillige Verkooping op Dingsdag den 29sten Mei 1866 en zoo noodig ook den volgenden dag, des voormiddags 9 ure, ten sterf huize van wijlen den Heer J. F. ALLABT Sr., aan de lage zijde van het dorp Alphen, Wijk A, N&quot;. 4,66, van oen netten en goed onderhouden INBOEDEL, bestaande in Mahoniehouten, Eikenhouten en andere Meubelen , als: diverse soorten van Tafels, Stoelen, Spiegels, Schilderijen, Canapé, Secretaire, Chifonière, Pendules, Linnenkast, Kabinet, Staandherologie, Ledekanten, 5 bedden en toebehooren, Vlocrkleeden, Tafel- en Bedlinnen, PorceleiH- en Lakwerk, Koper-, Tin-, IJzer-, Blik-, Glas- en Aardewerk, alsmede eenig gemaakt Goud en Zilver, waaronder een Gouden Eepetitie- Horologie, dito Ketting en Cachet, 1 Juweelen- en 2 Gouden Pingen , Oorbellen en Broches, Zilveren Tafellepels en Vorken, Theelepeltjes en meer andere voorwerpen. Daags vóór do Verkooping te bezigtigen. (11989) Koopprijs f 10,000. Huurprijs f 600. Door vertrek naar elders wordt op aannemelijke voorwaarden TE KOOP of TE HUUE aangeboden: een LOGEMENT, ENZ., gelegen in eene der Geldersehe steden, een goed bestaan opleverende, en waaraan bijzondere voordcelen verbonden zijn. Te bevragen met franco brieven onder het motto Zo,/ement, aan het Bureau van het Nieuwe Utreehtsche Dagblad, Voor-Clarenburg te Utrecht. (12057) WORDT SE¥RAA6D: Een GOUDSMIDSGEZEL, ervaren in het Glad werk. Zij, die het Eepareren het best kunnen worden toevertrouwd, zullen de voorkeur genieten. Brieven franco, onder lett. C, bii den Boekhandelaar E. E. TJABEINK, te Utrecht. (11994)</p>
</text>
