<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__ ADVERTENTIES. Blijkens Acte, den 14de.n Mei 186(5, voor den ondergeteekende Verleden, zal de Vennootschap, bij acte, den 9den April 1863, voor den Notaris G. SCHIMMEL ,te Amsterdam, verleden, aangegaan voor den Handel in Kousen en tot dat Vak behoorende artikelen, onder de te Amsterdam gevestigde firma: W. CIERENBERG, van welke alleen de Heer WILLEM CHRISTIAAN VAN MANEN, Koopman, to Amsterdam, do teekening had, met den 15den Mei 1866 eindigen en zal, met dien dag, voorzegde Handel, met alle de loopende zaken, OVERGAAN aan- en verder, op den bestaanden voet, worden voortgezet onder de firma W. C. VAN MANEN, van welke alleen de voornoemde Heer VAN MAÏS EN de teekening zal hebben, waarvan deze aankondiging ter voldoening aan de wet. (12071) _ C. J. DIEMONT Notaris. Blijkens acte den 9den Mei 1866 verleden voor den Notaris D. VAN DIJK te Amsterdam is tusschen de Weduwe en erven van den Heer FEIJE ZEILINGA, in leven zeilenmaker, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar den 4den Februarij 1866 overleden, overeengekomen: le. Dat de zeilenmakerij voortaan door &lt;Jen Heer JAN JURGEN ZEILINGA geheel voor eigen rekening en zonder eenige aansprakelijkheid van de Weduwe en erven des overledenen, zal wordsn voortgezet, met bevoegdheid, zulks te doen, hetzij alleen, hetzij in Vennootschap met anderen, onder de firma van F. ZEILINGA. 2e. Dat de Vennootschap, bestaan hebbende tusschen wijlen den Heer FEIJE ZEILINGA en zijnen Zoon den Heer JAN JURGEN ZEILINGA voornoemd, tot uitoefening der Touw slager ij te Groningen, met ultimo April dezes jaars is ONTBONDEN, en laatstgemelde bevoegd zal sijn die Touwslagerii voor eigen rekening en zonder eenige aansprakelijkheid van de Weduwe en erven des overledenen voort te zetten, hetzij alleen, hetzij in Vennootschap mot anderen, onder de firma van ZEILINGA &amp; Cie. Namens belanghebbenden, _ (12076) D. VAN DIJK, Notaris. De ONDERGETEEKENDE waarschuwt door deze een ieder, aan niemand op zijnen naam crediet te verleenen, zelfs niet aan zijnen minderjarigen Zoon, student te Leiden, zullende daarvan door hem niets worden betaald. H. ROJER, Med. Doet. _Hilyeksüm , 12 Mei 1866. (12084) WILLIGE VMKÖOPTNG door ii. G. GËËRS&apos;Gz.. Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen. op Vrijdag 18 Mei 1866, des Morgens ten Tien Ure , op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, bestaande in Eiken en Greenen Balken, beste Vloer- en Schotdeelen, Kozijnen met Ramen en Kastdeuren , met Schuif-, Draairamen en Luiken , Portebrisées, Lambriseringen, Sehotwerk, Trappen en hetgeen verder daags vóór den Verkoopdag te zien zal zijn. (12084) TniITCIWST OP HILVERSUM. De Ondergeteekende verwittigt het geSerde Publiek, dat zijn 6 ZOMERDIENST weder een aanvang zal nemen op Donderdag 17, Mei, van Hilversum des avonds ten 7 uur 30 minuten, van Amsterdam&apos; alle dagen des morgens ten 7 ure. (12083) Hilversum, 14 Mei 1866. A. BUWALDA. &quot;könïmlïjkjTnedeulaotsche * STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, STOOMVAART tusschen AMSTEEDAM en BORDEAUX. NINA, vertrekt 23 Mei. Adres bij de Cargadoors F. K. ROODENBEEK alhier, JOH. OOMSEz. &amp; C°. en BOUTMY &amp; C°. te Rotterdam. Nadere informatien zijn bij de Directie te Amsterdam en te Rotterdam te bekomen. (12078) Amsterdam, April 1866. DE DIRECTIE. £S&amp; &quot;AMSTERDAMSCHE&quot; ÉÉÊII Stoomboot-Maatschappij. AMSTERDAM—BREMEN via HAMBURG in directe verbinding met de tusschen HAMBURG en BREMEN WEKELIJKS varende Stoomsleep-Kahnen der Norddeutschen Lloyd. De Directie brongt ter kennis van den Handel, dat zij Goederen NAAR en VAN BREMEN „TOT VOOR DE STAD,&quot; tot billijke Vrachten met hare tweemaal &apos;s weeks van HIER en van HAMBURG vertrekkende Stoomschepen aanneemt. Informatien zijn te bekomen bii den Directeur PAUL VAN VLISSINGEN en bij de Cargadoors BLIKMAN &amp; C°. en DE WED. JAN SALM &amp; MEIJER, alhier. (12077) VERBODEN TOEGANGT De Ondergeteekende maakt bekend dat in de DUINEN, achter de onder Velsen gelegen RUïNE VAN BREDERODE, NIEMAND MEER ZAL WORDEN TOEGELATEN, als zijnde die Duinen de bijzondere eigendom van den Ondergeteekende. (11345) J. P. TAUNAY.</p>
</text>
