<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Prof. V. IiIEBIGTS VOEII§EL ! VOOR KINDEREN. ZWAKKE PERSONEN EN HERSTELLENDE, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN DE MOEDERMELK TE VERVANGEN, ZAMENGESTELD NAAR LIEBIG&apos;S VOORSCHRIFT DOOR JT. KNORSCH TE MORS (Ehiin-Prnmen. Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot eene Minne ongaarne huune toevlugt nenien zullen metTbel.no. stellincr vernemen dat de wereldberoemde Scheikundige Prof. v. LIEBIG een middel l_eeft uitgevonden&gt;Tföm_?-a raN?_ttE. met JL Koemelk aan deze dezelfde voedende eigenschappen der moedermelk mededeelt. &apos; ucl,w&apos;&quot;&apos;K- lu vereeu_Bing mes ac &gt; «.„ Dit Middd, met Mzondere «ore b^^^ portie de bestanddeelen naauwkeuri» afgewogen en vermengd zijn, kan men gemakkelijk koken. Men zie de gebruiksaanwijzing, welke bij ieder pakje gevoeo-d is aigewugen Goed toebereid is het een soepie, zoo zoet als melk, vereischt geene suiker, blijft 24 uren versch en is zo&quot;o dun,dat het aan het Kind , m een Zuigöeschje toegediend worden kan. u,™uua_-ucijMuu In verzegelde Pakjes, a 10 Portiè&apos;n, 50 Cent per Pakje. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (H9_o) BADPLAATS LIEBENSTEIN ~ IM THIJRIMGEM, ~ OP f UURS AFSTAND VAN TMMELBORN, STATION VAN DEN WERRA-SPOORWEG. (rei- Spoorweg bereikt men I-lEBENSTEIT*. van BERLIJN in IO wen, van FRANKFORT a/M. in O , van KISSINGEN in 7 uren tijds.) Deze ze er beroemdei Badplaats is geleden in een der fraaiste oorden van Duitschland, zoodat onder de Badplaatsen alleen Baden- Baden met LIEBENSTEIN m dit opzigt eene vergelijking kan doorstaan. Aan de Noordzijde van LIEBENSTEIN verheft zich eene Bergketen, het Ihurmger Woud, ter hoogte van ruim 3000 voet, welke die plaats beschermt tegen den invloed der gure winden uit het Noorden; aan de tegenovergestelde zijde strekt zich het heuvelachtige Werradal ruim een uur ver uit met ziine menigte Dorpenen Gehuchten, aan hetwelk ten zuiden het Rhongebergte met zijne schilderachtige, liefelijk* vergezigten tot grens strekt. Heinde en verre uren in het rond schijnt de gansche streek een wijd uitgestrekt park te vormen, in alle rigtingen doorsneden met goed aangelegde weo-en&apos; , terwijl bovendien de onmiddellijk aan LIEBENSTEIN grenzende beukenwouden, welke een terrein vele mijlen in den omtrek van liet wüdnjke gebergte bedekken, den wandelaar de fraaiste vergezigten, de lommerrijkste paden en de heerlijkste rijwegen aanbieden welke in de meest door do natuur bevoorregte oorden des lands worden aangetroffen. Men ademt er eene zuivere, welriekende lucht&apos;in en hierdoor is het, dat LIEBENSTEIN meer dan eenige andere badplaats geschikt is voor hen die in een aangenamen, gezonden dampkring, in een uiterst fraai oord, de genoegens van het landleven willen genieten, zouder daarbij de gemakken te móeten missen ™ de groote steden eigen, maar bovendien heeft,de BADPLAATS LIEBENSTEIN het groote voorregt eene MINERILE «KfkN te bezitten, welke buitengewoon geneeskrachtig is en naar de analyse van den beroemden Scheikundige lAEBIG, tot de zoodanigen b. hoort, waarin de grootste hoeveelheid aardzouten ijzerdeelen aanwezig zijn, zoodat zij door Zieken, met het beste uitzigt op eenezino-Vn.. worden bezocht. Hierbij mogen andere inrigtingen, tot hetzelfde doel in het leven geroepen, niet voorbij worden gezien als de Kif IT» WATER-BADINRIGTING, ruim voorzien van alle toestellen, daartoe gebruikelijk, welke haren toevoer van het zuiverste wX. erlangt uit de schaduwrijkste en koelste oorden van het nabijgelegen woud-, de uitstekende Inrigting voor het gebruik van Hfttpv MELK-WEI. Ten gerieve der bezoekers van LIEBENSTEIN zijn alle andere Minerale Waterei. verkrii o-baar gesteld ÜMIi!&apos;MDE VAN REGERINGSWEGE AANGESTELDE BADDOCTOR is de Heer DÖBNEH, MD voor de K min WATER-BADINRIGTING MARTYNI, M. D. .. - «v»-*i_™, üi. v., voor de KOUD- Als gewoon geneesheer is te LIEBENSTEIN gevestigd de Heer DOHRIG, M. D. Het Saizoen voor hen, die Mineraal Waterbaden gebruiken, vangt aan op I°. Mei. De KOUDW&apos;ATER-BADÏNRIGNING is het gansche jaar geoi end. _ De voornaamste Hotels zijn_: HOTEL BELE Vt&apos;E (Eigenaar de Heer VOLLER) Dit Hotel, in den nieuwsten stijl gebouwd en ingerigt, zoodat het aan alle eischen kan voldoen, is gelegen aan het begin van het Park en biedt het bekoorlijkste uitziA naar allozijden aan. Met het zoogenaamde Logeerhuis bevat liet ruim 80 Kamers ten behoeve van bezoekers, onder welk aant.l 7 groote Salons, eene groote Eetzaal, eene Lees- en eene Conversatie-Zaal, Billardzaal; wijders Badkamers, een overdekt Gebouw in den tuin bestemd om als Wandelplaats bij regenachtig weder te worden gebruikt of tot het houden van diners als hot ware in de open lucht&apos; De Tuin, tot het Hotel behoorende, is beplant met loofgeboomte en biedt over zijne gansche uitgestrektheid een aantal schaduwrijke allceën, prielen en veranda s aan, en grenst onmiddclijk aan het woud, dat de nabijgelegen bergen overdekt &apos; &apos; De KEUKEN is op de Fransche wijze ingerigt. Diners tot vaste prijzen en a la Carte. In het Hotel woont een Geneeshcor. Er is stalling voor 24 Paarden en de noodige remisen voor Equipages. In het be^in van Junij wordt het Hotel geopend. = I HOTEL MÜLLEK. (Eigenaar de Heer MULLER.) Dit sedert jaren gerenommeerde Hotel is gelegen nevens het Paleis van den Groot-Hertog van Saksen-Weimar. TABLE D HOTE. Het KURHAUS (Maitre d&apos;hótel VOLLMAR). Dit Hotel is gelegen aan het einde van het Park, naast den zoogenaamden Erdfajle, eene soort van spelonk in de rotsen, beschaduwd met reusachtig woudgeboomte. TABLE D&apos;HOTE. Behalve in deze hotels zal de bezoeker van LIEBENSTEIN in de KOUDWATER BAD-INRIGTING van Dr. MARTYNI, : (voor zijno Patiënten), eene menigte Logementen en in een groot aantal particuliere Woningen ruimschoots de gelegenheid vinden om, ieder naar zijn bijzonderen wenseh en behoeften, eene goede tijdelijke wsning aan te treffen. Met ijver wordt gearbeid aan het bouwen van een KURHAUS met de vereischte vertrekken, en eene DRINKn ALLE. Gedurende het saizoen worden de Voorstellingen ïn den Schouwburg, Concerten, Bals, enz. gegeven en dagelijks heeft in het Park eene MUZIEKUITVOERING plaats door het goed zaamgestelde corps Sfuziekanten aan de Badplaats verbonden. Tot het doen van aan gename uitstapjes wordtin de omstreken do meest geschikte aanleiding gevonden. Als voorbeeld daarvan wijzen wij slechts od h.t T i.n&quot; GOED VAN DEN HEETOG VAN SAKSEN MEININGEN, op een uur afstands van LIEBENSI EIN op den rotsplateau e_WA„ «_ït_ PAEK voor eiken bezoeker is geopend en dat met zijn betooverend fraaijen aanleg als het ware een geheel vormt met de W fvrVfri&quot;.v/irw rondom LIEBENSTEIN. JEen der meest bezochte punten in den omtrek der Badplaats is de ruïne van ALT LIP iiirwiT_^«it.Uj zich verheft op eene Bots in de onmiddelijke nabijheid van LIEBENSTEIN, overschaduwd door 1000 lai-is.. b.,7l*_7!ir t,J1&apos; &lt;ü0 Op een afstand van 2 a 4 uren van LIEBENSTEIN vindt men de Zomerresidentien van den GROn&apos;mvPTn??o^?x. o.™™ WFIMAR en van den HEETOG VAN SAKSEN-COBURG, namelijk de WARTBURG, het tooneel don. w*™™»o&apos; !VAN SAKS?.N-wer&amp;deTannh&amp;utèr, mot WILHELMSTHAL en KEINIIAHDS BRIW, zoomede het SOOLBADr^ivn^6™61* VTW Badplaatsen RÜHLA en FRÏDRIECHRODA. &apos; aei feUOLBAD SALZÜNGEN en Gebeide i VUÜ7-SJ</p>
</text>
