<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTEEDAM, Maandag 14 Mei,</p>
	<p>Ter inzage der leden van Baad zijn nedergelegd de navolgende f-tukken: °</p>
	<p>N&quot;. 173. Eapport der commissie van voorbereiding wegens aanviageii om pensioen enz. op het adres van&apos; den nachtwacht W J van Bossum.</p>
	<p>.N .1.4. .oordragt van de commissie van beheer van rentegevende eigendommen tot onderhandsche verhuring van eenige gebouwde en ongebouwde gemeente-eigendommen. B°. 175. la. van B. en W. tot het geven van ontslag aan den makelaar H. A. Pieters.</p>
	<p>N . 176. Eapport der financiële commissie op de voordragt van B. en W. tot regeling van eenige onderwerpen, in verband staande met de overname van het pensioenfonds der leeraren aan het stedelijk gymnasium. N°. 177. Id. van id. op id. tot regeling der kostenvan herstel van eemge aan de gemeente toebehoorende schilderijen. N°. 178. Id. van id. op id. tot af- en overschrijving op de begrootnig van 1865 ten behoeve der subsidie aau de Amsterdamsche landbouw en mest-coinpagnie uit te keeren. N°. 179. Id. van id. op id. tot goedkeuring der rekening en verantwoording van heeren regenten van het Burgerweeshuis over 1865 N°. 180. Voordragt van B. en W. tot wijziging der verordening omtrent de benooming van gemeente-ambtenaren en bedienden. N°. 181. Nadere voordragt van de commissie van beheer van rentegevende eigendommen omtrent den verkoop van gemeentegronden aan C. de Bruyn .&quot;• Zonen en A. G. H. Laplace, wed. M. Tenback.</p>
	<p>De Minister van Oorlog heeft de chefs der verschillende reg. drag. gemagagd het getal jongelingen beneden de 18 jaren bij elk escadron uit te breiden tot 8; daartoe zullen alleen goed ontwikkelde jongelingen worden gedesigneerd, van wie het te verwachten is, dat zij eenmaal flinke dragonders en later eene aanwinst voor het kader zullen worden.</p>
	<p>De luit. ter zee 2de kl. C. E. Uhlenbeck, dienende aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Eijn te Hellevoetsluis, wordt op 16 dezer van dien bodem overgeplaatst aan boord van Zr. Ms. stoomschip de Valk. Op 12 dezer zijn per centraal-spoor, onder geleide van don luit. *. Bntt, bijgestaan door 1 serg. en 1 tamboer, allen van het 7de reg. inf., bij het kol. werfdepot te Harderwijk aangekomen: 1 adj.-onderoff. 1 serg.,.2 corp., 2 tamboers en 19 soldaten, welke op 11 dezer maand uit ü. 1. aan den Helder zijn aangekomen met het schip Landbouw. De luit.-kolonel J. W. G. Pels Eijcken van het wapen der artillerie, onlangs door Z. M. tot dien rang bevorderd, heeft het commando bekomen over de 4de, sde en Ude comp. van het 3de reg. van dat wapen te Maastricht; hem is tevens het commando opgedragen over het kamp bij Waalsdorp in stede van den luit.-kolonol Jhr. A. W. A. Gevers Deyuoot van het reg. veld-artillerie.</p>
	<p>De Staalt-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den vee- i typhus over deze week, beginnende 29 April en eindigende 5 Mei 1866: Zaid-Holland: Aangetast.649, gestorven 229, afgemaakt 11, hersteld 12, nog ziek 397. Sedert het begin der ziekte aangetast 48,557; gestorven 19124, afgemaakt 9670, hersteld 18,713, nog ziek 1050. i Utrecht: Aangetast 135, gestorven 104, afgemaakt 4, hersteld 33. Sedert het begin der ziekte aangetast 5658, gestorven 2538, afgemaakt 115, hersteld 2940, m het geheel nog ziek 65. Noord-Holland: Aangetast 44, gestorven 17, afgemaakt geene, hersteld 17. bedert het begin der ziekte aangetast 1478, gestorven 474, afgemaakt 354, hersteld 639, nog ziek 11. Recapitulatie: Aangetast van 15 tot 21 April in Zuid-Holland 770, Utrecht 254 Noord-Holland 78, totaal 1102; van 22 tot 28 April: Zuid-Holland 703, Utrecht 160, Noord-Holland 16, totaal 879; van wA.nCoa Mei: ZQld-H&lt;&gt;lland649,Utrecht 135,N00rd-Holland44, totaal 828. &apos; &apos;</p>
	<p>De Heer Ferdinand Heinrich Wilhelm Graaf von Eanzow. laatstelijk secretaris van do 1 evidentie Samarang, onlano-s van verlof uit Nederland naar Java teruggekeerd is doof Z. K. ffS sen Groolllertog van Oldenburg tot nddei lste kl. van Hoogrtd. Orde van verdiensten benoemd.</p>
	<p>Men schrijft uit &apos;s Hage aan de N. li. c.: Het amendement van Nierop op de cultuurwet is eigenlijk een amendement Thorbecke. Het is rloor dien staatsman Geconcipieerd en heeft reeds gedurende acht dagen onder diens vrienden in de Kamer gecirculeerd, waarvan echter geen besluiten kon het in te dienen. Dit besluit heeft eindelijk de Heer van Nierop genomen.</p>
	<p>Aanbesteed te Leeuwarden op 13 dezer het aanleggen van een kunstweg, loopende van den grindweg te Sonnenga(West-Stelling- Werf) langs den Binnenweg, enz., tot aan de brug ovor de Heiomataart j mu__«__«. JR, Zwolskuwi, te £uia_e, voer ƒ30,000,</p>
	<p>Herbesteed te Vlissingen door den eerstaanwezenden ingenieur • le. Het eenjarig onderhoud van de werken te Vlissingen en te Middelburg, minste inschrijver A. Loois aldaar, voor ƒ6600, zijnde ƒ260 hooger dan bij de vorige herbesteding; en 2&quot;. Het eenjarig onderhoud van de kazernen, magazijnen, hospitaal, enz. te Viissingen en Middelburg, jmnste inschrijver A. Klaassen te Middelburg, voor ƒ 5600, zijnde f 240 hooger dan bij de vorige herbesteding.</p>
	<p>Ds. Corstms heeit voor de hem aangeboden candidatuur voor het lidmaatschap van de ïweede Kamer der Staten-Generaal bedankt, ten behoeve van Ds. Moens te Sneek. Men verwacht, dat de laatste thans door de geheele liberale partij in het hoofd-kiesdistrict Sneek tot candidaat zal worden aangenomen.</p>
	<p>Uit Oostelijk Zuid-Beveland meldt men ons: Mogten in het verleden najaar de eerst laat in dat saizoen gedecideerde onteigeningen de verdere werkzaamheden aan den spoorweg in dit gedeelte van het eiland belet hebben, het voorjaar van 1868 is met &lt;?roote bedrijvigheid begonnen Op dit oogenblik tocli is de aardebaan door den polder Krabbenaijke en een groot gedeelte van den aangrenzenden Oostpolder gelegd,^ het stations-terrein opgehoogd, de dijken van den Nieuwlande-Maags-Krabbendijke en Oostpolders doorgesneden, terwijl de botonningen in die doorsnijdingen voor het grootste gedeelte zijn verrigt en het metselwerk met kracht aangevangen; nog eenige dao-en en het gedeelte baan door den Oostpolder zal gelegd zijn en alzoo de&apos; route van Bath tot Goes daargesteld. Het eerste schip door het Kanaal, dat vooruitzigt sedert verscheidene jaren, is nu verwezenlijkt; de onverwachte doorbraak van den hulpdtjk te Hansweert, verschaft aan de schepen, welke materialen aanvoeren, de»gelegenheid om zulks door het Kanaal te doen; de werkzaamheden daaraan vorderen almede zeer goed.</p>
	<p>In de tegenwoordige omstandigheden in het welligt niet ongepast de aandacht onzer lezers te vestigen op het werk van prof. Bock onder den titel van //Volks-gezondheidsleer tot het leeren kennen, gezoïidhouden en gezondmaken van den mensch,&quot; door den redacteur van het //Lancet&apos; A. Slikers in het Hollandsch uitgegeven. Het oorspronkelijke werk werd reeds 3 maal herdrukt; hot is eenvoudig en bevattelijk geschreven, en met kennis van zaken in het Nederlandsch overgebragt. Hier en daar nam de Vertaler de vrijheid den tekst om te werken, waardoor het boek veel heeft gewonnen.</p>
	<p>* &apos;sGBAVENHAGE, 13 Mei. 11. M. de Koningin en Hd. tweeden zoon Z. K. H. Prins Alexander vergezeld van de jonge heeren van Hogendorp en Ver-Huëll benevens des prinsen gouverneur Jhr. Hooft hebben gisteren avond in den Kon. Hollandschen Schouwburg, de voorstelling bijgewoond van het drama: De Mexicaansche of de Vrijluiters van Sonora. Blijkbaar was het, dat deze voorstelling den iongen prins zeer veel genoegen verschafte. — De audiëntie van den minister van koloniën zal op Woensdag den 16den Mei a. s. niet plaats hebben. EOTTEEDAM, 13 Mei. Ds. N. de Graaf heeft heden morgen in de ml. .te W&apos; Astl&apos;° DevestiScl- Eerstgenoemde had tot tekst Matth. 28, vs. 20. Ds. Astro deed vervolgens heden avond zijne intrede en sprak naar aanleiding van Hand. 4, vs. 294. DELFT, 11 Mei. Door het stedelijk bestuur is voor het arcliicf aangekocht van de erven van wijlen onzen stadgenost den Heer D. van Kalken, een handschrift: //Proeve van een Glossarium van veronderde Nederlandsche en Bastaardwoorden.&quot; Dit werk, dat 3 deelen ieder van 400 pag., gj-oofc is, bevat ruim 50,000 woorden en is bij al&apos; liet andere, dat de ijverige van Kalken op letterkundig gebied heeft verrigt, een doorslaand bewijs van &apos;s mans noeste vlijt en van het onuitputtelijk geduld waarmede hij zich aan zijne lievelingsbezigheid overgaf. * UTRECHT, 12 Mei. Op 31 dezer zal alhier het examen plaats hebben van de adspiranton-pharmaceuten-, 11 jongelingen hebben zich daartoe aangemeld, terwijl 4 plaatsen vacant zijn. * AMFESFOOBT, 14 Mei. Het hoofd-coinité voor het in Junij aanstaande alhier te houden groote&quot;muziekfeest heeftin zijne jongste vergadering besloten, tegen Woensdag aanst. de deelnemers van liet muziekfeest op te roepen tot het bespreken en het nemen aan een besluie, wegens de in ons vaderland heerschende ziekte, of liet feest al dan niet zal doorgaan. * DE VENTEE, 12 Mei. Heden is besloten, de kermis niet te doen plaats hebben. * HATTEM, 13 Mei. Even als uit het zuiden van Drenthe worden ten gevolge van de tijdelijke vrijstelling van Zuid-Holland tot invoer van runderen, ook uit deze streken honderden runderen per spoor en schip naar Zuid-Holland overgevoerd, tot zeer groot voordeel der veehouders in dezen omtrek, die buitengemeen goede prijzen voor hun vee hebben gemaakt. Tot heden heeft men nog geene berigten, dat de psrsoonlijke bezoeken der kooplieden en landliedenuit de besmette streken in Drenthe of Overijssel nadeelige gevolgen hebben gehad. * &apos;sHËBTOGENBOSCH, 13 Mei. Heden is in al de Eoomsch- Oathoheke kerken dezer stad van den kansel afgelezen, dat op uitnoodiging van de geneeskundige commissie, Z. H. E. de aartsbisschop van Utrecht, administrateur van het bisdom &apos;s Hertoo-enbosch zoo lang do cholera heerschende is, heeft toegestaan om-op de vastendagen en des Vrijdags en Zaturdags vleeschspijzen te gebruiken. EOEBMOND, 12 Mei. Woensdag e.k., zal des namiddags door den gemeenteraad op plegtige wijze de eerste steen aan de gebouwd wordende vaste brug over de Maas gelegd worden. — Uit Jillich meldt men , dat het der policie aldaar, na veel tegenweer ondervonden te hebben, gelukt is een persoon te arresteren in wiens bezit een aantal voorwerpen van waarde, uit kerken afkomstig , zoo als zilveren rozenkransen, schepters, kroonen, een rood 2ijden en met goud gebordnurden mantel, enz., ter gezamenlijke waarde van ongeveer 500 thaler, gevonden werden. De aangehoudene is een koekbakker uit Wurm, die reeds meermalen met de justitie in aanraking geweest moet zijn, en herkend is geworden als eender dieven, die een bezoek in de kerk te Lövenich hebben afgelegd. Of hij behoort tot de bende boosdoeners, die in den laatsten tijd ook in Limburg zoo herhaaldelijk de kerken bestolen heeft, kan vooralsnog niet met eenige zekerheid gezegd worden.</p>
</text>
