<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 31 Mei. De staat van de Bank van Engeland over de eergisteren geëindigde week is nog gunstiger dan verwacht werd. De voorraad munt en muntmateriaal is vermeerderd met £753,215 en de reserve der bankbilletten met £ 597,080. De portefeuille is verminderd met £ 238,917. De rekening-courant der schatkist is vermeerderd met £258,147 en de rekening-courant van particulieren met £123.931.</p>
	<p>De toevloed van goud bij de Bank is gedurende de afgeloopen week zeer aanzienlijk geweest, zoodat sedert den 23sten £ 742,000 bij die inrigting zijn ontvangen. Aangevoerd werd aan goud: £ 11,000IperTeutonia, £268,600 per Persia, £11,000 per Tarifa, £ 88,006 per Hammonia, £ 182,500 per City of New-York; allen van JNew-York; £38,070 per Douro, van West-Indie, totaal £599,170. De £ 38,670 in zilver, aangebragt per Douro van West-Indie, werden verkocht a 60% p. per once standaard, zijnde eene daling van l/s p., vergeleken bij den laatsten verkoop. De markt is zeer stil en alle aankoopen geschieden voor het vasteland, daar de vraag voor Oost-Indie bijna geheel heeft opgehouden. De Douro bragt ook £ 55,340, aan Mexicaansche doüars, welke verkocht werden a 4 sh. 107/gp. per once, zijnde Vs p. lager dan de vroegere verkoopen. Tot dien koers zijn ook de £11,000 per Union van New-York aangevoerd, aan de markt. De vraag voor China is zoer gering en de inkoopen geschieden voornamelijk voor affmering. Het geld was ter beurze gevraagd tot den koers van 2 a 2Vs pCt. In Lombardstreet werd ook meer gedaan tot den koers van 2% pCt. Eene verdere uitkeer, ng van 7 sh. 6 p. zal plaats hebben aan de schuldeischers van de Madrid-bank, zijnde 20 sh. in het geheel. In het halfjaarlijksche verslag van de Peninsular and Oriental Steam Navigation Company, hetwelk in eene vergadering van aandeelhouders op 5 Junij zal worden ingediend, wordt gezegd, dat de uitgaven over het halfjaar, eindigende 31 Maart, £ 36,000 hooger zijn geweest dan de ontvangsten. Als oorfaken voor dien ongunstigen staat van zaken worden opgegeven: het ophouden der specieverzendingen, de mindere omvang der handelsondernemingen, de zware concurrentie van de Fransche maatschappij en eene rijzing in den prijs der steenkolen, waardoor eene hoogere uitgave werd veroorzaakt van £ 40,000. De regerings-makelaar kocht weder £ 13,000 nieuwe 3 pCts. a 931/4, ter amortisatie.</p>
	<p>Bij de Bank van Engeland is £201,000 in goud ontvangen, zoodat de voorraad van specie bij de Bank gestegen is tot boven £ 20,500,000, een cijfer hooger dan gedurende de laatste veertien jaren. De Times merkt op, dat vroeger bij gelijken voorraad van specie gecons. 100% ex div. stonden. De beurs was dan ook heden zeer gunstig gestemd; de kooplust was zeer levendig en toen later een failUsement bekend werd, welke den gedwongen inkoop van £ 80,000 Gecons. .ten gevolge had, rees de prijs tot 94i/8 pCt. ex div. Vervolgens had eene reactie plaats van 1/2 pCt., maar de slotprijs is weder 94i/8, met veel kooplust. Sedert de Mei-rescontre bedraagt de rijzing thans 4 pCt., Nieuwe 3 pCts, zijn gedaan tot 93 a 93%; Gereduceerde 93 a 931/4. Schatkistbilletten 22 a 26 sh. premie; Bankactien 252 a 254; Indian Stock 219 a 221.</p>
	<p>In buitenl. fondsen was de stemming insgelijks zeer vast en vele der hoofdsoorten hebben eene nieuwe en belangrijke rijzing ondergaan. Turksche 34 a l/i; Chili scrip iy_ a % premie; Russische scrip U/8 premie; Dito s&apos;pCts. 86 a 88; dito 41/2 pCts. 88 a9O; dito 3 pCts. 53 a 54; Donau-Vorstendommen scrip4a2 disconto; Italiaansche 52% a 53i/8; Mexicaansche 17% a 17%; Spaansche Passive 24% a%; dito Certificaten 15 %a %; Grieksche 141/2 a 15; Brazil 74 a 75; Egvpt, 82 a 84; Grenada 13%a14i/4; Venezuela 6 pCt. 19a21. Atlantic and Great Western-Spoorweg-Debentures 28 a 30ex coupon; Consoiidated Mortgage Bonds 211/2 a 22; Erie-spoorweg 40 al/2; Illinois Centraal 76i/2a77; V. S. 5.20r5. 72%a7/8. Consoiidated Bank £41%6 (gef. £4). Spoorw. Antwerpen-Rott. £ 3%a%; Rijnspoorw. £ 19%a20%.</p>
	<p>Aan de memorie van den Engelschen gezantschaps-secretaris te Konstantinopel wordt de volgende opgave der Turksche schuld ontleend: Leeningen. Kapitaal. r pCt. , : ; Jaar. ***** Afgelost. J^ ~ïmï~~ 80 6 £ 3,000,000 £ 395,400 £ 2,604,600 1855 1025- 4 tt 5,000,0P0 tr 394,900 » 4,605,100 en 1859 60 ! 6 &quot; 5000&gt;000 &quot; 419&gt;600 &quot; 4,580,100 &apos; 1860 62i/o 6 it 2,037,220 // 141,100 // 1,896,120 1862 68 6 it 8,000,000 // 612,900 u 7,387,100 1863 72 6 // 6,000,000 // 217,000 * 5,683,000 1864 68 6 // 2,000,000 tr 86,500 // 1,913,500 1865 66 6 h 6,000,000 n 75,000 u 5,927,000 Algem. Sch. 50 5 »36,363,630 &quot; 34,545,450 Totaal £ 73,400,850 £ 2,440,400 &amp; 69,142,270 Van dit cijfer van £ 73.400.850 werd £ 1,818.180 niet uitgegeven, bl + 6Cnnld&apos; naaftrek van het geamortiseenie bedrag, £ 69,142,270 Hoeveel in werkelijkheid van deze leenmgen door den staat ontvangell }f&apos; Kjn niet met zekerheid worden opgegeven. Naar den prijs van mtgiite te rekenen, zou £ 44,971,727 ontvangen zijn, doch het was inderdaad aanmerkelijk minder. Buiten de geconsolideerde schuld bestaat er nog de vlottende waarvan het juiste cijfer onbekend is, maar welke, tot voldoening der jaarlijksche rente £ 629,075 vordert. Een klein gedeelte dezer sclmld is afgelost, maar tot voldoening der rente van de binnen- en buitenlandsche schuld zijn verschillende leeningen gesloten. De voorwaarden der door het gouvernement in Dec. jl. gesloten leenmgen, om den Januarij-coupon te voldoen, toonen duidelijk aan dat 4e lasten, waarmede Turkije zich bezwaard heeft, om zijne financiën te regelen, zonder goeden uitslag zijn gebleven. De inkomsten van het rijk bedragen hoogstens £ 14 millioen. Na aftrek van £ 5,436,000 voor de rente der beide klassen van schuld, blijft £ 8,564,000 overig, waarvan door de hooge kosten van bestuur in de provinciën, slechts £ 3,171,600 te Konstantinopel ontvangen worden. Dit bedrag is natuurlijk te gering, om de uitgaven te dekken. Deze klimmen volgens de laatste begrooting tot £9,392,000. Voegt men hierbij de rente der se huid, a £ 436,000, dan vorderen de uitgaven een bedrag van £ 14,828,000. Het deficit zou derhalve £ 828,000 bedragen, hetgeen nog door onvoorziene uitgaven aanmerkelijk grooter wordt. Dit jaar onder andere zal het tekort, vooral wegens de kosten der expeditie naar Candia, waarschijnlijk ruim £1,500,000 bedragen. *.? tpestand is zeer slecht en moet elk jaar verergeren. De grootste moeijelijkheid in de Turksche huishouding bestaat in de oplossing van het vraagstuk, om de bedriegelijke verkortingen bij de inning der belastingen tedoen ophouden. Men moet in Turkije eerlijke mannen vinden, aan wie men m de provinciën de inning der belastiagen kan toevertrouwen, zonder te moeten vreezen, dat een deel dezer inkomsten ton eigen bate wordt aangewend. Overigens wenscht het rapport tot verbetering der Turksche financiën eene goede regtsbedeeling, eene werkelijke bescherming van personen en eigendommen. De civiele lijst van den Sultan bedraagt, volgens hetzelfde rapport, £1,086,000. Zij kon aanmerkelijk verminderd worden, en men behoorde vooral minder geld te besteden voor den aanbouw van kiosken en paleizen. (Aan dit verlangen van den Heer Barron is gedeeltelijk voldaan. De Sultan heeft zijne civiele lijst met £ 240,000 verminderd.) «-Geene buitenlandsche leeningen meer. Turkije moet zich zelf helpen.&quot; Ziehier de laatste woorden van het rapport. Onder anderen zegt dit stuk nog, dat de bankiers van Galata hun geld tegen 25 pCt. aan de Porte leenen, maar het vergeet hierbij te vofgen: tegen zeker onderpand.</p>
</text>
