<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OUDERS EN VOOGDEN. Op zeer aannemelijke voorwaarden bestaat er gelegenheid een JONGELING OP TE LEIDEN en te bekwamen in een zeer fatsoenlijk, solied en gnnstig vak, waaraan een schoon vooruitzigt verbonden is enwaartoe weinig kapitaal vereischt wordt. Adres franco onder lett. A. 8., bij den Heer ARNOLDI, Boekdrukker, Rozengracht EK 16, te Amsterdam. (5605)__ Op een druk Kantoor hier ter stede, verlangt men een BEDIENDE, voornamelijk voorliet uitschrijven van Facturen en Wissels in de vier talen. Aanbiedingen onder vermelding van tegenwoordigen en vroegeren werkkring worden franco ingewacht onder lett. A. B. C, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (5604) Een Burger Jongen, oud 17 jaren, van de Luthersche Godsdienst, eene goede hand schrijvende, vlug kunnende rakenen en eenigzins bekend met de Duitsehe en Fransche Talen, zag zich gaarne geplaatst als BEDIENDE op een Kantoor. Adres franco onder lett. P., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (5630) TËRÖVERNAMË wordt door vertrek naar elders aangeboden: eene zeer nette kW» FAIRE in MODES en LINGERIES, staande en gelegen in een onzer hoofdstraten dezer stad. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. A. Z., bij J. J. KRIJNE, Kantoor- en Kerkboekh. Korsjespoórtsteeg, alhier, (5632) KAMERS GEVRAAGD. Men verlangt voor eene Jonge Dame, twee. of eene KAMER met ALCOVE, Gemeubeleerd, tusschen de Nienwmarkt en Botermarkt, terstond te aanvaarden. Brieven franco onder lett. P., Bureau Handelsblad. (5606) _ KAMERS. — ATTENTIE. Een HEER van middelbaren leeftijd, wiens bezigheden buitenshuis zijn, Rijksbetrekking, verlangt tegen 1 of 15&apos; April e. k. TË HUREN: 2 of 3 Genie-beleerde KAMERS, met de noodige gemakken en Bediening, in een fatsoenlijk Gezin, liefst stillen stand. Op zindelijkheid en orde wordt bijzonder, gelet. Brieven franco, onder lett. H. A., Bureau Handelsblad. &quot; (5701) BOEKHOUDER GEVRAAGD, Zoo spoedig mogelijk, op een Effectenkantoor te Amsterdam. Men adressere zich schriftelijk en franco, ohder lett. A., bij LOMAN &amp; VERSTER, Boekhandelaars, te Amsterdam. (5702) BEHA7I€IËR. Een BEHANGER wordt als OUDSTE KNECHT gevraagd, zijn Vak grondig verstaande en van goede Getuigenissen voorzien. Brieven franco, onder letter A. 8., bij den Kantoor- en Kerkboekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoórtsteeg, tusschen Singel en Heerengracht. (5704) APOTHEEK. AMSTERDAM.~ Tegen primo Mei wordt in een Apotheek gevraagd: Een BEDIENDE van de P. G., tegen genot van Kost, Inwoning, fatsoenlijke behandeling en ruim Salaris. Adres franco, onder lett. H., bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (5705) &quot;wiMtiCffIOTEMT -m____Hß—¦&gt;_ De Ondergeteekende gevoelt zich verpligt het i&apos;UlliiiSk^*Publiek te WAARSCHUWEN, goed toe te zien sÊMf^SSr bij het doen van zaken met den Heer H. WIJ- BRANDI, Hz., Handelaar te Groningen, daar ZE. GOEDEREN op MONSTER verkoopt, wannaar de partij in deugd niet altijd geleverd wordt. Een ieder wachto zich voor SCHADE. C. DASSE VIETOR , (5706) Handelaar in Olie en Petroleum. KAMERS TE HUUR. GEMEUBELEERDE of ONGEMEUBELEERDE Boveö VOOR- en ACHTERKAMER, worden tegen Mei of eerder op de Prinsengracht nabij den Haarlemmerdijk tegen ƒ 250 of f 150 TE HUUR aangeboden. Adres met franco brieven, onder opschrift KAMERS, bij de Wed. W. CLEMENT , Boekhandel, Priusengracht bij de Westerstraat, 00 667. ._ (5708) MOIjE_¥STEE_€E3T TE KOOP eenige Kantsteenen (loopers), MAALSTEENEN ca GHOOTE VERWSTEEN. Franco brieven onder lett. 8., bij J. DEJKKER, Boek- en Papierh. te Utrecht, Zadelstraat. (5645) &quot; TE HUUR. WEGENS SIEiGEV-LT Een HUIS, ingerigt tot Logement en Tapperij (Bordeel), genaamd de Jonge Graaf, staande te Nieuwediep, op een der beste standen van de Nieuwestad. Te aanvaarden 1 Mei e. k. De Huurder i» verpligt den Inventaris ©ver te nemen, terwijl het huis uit de hand te koop is. Informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris B. WERENDLIJN SMIT en den Makelaar S. Tn. BEETS, JDijkstraat, H N°. 384, in de gemeente Helder. (5647) Men vraagt prijsopgave van GEBROKEN GLAS, goed zuiver» bij partijen van minstens 10 lasten. Adres franco onder lett. A. T. bij den Boekhandelaar JAN LEENDERTZ, Kalverstraat te Amsterdam. (5650)</p>
</text>
