<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Donderdag 24 October (des Avonds). gn &quot;jSens den Standard, een orgaan van de tory-partij, zou het hefh gouvernement dezer dagen aan het Fransche verklaard in fr &apos; at EnSeland eene nieuwe inlegering van Fransche troepen Wini«tm^ Met de 00Sen zou zien- Boch de Morning Herald, een èn If1 v?1 oi&apos;gaM , is van oordeel, dat er voor Frankrijk èn belang Hik» &apos;&apos; legt hestond om tusschen beide te komen en de werelddie h Sollv&quot;ereitiiteït van den Paus te beveiligen tegen eenen aanval, _Jioor het Italiaansche gouvernement, zijdelings werd bevorderd, raad-i e?n 0 #isteren gehouden vergadering der reformleague is bezitter SdTover een ingekomen bri&lt;_ van den Heer Beales, den voor- Vr.,.^_,i,eJ&apos;League, waarin deze zijne denkbeelden over de lersche fenlw uiteengezet en een sterk afkeurend oordeel over het geloo P&apos; - geveld had. Verscheidene der aanwezigen hebben bij die derw™* __ de Fenians verdedigd, en openlijk betoogd, dat deleren om te t seKterëd waren geworden, dat zij volkomen geregtigd waren, De Jl- 3 -eu door geweld, herstel van hunne grieven te erlangen. Beale^ £nng heeft ten la_tste besloten den brief van den Heer verra+t^ j a,a,r areaiel op te nemen, //hoewel zij niet al de daarin vervatte denkbeelden kon beamen.&quot; sehonwL ToriSe week hebben binnen Londen plaats gehad 2171 -eooorten en 1332 sterfgevallen. een ald9_. D_&quot;b.y.beeft gisteren te Liverpool den eersten steen van heid op-L^w nP?nAhosPitaal Sele?d- Men heeft bij diegelegen&quot;iine ïiSS •&apos;,, at de president-minister nog niet volkomen van hvi ziinp SS -^ hersteld was. Hij verklaarde dan ook zelf, dat te veelVe_n0Tria.DS Z°n bekorten&apos; ouldat het spreken hem nog w-e ommgvH7raW meent&apos; &apos;dat het voor Engeland tijd is zich te erkennen Jn\ 7te meD.en, Shere Ali als souverein van dat land zijn, om te Kpl (+m zijnen bondgenoot te maken. Dit zou nuttig worde, en het Raslands magt in Midden-Azië te groot van het f)n.__.-Z,&lt;LU Van te meer belang zijn, dewijl de eindbeslissing te zoekerlis vraagstnk, gelijk de Herald zegt, in Midden-Azie</p>
</text>
