<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KO__IJ. De afloop der deze week gehouden veiling was zeer coulant; in het begin werden de ordinaire groene Kof-j&apos;s, tot 2 c, onder taxatie verkocht, doch later ontstond er meer concurrentie, aoodat vele nummers tot, 1 c. daaronder en enkele zelfs tot circa taxatie-prijzen afliepen. Blanke soorten souteneerden zich zeer goed, niettegenstaande de groote kwantiteit, die daarvan voorkwam en blijft ook naar die soorten vraag bestaan; het meest gezocht zijn echter de groene soorten in de lage prijzen en het laat zich wel aanzien dat daarvoor spoedig eenig avans zal betaald worden. Tot heden echter is na de veiling noch in de eerste noch in de tweede hand iets omgezet. THEE met weinig handel. Prijzen vast. TABAK; De omzet was in de laatste 8 dagen zeer beperkt. Alleen werden sedert ons laatste berigt uit de eerste hand afgedaan 118 vaten Mangland. &apos; Van Java Tabak werden aangevoerd per Betty 1230 p. Hoofdmerk GP, 444 p. Hoofdm. BvL&amp;R 1016 p. Hoofdm. V#_. Blitar, 32 p.Hoofdm. Kotta/Ked. en per Jupiter; 517 p. Hoofdm. RO, 335 p. Hoofdm. Blitar/Seed, 516 p. Hoofdm. IN, 597 p. Hoofdm. A^-L/Penawangang, 1488 p. Hoofdm. DTP, 108 p. AIZ en van Marijland arriveerden per Union 213 vaten en per Nancy 300 vaten. De voorraad in de lste hand is thans als volgt: 1327v.Marijland, 18 v. Kentucky, 1254 p. Brazil, 1551 p. Rio Grande, 36 eer. St. Domingo en 22773 p. Java. KUWtI SUIKER in eene vaste stemming, doch daar de meeste houders ongenegen zijn te verkoopen, bepaalde de omzet zich tot eenige tweede handspartijen tot ƒ 1/2 a 3/4 boven September, zoowel voor uitvoer als voor de raffinaderijen. GERAI-INEERDE SUIKER met levendige vraag tot verhoogde prijzen op levering in hst voorjaar. Op Januarij is voor gemalen N°. 1 ƒ 341/2, op Februarij ƒ 343/4 besteed en thans wordt hooger gehouden. Superior breoden gelden ƒ 38V4 a 39 naar kwaliteit, op levenng December. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN. Rijst.- Onge- Seld zonder eerstehands afdoeningen. In gepeld was de omzet minor levendig en konde men iets gemakkelijker teregt komen bij houders van partyen, daar de prijzen der buitenl. markten eenige verlaging ondervonden, hoofdzakelijk die der Londensche markt; gepeld Eangoon of Bassein gold ƒ 93/4 a 97/ j. Fruchten: De gehoudene veilingen op 24 Oct. liepen grootendeels tot coulanto prijzen af, de kwaliteit in aanmerking genomen, daar die niet prima was. Uit de eerste hand werden 800 kjs. Sultana Rozijn afgedaan. Specerijen stil, daar speculatiegeest en orders zoo goed als ontbreken. Foelie E en D iets meer gevraagd, op 113 en 117 c. gehouden. Kaneel N°. 3 158 a 160 c., tot genoemde prijzen werd iets gedaan. Noten N°. 1 en 2 tot 94 a 95 en 87 a 88 o. aangeboden, zonder reflectanten te vinden. Van Peper werden 1857 b. zwarte en 50 b. witte afgedaan ex Robertus Hendrikus, tet geheim gebleven prijzen. METALEN. Banca Tin zeer stil en tot ƒ 531/2 aangeboden. KATOEN: Gedurende de afgeloopen week is de handel in dit artikel niet onbelangrijk geweest. Zoowel voor verzending als op speculatie bestond levendige vraag en werden ruim 1600 b. grootendeels Oost-Ind. tot stijgende prijzen verhandeld. WOL: De 600 b. Buenos-Ayres Wol, die op 22 dezer te Rotterdam geveild worden, zijn slechts voor 2/3 verkocht geworden. Het getal koopers was gering en de prijzen znn met uitzondering van die voor de fljne soorten beneden taxatie gebleven; de flaauwe gang van zaken in de fabriekstreken en de groote voorraad van Wol die aan de markt komt, zijn oorzaak dat de stemming voor het artikel fi&apos;auw is. VEREWAREN: Indigo blijft in goede stemming en worden spoedig circa 300 k. Java aan de markt verwacht die bij particulieren aangevoerd zijn. Ferfhouten: St. Dom. Camp. blijft op levering nog a ƒ 25/8 R. C. disponibel. Geelhout is geheel opgeruimd. Een partijtje van 15 ton Brazilet Roodhout werd van boord tot goeden prijs afgedaan. Harst: Bruine Amerik. f4lk, transparante dito ƒ 43/4 a 5. Geelo ƒ 5&quot;/4 a 7. Terpenlijnolie blijft gedrukt; op levering werd Amerik. ƒ 161/4 gedaan en is nog zoo te koop. Divi Divi vond seer goede vraag, ca. 3500 b. werden zeer.coulant van boord tot goede prijzen verkocht. Chili Salpeter met eenigen handel tot onveranderde prijzen. Ruim 95 pCt. gehalte blijft bij partij tot ƒ 7 disponibel. Meekrap in eene zeer gunstige stemming met veel handel tot iets verhoogde prijzen. DROOGERIJEN, ENZ. Afdoeningen van aanbelang kwamen ons niet ter ooro. Bindrottingen in afwachting der veiling op 29 dezer met weinig handel; uit de eerste hand werden afgedaan: 221 pic. ex Fransen v. d. Putte; 155 pic. ex Roberlus Hendrikus. Nog komen op 29 dezer in veiling 90,000 stuks Manilla Stokken, directe aanvoer van Manilla via Liverpool. HENNEP: Behalve hetgeen in veiling verkocht is (waarvan de afloop reeds door ons gemeld is) werden deze week eenige partijtjes Oostzeesche Hennep tot vorige prijzen verkocht. Er is eene partij Riga lange Heede aangekomen, die te koop is tot ƒ5O a 51 naar kwantiteit. SMEER e. TALK. Behalve ca, 5000 kil., die in het begin der week nog tot ongeveer vorige prijzen verkocht werden, is ook een partijtje ml. Smeer afwijkende kwaliteit tot ƒ 241/ a gerealiseerd; in de laatste dagen was de stemming flaauwer. De, partijen Archangel en Petersb. Talk zijn nog steeds onverkocht. WAS en HONIG: In Honig gaat bij voortdurig weinig om. Van ml. gele Was werden een paar partijtjes tot geheimen prijs afgedaan ; vaste prijzen zijn niet op te geven. VETWAREN: Met Traan voortdurend stil, geene enkele soort gaf aanleiding tot omzettingen. Ansjovis medo zonder handel; de notering is nominaal 1866 ƒ2O; 1867erƒ13» 14. STERKE DRANKEN: Geneva-prijzen iets flaauwer. In de afgeloopen week zijn afgedaan: alhier 100 loggers Soerabaya Arak, ex Calumet en te Rotterdom 100/1 en 15/2 leggers Batavia, ex Moarien van Kossem. FIJNE ZADEN : Bruin Mosterdzaad meer gevraagd en hooger betaald. Geel Mosterdzaad goedjprijshoudend. Canariezaad begeerd en tot hoogere prijzen genomen. Karweijzaad goed gesouteneerd. Corianderzaad onverauderd. Men noteert: Rood Klaverzaad ƒ29 a 30; wit dito ƒ 351/2; Karweijzaad ƒ221/»; Gorianderzaad 16 a 18, alles per 50 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ 2Ü/2; geel dito ƒ 14 a 15; Corianderzaad ƒ 14, jilles per mud.</p>
	<p>ROTTERDAM, 25 Oct, Tabak &apos;i Afgedaan uit de eerste hand 33 v. Maryland ex Louis, en 20 vaten dito ex Elisabeth Hamilton. ROTTERDAM, 25 Oct. Het resultaat van de eergisteren gehouden koffij-veiling der N. H. M. hebben wij reeds gemeld. Hetzelve schijnt, voor zooverre men daarover nu reeds kan oordcelen, vrij algemeen goed opgenomen te zijn, want er wordt niet alleen coulant geaccepteerd, maar naar enkele nummers blijft daarenboven vraag bestaan, waaraan yoor het moment niet te voldoen is. — Thee zeer vast, — Ruwe Suiker: D&amp; vraag is niet levendig, en aangezien daarenboven de eigenaars ïeer terughoudende zijn, gaat er weini» of liets om. Ook nw» G§l_——3tod is het etil, de politieke en finantiele _ T&apos;sp 1</p>
	<p>toestand van Italië bleef niet zonder invloed op het artikel en zoude men dientengevolge gereede partijen uit tweede hand misschien wel wat lager kunnen koopen. — lijst stil. Van ongep. soorten kwam niets aan de markt; in gep. ging echter nog al om en de prgzen worden voor alle soorten iets of wat hooger gehouden.— Fijne Specerijen zonder vraag. 1 a noten 95 a 96 es., 2a 90 aB9 Foelie D, 116 a 117 es., E 113 a 114 es.; Nagelen 29 a 30 es.; Chin. Kaneel 68 es.; Cassia Vera 42 a 45 es., naar kwal.; Peper 16} a 17 es. voor Sumatra en Batavia en 18 a 18£ voor Singapore. — Zuidvruchten. Twee ladingen nieuwe Zant. Krenten, te zamen ca. 3000 vaatjes, werden tot geheimen prijs opgeruimd. — Indigo: De stemming blijft zeer vast, doch was de omzet deze week niet groot. Volgende week komen weder diverse partjjen aan de markt. — Meekrap.- Tot langzaam opgaandejprijzen werd deze week nog al wat omgezet, doch de te hooge eischen van eenige houders beletten grootere afdoeningen.— Verf hout:- Domingo Campêche ƒ25-, Jamaica ƒ 2£. Van Geelhout weinig of geen voorraad. Van Sapanhout komen volgende week eenige partijen te koop.— Harst tot vorige prijzen met weinig handel — Terpentijnolie: Tot verlaagde prgzen werd op levering in Amerik. nog al ecu en ander gedaan. — Metalen: Banca Tin levendiger en met ƒ54 coulant betaald, Billiton ƒ 52^ a 53. — Katoen: De stemming was iets gunstiger, en tot iets betere prijzen werd een en ander afgedaan. — Vttworen met weinig handel, harde Quisembo Palmolie is zeilende tot J 25| a 26 aan de markt.</p>
	<p>SCHIEDAM, 26 Oct. Moutwijn ƒ 16.25; Genever ƒ 21.75; Amst. Proef ƒ 23. — ; Spoeling ƒl.lO. ALKMAAR, 25 Oct. Aangevoerd 520 stapels Kaas, wegende 115,419 Eond. Prijs: Gras, Kleine ƒ 32.25; Commissie dito ƒ32.50; Middelare dito ƒ 33.50; laagste prijs ƒl9.—. AMERSFOORT, 25 Oct. Tarwe ƒl2.— a 14.—; Eogge ƒ 9.50 a 10.10; Boekweit ƒ7.80 a 8.80; Boterƒll.ls a 1.20 per ffi; Kaas ƒ 21.—a 23.50 per 50 ffi; Aardappelen f 1.90 a 2.20 per mud; Appelen ƒ1.25 a 4 per mud; Peeren./ 2.50 a 4.—. LEEUWARDEN, 25 Oct. De aanvoer van alle granen was heden ten gevolge der mooije weersgesteldheid zeer beperkt. Tarwe flaauw; 72, 73 ffi witte ƒ 12.50.70; 73, 75 ffi roode ƒ 12.50 a 13. Eogge tot verlaagde prijzen met weinig handel; 70ffi Petersb. ƒ 9.60.65; 72ffi Taganrog ƒ 9.90, 10; 72, 73 ffi nieuwe Inlands, ƒ 10.35.60. Boekweit als voren 66, 68 ffi Friesche zand ƒ 7.80, 8.10; Fransche voor fourage ƒ 6.50, Winter-Garst tot vorige prijzen met vrij goede vraag, 60, 62 ffi ƒ 6,90, 7.30; geringere soorten voor fourage van ƒ 5.50 tot 6.50 n. kwal. Haver 15 a2O c. lager; 46,48 ffi korte voer ƒ 4.60.80; 42, 44 ffi dito ƒ 4.20, 4.40; 38, 40 ffi lange voer ƒ 3.60.80. Koolzaad voor olieslagerij gezocht van ƒl2 tot 13.50. Lijnzaad met goeden kooplust voor zaai ƒ 13.50, 14; best slag ƒ 12.50, 13 en geringere soorten ƒ11.50 tot 12. Zomerzaad weinig ter veil en n. kw. van ƒ11.50 tot 12.25. Boter: Aanvoer 706/4, 259/8, 26/16. Prijs ƒ 43.50. Kaas: Aanvoer 3015 ffi. Prijs: Nagelkaas ƒ 30.50 a 33; Kanterkaas niet verkocht; Witte Kruidkaas ƒ 30 a 31. De aanvoer en bestede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 213 vette Koeijen van ƒ 115 tot 265; 176 melke van ƒ7O tot 185; 70 vare van ƒ6O tot 160; 88 Kalfs van ƒB5 tot 21058$- Vaarsen van ƒ65 tot 165; 47 Pinken van ƒ3O tot 70; 8 Ossen van ƒBO tot 170; 10 Stieren van ƒ45 tot 140; 48 vette Kalveren van ƒl2 tot 56; 384 gras Kalveren van ƒ9 tol 48; 10 nuchtere Kalveren van ƒ4 tot 8; 36 vette Varkens van ƒ 40 tot 93; 42 vette Biggen van ƒlB tot 55; — magere Varkens van ƒ — tot —; 56 magere Biggen van ƒ5 tot 32; 905 vette Schapen van ƒl5 tot 35; 38 melke van ƒ9 tot 22; — magere van ƒ — tot —; — Eammen van ƒ— tot —; 186 Lammeren van ƒ 6 tot 15; — magere Hamels van ƒ — tot—; 35 Werkpaarden van ƒ 20 tot 160; — Veulens van ƒ — tot —. Willige markt. ZWOLLE, 25 Oct. De algemeeme neiging tot achteruitgang in de prijzen der eerste levesbehoeften bleef Diet zonder invloed op onzo weekmarkt van heden, zoodat dan ook alle aangevoerde artikelen gemakkelijk en tot lagere prijzen dan op 18 dezer te bekomen waren en wel als volgt: n. Tarwe ƒ 14 a 15; n. Eogge ƒlOl/* a lOVi; jar. dito ƒ10; n. Boekweit ƒ7 a 7&quot;/« i Garst ƒ 63/4 a 7; n. Paardenboonen ƒ10; Aardappelen ƒ 2.25a3.25, alles per mud; de prijs der Boter* in stukken van 5 oneen was ƒ 1 a 1.20 per ffi, die der vaatjes met 20 ffi inhoud ƒ22 a ƒ 23, terwijl de Eijeren geregeld in prijs verhoogen, zoodat men neden niet anders dan tegen ƒ4O do 1000 stuks koopen kon. ANTWEEPEN, 25 Oct. Koffij met meer vraag. Heden werden verkocht 160 b. Domingo per Theresa, 412 b. per Express, 304 b. per Achilles en 124 b. per Oak Point. Voorts werd de lading van 4400 b. Eio, per Favorite, voor Hamburg afgedaan. — Granen onveranderd, Eogge van de Zwarte Zee werd betaald met fr. 27% a 28 ent. — Petroleum iets vaster, disponibel wit wordt thans gehouden op fr. 54 a 541/2. PETERSBURG, 18 Oct. Talk: Gisteren werden ca. 1600 v.prima gele verkocht tot R. 46 a 45V2, tot laatstgemelden prijs kan men nog koopen. — Potasch zeer vast op 20 R. voor prima Kasan, men biedt vergeefs 19S/4. — Hennep met zeer weinig voorraad en zonder vraag wegens gebrek aan schepen. — Rogge.- Disponibel verkocht tot R. 93/4 a 10 n. Kwaliteit.</p>
	<p>LONDEN, 24 Oct. Suiker stil, maar ferm prijsh. — Koffij.- Uit de hand heeft men 1000 b. ord. en zeer ord. bruin Rio tot 38 a 39 sh. afgedaan. — Cacao: Ca. 200 b. Goaquil, gisteren in veiling opgehouden , zijn tot 50 a 52 sh. verhandeld. — Rijst iets vaster en voor het oogenblik met weinig verkoopers; 200 tons Bassein werden heden met 12.6 betaald. — Lijnzaad ferm. Men heeft eene groote lading van de Zwarte Zee tot 66.6 en eene lading Eupatoria tot 67 sh. afgedaan. — Zink£21.12.6 voor gewoon disponibel. IJzer 55.4 i/g.— Lijnolie 37.9 a3B. — Palmolie 41.6. — Talk 44 sh. KAAPSTAD, 19 Sept. Over het geheel is er in den handel in de afgeloopen maand weinig omgegaan; de omzet was in de laatste dagen wel iets levendiger, maar bepaalde zich tot de dadelijke behoeften. Gedurende deze maand is niet veel aangevoerd, maar nog meer dan genoeg voor de behoefte. SAMAEANG, 10 Sept. Koffij. Sedert ons vorig berigt werden a ƒ 35 vrij aanzienlijke kwantums verhandeld. De houders der oogsten, die thans nog onverkocht zijn, willen alsnog tot dit cijfer niet loslaten. — Indigo. Veel kooplust bestond er niet; alleen voor werkelijk fraaije merken werden hooge prijzen besteed, waartoe reflectanten uithoofde der hooge eischen van planters wel moesten overgaan. — Cubeben worden schaarsch; enkele afdoeningen vonden tot./&apos; 23 a 24 plaats. — Bijst ord. witte f 175 a 190; Carga ƒ 120 a lèo per koijang. — Rotting f 10. — Onze Kijiiwaden-max&apos;kt toonde sedert ons vorig berigt eenige meerdere levendigheid, en er werd van 6/4 Madapollams vrij wat verhandeld aƒ 6.25 tot 6.50, terwijl VSW Madapollams zelfs a ƒ7 afgedaan werden. Calicots daarentegen genieten geen attentie; enkele kisten werden tot _/ 6 a 6J afgedaan. Witte Shirtings vonden tot f lOj a 10i koopers met eenige meerdere vraag. Hollandsche Drills met enkele afdoeningen tot ƒBJ a ƒ 9.25; VSW Drills werden a ƒ 10 bij kleinigheden geplaatst: de factorij liet los a ƒ 91/2 op korten termijn. Bier van alle soorten overvoerd. Jenever fl2 a f 14. Boter f2O met kleine aanvoeren. Kaas met voorraad. Petroleum a 60 c. aangeboden. — Vrachten. De Nicot laadt hier Koffij en Suiker a f 85, Indigo ƒ 100. De factorij nam de schepen Zeenymph, Sliedrecht, Burgemeester Hofman en Catharina Maria a /&quot;90 en de Java-Packet a f 95 op. — Wisselkoers op Nederland 102% a 103 pCt. SINGAPORE, 20 Sept. Manu facturen iets meer gevraagd, maar de prijzen hebben eeno neiging tot daling; witte en gekleurde goederen lager in prijs. Ongebl. Shirtings 8j- pds doll, 3.121 a 3.17 J, en men houdt thans op doll. 320 e; 7 pds. doll. 2.50 a 2.55. Ongebl. T. Cloths goed gevraagd; 7 pds. d 011.2.75 a 2.85 c. Holl. Drills per Zeebloem tot doll. 64 a 65 verk. Gebl. Shirtings weer lager in prijs. Ongebl. Mule Twist lager, N&quot;. 18 a 24 doll. 128 a 133. — Steenkolen minder gevraagd, Engelsche doll. 11.50 per ton.— Vrachten: Naar Londen werd £ 3 per ton besteed. — Koers op Londen 4 m. ziet 4/4; op Holland 4 m. zigt 259 J pCt., en 3 m. zigt 258 J. MANILLA, 3 Sept. Tabak: Sigaren zijn nit do gou vernemen tsmagazijnen a pari te bekomen, of a doll. 1960 c. per millo voor N°. 1, en doll. 10.50 c. voor N°. 2 Habanos en üortados. HONGKONG, 11 Sept. Tlïee: De koopers waren meorgeretire. rd, waardoor de voorraad is toegenomen, en men wel verpligt zal ziju iet. lager te verkoopen. Te Canton was de handel ook niet groot; er werden 2 chops Country (Jongo ter markt gebragt, en do voorraad beloopt 4 dito, waarvoor geen vraag is. Dito groene Thee bleef onveranderd in prys. Voor 1500 kisten te Cauton gefabriceerde Congo werd ts. 23 a 25 besteed; voor 9500 kisten Scented Oranje Pecco ts. 17.5 a 34; 2000 kisten dito Caper t5.20a24; 4500 kisten Gunpowder ts. 18.5 a 24, en 1000kn. Young-Hyson a ts. 17.— Manufacturen: Voor 8] pond ongebl. Shirting was volstrekt geen vraag; alleen in 7en 9 pds. ging wat om tot billijke prijzen; 2300 stuks 7 pds. brasten doll. 2.70 a 2.77è op, en 1100 stuks 9 pds. doll. 5 a 5.15; voor gebl. was eenige vraag; 2100 stuks, meest fraaije kwal. bragten doll. 2.50 a 7.90 op. T-Cloths schaarsch; vosr 6 pds. van Sißgapore werd doll. 2.35 besteed; Camlets: 150 stuks bragten doll. 18.25 a 18.50 op. — Vrachten iets vaster; naar Londen £2.10.— Koers op Londen op 4 maanden zigt 4/4]- d. SHANGHAY, 4 Sept. thee. 20,000 kn. zwarte thee werden verkocht, en bij veel aanbod, daalden de prijzen ca. ts. 2 voor middel kwal. en ts. 1 voor ord. dito. Voor Oopack werd ts. 22 a 22.5 voor goed a ord; middel besteed; voor Oonam ord. a middel ts. 16 a 19.2.5. De uitvoer bedraagt 255.008 kn., tegen 197,000 inAu.P°. Van groene thee werden dit saisoen 87,000/2 kn. aangebragt, tegeu 49,000 in A°. P». Voorraad 35,000 tegen 10,500 in A°. P°. De prnzeri bleven zeer vast; voor goede Pingsuey werd ts. 37 a 37.4 betaald, en voor dito Fychow ts. 30 a 33. — Zijde ts. 10 al 5 lager. Men rekent op hoogstens 40,000 bn. naar Europa in dit saisoen, en de notering is voor Tsatlee n°. 2 ts. 520 a 540 per picol; Taysam n°. 1 ts. 460 a 470. — Katoen met weinig handel, men verwacht een mimen oogst. De prijzen zijn weer lager; middel kwal. ts. 16 8.3 a ts. 17. — Manufacturen: Van ongebl. Shirtings werden 35,000 st. verk. en de markt sluit flaauw, 7 pds. tot ts. 2.2 a 2.3, 8£ a è pds. ts. 2.5 a 2.6; gebl. dito 56 draads ts. 2.3 a 2.4; waartoe 1400 stuks verk.; T. Cloths 6 a 7 pds. ts. 1,7 a 3.2, Camlets flaauwer in prijs, Engelsch merk S ts. 13.5. Vrachten naar Londen £ 3 per ton. Koers op Londen 4 m. zigt 6/1 d. YOKOHAMA, 30 Aug. Zijde met weinig handel door de flaauwe berigten uit Londen, maar de prijzen ziju nagenoeg onveranderd. De aanvoer was geregeld , en de voorraad bedraagt thans 800 bn. Er werden 400 bn. verk., en men noteert Mybasn en Sinchiu n°. 1 en 2 doll. 850 a 875 gelijk 34/7 a 35,6 te Londen geleverd; beste Oshn doll. 840, gelijk 34/2. Uitvoer 925 bn. tegen 564 in A&quot;.P». — Thet vast. — Galnoten doll. 8.50 a 9. — Witte Was doll. 22.— Manufacturen: Ongebl. Shirtings vast en er ging zeer veel om tot doll. 3.20 a 3.30 voor 7 pds., doll. 3.65 a 3.80 voer 8 pds., gebleekte shirtings 56 a 60 drs. doll. 3.30 a 3.60 T-Cloths 6a7pds. doll. 2.60 a 2.75; Tafachelassen doll. 3.10 a 4.50; Camlets S. S. goed gevraagd tot een klein avans voor de besce soorten. — Suiker stil. — Rijst veel lager in prijs, Siam Carga doll. 1.80 a 2.20. — Vrachten naar Londen £3.5 per ton. — Koers op Londen 4 m. zigt 4/51/4 a 4/5 d.&quot;</p>
</text>
