<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A Jl M B-BSTfiDIM G* Zij die jrenegen-zijn tot de Leverantie van TURiI&apos;, GRUTTERSWAREN en BROOD voor de ARMEN, gelieven zich te ververvoegen bij den Heer J. M. POLAK, Apotheker Hoogstraat, 0 264, tot uiterlijk den SOsten October 1867, bij wien de lijsten ter teekening en Conditien ter inzage liggen. (25906)__ BIJMGISKTIJïmiF. Een VEENMAN biedt aan te leveren puike oude BURGERTURf, voor ƒ 5 en ƒ5.50 per 1000 stuks vrij aan Huis; KAGCKE_TURS? ƒ3.25, ƒ3.50 en ƒ4 per 1000 stuks. Deze Turf&apos;, waarvan hij sedert geruimen tijd de eer geniet de aanzienlijkste Familien te bedienen, beveelt zich bijzonder aan door zuiverheid, fikschen brand en stevige Kool. Bestellingen worden aangenomen bij D. VERMEER, Heiligen Weg, D 279. (25848) DISPONIBLE f 20,000 te vestigen als EERSTE HYPOTHEEK, op soliede Panden alhier ter stede, voor het geheele bedrag of bij gedeelten. Reflecterenden gelieve zich met franco Brieven te adresseren, onder Lett. O, bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, alhier, in de Kalverstraat, over het Spui, D 6. (25851) TE HUUR gevraag-d, bij fatsoenlijke Burgerlieden, in den omtrek van den Dam, esn öf twee GEMEUBELEERDE KAMER» , voorzien van Stook- en Slaapplaats, voor eene bejaarde Dame. Adres, met franco brieven, onder letters Z. H. bij de Boekhandelaars GEB. KRAAY, Buhcnkant ü 83, te Amsterdam. (25766) WAIRSCHÜWIM. ÜBBANUS-PILLERJ. De Ondergeteekende, Doctor in de Genees-, Heel- en Verloskunde, kleinzoon van Doctor P. HOCTIN, te Boxmeer, acht zich verpligt, openlijk bekend te maken, dat de URBANUS-PILLEN, die thans in meest alle Couranten worden aangekondigd, NIET die zijn, welke reeds EENE EEUW door zijn Grootvader en Overgrootvader zijn bereid en verkocht, en door hare heilzame werking altijd in gebruik _ijn toegenomen. De ECHTE URBANUSPILLEN van Doctor P. HOCTIN, alleen aan den ondergeteekende bekend, zijn van de andere te onderscheiden, doordien de Doosjes, waarin zij zijn gesloten, verzegeld zijn met DOORSCHIJNEND LICHT BRUIN LAM, waarop afgedrnk staan de initialen P. H., wordende bij elk Doosje afgegeven een Biljet, voorzien wet den naam P. HOCTIN. Zij ziju alleen verkrijgbaar te Boxmeer (aires Doctor P. HOCTMN) en bij zijne algemeen bekende Depöthouders. H. W. A. PETERS, (25656) Med. Chir. et Art. Obst. Doctor. IETÏRSII-LONDEN. &apos;. Het Engelsche STOOMSCHIP OLGA, Kapitein -_____•_j. ELWARD, vertrekt van hier Dingsdag29 October, in verbinding met de Stoomschepen naar MALTA, CONSTANTINOPËL. SMIRNA. ODESSA&apos; en NEW-VORK, ENZ., tot VERLAAGDE VRACHTEN en met directe Connossementen. Adros bö de Cargadoors NOBEL fr HOTTZAPEEEL. (25954) g?l k&apos; &apos; gCffIROKFSXOO-SBOÓ&apos;f ÏÜÉ STAD- EDil. De WINTERDIENST zal aanvangen met 1 November 1867 en wel op de volgende dagen en nren, als: MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, van EDAM &apos;smorgens ten 7 ure 15 min. Van AMSTERDAM &apos;snamiddags ten 4 ure. De dienst van DINGSDAG van EDAM naar PURMERENDE, bluft dezelfde. (25982) VAN VEEN &amp; NABER.</p>
</text>
