<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>10,0^Verslag rler Co__a_ -. Ëapporteurs, werd -» al df llllil eSCII0i?Vnngea 07er de Staatsbegrooting voor 1868, Öe,l vraag op den voorgrond gesteld: of het &quot;oepÜKj volk.! ueVaan„z-n ,elSen Programma, aan zijne erkende -»i_Bt2r__ A+\ heeft Men heiinnerde de verklaringen van het ?°o mo&apos;-liiib t„t w?s eP?et&quot;den om het koloniale vïaagstuk, tevon. fn»^„ ene be&quot;&quot;edigende oplosèing te brengen. Het heeft S?t OMiLf tï?eu Be-*T_J. dat het optrad om de bestaande bezwaren Paneer m«n\T °Penhaar lager onderwijs uit den weg te ruimen. * &lt;*e lïtÏÏ! . *?¦ mtdnik-&quot;l-te verklaringen vergeleek Be. hetgeen _°d«-e rtotaSmB^ ffla/ndej\daarop ?ev„g_ Is, kon men tot geene **_ &quot;We Slri n&apos;_,da? -fe*.11!- binet ziJne tweeledige roeping 6 &lt;tón?en_ 2 &apos;,ws?e7raag&apos; of men op onderscheidene punten, J 8 Wachten w*Th^ T.&quot;rd1??: en. cc? voorste/tot wettelijke regeling hdWw;ilmkl-ke_ibesl.e. of telönialé öWnlntien s_aarb&gt;i itB,Tng,TO,:.t vastheid,en dmirÉaamheid van het fw&gt;_ng dP^t-ïi1*8-5 tónd^&apos; g!li*k TToeSere en latere ™- i^ftï belind^&quot;&quot; e &apos;_*-J*d. geleerd, na do optreding van een Wverv^_?iG°.f T|rorden„ge . van geheel tegenover gestelde v?rden geSRge4, Ln°°r »«*deeltaigke intrekking kra*hteloo? lfmySte^-tJ077 r&apos; ïthan3 vol3enB ve?e lea«ü&gt; vei-schii IS d? WtteS °I!f dOTM_- netzij dadelijk hetzij later !«_?¦ b- de wet £«» _&apos; eü PUnt althans stond &quot;ast. De regeh le Was a__*ltó UTglfte v?a woeste gronden in Nederlandsch B_! -&quot;-ftfcfcÏÏSïï*- D«SrootB meerderheid der Tmede Kamer Se* **-»_ ?ffln T_• dl! n°od.zakel«kheid doordrongen te zijn. lsCo^d in , 3th,er herinneren Wat omtrent _D_ tóhfk- T% v.rsch ?n ?e.Iaa_sto maanden is gebeurd; het lag .ii iedereen _P°&quot; het kabiil i6hï??.r- tha?5&gt;, $ te* e* OP aanSwam, om wat £ezet prograZf iL^.&apos;K/T is_ te toetsen aan het vooroP- ¦ {? Plaats vaii Sm- - &apos; e &apos; me_ anders dan «kennen dat het kabinet» J - wilde, LiTlt te &quot;e7n dat,het de bedoelde wettelijke, teié- telonU i_ „;! tegenaeel had getoond- Heï fe&apos;dd een minieer tJf ecu te verklarend, i^l611 ePSeÏTe?&gt; die zicil niet homogeen &quot;v&apos;Dd moest _H„ M„ dat«ene wa* de hoofdgedachte van hef be- ! ** »ieuwen 2SliiVt„T^ *? „ ,S6neigd was toegevend te zijn jegens *?,wbeid bevond ___tt h kort*n,? zijas tegenover al liet _S__ aa£fhe&apos;zameD-stellen eener Indicie fegrooühg , :?,ha&quot;deld onderwerp&quot; o,n,tve. sze&quot;- da* tij Mét opzist tot het hier SCilW op hem laS„ had- a%elegd, &amp; althans den : **&quot;* tal van SB&apos;if?&quot; °? ?- door uitstel tot afstel wilde komen. : Sg&quot;l. kabinet e„ fliiet Zlch oYel&apos; de gedragslijn van het tegenï«&apos; ke oploesfaj* ™n*ies. minister, met opzigt tot de wettoe e&quot;nBerdep. dat ondP? \kolom&quot;?- .waagstuk, veel sterker Uit. Zij *oenn_Ji8 hoofd» «d«r. de, yerklanngen, deer den Heer Mijer, als ***m dit bh dit- . ïnet&apos; in Jnn.lB.B gedaan, ookdfev.dr- Cr&gt;n. door hent _S _g ¥&quot; domeinen bestond om twee Önder&apos;«yenheden en „ronrlro _. e aïSemeene benaming vah cüitunraange¦•-enigo andere lodv^? 0p Java aangeduid, bij do wet te regelen. nieuwen nünistar vii, v ?eenden&apos; dat de eisch, dien men aan don «&quot;billijk was, Aane-p™,„0 omp&quot; &apos;en aan geheel h.t kabinet stelde, «en toes^n^ van N«__!?&apos; dat voor eenè afdoende verbetering van »a«ta! ondorwerr L h«t lanciscU Indie wettelijke re?elin£ van eon Seewzins toeeteSn iLT1*0 .redmiddal was&gt; hetgeen deze leden y&amp;£» dat eea pas opsetreden SJ rA juist -w/s? «Jl^-i ?nidetnï-s betreft-wer. seTraagd- °f l(t\iT,laren- althans fn?r&apos; h,ot t-owoordigkabm-t opheffing &quot;»_ had. Het is nkt vS-rilmiddel vsn wettelijke maatregelen, be- naar d?t„ Il ?_?g?-an dan tot het toezeggon vaü een der wet van fa^ „,?egro.ndheid dler bezwaren, ca heet. herzfoninS &amp;!v--__ r__rr:is??»»»4 h«t ministerie doen? MoetT nWSi .^&apos;dfwijs wel eenigen eisch;_an om te kunnen°be _?,-Lh_i i? ™ dat voorstel worden «chenkonist der wet»evin. £1, S?&apos; .f er w.erkeuJk aan nadere tusshand^ door velen ontkend 2&apos;» bestaat iets hetgeen reeds voor het zeer, dat de He&quot;r rt! „ erdl,Eea,ge leden betreurden de.&apos;.egering en de Kamli, w d?or dlfc zi-n voorstel zich tusschen Zeer algemeen ,£?whad ge.Plaatst&apos;minister van financiën f51? &quot;«enngsbeleid van den tegenwoordigen ach, ontevreden datha?,iPi&apos;? t6zwaf aa°Ileldin5- Men toonde teett, Btttkggo^:&quot;&quot;^ alojat tot &apos;snjks geldmiddelen betrekking *&quot;J medewerkt tot hS l^r&quot; °n lndle?t Men keurde het af, dat S^nfïï^ffi &amp;Z~£«4 K-eX o6pa 9z?ch hij dat ove^igt volr de ledln dfr tef ? elk ge7al Hlaakt »f i-__-_3s-ïS3&amp;-ï-a_ __S «&quot;zekere bijdragen nit L 7,Xf\T,n- ook waaneer men de altijd •0. mi»ioen\er!amd dill v^ddei?-fIan NederlandSch lndie op staan van omstreeks Sii^b^ eea wezenlijk te kort ba\rowere overschotten kJn 1 n&apos; da,t,in verre na nlet geheel uit faling des minkters dus -Sorde&apos;J-ged1ektv Volgens de eile»e voorlint, in werking ko,nt nlï &apos;1 dlen e begrooting, gelijk die daar schatkist tot V den hol&quot;lechts/edurende denloop van 1863 dc hulpbronnen uit een vIOZ™ +^rde? geledigd en de overgebleven met m alle behoeft™ 00 rfaeiSerk v-?rteerd&apos; ™** dan ook nog bq mik een weinig .emVdSS?*18* W-ze voorzien zijn. Wat had mi-isters van üttL^^^f^^ he\ streven des als de gewone uitgaven tot het E J». v?uWel. de btdtengewone «f» ?| te snyden wat hetTaraktergvlljke C-fer in te krimpen miste/ Van zoodanicr strevenT onJe™iJdelijke noodbenootmg geene doorslaand!VwkA Z™U leverde de voorgedragen «Jt SSS^SS^^,^^ -? volledig en toe^and onzer fin°anS veStefcdaamn&gt;bl*den tegenwoordigen Naar het oordeel van verscheidene leden werd in &lt;u -urn. , . -iwr den minister van financiën in ziine aans-raatm _ bcrekcmng, voor 1869 te doen lennep^efenzee? W^ 0m stellen tot het doen sluiten der begrootingen ™nTmen\mZ°t ge£Hde/oede beginselen van financieel beleid gezondigd 68, te&quot; ~_.ri- e overtuiging der groote meerderheid, dat on de werde^Joo^1863, e«H w«*ol-k te kort hes_at hetweil _et Hfu werd loemd -en ,dat u,itzigten voor 1869 nog ongunstfgl die&apos;gaSbehoTrrf6 der afdeelingeil d« vraag behangdeldg: hoTin daar!^Lgt gevoelen v 7°rdl\V°Ten- Y^heidene leden stonden warring vrifwlren \°7T\ df*&apos; WÜ men slands financiën voor vermijden is. JZH wilden HB.lulten,,eener geldleening niet wel te vervoor de voltooninider ltW +geldleenißg bepaaldelijk doen strekken bebben geve_^sz??dS_Z,w*5?^ 6n °K*» 3p*orwegen .schehjk voor, omdat daardoorTlPI,^l^ hun ook daarom wenwegnet, volgens de than, he.tt voltooiJing van het spoorterwi 1, wanneer men aa_ de p-a_-*n&apos; verzekerd zou zijn; het oogenblik zou kunnen komen J?aren tegenwoordigen loop liet verklaren moest omMaarliibfm&apos; Zfl°v de Staat zich buiten magté sche onderneming af d zonderen V^Vr^ZX&quot;1 d 7* grootde groote voordcelen van dit verbeterd i^Vi&apos;pftDgschap vooral genfeten zal, is het niet meer dan billijk Ui? 7aSem&lt;*™^V leel van den geldeUjken last gedragentórd^ * ff S°denTanS voortvloeit. ____ Verscheidene andere leden verklaarden zich tegen het aani-riinen van zulk een uiterst hulpmiddel, als het sluiten eener geldleeiiing Zij meenden echter, en daarin vonden zij bij de voorstanders eener geldleening bijval, dat de regering reeds sedert lang bedacht had «ehooren te zijn op het invoeren van nienwe belastingen of op het verbeteren der bestaande, waardoer de gaping, die onmiskenbaar teschen de Staatsuitgaven en de_ S_tt___n___fl bestaat, kon fn°J.de\ aangevuW.. Hiet enkel in Nederland, ook in Nederlandsch drititfenr? £ i aati afdoBßde vei-beterihg vaii het belastingstelsel dat t &gt; ,b?hoefte. In onze overzeesche bezittingen vooral verdiende &quot; ; &quot;?,?., m geenen deele dien naam; daar heerschte steeds eene l gedrogteHjke, weinig oordeelkundige zamenkoppeling van op allerlei wijze geheven inkomsteü. Men achtte het dan ook eene wezenlnke griet tegen den minister van financiën, dat in die rigting&apos; zélfs niets is voorbereid; dat hij, van het te kort voor 1869 sprekende, de vè&apos;rnoogmg _ van lasten overspringt, om tot de noodzakelijkheid eener geldleening voor dat jaar, althans tot voltooijing der Staatsspoorwegen te gerakefl. Bij de jongste troonrede is de indiening Van wets-ontwerpen aangekondigd betreffende de geldelijke verantwoordelijkheid van de hoofden der departementen van algemeen bestuur en betreffende hot beheer èfl ,de Verantwoording Van &apos;slands middelen. In sommige der afdeelingen werd de hoop uitgedrukt, dat deze wets-ontwerpen tijdig genoeg bij de Kamer mogten inkomen, om behandeling daarvan nog gedurende de tegenwoordige zitting der Staten-Generaal mogeh&apos;ik te maken.</p>
	<p>Hoofdstuk I der Begrooting heeft tot geene bedenkingen aanleiding gegeven.</p>
	<p>Bij.de overweging ih de ëfdselingsh der jfomer Van het hoofdstuk VU .4 der Staatsbegrooting voor 1868, betrs&apos;kkiüg ho.tahdd tot do Nationale schnld, werd iv eene der afdeelingen de aandacht gevestigd op het onlangs voorgevallene met een Engelsch administratie-kantoor dier schuld, hetwelk de coupons van door dat kantoor uitgegeven certificaten niet op&apos; den verschijndag heeft betaald. Naar hetgeen men in de dagbladen gelezen heeft, is die zaak later geschikt gfc de betaling der eo_ra.ns tfevoted. Eenige nadere inlichlAiijr _anga__de dit voor Öüs crediet buiten, lands niet onverschillig voorval, schijnt echter wenschelijk. Ter gelegenheid van liet bespreken van dit punt kwam men terug op den in vorige jaren meermalen geuiten wensch tot opheffing der administratie-kantoren en tot uitgifte door den Staat van certificaten van 2£, 3 en 4 percents schuld.</p>
	<p>De rede!).riQf*en.in de Memorie van Toelichting tot dit hoofdstuk over hetgeen in het loopende jaar tot a___t»s_öd va_ schuld besteed is en in 186 S daarvoor beschikbaar zou worden gesteld, bebben algemeen een pijnlijken indruk gemaakt. &quot;Velen konden het nlet met de zoo noodige zorg tot handhaving van &apos;slands crediet overeenbrengen, dat de minister van financiën datgene, wat hij verpligte amortisatie noemt, tot het minst mogelijke bedrag beperkt en voor den jmst, die Hit de Wet vau IÖ4I voortvloeit, in plaats van de tot nu toe gebruikelijke ƒ 700,000, slechts ƒ 125,000 uittrekt. Eenige leden keurden die karigheid niet af. Er is, zeiden zij, in de laatste jaren zooveel in tiet belang der schuldeischers van den Staat gedaan, dat, flo dë schatkist in ongunstige- toestand verkeert, het zooveel Medelijk latei! rosten der s.huiaamortisatie niet kan worden gewraakt.</p>
	<p>Intusschen vond het algemeen afkeuring, dat de minister, blijkens het gezegde op blz. 5 en 6 der Memsrie van Toelichting, er aan denkt, om zelfs de som van ƒ 518,000, uit het fonds der koopprijzen vM domeinen afkomstig, tot een ander einde dan dat van schulddelging te besteden.</p>
	<p>Meer verschil van gevoelen heerschte over de vraag, of aaii de renten van het waarborgfonds der muntbilletton eene andere bestemming dan die van schuldamortisatie kan worden gegeven. Zoodanig ander gebruik schijnt bij art. 4 der wet van 22 April 1855 (Staatsblad rx&quot;. 34) onder bepaalde omstandigheden te worden ondersteld. In verband met den lagen beursprijs van &apos;slands schuldbrieven meende men e-liter den minister van financiën ernstig in overweging te moeten geven, of niet aan aanvulling van het waarborgfonds der muntbilletten moet worden gedacht. Do nieuwe schikking, die de minister omtrent de uitloting der 3!, percents schuldbekentenissen van het auiortisatie-s3&apos;ndicaat in werking wil brengen, is geheel overeenkomstig met de letter der wet van 1838, maar tegenover de houders dier schuldbekentenissen alles behalve mild. Men spiegelt hun voor. dat in een gegeven jaar 300 stuks worden uitgeloot, maar vermits de Staat voor vroeger door hem ingekochte schuldbekentenissen in de uitloting deelt, kan, zoo als de minister zelf erkent, het geval zich voordoen, dat slechts de houders van 240 stukken het voorregt genieten van hunne schuldbekentenissen a pari afgelost te zien. Op Mt. 4 van de Mem. van Toelichting wordt van eene nieuwe schikking met da Commissie van liquidatie der zaken van do voormalige wees- en momboirkamers gewag gemaakt. Men begrijpt niet goed hoe, indien aan den Staat uit te keeren contanten bij de Commissie voorhanden zijn, deze door inschrijvingen op het grootboek moeten worden vervangen, opdat de Commissie niet verpligt zou kunnen zijn later tot het uitkeeren der gelden inschrijvingen te verkoopen.</p>
	<p>Blijkens het Voorloopig Verslag der Commissie van Eapporteurs °ver do^ wet op de Middelen totdekking der Staatsuitgaven voor miW. Aa en bij het raadplegen der daartoe behoorende raming , werd op nieuw iv al de afdeelingen der Kamer de oveitni- SbÏI»?*--SPoken , dat man hier te lande, wat &apos;slands financiën .euuc, op een keerpunt gekomen is. De geraamde uitgaven, zeide rtvt&apos; W door dc voorgedragen middelen slechts schijnbaar geaerc. liet is meer dan tijd om tot het aanvullen der gaping naar nieuwe inkomsten uit te zien of althans te beproeven, in hoeverre door eene betere wijze van regeling of heffing van bestaande belasv eni eene ruimel&apos;e opbrengst dier belastingen te verzekeren is. V elen konden dan ook hun leedwezen niet ontveinzen, dat nog niets hoegenaamd in die rigting door de regering is voorbereid. &quot;ln de stukken wegens deze begrooting ontmoet msn zelfs geen spoor dat er bij haar ernstig aan gedacht wordt, om iv eene behoefte te voorzien, waarvan het bestaan door niemand meer kan worden ontkend. Verscheiden leden gevoelden zich te meer tot sterkeu aandrang op voorziening in dit hoogst gewigtig belang genoopt, omdat naar hunne_ overtuiging de hier te lande bestaande belastingen een gebrekkig zamenstel vormen, en deze in menig opzigt niet meer beantwoorden aan de eischen van onzen tijd. Op de vraag, welke nieuwe belastingen hier konden worden ingevoerd of in welke rigting de bestaande konden worden verbeterd wees men onder anderen op het regt van patent. Men hield het geenszins voor onmogelijk de wetgeving op dat onderwerp zoodani&lt;* te verbeteren, dat de belasting meer opbragt, terwijl te eeliikerlijd eenige der meest in het oog vallende gebreken wierden weggenomen. Maar clan moest het patentregt ook eeno bedrij fsbelasti.g worden m ruimen zin, zoodat zij, die ouder eenen vroegeren staat van zaken daarvan bevrijd zijn gebleven, hun deel van den last droegen. Ook het belasten der goederen in de doode hand meest onder dc tegenwoordige omstandigheden zeer in aanmerkiu&quot; komen. °</p>
	<p>Meer bijzoader met het oog op de bij dit wetsontwerp behoorende raming deed men opmerken, dat de vermoedelijke opbrengst der belastingen daarbij meestal voor 1883 vrij wat lager is geschat dan bij de gewijzigde raming voor 1867. Men zag daarin een bewijs te t&quot;®?&apos;* van het onverdedigbare der opdrijving dier laatste raming, indien toch do meerdere opbrengst zoo zeker is, waarom die dan niet ook.voor 1863 berekend? Ea indien men hier slechts te doed heeft met een bloot vermoeden of nog on/.eker uitzigt, waarom dan daarop net doen sluiten van geheel eene Staatsbegrooting gebouwd? isij het doorloopon der onderscheidene middelen, in de tegenwoordige wet of in de daarbij behoorende stukken opgetold, deed men nog het volgende opmerken. Personeel. Door eenige leden werd zeer geklaagd over den dwang, cue aan de gemeenten, bij de afschaffing der plaatselijke accijnsen iv den uitzonderingsmaatregel begrepen, van regeringswege wordt aangedaan , opdat zij zich zoo spoedig mogelijk aan den algemeenen regel onderwerpen. Accijrt.ic,,, ]\ien heeff. eenigermate verwonderd, dat de Qnis*ei van Financien de opbrengst van liet gedisteleerd gunstig noemt, ien gevolge van de verhoogde belasting moge het cijfer dier opbrengst Zyn geklommen, de inslag, of liever de aangifte, vermindert op uit het financieel oogpunt vrij ontrustende wijze. Terwijl vroeger eene jaarlijksche klimming in den in__g plaats had, die wel eens 10,000 vaten bedroeg, is die inslag in de acht eerste maanden van 1867, vergeleken met de acht eerste maanden van 1866, met 1840 vaten verminderd. Waaraan is dit verschijnsel te wijten? Aan toenemende slnikerij? Maar is het dan wel raadzaam de opbrengst van dezen accijns&apos;, die inderdaad achteruit schijnt te gaan, voor 1868 hooger te ramen? Er waren echter loden, in wier oog de gemaakte gevolgtrekkingen een weinig voorbarig waren, omdat het hier nog een tijdperk van overgang geldt. Zegelrajtcn. Men kwam terng ep het door den Minister van Financien geopperd denkbeeld tot partiele afschaffing van het zegelregt op de dagbladen. Nagenoeg algemeen bleef men van oordeel, dat, hoe wenschelij. die afschaffing op zich zelve wezen mogt, in den tegenwoordigen toestand van &apos;s lands finantien daaraan niet gedacht kon worden, indien geen behoorlijk aequivalent wierd gesteld. Sommigen lieten zich over de partiele afschaffing zelve uit. Deze zou, zoodanig ab de Minister vaa _ inaucisa die scheen op het oog tè he_.e_, _*_ étó bi__e_l__d_c_- .dagbladen zeer ongelijk werken en in het algetóeêft de buitenlandsch. dagbladen tegenover de binnenlandsche bevoordeelefi. ¦-, ¦ De maatregel zelf zou dus weinig beantwoorden aan het doel. __a_r, vroeg men, zon niet algeheele afschaffing van het zegelregt op de dagbladen mogelijk zijn op soortgelijken voet, als een vorig minister van flnan.ieü oie wilde doen plaats hebben, nameljjk verbonden aan eene algemeens. herziening der zegelwe., door welk. herziening dan tevens een ruim aequivalent voor het af te schaffen, regt |é.«r_aa wierd? Het hier bedoelde voorstel, meende deze leden, had toch eigenlijk op eene bgzaak schipbrenk geleden. Waarborg der goudm en Moeren, werken. Naar sommiger oordeel geeft de wetgeving omtrent _i. jmderwerp al zeer weinig waarborg sn belet zij geenszins, dat minder&apos; edel metaal voor echt goud ver-o&apos;cht Wordt. Geheele afschaffing van dies zoogenaamden waarborg scheen dus wel iü, aanmerking te komen. Mgfl voerde echter daartegen aan, dat het Middel eenigermate als ?er&gt;e belasting op dg weelde te beschouwen is, en dat aan afschaffing \&apos;an zoodanig. oe_* lastingen thans minder dan ooit katt? worden gedacht. AuÜAeil van het rijk in de opbrengst vdf! tle exploitatie der *™&quot;?°&quot; spoorweg*». J/S,vraag werd gedaan, of de regeling bereid zou _gr- de Kamer eenige&apos; tótededseling betreffende d.ö tegenwoordigen financielen toestand.der e.pMtstie-maatschappij te _*_s. Voorloopige bijdrage uit het nadef bij de wet vast te xtctleH bahg moe van de algemaene rekening wegens de ontiiftnr/iten en uitgiii-emooor iv_detlandicli lndie over de dienst 1867, enz. Terwijl men het nodeloos adti-t. te hërfïalen wat reeds bij de algemeene beschouwingen over de steats-egre.tiüg Van 1868, met opzigt tot het hoogst onzeker en zeer betwistbaar karaite. deï hier bedoelde bijdrage va» 9 millioen, is aangevoerd, werd thans de opmerking gemaakt, dat de opgave van den stand der Indische kas_é_ onder ultimo December van oe jaren 1862 tot 1866, door den minister ?an koloniën bij zijnen «net Van 27 September jl. aan de Kamer inge2e_den (gedrukte stukken Ü°. 1(?1); .Weinig ge-clukt is om hetgeen hier in aanmerking kor.t op te heldefè&apos;ö; Integendeel is de verwarring daardoor nog vermeerderd, ferrt&apos;ij! fetën _. minister van financiën op b_*_. 13 zijner Memorie van Toelichting to. Set thans behandeld wetsontwerp mezoo veel woorden zegt: /&apos;Blijken&apos;, eene bij hot departerm-Tit van koloniën ingekomen opgave was op 1 Jaatsarij 1867 in &apos;s lands kassSn in lndie eene som van ƒ24,145,095 voorhanden,&quot; vindt men m tle cty£av. fan den minister van koloniën van 27 September jl. hefe «zuiver aanw&apos;ëJüg&quot; bedrag der Indische kassen op 31 December 1866; bepaald op f 2_,1-..,17-. Er is dn» hier een verschil -fan met minder dan een millioeü. Wasraaü ia dit verschil toe te schrijven ¦? Moet men bij de opgave Van Aen minister van financiën aan een //onzuiver&quot; bedrag denken? ... Vooral ook in eene der afdeelingen betoogde men, dat zelts indien dit zonderling feit kon worden opgehelderd, deKamer aangaand. de gewigtige vraag, of het zoogenaamd administratief kapitaal^ zonder stoornis der Indische huishouding, tot 12», millioen kan worden beoerkt, nog in het duister&apos; ssott röndtaaten. Om die vraag eenigermate te kunnen beantwoorden .on de Kamer, in- plaats va» jaarlijksche opgaven van den stand der Indische kassen over de laatste vijf jaren, dergelijke opgaven moeten bezitten over de laatste twaalt jareii, en dan wel van drie tot drie maanden, terwijl daarbij aneen van een //zuiver&quot; bedrag sprale moest zijn. De reden, waarom men de inlichting over een uitgestrekte? tijdperk en drie-maandelijks noodig a«htte, lag voor de hand. Gedurende dat tijdperk heeft een vroeger gouverneur-generaal den bekenden maatregel betreffende de uitgift, van rentegevende processen genomen. Een ander gouverneur-generaal heeft later, door de Meening van producten mj de Javasche Bank en door het doen overstort.- van gelden mt de kas der JNederlandsche H.-_idclmaalschppii in de dringende behoelte_ aan specie veor het gaande houden der Indische huishouding voorzien,_YV eliigfe ook zou dcor deze meer gedetailleerde opgavön de uizending van het telegram vari den waarnem.nden gouverneur-generaal van de eerste dagen van November 1836, om uitzending van ipecie, word«n opgehelderd. Deze leden meenden das zeer op het erlangen der bedoelde nadere opgaven te moeten aandringen.</p>
	<p>In de memorie van toelichting van het aan de Staten-Generaal aangeboden ontwerp, houdende -nadere bepalingen omtrent den accijns op do suiker,&quot; zegt de regering o. a. clat zij //de voordragt, op nieuw inzendende, eenigzins heeft gewijzigd, ten gevolge van de aanmerkingen daarop liij het voorloopig verslag gemaakt. Als de noodzakelijkheid tot verhooging van de rendementen zich werkelijk later mogt voordoen, dan behoudt de regering zich voor om alsdan een_ daartoe strekkend wetsvoorstel aan de Kamer te onderworpen, terwijl in elk geval do handel en de fabrikanten thans reeds op de mogelijkheid, der verhooging opmerkzaam zijn gemaakt.&quot;</p>
	<p>Blijkens het Voorloopig Verslag der commissie vau rapporteurs* heeft men, bij het onderzoek van het Xde hoofdstuk der Staatsbegrooting voer 1868, waarop weder ƒ 50,000 voor onvoorziene uitgaven beschikbaar worden gesteld, algemeen met groote bevreemding op den specific&amp;tiestaat van het gebruik dezer som in 1866 verscheidene posten voor geheime uitgaven aangetroffen. Al dadelijk ontmoet men een post van dezen aard bij de Hooge Collegien van Staat. Een andere komt voorbij het Departement van Justitie, niettegenstaande de begrooting van het Departement een aanzienlijk bedrag voor geheime correspondentie-gelden ten dienste der politie beschikbaar stelt. Ook door de Departementen van Binnenlandsche Zaken eu van Finantien zijn in 1866 uitgaven op hoofdstuk X gedaan, die cic specificatie met den naam van geheime bestempelt. Sedert 1865 hadden deze geheime uitgaven uit hoofdstuk X ten eenemnale opgehouden. De leden der Kamer verkeerden in de meening, dat de redenen uit vroeger tijd, die hebben kunnen bestaan om zeer enkele posten van dezen aard te behouden, geheel vervallen waren, en zagen zich dus genoopt thans met aandrang de vraag te doen, wat aanleiding gegeven heeft om op een geheel verlaten weg terug te keeren. &apos;Zelfs achtten zeer velen het wenschelijk en noodzakelijk, dat door de Regering, op zoodanige wijze als dit haar raadzaam zal voorkomen, mededeeline&apos; wierd gedaan van de behoeften, waarin door de hier bedoelde uitgaven is voorzien. Onze comptabiliteitswet kent geene uitgaven, die uit haren aard geheim moeten blijven, maar spreekt alleen van dezulke, waaromtrent door de Algemeene Bekenkamer geene overlegging van bewijsstukken kan worden gevorderd. Indien eene gedane&apos;betaling niet op den gewonen voet door de Rekenkamer kan worden verevend, volgt daaruit geenszins, dat cle aard dier betaling veor de wetgevende kamers een geheim blijven moet.</p>
	<p>voorstel namens de dlrectie dek kanaal-l.aat schappij, ingezonden bij den Gemeenteraad der stad Amsterdam.</p>
	<p>Reeds in de lente van het jaar 1866 werd in een onderhoud tusschen den heer Burgemeester, den referendaris Boogaard van het Ministerie .van binnenlandsche zaken en den President onze. Maatschappij, het plan van één schutsluis in den afsluitdijk bij den Paardenhoek besproken en het belang van — of de behoefte aan meer schutsluizen betoogd. Zelve overtuigd van dat belang en die behoefte, doch uithoofde van de beperkte financiële hulpmiddelen onzer maattchappij niet bij magte onder de tegenwoordige omstandigheden den bouw van meer dan ééne schutsluis, gelijk de concessie voorschrijft, te bekostigd?, hebben wij in de eerste plaats aan de Regering concessiewijiigingen voorgesteld, welke ons tot die bekostiging zoude in staat stellen. Tevens hebben wij gemeend eene poging te moeten doon, om bij deze concessiewijzigingen ook de financiële belangen onzer maatschappij in het algemeen op hechteren voet te brengen, en hiertoe aan de Eegering een uitvoerig voorstel gedaan, dut U zal worden medegedeeld, en waarvan de hoofdpunten zijn: a. dat do SOJarige renteguarantie, bedoeld bij art. 28 der concessie, in plaats van ria openstelling van kanaal en haven, aanvange of gerekend worde aangevangen te zijn met den lsten Janu-.irij of den lsten Julij 1867; .. dat hetgeen dien ten gevolge op de bii art. 27 voor rentebetaling gedurende den aanleg van do werken bestemde ./&apos; 3,000,000, met I°. Januarij of r. Jnlij 1867 zou overschieten, voor een klein gedeelte, na voltooijing van de sluizen aan den Paardenhoek, en overigens na openstelling van kanaal en haven, aan de maatschappij zou worden uitgekeerd; c. dat de maatschappij in den afsluitdijk aan clen Paardenhoek zou maken drie ruime schutsluizen; d. dat voor da openstelling van kanaal en haven, alsmede voor de oplevering van de voornaamste kunstwerken, tijdsbepalingen zouden worden vastgesteld, welke tot nog toe in de concessie Biet opgenomen waren.</p>
	<p>Door deze wijzigingen, welke na langdurige onderhandelingen de goedkeuring der Eegering, onder voorbehoud van Dekrachtiginiï bii de wet, verworven hebben, zal niet alleen aan het reetmatit- verlangen van alle belanghebbenden bij de scheepvaart met oi«_. tot de schutsluizen, zijn voldaan, maar zullen aan KwÖ tegen opoffering van eenige der laatste iar™ ™V» &apos;uaa-3Cu&lt;4pi:iJ, in ruimte de nnddelen z$ van de rente harer aandeelen, als tot vMt™ „„ï i °ctj!l?g terwijl bovendien door het i^^^^jfe .telling vnn kanaal en haven, ert voor de oplevering ven sommige onderdeelen der onderneming, ook aan de Eegering een waatboig te meer voor het werkelijk en spoedig tot stand komen van de werken geleverd zijn zal. Toen wij in de maand December 1866 aan de Eegering o-is voorstel van concessiewijzigingen inzonden, hielden wij ons — en wij gelooven nog te regt — overtuigd, dat de verbetering der uitzigten van &lt;&gt;nze Maatschappij hare aandeelen, welker koers toen nog geenszins in dezelfde mate als thans teruggeloopen was, niet alleen regelrrtatiglijk verhandelbaar maken zou, maar dit papieren betaalmiddel tot zoo voldoende courante waarde zou brengen, dat de uitvoerbaarheid van net werk, ook uit het financieel oogpunt beschouwd, niet langer te betwijfelen viel. De Hooge Eegering nogtans heeft dien twijfel geopperd, en de verdere koersverlaging onzer aandeelen, mede ten gevolge van het wantrouwen, door de vertraging van den sluizen.oaw opgewekt, heeft ons zelve doen omzien naar een middel, om die onverdiende depreciatie op zekere wijze en geheel te herstellen. Toen nu in de maand Julij 11. door de Eegering als voorwaarde van hare toetreding tot ons voorstel van coucessiewijzigingen werd verlangd: //het //bewijs — blijkende uit eene verbindtems van volkomen soliede //züde, om het papieren betaalmiddel der Maatschappij tot een vol//doend bedrag, naar mate de verorderingen vau het werk, ie verzilveren — clat na ac verlangde concessiewijzigingen de onderne&apos;/ming stellig tot stuud komen zou.&quot; en ons spoedig gebleken was, dat aan dit verlangen door geeu ander middel genoeg was te gemoet te komen, dan door eene overeenkomst met de stad Amsterdam, hebben wij zoodanige overeenkomst ontworpen, welke, naar wij gelooven, voor de gemeente aannemelijk is en tot het beoogde doei zal leiden. Aangezien die overeenkomst intusschen geene eigenlijke verbindtenis tot verzilvering van onze aandeelen bevat. hetgeen wij meenden van de stad, als voor haar onaannemelijk en voor de Maatschappg minder wenschelijk, niet te mogen vragen, maar wel bevat de verbindtenis, om ons de middelen te verschaffen, waardoor wij in staat geraken zelve de verzilvering van ons papieren betaalmiddel te verzekeren, hebben wij ons verpligt geacht het ontwerp van overeenkomst aan de Ministers van binnenlandsche zaken en van financiën mede te deelen, ten einde te vernemen, of het aan de denkbeelden van hunne Excellentien beantwoordde, en of in zoodanige overeenkomst — ware zij met Amsterdam te sluiten — het bewijs zou gelegen zijn, door hunne Excellentien verlangd. Na eenige briefwisseling tot toelichting vaii de overeenkomst, ontvingen wij van hunne Excellentien, bij missive van 12 September 11., de verklaring, dat zij //met ingenomenheid hadden kennis ge«nomen van het denkbeeld der directie, om zich tot het Gemeentebestuur van Amsterdam te wenden, ten einde door eenigen maat//regel van die zijde de bezwaren te zien weggenomen, welke aan //het welslagen der onderneming in den weg staan, en dat hunne bereid zijn, om tot datzelfde doel onder de vroeger //medegedeelde voorwaarden en onder voorbehoud van goedkeuring //bij de wet, harerzijds toe te stemmen in enz.&quot; (volgden de concessiewijzigingen hierboven geformuleerd), *mits blijke, dat naar de «overtuiging van het Gemeentebestuur, door die gemeenschappelijke //ondersteuning de voltooijing der werken redelijkerwijze verzekerd «te achten is.&quot; Na deze verklaring hebben wij gemeend dat, behoudens de regeling van eenige min beduidende détails, volkomen overeenstemming met de Hooge Eegering verworven was, en hebben wij met te meer vertrouwen besloten ons ontwerp van overeenkomst aan het Gemeentebestuur in te dienen, gelijk bij deze geschiedt. Tot toelichting van dit voorstel diene het volgende : Het voorstel is tweeledig, strekkende in de eerste plaats tot afstand van onze regten van tolheffing enz., in de tweede plaats tot het erlangen van een voorschot op &apos;den prijs van dien afstand. Beide onderdeelen, hoezeer met elkander in verband staande, zijn toch wèl te onderscheiden. Wij achten ons ontslagen van de taak een betoog te leveren van de weaschelijkheid, dat de stad Amsterdam de beschikking erlange over de regten, uit art. 14 onzer concessie voortvloeiende (welke &apos; wij ter bekorting voortaan met het woord tollen willen aanduiden), hetzij om de opbrengst van deze zelve te genieten, hetzij cm de tarieven naar eigen goedvindfn te kunnen regelen, of wel geheel geene regten te heffen, hetzij eindelijk ora in elk geval t« voorkomen, dat de uit art. 14 voortspruitende regten in vreemde handen geraken.</p>
	<p>.Het is toch niet de eerste maal dat zoodanige overdragt aan Amsterdam ter sprake komt. Beeds in 1863 verklaarde zich het Gemeentebestuur bereid tot de aankoop voor 5 millioen gulden, wat evenwel door de directie der Maatschappij als ontoereikende moest afgewezen worden, terwijl in 1864 aan den Eaad door vijf zijner leden een voorstel gedaan werd, strekkende tot meergemelde aankoop tegen nitkeering van ƒ 2,000,000 in geld of stedelijke 4 pCts. schuldbrieven a pari, en een jaarlijksch bedrag, gelijkstaande met de kosten van onderhond van kanaal en haven, tot een maximum van ƒ 200,000. En indien dit voorstel met kleine meerderheid werd verworpen, meenen wij toch de reden hiervan eerder te moeten zoeken in de toenmalige omstandigheden of den staat van wording, waarin destijds nog de Maatschappij verkeerde, of in twijfel aan de technische uitvoerbaarheid der onderneming dan in gemis van de overtuiging bij den Eaad van de wenschelijkheid der overname op ,zich zelve. Deze wenschelijkheid zal dan ook, vertrouwen wij, nu nog niet betwist worden; en de twijfel aan de ernstige opvatting van het werk en aan de technische uitvoerbaarheid mag thans geweken geacht worden, nadat dit werk niet alleen met kracht opgevat, maar, in weerwil van de ongunstige omstandigheden gedurende twee en een half jaar, met volharding en goed gevolg voortgezet is. Wij kunnen derhalve ook onze tegenwoordige beschouwingen bepalen tot het middel waardoor, of den weg waarlangs wij het doel bereikbaar achten. Ons voorstel dan is, dat de stad Amsterdam, tegen afstand van de tollen, betale ƒ6.000,000 in een 3, zoodra de haven en het kanaal zullen zijn opengesteld, en bovendien jaarlijks ƒ 40,000. Indien de verwachtingen, welke men op den aanleg van ccn1 korten en goeden waterweg tusschen Amsterdam en de zee steeds gebouwd heeft, ook maar ten deele zich verwezenlijken, mag gewis de berekening niet overdreven heeten, dat binnen een betrekkelijk kort tijdsbestek de jaarlijksche uitkeering van ƒ 40,000 plus de renten van de in eens betaalde som ad ƒ6,000,000 door de opbrengst der tollen zullen worden gedekt; doch, wanneer men daarbij voor oogen houdt het publiekregtelijk belang der gemeente om de beschikking te hebben over de tollen, en op de indirecte voordcelen, welke voor haar uit den verhoogden bloei van handel en scheepvaart voortvloeijen moeten, dan kan, gelooven wij, de prijs, tegen welken de afstand geschieden zou, niet bovenmatig schijnen. Die prijs nio^e hooger zijn dan de som, welke ten jare 1863 het Gemeentebestuur voor den afstand der tollen besteden wilde, en door den lageren koers per stedelijke schuldbrieven voor de gemeente iets bezwaren&lt;ler zijn dan de prijs, opgenomen in het voorstel der Commissie van vijf Eaadsleden in 1864; de gemeente zal nu tevens het verlangen naar meer dan ééne schutsluis voldaan zien, en de Maatschappij zal, hoewel niet meer ontvangende, tot hoogere uitgaven verpligt wezen. Strekte dus het voorstel van 1864 om de oprigting der Maatschappij en de uitvoering van het werk mogelijk te maken, het tegenwoordig voorstel geeft de zekerheid, voor zooverre die redelijkerwijze verlangd kan worden, dat het werk tot stand komen zal en dat het op doelmatige wijze zal zijn ingerigt. Met opzigt tot het tweede onderdeel van ons voorstel of het verlangd voorschot van zes millioen gulden nominaal in stedelijke schuldbrieven, moeten wij eenigzins uitvoeriger zijn. Het spreekt van zelf. dat dit voorschot — vindt de boven behandelde afstand van de tollen aan de gemeente plaats — geen bezwaar hoegenaamd opleveren kan. Integendeel het zou dit voordeel aanbrengen, dat de schuld, welke de stad tot betaling van den koopprijs creëren moet, niet op ééns, maar geleidelijk in 6 jaren, en dientengevolge op minder bezwarende voorwaarden kan worden gemaakt, doordien de koopprijs, welke eerst na openstelling van het kanaal vervalt, alsdan met het in zes j .ren verstrekte voorschot verrekend wordt. Wij geveelcn intusschen zeer wel, dat Uw Bestuur zich heeft te stellen op het ongunstigste standpunt, dat van iederen geldschieter, en zich derhalve af te vragen, welke zekerheid het erlangt van terugbekomen of verhaal van de verleende of voorgeschoten sommen onder elke omstandigheid, dus ook in het onverhoopt geval, dat de Maatschappij hare onderneming niet volvoeren mogt, én dus buiten staat wezen de verkochte tollen te leveren en door verrekering met den koopprijs het voorschot terug te geven. Op die vraagt ligt — meenen wij — een volkomen bevredigend antwoord voor de hand. Immers, bijaldien onverhoopt de Maathappij in den tegenwoordigen stand der zaak of binnen kort het Hn PPSejen mogt, dan moge geene zekerheid nog bestaan, dat het ,r,aen Staat zou worden voortgezet, ondenkbaar, zoo niet onmof 6 &quot;f -o? -°* het,dat tij een tekort schieten van de krachten der i\¦__ ?,;fPPH&apos; na kor*eren of langeren tijd, wanneer de sluizen aan beide uitenden van het kanaal en de droogmaking van het Wijkermeer aliigt nagenoeg voltooid, het I afgesloten, de doorgraving ¦ in duin bijna gereed, eu de havenhoofden op aanmerkelijkenafst_ud uitgebragt zijn zallen, de Staat een werk, waaraan zooveel millioö- i nen schats besteed zijn, renteloos zou laten liggen, een werk niet opvatten, waaraan hij zelfs wegens het belang èn van de koopvaardijvaart èn van de rijks-marine zoo volstrekte bdhoef&apos;te heeft. Wij gelooven aldus dat ook uw Eaad van de onderstelling mag en zal uitgaan, dat zelfs dan, wanneer de Maatschappij daartoe niet bij magte blijkeu mogt, (een geval, clat bij het tot stand komen van de aanhangige financiële regeling metstad en land mede nagenoeg ondenkbaar wordt), de onderneming door den Staat ingevolge art. 34 en 35// der concessie zou worden overgenomen tegen vergoeding van de getaxeerde waarde onder korting van 20 ten &apos;honderd. Indien wij nu aannemen dat dit plaats vond op het voor de gemeente ongunstigste tijdstip, te weten, wanneer zij de volle 6 millioen gulden stedelijke schnld zal hebben voorgeschoten, zoo is het duidelijk dat de toestand deze zijn zal: Boven de nu voor onteigening en verrigt werk of aangevoerde materialen besteede 6 millioen gulden zal dan ingevolge art. 7 van het ontwerp-contract, een bedrag van 10 millioen gulden zijn uitgegeven. Bij de laagste taxatie zal ongetwijfeld de vergoeding, door den Staat te betalen voor hetgeen de vrucht is van 16 millioen gulden, zelfs na korting van 20 pCt. en na aftrek van de sedert Jannnarij of Julij 1867 betaalde rente, ruim toereikende zijn tot dekking van de schuld der maatschappij aan de gemeente van millioen reëel. Naarmate nu het ondersteld geval van te kort schieten der krachten van de maatschappij plaats vinden mogt, zou de zekerheid van verhaal voor de stad van het voorschot te grooter wezen, eensdeels omdat dan door haar zooveel minder nog betaald, en door den staat voor rente zooveel minder nog verstrekt zijn zou, anderdeels omdat al de waarde thans reeds aanwezig in onteigenden grond, werk, materialen enz., waartegenover op dit oogenblik nog geenerlei schuld hoegenaamd staat, mede zou blijven het onderpand voor die veel kleinere schuld, en deze dus zooveel te ruimer dekken zou.</p>
	<p>Wij meenen hiermede genoeg betoogd te hebben, dat de stad onder alle DENKBAIUS omstandigheden voor het terugkomen van het geleende geld behoorlijk gewnarhorgd is, en zouden hiermede onze toelichting kunnen besluiten, voorzagen wij niet dat uw Eaad de vraag zal doen, in hoeverre de hulp, welke hij langs den thans voorgestelden weg aan de Maatsbhappij bieden zou, het doel zal doen bereiken, en de financiële bezwaren, die zich op onze baan kunnen voordoen, opheffen of voorkomen zal. Aan het beantwoorden van die regtmatige vraag willen wij ons geenszins onttrekken, te minder daar het antwoord zeer gemakkelijk is. De financiële bezwaren zijn tweederlei. In de eerste plaats dient vermeld te worden de belangrijke depreciatie der aandeelen in ons maatschappelijk kapitaal. Het is bekend, dat het geheele werk is aangenomen voor eene som van 27 millioen gulden, waaronder 10 millioen gulden in aandeelen, weshalve deze een onzer betaalmiddelen uitmaken, en nu kan het geene verwondering baren, dat de belangrijke teruggang van den koers van dit betaalmiddel zorg baart aan onze directie, en bij de aandeelhouders en het publiek zeker wantrouwen in het welslagen van de onderneming opwekt, dat, verhoogd door de vertraging der sluiswerken, bij gemis van eene beslissing dienaangaande, ,op nieuw den overdreven teruggang bevordert.</p>
	<p>Wanneer evenwel de Maatschappij in de gelegenheid zijn zal om gedurende zes jaar telken jare ongeveer acht en een halve tonne gonas tot inkoop van eigen kapitaal te besteden, wanneer zij bovendien de amortisatie van datzelfde kapitaal uit het half procent, haar jaarlijks door den Staat verstrekt boven de 4 procent, welke zij voor rente aan de aandeelhouders uitkeert, dadelijk moet aanvangen, en misschien binnen weinige jaren na inkoop van ongeveer de helft van het kapitaal datzelfde Af,(f procent neer 15 miUioen gulden kan aanwenden tot amortisatie van de in omloop gebleven 7% millioen gulden, en alzoo dóéirorer één procent en leUen jare mar en meer amortiseren kan, dan lijdt het geen redelijken twijfel, of de aandeelen worden eene zeer veilige en voordeelige geldbelegging, en moeten spoedig een voldoenden, ja hoegen koers bereiken; het betaalmiddel der Maatschappij moet reële waarde erlangen, en de voltooijing van het werk zal in dit opzigt onder alle omstandigheden verzekerd zijn. Een ander financieel bezwaar sproot voor uit tal va. onvoorziene omstandigheden en uitgaven, welke gelijk bij iedere onderneming van dezen aard ook bij de onze zich opdeden, of waarop nog voor het vervolg moet worden gerekend, en die. gevoegd bij den bouw van twee schutsluizen boven de bij concessie voorgeschrevene en door ons als onderdeel van het geheele werk aaubesteede ééne schutsluis aan den Paardenhoek, de voorziening in een vermoedelijk tekort gebieden. Wij achten ons gelukkig ook het middel te kunnen aanwijzen tot ophetfing van dat bezwaar. Het is gelegen in de concessie-wijzigingen, welke de Ministers van Binnenlandsche zaken en van Financien hebben goedgekeurd, behoudens bekrachtiging bij de wet, voor het geval dat door de medewerking van het Stadsbestuur de financiële hinderpalen, die het toe stand komen van de onderneming in den weg staan, kunnen worden opgeheven. Ten gevolge dier wijzigingen toch en den vervroegden ingang van de SOjarige renteguarantie, zal eene som van ruim twee en een half millioen gulden op de in art. 27 der concessie omschreven drie millioen gulden overschieten, en door den Staat aan de Maatschappij worden uitgekeerd. Er behoeft dan voor gemis van de middelen tot voltooijing van de onderneming, met al hare bijbehoorende werken, en tot bestrijding van alle buitengewone en onvoorziene onkosten, geeno vrees meer te bestaan, en de toekomst der Maatschappij mag naar menschelijke berekening volkomen verzekerd geacht worden. Het is op grond van een en ander, dat wij aan het bestuur van de hoofdstad, die bij het welslagen van onze onderneming een zoo onschatbaar belang heeft, met vertrouwen het voorstel van eene regeling onderwerpen, welke ons voor haar niet_slechts aannemelijk maar tevens wenschelijk voorkomt, en door wier tot stand komen alle partijen zouden zijn gebaat. De Directie, JITTA, President. P. H. BEUYN, Adjunct-Secretaris.S</p>
	<p>Tusschen het Gemeentebestuur van Amsterdam en</p>
	<p>de Directie der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij , wordt overeengekomen hetgeen volgt: Art. 1. De Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij staat aan de gemeente Amsterdam af de regten, welke zij heelt op grond van artikel 14 harer concessie, van welke eenige artikelen zijn bekrachtigd bij de wetten van 24 Jan. 1863 (Staatsblad n°. 4) en van 11 Junij 1864 (Staatsblad n°. 72) en alle regten uit de exploitatie van het kanaal en de daartoe behoorende havenwerken voortspruitende. Art. 2. De gemeente Amsterdam betaalt voor dien afstand, zoodra het kanaal en de haven worden in exploitatie gebragt, eene som van f 6,000,000 en voorts jaarlijks eene som van f 40,000. De betaling van eerstgemelde som geschiedt in 4 pCt. stedelijke schuldbrieven tegen den gemiddelden beursprijs der zes laatste voorafgegane maanden. Tegen dien koers wordt alsdan in compensatie gebragt het nominaal bedrag der obligatien, door de gemeente ingevolge art. 6 alinea 1 dezer overeenkomst aan de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij als voorschot verstrekt. Art. 3. Bij toepassing van art. 19 der concessie, komt de uitkeering , waarop de Maatschappij aanspraak zou kunnen maken, ten bate der gemeente. Indien uit kracht van art 34 en 35 (2de alinea) der concessie de onderneming ten bate en schade der likwidatie van de ontbonden vennootschap door den Staat wordt voortgezet, worden alle voordcelen, uit de bij art. 14 der concessie omschreven regten voortvloeiende, aan dé gemeente Amsterdam uitgekeerd, onder gehoudenheid harerzijds om jegens den Staat de veipligtingen gestand te doen, die zij bij art. 2en 6 op zich neemt. Ingeval de Sta^t uit kracht van art. 35 litt. a der concessie, zich de geheele onderneming met hare baten en lasten toeeigent, zoo vervallen de bij art. 1 en 2 dezer overeenkomst bepaalde afstand van regten, en de daarvoor bij het in exploitatie brengen van kanaal en haven verschuldigde uitkeeringen. Heeft de toeëigening plaats ingevolge art. 35 alinea b der concessie , zoo worden de daar omschreven, door den Staat te betalen vergoedingen aan de gemeente Amsterdam uitgekeerd. Art. 4. De Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij blijft belast met het onderhoud van het kanaal en de havenwerken. _ Tot verzekering van de rigtige nakoming van deze verpligting, worden speciaal verbonden de in art. 2 dezer overeenkomst bedoelde jaarlijksche uitkeering van ƒ 40,000 en 5000 volgefourneerde aandeelen a ƒ 1000 der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij, welke hiertoe behoorlijk verpand en bij het gemeentebestuur gedeponeerd J worden zullen. | Indien de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij naar het oordeel j van Burgemeester en Wethouders aan evengemelde verpligting tot t onderhoud ï.ièl behoorlijk voldoet, kan de gemeente daarin tefl koste der Maatschappij voorzien. , Burgemeester en Wethouders zullen nogtans daartoe niet bevoegd zijn dan na verloop van 14 vrije dagen, volgende op den dag* waarop de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij bij eenvoudig ge&apos; regtelijk exploit zal zijn aangemaand de in dat exploit vernield* herstellingen uit te voeren. Bij verschil over de noodzakelijkheid der gevorderde herstellij of over het bedrag der kosten, deswegen doer de gemeente aan «c Kanaal-Maatschappij in rekening gebragt, zal to dien aanzien &quot;¦ uitspraak werden ingeroepen vah drie scheidslieden, te benoemen • één door Burgemeester en Wethouders, één door de directie oti Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij en één door de arrondissement9regtbank te Amsterdam. Hunne uitspraak zal zijn in het hoogste ressort. Art. 5. De heffing van de afgestane regten geschiedt voor reW&apos; ning der gemeente, doch de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappi) verbindt zich, aan het gemeentebestuur toe te staan den aanl«r en den bouw van kantoren en and»re werken, tot die hefii-r vereischt.</p>
	<p>In geval van verschil zal dit worden bercgt door scheidslie.eH&apos; op den voet als ia art&apos; 4 voorgeschreven. Art. 6. De&quot; gemeente Amsterdam verstrekt aan de Amsterda»1&apos; sche Kanaal-Maatschappij speciaal en bij uitsluiting tot inkoo] aandeelen in haar kapitaal, een voorschot van zes&apos; millioen l nominaal, in 4 pCt. stedelijke schuldbrieven, en wel ïn zes ja»1&apos; lijksche termijnen van één millioen, opvorderbaar de eerste in t&gt;® jare 1868 en zoo vervolgens, op zoodanige tijdstippen en bij &apos;&apos;007! ni^e onderdeelen binnen de grenzen van iederen jaarkring, als nau door de directie der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij zi»lc, worden bepaald, en minstens eene maand te voren telkens aan De gemeentebestuur zullen werden aangekondigd. . Van dit voorschot wordt door de Amsterdamsche Kanaal-Ma* schappij over het nominaal bedrag ieder halfjaar, op den 15den J8*&apos; en den loden Julij betaald eene rente van 4 pCt. in het jaar. . Zoodra het kanaal en de havenwerken in exploitatie gebragt zU &apos; wordt het geheele voorschot terugbetaald, deor compensatie op oe voet in art. 2 omschreven. ? In geval van teruggaaf ingevolge art. 8 hieronder, wordt * waarde der alsdan in voorschot verstrekte stedelijke schuldbrief berekend tegen den koers van den dag, waarop de concessie woral vervallen verklaard. J Art. 7. Tot waarborg van dit voorschot zal de AnisterdamB*JJl Kanaal-Maatschappij, telkens ter concurrentie van hetgeen dan fli rekening van dat voorschot betaald wordt, aan het gemeente&quot;* stuur overgeven, en ten behoeve der gemeente verpanden een. lijk nominaal bedrag in volgefourneerde aandeelen der Amsterda&quot; sclie Kanaal-Maatschappij afgegeven. .„ Burgemeester en Wethouders benoemen bovendien een coniuj* saris, die te allen tijde inzage zal kunnen nemen van de boe»&quot; der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij, ten einde zich te oV*j tuigen , dat het verstrekte voorschot uitsluitend is aangewen&quot; l inkoop van aandeelen der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij &gt; ( dat jaarlijks minstens het dubbele bedrag van het voorschot °i dat jaar is uitgegeven, tot betaling van verrigt werk en aans voerd materieel, en alzoo strekt tot verhooging van de waar&quot; &apos; welke het voorschot verjekert. , J Zoodra volgens het slot van het vorig artikel het voorschot , teruggegeven , worden de gedeponeerde aandeelen van het verb?&quot;ï ie den aanhef van dit art. 7 bedoeld, ontheven, en voor zooveel *&apos; niet uit anderen hoofde (art. 4) verbonden blijven, gèrestitue*»JJ Art. 8. Wordt krachtens art. 34 de concessie vervallen verklaard, ingevolge art. 35, litt. o de geheele onderneming met alle hare - ; ten en lasten door den Staat benaderd, zoo ontvangt de geim&quot;ellji uit de getaxeerde waarde, door den Staat te voldoen, terug hetge . zij op dat oogenblik reeds mogt hebben betaald in mindering v.„. het voorschot. bij art. 6 dezer overeenkomst omschreven, en zw \</p>
	<p>op den voet, bij het slot van dat zelfde art. bepaald. .... De Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij behoudt nogtans de &gt;&gt; voegdheid om aan den Staat een voorregt te verleenen tot inW&gt; ding op die getaxeerde waarde van zoodanige som, als op het oog* . blik der vervallenverklaring van de concessie wegens rentebetau^ sedert -de maand Julij 1867 door den Staat aan de Kanaal-J&gt;laa schappij mogt zijn verstrekt. Art. !J. Deze overeenkomst wordt slechts aangegaan onder vo&lt;&quot;. waarde, dat: a. de gemeente Amsterdam bij de wet worde erk*11, als getreden in de regten, haar door de Amsterdamsche Kan** Maatschappij afgestaan, on nu voor alsdan aan de gemeente de c voegdheid worde toegekend, om sluis-, haven- en kanaalgeldon ; gelden voor stoom- en sleepbootdienst.en te heffen tot zoodanig D. drag, dat de gebruikers naar evenredigheid van hun genot de oo de gemeente Amsterdam betaalde of te betalen gelden vergoed*»^ onder gehoudenheid voor do gemeente, om niet te handelen in s*rl|j met de bepalingen vau art. 14 der concessie en met bevoegdn* om, indien het aan de gemeente Amsterdam wenschelijk voorko^ een lager gesteld tarief aan de goedkeuring des Konings te on*&quot; werpen; b. dat d« Eegering aanneme in het reglement van P°&quot;c,!e.&apos; bedoeld bij art. 15 der concessie, na verhoor van het gemeente&quot;^i stuur, vast te &apos;stellen de bepalingen , vereischt voor de geme?*^ Amsterdam, tot behoorlijke uitoefening van de regten, haar bU jj tegenwoordige overeenkomst afgestaan; c. dat tusschen den SfJ^ en de Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij eene overeenkomst v?°]&apos;..j getroffen, waardoor de bouw van drie schutsluizen in den afsluit&quot;&quot; aan dén Paardenhoek verzekerd wordt. , „ Ingezonden bij missive van 24 September 1867, N°.302, aan O&quot; Gemeenteraad der stad Amsterdam. ? De Directie der Amsterdamsche Kanaal-MaatschapPl&apos;1 JITTA, President. P- H. BEÜIJN, Adj.-Secretaris.</p>
</text>
