<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>in de Bometi.__.__&apos; Dj. Plotselinge ommekeer van Keizer Napoleon « &apos;üen zi, namei^ T 7le- houdt men hier slechts VOOT schjjnbaar, wereldlijk eeznTl, hIJ ee7e werkelÜke instandhouding van het z«n eigen werk hZ .f^Vv omitTOCT,baar «&apos;&apos;kend, indien hij niet snel wii .if &apos; het ccm£ Itahe -en welligt zelfs zün troon or. het ___K_s*__ maar d?lh_ het doelraa«g: acht om aan de g.oote doon aI Sln ?°&amp;_ nlet fffnoeg verlicht volk de concessie te van hJat al J 1 rrao?ehjke aanwendt om de iateïïiteit Tan het wereldlijk gezag des Pausen te handhaven i^egnteit he__2e onderhandelingen van den baron Hubner&apos;te Rome over de heiziemng .van het concordaat, zullen met de verhand^linJen in den Rijksraad alhier gelijken tred houden. Indien sommSè !o_e-!o_eSpondenten alhier willen beweren, dat de Heer v. Hubner zonder be- K-.fS.eh tSE v°mVS ™&apos;tr&lt;&gt;kken&apos; is dit volkomZenno_juisl men&quot;de huwdhlenl 6dl,S «-&quot;WM*- ontwerp ™n e««&gt; wet op cic ge- Ronfe „ede_eX«7 ?? den (_er*an* Tan en tot het Catholicis.ne naar ft&amp;. adres ?nS&apos; echter het geheel onverwachte enonhanmfrkelijk heeft rïltV^ bls??hoPPen den staaf&lt; ™» aangezant nieuwe Jll-rd&apos; zoozullün th^s aan den Oostenrijkschen woordige toe,H./&apos;,Ctl,e1n T 0ïden. ?eïonden&apos;met het °°S °P d&lt;* tegending vfa detee.A welkc\hêt mtzigt opent op eene eiudelijkebevrij&quot; vau oe heerschappij der geestelijkheid. * vaarde» •°P het bu-«IP huwelijk, die door het Huis der Af_e- Hms h%freBt&apos;nirf tf°eVaaïdlgfle, GrUtter _.* T?ro1 keDde het scheV+e /e iX toe_ om -de wetSevmg op dit punt te wiizi^en- ni «en in een Vorm tkVeede wlkeT™^&quot;6 Catholil;ke hesihouwin- Botzen een. S* &apos;hdat d? gemeenteraad van&gt; de Tyrolsche stad houdende reL^Ü^l^</p>
	<p>heeft men hier vernomen &apos;»t Z^ir^ groote tevredenheid vangst te Parijs is bereH leder ni? K-?,lzer eene hartelijke ontatreeld. Wat Je telegraaf ons uit NanoTt61&quot; -To^ .^b daardoor geheeft medegedeeld, bewijst dat Ke__-ktV&apos;t PaiF dienaangaande in Frankrijk zal vinden Het heeft de S Jo*eph7ccl empathie Nancy de bevelvoerende genemal een. W^v t ff™ _iei • dat te hetgeen door de etiquette nietXortTfiïÏÏS^U™*^™**&apos; I onderscheiding wordt beschouwd. Fen tele-ram -ttal£ee-ne Rondere bij den intogt dcs Keizers, welke giTtereni _H_i?W^8Tldt&gt;dat bijna alle personen die zich op *!IffiKTSertSS****• ! menigte was ontzettend groot - het hoofd ontnWti/v- r.en de bijrijden dcs Keizers. ontblootten bij het voor- i De baron von Beust is met de meest vredelievend W„_i v naar Pari s vertrokken. Dit is te meer hetgeval daar i^°ell?g&lt;? sten tijd ook het kabinet der Tuilerienzie?steeds hii L.*? laatl Jti zeer vredelievenden geest heeft uitgelaten over do L° k?blnet litteke kwestien. Men ichrijft den Heer vo„ Beust intn«g?de po&quot; fdtijd het plantoe, om een defensief verbond derwïto?sche,__«T heden tot stand te brengen en, zoo mogelijk, Prefsen danr£ gend* nemen, lk schreef n reeds vóór geruimen tijd, dat de baron vÓS rP *? na afloop van zijn verblijf te P-rijs, naar Londen Later werd dit berigt tegengesproken. In den laatsten «sfSffiSS ?frd OS.&apos; S** **-* reisplan weder ww opgevat, te meer oS de idï&quot; met t?Sta^ vau rKoni!?gin Vi_o_iW belette? omwU! tijdig met Keizer Franz Jozeph te Parijs aanwezig te zijn. g J</p>
	<p>m_daPgL&quot;^i^^;&lt;des,o^tends)- De Koning heeft gisteren nabondskanseLiJj&quot;ifr^flbruck enUlvfhad f8* den President ™de geven. J en zich vervolgens naar Babelsberg be- Rilïsd1.grfMtênmiddag Zal de KoninS -» Persoon de zitting vanden *lA™hfEte *»*«» J-Gemmingen der tijd aan graaf Tau&amp;e&apos;/_llTttb*^^*?&quot;l---*^-- Zuidelijke Staten in geval van^n^or taak^„dat &quot;M8 blijven om zich zelven te beschermen, zeg dTËen^tlVof^ tigd te zijn te verklaren dat de baron „ -emSef^f^ orgaan eener onwaarheid heeft gemaakt; dat zijnemededeelin. nii™ grondmist. , s__en I _ Do Duitsche en Internationale Lloyd zal met I°. Januarij haar Scheepsregister gereed hebben. Deze vereeniging is in het leven e_ïoepen omdat de reglementen |op ,het bouwen van schepen ©n het stelsel van classificatie van het Bureau Veritas niet overeenkomen , maar strijdig zijn met de belangen van de reeders, scheepsbouwmeesters en de assuradeurs. Het doel van den Noord-Duitschen Lloyd is om de belangen van deze drie partijen te bevorderen, en wel door middel van een hervormd stelsel van classificatie en bovenal om de onkosten van het onderzoek te verminderen, daar men, indien de kosten lager zijn, te eer zal overgaan tot een nieuw onderzoek, wat zoowel in het belang der reeders als der assuradeurs is. In negen der voornaamste havens zijn sub-comité&apos;s gevormd.</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Oct. (Part. Corr.) De Koning en de Koningin van Wurtemberg zijn eergisteren avond van hun zomerverblijf Friedrichshafen te Stuttgart teruggekeerd. Te Baden-Baden is het gerucht verspreid, dat de Koning van Pruisen do gelegenheid heeft te baat genomen om Keizer Frans Joseph met zijne broeders en den rijkskanselier von Beust uit tenoodigen op de terugreis uit Parijs ook Berlijn te bezoeken. Dit berigt wordt echter niet voor waarschijnlijk gehouden. Het gevaaiy.dat sedert eenige maanden de Duitsche tabaks-industrie bedreigt, wordt steeds grooter. Men verneemt, dat men in de officiële kringen _vasthoudt aan een regt van 10 thaler en aan eene belasting van 20 thaler per morgen, terwijl van het ontwerp eener belasting op de fabricatie niet wordt afgezien. Men is zelfs voornemens eene 25 pCt. hoogere fabrieksbelasting voor te stellen dan vroeger het geval was, nl. 20 silbergros (in plaats van 15) per 1000 sigaren en 1 silbergr. per pond rooktabak. Er is zelfs sprake van, dat een Zuid-Duitsch staatsman reeds een bepaald voorstel heeft gedaan tot invoering van het tabaksmonopolie. Hetgeen nog niet is_, kan komen. Die belastingen toch zouden den weg tot het monopolie openen.</p>
</text>
