<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ZL ABYllfllfllll, Men VERLANGT hier of elders, liefst tegen primo Mei, vooreene Bejaarde DAME met eene Dochter een klein HUISJE of een gedeelte daarvan of eene kleine geschikte BOYENWONING. Opgaven van Prijs en Ligging worden franco ingewacht onder Lett. G. Z. pij den Boekh. C. F. SÏEMLER, alhier. (25845) rVArTGEIIS BLEEKWATER (EAU DE JAVELLE). Alom bekend als onschadelijk en snelwerkend BI.EEKÏMÏD- I. _IL, ver te verkiezen boveD alle van Chloorkalk vervaardigde Bleekvochten, zelfs des zomers boven de gewone velclbleek zeer aan te bevelen. Hoofddepot voor Amsterdam de Heeren H. VAN VEEN &amp; ZOON J. BOOGAARD Jz., opvolger van J. v. GEÜNS, te Haarlem. (25839)&apos; ©NAAIMACHINES. Het is bepaald bewezen dat de HAMBURG - AMERIKAANSCHE NAAIMACHINES (veel verbeterd stelsel vaa WHEELER &amp; WILSON,) de beste zjjn van alle bestaande soorten. Zij werken zonder gedruisch, zijn geschikt voör elke soort van Naai- en .tikwerk en behoeven nimmer eenige reparatie. Dezelve worden uitsluitend voor Amsterdam, met Guarantie en Gratis Onderrigt, verkocht bij ~. «.BRUNOTT, iv de GRACIEUSE, Nieuwendijk H2OB. Voorhanden Elegante HAND-MA&quot; CHINES, mede van geheel nienwe Constructie, voor ƒ 30 en hooger. (26024) VERSCHENEN HET mrnium memör»i-böeï_ voor 1868. Een met Vloeipapier doorschoten DAG-, &apos;WISSEL- en AANTEEHENBOEÜ. Uitgave GEBR. VAN ES. Prijs ƒl. Alom verkrijgbaar. (26006) DE POMERANZEN SPIRITUS van de Fabriek van H. KETJEN #¦ ZOON, te Doetinchem, is voor Amsterdam, door tusschenkomst van den Ondergeteekende, op allo verschillende soorten van Flesschen, waarop dit smakelijk en aangenaam Bitter wordt afgeleverd, verkrijgbaar. Ook zijn bij hem Prijscouranten en inlichtingen voor export te bekomen. TH. W. SANDERS, N. Z. Achterburgwal bij de Raamsteeg, (24177) F 224, te Amsterdam. RKHTAVÏKATIfi cic Zeven Merken van Home. «F _&gt;SK Warmoesstraat over de Vischstees. JT 69. De ondergeteekende heeft de eer zijnen geëerden Begunstigers te berigten, dat zijne Restauratie gedurende de KERMIS alle avonden geopend zal zijn tot het gebruiken vau SCHILDPADSOEP, BIEESTUK, KARBONADE, WILDBRAA». PALING, SALADE, EïJIEREN, enz., enz. (25764) ___ P. DE GROOT. DAG- EN WEEKBLADEN: Een CORRESPONDENT in de Noordelijke Provinciën, met veel tijd, lust, gelegenheid en Connectien, BIEDT ZICH AAN. Adres met franco Brieven, onder Lett. L. L., bij den Boekhandelaar L. VAN Gl. FEN, te Groningen. (25665) Attentie s« v. p. Op een WOLLEN NAAIWINKEL kunnen weder tegen November eenige LEERLINGEN GEPLAATST wordentegen ƒ 12&apos;sjaars, tevens wordt er ook een LOOPMEISJIE gevraagd. Hierop reflecterende gelieve men zich Franco te adresseren onder Lr. R. R., bii den Boekh. C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk alhier. (25848)</p>
</text>
