<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>non_ESo Bergstraat, BB 35. Melle. M. SPECH.ER, a I&apos;honneur d&apos;annoncer aux Dames son retour de Paris. (25943) - Voor eene SOCIËTEIT wordt gevraagd een LOKAAL, met Buffet en Bediening. Brieven, houdende voorwaarden, worden franco ingewacht onder lett. S., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BEAUN, Molsteeg, G 136 te Amsterdam. _(25997) Bij een eenig Heer wordt eene HUISHOUDSTER, van middelbaren leeftijd, verlangd. Adres franco onder letter H. bij den Boekh. JOHs. W. BEAUN, Molsteeg, G 136, Amsterdam. (25885) Heden ziet bij de Drukkers-Uitgevers KR ö BER, HEIJBROCK &amp; Hö&apos;TTE, te Amsterdam, het licht en is bij alle Boekhandelaren te bekomen: Eeine Hervorming in ons weldoen, aan de gemeente des Heeren aanbevolen OP ________ 350&quot;» «_»__ KDA« DER KERKHERVORMING. Naar het Engelsch van WILLIAM ARTHUR, Schrijver van »W A T EE N KOOPMAN VEEMAG&quot;, door C. S. ADAMA. VAN SCHELTEMA, Predikant te Amsterdam. Prijs 20 cents — 13 Ex. ƒ2.40 — 25 Ex. ƒ4.50 — 50 Ex. 8 — _____ 100 Et. ƒ 15. (25929) De door den Makelaar H. P. JACOBS onder meerdere perceelen op heden avond 28 October 1867 te veilen HUIZE*, in de Muiderstraat, V 252 en 253, zullen WIET TE ZAMEN IN SLAG GELEGD WORDE*.. (25928) J. J. WETLLIINu Az., MAGNETISEUR, Oude Zijds Voerburgwal, K 586, over de Oude Kerk, te Amsterdam, is dagelijks van 10 tot 4 ure met zijne SOMNAMBULES te consulteren, of daarna te ontbieden, wegens ziekte-herkenning, herstelling of verbetering. De vele genezingen van 1 ij d er s. welke jaren lang hunne gezondheid misten, en onder zijne befiandeling herstelling vonden, maken verdere uitweiding overbodig. Brieven en pakjes met kleedingstuk of haarlok van lijders, die niet zelven knnnen komen, in zijde, franco. (25864) Bier-, Wijn- en Azijn- KLEURSEL! UITMUNTEND ZUIVEE VEEWENDE, W onder garantie, bij ANTON SCHüTZ, te Keulen. BeferentiSn in de voornaamste steden van Holland. (25888) NEDERLANDSCHE KOORTS- EN RHIIATIEK-PlLlffi Deze PIELEN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de meest verouderde Koortsaandoeningen, waardoor in ons land de meeste Ehumatische aandoeningen ontstaau. Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON. Amstelstraat, I P 58, en Laurierstraat, FF 7. Depöthouders L. J. GEOOTENDOEST, I te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIE, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te I Eotterdam. Prijs 60 Cents per DOOSJE. (25952) I 550-JARIG FlfeST DER KERKHERVORMING IN HET KEEKGEBOUW DEE HERSTELD EVANG. LUTHERSCHE GEMEENTE, op Donderdag 31 Ooctober 18G. , des avonds ten 7J ure, TEN VOORDEELE DEI. DIACONIE VAN VOORNOEMDE GEM EENTE. Het muziekale gedeelte onder leiding van den Heer G. A. HEINZE. FEESTORDE: I. ALGEMEENE VOORZANG: Gezan&lt;? 376, vers I. 11. OUVERTURE over de Choraal-Melodie van Psalm 65 (E mineur) voor Orchest met Koor, van J. C. BOEES (op woorden van Ge.ang 190, vers I en II.) 111. FEESTWOORD door den WelEerw. Zeer Geleerden Heer Ds. J. P. G. WESTHOFF. IV. DIE AUFERSTEHUNG, Oratorium voor Soli, Koor en Orchest, van G. A. HEINZE. V. ALGEMEENE SLOTZANG: Gezang 32. Inteekeningbilletten zijn op franco aanvrage verkrijgbaar bij en S2i_,n&apos;_-Toor zoov«rre nog Plaatsen beschikbaar zijn, TOT EN MET WOENSDAG 30 DEZER, in ontvangst genomen door deHH Boekhandelaren w- H KIEBEEGEE, Eokin, D 97, C. F. STEMLEE, Haarlemmerdijk, FF 539, A. JAGEE. Damrak H 110, J. H. TIELKEMEIJEE , Vijgendam, A 458, J. M. E. MEIJEE, Heerenaracht hoek Wolvenstraat, XX 205, en J. H. en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat. XX 601. Op den avond der Feestviering zullen aan het Kerkgebouw geene Bewijzen van Toegang worden afgegeven. De Tekstboekjes van het Oratorium &quot;die Auferstehung&quot; zijn a 25 Cts. te bekomen bij de Heeren J. H. en G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. DE FEEST-COMMISSIE. Amstekdam, 26 October 1867. (26026) g___f___M_ ___M__iJb_flt_ïKlli Warmoesstraat over de St. Jansstraat. BIJ A. ELLEHSAIP, Bouillon, Schildpadsoep, Déjeuners, Soupers a Ia Carte. Dagelijks keur van VERSCH WILD t»sren hilli]ke prijzen. BORDEAUX-, RIJN- EN MOEZEL WIJNEN. BEIJERSCH BIER. (25923) ALS NOG UIT DE HAND TE KOOP: TIMMERHOUT. Eene partij van ongeveer Duizend kubieke ellen gezaagd TIM* MERBOUT, van de beste kwaliteit, bestaande uit Balken, Leggers en Eibben, van verschillende lengte en dikte, allen afkomstig va» de Spoorwegbrug te Culemborg. Te bevragen bij den Heer lagenienr STAHL te Culemborg. (25905) ATTENTIE S. V. P. AANGEBODEN. Tegen Febrnarij a. s. of eerder wordt ter overneming gesteld: een Winkel in HEEREN-ARTIKELEN, en..» staande in het middengedeelte der stad, welke ruim veertig jaren eu steeds nog met goed gevolg gedreven wordt. Befleeterenden gelieven franco brieven in te zendenl, onder lett. A. Z., bij de Boekh. GEBEOEDEES EBEET, Benrssteeg, E 184. (25936) MANUFACTUREN. Voor Noor d-H 011 an d wordt ten spoedigste gevraagd: ee_ JONG ME-.&amp;CH, met het vak bekend, om met Stalen de provincie te bereizen bij particulieren, alsmede iemand voo. den Winkel, tevens ook met den Verkoop bekend. Offerten, waarin opgave van Ouderdom, hoe lang en hij wien het laatst in betrekking, worden franco ingewacht onder lett. J., bij den Boekh. C. F. STEMLEE, te Amsterdam. (25983)</p>
</text>
