<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Julij. De Keizerin zal met hare kinderen in de nabijheid van Ofen eene villa betrekken, welke, op verlangen van H. M., haar voor dezen zomer ten gebmike afgestaan is door een particulier, den Heer Kochmeister. — Aangaande eene deputatie van Galicische edellieden, welke zich l hier tot den Keizer heeft vervoegd, wordt uitgestrooid, dat deze Heeren J eenvoudig over de zaak van het kadaster kwamen spreken. Men ver- ; zekert echter, dat zij den Keizer krachtigcn onderstand kwamen aanbieden, niet slechts namens den Galicisclien adel, maar ook vanwege den adel uit Polen, mits de Keizer aan Galicie dezelfde regtenwaarborge, waarop Hongarye aanspraak maakt. — Door het gevangen nemen van zekeren Heer von Well, een Pruisischen correspondent, zijn den Oostenrijkers een aantal particuliere brieyen uit het Pruisische hoofdkwartier in handen gevallen. Een dier brieven is geschreven door den Pruisischen generaal von Blumenthal, verbonden aan den generalen staf en gedetacheerd bij het leger van den Kroonprins, en de Weener Kamerad deelt uit dat schry- : Ven de volgende zinsneden mede. &apos;/Meravisch-Triibau, 10 July. De Koning bevindt zich niet ver van hier, te Zwittau, en waarschynlyk is daar reeds do eene of andere Oostenrijksche minister aangekomen, die trachten zal hem aan het! lijntje te krijgen; doch ik geloof, dat hy ditmaal voet bij stuk zal ¦boaden en het oor niet leeneu zal aan hunne logenachtige praatjes. ¦ De onbeschaamdheid der voorstellen, door hen gedaan, is voor geene nadere kwalificatie vatbaar. Zij moeten ten tweeden male geslagen Worden; dan zullen zij zich zoo hulpeloos gevoelen.dat zij wel zullen moeten toegeven. Tot hiertoe heb ik reden gehad weder zeer tevreden te zijn over den loop, dian de veldtogt neemt. Men doet al hetgeen ik Verlang, en ik overdrijf niet, wanneer ik zeg, dat de militaire operatien, zoowel hier (in&apos;het hoofdkwartier van den Kroonprins) als in «ie omgeving van Moltke , in beginsel van mij uitgaan. Moltke is, en ik heb hem altijd daarvoor gehouden, een geniaal man, doch tevens een man, die van de practijk niets afweet en niet het minste begrip heeft van troepen-bewegingen. Ik tracht Moltke zoo dikwijls mogelijk te zien en te spreken. Het bevalt hem met erg, wanneer ik hem zeg, dat zijne bevelen onuitvoerbaar zijn; doch tot zijne eer moet ik hem nageven, dat hij steeds, overeenkomstig mijne aanwijzingen, alles verandert. De Kroonprins is gezond en opgeruimd en Bedraagt zich ten mijnen aanzien zeer beleefd. Welk een verschil met Friedrich Karl! Jammer maar, dat hij nooit op zijnen tyd past en men steeds uren lang op hem moet wachten. # Sieinmetz is een generaal uit duizenden, doch onder de anderen zijn er niet veel die «en naam van generaal verdienen. Hetgeen de couranten van dc door ons geleverde gevechten verhalen, komt niet geheel en al met de Waarheid overeen. De troepen van Prins Friediïch Karl hebben bij Königgriitz acht uren lang als leeuwen gevochten, dit is zoo», doch de veldslag werd reeds voor zoo goed als verloren gehouden, toen lik met het leger van den Kroonprins aankwam. Wij dreven alles voor ons uit en ontnamen den vijand de eene zijner stellingen voor, de andere na, totdat hij ten laatste, zoo snel&apos;hij kon, aan het vlugten sloeg. Benedek zelf was genoodzaakt zich uit de voeten te mnken. Had Herwarth het fijne van de zaak even goed gevat als wij, hij zou, in plaats van regtstreeks het leger van Prins Friedrich Karl bij te springen, Benedeks treepen in do flank en in den mg aangetast hebben, en in dat geval zou van het geheele Oostenrijksche leger niets te regt gekomen zijn. Velen beschouwen mij als de ziel van •len geheelen oorlog-, en dit is ongetwijfeld zeer vlcijend voor mijne eigenliefde ofschoon ik voorzie, dat het spoedig weder in het vergeetboek zal geraken Blij is dat evenwel om het even, mits wij slechts overwinnaars blijven. Er staat ons nog zwaar werk te wachten.&quot;</p>
	<p>BPRLTTN *&gt;4Tulii(des Ochtends). Volgens de rykskieswet, welke by de aanstaande ver&amp;eingen voor het parlement zal worden gevolgj, moeTvooar elke S fuwoners een &apos;K^M* &quot;^^W Naar dien maatstaf zonden volgens de volkstelling van 3 Dec. 1864 de afgevaardigden als volgt warden verdeeld.» Pruisen 193; als: Silezie 35; de Eynprovincio met Hohenzollern 34; Pruisen 30; Brandenburg 26; Saksen en Lauenburg 21; Westfalen 17, Pommeren 15 en ; Posen 15; Saksen (koningrijk) 23-, Hanover 19; Sleeswijk-Holstein 10; Keurhessen 7; Mecklenburg . ¦ Nassau 5; Oldenbnrg 3; Brnnswijk 3; Weimar 3; Kobnrg-Gotha 2; Meiningen , Anhalt, Scharzburg, Lippe en Hamburg, ieder 2; Bremen, Liibeck, Frankfort, Altenburg, Eeuss en Waldeck ieder 1. In Zuid-Duitschland: Beijeren 48; Wurtemberg 18; Baden 14;Hessen-üarmstadt 9. — Z. M. de Koning heeft het vervaardigen van de schilderij, waarop de slag van Kóniggratz zal worden voorgesteld, opgedragen aan Friedrich Kaiser. — Op last der Kroonprinscs worden zes kamers van haar paleis gereed gemaakt voor de verpleging van gekwetste officienn. — Het kasteel te Nikolsburg was vroeger het eigendom van prinses Dietrichstein, ttians van de gemalin van graaf Mensdorff Pouilly, de tweede dochter van wijlen prins Dietrichstein. Op dezelfde kamer, waarin thans de Koniug van Pruisen verblijf houdt, nam Napoleon 1 op 9 Dec. 1805 zijn intrek na den slag bij Austerlitz; hij verliet haar slechts, om aan het hoofd van zijn zegevierend leger Weenen binnen te rukken. FBANKFOET, 23 Julij (Part. Corr.) Generaal von Böder heeft heden ter algemeene kennis gebragt, dat hem, luidens eene lastgeving van den opperbevelhebber van het Mamleger, het commando over de stad Frankfort en omstreken is opgedragen, te rekenen van 21 dezer. Naar ik verneem is reeds in de vorige week, namens de Pruisische regering, door eene commissie, daartoe van wege den opperbevelhebber afgevaardigd, bezit genomen van het archief en de bibliotheek der Bondsvergadering en van de militaire commissie van den Bond, voor zoo ver deze zich nog in het Bondspalei3 bevonden. De archivaris en bibliothecaris, die mede waren achtergebleven, gaven de verzamelingen aan de commissie over, onder de in zulke omstandigheden gebruikelijke verklaringen. Prins van Hohenzollern, gouverneur der Eijnprovincie en Westfalen, is hier uit Dusseldorf aangekomen. De zaak der oorlogsschatting is nog hangende. Eene deputatie der aanzienlijkste ingezetenen van deze stad is naar Aschaffenburg vertrokken, ten einde den generaal von Manteuffel te verzoeken den termijn te verlengen, binnen welke de vordering moet zyn gekweten. Gelyk ik u reeds meldde, loopt heden avond die termijn ten einde. Heden voormiddag had de bank weder een aanval te verduren van hare crediteuren. Het is te hopen, dat het vertrouwen bij het publiek spoedig weder terngkeere. De eigenlijk gezegde handel neemt geen deel aan deze beweging. Onze kooplieden gelooven niet, dat Frankfort zich nog lr.ng in deze omstandigheden zal bevinden; integendeel zy houden zich er van verzekerd, dat dc zaken zeer spoedig een vredelievenden keer zullen nemen. In wel ondenïgte kringen verzekert men zelfs uit de beste bron te hebben vernomen, dat de vrede spoedig zal worden gesloten. Het volk is betrekkelijk rustig, maar er zijn vele dwaze geruchten in omloop. Het bevel van den nieuwen commandant dat de kroegen en bierhuizen ten 10 ure moeten gesloten worden heeft onder dc lagere volksklasse meer ontevredenheid verwekt, dan alle andere dergelijke bepalingen. Het behoeft intnsschen niet te worden gezegd, dat men bij deze noodzakelijke bepaling meer de bezettingstroepen op het oog had dan de burgerij en daardoor onaangename voorvallen poogde te voorkomen.</p>
	<p>Goud was hier gisteren zeer gevraagd met name Napoleons dor. Do koers steeg tot fl. 9, 7 kr. (per frs. 20). — Uit Ascliatl&apos;enbnrg wordt dd. 22 July aan de Köln. Zeitung het volgende geschreven:</p>
	<p>«Honderd millioen oorlogsschatting moeten wij betalen, maar wacht maar, de Pruisen zullen spoedig hun loon krijgen. In Aschaffenburg zijn er 20.000 ingesloten. De Beijeren zijn woedend en geven geen pardon.&quot; Dit vernam ik gisteren te Frankfort, waar ik een paar officieren wilde bezoeken. Ik was aan deze vertelsels reeds gewoon en daar ik mijne vrienden niet vond, trok ik bodaard naar Hanan , waar zii, naar men mij verzekerde, in kwartier lagen. Te Hanau wisten de burgers mij met de meeste zekerheid te zeggen, dat Aschaffenburg in lichte laaije vlam stond. Dit was te veel voor uwen correspondent. Ik zette mij onmiddellijk op den trein, en vond Aschaffenburg gelijk ik het had verlaten, vol inkwartiering en doortrekkende troepen , maar voor het overige even rustig en kalm als altijd. Van een gevecht was geen sprake, zelfs niet in het vooruitzigt. Wel schijnt het, dat er zuidwaarts iets wordt voorbereid. Thans liggen hier en in den omtrek de divisien van von Manteuffel en von Beyer. Die van von Goeben is te Dannstadt. Aschaffenburg heeft niet zoo veel door het jongste gevecht geleden als eerst werd geloofd. Uit latere berigten blijkt, dat de divisie von Goeben van Darmstadt verder zuidwaarts is gerukt, men beweert naar Sfuttgart, terwijl de andere genoemde divisien langs den Mam oostwaarts trekken. Het hoofdkwartier is reeds naar Miltenberg verplaatst. Het zevende en achtste bondslegercorps hebben zich bij Würzburg vereenigd. — Alhier loepen aanhoudend geruchten over eene omwenteling in Miinchen.</p>
</text>
