<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TERSTOND TE ÜIR OF TE KOOP, onmiddellyk nabij ABNHEM: Een HUIS, voorzien van acht Kamer», Keuken eB groote Tuin. Adres franco brieven onder Lett. A. W. by W. J. DEJONGH, Kantoor-Boekverkooper Koningstraat, t« Arnhem. (17446 Benoodigd ruim 300,000 grijs of kleurig Bovenvoets HARD» GRAAI: Wen 40,000 Dito HLIftKEKT, te leveren franco Scheepsboord binnen Vier weken. Adres tot nadere Inlichting onder Lett. A. C. franco Bureau Handelsblad. (17257) Une DAME HOLLANDAISE, de la réligion protestante, habitant Bruxelles, venvu sans enfents, préféré rentrcr dans son pays, ponl sV vouer a I&apos;éducation de la jeunesse, afin de remplir par des devoir» serieux Ie vide qui s&apos;est fait autour d&apos;elle par la perte de ses plu» chères affections. ,A. cette fin elle espère se voir confier quatre ou six JEUNES ELE2VES appartenant aux families distinguéeß de la Hollande. Ce nombre fort restreint rendant praticable Ie but qu&apos;elle se propose dc vivre avecelles en familie, de veiller personnellement a leur éducation réligieuse, comme de leur biea être physiqne et raoral et de les diriger selon leur caractère individuel comme Ie ferait une mère intelligente et dévouée. Leur instruction solide n&apos;eicluera d&apos;autant moins les soms vigilante et assidus que demande tout ménage bien gouverné, aux plus miuime» détails duquel elles serout initiées, que cette instruction aura la tendance: &quot;D&apos;unir la femme intellectuellement dévéloppée a la femme de ménage, s&apos;erapressant de payer Ie tribut de son savoir a lapratiauemême,&quot; Donc I&apos;enseignement scientifique, auqnel assistera nne Institutrice diplomée, sera tel qu&apos;il ne laisse pas a désirer pour des jeune» personnes distinguées. Les lecons d&apos;arts et d&apos;agrément, tel que Ie dessin, Ie chant et Ie piano se paient a part. Par letirs conversations journalières avec des jeunes Dames Francaise, Anglaise et Allemande, les élèves s&apos;habitueront a parier les trois langues étrangères a»rec pureié et faeilité. La confection des robes et tous leg autres objet» et cuvraycs a I&apos;aignille ne seront pas négligés. Des renBeignements satisfaisants seront donnés par plnsieurs families de» plus estimées et des plus haut placées de la Hollande. Prendre I&apos;adresse, par des lettres franches de port, chez Mr. CLAASSËNS, libraire,rue de laMadeleine, 88, a Bruxelles. sous Ie» initiales E. E. (17350) Een deftig, zeer bemiddeld HEER, P. G., van een goed Uiterlijk, nog in de kracht zijns levens, door omstandigheden niet in de gelegenheid zijnde om met het Schoone Geslacht in contact te Komen, zoekt langs dezen meer en meer gebruikeüjken weg in kennis te komen met eene DAME van goeden huize, hetzij JONGE JUFVROUW of WEDUWE zonder Kinderen, tusschen de Veertig en Vijftig Jaren, ten einde na Kennismaking een HUWELIJK aan te gaan. Dames hiertoe inclinerende, gelieven zich met gesloten franco Brieven vrijmoedig te adresseren onder Lett. P. bij de Boekhandelaren Gebbs. EBEET, Beurssteeg te Amsterdam. De stiptste geheimhoudiug wordt toegezegd en desverkiezende de teruggaaf der Brieven verzekerd. (17423) NEÈRLAN¥IM-lllÖÏRir FABRIEK VAN VRUCHTENWIJN, VRUCHTENSAPPEN EN LIMONADES. Haarlemmerweg bij den Gebiedpaal en Nieuwendijk bij de Oudebrugsteeg, L lï», van 15. T. DE EUITEE, te Amsterdam. Wegens aangelegen Boomgaard en eene tweede Fabriek, ben ik in staat d« Vruchtensappen, enz. zoo versch mogelijk te behandelen. PUIK HIEUW BESSEHSAP, wordt afgeleverd vrij aan huis of aan boord a 25 Ct. per flesch bil 12 a 22V» Ct., bij 25 a2O Ct., by 100 alB Ct., buiten de flesch. Pi&apos;ijs-Couranten Gratis. DEPOTS: Bolermarkt, bij WEENEE; Buitenkant, by G.STRONK; Hoogstraat, by J. KOK-, Haarlemmerweg aan de Fabriek; Haarlemmerdijk, hoek Mouthaansteeg, bij MORSHUIS; Nieuwendijk, L 105, bij den Fabriekant; Bokin, E 132, bij BOSWINKEL; Prinsengracht by de Elandsgracht, by&apos; de Wed. DEECKMEIEE. (17413)</p>
</text>
