<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. Vfeli_LNG te ROITERDAM, op Vrij.iag den 24sten Autri&apos;stus 18fifi. van ongeveer: 1250 Balen ZWARTE PEPER, liggende te Eotterdam. 1671 /&apos; « ii ii I, Amsterdam. De Monsters zullen op Vrydag 10 Augustus verkrijgbaar zijn en ter bezigtiging worden gesteld van Woensdag 15 Augustus tet den dag der Veiling. Amsterdam . 25 Julij 1866. (17493) NEDERLANDSCHE HANBEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM, op Vrijdag den __»«mi Augustus 186fi, van ongeveer: 550 Vaten NOTEAMISCAAT, liggende te Eotterdam. 1000 // // „ u Amsterdam. 350 « FOELIE, * // Eotterdam. 410 // // - » Amsterdam. 1196 Fard. JAVA hIMII,, , „ Eotterdam. 1151 v // „ i, Amsterdam. De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór dun lsten Augustus 1867 geene andere dan de bovengenoemde Speceryen aan de Markt zal brengen. De Monsters zullen op Vrijdag 10 Augustus verkrijgbaar zyn en ter bezigtiging gesteld worden van Woensdag 15 Augustus tot den dag der Veiling. Amsterdam, 25 Julij 1866. (17494) TÏfHÖOP: Een goed onderhouden Achtkante WATERMOLEN, geschikt tet verplaatsing, met solied Binnenwerk, geheel of bij gedeelten, dadelijk te aanvaarden. Te bevragen bijden Heer F. KOLLEN, Mr. Timmerman te Nederherst den Berg. Brieven Franco. (17442) MRDAPPELEHFFAIRE. Door vertrek naar elders wordt TE KOOP AANGEBODEN eene van ouds beklante AARDAPPELKN-AWAIRK, welke een redelijk Bestaan oplevert, beneveus een knappe Inventaris, voor een niet te&apos; hoogen Prijs. Adres franco Lett. H. 0. Bureau Handelsblad. (17382&gt; ÏVAN KAMWS GÜEÜRÜOPE SËHIËÈ \i\l ROMANS k/l HET DEEL. a (Ook gebonden in nette banden tegen geringe prijsverhoojrinpr.) B | N&quot;. 1-3. EUWARD BIILWER IV TiOiV .De Fami- B g lic Beaufort of Nacht en Morgen iv het menschelijk leven. Derde E 3 druk, 3 deelen. p 3 N°.4-6. De Faroi- g 3 lic Oaxton. Een tafereel uit het dagelijksch leven. Tweede druk, K i 3 deelen. Ê* N», 7 en 8. MISS ELISABETH SEWELL, Ueertruida E of de Liefde des Geloofs. Tweede druk, 2 deelen. N°. 9-11. MISS MLLOCK, John Halifax. Tweede druk, | 3 deelen. e N&quot;. 12. MEVR. A. L. G. BOSBOOM TOISSAIXT, E Eene Kroon voor Karel den Stouten. Tweede herziene druk N°. 13-16. MISS YOI-VGE, Violette of de Schoonzuster. * Tweede druk, 4 deelen. (17457) E N°. 17-19. EUWARD 81-LWER LYTTOIV, De laat- E a ste Dagen van Pompeji. Tweede herziene druk, 3 deelen.</p>
</text>
