<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR EENIGE HEEREN bestaat er gelegenheid tot het gebrnik maken van eene goede i gezellige IHIDDAGTAI&apos;EL, tegen 50 en 70 Cents, bg fatsoenlek BURGER LIEüEJS , in de nabij Ueid van den Dam. Brievan wi* den s. v. p. franco ingewacht onder Lett. A. W. Bureau HandelsbW Onder dezelfde Letters wordt TE KOOP aangeboden: Een zoo goe als nieuw welloopeud BILLARD. (17527; ~Y_ËRIiOR»__f9 Maandag 23 Julij, gaande van de Dijkstraat, Breestraat naar de Plat taadje, Variété bij den Heer BAMBEIïG. een DWARSFLLITÜ met 5 Klepjes. De eerlijke Vinder, die hetzelve terug brengt bij de Heer KINSBERGEN, Dijkstraat bij de Nieuwmarkt, 0-87, zal een goede Belooning genieten. (17498) GRONDIG (NMWflf IN PIAI OF ORGEL /&apos; 1.50 PEE MAAND. 2 LESSEN PER WEEK. Bij een geroutineerd MUZIEKMEESTER bestaat nog gelegenhei om in korten tijd het PIANO- en ORGEL-SPEL Practisch e Theoretisch aan te leeren. Adres Motto MUZIEK, bg de Boekhai delaren GEBR. EBERT, Beurssteeg, E 184. (17331) CORRESPONDENT GEVRAAGD. Op een HANDELSKANTOOR alhier wordt gevraagd, om zoodr mogelijk in dienst te treden: Een CORRESPONDENT, instaa om met vlugheid Hollandsche, Fransche en Engelsche Brieven I schrijven en tevens het toezigt over de Kantoorwerkzaamhedcn ¦ houden. Salaris ƒBOO a ƒl2OO naar bekwaamheid. Reflectanten-adre seven zich, met opgave van alle noodige informatien, Brieven Franc onder het woord: OORRESPONDEN&apos;I, Bureau Handelsblad. (17496) AIfcO.Ï»ITËIW. Wordt GEVRAAGD een KAPITEIN, di do helft als reoders kan aanbrengen voor cc bevaren Schip van 100 Roggelasten-, inmiddel het SCHIP UIT DE HAND TE KOOP. T bevragen bij den Heer H. BECKERING Oude Waal, » 7. (17395) NIEUWE VERBETERDE GOIGREB-SISARIN PIJPJES, die onder het Rooken van KLEUR VERANDEREN. Prijs 25, 30 en 40 Cents. (17497) H. WILLE &amp; C. 11. DE JO\4i adverteert, dat bijAhom is gedebiteerd, onder Handteekening van J Heeren DE LEAO LAGUNA ex MONK, de Kapitale Prgs van ƒ 251100 op I\° I4»:*l, zijnde 2/20 in de 260ste STAATS-LOTERIJ. Leidschestraat bij de Prinsengracht, CC 31. (17526) Bij de Kantoorboekhandelaren B KRAMER &amp; ZOON is ter perse: HET EVANG. LI TH. PRED. BFX&apos;RTEN BOEKJE, enz Vermeerderd met eene beknopte schets der ORGANISATIE VAI&gt; HET EVANG. LUTH. KERKGENOOTSCHAP in het Koningrijk dei Nederlanden. (17419) . , i — De Makelaars C. A. HONIGH, J. HONIG Jz. Jr. enE.BRAMER zullen op Donderdag den 2den Augustus 18SS, ten overstaan van dei Notaris D. DONKER , voor den Stal N°. 175 te Koog aan de Zaan verkoopen: Een Span goed bij den weg loopende. zwart Langstaar MERRIE-PAARDEN, eenige moderne RIJTUIGEN, Narren sleden, Tingen, Stalgereedschappen, enz., volgens Notitie, in tijds bj de Makelaars te bekomen. Daags vóór en op den Verkoopdag t&lt; zien. (17461) KUNSTDRAAIBANK TE KOOP, ineerigt voor OVAAL, ROSET, EXCENTRIEK en GIIILLOCHEERWERK, van uitmuntende constructie, me&apos; volledige toebehooren van Bijtels enz. Met franco brieven te bevragen bij A. VAN EMDEN, Physisch-lnstrumentmaker, Kalverstraat te Amsterdam. (17433) ¦^ RÖTTERDAMHDONDEËT gSSÊÊÊm Met; directe Connossementen in doorvracht naar all-t •mfüirrsirfiw Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QLEEN, Kapitein J. RATTRAY, vertrekt van Rotttrdam naar Dundee Woensdag 1 Augustus, des Morgens vroeg. Adres bg J. B. GROL -f* C. 07391) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJT GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN. CONCERTEN, EN... PARK. DONDERDAG 213 JULIJ 1866. HARMONIE CONCERT MET Algemeene Gaz-Illuminaüe, waarop zal worden uitgevoerd Cavatina uit de nieuwe Opera Zilda, van F. von Flotow, welke opera op 28 Mei 11. voor het eerst te Pargs is opgevoerd. Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. Aanvang 7V» ure. J. EDUARD STLIMPFI. _ ZOMER-THIATRE DES VARIÉTÉS, Plantaadje Fransche Laan achter Vliedzorg naast der Pelmolen. Donderdag 26 Julij: VOLKSTOONEELVOORSTELLING. Entree 25 Cents. De Honderdjarige Man, groote vaudeville in 1 bedrijf. Daarna: Twee Helden, blijspel in 1 bedrgf. Tot slot: Klaveren Vrouw, nieuwe groete vaudeville in 1 bedrijf. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling 81/4 ure. TUIN WELGELEGËÏ van T). C. CLAUS. Plantsoen. DONDERDAG 2(i Julij. La fausse Espagnole, Operette door Mr. en Mud. HUET, director und prima donna. Groot Duet humoristiqae door Fran STENTSCH en Herrn FISCHER. VRIJDAG, 27 Julij. Chez nn garcon. Operette door Mr. en Md. HUET. ZATURDAG, 28 Julij. Wederoptreden van Mej. HEILBRON. Die zwei nette Jungen, Duet door Mej. HEILBRON en MIe.SAUVLET. Entree 25 Cts. Aanvang 71/9 Hre. J. B. SAÜVLET___3cteur. Tutu «f e E£eiserBHroon. DONDERDAG 26 Julij: Wegens besloten PARTIJ van af des Namiddags 4 ure GEEN TOEGANG voor het Publiek. G. H. DF.ISS. CIRCUS W. CARRÉ, Plantage hoek Middellaan en Dtiklaan over het Park. Heden Donderdag 26 Julij en volgende Avonden GROOTE EQLESTRISCHE VOORSTELLING door de voornaamste Rgders en Rijeleressen, voorstelling van gedresseerde Paarden. Dezen Avond tot slot: Groote Manoeuvre, gereden door Zes Dames en zes Heeren. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
