<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 23 Julij (des Avonds).</title>
	<p>Maandag Avonds). De Momütg llerald, een orgaan van de thans besturende party, zegt. in een hoofdartikel, hetwelk niet zonder bitterheid tegen Pruisen en vooral tegen Italië geschreven is, o. a.: Oostenrijk heeft, naar verzekerd wordt, de vredespreliminairen aangenomen; en die preliminairen laten wel Pruisen in ruime mate de vruchten zyner zege plukken, maar zijn niet van dien aard, dat zij voor Oostenrijk ondergang of vernedering medebrengen. Indien de berigten omtrent de voorloopige vredesvoorwaarden juist zijn, znllen deze een groot voordeel voor Europa opleveren, te weten: Dat zy Pruisen en Oostenrijk defi- &apos; nitief en geheel van elkander scheiden en voor de toekomst de oude aanleiding tot naijver en botsing tnsschen die-twee mogendheden Wegnemen. Zy geven eenige Duitsche vorsten benoorden de Alainlime aan het goedvinden van Pruisen over, en zullen zekerlijk grooten angst onder die vorsten verwekken; maar dit is Oostenrijks schuld niet; Oostenrijk heeft zijn best gedaan voor zyne bondgenooten ,_ doch deze hebben niets voor Oostenrijk gedaan. Het is , geen verwijt voor Oostenrijk, dat het door de krijgskans in de ver- j pligting is gebragt om zijn invloed voortaan binnen diens natuurlijke grenzen te beperken. De voorrang in den Duitschen bond heeft aan Oostenrijk nooit heil aangebragt; en tictmoet eene groote verligting, eene onthernng van drukkende zorgen voor Oostenrijks staatsmannen Wezen, wanneer Oostenrijk van alle verantwoordelijkheid voorde Duitsche zaken bevrijd zal zyn, en enkel op zijne eigen belangen, op zijne eigen veiligheid zal te letten hebben. Oostenrijk zonder Venetië is nog ! groot genoeg, om op den eersten rang onder dc mogendheden der wereld | te staan. Er is nu alle vooruitzigt op vrede, ten ware de styf hoofdige Volharding van Italië in eenen strijd, waarin het tot nog toe enkel j nederlagen heeft ondervonden, bezwaren deed oprijzen. Ook de Ita- j liaansche vloot heeft in eenen wanhopigen strijd hêt onderspit gedol- : ven-, en de Oostenrijkers zijn ter zee gelijk te land meester gebleven J in den strijd tegen Italië. Heeft Oostenrijk nuttige leering uit de i nederlagen in Bohemen getrokken, ook Italië mag zich de bittere ! lessen, welke deze oorlog voor hetzelve oplevert, v/el ten nutte maken. | — De zeckrygsraad, door de admiraliteit benoemd, om vonnis uit te spreken in zake de botsing tusschen Ilr. Ms. schip Amazon en 1 het stoamschip Osprey, heeft beslist dat deze botsing een gevolg &apos; is geweest van eene ernstige dwaling van den 2den luitenant A. (J. j Loveridge, officier van de wacht op eerstgenoemd schip; dat de ! bevelhebber Hunter en de andere officieren niet verdienen te worden gelaakt en in geen enkel opzigt in gebreke zijn gebleven in het Waarnemen hunner pligten. Genoemde luitenant word uit de dienst ontslagen, en kapitein Hunter werd weder in het bezit gesteld van zijn degen. — Bij de admiraliteit schijnt het voornemen te bestaan , om de onlangs aan den mond van het Kanaal, ten gevolge van botsing, ge- &lt; zonken Schepen Amazon en Osprey te doen opsporen; tot dat einde I is men van plan de schepen Aginconrt en Minotaur uit te zenden, I die door middel van kettingen de plek dcs ongelnks zullen onder- , zoeken, en de gezonken vaartuigen zoo mogelijk ligten. — De berigten uit de fabriekdistiicten ontvangen komen daarop neder, dat over het algemeen in de vorige week veel stilte in den &apos; handel heerschte.</p>
	<p>— Het blijkt op nieuw, dat er vooreerst nog geen kans bestaat om | den Engelschen consul Oameron en de overige Kuiopesche gevangenen i Uit Abyssinie terug te verwachten. Volgens de laatste berigten bevinden zij zich nog steeds te Pabretabor in de magt van Koning Theo- | dorus. Naar men verneemt, heeft zich aldaar nu een mededinger naaiden troon opgedaan, namelijk zekere Gubassie, die aan de dwingelandij Van Theodoriis een einde wil maken en reeds eene talrijke armee onder bevel van Yahro-Medina gereed heeft, om een togt tegen hem te ondernemen.</p>
</text>
