<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DENKBEELDEN VAN A ? B. lETS OVER DEN OOHI-OG. Een weord aan EFFKOTENHUÜDERS, beueyens eenige wenken over CHOLERA, ARMOEDE, KERMIS, enz. . __. _, . _ J (17340) Conipres gedrukt, gr. B°., Pnjs 30 CÏS. a Contant bij D. LO HO, Botermarat, IJ 238, te Amsterdam. HUWELIJKS-AANVRAAG. Een fatsoenlijk Persoon, P. G., 25 jaar oud , wenschte gaarne met eene BURGER DOCHTER of WEDUWE, zonder Kinderen, met ee&quot;iq Vermogen in kennis te komen, om later een genoegelgk HI&apos;WELIJK aan te gaan. Van do stiptste geheimhouding kan •&quot;en verzekerd zijn. Aures onder Lett. L. B. bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat D 33 alhier. (17377) MEN VRAAGT tegen half Augustus of 1 September voor eene bejaarde DAME en mogelyk een HEER, GEUEEI.E VEUZOII*&gt;ING met het gebruik van een ef twee gedeeltelijk Gemeubeleerde Kamers, laag bij de straat en in eene stille buurt of omtrek van ¦Uidsché- of Wetering-Barrière bij eene Weduwe of een paar eenige •Wenschen van Fatfatsoenlijken Burgerstand. Adres franco onder Letter P. O. N. ter Boekhandel van B. LENI&apos;RING, Haarlemmer-lijk , |e_ Amsterdam. (&apos;7333) HOLLAND OP ZIJN SMALST. SCHELLWGWüUDE. Wort een of (wee He r&lt;n bestaat te NIEUWENDAM gelegenheid Toor KOST en INWONING, tegen matigen prijs. Adres franco Lett. B. Bureau Handelsblad. (17386) TE huur gevraagd: En HUIS, liefst midden in de Stad, voorzien van drie Kamers, Keukeutie, Slaapkamcrtje en Zolder, tegen November aanstaande te aanvaarden. Adres Lett. V. i. P., Bureau Handelsblad. (17378) *~ iTIJÏS&quot;G_ÊVRAAGD. Te dezer stede wordt TE KOOP GEVRAAGD een solied HUIS met- TUIN , zooveel mogelijk in de nabijheid van de Boterinaikt, bevattende zeven Kamers; opgave van Prijs, waar gelegen en wanneer te betrekken, franco onder Lett. S., bij de Boekverkoopers de Wed. L. VAN HULST &lt;J- ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, E 131. (17387) . m TE MUUR: Bmlll&apos;4 Tegen I°. November a.s. of eerder, een HUIS, bevat¦¦«*¦¦ tende 7 Kamers, Zolder, Keuken, Kelder en Provisiekelder. Hetzelve is gelegen in de nabijheid van den Dam , op eene deftige pracht en is voorzien van Gas- en Duiuwaterleiding. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. G. T. 4 , Bureau Handelsblad. (174(12) »</p>
</text>
