<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJ*. In de meest voorkomende gevallen , wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen , zoodat hy haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdryven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten.als waren zij nimmerdoor bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zünen huize.) M. VAN GÈLDEEEN Fils, Chir. Dentiste, O.Z. Achterburgwal bij het Oudemanhuis, B 260. (17401) 9 GEEN xW&apos; OF KIESPIJN MEUR. I 9 Oogenblikkelyke pijnverligting zonder de zieke Tand aan te b 3 doen door het gebruik der gebreveteerde TANDWOL van ? 3 BEEGMANN #¦ C°. te Parijs. Prijs 50 Cts. met gebruiksaan- g 3 wyzing. Generaal. Depot te Amsterdam bij M. CLÉBAN, Huiden- 3 s straat 278; to Rotterdam by Wed. PBILLEVITZ; te Groningen g I bij LEEK; te &apos;s Hage bij SNABILIÉ; te Nijmegen WILLEMSE; . Si te Leyden SWEMEB; teütrecht VAN ANTWERPEN-.te Zierikzee g 1 DE JONG ZIJLSTRA-, te Vlissingen GASILLE; te Baarn VAN t 1 NIEUW CASTEEL. (15245) g xaamtrmswmn ffïiïki! f^M&amp;mïmM*JrTfWMmTSMMm« GEMEUBELEERDE KAMERsT Tegen P&quot;. Augustus of eerder wordt aangeboden voor een HEER&apos; liefst zijne Bezigheden buitens huis hebbende: Twee net GEMEUBELEERDE KAMERS en Suite, voorzien van GASLICHT en verdere GEMAKKEN, tegen billijken Huurprijs. Te bevragen en te bezigtigen Lcidschestraat, CC 15, te Amsterdam. (17415) Een Zeventienjarig JONG MENSCH, van beschaafde opvoeding, zag zich gaarne geplaatst op een GOEDEREN-KANTOOR ter dezer stede. Hij schrijft eene goede Hand en is in de Handelswetenschappen en Talen niet onervaren. Eeflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett». N., aan den Boekhandelaar J. H.SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, alhier. 07422) STA VHOEÊ OP! De vierde druk van CAEL BITTER, STA VROEG OP! Over het nut van het vroeg opstaan voor de gezondheid en de bezigheden, benevens de middelen om zich aan het vroeg opstaan te gewennen, ziet thans a 60 Cents het licht, bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. (17456) «KEMBEM-BiIMÉUK. GEIBER-ELIXEB. Deze LIKEUR en ELIXER van wijlen den Heer J. A. SPIERING, Likenrstoker te Utrecht, heeft bij vroegere Cholera-Epidemie bewezen een aangenaam voorbehoedmiddel te zijn. De heilzame werking der Gember op de Maag is over bekend. Alleen verkrijgbaar in het Dépót bij den Heer H. BLICKMAN, ER 191, hoek Keizersgracht, a ƒ 1.60 per 1,1 en 80 Cts. per Vs Flesch, met 5 Cts. voor de Flesch, alsmede echte BERLINER HUMMEL a/l 60 per Kan. benevens CHAMPAGNE WIJNEN van het Huis JOSEPH PEBRIER Fils , il Chalons sur Marne en onversneden BORDEAUX WIJNEN. P. C. A. SPIERING, (17430) Pakhuis Leliegracht, N°. 80. DE POMERAHZEH SPIRITUS van de Fabriek van H. KETJEN &amp; ZOON, te Doetinchem, is voor Amsterdam, door tusschenkomst van den Ondergeteekende, op alle verschillende soorten van Flesschen, waarop dit smakelijk en aangenaam Bitter wordt afgeleverd, verkrijgbaar. Ook zijn bij hem Prijscouranten en inlichtingen voor Export te bekomen. TH. W. SANDERS, N. Z. Achterburgwal bij de Raamsteeg, (17184) F 224, te Amsterdam.</p>
</text>
