<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zaturdag 3 Februarij.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de hoeveelheid buifcenlandscho ruwo suiker, aanwezig in de onderstaande entrepots op 31 Januarij 1866. Amsterdam 13,815.854 pond. Rotterdam 15,764,600 * Schiedam 1,482,457 » Dordrecht 1,218,152 « Middelburg 1,179,801 » Totaal . . , 33,460,864 pond.</p>
	<p>ROTTERDAM, 2 Febr. Werpen wij een retrospectiven blik over .de afgeloopen week, dan zien wij weinig lichtpunten in de handels- Vpei&apos;atié&apos;n, want zelfs de hoofdartikelen leverden weinig of geen stof \ot beweging, ondanks dc geldmarkt ruimer geworden&apos;is. YanA&apos;&lt;#j&apos; uit de eerste hand werden slechts 1400 balen Java por Isis tot 43} es. en 769 b. dito tot diverse prijzen verkocht, en in Maatschappij Java I ging zoo goed als niots om. Het assortiment der aanstaande veiling is al wederom zeer eentoonig, want buiten ca. 7800 balen Demerary aarden 1500balen goed groenachtige Java bestaat de rest uit bont en bleek blanke soorten. De daarbij zijnde onzuivere koffij is dezen keer ai zeer gering. — Thee zonder handel, inafwachting van de op den 21sten dezer aangekondigde publieke veiling der lading per Yeavering-Bell van Fow-Chow-Fow. — Tabak. Gedurende deze week werden alleen uit de eerste hand verkocht 23 kisten Cavendish. Don 6den komen ter markt: ,174 ceroenen Havana, per Cornelia Susanna, en 28 vaten stelen, per Clara; en den 7den dezer: 113 ceroenen Havana, per Havana racket, 45 vaten Kentucky, per Clara, en 19 kisten Seedlcaf, per Sciota. — Ruwe.Suiker .is niet zoo grif; tot de laatst bestede prijzen to plaatsen, en alhier hebben wij in de laatste dagen niets van noemenswaardige afdoeningen vemomon.&apos; Wij wijten dit aan den druk, dien het hoogo disconto op de Lon-i densche markt uitoefent, en denken dat met eene verlaging daarvan&apos; ook het vertrouwen wederkoeren zal, aangezien de algemeene positie^ zeer gezond blijft. Geraffineerd zeer ongelijk; de prijzen die men nu en dan besteedt loopen zoor. uiteen, en in de tweede hand, alsmede bij speculanten, schijnen altijd nog disponible partijen te bestaan, die naar omstandigheden hoog of laag opgeruind worden. De berigten uit de verschillende plaatsen van débouché zijn zeer verschillend. — Rijst zonder handel. Ongepelde soorten ontbreken en in gepelde gaat mede niets om; de noteringen zijn dientengevolge dan ook slechts nominaal. — Fijne Specerijen stil en bij enkele vaten gemakkeiijk tot de laatste prijzen te koopen. De onlangs afgedane circa 3000 balen Peper schijnen buitenslands zeer coulant genomen te zijn, want voor het weinige dat daarvan ongedisponeerd bleef is £ af es! winst besteed, en deze prijs later te vergeefsch geboden. -— Zuidrruchten geheel onveranderd. — Indigo geniet voortdurend vraag en al wat aan de markt komt van goede kwaliteit, vindt grif koopers tot 10 a 15 es. boven taxatie; 31 kisten werden uiteerstehandafgedaan. — Meekrap: De handel blijft beperkt tot kleine partijtjes, tot onveranderde prijzen werden afgedaan.— Verf hout: Laguna Camp.-&apos; hout loco / 5f te koop. Domingo ./ 21 betaald. Manzanilla Geelhout ƒ5. Jamaica ƒ3l bij partij godaan, gerijven ƒ B|. Plat Sandelhout ./ 3). Sapanhout geniet veel vraag on werden 900 picols tot hoogen prijs verkocht. — Potusch: Now-Yorker .; 21 gehouden. Petersburger loco ƒ 14}, Moi-afiading ƒ 14 gedaan. 70 pCt. koolzure potasch ƒ 14. —• Chili Salpeter. Wat onder ƒ 8}- loco te koop was is opgeruimd. De lading W. D. Andol levert eeno zeer mooije kwaliteit van 96 pCt. en daarboven bij 0.74 a 0.78 pCt. keukenzout en houdt men op ƒ9. 1 Lood zeer scl&apos;iaarsch en hooger gehouden. Voor Stolberg vordort mon l f 12). — Metalen: Tin flaauw en per ceel a ƒ 55$ en misschien noolager, los a ƒ56 gemakkelijk te koopen. Billiton ƒ 55}—55rj.°_ Kntoei,: Do stemming was zooi&apos; lusteloos en de omzet bedroeg slechts 300 balen tot lagere prijzen. — Honig ontbreekt in do eerste hand geheel. Vetwaren algemeen iets lager. Van Palmolie nog aan de mai .50 tons hard New. Caiabar ƒ255 en 5 tons Loando, ƒ 26—25!. 25000 kilo prima Ceylon Kokosnootolie bedongen ƒ 30 en 5000 kilo geraffineerde Katoenpittenolie J 50—51. Messina Olijfolie bij enkele fusten ƒ 70. Consumtie betaald. — Van Hennep komen o]j, 13 dezer 426 b. Italiaansche in veiling. Russische soorten vaster. Petersburger \ rein&apos; bij partij ƒ 55 gedaan. SCHIEDAM, 2 Febr. Moutwijn ƒ 10.75, Jenever ƒ 16.25, Amst Proef ƒ17.50; Spoeling ƒl. i ALKMAAR, 2 Febr. Ter Kaasmarkt van heden waren aangevoerd 14 stapels, wegende 2101 ffi. Kleine Graskaasƒ33.so; laagsteprijs ƒ24. Hooikaas niet aangevoerd. AMERSFOORT, 2 Febr. Tarwe ƒ8a9.75; Rogge ƒ 5.90a6 35- Boekweit ƒ 5.70 a 6.70; Boter ƒ 1.25 a 1.35 per ffi; Kaas ƒ— per 50 ffi; Aardappelen ƒ1.60 a 1.65 per mud. GRONINGEN, 2 Febr. Tarwe bijna zonder handel en 10 c. lager aangeboden. Rogge ook 10 c. verlaagd. Boekweit tot vorige prijzen niet driftiger. Garst meer gevraagd en ruim prijshoudend. Haver tot onveranderde prijzen opgeruimd. Boonen prijshoudend. In Zaden niets omgegaan. Raapolie ƒ57. Lijnolie ƒ39. I DEVENTER, 2 Febr. Heden waren dc prijzen als volgt: Tarwe ƒ B.a 9.50; Rogge ƒ 6.40 a 6.90; Boekweit&apos; ƒ 5.60 a 6.30; Garst ƒ 5 a 5.40; Boter ƒ 27 a 29 per 20 ffi in fust van i/s ton. BREDA, 2 Febr. Op de gewone wekelijksche Botermarkt te Gilze waren ruim 958 ffi Boter aangevoerd, dc prijs ƒ 1.10 al. 13 per ffi. De handel vrij levendig. Te Alphen en Riel veel handel in jon^e paarden voor Belgische rekening. OOSTERHOUT, 2 Febr. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren bedroeg de aanvoer 946 ffi; de gemiddelde prijs was ƒl.OB tot 1.19 het ffi. LONDEN, 1 Febr. Suiker: Het artikel is voortdurend stil; van W. Ind. soorten vonden slechts 274 v. tot onjj-evoer de prijzen van gisteren nemers. Eene lading van 6238 z. Mauritius ex Wcstindia werd tot 26 sh. afgedaan. — Koffij: Goed kleurig Plantation werd coulant tot zeer vaste prijzen verkocht en ordinaire soorten tot ongeveer vorige prijzen. CEPHALONIA, 23 Jan. Krenten: In den loop dezer maand hadden nog eenigo affaires plaats voor exportatie. Tot nu toe zijn in het geheel 14,544,061 ffi uitgevoerd; voor eenige partijtjes die nog disponibsl zijn, vraagt men dc oude prijzen.</p>
</text>
