<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~~ SLIJM- EN IIAGPILLÊSr&quot; . Deze PILLEN, die sints vele jaren met het beste gevolo- te&quot;en fle Slijm en als Maagver. rkend gebruikt worden, door hare zachte Werking de Spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de «al en zeer zacht laxerend zijn, zijn weder tegen 32i/« Cent het .osie Wet berigt van het gebruik, verkrijgbaar gesteld door den Hoofd- Depothouder bij de Heeren AFDTIiE KEDS : Amsterdam, Ruy sen Weissenbruch, Hulst, J. Nederveen. Voorburgwal b.d.Stilsteeg. Kampen, J. S. Rijken. &apos; J. C. Bartels, Haarlem- Koog a/d. Zaan, Harmssen van der merdijk bij de Wieringer- Beek. straat, 519. Leeuwarden, S. S. Beintema Aarlanderveen, J. Allart. Leyden, J. P. C. Merlin, opvoWr Alkmaar, H. Schreuder &amp; CO., op van den Hr. O. A. van Tr_t het Ritsevoort Loenen, J. G. Adama. Almelo, B. Boom. Maastricht, M. L. Janssen. Amersfoort, G. van de Roemer. Medemblik, R. Snel. Apeldoorn, G. J. Romijn. Meppel, J. G. Lambers. Arnhem, W.F. Verster en Houwing. Middelburg, W. P. van de Kamer Assen, E. Lambers. Middelharnis, A. Teepe. Beijerland (Oud), W. M. Kok. Neuzen (Ter), G. W. Houtzager Bergen-op-Zoom, J. P. Verluiden. Nieuwediep, J. Venster. Beverwijk, D. Mijsberg. , L. Jelgersma. Bolsward, J. A. Ledel. Nijmegen, J. J. Sneltjes. Bommel (Zalt), J. van der Vegte. Oosterhöut, Joh. Zwaga. Jtteda, M. Gillemans. Pekel-A (Oude), J. G. Bakker, G. K. Marehant. Purmerende, Muller v. d. Vooren Uilenborg, A. Niessen. Roermond, J. Sehoepp. P Eekma. Rotterdam, F. E. v. Santen Kolff, iJe ft W. Wilschut. Korte Hoofdsteeg. Deventer, Berghuis en v. d. Moer. Schagen, W. A. Hazen Jhrksland, D. de Vries. Schiedam, v. d. Hoeven en Numan uockum, H. van der We rff. Schoonhoven, A. Wolff. Woesburgh, R. Wilmerink. Sluis, P. A. Pieterse. Dordrecht, H. J. Giltay. Sneek, H. Camiegieter. &quot;ragten, J. Posthuma. St. Anna Parochie, A. W. de Looze eindhoven, T. H. van Bon. Steenwnk, Th. ten Brink. Enschede, W. Baurichter. Texel (Burg op), A. E. Petersen. «oes, J. A. Leeointre. „ Tholen, van Rijssel en Zoon. Jwrredijk, S. G. Zwart. Tilburg, J. H. van Gils.. J*ouda, firma Wed. v. d. Heyden. Tiel, A. J. Faassen. wave, A. L. van Houten. Utrecht, F. Altena, Steenwe» over sbravenhage, J. Visser en Zoon, de Donkerstraat N? 372 in de Spuistraat.- Veendam, J. F. de Hosson woede, F. Baert. Venlo, A. Schrijnen. Haarlem, van Marie en CO., in de Vlaardingen, J. M. Lagerwerf! Zijlstraat bij de Groenm. Vlissingen, P. La&lt;*aay Harderwijk, A. Greidamis. Wagemngen, van Krieken en Berg- Harlmgen, P. de Vries Bmksma. acker. Heerenveen, Wed. N. Dornseiffen. Workum, J. W. Meijer Helmond, A. van Hoeck. Zaandam, J. W. Knipscheer. s Hertogenboscb, J. Straatman. Zierikzee, J. Bal Cz Hoogeveen, C. H. Radijs. Zutphen, J. Hasselo. Hoorn, E. Knaven. Zwolle, P. Brandt. WT lET WEL. Men wordt instantelp verzocht, wel attent te willen zijn, dat door M, bij niemand anders, de SLIJM-en MAAGPILLEN, bereid volgens het oude en echte Recept, in Depot zijn verkrijgbaar gesteld in de hierboven opgegeven steden en plaatsen, clan bij de hierboven genoemde uepothouders; wij verzoeken de gebruikers, daar wel op te letten, en __ huü aan WEL TOE Ti; 2IEJX BIJ WIEIÏ MEI DE •gOOSJES PILLEN HAAIT. (2945) Él 41e ruw ïïêm. rl-m^rv. ?aa_rln verlangde grootte. Brieven franco aan P. V. WULMï, te &apos;s Hertogenboscb. (2915) ÏÏAIVBSCnöEWEW van 12, 14, 16, 20, 23 26 _ 30 3&quot;&gt; 40 S™ met H°e!fJos en stukjes in den duim, &apos;in alle Nummers en ¦«vieuien voor Heeren, Dames en Kinderen. (2924, W|s- ®|f-»EWEI.T-_ETBiAHr, I . .Vftzelstraat bij de Mftnt. X 574. BKRLIIBDROPPI!LBWNT_VJ[SIII JJ,ïf»MïJWWOSIi.I, I .OFSJZSEkt, klieraclitio-e 00«*4S^ en UGHTSCHITCVHEID mag h . met rè^t het «este en zekerste middel genoemd v/orden. Het is verj__aar \J 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bh&apos; A. A. SCHILT jfnotli *°rte Singel, TT 376; B. N. VAN OLD E. Apoth. 2de Utr échtschéïjaat, V 331; te Alphen a-R bij L. VARROSSIEAU, Apoth te bij L. J. J. ANSINGH Bz., Apoth.; te Hoorn, bij E.KNA- J^N Apoth.; te Leyden, bij D. J. COCKUIJT, Apoth.; te Rotterph, bii F. H. BROEDELET, Apoth., Oppert; te Utrecht, bij fe J- VAN GROOTENDORST, Apoth.; J. VAN BEEK, Apoth., te ¦&quot;leawediep. i,-,fot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteeke,&quot;* vaa Dr. V. LOHE voorzien. (2982) ; T</p>
</text>
