<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 23 October, in de Brakke Grond, des Avonds ten 6 ure.</p>
	<p>_°. 1. Huis, O. Z. Achterburgwal en hoek Korte Spinhuissteeg.yi 1,550. f 200. P. L. Posthumus. — 2. Dito, Keizersgracht bij de Nieuwe Spiegelstraat. ƒ 7950. ƒ 2000. P. van Steeden. — 3. Dito, Raamgracht bij den Kloveniersburgwal, ƒ19,800. ƒ5O. T. J. B. Westerwoudt. — 4. Dito N. Z. Voorburgwal, ƒ14,900. ƒ7OO. T. F. Göriitz. — 5. Twee Huizen, Barberstraat. ƒ5OOO. Opgoh. — 6. Huis, naast N°. 5. ƒ4OOO. Opgeh.— 7. Dito, naast N°. 6. ƒ3500. Opgeh. — 8. Dito, Heerengracht tusschen de Huiden- en Wolvenstraten. ƒ 20,000. ƒ5OOO. J. Beetz. — 9. Suikerraffinaderij de Kraanvogel, enz., Bloemgracht, ƒ10,150. ƒlOO H. H. F. A. Tetterode. — 10. Onderstuk of Pakhuis, naast N°. 9. ƒ2550. P. Brugman. N&quot;. 9 en 10 te zamen ƒ12,800. ƒ2OO. N. J. Beversen.— 11. Huis, Kloveniersburgwal bij het Oude Mannenhuis, ƒ 16,000. Opgeh. — 12. Houtzaagmolen de Pon-Aal, buiten de Utrechtsehe Barrière, ƒ4650. ƒBOO. G. van Nes. — 13. Huis, Overtoom, hoek Melkgang. ƒ3200. ƒ 25. Opgeh. — 14. Dito, genaamd Boschzigt, als voren, stille zijde, ƒ1225. ƒ2O. H. R. Nieuwensteed. — 15. Dito, als voren. ƒ437. ƒ 10. L. Cruyff.— 16. Dito, als voren. ƒ362. ƒ2O. L. Cruyff. — 17. Dito. Singel over de Appelenmarkt, ƒ 7500. C. Oostendorp. — 18. Dito, Heerengracht by de Heisteeg. ƒ7OOO. ƒ125. G. Bouhoff. — 19. Dito, Egelantierstraat tusschen de lste en 2de Egelantierdwarsstraat, ƒ 1425. H. G. Scheltema. — 20. Dito, Koningstraat, hoek Korte Keizersdwarsstraat, ƒ6OOO. Opgeh.— 21. Dito, Prinsengracht tusschen de Vijzelstraat en Reguliersgracht. Uit de hand verkocht. — 22. Dito, O. Z. Achterburgwal tusschen de Bloed- en Monnikenstraten. Uit de hand verkocht. — 23. Pakhuis, Joden-Houttuinen tusschen de Uilenburger- en Markenstegen. ƒ 4900. Opgeh. — 24. Erf, over voorgaand perceel, ƒlll2. ƒlOO. H. B. van Embden. W. 23 en 24 te zamen ƒ 6112. ƒ5O. H. B. van Embden. — 25. Huis, genaamd het Vosje, aan den Hoogen- of Zeeburgerdijk. ƒ3350. ODgeh. In het O. Z. Heeren-Logement, des Avonds ten 6 Ure. N_°- 1. Huis, Prinsengracht tnsschen de Spiegel- en Vijzelstraten. ƒ6750. ƒl2OO. C. Wiegand. — 2. Dito, in de Romeinsarmsteeg tusschen den Singel en de Heerengracht, ƒ4900. ƒ5. Opgeh.</p>
</text>
