<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>En vente _ la Librairie etrangère raison E. C. MEIJEB» Kalverstraat, E 246 ,_t Amsterdam , P __-___. _______ _______ ___T_ ______ ______ ___ DO SH B UU II_i_MII_Ë,IL. b _B-W w «as m__-ï____ut__£_taS&gt;&amp;i____ NOT» DU OUARTIER BREDA, in 12°.ƒ 1.50. ERCKMANN-CHATRIAN. Histoire a&apos;un Homme du Peuple» in 12°. ƒ 1.50. H. DE KOCK. Ma petite consine, in 12., ƒ 1.50. E. MONTADU. Les amours d&apos;une Baronne, in 12°. ƒl. (24352) TE HUUB GIVÜAA6D tegen 1 Mei 1866 of eerder: een modern, zuiver HUIS of BOVEflf* HUIS, bevattende buiten de noodige gemakken minstens 4 a 5 Kamer?&apos; Keuken, Zolder, enz. Opgaaf van huurprijs en stand onder lett. H.B&apos; franco, by den Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VAN DER MAD*&apos; te Amsterdam, Stil-teeg, G 87 en 88. (24348) HEIMASTEN. Op Donderdag, 2 November a. s., .&apos;s Middags om 12 uur, zai in d« ZWARTE BOER, te Leuvenurn, bij Harderwijk, publiek worden Verkocht: Circa 6 a 7000 stuks Dennen HEI-H ASTEN van de fraaiste en langste soort; voorts Dennen BRAND- en TIMMER&apos; HOUT, Eiken-, Beuken- en Berken-BOOMEN. Alles staande in be» Leuvenumsehe Dennenbosch, zoo als Dagelijks wordt aangewezen dot* den Boschwachter HENDRIKUS VAN &apos;t SLOT. Inlichtingen zijn op franco Aanvrage te bekomen bij den NotaN9 VITRINGA, te Nnnspeet. (24318) ___ ~ WÏÏï_tiiCM IU WIMGJ. GEEN CREDïET to verleenen aan mijne Huisvrouw, MARIA LOOISA CORBELIJN, noch op mijn persoonlijken naam, noch die» mijner Firma, zullende noch in het een, noch ander geval door mi) betaling geschieden. Van af heden zal de firma M. L. VAN DE LAAR geene verbindtenis daarstellen, zonder mijne persoonlijke handteekening tot bekrachtiging. Amsterdam, A. F. SINCLAR VAN DE LAAR, 23 October 1865. Firma M. L. VAN DE LAAR. Stoora-Zijde- en Wolle-Verwer. VERWERIJ en KANTOOR: Looiersgracht hoek Baangracht. HULPKANTOOR: Kolksteeg. Verder worden geene Depots erkend, dan: Te HAARLEM,..hock Anegaug. // UTRECHT,... Voorstraat. ir &apos;S HAGE Gerbrandstraat N°. 1. ii ALKMAAR,..Bierkade. (24338)</p>
</text>
