<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELEESERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 23 Oct. Tot verhoogden prijs afgedaan aan één huis 776 vtjs. Petroleum, zeilende per Edith. Afgedaan 1700 bl. BillitonTin, per Christina Maria, tot geheim en doch termen prijs. De aanvoer van nieuw Vlas begint belangrijker te worden, de kwaliteit laat over hot algemeen veel te wenschen over. Het aangevoerde ter markt von heden vond goede vraag en werd grootendeels van 40 tot 74 opgeruimd. Ook op het land was gedurende de vorige week het artikel gevraagd en werd ook nog veel oud Vla 3 tot verhoogde prijzen opgeruimd. ROTTERDAM, 23 Oct. Tarwe, voor n. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. die nog matig toegevoerd was, bestond goede kooplust, zoodat 10a20_c. meer bedongen is; de beste soorten ƒ8.50 a 9: mindere ƒ7.25 a ƒ8.25; jar. konde in den beginne 25 c. meer opbrengen, doch later waren vorige weeks prijzen naauwelijks meer te bedingen; de beste van ƒ9 a 9.50, mindere ƒ 7.75 a 8.75; Poolsche en Roode tot genoteerde prijzen met vrij goeden handel; 129, 130 ffi oude witbonte Poolsche ƒ310; 126/127 ffi n. dito ƒ 290; 132/133 ffi _. Hoogl. Kleefs. ƒ300: 131/132 ffi Benedenrijnƒ29o; 130/131 ffi dito Rijn ƒ 282; 133/134 ffi o. Ruwange Bovenl^ 300; 130/131 ffi jar. dito ƒ 290 a 292 ; 129/130 ffi dito Bovenin 287, 290; 129, 130 ffi n. Bovenl. Ris ƒ 275 per 2400 ffij Bogge tot vorige prijzen was Inl. goed te verkoopen; Vlaams, en Zeeuws ƒ6 a 6.30; Overm. en N.-Brab. ƒ 5.70 a 6.10; Buitenl. met weinig omgang, 122, 123 ffi jarige Champagne ƒ188; 125, 126 ffi n. dito ƒ 189 • 122, 123 ffi jar, Fransche ƒ 187 ; 125,126 ffi Fransche ƒ 192; 126, 127 ffi&apos; Vlaamsche ƒ 188 per 2250 ffi. Boekweit bragt door kloinen toevoer eenige prijsvcrhooging op. Op 140/2 ffi Noordbrab. ƒ 170,173, 175 176 178,^180; per 2100 ffi j. Gron. zwarts Zand ƒ 165; jarige Fransche! ƒ 155. Garst zonder prijsverandering; de beste Vlaamsche en Zeeuws Winter ƒ5.50 a 6; mindere ƒ 5.10 a 5.40; Flakkeesche en Overm ƒ4 a o. Zs&gt;mer van ƒ4.25 a 5.25, naar kwaliteit. Haver. Jarige _oed prijshoudend; korte ƒ3.70 a 4.50; lange ƒ3.50 a 4.20. Nieuwe laaien tegen door do gering? kwaliteit slap en 10 cents lager; korte ƒ2 50 o 3 50; laage ƒ 2 a 3.20. Bruine eu witteboonen door kleinen toevoer 25 a 50 e. hooger; Bruine Walch. ƒ12.25 a 12 75 • Ze.nw &apos;f.% &apos;&apos;I-T. &gt; U-^! Witte Walch&apos; / 12-75 a 13.25 ZcenwTche ƒ 12 a 13. Erwten in de puike soorten mede 25 a5O c. hooier-Blaauwe Walch. en puike Zeeuws, ƒ9.25 a 9.75; gewon. Zeeuws&quot; ƒ8 50 a 9niet kokende ƒ6.75 a 7.25; Schokkers ƒ 8 a 11. Koolzaad merkelijk hooier betaald; puik Zeeuws, zakm. &amp; 80, Zeeuws, gestort c. 78-dito zakmaat &lt;£ 76, 73; Brielsch __ 74. Lijnzaad: Zeeuws. Zaai slap vorige prijzen; lo soort 110 a 116 st.; 2de 100 a 108 st. per 31% ken Kanariezaad met kleinen toevoer 25 c. hooger; het beste van f 9 25a9 \minder ƒ8.25 a 9. ... _&quot;&apos;*&apos;, Publieke veilingen: Uit den Wilhelmina-polder 475 mud Zeeuws Winter Garst (100 ffi) ƒ 5 per 60 ffi. .____- •_? c°ntant en voor deze week op levering met f 5231 ner /_% tc^_oopL&apos;Jnolie met/41% per COntant niet ondfr .S&gt;™HfDr._&apos;&lt;_l oct-MGfra..e&quot;-. Garst: Verkocht 128/2 ffi Liban $__&amp;gS£fiTó.7oMOUtW*n /9-50; Q— /&quot;&gt; Amst. Proef GORINCHEM, 23 Oct Bij gewonen aanvoer van Granen op onze markt van heden, noteerde men da vol&lt;_nde _____ . __ .1 UPODÏO ƒ7.90 _ 8.20, mindere ƒ6.70 a l.wf^JTï ?£? £™° Brabandsche ƒ 5.50 a 6.10; Garst ƒ 5 a 5.30, mindere . &apos; . 7 . v f3a 3.50 en ƒ2.50 a 2.80; Boonen ƒ 6 a 6.50 en ƒ 7.10- Aard&quot; appelen iets williger, ƒ2 a 2.35, mindere en voeder ƒ ] 25 a&apos; 1 70 ~ Boter ƒ 1.20 a 1.30 per ffi; Eijeren ƒ 3.60 a 3.80 per&apos; 100 stuks • Vette Varkens vlug; 23% c. vnil. HAARLEM, 23 Oct. De marktprijzen der granen, enz. waren heden bier ter stede als volgt: Roode Tarwe ƒ 8.50 a 9.50; witte dito ƒ 7.15 a 8; Haver ƒ3.— a 3.60 alles per mnd. Kop-Boter 57_ c. per 4 ons. De markt was in andere levensbehoeften ook redelijk gesorteerd en kenmerkte zich, ter oorzake van de ook op heden hier gehou-tad woo ns?arkt&apos; door eene talrijke opkomst van personen buiten deze totAf ___A7&lt;_7 ?3 oct&apos; Aatlge™erd: 46 Koeijen, die golden van ƒB5 $g^M^^mr_ii_ __xW_l[W^__ yCt&apos; M^t_rijzen Rogge ƒ 5.85 a 6.25- Bookgffi/ÉT a 27, dito PSI&apos; */lM^flSB8« BREDA, 23 Oet. De handel in hop (nieuwe) voor België, komende van Eindhoven, is zeer groot. Het gewas is allezins medegevallen. — Door het gemeente^bestuur van Nispen en Rosendaal i_ besloten, dit jaar de invallende najaars-beestenmarkten te schorsen. AN_WERPEN, 23 Oct. Met Talk is het sedert Zaturdag opnieuw belangrijk hooger; voor la Plata-Talk op levering werd het laatst f3l betaald.</p>
	<p>PETERSBURG, 18 Oct. Talk hooger; men heeft dezer dagen 200 tons prima gele verkocht disponibel a 55% en 100 tons per Aug. a 55 R. — Van Potasch werden 123 v.disponibel»22 _ R. verkocht.— Granen: Van Tarwe zijn 4000 tz. a 9 B. en van Rogge 3000 t_ per Mei a 6% R. verkocht. — Van Lijnzaad vonden ca. 1000 tz. koopers a 12 R. 90 cop. — Hennep: Molotschanka rein werd op levering met 32 R. betaald en 230 tons per Junij en Julij zijn gisteren afgedaan a 33 R. met 5 a 10 R. avans.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Oct. Granen: Tarwe 5 a 10 c. hooger; voorjaars Chicago 170 a 178, Milwaukee Club 173 a 180 c, Western roode winter 220 a 225; Rogge 112 a 115 c. — Meel: Ordin. soorten 50 en puike 100 a 150 c. hooger. — Talk zeer flaauw en _ e. lager. — Reusel voortdurend lusteloos t_ op nieuw 1 c. lager. — Petroleum: Ruwe aangeboden tot 40 c., geraffineerd 64 a 65 c.</p>
</text>
