<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&quot;&apos; &apos;t -—— Heden overleed mijn innig geliefde Echtgenoot, de Heer M. A. DU MOSCH, in den gezegenden ouderdom van circa 72 jaren, na eene gelukkige 42-jarige Echtvereenigiug; wat ik, mijne Kinderen, Behuwden Kleinkinderen aan hem verliezen, kwnnen alleen zij beseffen, die den overledene in zijnen levenswandel gekend hebben. Hoorn , Wed. M. A. DU MOSCH, 21 October 1865. Geb. DU MOSCH. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving. (24320) Heden overleed in den ouderdom vaa ruim 28 Jaren, mgne innig geliefde Echtgenoote MARIA SCHALK, tot diepe smart van mij, hars Ouders en verdere Betrekkingen. &apos;s Gravenhage , 19 October 1865. W. DE JONG. Strekkende dsze Algemeene tevens tot bijzondere Kennisgeving. (24097) Nog treurende over den dood van onzen dierbaren Vader, die vóór naauwelijks twee Jaren is overleden, trof ons heden weder een droevig en onherstelbaar verlies, door het overlijden van onze hartelijk geliefde Moeder PETRONELLA ALENBEEK, Wed. TIJMEN DE WIT Ez., in den ouderdom van 56 Jaren en 6 Maanden, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten der Stervenden. Uit aller naam. (24197) Hilversum, 20 October 1865. H. DE WIT, Tz. Op den 21sten October 1865 overleed op den Huize de Leemcule bi) Dalfsen, na tijdig voorzien te zijn geweest van de HH. Sacramenten der Stervenden, do Wed-Ed. Gob. Heer JOHANNES ANTONIU. VAN ESCH, in den Ouderdom van Een en Zeventig Jaar. C. J. J. SCHAEPMAN. T. VAN DER KETTEN, (24321) E_t. Test. Heden overleed na eena ongesteldheid van vier weken in den onderdom van ruim lï Jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwd- Moeder AGATHA SCHIJFF , Weduwe ÏDS WIARDA, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwd-Kinderen. Harlingen, Uit aller Naam, 22 October 1865. J. N. WIARDA. Op uitdrukkelijk verlangen van de Overledene, zullen geene uiterlijke teekenen van Rouw worden gedragen. (24274) _ De hartelijke blijken van deelneming tijdens de langdurige ongesteldheid , na het overlijden en bij de plegtige ter aarde bestelling van mijnen onvergetelijken Echtgenoot, door zoo velen betoond, hebben mijn hart en dat der overige betrekkingen, ten diepste getroffen; het is daarom, dat ik ook namens hen, langs dezen weg onzen welmeenenden dank betuig&apos;s Gravenhage , 21 October 1865. Wed. E. J. MOLENAAB, (24089) ERISSMANN. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eerste Kamer) van heden is het ACCOORD, door L. J. VAN GREUNIN; GEN, Winkelier in Manufacturen, op den Nieuwendijk L 337, . monde van Mr. W. VOORBEYTEL CANNENBURG aan znne Crediteuren aangeboden, GEHOMOLOGEERD. Amsterdam, 24 October 1865. De Curator in het Failiissement, (24371) J. VAN S. MULDER.</p>
</text>
