<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; PATENT-BEKLEEDINGSVILT t voor DAKEN, SCHEPEN, STOOHWERKEN en VOCHT, . van P. MAC NEILL &amp; C»., te Londen, bekroond in Engeland, Frank• rgk en Duitschland; en PATENT-ASSENSMEER, voor WAGEN-, MOLEN-ASSEN en MACHINEN, alsmede COMPOSITIESMEER voor IJZEREN SCHEPEN, der firma 1 J. HOEING &amp; C°., later N. C. LOHOFF, zijn met de Brochure, ¦ welke alle inlichtingen bevat, uitsluitend verkrijgbaar by H. Th. C. 1 HELLINGS, in Scheeps- en Fabrieksartikelen, Binnenkant, U 107, 1 alhier. De uitmuntende kwaliteit dezer artikelen beveelt zich boven, dien nog aan door de voordeelige prezen. HH. Winkeliers buiten - Amsterdam den verkoop van het Patent-Assensmeer vorlangende, geliei ven zich franco te adressoren. (20866) W-W&quot; iÜiÊRVIMWERKIN. _m ¦IT KIfiDERPARTIffI. &quot;_m ; SMIT _- C&quot;., MAGAZIJN van LIEFHEBBERIJ-ARTI; KELEN, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten dat bij hen per Avond IN HUUR zijn to bekomen, bovengemelde Kamervuurwerken met een aantal zeer fraay&apos;e Voorstellingen uitmuntend geschikt voor bovengemeld doel. (22430) __W Gelieve in tijds te bespreken. : G. TARABOCHIA, I SCHEEPS MAKELAAR. TRIEST. (23101) -iDf-AT-WEG. n_l fZEVENAAR&gt; kleef en keulen. OrUUIIII fiUL/W-. .NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . —.—, 6.45,10.35,2 20 &quot; // Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . —.—, 7.20,11.10,2.35 *• Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.20,11.—,—.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.50, 2.25, 7.05,9.55 . (22523) Ty&amp; TE BOTTEBDAM LIGT IN LADING NAAB lillll Batavia en Soerabaya, voor Goederen en Passagiers, waartoe hetzelve uitmuntend is ingerigt, het extra Snelzeilend Nederl. gekoperd BARKSCHIP : OTTO9 Kapt. S. STEHMAN TBESLING. Adres de Bevrachters &apos;t HOEN, HUDIG &amp; C°. te Rotterdam; de Cargadoors B. D. BOSSCHER &amp; Zn. te Amsterdam: HUDIG &amp;PIEi TERS, KUYPER, VAN DAM &amp; SMEER en HUDIG &amp; BLOK-1 HUYZEN te Rotterdam. (21227) &apos; jyjj Naar PAD AM* (direct) _f|^|Éll_ *_;&apos; to AMSTERDAM in LADING, om Medio November -__-___S£_2___ste morden geexpedieerd. Het extra snelzeilend gekoperd, BARKSCHIP _ HEMIITTA, 43* TONNEN, • gevoerd door Kapt. K. VISSER, tevens uitmuntend ingerigt voor den t overtogt van Pa.sagjers. Adres OOLGAARDT _ BRUINIER. (22609) . JËl&amp;k Naar Suriname. - S_W_»mk. (-&gt;m spoedig te worden geexpedieerd ligt te Amsterdam -_-_-__—, —_-m lading het Snelzeilend lste klasse Nederl. Sehooner &apos; BRIKSCHIP J_\Mu%__% MjëM_T__19 e. Kapt. E. T. JAGER. Adres bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER en ZOON es D. HEIJDEMAN Jr. (23726)</p>
</text>
