<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 28 Januarij.</title>
	<p>In de oogen van sommige was hot tegenwoordig ministerie een conciliant kabinet, omdat het uit eenigermate heterogene elementen werd zamengesteld. Had echter, wat wij tot dusverre vah dit kabinet gezien hebben een conciliant karakter ? Zeker, de betuiging van den minister van buitenlandscho zaken kort na dc optreding van het kabinet, dat de individuele overtuiging van de leden der regering geen dool uitmaakte van het regeringsprogramma, was een chef d&apos;oeuvre van ultra-conciliante politiek, en m verband daarmede gaven ook de antwoorden, die do genoemde minister gaf op do vertoogen van de voorstanders eener herziening van de onderwijswet, blijkt, dat hij althans beoogde zich te concilieeren met de voorstanders dier wet. Maar nu do verdere daden van het kabinet Het geven en nemen bij de Indische begrooting was geen conciliatic, maar zwakheid. De voordragt der wet op de uitgifte van woeste gronden op Java bewijst geen zucht om to concilieeren, maar is verloochening van beginselen , gelijk trouwens meedogenloos is aangetoond d9or hen, onder wie dit ministerie zijne vrienden moet zoeken. Het gebeurde bij de verkiezingen voor conciliants politiek te willen uitgeven, zal stellig wel bij niemand opkomen. Evenmin was do toon, die in de openingstoespraak van_l9 Nov. aangeslagen werd, dio, welke men van een conciliant ministerio verwachten mogt. En hoe staat het in dit opzigt met de wraakneming op Prof. Buys? met do straf den burgemeester Pius opgelegd voor zijno liberale gevoelens? Wij spreken van andere zaken niet. Het aangevoerde is ruimschoots voldoende om ieder, die gezond verstand liecft, ta doen beoordeelen of dit ministerio den naam mag dragon van oen conciliant kabinet. Waarlijk het Volksblad moge nog zijne kinderlijke illusion behouden hebben, wij twijfelen of nog iemand anders in die illusien zal deelen. Is nu het ministerie niet consiliant, wat is hot dan ? liberaal, dit blijkt genoegzaam uit de handelingen waarop wij reeds wezen, is het volstrekt niet. Anti-revolutionair evenmin, want hun, die het aanvankelijk als zoodanig meenden te mogen noemen, is dit door de officieuse organen hoogst kwalijk.genomen. Conservatief eindelijk is het ook al niet, want de conservatieve partij onderscheidt zich vooral door hare behoudende beginselen op koloniaal terrein en juist op dat terrein beweegt hot kabinet zich tot dusver buiten den kring der conservatieven. Maar als het ministerie^ noch consiliant, noch liberaal, noch anti-revolutionair, noch conservatief is, hoe moet men het dan noemen, welke politieke gedachte vertegenwoordigt het dan? Wij gelooven niet, dat iemand het weet te zeggen. Verkorte balans der Surinaamsche Bank op 22 Dec. 1866. [ Hoofddirectie.... ƒ 613,708.07 Kapitaal ƒ1,000,000.— . Discontorekening &apos;/ 419,633.33 Bankb. in omloop. « 250,870.— . Beleeningreken.. n — Bek.-cour.-saldo s » 9,222 87 . Muntenmuntm. 0 295,902.07 Diverse rekening. 0 118,642.701/2 ! Diverse rekening. // 49,492.101/2 j ƒ 1,378,735.571/2 ƒ 1,378,735.571/2 1 29 Dec. - Hoofddirectie..../ 013,924.96 Kapitaal /1,000,000.— 1 Discontorekening » 418,483.33 Bankb. in omloou // 251,340.— 5 Beleeningreken.. * — Bek.-conr.-saldo s * 8,421.721/ a Muntenmuntm. » 293,207.84i/2 Diverse rekening. // 119,800.711/2 • Diverse rekening. 0 53,946.301/2; ƒ1,379,562.44 I /1,379,562.44 1 * ABNHEM, 27 Jan. De rivier is vrij van drijfijs; dc schipbrug ; zal weldra weder gelegd worden. Dc sneeuw is betrekkelijk spoedig s verdwenen; op .de Vcluwe zijn geene buitengewone waterstroomen zoo - als anders ontstaan, doordien de grond minder hard bevroren was en - het sneeuwwater spoediger den bodem inzakte.</p>
</text>
