<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVEEGENOMEN.</title>
	<p>ANTWERPEN, 26 Jan. Koffij met gestadige vraag doch met beperkten omzet wegens geringen voorraad. Uit de eerste hand werden heden 350 b. Capitama per Alexandre tot hoogere prijzen verkocht, terwijl onderscheidene partijen Brazil en Domingo in de tweede hand voor behoefte koopers vonden. — Huiden onveranderd, Men heeft in de laatste acht dagen 7892 st. v.erkocbt, «- Rijst: In veiling zijn&quot; heden verkocht 3700 b. beschadigde ongep. Nccransie tot fr. 10 a 151/2 ent. en 2000 b» dito Bassein tot fr. 141/2 a 16. — _Buwe,SW;er vast, doch zonder handel; in geraffineerde bepaalde zich do omzet dezo week tot slechts 75 ton Cruslied, voor uitvoer; het artikel blijft echter in eeno gunstige stemming. — Petroleum onveranderd, bij partij werd fr. 48 voor halfwit en fr. 40 voor wit besteed. — Naar Amer. Reuzel was sedert gisteren veel vraag en tot verhoogde prijzen werden eenige partijen in de eerste hand omgezet; voor zeilende waar zijn nog koopers tot ƒ36 en voor disponiblc bij partijen tot ƒ 31. — Granen voortdurend zonder handel. AALST, 26 Jan. Van Hop werden aan dc markt van heden 27 z. aangeboden, waarvoor men fr. 155 a 164 betaald hoeft. HAMBURG, 25 Jan. Naar Koffij bleef voor behoefte vraag en de prijzen zijn zeer vast; bij het uitblijven der toevoeren en den geringen voorraad in do eerste hand die op ca, 12000 b. verminderd is, bedongen de goed smakende soorten een avans van ca. i/s seh.-, de verkoopen bestonden uit 6000 b. Bio en Santos tot £1/4 a 77/ s sch., 1000 b. Laguayra tot 6 a 81/2, 1800 beschad. Bio in veiling tot diverse prijzen en 1000 b. Domingo zeilende. — Kuwe Suiker stil; van geraff. werden ca. 16,000 brooden tot vaste prijzen afgedaan. — Rijst zonder belangrijken omzet, doch good gestemd. — Huiden met weinig verandering. — Peper vast, 800 b. ex Henriette, vau Singapore, vonden nemers tot 37/ ie sch. — Raapolie bijna zonder handel, aangeboden in loco tot 251/2, per Mei 26%, per Oct. 26i/«j mb. — Palmolie 291/2 mb. — Inl. Smeer 401/2 mb. —Petroleum: Mooi wit ruim 1 mb. hooger. — Zin/e niet williger. — Granen flaauw. __LONDEN, 25 Jan. Suiker bij voortduring stil, doch de prijzen zn&apos;n meest onveranderd, enkele soorten 3 p. lager. — Koffij prijshoudend. Op levering heeft men eene lading van 3500 b. Bio ex Triskey Wee tot omstreeks 48 sh. verkocht, cono dito van 3800 b. Bio fully channel, ex Oscar, tot 45 sh. en eene lading van 3300 b. Bio good first, ex Princcss Alico tot 48 sh., alle voor cene naburige haven. — Thee met goeden omzet in ordin. en middelsoorten Congo tot do volle prijzen. — Rijsl stil; gepelde soorten met ecnigen omzet voor exportatie.— Van Piment werden 300 z. middelkwal. tot 2i/8 p. verkocht en voorN2oo mandjes Gambler&apos;-besteedde men 27 a 27.3.— Metalen Van Koper werden 50 tons Burra Tile tot 85 verkocht. Zinkmet JE21.17.6 a22betaald. Tin: StraitsSoa.B6.6. IJzers3.9.— Lijnolie 36.3a36.6. — PcdmolieAl.— Talk 44.3.— Petroleum 1.5 a 1.51/2 voor disponible, 1.5 op levering per Febr., 1.6 per Febr.tot April en op levering in de 4 eerste maanden werd laatst 1.10 besteed. — Lijnzaad minder gevraagd, disponibele Calcutta wordt aangeboden tot 68 a 67.6 voor ordin. kwal. — Granen: De handel in Engelsche Tarwe was heden uiterst stil en aangezien de markt vrij goed voorzien was, besteedde men iets lagere prijzen dan Maandag; naar vreemde Tarwe was insgelijks zocr weinig vraag. Moutgarst 60.1 l sh. lager. NEW-YORK, 12 Jan. KLaloen zeer stil en -1/3 al c. lager; middl 341/2 a 36 c. — Potasch met eenigen omzet, gedeeltelijk voor uitvoer, tot 8.25 a 8.50. — Talk: Prima 11 a 113/8 c. — Reuzel souteneert zich op lis/4 a 13 c. 11. kwal.; men verwacht binnen kort meer toevoer. — Koffij: Rio 1/2 c. lager; men noteert lOVgalls^ c. in goud, voor goede en mooije ladingen;.— Su&amp;ter vaster; N°. lOlOi/ialOS/sc., N°. 12 103/4 a 107/ g c. — Petroleum 29 a 301/2 e. voor disponibele waar. — Terpentijnolie stil maar niet lager; voor uitvoer biedt men 62 c. en men vraagt &apos;64 c. — Harst prijsh. op 4.25 a 4.371/ o. — Granen stil; roode Zoinertarwe 2.10a2.05; dito Winter 3.05a3.15 en witte 3.10a3.35. — Wissel op Amst. 41i/ta4l3/8. HONGKONG en CANTON, 15 Dec. Thee: Te Canton was de markt aanvankelijk stil, maar later vonden er belangrijke verkoopen plaats in ord. a goede Canton Scentcd. Van Country Congo bloven de 33 chops onverkocht, daar men 3a 4 ts. te hoog in prijs houdt. Van dito groene werden 600 k. tot ts. 39 a 41 verk. Van te Canton gefabriceerde Thee werd zeer veel verkocht en de prijzen zijn niet gedaald, 8000 k. Scentcd Oranje Pecco bedongen ts. 21 a 29; 7500 kn. Caper ts. l_ a 27; 2500 kisten Gunpowder ts. 15 a 24. — Droogerijen: Kamfer, voor de 800 pic. van Formosa vraagt men doll. 30 per pic. ongepakt, waartoe niets te verkoopen is; 2300 pic. Cassia Lignea bedongen doll. 19.25 a 19.50 c. — Suiker met beperkten handel;62oopic. werden verkocht; wit N°. 1 doll. 8.65 a 8.75.— Rijsl salo c. lager; goede Siam doll. 1.93 a 2.10, witte Java doll. 2.60 c. — Manufacturen. De handel was zeer gering en de markt was dalende; in de laatste dagen was er iets meer vraag door den brand te Yokahama. Katoenen- Garens N°. 16 a 24 werden op levering a doll. 185 verkocht; van ongebl. Shirtings werden 19.000 st. voor Japan genomen, 81/4 Pd. a doll. 3.60 per st.; Spanish Stripes goed gevraagd; 5000 st. Everlast bedongen doB. 18.30 c. To Canton zijn Garens doll. 15 gedaald. — Vrachten zeer stil, naar New-York werd £ 1.15/,- a 2 besteed; van af de rijsthavens naar Engeland £ 3 per ton. Van Whainphoa naar Engeland £ 1.12/6 a 1.17/6. — Koers op Londen 6/m. zigt voor bankwisscls 4/6V2. SHANGHAE, 8 Dec. Thee: In Congo ging zeer veel om; 18,000 k. werden verkocht, meest tot vorige prijzen, maar ten slotte 1 tael lager. Voor ord. a goede Ningchow en &apos;Oopack werd ts. 20 a 26 betaald. Groene Thee 1 tael lager; voor Engeland werden 4000/2 k. gekocht. De voorraad betoopt 51,000 k. en er werden 22,700/2 k. verkocht ; Gunpowder tot. ts. 34 a 75, Imperial 30 a 56, Young-Hysan 23 a 56, Hysan 30 a 72 en Twankay 25 a 28.,— Zijdets. 10 a 20lager; Tsatlee N°. 1 ts. 615 a 620.— Suiker: Bruine goed gevraagd tot|hoogerc prijzen van ts. 3.9 a ts. 5. — Katoen.- Beste kwal. opts. 16.6 a 16.4.— Manufacturen.- Katoenen Goederen met weinig handel; 81/4 pd. ongebl.&apos;Shirtings 5 alO c. lager en 7 pd. 5 c; gebl. en T-Cloths flaauw: Camlets lager in prijs. — Vrachten naar Londen £ 2; een schip bedong £ 2.15. — Koers op Londen 6/m. zigt bankwissols sh. 6.1. FOOCHOW, 8 Dec. Thee: Van Congo werden verk. 9345 k. 13,502 halve en 1682 kw. tot ts. 12 a! 4.6 voor ord. a goed ord. er ts. 15.7.5 a 20.5 voor fiavory a good dito, 1446 k. Souchong tol ts. 17.2 a 23 voor ord. a goed en ts. 27 a 33 voor goede a 2de soort: 82 k. Pecco tot ts. 19 voor ord. gemengd; 11,614ha1vek. ord. agoede Oolong tot ts. 16 a 22.5 en 3600 k. Scented tot ts. 21 a 24. Uitvoei uit alle havens van China naar Engeland 93,983,605 ® tegen 90,917,04 C in A°. P°. — Vracht naar Londen £ 2.5 a 2.10. — Koers op Londcr 4.71/4 voor bankwisscls 6/m. zigt.</p>
</text>
