<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CAOUTCHOUC KüiTGEBITTÜ. Door hunne SIERLIJKE en ELEGANTE bewerking aanbevolen worden volgens het nieuwe verbeterde systema vervaardigd door COHEN, Chir. Dentiste, dagelijks te consulteren Eokin tusschen het Vosje en de Wijde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (2890&apos; J) HELPT WAAR CU KUNT!- Een paar OUDE LIEDEN, meer dan 70 jaren oud, die als huurders op eene kleine Hofstede hun bestaan vonden, hebben onlangs door de Veepest hun gansche rijkdom, een drietal Koeijen, VERLOREN. Indien zij niet geholpen worden, dan znllen zij met eene Dochter, wie dezen Zomer haar Man door dc Cholera werd ontnomen, on haro drie kinderen tot de diepste armoedo vervallen. Diep met het lot dezer ongelukkige Familie bewogen, zijn tot het ontvangen van giften, waarvan in dit blad verantwoording zal worden gedaan, bereid de Heeren: J. DE BRAUW, Med. Doctor te Woerden, F. J. DOMELA NIEUWENHUIS, Theol. Doctor en Heogleeraar te Amsterdam-, Jhr. Mr. W. M. DE BRAUW, Lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal voor het Hoofdkiesdistrict Gouda te &apos;s Gravenhage; M. U. SCHELTEMA, vroeger Predikant te Zwammerdam, thans te Dokkum en Mr. J. DOMELA NIEUWENHUIS, Advocaat te Amsterdam. (2058) HOLLANDOP ZIJN SMALST.&quot; NOORDZEE-KANAAL. LANDGENOOTEN ! Weinige dagen geleden (den 23sten dezer) deden wij een openlijk beroep op Uwe bekende Liefdadigheid, in het belang der vreemde Arbeiders aan het NOORZEE-KANAAL van AMSTERDAM naar ZEE, ton einde zooveel mogelijk te helpen voorzien in de groote Armoede en Ellende, waartoe zeer velen hunner vervallen zijn door het schier geheel staken van de Werkzaamheden aan dat Kanaal, ten gevolge van den sterk ingevallen Winter. Onze roepstem voor dia Bchoeftigen, is niet ijdel geweest, en zeggen wij U daarvoor bij deze voorloopig onzen dank. Wij verheugen ons evenwel U te kunnen berigten, dat door de grooto vorandering die zeer plotseling in de weersgesteldheid gekomen is, de WERKZAAMHEDEN WEDEEOM HERVAT zijn en onze vreemde Arbeiders-Bevolking daardoor in de gelegenheid zal zijn door werkzaamheid in haro behoeften te voorzien. 1 Onder deze gewijzigde omstandigheden, rekenen wij ons verpligt voor het tegenwoordige, onze Bede om hulp te staken. J. C. ENSCHEDÉ, Burgemeester. D. M. LANGEVELD, Wethouder. Velsen , H. J. ter BURG, Wethouder. 27 Januarij 1867. W. L. MOSMANS, Pastoor van Velsen. J. W. D. ROËLL, Predikant te Velsen. (19&quot;5) Dr. H. OORT, Predikant te Sandpoort. JgHlMi HAND TE KNIP. *ML_-~ TE MAARSSEN. gj(§ï sg| Een gebruikte doch goed onderhouden DROWSKY, rijk bekleed met fijn blaauw laken en gelakt lederen kap. Ruim voor 4 Personen en I&apos;weemansbok. Ingerigt voor 1 en 2 Paarden en goed geschilderd. Te bevragen bij &apos;den Heer P. VAN BEUSEKOM, to Maarsen. Brieven franco. (2072) MAGAZIJN VAN TAPIJTEN van F. VAUT nnÜßfc, SINGEL, over de Torensluis, KR 54. Ontvangen Haren TAPIJTEN van af 40 ets., Schotsche IDEifl van af 80 ets., New Brusselsch TAPISTRY a ƒ 1.60. Verder KARPETTEN in alle kwaliteiten tot zeer laag gestelde prijzen. Onder de opgegeven prijzen is het maken en leggen der Kleeden begrepen. (2013) Voortdurend kan men inteekenen op de dagelijksclie PRIJSCOURANT VAN EFFECTEN, Bevattende tevens den WISSELKOERS en die der COUPONS. Prijs ƒ6.— , Franco per post f 10.—. Verschijnt des MIDDAGS TE 5 URE, Warmoesstraat J, 605. (1637) . WEYTINOn &amp; BRAVE. Tn alie Boekwinkels kan worden ingeteekend op DEN TWEEDEN VERMEERDERDEN DREK VAN OM2SE llilKE. ALBUM VAN GEMKXCiDE ZAWGEJV OKZER VADERLANDSCHE DICHTERS DER XDT EEUW. Ofsehqon er in den tegenwoordigen tijd, door de velerlei goedkoope uitgaven, in onderscheiden vorm verschijnende, niet kan gezegd worden, dat er behoefte bestaat aan afwisselende en degelijke lectuur voor hot groote publiek, hetwelk met Romantische Verbalen, Reis- en plaatsbeschrijvingen als overladen wordt, zoo is dit niet van toepassing op werken, die uitsluitend aan de Poëzv zijn toegewijd. — Wat op dit gebied in Nederland wordt uitgegeven is schaarsch, en door de wijze van uitvoering in den regel bestemd voor een beperkt publiek. — Hierdoor blijven velen verstoken van kennismaking met de Gedichten onzer Vaderlandsche Zangers, terwijl de ondervinding bewezen heeft, dat aan de werken van sommig» onzer dichters, op eene doelmatige wijze verspreid, eene algemeene bewondering en toejuiching is ten deel gevallen. De Ondergeteekende acht zich gelukkig in het bezit te zijn van een of meer Gedichten der moest bekende Dichters van onzen tijd, die onder den titel van &quot;ONZE MUZE&quot; en verzameld door den Vaderlandsellen Dichter S. J. VAN DEN BEEGH, op nieuw door hem, op oenc weinig kostbare wijze, zußen worden uitgegeveu. &quot;ONZE MUZE&quot; verschijnt in Twaalf Afleveringen, waarvan er maandelijks eén het licht ziet. — De prijs van iedere maandelijksche Aflevering is 25 Cents. De Eerste Aflevering, die alom verkrijgbaar is, bevat o. a.: Een Bloem uit het Volk, door JAN VAN BEEES, Vaders Vedeldeuntjes bij de Wieg, door Du. NICOLAAS BEETS, en Jongo Dames Thee, van P. T. HELVETIUS VAN DEN BEEG. 11. A. M. ROELANTS, (482) Uitgever.</p>
</text>
