<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MELKSTAND TE KOOP, gelegen in eene volkrijke buurt, waarin dagelijks omstreeks 3i VAT MELK verkocht wordt, en met half Maart of 1 April a.s. te aanvaarden. Adres met franco brieven onder Letter M. S., bij A. HOOGENBOOM , Boekhandelaar en Boekdrukker, Reestraat, K K 583 , te Amsterdam. (3074) UITMUNTENDE SIGAREN. TE KOOP eenige partijtje» uitmuntende SIGAREN, a f\__, 20 en 25 per mille, benevens een partijtje van de vroeger met zoo veel succes verkochte Trabucos a ƒ2O, allen zeer net in 1/10 kistjes gepakt, die op franco aanvrage onder letters J. G. te bekomen zijn bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136 alhier, bij wien onder letter H. een HUISJE of BOVENHUIS wordt TE HUUR gevraagd. (2067) CËT WEI* Zoo spoedig mogelijk gevraagd eene fatsoenlijke JUFVROUW, die op eene Bewaarschool is werkzaam geweest om een klom getal kinderen aangenaam en nuttig bezig te houden. Tevens bestaat gelegenheid tot plaatsing eener ÉLÈVE van 12 tot 14jaren, waaraan eenig salaris verbonden is. Adres franco onder Letter A. Z. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136 alhier. (2065) ,-vCTaa^P&quot;*» DE ONDERGETEEKENDE heeft de eer medëTe WtÊ B&amp; doelen, dat hij zich gevestigd hooft als EXPEDIfMpmW TEUR te NIEUWE SCHANS, beveelt zich aan ■■&gt;** HEEREN KOOPLIEDEN zeer minzaam aan, zullende trachten door eene soliede behandeling zich het vertrouwen en de protectie waardig te maken. (2120) _ jf. a. BRASSARD. LEES DIT. Door ziekelijke omstandigheden wordt TER OVERNAME aangeboden eens Affaire in MODERNE en GEBRUIKTE MEUBELEN, SPIEGELS, ENZ., welke nog voor veel uitbreiding vatbaar is. Adres franco, onder Lett. 0.0., Bureau Handelsblad. Het Hm» voor zeer matigen prijs te Huur. (2121) H. H. HANDELAREN. TT?™™ci¥.£OWei MENSCH, sedert mim vijfjaren op een HANDELS-KANTOOR alhier werkzaam, ervaren in dc verschillende Kantoorwerkzaamheden en de Fransche taal, bekend met de Engelsche , Hoogduitscho en het Boekhouden, zoekt eene betrekking op een dusdanig Kantoor. Do wensch om zijne maatschappelijke positie te verbeteren, is alleen de reden dat hij van betrekking zoekt te veranderen, terwijl hem van zijne patroons de beste referentiën ter zijde staan. Franco offerten worden ingewacht onder Letter J. Z., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Heerengracht , X 553. (2094) TE HUUR GEVRAAGD. Om dadelijk of spoedig te kunnen betrekken een klein NET HUIS of ONDERHUIS, gelegen in eene fatsoenlijke volkrijke buurt, geschikt tot uitoefening eener zeer Nette Affaire. Aanwezige Toonbank, Winkelkasten etc. kunnen naar goedvinden tevens worden overgedaan. Reflecterenden gelieven hnnne Brieven met opgave :van huurprijs, ligging etc. in te zenden onder Letter P. IL bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Hcistoeg XX 109. (2123) HUWELIJKS-AANVRAAG. Etn JONG MENSCH, 26 jaren oud, R. Cath., goed uiterlijk, eene nette Zaak uitoefenende, welke jaarlijks p. m. f 2000 zuivere winst oplevert, door drukte zijnor Aftaire niet in do gelegenheid om met Damos in aanraking to komen, zoekt hierdoor in kennis te geraken met eene DAME van dezelfde Godsdienst en eenig vermogen. Ecflecterenden adresseren zich met franco brieven, liefst met Portret, welke desverkiezende direct zullen worden teruggezonden, ondor Lett. M. A., Bureau Handelsblad. (1927) Het Dgpöt van EFEEN, GEPLETTE en GEDRUKTE TRIJIPËN van P.H. GALLÉ, TE KAMPEN, is gevestigd bij J. T. FURSTNER * ZOON, MAGAZIJNHOÜDEES VAN TAPIJTEN EN MEUBELSTOFFEN, Singel I&gt;iJ de Gastliuismolensteeg&apos;, HH S, te AMSTEBDAM. (2096) GOEDKOOPE MHEK (™«&gt; Bij F. KOKSMA, te Franeker, is verschenen en bij alle Hoek- en Muziekhandclarcn verkrijgbaar: BADARZEWSKA. La prière d&apos;une vierge... ƒ 0.30. CRAMER. Bouquet de mélodies de l&apos;Africaine 0 I.—. FIELD. Six Nocturnes N 5 B dur » 0.20. KRUG. Abendgebet. Religiöses Tonstück 0 0.30. LEYBACH. Fantaisie élégante sur Faust // 0.60. LUMBYE. Tramnbilder. Fantaisio 0 0.60. OSBORNE. La plnie de perles. Valse « 0.50. ROSELLEN. Trois reveries N 1 G dur 0 0.40. STRAUSS. Orpheus quadrille 0 0.40. Bovenstaande Werken zijn steeds voorhanden in SCH L ÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgen d a m , J 628. (2098) Bij J. NOOEDÜIJN &amp; ZOON te Gorinehem is verschenen: lil» EN RAILIM IR OFFICIEREN van het Koninklijke Leger der Nederlanden en van Nederlandsch- Indien voor 1867 a ƒ1.20. (2118) CDAADIÏJürïITXT , ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. MUUlinlMbltll.l I NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevonaar, Kleef en Keulen. 8.15,10.40,2.20. » Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. 0 Ngmcgen naar Kleof en Keulen . . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. Aankomst te Keulen 12.50, 2 30, 7.05, 9.55. (102)</p>
</text>
