<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VRAAGT tegen 1 Mei eene JUFVROUW, R. C., tot Adsistontie in dé Huishouding, in oen Logement; alleen zij, die Êoede Getuigenis habben komen in aanmerking. Brieven franco onder ett. J., bn den Boekhandelaar H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem. (2152) NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND-CREDIET. Houders van Aandeelen in de BANQUE DE CRÉDIT FONCIER INDUSTRIEL te Brussel, kunnen het DIVIDEND, ten bedrage van f 1.76 per Aandeel, ten Kantore van bovengenoemde Maatschappij ontvangen alle Werkdagen van 10—12 ure, uitgenomen des Zaturdags, tegen afgifte der Aandeelen, welke ha afstempeling door de eigenaars terug ontvangen znUen worden. (2138) Verzoek Aandacht. In Leeuwarden, Hoofdstad van Friesland, wordt door Sterfgeval UIT DE HAND TE KOOP AANGEBODEN: Een wel onderhouden ■ en sterk KOOPMANSHUIS met PLAATS en- TUINTJE, ruime ZOLDERS en vele andere geriefelijkheden, staande op een dor beste standen van de Stad. Sedert talr§ke jaren is in hetzelve eene beklante Affaire gedreven, die nog veeL kan worden uitgebreid. Reflecterenden, dio geneigd zijn de Affaire OVER TE NEMEN, genieten de voorkeur. Brieven Franco onderLett N. N. bij den Boekhandelaar en Drukker M. J. MENSING, teJßotterdam. ______ _ (2160) ARTIMEÜMATISCHEENZEKÜWVEESTEraöE KRUroEW. Deze zaamgemengde Kruiden voor Lijders van onschatbare waarde, het KRACHTIGST en ZEKERST middel, om zelfs het diepst ingewortelde Rheumatiek te genezen, alle Rheumatische en Jicktigepijnen te verdrijven en aan een verzwakt zenuwgestel kracht en regelmaat to geven, worden op franco aanvrage en toezending van het; bedrag, onder het motto GENEESHEER, aan A- HOOGENBOOM,&quot; Boekhandelaar in do Reestraat te Amsterdam, in groote verzegelde Pakjes a ƒ 1.50 franco door het geheele Eijk toegezonden. (2155) Tegen primo Mei verlangt een HEER te huren-, eene GEMEUBELEERDE HAMER met ALCOOF, of afzonderlijk Slaapvertrek, benevens daarbij eene gelegenheid tot het houden van KANTOOR. Verzoeke opgave van stand en huurprijs onder lett. P. P. bij den Boekh. J. LEENDERTZ, Kalverstraat E 237 te Amsterdam. (2082) Men vraagt op een Kantoor als JONGSTE BEDIENDE: Een. JONG MENSCH, niet beneden 16 jaren, eene goede hand schrij- • vende en eenigzins met vreemde Talen bekend. Adres met eigenhan-; dig geschreven Franco Briefjes, Lett. N,, bij-do Kantoor-Boekverkoopers E. C, LEPPER es Bokin E }®. (2147) Een GROSSIER IN MANUFACTUREN alhier, zoekt tegen Euim Salaris, een Solied, Bekwaam STADS - R E IZ IGE R, die met de kalandisie volkomen bekend is, .en jioo mogelijk eene Fraaije Hand schrijft. Adres onder Lett. W., met Franco Brieven, Bureau Handelsblad. - (2143) . ma^&quot;jmv voor zomer-en wintesbewo W^ NÏNG GESCHIKT BUITENVERBLIJF, in do onmiddelijke nabijheid van Borculo, (hebbende geregelde communicatie met het niet ver verwijderde Staatsspoor), bestaande in een voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS, waarin 6 allen behangen en deels geplafonneerde Kamers, voorts Keuken, Kelder, Mangelkamer, enz. een afzonderlijk Fabriek-Gebouw, ook geschikt tot ïuinmanswoning en Stalling, benevens annexe Tuin, zamen groot 61 R.30 E., aanvaardbaar 1 Mei a. s., is ingezet op f 4285. De Toewijzing blijft bepaald op Woensdag 6 Februarij c. k., &apos;s Middags 12 . Uur , in de Kroon, te Borculo. Inlichtingen to bekomen ten Kantore van dein Notariè&quot;TJEENK ■WILLINK, te Borculo. Brieven franco. (2159) Ad/240*sjaars. VACiPOpiinAT Ad/240&apos;»jaa* [ IN VERBAND DES TIJDS! JONGENS, die meer dan gewone opleiding behoeven en geh» , naar de behoeften des tegenwoordigen tijds moeten onderwezen W&quot; den, wordt in Gelderland, bij de zeer velen, die daar reeds gebruik ra&gt; ; maken, de GELEGENHEID AANGEBODEN, terwijl met suM*| gewerkt wordt. Adres franc» Brieven, Lr. Z, Bureau Handelsblad. (2W f XOp nieuw ontvangen ff Eene interessante collectie van PAPIf* U FLUWEELEN en SATIJNEN Wl^ï MASKERS 1 Mffl, Vf^frr»^___f^^lmet en zonder KNEVELS, Balboekjes, Bo«&apos; S^^^BB&amp;fP* ƒ quetdragers, Lorgnets, Kapspeldèn, ParureS V Bracelets, Vestkettingen, Bingen, Oorknop&apos; pen, Flacons, Bonbonnières, enz. REGENJASSEN EN BEENSTEEKEN, Ü3SS 1/&apos;lllAl LUIËIJj van beste Zise&gt; in alle groo***ll&apos; I) 4 ITIAPPPf C met Vilten en Lederen Zolen, mooije dessin*1 l AillUlluLlJt Mssche kleuren en sterke kwaliteit. f\V l?D Sf IJ AFiH !M elegant fatsoen en solide kwaliteit, wa# UiMIiMjIIUMiMn, voor wij guaranderen. DAMES RIJGSCIIOENEN S~£-&quot;nm&quot;Gom-* PETROLEUM TAFELLAMPEN, KEUKENLAMPEN, HANG- én MUURLAMPEN van de soliedste Constructio en in de sierlijkste Modellen. DE PETROLEUM NACHT- EN KOMFOORLAMPJES van CORNELIS SCHAKEL, de gemakkelijkste, zuidelijkste en goedkoopste van alle Lampjes. C. SCHAKELS PETROLEUM-KANNEN in alle grootten, welke om hunne doelmatigheid en veiligheid veel bijval vinden. VERKOOPHUIS. m- GJKVRAAGiD: Een alleszins bekwame KOK, ongehuwd, tegen I°. Februari! aanstaande. Adres in persoon of met franco brieven, onder lett. _• bij de Boekhandelaren GEBBOEDEES HENDRIKSEN te Bot&apos; terdam. ___?L MEUREIiM AKERS , hun Vak verstaande, kunnen VAST WERK bekomen bij (2140) H. C. TIBOUT, to Zvrop&amp; „ GËLDERSCHEALGEMEENEBRANDWAARBORGEN ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ. Aan Belanghebbenden wordt bekend gemaakt, dat de VERGA* DERING, op 31 Januarij eerstk. bepaald, éérst zal gehouden woï&apos; den op Donderdag 7 Februarij eerstk., op denzelfden tijd. (2133) DE DIRECTIE^, Bij &apos;TIIIEBENS en LA POBÏE te Dieren, wordt gevraagd, of terstond in Dienst te treden: Een BEKWAAM GAS-STOOKER tevens FITTER, voorzien van Goede Getuigschriften. Op&quot; gaven van Loon en waar Informatien te bekomen zijn Franco. (2139</p>
</text>
