<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>Gi&lt;rtp«„ t 0?13™&apos; Zaturdag 25 Jannarij (des Avonds), huizm pn i eene talri-ike deputatie van leden der parlementsder »ui airere T 9?mame personen zich vervoegd bij den kanselier der vff;+ +• om kj hem aan te dringen op het tijdelijk afschaffen ondersM,!-f Va? re^Sf s-goederen. De minister zeide ten slotte, na uZT™ tegenbedenkingen te hebben geopperd, dat hij de berenv aer ..verzoekers aan de meer onmiddellijk betrokken ambtenaoverwp Za^ü departement zou onderwerpen en dat indien zij geene faarüfB! e redenen zagen, om het verzoek te weigeren, ïn&apos;j volgaarne daaraan zou voldoen. J vernewv V&quot;? w^ weten&gt; dat tegen de poging om den ex-gouschriidinff - aica een regtsgeding aan te doen, ter zake van overwin *IZL° ZlJner ambtsbevoegdheid, onoverkomelijke moeijelijkheden nu vn™ eu Z?lfs dat het blad zich heeft gekeerd en de Heer Eyre &quot;gtbai^ToTo-18 ZlJ&quot;ne vervolger 3 negens zamenspanning voor de berbrfE 1ini.S?aanfh dagblad, de Epoca, ontkent de juistheid van het Waari,&quot; i heeft geprotesteerd tegen de regterlijke uitspraak, dit ki„Ji i Lornado als goede prijs is verklaard. Als een bewijs dat sW i 4. ,ht 1S lngollollt, zegt de Poll Malt Gazette, zijn wij in on* , ■ • Jol.gende e*tract mede te deelen uit een brief, welke door ei£L?lmstBn?. Tan k^tenl. zaken, den 23sten jongstleden aan den laf lt1 Van llot sc}lp &quot;gerigt: &quot;Aan Hr. Ms. gezant to Madrid is Cnif gwn?r&gt;,;r^ \e P/P^^eren wegens de onwettigheid van het rerkl™,7^rKdat Sclup {i? Tornafo) veroordeeld en dc equipage Sf iIS VlJgSgeVangen te wez/n&apos; Het vonnis moet beschould &quot;oraen als nul en van geener waarde.&quot; mr^nrl^il-^&apos;j&apos;pl3 .e £an Franoisco het eerste nummer van een oer^emrftm de Engelsche en Chinèsche talen in het licht versche- Drnni ?. den titel van Californisch-Chinesche Post en vliegende CliiZ,&apos; i, _m,, !?? letters, mitsgaders de zetters voor de nieuwe komen drukli;erfl had men opzettelijk voor dit doel uit China doen</p>
</text>
