<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE WATERGRAAFSMEER.</title>
	<p>Onder de polders dio Amsterdam omringen, is er geen Zoo vrucht&apos; baar en fraai als dc Watergraafsmeer, maar ook geen op welke den naam van ongezond met minder regt wonjt toegepast. In het begin der 17de eeuw droog gemalen, was zij woldra de vreugde der Amsterdammers, en menig welgesteld koopman had er een plekje grond als lusttuin doen inrigten , ten einde daar van de stads zorgen en beslommeringen uit tG rusten. In het begin dezer eeuw was de hoofdweg in Watergraafsmeer nog aan beide zijden door buitenplaatsen omzoomd, en nog kort geleden hebben wij onder ons den man gekend, die mot groote mate van zelfbehagen verhaalde, hoo in zijne jongelingsjaren Koning Lodewijk op de buitenplaats zijner ouders het ontbijt had gebruikt. Van al dio woelde, van al dat gewoel, is, zoowel als van)de buitenverblijven, thans weinig moor over. Do Turksche tent is verdwenen en heeft alleen haren naam nagelaten, om het einde van den grooten weg aan to duiden, s6.&amp;t ilabij do Diemerbrug is gelegen. Rozenburg is reeds lang een //theetuin&quot; en FraUkendaal, iv onze jeugd nog eene schitterende //buitenplaats&quot; heeft haar grootheid verloren , is mode afgedaald tot den rang van //theetuin&quot; en gaat thans eene onzek?re toekomst te gemoet. Van waar dit schijnbaar verval? Laat ons eerst reden geven waarom wo dit verval schijnbaar noemen,</p>
	<p>Naar onze bescheiden meening, zijn de lusthoven ln Vruchtbare streken niet op hare plaats. Do wandelpaden en perken geven geen genoegzame vastheid, vooral bij invallenden regon, en veroorzaken den lieden, die toch voor kun pleister buiten zijn, ongerief. Bovenal echter kunnen deze gronden als wei- of bouwlanden groote renten afwci&apos;peö, cii ïijn zij du 3, als //buitens&quot; ingerigt, schadelijk, daar zij winst-derving aan do geheele maatschappij berokkenen. De natuurlijke grond voor buitenverblijven is hoog zand, en van daar, dat zij hun reden van bestaan hebben ln Holland langs de duinen, te &apos;s Gravenland on Hilversum, in Gelderland op de Veluwc. Wat mode-üttcb.t ook hebbd te weeg gebragt in de levenswijze onzer landgonooten, welke buitenlandscho ïeiteii mefl ook hebbo ondernomen, hoo vele plaatsen hier en elders zijn gesloopt, ojl het hooge zand verrijst o. a. bij Arnhem buitenverblijf bij buitenverblijf, en wordt daar oeno meerdere vruchtbaarheid, door eene levendige hout- en boschcultuur der eigenaren, voorbereid. Zoo ook ging hot vroeger met &apos;s Graveland, dat in ruim twee eouwen door onze welgestelde Amsterdamsche liatriciets in eeft rijk eu vruchtbaar oord is herschapen. Et bestond dus voor het StJhyiibaïiT verval van dc Watergraafsmeer eene natuurlijke oorzaak. Doch er bestond üög öene andere: dc Watergraafsmeer was ongezond. In regenachtige zomcis namen do gevallen van intermitterende koortsen geweldig toe. Dc voorbeelden, dat dc lieden er twee buitentjes op na hielden, waren dan ook niet zeldzaam: ëén iii dö Watcl&apos;gi&apos;aafsmeor, waar men den voorzomer, één LI hét G«oi, Waaï men&apos; hot overige van het schoone jaargetijde doorbragt. . . De oorzaken van dia ongezondheid waren tweeërlei. Vooreerst is het bijna alle vruchtbare gronden eigen, dat daar vele plantaardige en dierlijke stoffen, onder daarvoor gunstige omstandigheden , iü ontbinding Verkeefeh cii daardoor de lucht verontreinigen. Ten tweede draagt eene slechte bemaling der polders bij, om de ongezond makende eigenschap van den bodem zoor to bevorderen. In do moeste polders benoorden het IJ, hoeft meti dit begrepen en ook-, dat door het lager uitmalen van het water de Vruchtbaarheid van den grond in hooge mate toeneemt. Om Amsterdam verkeert do polderbemaling over het algemeen nog in een zeer slechten toestand, hetgeen voor leen gedeelte moet worden toegeschreven aan gebrek aan kennis.bij dc landlieden zelven, gedeeltelijk aan do onwetendheid in landbouwzaken der Amsterdamsche grondeigenaars, die met hand en tand. elke verbetering tegenhouden. Intusschen ook hier is, hoc gering ook , eenige verbetering op te merken. Onder allo polders in den omtrek der hoofdstad is et, geen, die meer de aandacht van eiken landbouwkundige vordien^dan de Watergraafsmeer. Bij eene oppervlakte Van 639 bunders is de gemiddelde ligging van den bodem 4,5 el beneden Amst. peil. Als men dus het land in den polder (het Maaiveld) één el boven het omringende water in do sloten wil holiden, dan moet dit polderwater ongeveer 5,5 el opgemalen worden, alvorens hot in den omringonden boezem wordt overgcstort. Daarvoor worden 3 hoog-schepradmolens van eone bijzondere constructie — vijzelmolens zijn beter en daarom aan to bevelen — gebezigd. Reeds voor jaren werd naar middelen rondgozien, om den ongezonden toestand van den bodem in de Watergraafsmeer to verbeteren. De eer van het aanbrengen dier verbetering komt het toenmalige polderbestuur toe. De bodem was ongezond, omdat daarin steeds te veel vochtdoelen aanwezig waren, voor den mensch als voor den plantengroei beide schadelijk. Van 30 a 40 duim beneden het maaiveld werd de waterstand in den polder tot 1 el benoden het maaiveld verlaagd en sedert is de Watergraafsmeer oen gezonde polder. Wie aan de vruchtbaarheid van de Watergraafsmeer twijfelt, toont geene kennis to bezitten van de geologische gesteldheid van onzen bodem. Hem verwijzen wij — behalve naar werken over HoUandschen landbouw — naar de beide werken van den Hoer Staring: «de Bodem van Nederland en Voormaalsen Thans, beiden uitgegeven bij A. O Kruseman, te Haarlem. ,--..,, »\__ . ,  w , De bodem van onzo zeekloipolders — en hiertoe behoort do Watergraafsmeer is van groote vruchtbaarheid. Alleen wanneer deze gronden zeer leemhoudend zijn, is die vruchtbaarheid niet zoo buitengewoon , wordt de bewerking mocijelijker en vindt mon steen- of pottenbakkerijen, dit laatste indien de grond vooral uit leem bestaat. In geheel Noord-Holland wordt nergens eene steen- of pottenbakkerij in onze zeekleipolders gevonden. Aldaar wordt de grond met twoe, ten hoogste met drie paarden beploegcl en heeft men tarwoopbrengsten van 30 tot 40 mud per bunder. Indien men in aanmerking neemt, dat eene gemiddelde opbrengst van 23 mud per bunder in de verschillende staten als zeer hoog wordt gerekend, dan mag men aannemen, dat onze Noord-Hollandscho zeekleipolders zeer gezegende streken zijn. De vruchtbaarheid van do Watergraafsmeer laat zich niet zoo gemakkelijk formuleren. Do landerijen worden er zeer duur verkocht en de pachten zijn er zeer hoog, maar dat kan aau dc nabijheid der hoofdstad worden toegeschreven. , Hem, dio belang stelt in do waarheid, verzoeken wij een plaatselijk onderzoek in te stellen en to vernemen hoevele koeijen on hoovele schapen er per bunder kunnen gehouden worden en, wat het voornaamste is, of deze laatstb dieren er vet kunhen wordom Dezo laatste hoedanigheid is, gelijk iedereen weet, eon uitmuntende maatstaf voor de vruchtbaarheid van den grond. . . Verder onderzoeke men eens van welke hoedanigheid het hooi is, dat aldaar wordt gewonnen; of er uit Amsterdam «f van elders mest wordt aangevoerd, enz., enz. , , . , Heeft men dezo zaken onderzocht, dan zal men tot de mecmng komen, die wij eiken deskundigen steeds hebben hooren uitspreken: dat do Watergraafsmeer even zoo vruchtbaar is als het beste land in de Beemster, als dat in de Vier Noorder Koggen, ja misschien als dat in Drechterland. &apos;_.__&apos;&quot;-. Ziedaar de paarl, dio ouder het oog der Amsterdammers ligt, doch ze zien haar niet! Maar misschien is de Watergraafsmeer minder geschikt voor boomkweekerij en tuinbouw? We zouden kunnen antwoorden: komt en ziet. De schoonste tuinbouw ons, Amsterdam vindt ge in de Watergran fsmeer. De liefelijke lomnier. die de boomen in dienzelfden polder d-s zomers schenken, zal u overtuigen, dat voor hontgewas de gromden uitmuntend geschikt zün. Alleen bij &apos;Frankendaal lijden ds populieren langs den weg Éeflbrt de laatste jaren aan een verval, — waarvan de oorzaken iederen deskundige bekend zijn , — geheel onafhankelijk van de eigenschappen van den grond. Wil men voor het overige weten of dc zeckleigronden geschikt zijn voor het telen van vruchtboomen, dau verwijzen wij naar do heerlijke appel-. peeren-, kersen-, bessen-boomgaarden, enz., iv do »Streek. Alleen tóanneui grond, plint of êv.r niet naar natuujliike eischeu wordt behandeld, wanneer de mensch uit onwetendheid, of om welke redefi.tegefl die eischen zondigt, dan zou men dat hetgeen tot heil der maatschappij verstrekt, vorkeeren in ramp. &lt; . Wij verheugen ons, dat eene advertentie, voorkomende m het tian delsblad van Vrijdag 18 dezer, gelegenheid gaf om een lans voor a« Watergraafsmeer te breken. Wij kunnen mets dan goeds verwacu ten van de Nederlandsche tuinbouw-maatschappij //Linnaeus aldaar op Frankendaal te vestigen. Alleen bij verkeerd beheer zou deze zaan moeten mislukken. Dat deze zaak aan goede handen is toevertrouw bewijzen do namen der directeuren, zoowel als der commissarissen, voor zoo verre wij deze laatsten kennen. , Gaarne erkennen wij, dat we de pen hebben opgevat m hot D£ lang van genoemde tuinbouwmaatschappij. In zoo verre onze tuin bouw nog lang niet is wat ze zijn most, in zoo verre alles wat ac« landbouw van Nederland betreft, onze warme sympathie wekt.meeu den we bij het schrijven van het bovenstaande een aangenamen png to vervullen. Amstekdam, 24 Januarij 1867. H-</p>
</text>
