<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I^M AAN DEM HANDEL. ■&lt;• ■&apos;■-&apos;:- Hervatting der dienst van do Schroefboot STAD&apos;f^&apos;. tusschen AMSTEEDAM, TIEL en ZALT-BOMMEL, &quot;e\ £*&gt;J open water Woensdag 30 Januarij van AMSTEEDAM,_?&apos;.. HEL Zaturdag 2 Februarij; vervolgens geregeld elke Weck. ff zoekende Goederen daags te voren aan Boord. (2104) DE ONDERNEMERS. „■• SGHROEF-Sf OOIBOOTDIENSI A Purmerend, Alkmaar, Nieuwediep. GEBR-. 7AJR. MÜHLEN. GER E G E LDËTdTe NST. Van AMSTEEDAM &apos;sMorgens&apos; 9 Ure. &quot; &apos;s Namiddags , 91/2 0 Vau NIEUWEDIEP &apos;sMorgens 71/2 Ure. &quot; 11 &apos;s Avonds 11 n Nadere informatien alhier bij den Commissaris F. GOETZI# Nieuwe Stads-Hcrbergbrug naast de Jagthaven. (2221), AMSTERDAMSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Het Stoomschip STOOMVAART, Kapt. D. VISSER, ligt in Lad^ naar HAMBURG, om nog deze Week bij Open Water te vertrekken- Amstekdam, 28 Januari; 1807. DE DIRECTIE. (2212) Qenerale Repetitie voor liet CONCERT ten voordeele van de Vereeniging St. Vin^L __f.&apos;*W Pa^l°&apos; -°P WOENSDAG 30 JANUABIJ, des Avonds t* Halt Zeven Ure , 111 do Zaal van het Park Geen Toegang wordt verleend dan tegen speciaal bewijs van «&apos; Commissie of afgifte van een Concert-Kaartje. &apos; (2203) De Ondergeteekendo heeft de eer ter kennis van zijno geachte $&quot;&apos; gunstigerste brengen, dat uithoofde van niet genoegzame deelncöin» der aangeboden LIJST VAN INTEEKENIN&amp;, het CONCER*&apos; te geven door zijne Kinderen in de Zaal Frascati, hetwelk op*&apos; 2den lebruarij had moeten plaats hobben, voorloopie tot nadere 8»f konciging is UITGESTELD, bedankende tovens diegenen dia ® Lijst met hunne Handteekening&apos;hebben vereerd - W™ JC. VEERMAN.^ SCHOUWBURGEgVcÖwCERTEIV« EWZ.&quot;^ STAD» SCHOUWBURG. Directie Eoobol, Tjasink en Peter»&apos; Dingsdag, 29 Jan. 1867. (Diploma&apos;s en vrijbilletten, van welk&quot;1! aard ook, ten strengste uitgesloten). Eene eerste voorstelling va»&apos; Roland a Roncevaux. Groote opera in vier bedrijven of vijf tafeN8&quot; en. Woorden en muziek van A. Mermet. (Aanvang 7 ure)- Woensdag 30 Jan. (N°. 85 Abon.) De Lotgevallen van KlaasjeZeven?ter&apos; tooneelspel m 5 afdeelingen of 10 tafercelen, naar den roman van O»** naam, van Mr. J. van Lennep, door A. J. Le Gras. Gevolgd dooi&apos;; het2debednjt van De Triomf van Gabriêl op Astaroth, nieuw grool phantastisch ballet-pantomime Jn 3 bedrijven of 9 tafercelen. (6V2 h*6&apos;) «RAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A.VAN~ÏVS&quot; Dienstag 29 Jan. Gewöhnliche Preise und Dutzendkarten guitig&apos; Auf vielseitiges Verlangen: Die Zartliclien Verwandten, Lustspiel lfl 4 Aufzügen von Roderich Benodix. Hierauf: Mn Don Juan aus P&apos; milten Auckswhten, Schwank mit Gesang in 1 Act von Fritz Lustig&apos; Es ist die Direction gelungen Herrn und Frau I&apos;Arronge noch 2 Vorstellungen zu gewinnen, und zwar am Mittwoch 30 Janvar z»1&quot; letzten male: Paris in Pommeren. Hierauf: Orpheuc in der Unter&apos; welt, Burlesque Oper in 4 Acten, Musik von Oifenbach. Donnerstag 31 Janvar. Letstes Auftreten des Herrn und der Frafl I&apos;Aronge, zum ersten Male: Das Testament des Onkels, Lustspiel i&quot; 3 Acten von Emil Ncumann. SALON DES VARIÉTÉS in de Nos. Hoogduitsche Theater va&quot; HUBEET SAUVLET. Dingsdag 29 Jan. Don Juan oder der Steiner»&quot; Gast, Oper in 4 Acten, von Mozart. Aanvang 8 Uro. __Entrée 50 Cents. . DIE DIRECTION. ____. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 29 Jan. Laatste voorstelling van: Herman en Grethe of de Kalkoe-&apos; nenhoedster, vrolijke vaudeville in 3 afdeelingen, naar &apos;het Fransch&apos; mot nieuwe decoratien en costumes. Gevolgd door: De Amsterdamsche Keukenmeiden, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Aanv. 8 ure- Entree 75 cents iv vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Wgr Verwacht Woensdag als Beneficevoorstelling van den Heeï N. Judels: Eene wederopvoering van Paljas.</p>
</text>
