<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>R. A. bseigt Aan &apos; _ A. v. d. B. dat er een BRiES is liggende bij den Boekhandelaar G. B. &apos;i HOOFI Haringvliet te Botterdam. (2170, IPOTITIA Ï11ULIS. De verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplanting kracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen on gebr»&apos; ontstaan, die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen*0: £e?&apos; j, tot hunnen normalen toestand t&apos;eruggebragt worden door * o,eJIandelmg naar cene, op physiek vermogen steunende METRO1?.; Consulten op Maandag en Woensdag, vau des Morgens 10 tot i}&apos;door J. J./BEEEMEE, Chir. te Amsterdam, Begiüiersgracht U&lt;\ Heerengracht, stille zijde, X 499. (2188), ~JPR© F ATRIA AMSTERDAMSCHE VEREENIGING TER BEVOBD* RING DER VOLKS WEERBAARHEID. o w*^&quot;3 £ewone Leden worden bij deze opgeroepen, om Za i vriïiJS .; *•&apos; des A™nds ten 8 ure precies, to verschijnen «■ &quot;ö-DJiUUb alhier, ter bijwoning der eerste EXERCITIE.&apos; De loogang tot de Beurs bij do Exercitien zal alleenlijk verlet worden aan hen, dio voorzien zijn van de Uniformpet en het Diplol&quot;&apos; der Vereeniging. -n HJ^n^?™nt °? de Oefeningen is verkrijgbaar bij den He&lt; il&apos; .t-t^UWEE, Kalverstraat, tegen betaling van Vijf Cent. Jmiormpet bn den Heer J. POOLÜIEIJEB, Molsteeg, voor i ens wordt belanghebbenden berigt, dat met primo Februarij&apos;&apos;-&apos; _ , _^el,u T-der Vcre™iging verplaatst wordt naar de Kalverstr» hoek Wijde Kapelsteeg, E 39. Namens het Bestuur, Amsterdam, Mr. EDUARD JJ. VAN LlE»; 27 Januarij 1887. Secretaris. (2IWJ IjH OMEfiIDE PACKETVAART.f &amp;&amp;ê_WÊ ü,rec(. r,aar MANILLA zal ten spoedigste vertrekken: Het extra snelzeilend, nieuw gekoperd Spaansch Barksehip EMCELLA 3/3 PEMTAm groot 479 Tonnen, Gezagvoerder M. DE SAN VICENTE, lad«n* in het West-India Dok Londen. Adres voor Passagiers en God&amp;? bij CHAELES KINGSTON, 13 Crutched Friars fonden. (215|l HERVATTING DER DIENST.&quot;&quot;&quot; fflÈiöSsö-^ Door °Fn watar worden do verschillende Dienstend IggI^SEBINNENLANDSCHE SCHEOEF-STOOMBOOT-EEE^. BIJ, in directe verbinding met de Spoorwcg-Maatschapnij Grand 0»lt&apos; Beige en den Staatsspoorweg aan den Moerdijk, HERVAT. (2f 89) DE DIRECTIE^ &apos;</p>
</text>
