<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE &apos; t SWT BRIEVENPÖSTEMJ. &apos;m » De OWDEKGETEEK_.ES.HE heeft op ZATURDAG den3osten SEPTEMBER 1865 des Middag» ten 2 Ure, te Haarlem aan de Oude I &lt;rroenmarkt, in de Brievenbus gestoken een BHIEF aan het Adres van den Heer F._*AJ\ ©EIX BERGH, te Waalwijk, inhoudende ? 2 BANKBILLETTEN -ieder groot ƒ 100, Gemerkt B. 2686 en W. 1849, welke Brief Hl*.! ai_n het Adres is bezorgd. Diegene die bovengemelde Bankbilletten of ee&apos;a daarvan in Betaling mogt aannemen wordt vrira- r, delijk verzocht daarvan aangifte te doen aan d .130.5.&apos; n . rr T&apos; G&apos; ANIiEN , 4 ijgggj Groote Houtstraat. Wijk 4 N°. 64, te Haarlem. .••, ipoteltiulll. ! HrJSSt iïl^Z^ waardoor de Voortplantings- I 2 / WOrdt&apos; en waarui&apos; menigvuldige kwalen en gebreken zuflen t?\ S™™ gB»^smiddelen schynen te kunnen genezen b rSnfl „! Unnen n°™alen toestand teruggebragt worden door v zoocWgn a. ccM&apos; °P Physiek vermogen steunende, METHODE, I\™S Phl orSanisme werkt .dat de oorzaak der kwaal of v ran Hp^ml T«r*»Ten wordt. Consulten op Maandag en Woensdag. I van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags/door J. J. BREEMER, I «Fiv;rïtï?»(ïaani,&apos; REGÏJI-lEKSGKACHT BIJ DE HEE- t lLê^g____jL^______M^Jè ZIJIDE , X 490. (22994) t Ken.nisg-eT_ingr* ! _i__4nKPF**ÏJiER ï de Heer H- KIEHL, is heden uit mijne dienst \ «».»*__.___ AG EN. (23031) „Amsterdam, 3Q_Septembcr 1865. J. C. PIETERS. j jnagpïzyn van FOURlfriTirßElir, ; Leidschestraat bij de Prinsengracht, CC SI. \ Ontvangen : IWIEUWE GARMITUREM en GALOIVS. APPMGATIO-S&apos;S voor ROBES en MAKTELS. ZyAS_£.ÏÏL.?EILtEIÏiID ZWDEM- en-MOHAIR GAR__EERROOS_». XiMttlX KWASTEN. — KNOOPEiV. EHEKIELE HAARÜ-ETTEN met Staal, Kralen , enz. En verder alle Courante EOUR-VITUKEN tot vaste en billijke I,r»zc__ -^ (22917&gt; Eene JUFVROUW reeds verscheidene jaren bij het Modevak werk-3iam, zag zich gaarne geplaatst als TWEEDE W7ERH.STER, zeer billijke voorwaarden. Redecterenden gelieven zich per franco Vro^S J-. a?ressercn onder Lett. A. Z„ bij den Boekhandelaar H. A. ¦*W-B_!,RS, famgel bij de Munt D 156, te Amsterdam. (23008) Een Fatsoenlijk Israëlitisch JONGELING, tusschen de 19 en 20 jaar oud, reeds eenigen tijd in het Vak van Garen- en Band en Mode¦ Artikelen etc. geweest zijnde, wenschte gaarne met 1». Januarij of later, «ustamg of in een annex Vak, GEPLAATST te worden. Reflectien &lt;&gt;ndcr Letter A., franco bij G. PORTIELJE &amp; ZOON, Boekhandelaars TffAmsterdam. _ (22958) G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES, G. C. DE VRIES, *--. DE VRIES en R. ADRIANI Jr., presenteren te verkoopen, op Dingsdag 31 Octobet 1865, des namiddags ten een ure, in het locaal de Witte Zivaan, -op den Nieuwendijk: 477 muxn IHAHOHYHOÜT, waaronder BREF)» en TAFELHOUT, nu eerst uit zee aangevoerd, P^der_tm_Notitie omschreven. (22943) Rrp^lM2ll&quot; A&apos; N- FABIUS, P. DE VRIES, F. A. VAN DER A britw&quot;&apos; J&apos; H&apos; A&apos; GEBING, P. VAN VOORTHUUSEN en . j_.mjs.Sj.j_. Makelaars, zullen op Dingsdag den 3lsten Ohtober 1865, T oAt rl&quot;muWag3 ten lot/i üro&apos; ten overstaan van den Deurwaarder J. UUJ^&apos;JSMIT in de Brakke Grond in de Nes, presenteren te verkoopen. eene partij van 289 Pakken JAVA BLADEN TABAK, VAN HET MERK B. Van Soerabaija aangevoerd per het Schip Helena Baird. Liggende »n te -sien als bij Notitie wordt aangewezen. (22944) Voor de noodlijdenden door cholera en hongersnood in hartelijken dank mog ontvangen: J. P. ƒ2, W. v. T. ƒ5, J. H. M. W. ƒl, E. B te -A. ƒ4, J.M.T. T. ƒ6, door Mej. H. T. te H. 18 hemden, /.Gods zcigen&quot; enz. ƒ 1, H. R. ƒ2.50, 11. K. ƒ 1, P. M. E. ƒ 1, D ƒ 5 en ƒ 5 woer Suriname gecell. in de O. K. ƒ 3, T. B. te S. ƒ 10, door een concert te Haarlem, twee derden der opbrengst ƒ 109, S.H. ƒ 10, E V P ƒ 10, P. v. U. T. ƒ 10. E. v. T. ƒ 1, B. ƒ 1, C. M. J. ƒ 1, door J p&apos; y&apos; -A. ƒ 25, en 2 Muntbill. ƒ 20, N. N. ƒ 3, B. S. S. ƒ 40, ü N fl &apos;m -door J. v. d. H. te Hoorn ƒ 15.91, X. C. ƒ 10, H. B. B. ƒ 3.96 N w&apos; f ï&apos; W.N. ƒ2, N.N. ƒ2 50, A. K. ƒ I, C. K. 50 cents, E. J. cen&apos;pakket -handwerken, uit L. 6 paar kousen, door Ds. D. te L. fl E (V v_,,r kinderen ƒ3, L. V. to Z. ƒ5.90, H.B. ƒ 2.50, M en M fl WH AL H.G. H. ƒI,N.N.fI, N. N. ƒ 2.50 CC B f&apos; 2 sfi A Kf m en ƒ7.421 voor Suriname, Ds. J.T.B, ƒ 2 50 J H fl W n&apos;^i •_. a&apos; v- M A&apos;0J&apos; &quot;k neb deernis&quot; enz. ƒ2 50 O B S f 1 \f£2&apos;v\KiC\S&apos;fl&gt; S^-fi&apos; G-Wl.dViv.B.toO. Totaal ontvangen ƒ 2,559.99. de?PAeif!r_dan^ iS da!lrvoor den liefderijken gevers toegebragt. Moge des Allerhoogsten zegen rusten op henzelven en op hunne gaven en deze weldra aan vele noodlijdenden in dc gestichten in Syrië, Alexantoom 21aCm ™.m™?h hulPe Reenen- Met dc stoomboot Irene eende Sw T-% d,e.lCTen™W^len te verzenden, en met eene volgende gelegenheid de kisten met kleederen »,„rUaC ultSe3trektheid vanden nood en de in de gestichten bestaande AKerlka*16 noodU-idenden en vier millioen voormalige slaven in Noord*,Zll aï v„rzameiGn van Woederen of gelden daartoe werd de onderfclr C P fmrug™ JT°a^\ e&quot; d&quot;nSend aaDg«™eht door den -lieer U O. LEIGH van New-York en de beschrijving der vrecseliike ¦ellende waaronder duizende Weduwen en Weezen verkeerjn ïeed 5 Sw..T,J-.eid Vmden 0m dio I,ede «o&apos; h«lp te weigeren nom dc StITJ LiedCn vL kleederen, lic&quot;st w rme. weggeworpen soldaienkleedcren bedekt XB^?*,.80 met .lomI;en of&apos; bijna krankzinnig. Nabij eene pemeeme k,ff.JJ Jn, cnrom. krank, vangenis gezet, doch weldra onltgc&quot; oÏL^ &quot;j *¦** ge&quot; derland voor hen iets uit hunne welvoorSii _ vro,uwen in Nederen; ook gelden daartoe 7D°&quot;n in l._tf,eno !aeede«nkasten afzon«*k -S^SbeX^T MCht A^&apos;^^t l&quot;UsOLiekenmg weldra over te nemen. (2*777) Korte Nieuwendijk, L 282. om PEIJS en PREMIE ter gezamenlijke waarde van 50 GULDEN ¦SSSfdi&apos;M Snl ; 17 OCTOBER ter bcigtiging bij den oZ^^Tf^Sï a or, i .o_.E Sï= PE &amp;KEETE. Amsteispaij, 9 Qciober ISbr.. &quot;^^ (229451</p>
</text>
