<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK* In eene der steden van Noord-Brabant wordt ter overname aangeboden: cene JFLOSISSANTEJEAAK, op aannemelijke voorwaarden, het Huis tegen zeer matigen prijs daarbij in huur. Brieven franco onder lett. A. 8., bij deu Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. ( 2640) &quot;Ttoüssaint DËLnrc£Ë7~ C&apos;-EItIIHISSI&amp;NNAIR, kantoor houdende Looijersgracht bij de Lijnbaansgracht, HH 201 a, presenteert TE KOOP 300,000 Stuks zware_ uitmuntende KAGOÏEL- en FORNVISTURF, tegen f 4.25 en ƒ6 de 1000 Stuks vrij in huis. Monsters van deze Turf om te proberen worden Op franco aanvraag kosteloos aan huis bezorgd. (22463) oroote JPrijsitiedaïlle der 16.l6. klasse. AC.^PïjrWt A benaauwdheid, beklemming of bezetting op de Ö * A&amp;Mk&amp;k j borst oogenblikkelijk verligt en genezen door het Papier van RICOU, Chemist te Parus, boulevard Sebastopol, 99, Leverancier van verschillende Hospitalen van Parijs. Goedkeuringen van de voornaamste Geneeskundigen.— Depot te Amsterdam bij 11. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;eHage, SNABILIÉ; Utrecht, VAN OLST , Apoth.; Deventer, VAN DE MOER ; Zutphen, HASSELS ; Leeuwarden STELLINGWERF!&quot; BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Groningen, LEEK, en in de voor-, naamstc Apotheken van Holland. Prijs ƒ 1.50 het Pakje. (22954) g«_-_s---_-&lt;-M--i-Jigf-_3g_-^^ 1 WKWWSW^Wft.WaIti MWSS% n-ï tffl afl Maagpijnen, Bleek-1 stonden, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige I Chocolade van Col-net, alleen vereerd met gouden, xilveren en I metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 18.9 en 1855. j F. 1 50 c. de doos. I grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colmet, alleefi |_. gerecommandeerd door de eerste artsen vau Frankrijk. F. 065 de doos. JJ tegen de ziekten, die wonnen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor damen en kinderen zijn de flacon. F. 125 c. Hoofd-dépót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van Colmet, 12, rue Neuve-St-Mcrry, te Parijs. — M. O loon, Hang, 2/4,1, te Rotterdam, Uloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Renen** te&apos;s Gravenhave. * §T^ KEELZIEKTEN 1^ Ontsteking Van- dea Mond PASTILLES VAM DETHAN HIT ZODT VAU BERTHOLLR (Chlaarrar. P*-Mcfcj Atnbevolen door de geneesheeren in de Parijseh* en Belgisch* hospitalen tegen keelziekten, keelvernaauwing, «roep, iweeren e» ontsteking vin den mond. Zij letten lenigheid tan den slokdarm bij, maken de stem friseh, ¦js verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, doof het ö gebruik van tabak veroorzaakt en bestrijden den vitdetfeb.—t «vloed, dies sr. het kwik op dea mond uitoefent. jfc DEPOT Te Parlf, Apotheker Detbaa, VoorsUd St-Dénis, K. ¦Voerts bij de Apothekers inotb. te Amtteriam; Ta* «anten Kolft en ax. doos, friettche Apotheek (Hang), te Rotterdam; en MaMIM en Tui Renesse, te &apos;t Magt,</p>
</text>
