<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PERSISCH INSECTENPOEDER Dit ZAAD eener Bloem nit het Ararat-Gebergte doodt oogenblikke» Ijk Weegluizen, Vlooijen, Motten,, Bladluizen, Mieren en alle andera ¦ngedierten. Het Zakje met gebruiksaanwijzing 50 Cent. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (22940^ Me&quot; V£AAGtT Tan x November tot 1 Mei voor Gehuwde Lieden Kt&apos;*^J!a,^IB!E,LEEROE »AMER met ALCOVE, of Twee KABIEKS, m het midden der Stad Men adressere zich met opgav. van den Huurprijs onder de Letters T. T., bij den Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN, Singel bij de Oude Spiegelstraat, XX 50. (22855$ Ein JUNGER MANN aus der Deutschen Schweir, der seine Studiem als INGENIEUR und MASCHINENBAUER absolvirt und wahrend drei Jahren praktizirte, auszerdem vier Sprachen machtig ist, sueht unter giinstigen Bedingungen ein Engagement. Sich unter Chiffre K.„ zu wenden an die TIELKEMEIJKR&apos;sche Buchhandlung, Vijgendam, A 458, in Amsterdam. (22785) BRANDSTOFFEN. Dc Ondergeteekende beveelt zich weder minzaam aan tot de levering: van GAS-COKE, STEEN- en HOUTSKOLEN en alle soorten van TURE en HOUT, tot billijke prijzen. Op soliede behandeling kan als vroeger gerekend worden. Dagelijks verkrijgbaar O. Z. Voorburgwal bij de St. Janstraat, J 287 en bij voornitbestelling op den Overtoom, stille zgde, N°. 12a ond»_.T Nieuwer-Amstet, dus ZONDER ACCIJNS. (22908) C. RIiIGROK VAN DER WERVE. EEN DUITSCH GENEESHEER, Dr. Med. et Chirurg., van uitmuntende referentien voorzien en tot heden ruime practijk genietende, wenscht wegens bijzondere omstandigheden van domicilie te veranderen. Autoriteiten of particulieren, die hem een nieuwen werkkring kunnen aanwijzen, worden verzocht hunne dea betreffende aanbiedingen te rigten aan E. O. 133, HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Hamburg. (22868) POMPEI!. Tegen het naderend saisoen bevelen wij onze ONBEVRIESBARE HUIS- en TUINPOMPEN bijzonder aan; zij zijn sterk en practisch zamengesteld, geven veel water en nemen weinig plaatsruimte in, zijn dus bijzonder geschikt voor Kelders, Binnenplaatsen, Tuinen en algemeen gebruik. ONBEVRIESBARE ZUIG- en PERSPOMPEN van geheel nieuwe constructie en zeer goedkoop. CALIFORNIA ZUIG- en PERSPOMPEN. GEGOTEN IJZEREN BUIZEN en HULPSTUKKEN, voor geleiding en afvoer vau Regenwater, enz. Steeds in voorraad bij FECH &amp; Co., (22887) L 313, Nieuwendijk, te Amsterdam. HET CHEMISCHPHOTOGRAPHISCB ETABLISSEMENT te MM»AM looft uit eene PREMIE van fOO GULDEN aan dengene, die beter CO-OLOfMOM levert, dan aan hetzelve verkrijgbaar is, tegen ƒ6.50 per Litre. Het heeft verder voorhanden ALBÜIïNEPAPIER, dat onovertroffen Beelden geeft, aƒ 4 per Biek. Voorts alle benoodigde CHEMICALIËN in VOLMAAKT ZUIVEREN TOESTAND, tegen billijke prijzen. Gebruiksaanwijzingen Gratis. (22883) TITOGYAPHïE. Op aannemelijke voorwaarden biedt zich een CRAIJION-TEEKE&quot; NAAR aan, dio voldoende proeven zijner bekwaamheden en bewijzen van goed gedrag kan overleggen. Adres met franco brieven, onder de letter A., aan het Bureau Handelsblad. (22927) EEN CODRANTENWIJK TE KOOP. Door spoedige Verandering van Betrekking, welke ƒ 9 per week verdiende oplevert. Adres franco onder Lett. A. Z., bij den Kantoor- en Kerkboekhandelaar J. 3. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen het Singel en de Heerengracht te Amsterdam. (22922) CODRANTENWIJK. Er word TE KOOP GEVRAAGD een gcheele of gedeelte eener COURANTENWIJR. Aanbiedingen, met opgave van verdiensten, bruto en netto en het daarvoor gevraagde kapitaal, worden franco ingewacht onder Lett. C W., bij de Boekhandelaren IPENBUUR _- VAN SELDAM, Water, alhier. MEN VRAAGT TE HUUR met primo Mei 1866: Een HUlSmet 6 _i 7 Kamers, voor een klein Gezin, gelegen op den N. Z. Voorburgwal, Singel of Heerengracht. Huurprijs niet boven / 750. Adres bij J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor, G 124, onder Letters W. Lv franco. (22900) (MES (MBEIIIR FM_.l_l_. ONTVANGEN een zeer groot en geheel nieuw assortiment CHALES LONG , in alle mogelijke prijzen , van ai ƒ 40 tot ƒ 8l&gt;0» M. JL C. DE IHEIJIERE, (22931) lluidcn_traat bij de Heerengra«ht.</p>
</text>
