<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heiligenweg*. PARAPLUIES, waarbij de elegante en doelmatige NAGASAKI UMBRELLA (Solid vibs en Paragon). t_o_22) ~ ROR BOYYBAV .LAFFECTEUR, &apos; &apos; Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam v» 11 LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuik&apos; werende Siroop, de getst van Sarsaparillc en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaak Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Hmdzweren&apos;, Etterbuilen, Kanker, D.-.auwworm, Zweren , ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAM&apos;ECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van bc. Zenuw- «** Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie , Verlamming. Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloecl herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Oa_ kan men ze beproevc*) en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo al*; Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoert^ Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht Grave-&apos;» tusschenpoozende Koüjkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt ohi grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, beametW lijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïy*! de Cubeba en de zanientrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nuV De ziekte keert onophoudelgk terng, omdat de smetstofm&apos; vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. V&lt;f, laatsten ontstaan vaak twintig jarenna «te teerste verschijnselen, wolkje men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmidd.r vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te dril&apos; ven, wanneer men iv het huwelijk wil treden, waarborgen voor d» goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis beware&apos;i&apos; De PEANTENSIROOP van Dr. BOYVKAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteskeniug van Dr. GIRAUDEAU W SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ4 de Flesch van 10 oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en bij de voornaams&apos;&quot; HANDELSHUIZEN IN ARCANA. DEIWI[OUDERS TEAMSTERDAM: GROOTE &amp; ROMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTRO. FROtf&lt; TORCHIANA &amp; v. d. ELST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, ALMA, BURGERE KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS; Nieuwediep VAN BERK. (19651) GEIML STEAM MTOTIÖN COMPANY. iOMJk ROTTERDAM en LOIDBI, 4m£ÊÈÊMpm stoomschepen voor passagiers en goederen vertrekken VAM ROTTER»AM, Donderdag1 6 September &apos;s Morgens 9 ure. Zaiurdag 8 September &apos;s Morgens 11 ure. Dingsdag li September &apos;s Middags 12 ure. VAM _LOMöEMf eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens tei* 11 Ui* VAM \%t. CATHERIME&apos;S WHARF. PASSAGIERS-VRACHTEN: GROOTE KAJUIT / •*- VOORKAJUIT / ..-* IDEM Heen en Terug . . . . &apos; 18.— IDEM Hoen en terug .._..# 13.60 De Billetten voor HEEN EN TERUG -ijn geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren d« HELFT der Vracht. (17353) CEBHOEDERS WMITH, Af-raten. y Wiesbade, Hotel de France, PRÉS DU COURSAAL &amp; DES CHEIIHS DE FER. Cet Hotel jouit d&apos;une réputation supérieure par son comi&apos;of,. son élégance et sa belle situation, de plus par une propreté exa»^ et des prix raisonnanles. (_o_u) J, RlBËili propriet air e.</p>
</text>
