<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men vraagt eene JUFVROUW, P. G., van middelbaren leeftyd. tot Gezelschap by eene Dame; kennis van de Fransche Taal en Muziek zijn vereisehten. Franco brieven onder lett. Z bh&apos; de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Wijde Kapelsteeg tyj het Rokin, E 131. (24420) Een JONG MENSCH, bekend met de drie levende Talen, reeds geruimen tyd op een Kantoor als VOLONTAIR werkzaam zijnde, wenscht tegen primo Januani op een voornaam Handelskantoor ter dezer stede geplaatst te worden, ten einde zyne verdere opleiding te voltooijen. Franco offertes motto Be tiende gelieve men te adresseren by den Boekh. F. GUNST, Kalverstraat E 246. (24421) BfiAPWWRBiHIWsCIIAPPIJ. lemand in Groningen woonachtig, niet onbekend met het Assurantie wezen en vele relatiën in de Provincie hebbende, wensoht zich belast te zien met Agentuur eener soliede Brandwaarborg- Maatschappij. Inclinerenden adresseren zich franco onder lett. G. H., Bureau Handelsblad. (24402) mjIM-AARnAPPEIiEIV VRIJ VAN ZIEKTE EN PUIKE KWALITEIT, bijzonder geschikt voor Winterprovisie en verzending, zijn te bekomen by&apos; De Wed. Z. HOEK &amp; ZOON, Noo__vwrjx-Bi____, 19 October 1866. PS. MONSTERS op franco aanvrage verkrijgbaar. (24426) Bij GEBR. J. en H. VAN LANQENHUYSEN, te &apos; _ Gravenhage, is van de pers gekomen: AU.KTIKKX VKKNLI4; vau de werkzaamheden en Notulen der Vergaderingen van liet Ho&lt; ninklljk Instituut van Ingenieur.. — lnstituutsjaar 18(55 —18(5(5. met elf platen _ f (5.50. UITGEGEVEN VOOR REKENING VAN HET INSTITUUT. Dit werk wordt niet in Commissie verzonden en is allcea op aanvrage verkrijgbaar. (24428) IööRTuTTmiATS van f iojT HET PRACHT PLAATWERK _l_Ull&gt;-HOIJLA?¥O. Beschrijving en afbeelding der steden en dorpen in die provincie, door A. W. KROON niet 22 heerlijk in kleuren gedrukte platen, door C. W. MIELING, voorstellende gezigten in &apos;s Gravenhage, Scheveningen, Ryswyk, Voorburg, Leydschendam, Delft, Leyden, Voorschoten, Alphen, Oudewater, Schoonhoven, Vlaardingen, Schiedam, Delfshaven, Rotterdam, Dordrecht, Gorinchem, Leerdam, Vianen, Brielle en Helvoetsluis, en verschillende tusschen den tekst gedrukte gravuren; dit werk in 1863 uitgegeven, is in groot 4&quot;. formaat, ziet er kourig uit, met zeer net en smaakvol geïllustreerd omslag. NB. Er zijn enkele Exemplaren gebonden in keurig Vergulde Stcinpclband voor ƒ 5.75 verkrijgbaar op franco aanvrage en contant van buiten met een postwissel bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. (24424) De RENTMEESTER van het KROON-OOMEIN, Kantsor Culenborg, maakt bekend dat de verhuring van den KORENMOLEN TE LEERDAM. die vroeger was uitgesteld, alsnu zal plaats vinden op ZATURDAG 3 NOVEMBER 1866, des Middags ten 12 Ure, ten huize van C. J. WIGGELIKHUIZEN , te Leerdam. Nadere inlichtingen te bekomen bij den Opziener van het Kroon- Domein, W. P. TEMMINCK, te Leerdam. (24327) Een HOROLOGIEMAKEKS-BEBIENBE, zijn Vak grondig \ erstaande, kan tegen goed Salaris onmiddelijk geplaatst worden bij J. G. T. SAMBLER, Mr. Horologiemaker, te Utrecht. Brieven franco. (24322) TAPPERIJ. SLIJTERIJ. TE KOOP gevraagd, eene TAPPERIJ of SLIJTERIJ, die een fatsoenlijk burger bestaan oplevert. Adres met franco brieven letter C, bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat! f 7&quot;8- . (24314) Men VERLANGT eene HUISHOUDSTER, tuss&lt;ihen de 30 en 40 Jaren Oad, tevens in staat zich gedeeltelijk met het waarnemen eener drukke zaak te belasten. Alleen zij zullen in aanmerking komen, yan wie zeer voldoende informatien kunnen bekomen worden. Brieven franco onder letter G., met duidelijke op„aaf van adres, ter Boekh. en Snelpcrsdrukkerij , van E. DEBON_. Stei_er te Rotterdam. (24328) WÖCAÜIE PIAWiSöW TE KOOP tegen billijken prijs eene 6J Octaaf PlA!sg&amp;*&lt;-3 {%,IY&lt;. ,n -eurig bewerkte Kast. solide gebouwd __________ £rl. _&apos;1&amp;. vaT?T .T&quot;0? • xo° S°ed als nieuw, alsmede eene ™&quot;&quot; 7 Octaafs PIAMNO, insgelijks krachtig van Toon, in fraaye pahsander houten Kast, pas uit Parijs ontvangen, beide met schriftelijke guarantie, Franco te bevragen onder letter Z A bii den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bii do Gasthuismoleusteeg, G 315, te Amsterdam. - (24372) HAMER TE IÏÏÏIjir~ Voor een HEER, zijne bezigheden buitens huis hebbende, wordt Te Huur aangeboden, den Eersten December of eerder, eene Net Gemeubeleerde KAMER met Aleove, op de Heerengracht bij de Helsteeg. Te bevragen bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, alhier. (24349) DENNENNAALDEN-LIKEUIT van t&apos;Aß_ -iOLB, te Schw. Hall. Deze overal in het Buitenland gunstig bekende LIKEUR bezit een aangenamen Smaak eu is bijzouder heilzaam voor Personen, die aan kramp in de ingewanden of slechte spijsverterinsr liiden PRIJS per Flacon ƒ 1.50. Verkrijgbaar bij M. J.C.HAM. te Utrecht, J.L.F. C.SNABILIF. te &apos;s Hage, A. J. VAN ROOSENDAAL, te Dordtrccht en bii II W* PRILLE VITZ J.Czu., Westniouwland, te Rotterdam; bij wien aanvragen om Depots franco kunnen ingezonden worden HH. Depóthuiidei-g genieten 20 pCt. rabat. (24385) BliO__.MßOli_LE__¥r Hvir.\Tl.F_rgt&lt;--eekenda S_____Jrwn ™»handen fraaije THO«N__Prra_i_-Sr Vl&apos;oeg9 .M&apos;-W&apos;EN, CROCUSSEN, i..T_r__ïr » _;\»?EIV enz- voor K&apos;»&apos;)er of Tuin. Verder VFR- S_,_,_?/AAMDK «EBHOOGOE GROENTEN ? P_s„ Sori_trieZAND&quot;AIKtóAPPELÏ&apos;N&apos; gehikt^.&quot;rnivi^ë oft? P m/%»™ xty BOOMKAMP, tej^oonhvijk, bij Leyden. CO_fIP A GIHOJÏr ln eene in opbouw zijnde FABRIEK (provincie Noord-Brabant) vraagt men een COMPAGNON, die 12/ m. zou kunnen storten, kunnende daarvoor Eerste Hypotheek bekomen. De jaarlijksche revenue bedraagt p. m. per hoofd 3 111. Naaiidooze oH&apos;ertes worden niet beantwoord. Franco aanvragen onder Lett. M. R., Bureau Handelsblad. (24403) MAMCFACTIJUEM. Wordt gevraagd in eene der steden van Zuid-Holland- F.r, BEOIENOE, bekwaam in het VAK, R.-C. Godsd., van _o.de se. tuigschriften voorzien, om zoo mogelijk Dadelijk in dienst te treden AFFAIRE. Een fatsoenlijk MAN wenscht eenige AFFAIRE __„. +„ die hem 15 Gulden zuivere winst per *&quot; oZer? a&apos; vT ,en worden ingewacht aau h.t BuLau H^te^^ont. WH. A. _? 4388 J . I«der wordt gewaarschuwd geen Crediet te verleenen aan Mr. «fi. P. TE&quot;. CATE, thans woonachtig te LEIDEN, en zich bevindende onder Curateele van den ondergeteekende; wordende ook bijzonder de aandacht van Heeren Scheepsrceders op deze Advertentie gevestigd. Buim-zoKG, P. J. ï. TEN CATE. 22 Augustus 1866. (23845) BEGRAFENIS-VEREENIGING te Amsterdam. Deze Vereeniging belast zich met de BEZORGING VAN BEGRAFENISSEN, zoowel op dc begraafplaatsen der stad Amsterdam, als op die te Muiderberg, Diemerbrug, enz., volgens een door het Bestuur der Vereeniging vastgesteld tarief. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij do Directeuren de HH. H. W. HEINSIUS A&apos;sz. en J. SEYBRANDS Jr., aan het Kantoor der Vereeniging op den N. Z. Voorburgwal tegenover de Kolk G 206, alle werkdagen van &apos;s morgens 8 tot 3 ure en &apos;s namiddags van 5 tot 8 ure, op Zon- en Feestdagen &apos;snamidd. van 4 tot 6 ure. (24367) GEB8. STROOTMANN berigten deor deze, dat zij steeds voortgaan met den verkoop van GECABBONISEEHOE TURF, tevens dat bq hen verkrijgbaar zijn: alle soorten van STUK-, HAARD- en U AGCHELKOLiJJY, alsmede alle soorten van HOUTS- en SMEEKOLEN, GASCOKE en verder alles wat tot het vak van Brandstoffen behoort. Adres Keizersgracht bij de Leliegracht, RR 194. (24346) &quot;1Ï1..R: MNTOÖR-IGMAL Eene groote Kamer met Spreekkamer, alsmede een Kamertje voor Slaapvertrek of ander-ins, zeer geschikt tot het houden van Kantoor; ook kan de groote Kamer dienen voor bet houden van een MAGAZIJN en de Spreekkamer voor Kantoor: men heeft den In- en Uitgang geheel en alleen vrij en kan door den Huurder geheel warden afgesloten. — Huurprijs ƒ 240 per jaar, terstond te aanvaarden. Brieven franco, onder het motto Kantoor, aan het Burcan Handelsblad. (24364) sïrop mmm pectorale ( 8011 STSITIt OOI*). HEEREN APOTHEKERS, zich willende belasten mot den verkoop van bovenstaande SYROOP, worden verzocht zich met franco brieven to adresseren onder lott. B. S. aan het Bureau Handelsblad. (24351) 25Cts. KAARTSPELERS! 25 Cts. QUADRILLE DE RIO, DIT NIEUWE QUADRILLE-SPEL maakt fureur ln de laon-rste kring-en, Het is buitengewoon aangenamer en onderhoudender dan het gewone Quadrillespel. De tweede uitgave van het Reglement of de Regelen en Handleiding voor het QUADRILLE DE RIO verschijnt heden a 25 Cents bij G. THEOO. BOM, Kalverstraat, E 10, te AMSTERDAM, en is op bestelling alom te bekomen. (23881) fj!§ig&amp; CO_TAGIEi.SE ZIEKTEN, /mNSVWêSK BEOERF VAN HET BLOEB , ppS^JIJ HUIDUITSLAG. \twtt*il i»ï*Mf Spoedige genezing en in het geheim &quot;vW*^ _e van primitieve of constitutionnela ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAK Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedendo bestanddeelen; wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder do gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan &apos;Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rutPernelle, N&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (17455) HOOFB-UEPOT VOOR NEDERLAND : Bij de &apos;HII. 11. 11. ULOIII, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABIIJE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;« Bosch;v.D.KAMER, te. Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, ta Bergenop-Zoom; GASTELE*, te Zierikzee; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS _ jv. D. MOER, te Deventer; STELLTNGWEREP BEINTEMA, te Leeuwarden, HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven &quot;Franco. ? KEELZIEKTEN l| Ontsteking vun den Mond PASTILLES DETHAN BIIBT ZOUT VAN BERTHOLLCT (Ckluonur. r_uekl Aanbevolen door «le geneesheeren in de Parijsche en Belgische boipitalen tegen toelzieklcn, kcehi .naauwing, croup, iweeren en ontsteking van den mond Zij letten lenigheid aan den llokdarm bij, maken de stem fnscb, w-beteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door bet gebruik van tabak veroorzaakt en be«tr ijden den verderlel ijken invlted, dien het kwik op den mond uitoefent. TAND QPIAT VAN DETHAN MET ZOUT VAM BEnTHOLLET Aanbevolen aan ben, wier tanden uitvallen en wejbrokkelen, wier tand leesch bloedt, als ook aan ben, die gebruik maken ran kwik; l.«t onderbond! ook de witheid der tanden. TANDPOEDER EN TANDEUXIR I__T ZOUT VAN BEJITIIOI-LET .-j Hun reuk, bun aangename smaak, hunne «rsterkenda en verfriMchendc _ uruschappen, malen hun gebrul, üiischathaar voor bet toilet eu hoogst *_ HBUi. Voo» bel b_ioo_ del tanden. Zij verdrijven mond.:ntstelinpen, ver: ~ 11 issdieii den mond en bevot deren eene gematigde en behoorlijke aalivttw. Zij woideu gezamenlijk gebruikt. HüüFD-DÉPOT VOOR NEDERLAND : Te Parijii, Apotheker Uetban, Vorstadt St-Deni», 90.—Voort» bij de -M&apos;oih _i&lt;r&apos;s t&apos;i-lh i« _»iWcr_ai»; —Vaii tiaiitt&apos;¦• Kol ff en M C&apos;loo», l_nB s/441,le Rotterdam;—«nabllleen Tan Henene, le&apos;» Haft;— «M««t«__l_, ? Arnhem; —Vun de saoer, te Deventer; - n.aoort J»&apos;&apos; »i-ur», _ Dordrecht; — Straatman, «-&apos;i Hertogenbosch;— v&apos; „Ïj&quot; &apos;&quot;*&gt;&apos;&quot;&gt;, va-ie Kamer, te Middelburg;—Tan Berk, tl Wrnl^tfA?\^sa-l«*-*. &quot; tó«c_.,-H_a..l«,, f. _ai,_«j-</p>
</text>
