<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, -1 Oct. De Keizer zet z_ne reis door de .rovincien voort en overal deelt liij met milde hand ondersteuningen&apos;uit. Ook met bolotten is hu met. karig. De belangrijkste dier beloften is zeker &lt;iie aat _ij de regeling van «Jen grondwettigen toestand met alle kracht zal ter h___ nemen. -- Aan graaf Wimpffen zijn instructieu gegeven, strekkende o» pogingen aan te wt-liden tot herstel eener goe.le verstandhouding ttts«eneu Uost wtijhx en Pruisen. Dit zal he«i waarschijnlijk te gemakke:«Jïer g.lulcten, omdat hij volgens trattaat zich moet onthouden van alle i____gi_g(._de binnenlandsche politieke geschillen van Duitschland , -voor ïoover zij de bepaalde belangen van Oostenrijk niet be_re_&lt;»&quot;ii.</p>
	<p>— Men verzekert, dat de Vice-admiraal v. fr_g_tthofF donr den ¦advocaat Mansini, die met de verdediging van den admiraal Persano is belasl, officieus is uitgenoodigd, ow bil het proces van dezen laatste als getuige te dienen. -• Men verzekert dat Va den laatsten tijd de b»t&lt; ..tuigen tusschen Oostenrijk en Rusland, die zeer gespannen Waren, aanmerkelijk zgn verbeterd, _,_ kenmerk daarvan beschouwt men het verleenen van het gro_t___is der orde van do IJzeren Kroon aan den directeur van polici _ te Petersburg, den generaal v. Trep.w , en van dezelfde orde, tweede klasse, aan den chef der diplomatieke kanselarij van «en «t&apos;edehouder in Polen, graaf Osten-Sacken.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Oct. (des Ochtends). Volgens eene ministeriele resolutie , w-ike bij de betrokken autoriteiten te Breslau is ontvangen, moeten dc voorbereidende maatregelen voor de verkiezingen van leden voer het Noord-Duitsche parlement met den meest mogelijken spoed genomen worden. — ln eenige bladen wordt het berigt verspreid. d&lt;it de Paus voor nemens is zijn zetel naar Malta, Oostenrijk of een ander land over te brengen. Van goed onderrigte zijde w»rdt dit berigt echter tegengesproken.</p>
	<p>-- Uit Petersburg wordt gemeld, dat het huwelijk van prinses Daginar met den grootvorst-troononvolger op 14 Nov&gt; van dit jaar is vastgesteld. De Keizer heeft den Koniig van Denemarken bij eigeuhandigeii brief verzocht, om met het koninklijk gezin de huwelijksfeesten te komen bijwonen. Men verzekert dat iv elk geval de Deensche kroonprins naar Petersburg zal Wrtrekken.</p>
</text>
