<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot do volgende Rente: Met 1 dag opvragens 4 pCt. // 10 dagen # 41/3 r _Amsterbam, 24 October 1866. DE DIRECTIE. (24518) NEDERLAKIIE CREDIT-ENDEPOSITOMNK DEPOSITOKAS. De RENTE die voor de gedeponeerde Gelden vergoed wordt is van af heden vastgesteld op VIER Percent &apos;s Jaars. Amstehdam, 24 October 1866. (24561) 5 pCt. ÖostenrijkscSie Leeninpvan 18135. De Administratie voor Nederland der K. K. Gepriv. Alg. Oostenr. Boden Credit-Anstalt berigt, dat van de in het Buitenland volgefourneerde RECEPISSEN, de volgende partijen ten haren Kantore beschikbaar liggen: KWIT. N&quot;. 391 tot en met 434. 437 e „ 11 443. 445 11 11 11 447. De Administratie voornoemd: T. Jl. WESTENDORP, (24548) Directeur. De Ondergeteekende, lid der firma CRAANDIJK &amp; GLASBERGEN , te Amsterdam, brengt door deze ter kennisse, dat hij eigenaar is geworden der STOOUIIOUTZ4 .&apos;IJIUJI. en den daaraan verbonden HOUTIMNDEL , de Heeren PRINZ &amp; _CU., te Bienen, bij Rees in Ehijn-Pruissefi, en zich heeft geassocieerd met den Heer THEODOOR LÜEB, die sedert hare oprigting aan die Fabriek verbondeu is geweest. Zij zullen te zamen die zaken voortzetten onder de firma CRAANDIJK &amp; O., waarvan beiden de teekening zullen hebben.— Overigens zullen geene Circulaires verzonden worden. (24463) Bienen, bij Rees, Oct. 1866. C. CRAANDIJIK. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPÏJ. VEILING te ROTTERDAM op Vrijdag 2 November 1866, van 479 Balen TINNEVELLY KATOEN) ?.„„orwla 269 u DUOLLERA „ ( hgg«nQe 150 r BROACH &apos; \ - ,,te, 150 11 SURATTE ? ) Rotterdam. 783 # NO6RD-AMERIK. „ ) liggende te 499 » BROACH „ J Amsterdam. Amsterdam, 23 October 1862. -24527) G. J. BOELEN, Makelaar, zal op Maandag 29 October 1866, des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van een daartoe bevoegd beambte, verkoopen : Een extra ordinair welbezeild gekoperd èn kopervast CLSPPER-RARKSCHIP, genaamd ARGÖNAUT, gevoerd door Kapt. L. H. DRAVER, volgens meetbrief lang 39,50 ellen, wijd 5,60 ellen, hol 3,94 ellen, en alzoo gemeten op 387 tonnen of 205 lasten, liggende in het Oosterdok tegenover de Foeliestraat. Dit Schip heelt in der tijd eene reis van het Nieuwediep naar Batavia in 77 en via Batavia naar Soerabaija in SO DAGEN volbragt. Breeder volgens inventaris en berigt bij bovengemelden Makelaar, of bij de Cargadoors DE VRIES &amp; C°. (23368)_ Tv. J. VAN CAMP.EN, Makelaar, zal op DONDERDAG 35 OCTOBER 1866, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de HuaMnstvaai9 Verkoopen: MAHONI.I en GLADUOUTEN MEUBELEN, Spiegels, Goud- en Zilverwerk, Bedden, Dekens, Matrassen, Vloerkleeden, Mans- en Vrouwenkleederen, Lünwaden ca verderen lIBOEDBL HEDEN ter bezigtiging. (24528) VKIRHOOPIIG}. &apos; De Hoog WelGeboren Heer Mr. C. W. J. E. Baron VAN BALVEREN , zal doen verkoopen: Circa 175 Percelen KERSENBOOMEN, geschikt voer Stoelenmakers en ander Werkhout, waaronder eenige Perceelen Appelen eu Peerenboomen, en één Doornen Heg, op den Hoogen Hof, bij het dorp Echteld. De inzet zal geschieden bij de Boomen en Heg, op Vrijdag den 2den November 1866, des voormiddags ten 9 ure, en daarna de toeslag ten huize nan D. KEUKEN, Kastelein in het Wapen van Balveren, te Echteld. (24517) De Notaris J. W. ROELOEFS VALK to Nieuwer-Amstel zal op Woensdag 31 October 1868 aan de Zwaluwenbuurt. onder Nieuwer- Amstel, publiek presenteren te Verkoopen, des Voormiddags ten 10 Ure, ten Herberge van A. SCHUTTE aldaar: Een HUIS (waarin Winkel-Affaire wordt uitgeoefend) met twee Achterwoningeu, Schunr, Erve en Tuin, aan de Nes- of Zwaluwenbuurt, onder Nieuwer-Amstel, Wijk C, N°. 28, Kad. Sectie K, N°. 449 en 450, waarvan de Veil-Conditien vier dagen te voren ten Kantore van genoemden Notaris zullen ter lezing liggen en des Middags ten 12 Ure, in en voor het bovengemelde Perceel, eenige Meubelen, Huisraad en Inboedel, daags te voren te zien. (24503) MITKTO P. Door bijzondere gelegenheid UIT DE HAND TE KOOP : Eene bijzouder schoone en trouwe ZWARTE NEWfOUNDLANDSCUE HOND, 5/4 jaar oud. Franco te bevragen bij J. KOEMAN, in de Oude Looijerstraat, GG 459. (24493) Men vraagt tegen November eene Gouvernante EXTERNE, van de P. G., voorzien van goede getuigschriften, bij 3 MEISJES, van 7 tot 10 jaren. Offertes met opgaaf van Conditien franco onder letters A. Z., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (24461) Een JONG MENSCH, als JONGSTE BEDIENDE werkzaam geweest zijnde, wenschte gaarne (desverkiezende als VOLONTAIRI geplaatst te worden op een Handelskantoor. Hij is bekend met de Engelsche, Duitsche en Fransche Talen en het Italiaansch Boekhouden. Hierop reflecterende adressere men zich onder lett. Z. bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN &amp; SCHOUTE, op het Rokin bij de Gapersteeg, E 144. (24516)</p>
</text>
