<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 26 Sept.; European, S., Huil.-Chrislhne,Buil,Sundswall.--i oreningen, Seeberg, Drammen. —27 Sept.; 2 Broeders, van Kempema. Londen. r VLIE, 26 Sept.; Willem I, S., Hamburg. — 27 Sept.; Lion, S., Hamburg. HARLINGEN, 24 Sept.; Aimagiena Elsiena, Kuyper, Riga. - Elisabeth, Kuiper, Noorwegen. - Vrouw Martha, Ebes Jr., ld. - Jonge Willem Jager. id. — 26 Sept.; Veritas, Viereck, Petersburg. ZOLTKAMP, 23 Sept.; 4 Gebroeders, Blok, Newc. — 24 Sept • Henderika, Bekenkamp, id. - 2 Gezusters, Bakker, id. —25 Sept.; Frouwke, Heins, Memel. HELLEVOETSLUIS, 27 Sept.; Aurora, S., Londen. - Osborne, S. Leith. - Lord Raglan, S., Newc. -William Coloman, S., Goole - Vest.a Halstensen, Sandswall. - Thetis, Williams, Zicrikzee. MAASSLUIS, 27 Sept.; Bradfort, S., ürimsby. HAMBURG, 26 Sept.; Margrietha Pietronella, de Boer Zwolle CUXHAVEN, 26 Sept.; Trientje Meijer, Tonkens, Dokkum. DANTZIG, 23 Sept.; Rotterdam, S.. Rott. - Geertruida Jacoba, Bontekoe. Grimsby. NERVA. 8 Sept.; Speculationen, Bjerkoe, Rott. (vertrok 15 Sept. naar Amst.). — 9 Sept.; Sjótua, Jacobsen, Amst. (21 Sept. derwaarts zeilkl.).— 12 Sept.; Zwaantina Margrietha, de Vries, Bergen. - 16 Sept.; Jantjo Tiddens, Hazewinkel, Stavanger.- Herman Theodorns.Wilinink.Liver&apos; ¦jo,°tl^tl2 Sep£&apos;&quot;&apos;,le S 0-?* -F ?*&apos; Qrimst&gt;y* -19 Sept.; Diana, Fiju, id. HOI LR, 18 Sept.; Zwei Schwestern, Krusc, Franeker. OHRISTIANIA, 15 Sept.; Neptun, de Boer, Harlingen. - Catharina V£%&amp;J&amp;SSëJ?£rkui2* ~16 ScPt*&apos;*Jacob synes. NiP. Sunderland. CHRISIINESTAD, 2 Sept,; Waterloo, Roodenburg, Vlaardingen,--7 Sent,; Axel, Lundstróm, Rott. DRAMMEN, vóór 13 Sept.; Wilhelm Tersmeden, Tofte, Amst. - Broderne, Cliristensen, id. - Hallo, Nordbye, Nieuwe Diep. FREDERIKSTAD, 13 Sept.; Noordster, Tobiassen, Nieuwe Diep. STETTIN, 21 Sept., Jacoba, Muntendam, Rott. - Reina, Knüzimja Geesteuiunde. — 24 Sept.; Anna Paulowna. S., Amst. MEMEL, 21 Sept.; Concordia,Naatje,Hartlepool.-DrieGebroeders, Letter, Leinvig. — 22 Sept,; Jonge Lieft&apos;ert, Bakker, Straalsiind. AREN DAL, 8 Sept.; Christina, Wilters, Dordt. - Johanna, van Wijk, Amst. n. Stokholm. KLEVEN, 6 Sept,; Fidelia, Warner, Drammen n. Nieuwediep. TRAEGDEFJORD, 5 Sept.; Aaltje Bloema, de Jonge, Frederikstad n. Delfzijl. BERGEN, 12 Sept.; Henriette,Kuiper, Dantzig.—l4 S *pt.; Zeemeeuw Swart, Dordt. STAVANGER, 14 Sepr.; Reform, Gabrielsen, Schiedam. SKUDESNAESHAVN, 17 Aug.; Patriot, Mldboe, Schiedam. Bij KOPENHAGEN, 24 Sept.; Alberdina, Scherpbier, Maroim n. Heniöfors. - Lamberta, Karst, Amst. n. de Oostzee. ELSENEUR, 24 Sept., gepasseerd: llendrika, Plukker, Memel n. Hartlepool. — 26Sept.;Elizabeth Christine, Visser, Windan n. Dordrecht.- Aaltje Maathuis, de Vries, Umea n. id. TONNINGEN, 21 Sept.; Gepasseeid: Alida Margaretha, Eisses, Franeker n. Rostok. - Christine, Trost, Amst. n. Stettin. — 23 Sept. - Ida Gesina, Egberts, Stettin n. Rott. - Fetroiiclla, de Vries, Stranlsimd n id - Jantina Petronella, de Boer, Kiel n. Antwerpen. — 24 Sept.; Elise, Duncker, Roeskilde n. Ams-t. — 25 Sept.; Vrouwke. Puber. Koningsb. u. Dokkum. - Stad Workum, Eisenga, Touningen n. Engeland. Bij DUNGENESS, 25 Sept; Minister Thorbecke, Kaunegieter, Rott. n. Bat. - Diana, ieengs. Newc. n. id.; alles wel aan boord. HARTLEPOOL,24 Sept.; Drie Gezusters, Meijer, Yarmouth. NEW-GASTLE, 25 Sept.; Eendragt, Doornbos, Harlingen. SHIELDS,2SSept.; Souburg, Zwart, Amst. -Miranda, Smith Nieuwe Diep. - Elisabeth, Trueman, Dordrecht. LEITH, 25 Sept.; Clara, Stubenrauch, Rott. - Johanua Mar&quot;aretha Janssen, Gotheuburg. - Zwaantj-, Dirks, Petersburg. SWANSEA, 24 Sept.; Aikea, Dijk, Londen. FALMOUTH, 26 Sept.; Plato, Hart, Sunderl. n. Paramaribo. Brj MARGATE, 24 Sept.; Annechina Henriette, van der Meuien, Stettin n. Plymouth. SUNDERLAND,2SSent.; Adèle Stéphanie, Broussari, Harl. ALICANTE, 20 Sept.; Isabella, Kniper, Antw. (alles wel aan boord). MARACAIBO, 10 Aug.; Johanna Hermina, Hoeksema, Liverpool en Curacao.</p>
</text>
