<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. TOTALE ONTVANGSTEN.</title>
	<p>1866: 18(55: 10 Sept. tot 16 Sept / 36,891.80&apos;/2 / 16,806.52&apos;/a Vorige weken - 942,010.57 Vï * 369,495.64 i/3 T0taa1..../ 978,902.38 / 386,302.17 Per dag en per mijl / 9.92 / 14.18 Heden heeft aan het Ministerie van Binnenl. Zaken de aanbesteding plaats gehad van het leveren van 144,000 houten dwarsliggers, in tien perceelen, waarvoor 30 inschrijvingsbilletten waren ingekomen. De minste inschrijvers waren de Heeren, en wel voor perceel I. J. H. v.an Hoogerwoude te Boxtel voor f 3.24; —11. dezelfde *~3.25; — 111. Léon Enthoven te &apos;s Gravenhage f 3.255; — IV. Désiré Martens te Brugge ƒ 1.62; —V. dezelfde ƒ 1.63; — VI. G. W. E. Dijkmans te Tilburg f 1.65; — VII. De Martens te -Brugge f 1.63; — VIII. De Martens en G. W. E. Dijkmans ƒ 1.66; —IX. Martens j 2.06J en X. dezelfde en Leon Eathoven, ƒ 2.07 alles per legger. Daarna is aanbesteed de levering van vierkant bestegen eikenhout, ten dienste van wissels en van eikenhouten dwarsliggers voor de Staatsspoorwegen, in twee percelen. Daarvoor waren 20 inschrijvingsbiljetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer Désiré Martens te Brugge, het lste perceel voor / 10,439 enhotllde voor ƒ 10,339. Heden zgn alhier als aan cholera overleden aangegeven 3personen. Tot narigt van belangstellenden is dienende, dat de Victoria Regia in den Hortus Botanicus voortdurend nieuwe bloemknoppen ontsluit eu heden weder in bloei is. , Heden ochtend is aan een werkman in de fabriek van den Heer Beukers een ernstig ongeluk overkomen, daar hij met zijn been tusschen eene machine is geraakt, met dat gevolg dat hij in zeer bedenkelijken toestand naar het Gasthuis is vervoerd. De Officier van Justitie te Groningen heeft bekend gemaakt dat de verblijfplaats van Eduard Marks ontdekt is (welke kennisgeving bevestigt netgeen wij dienaangaande in een vroeger nommer hebben medegedeeld), terwijl het gebleken is dat deze door onikooping er toe gebragt werd, Groningen op eene geheimzinnige wijze te verlaten. De banketbakker Renke en zijn zwager bevinden zich nog in hechtenis , zoodat er nog ernstige bezwaren tegen hen schijnen te bestaan. * &apos;s GBAVENHAGE , 27 Sept. Heden hebben voor den Hoogen Raad (burgerlijke kamer) de Heeren Mr. M. Schoonevold P. Jzn. tot proc. gen., Mr. J. Spoor en Jhr. Mr. O 11. ïiucker als adv.-geu., den bij dc wet gevorderden ambtseed afgelegd. — &apos;e GRAVENHAGE, 27 Sept. Men zal zich herinneren, dat onder de reeks van brutale diefstallen, waarvan Rotterdam vóór eenigen tijd, vooral in de maand April, het tooneel was, ook veel opspraak heeft verwekt een diefstal van kleedingstukkcn, gepleegd ten nadeele van den Heer van&apos;Vriesland, aan de Weezenbrug te Rotterdam; terwijl op 16 April uit een kantoor, hetwelk gevestigd is op de tweede bovenverdieping van het voormalig Hotel des P.ays- Bas, in de Boompjes te Rotterdam, werd vermist eene aanzienlijke som gelds en ve* schillende kantoor-voorwerpen, en op 18 April daaraanvolgende, ten nadeele van den Benrtschipper van Rotterdam «P Utrecht, aan boord van het tjalkschip Mijn Genoegen, hetwelk destijds in de noordzijde der Niéuwehaven bij het Utrechtsche veer te Rotterdam aan wal Ing, vermist een fustjé, inhoudende brandewijn* Wat toen verder gebeurd is, namelijk het onderzoek der justitie, laten wij rusten; wij sommen alleen op, dat het resultaat van de naspojingen der justitie is, dat lied. n voor het provinciaal geregts* hof in Zuid-Holland teregt stonden: I. Leendert de Klerk, oud 8* jaren, van beroep tigarenmaker; 11. Willem Cornelis Jansen, oud 24 jaren, vau beroep zeeman; en 111. Alida Weber, Wed. Hendri» Jansen, oud 48 jaren, van beroep fruitvrouw en tapster, zijnde alle11 geboren en laatst woonachtig te Rotterdam, allen beschuldigd 1&quot;. va° diefstal door meer dan één persoon in een bewoond huis, door middel van inklinuniug en binnenbraak, wat den eersten besch. betret» na vroegere veroordeeliug tot eenzame opsluiting voor den tijd van langer &apos;dan zes maanden; 2&quot;. do lste besch. bovendien van diefstal iv een bewoond huis met bohulp van valsche sleutels en binnen* braak, en 3°. de derde besch. bovendien van medepligtigheid van diefstal door meer dan één persoon op een bewoond vaartuig door des bewust helen van het gestolene. De antecedenten, die voor de twee eerste beschuldigden pleiten, zijn verre van gunstig. Uit de debatten bleek toch, dat de lste besch. van af zijn 13de jaar rueds vijf maal tot gevangenisstraf was veroordeeld, en wel brj elkander fetdd voor een tijd van 3 jaren en 9 maanden, ook altijd wegens iefstallen; terwijl d» tweede 1 jaar gevangenisstraf heeft ondergaan en zes maanden in een verbeterhuis was opgesloten. De belangrijkste diefstal is geploegd, wij hebben het reeds gezegd, ten nadeele van den Heer ran Vriesland. Zij bestaat uit het ontvreemden van eene menigte paletots en jassen, 43 vesten, 30 pantalons, 20 roode en blaanwe baaijen hemden en onderbroeken, 30 cols &apos;net slippen, voorzien van doekspelden, 12 a 13 zijden foulards, katoenen overhemden, 1 boozeroen, katoenen zakdoeken, een stuk zwart Engelsch laken, benevens ƒ 18 a 19 aan geld, welke zich in de toonbank hadden bevonden, alles ter gezamenlijke waarde van J 1800 a ƒ 1900. In deze zaak, waarin 44 getuigen zijn gedagvaard, zijn heden verschillende gehoord. De beschuldigden ontkennen pertinent. Het O. M. wordt waargenomen door den Heer Terpstra, terwijl als verdediger van de beschuldigden optreedt Mr. Vlielander Hein. Morgen wordt de zaak voortgezet. ROTTERDAM, 27 Sept. Naar men verneemt heeft de arrondissementsregtbank hier ter stede, bij vonnis van gisteren, den notaris Johanncs Hogersdijk in zijne betrekking als zoodanig voor den tijd van zes Maanden geschorst, wegens het niet houden als notaris van zijn werkelijk en gestadig verblijf in de hem aangewezene standplaats. ROTTERDAM , 27 Sept. Gisteren avond omstreeks 8&apos; uro had onder de gemeente Heenvliet aan de Nieuwesluis het volgende ongeluk plaats. Terwijl de sjouwerman C. Bouwman en zijn zoon buiten aan het havenhoofd met eene boot waren ter assistentie van een aankomend zeeschip, geraakte de boot tusschen het hoofd en het schip beklemd, zoodat de boot verbrijzelde. Beid» personen trachtten zich te redden door op den wal te springen , hetgeen den zoon gelukte; doch de vader, ouder en minder vlug zijnde, bereikte den wal niet, ten gevolge waarvan hij tusschen het hoofden het schip letterlijk verpletterd werd en alzoo oogenblikkelijk den geest gaf. * HAARLEM, 27 Sept.* Naar aanleiding eener beschikking wan den Minister van Binnenlandsche Zaken betreffende de zaak der doorgraving van Holland op zijn smalst, onlangs gesteld in handen van Burgemeester en Wethouders alhier, hebben laatstgenoemden thans dienaangaande rapport aan den raad uitgebragt, onder overlegging tevens van de nader door hen met den minister gevoerde briefwisseling en de ten gevolge daarvan ingekomen, door de directie der Amsterdamsche kanaalmaatschappij opgemaakte kaart, met beschrijving van de zijkanalen en geulen, die tusschen Spaarndam en het hoofdkanaal gemaakt zullen worden. Bij de toezending dezer stukken heeft de Minister als zijn gevoelen doen kennen, dat de aanleg van een rijweg naar de Zaanstreek met eene brug of een Pontveer over het hoofdkanaal, alsmede de inrigting der jaagpaden langs het zijkanaal naar Spaarndam tot rijtuigen, in billijkheid niet aan de maatschappij kan worden opgelegd. Burg. en weth. hebben alsnu aan den raad voergesteld hen te magtigen, na overleg met de kamer van keophandel en fabrieken, rich in verbinding te stellen met de Amsterdamsche kanaalmaatschappij, ter verkrijging, onder nadere goedkenring van den raad, van zoodanige wijzigingen in de uitvoering der werken van het Noordzeekanaal en zijkanalen, ab in het belang der gemeente zullen blijken nuttig en noodig te zijn. Door den raad dezer gemeente is alsnu besloten aan burg. en weth. op te dragen een voorstel aan den raad te doen, nadat het overleg niet de kamer van koophaadel zal hebben plaats gehad en dus vóór dat zij zich tot de kanaalmaatschappij wenden. * ARNHEM, 27 Sept. De burgemeester dezer gemeente, Mr. J. J. A. A. baron van Pallandt, viert thans het 25jarig feest zijner ambtsbetrekking. De leden van den gemeenteraad met den secretaris en den ontvanger, zijn heden door den jubilaris op een dinor genoodigd op den huize Reunencnk. Het muziekcorps der dienstdoende schutterij brengt hem aldaar eeno serenade bij fakkellicht. * NIJAIEGÊN, 27 Sept. Op last van het departement van oorlog zijn de werkzaamheden en het in batterij brengen van geschut voor bet front dezer vesting, voorloopig gestaakt. * ZWOLLE, 27 Sept. Op de heden alhjer gehouden paardenmarkt, Waren bij raming 400 stuks oude on jonge paarden aangevoerd, welk getal de verwachting overtrof, daar dc landlieden door het ingevallen drooge weder eeue buitengewone drukte hebben. In oude paarden, die in den regel op deze markt voel verkocht werden, was Uiterst weinig omzet, daar de houders hoogere prijzen vroegen, dan de kooplieden wilden besteden. De handel in veulens en jonge paarden was zeer geanimeerd en werden natar verhouding van de schoonheid der paarden ferme prijzen door Utrechtsche eu Zuidhollandscho kooplieden besteed; buitenlaudsche waren niet aanwezig. Men denkt &quot;lat op de laatste in dit jaar te houden markt, die tegen het einde der volgende maand invalt, meer handel zijn zal, daar het toch hier eene bestaande gewoonte is, dat de laudslieden de paarden, die zij Voor hun bedrijf niet noodig hebben, voor den winter van de hand ¦-etten. .. , . ZWOLLE, 27 Sept. Langs officiElen weg vernemen wij, dat de spoorweglijn Zwolle-Deveitter op last van Z. E. den Minister van binnenlandsche Zaken bepaaldelijk den lsteu October e. k. voor hot publiek verkeer zal worden geopend. (P. O. en Zt. Ct.) * AMBT HARDENHERG, 27 Sept. Een tweejarig kind van den landbouwer M., dat zonder toezigt iv de nabijheid van een put speelde, riel er in en verdronk jammerlijk. *— Het water is in dezen omstrek zoo buitengewoon hoog, datvele landerijen, waaronder sommigen met aardappelen bépoot, geheel geïnundeerd zijn.</p>
</text>
