<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN HEEREN KLEEDEREN. m. STOKVIS, HEILIGEN WEG, D 240. (17703) SOLIEDE STOFFEN, NETTE BEWERKING | EN VOORDEELIGE PRIJZEN. INSTITUT GENILLER. Linge, rue André Duniont, 39. Préparation aux écoles Bpéciales. Prix do la pension, tout compris: 1,800 fr. par an. Rentree le 8 Octobre. (21571) DE BRÜTN KOPS &amp; BACKEH, Fabriekanten Van Stoom- en andere Werktuigen, IJzergieters, te Ureda, &apos;leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Kracbten, Horizontale •en Verticale LOEO.IIOItII.ES, Centrifugaalponipen.Mortclmolcns, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (17601)_ HOOFDONDERWIJZER. Aan de Openbare School voor gewoon Lager Onderwijs in Wijk 111 der Gemeente AALSMEER wordt een HOOVDONDEHWIJIZEH gevraagd, op eene Jaarwedde van ƒ 650 (behoudens goedkeuring van Gedeputeerde Staten), met vrije Woning en Tuin. .Sollicitanten worden uitgenoodigd zich, met overlegging der bij de Wet vereischte stukken, schriftelijk en vrachtvrij aan te meidon bg het Gemeentebestuur vóór of op 15 October e. k. (22344) ~TE HUUR tegen 1 November e. k., voor een of twee HEEREN of DAMES, twee modern gestoffeerde KAMERS, gelegen op eene der Hoofdgrachttn alhier, nabij den Daui, in een Toehuis. Oek kan men desverkiezende in onderhandeling treden omtrent het middagmaal of den geheelen Kost, daar de gelegenheid bestaat om dit tegen billijken prijs te levereh. Adres franco onder Lett. A., bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heeronstraat bij de Heerengracht, RR 241. (22394) KAMERS GEVRAAGD. Een HEER verlangt zoo spoedig mogelijk TE HUREN eene ruime VOOR- en ACHTERKAMER, Ongemeubeleerd, gelegen in den omtrek van de Utrechtschestraat, Rokin of Binnen-Amstoj. Schriftelijke opgaven worden franco ingewacht, onder lett. Z., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6, alhier. (22352) TK IIIIIIR. jtttGAK Tegen 1&quot;. November a. s., een net HUIS raet vijf nieuw | behangen en geplafonneerde Kamers, Keuken, Kelder, Zol- Kïnüll der en Meidenkamer, voorzien van Duinwater en verdere «¦ES* gemakken, Huurprijs f WO. Dagelijks van 12 tot 2 ure te ¦bezigtigen, en te bevragen bij A. N. VAN WALEN, Mr. Metselaar, Overtoom bij de Leidsche Poort, XX 54. (22309) TE HUUR GEVRAAGD Tegen 1 November of vroeger, voor een eenig Heer, twee GEMEUBELEERDE KAMERS met Bediening, in een Toehuis, liefst Benedenkamers, op eene der hoefdgrachten van Amsterdani; •de Boodigc opgaven worden franco ingewacht onder lett. B. Z., bij de*^Boek-_cnJ£unsth. C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (22336) Men verlangt te HUREN voor een HEER, eene Gemeubeleerde VOOH- EaV ACHTERKAMER of VOORKAMER MET aILCOOE, liefst in de nabijheid der Botormarkt, tegen hoogstens ƒ 18 &apos;smaauds. Franco offerten onder letter V. in den Boekwinkel van de Wed. J. O. SPIJKER Azn., Reguliersplein X 359. (22335) Men zoekt voor een JONG MENSCH, van ongeveer 20 jaren, gelegenheid om te worden opgeleid in eene of andero RABRIEKTZ.AAK, liefst waar later gelegenheid kan bestaan oni zich te associëren. Brieven franco onder letters J. J. aan hetr Bureau Hantdteleblad. (22334) *¦ r &apos;—&apos; &apos; • - Er wordt verlangd een OPPASSEK om het Huiswerk _te verrigten en Zilver te poetsen, te Amsterdam van één tot vier uren. Adres met franco brief onder letter H. bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (22332) AARDAPPEÖSir• Ï000 Mudden goede gelijksoortige WINTER-AARDAPPELEN, bestand om tot het Voorjaar gekelderd te worden, worden TE KOOP gevraagd. Prijs met opgavo van waar dezelve vrq aan boord geleverd worden, en de soort van Aardappelen, franco onder Letters A. Z. M. aan do Boekhandelaren HOOG en KRUI JT, Hoofdsteeg te Rotterdam, ¦ r-.&apos;X&apos;los) KIESVEREENIGING. Eenige KIEZERS verzoeken hnnne Medekiezers om op Dingsdag 2 October, hunne stem nit to brengen voor TWEE LEDEN VAN DEN GEMEENTERAAD van Nienwer-Amstel, op de Heere n W. STEENVOORDEN en -I. BERGKAMP. (22446) NED. RHIJNSPOORWEG. De DIRECTIE berigt, dat do ZOMEKDIIvVST , zoo als deze tegenwoordig is geregeld, voorloopig nog in stand blijft. Inmiddels wordt mede nog voortgegaan met de Dagelijksche Uitgifte van RETOURKILLETTEN van en naar aile Stations. PrnncuT, 27 September 1866. DE DIRECTIE. (22413) ADc Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM, lI.H/.x.. W.II. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, B. CD. HANEGRAAFP, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en H. H. VAN DAM, te Rotterdam , zullen als lasthebbende van hunne Meesters op DINGSOAU 2 OCTOHER IMiO. des middags ten 12 ure, in de Zaal laven, Wijk 1, Nü. 499, publiek verkoopen het extra suelzeilénd gekoperd en kopervast Nederlandsch ÉAttItSCIIIF RE .1 ON-GE fiDUAIID, laatst gevoerd door Kapitein S. SIKKENS, volgens mcetbrief lang ¦iO el, 50 duim, wijd 5 el, 62 duim. hol 4 el, lSduini, en alzoo groot ¦HO tonnen, met&apos;al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scbeepsgereedschappen, zoo als hetzelve tkans is liggende in de Wosterhaven binnen de gemeente Rotterdam. (21950) A^fck NIEUWE DIENST. Saül SCIÏROEFSTOOMBOOT DR RUI». Van de lITJP via do ZAAN naar AMSTERDAM. VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. AANVANGENDE VRIJDAG 28 SEPXEMHER 18G6. Van de RIJP &apos;sMorgens 7 Ure. Van AMSTERDAM &apos;s Namiddags 5 Ure. Ligplaatsen te Rijp, Gemeente-Steiger. Id. * Amsterdam, Zniderzee-btoombootsteigcr. Informatiën aan Boord van de Stoomboot. De Ondernemer (22396) H. ZWARTSLUIS.</p>
</text>
