<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden vieren wij met onze Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderen, ons Vijftigjarig Huwelijksfeest. P- VAN HMgTEN. LevdenT 29 September 1866. • M. P. VAN HUGTEN, (22448) Geb. KNOOlte. Ondertrouwd: GEREPT&quot;VAN SLLLEVOLDT, van Eotterdam, EN ANTJE ALIDA* FUESTNEE. . Kralingen, 27 September 1866. (22493) _ : W. A. UEEEES, van Alkmaar, Haarlem , 25 September 1866. en (22450) fc E. PIEPER, van Amsterdam. Getrouwd 7 ÏlEnTSRÏK ADÏUAAN VAN LEUNINGEN. laONDEN, van Amsterdam. 28 September 1860. en ANNE LAVINIA BRAIN. (22412) van Kelniscott (Engeland). Heden trof mij de zwaarste slag des levens, door het overlijden •¦an mijne geliefde vrouw PETRONELLA NOLTE, in den ouderdom |(in 60 jaren en 10 maanden, na eene Echtvereeniging van 29jaren, ik verlies in haar eöae dierbare Echtgenoote en mijne Kinderen eene feedere en zorgvuldige Moeder. Wat ik in lmr verlies kunnen allen beseffen, die de overledene v.lll nabij gekend hebben. Amstebdam, J. F. KLÜMPERS. •«September 1866. Heerengracht. (22399) Heden overleed inden ouderdom van 44 jaren, onze waarde Zuster ei Behuwdzuster J. VAN DEVENTER, Wed. van O. E. Sciulte. Amsterdam, 26 September 1866. B. VAN DEVENTER, (22447) nit aller naam. ~ Heden overleed tot onzo diepe droefheid onze waarde Moedi r en Behuwdmoeder GATHABINA MARIA NIEWINÜT, Wed. ABRAHAM -U-UYVER, iii den onderden, van ruim 90 jaren, na voorzien te zijn vin de H. Sacramenten der stervenden. Amsterd,vm, 26 September 1886. T. J. KLUYVER, (22449) Uit aller NaaiiL Den&quot;26sten_iSeptember 1866&quot;is~onder Nienwer-Amstel, in den Jiderdom van ruim 64 jaren, overleden de Heer CASPER HENDRIK HOVING. Eenige Kennisgeving voor Familie en Vrienden. (2*2397) lieden overleed tot mijne innige droefheid, na voorzien te zijn vin de 11. Sacramenten der Stervenden, inden ouderdom van 41 jaren, &quot;ïijn hartelijk geliefde Echtgenoot 11. li. J. FREBKEB. llaaiu.em, 25 September 1836. Wed. D. A. FBERKER. (22270 VAN BEUGEN. deze zoo tot bijzondere als algemeene Kennisgeving.^ Heden overleed de Heer JAN&quot;jACÓiTNOSSIOT_ge liefde Echtgenoot van A. M. MERTENB, &apos;sHags , 24 September 1866. Wed. NOSSE. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (22&apos; a.rJ2) Voor de zeer vele en hartelijke bewijzen van deelneming bij den ¦jood van onzen beminden Zoon, betuigen wij onzen welgemeenden dauk A. li. MAATJES, G. G. C. MAATJES-HOOGKLIMMER. 29 September 1866. (22390)</p>
</text>
