<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEIDSCHE SCIIERPSCipTERS-ÏEREENIGISG. ZESDE ALGEMEEJNE VERGADERING, op Donderdag 11 April 1867, des namiddags ten 8 ure, in het lokaal boven de Stads-Waag. De Secretaris, -.-■■ «:!«■&apos; ■■■■■&apos;■■■ ■.■&apos;.&apos;■ J* HOOG- KENNISGEVING. Op aanstaanden Zaturdag den 6de° dezer zal, van des voormiddags 10 tot des namiddags 1 ure, op den Burg le Leyden een Adres ler teekening liggen, voor die Landbouwers, welke behoefte gevoelen om aan de regering toestemming te verzoeken om hun hersteld en gebrand vee in het land te mogen doen, alsmede tot wijziging der bepalingen omtrent het vervoer van d.e &quot;*««-.: IU g ; 0., 3 April 1867. . ZEGT HET - VOORT.V.ii ••, T A. B A. K. i In eene TABAK- en CIGARENFABRIEK bestaat gelegenheid 10l plaatsing van een Leerling; eenige bekendheid mei bet vak zal lot aanbeveling zijn. Franco brieven, letter A. 8., Bureau dezer Courant. Aft 111 EM&apos;tTIEEII wordt in huur aangeboden, in het midden der stad, eene deftige gemeubelde Tuinkamer, met aangrenzend Slaapvertrek. Adres lelt.Z, Bureau dezer Courant. Photographie-Pqiernmiit. Eenig Depól voor Leiden en omstreken bjj den UeerC. P. VAN SONSBEEK, Winkelier in Droogerjjen, Oude Rijn. ..;&quot;.&apos;n3rj].r,. &apos; HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOÜWEG-MAATSCHAPPU, BLOEMENTEINTOONSTELLING IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. Van Zaturdag 6 April lot en met Donderdag 11 April worden dageljjks afgegeven: RETODRBILIETTEN NAAR AMSTERDAM, geldig voor heen en terug op één dag met alle Treinen. EXTRA-TREIN, by gelegenheid van de CONCEKT-PIIOMEIVADE, op Zondag,9 April, des nachts ten 11 uur 30 min., van Amsterdam naar den Haag en tnsschengelegen Stations. Stollwerck&apos;sche Borst-Bonbons bekend als voortreffelijk middel tegen verkoudheid, hoest enz. .worden aanbevolen door de Dépöthouders: ■te leegden bij E. H&apos;MOItDIJH, W. «. SWfcIWKM en V. Ti, MIHHi, Verkoophuis; te Alphen, bjj Apolb. VAKüssiK.ir k% seoos en bfj Apoth. «I. v. .n.i.,ttisx. &apos;, . SÜJM- EN MAACrPïLLEN. ~ Deze Pillen, die sinls vele jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zjjn, zjjn tegen 33J cent het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, bij de Reeren Apothekers: Aarlanderveen, i. F. Allart. [Leyden, J. T. Terburgh, Haarlem- Amsterdam, P. de Haan en Zoon, 1 nierstraat hoek Bakkersteeg. . * Kalverstraat, N». 255. Rotterdam, van Santen Kolff. Korte Delft, W. Wildschut. . Hoofdsteeg. Delfsbaven, J. Koch. Schiedam, v. d. Hoeven en Nuraan. Dirksland, I). de Vries. Schoonhoven, A. Wolff. Dordrecht, H. J. Giltay. Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. &apos;sGravenhage, J.VisserenZn,Spuistraal.J Zalt-Bommel, J. v. d. Vegte. Gouda, J. G. Boekenoogen, firma I Deze Slijm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zijn le Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den Heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, \&apos; (Vroeger bij den Heer O. A. vah Tkicht). Om elk&apos; Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen, is een biljet, voorzien met de handteekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt &apos;op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel ailent op te zijn, men wachte zich voor het gebruik van namaaksels, welke men tracht in omloop te brengen. .■ITTEITiK. x.&apos;Ci&quot; Het depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A. vak Tbicbi, le Leyden, is thans verplaaatst bij den Heer J. T. TERBDRGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersleeg, te Leydcu.</p>
</text>
