<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verschenen bij B. DEKEMA, te Utrecht: FRITB SCHARWHORST, Avonturen van eene Duitsche Familie in Amerika. Naar het Hoogduitsch van Armand. Door J. J. A. GOEVERNEUR. Prijs ƒ 3.40. FREDERIK BE GROOTE, Koning van Pruissen. Zijn Leven en Werken. Door MEINDINGER. Prijs ƒ 2.90. DE WOUöLOOPER, Schetsen en Tafercelen uit de Wou len en Praiiïën van Amerika. Door FEBRIJ. 3de Druk. 2 Dccku. Prijs /&apos; 4.50. Elegant gebonden f 5.—. DÉ JAGTHONDEN, hunne afrigting op loopend, vliegend en Waterwild, verpleging, enz. Naar het Engelsch van Rubinson. Bewerkt door W. BAVINK en versierd met 6 Afbeeldingen. Prijs ƒ 1.80. PRACTISCH ©fc&apos;DERKIGT, om de meest in gebruik zijnde Kaart-, Bord- én Balspclen grondig te keren uitoefenen. 3de Druk. Prijs ƒ 1.25. &apos;,6799) 4 Uitstekende Mïstorisclie boekent» voor f 3.25 In plaats van f 10.*_0. I. PBOF. AB. BORGNET. De Nederlanden onder Koning FILIPS 11, met Aanteekeningen en Bijlagen van Prof. J. VAN VLOTEN. 316 Bladz. B°. 11. PROF. J. VAM VLOTEN. MONTIGNY&apos;S Leven en Dood in Spanje (1566-1570). 106 Bladz. 8&quot;. 111. I». S. BE ©LOZAGA. FILIPS II in Spanje. Uit het Spaansch door Mr. P. A. S. VAN LIMBURG BROUWER. 80 Bladz. B°. IV. PROF. J. VAM VLOTEN. Nederlandsche Geschiedzangen. naar tijdsorde gerangschikt en toegelicht. 2 Dl., 818 Bladz. _ . Bovenstaande Vier werken zijn te zamen voor ƒ 3.25 in plaats van ƒ 10.20 Verkrijgbaar in K. H. SCHADD&apos;S Antiquariaat, Kalverstraat , bij den Heiligenweg, D 122. Bestellingen nemen alle Boekverkoopers aan. (5394) Bij JOH NOMAN &amp; ZOON ziet het licht, liet EERSTE DEEL Va» * DE WERKEN VAN POTHIER, YMMMIM OVER VERBISDTESISSEiN door Aanteekeningen in verband bescliomvd met het NEDERL. BURG. WETBOEK., op het voetspoor van BUGNEI, KoogJ. i-j de regten te Parijs, door Mr. G. E., groot 8» ƒ 4^ Deze voor de Jurisprudentie zoo hoogst belangrijke en nuttige Uitgave zalm 8 hoogsfens O DEELEN «^3S_r_ïï_3_S&amp;_N Verhandeling met uitzondering van die over VER^mEJNI-__,i&gt;. , welt 2 Sn vordert, een op zich zelf staand Deel mtmaken en afzonderlijk verkrijgbaar z^rmjaL __ZZ_ &quot;Vr_l7r&quot;___l!T^_^^,ïERI TEGENWOORDIGEN 7 1 \&apos;P -AIK! 1_ TIJ» - KEU» VAN COUPLETTEN, 1)11 li. AliWlJf** ROMANCES, HUMORISTISCHE LIE- Ti-B-TIEN ENZ * inhoud afl. I—3. De Domme Hans, Die Mannen, Wijn Liefde en Vriendschap, Nieuwe Bezems vegen schoon, Dat komt&apos;van &apos;t dralen, Heeft men eenmaal A gezegd, men moet ook zegeen B! Het Glas, Buurpraatje, Oude liefde roest niet, Waarom&apos; daarom! &apos;T is alles: la la! Onze goedo blaauw Vlag, De ongelukkige Vrijer, Chiquoquando, Beschroomdhcid, Och, hoe mager! Het Geld, Waar blijf ik? Als men niet kan zoo men wil. MET BEGELEIDING VOOR PIANO. Prijs per 6 Afleveringen ƒ 3.60. Uitgave van H. NIJGH te Rotterdam. (6424) &apos;■-----&apos;</p>
</text>
