<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GENEESKUNDIGE WETTEN.</title>
	<p>en wel over Wet 11, tot regeling der voorwaarden tot verkrijging der bevoegdheid van geneeskundige , apotheker, enz. De discussie zal loopen over dc onri/iingtbepoHntjcii, volgens de laatste wijzigingen door do Regering daarin gebragt. Art. 15 wordt aangehouden, tot na de beslissing over een aangekondigd amendement van den Heer Kappeyne op art. 16. Dit art. 16 luidt, volgens de laatste wijzigingen, aldus: «Zij die vó.ir de invoering dezer wet toegelaten zijn als doctor in de genees-, heel- of verloskunde, behouden hunne bevoegdheid, met dien verstande, dat onder dc bevoegdheid van den doctor in de gcncc-kundc, gevestigd in plaatsen, waar op het tijdstip van de invoering dezer wet niet eene provinciale of plaatselijke geneeskundige commissie gevestigd &apos;s, begrepen wordt het behandelen van heelkundige gebreken, door het plaatselijk aanwenden van geneesmiddelen, waaronder ook het aanleggen vau verbanden ter bestrijding van plaatselijke gebreken , als gownclitzicktcn , huid- en adergezwellen, gerekend wordt; het doen van aderlatingen en plaatselijke bloedontlustingen, het openen van abscessen, Wondhecnttïg en het onderbinden van bloedende slagaderen; het reponeien van beenbreuken en het aanlegden van een provisioneel verband, in dringende gevallen ook van ontwrichtingen; het inbrengen van uitr.czakte breuken na opheffing van beklemming, zonder bloedende kunstbewerking en het aanleggen van cenen breukband; het aanwenden van Mn katheter bij terughouding van urine; het doen van tandheelkundige kunstbewerkingen. Al deze kunttbcwerkingen mogen door hen niet dan in geval van nood worden verrigt, onder verpligting daarvan binnen vier en twintig uren kennis te geven aan den inspecteur. &apos; _cze bepaling is ook toepasselijk op hen , die aan cene buitenlandsche hoogeschool een diploma verkregen hebben, en vóór do invoering dezer wet, krachtens art. 8 der wet van 12 Maart 1818 (Staatsblad Na. IK), zijn toegelaten.&quot; ■*&quot;</p>
	<p>Dc He«r de Poorter heeft bezwaar tegen do restrictie, gevestigd in plaatsen waar, op het tijdstip van de invoering dezer wet, niet ceno provinciale of plaatselijke geneeskundige commissie gevestigd is. Dat stelt beperkte kringen daar, die aanleiding tot velerlei vervolgingen geven. De geneeshceren zullen de kadastrale kaart moeten raadplegen, om te weten waar zij mogen practiseren. De Heer Westebhoff acht deze bepalingen onvolledig en onpractisch. De onderschoiding tusschen wat gevestigd is en niet, gaat niet °P en is gevaarlijk, daar de.overschrijding van bevoegdheid gestraft wordt volgens de andere wet. . Heer Reinders meent, dat door de woorden, reeds door den Heer ue Poorter aangewezen, het platteland vernederd en achteruitgezet wordt. Hij stelt dan ook als amendement voor de weglating der woor- u«n : /gevestigd op plaatsen ,&quot; enz. art o,ilecr.GoDPßo. verklaart zich tegen het artikel, in verband met v .&apos; ?■ ■&quot;- heiden is het beginsel van alle overgangsbepalingen niet mi 1 nnmel&apos;Ük: de handhaving der bestaande bevoegdheden , niet dn C&quot;i &quot;&quot;&quot; meer- Maal&apos; hil!r heeft men uitbreiding van rjevoegdhede be™ n w,aarbo&gt;&apos;gen voor kennis en geschiktheid. Men geeft hier wel „»!!„, f? den geneesheer tot chirurgicalc operatien. Hij heelt van de J?t i • men bevoegdheid kon verleencn tot het uitoefenen verder, Sr__. «SgUÏÏL „ uitbreidin?&lt; hiCT veel verbonden is. Een X.ielnTi &gt; T&apos;3 °Pera,ien • waaraan levensgevaar voor geschiktheid tot Wdk n,„ clmeeBter. Sceft ™% eenigen waarborg Spreker noemt het eenSfid»T^r-r* &quot;T r 7&quot; mfKa\mf Er zyn slechts 81 &apos;fpi^St^^^^i?^^6 &apos; f , elders, in het geheele Rijk, aa. dc^loctörl r ?° ,V&quot; &quot;&quot; f&apos; _ , vers zijn, bevoegdheid worden .. even tO, , R 1 v den loop W discussiën over an. .6 _ K&amp; Pracif&apos; H» zal do wet stemmen. &apos;&apos; afwacht&quot;*&gt; en anders tegen</p>
	<p>De Heer Kam-byne van de Coppello bestrijdt don grondslag dor redenering van den Heer Godefroi. Waar is het verbod aun den Tncdicinae doctor om heelkunde uit te oofenen ? Dat bestaat niet evenmin als de straf op gelijktijdige uitoefening van het beroep1 van apotheker en geneesheer. En als wij dan onder zulk schandaal — zoo als de vorige Spreker zich uitdrukte — sedert 1838 verkeeicn en men er niet al die onheilen &quot;van gezien heelt, welke die Spreker zeit niet heett bemerkt toen hij ambtshalve art. 319, Code Pénal had kunnen inroepen, is het dan met overdreven Pin thans zoo zeer uit te varen tegen bestendiging van wat bestaat en voor het grootste deel do bclan _n der ingezetenen zelve betreft, die. als men den doeior allerlei heelkundige operatien verbiedt, doctor en chirurgijn te gelijk moeten nemen eu betalen, waaruit natuurlijk, verduring van do geneeskundige hulp voortvloeit. Spreker wil dus het beslaande behouden, doch kan zich wel verocnigen met hot amendement van den llccr Rcindors, dat wcgncming van territoriale beperking ten doel heeft. De Heer Idzerda verdedigt het artikel uit dc gccehicdcnis van de behandeling daarvan in deze Kamer. Het is grotendeels op aandrang der Kamer zoo geredigeerd als hot nu luidt, llij ziet er dus geen bezwaar in, want geen niedicinao doctor die zicli zal wagen iian ccne heelkundige operatie, waartoe hij zich niet in staat gevoelt. Hot zal zich dus beperken tot ligte heelkundige hulp. liet bovengemelde amendement van don Heer Kappeyne strekt om , met weglating van art. 15, bij art. 16 de volgende nieuwe alinea te voegen: //Mot de doctoren in de genees-, heel- en verloskunde, in het voorgaande hd vermeld, worden gelijk gestold zij dio na de invoering dezer wet den graad van doctor in dc genees-, heel- of verloskunde verkrijgen, nuts zij voor dat tijdstip dien van candidaat in de medicijnen aan ccne Nederlandsche Hoogcschóól bekomen hadden , en zij die aan eene buitenlandsche Hoogcschool een diploma gekregen hebben en vóór de invoering dezer wet, krachtens art, 8 dor wet van 12 Maart 18t8 (Stbl. n°. 16), zyn toegelaten.&quot; Do Minister van Binnenlandsche Zaken zegt, dat, wat men ook doe, men bij overgangs-bepalingen over cenige mocijclijkhcden zal moeten heenstappen, llij wijst vooreerst op hetgeen, krachtens de Instructie van 1818 reeds deswege bestaat, Dc commissie van 1848 had voorgesteld dc zaak by algcinccnen maatregel van inwendig bestuur te regelen, maar dc Minister gaf de voorkeur aan ccne wettelijke regeling. Hij wijst er voorts op hoc dit artikel, zoo als het luidt, aan de hand is ■ gegeven door een uitstekend hooglceraar, professor Tilanus. Dat door dezen overgangsmaatregel cenige toelating moot plaats hebben, zonder bewijzen van bekwaamheid is een gevolg van feitelyken toestand ten platten lande: dc noodzakelijkheid die or sedert lang heeft bestaan om ook aan geneeskundigen sommige heelkundige operatien toe te laten ; dat status quo wordt &apos;hier behouden. Dc Minister gaat do uitdrukkingen: //schandaal en absurditeit-, door den Ilecr Godefroi gebezigd, met stilzwijgen voorbij. Overigens kan hij zich wol vereenigen niet hot amendement van. den llccr Roinders, doch niet mot dat van den llccr Kappeyne, dat meer dan bevestiging van het bestaande, uitbreiding voor toekomstige titularissen insluit, en dat zou dc Minister volstrekt niet willen. Dc lieer Godkfuoi verlangt terug te gaan tot het beginsel der Staats- &apos; commissie van 1848, want daarbij had men noch uitbreiding, noch vermindering van bevoegdheid, maar handhaving van het status quo. Hij houdt tegen den Heer Kappeyne vol dat de tegenwoordige doctoren gecne bevoegdheid tot heelkundige operatien hebben. Dc Minister verdedigt nader zijn gevoelen. Dc Heer de Poorter meent dat dc Minister ongelukkig is geweest in het raadplegen van deskundigen. Mon had ook hot status quo van 1818 moeten behouden, en alleen uitbreiding van bevoegdheid toekennen na c-ii behoorlijk examen, zo» als in België dc zaak geregeld is. De Heer Kafi&apos;ev.se. blijft togen den Heer Godcfroi volhouden dut er noch in de instinotie, noch in dc wet van 1818 verbod bestaat tegen bet doen van heelkundige operatien door eon geneesheer; alleen gecombineerde uitoefening is verboden, en bij zwaic operatien is men verpligt er een chirurgijn bij te nemen. Spr. geeft toe dut in art. J 6 ook cenige zware operatien v.orkomen ; maar weet dc Heer Godcfroi hot nu beter dan prof. Tilanus, welnu, hij neme er bij amendement cenige operatien uit, Spr. vreest echter dat het voor dien afgevaardigde, als zijnde gcon deskundige, ccne gevaarlijke operatie zou zijn. Dc Minister verklaart, dat hij het amendement van don Heer Roinders overneemt. In stemming gebragt, wordt het amendement van den Heer Kappcyne verworpen met 47 tegen 18 stemmen waarna art. 16 wordt aangenomen met 45 tegen 20 stemmen. &apos; Tegen do Heeren Westcrhotr, Kien, Taets van Amerongcn, dc Raadt, dc Poorter, Dirks, dc Branw, Hoekwater Schimmelponninek, Simons, van Voorthuyscn, van Einden, licgram, Mi. r, Hoehiisson, Wintgcns , van Zuylen, vim Beyma, Godcfroi en van der Veen. Het oude artikel 15 (straks aangehouden) wordt hierop aangenomen. Art. 17 betreft mede cene nadere omschrijving van dc bevoegdheden tot uitoefening der geneeskunst of hare takken, en uitbreiding van do bevoegdheid der phittclandshcclinocslers. &apos; - He &quot;Heer de Poorter had ook hier gewenscht, dat er geene uitbreiding van bevoegdheid werd gegeven zonder examen. Hij zou ook wel van do schorsing gebruik gemaakt hebben , om ceno wijziging van dit artikel voor to stellen, maar hij stuitte op&apos;den considerans, dio dan ook zou moeten veranderd worden in dien zin,dat men dc uitdrukking: don Raad van State gehoord, zou dienen te veranderen in niet gehoord. De Heer Wkstf.bhoff bestrijdt dit artikel in hot breede-. Vooreerst had men bier wcdor de onderscheiding tusschen steden en platteland en ten andere wordt hierbij do bevoegdheid van den plattclandslicelmecstor uitgebreid ten aanzien van „eer moeijelijkc kunstbowerkingi.ii en ook tot hct uitoefenen van inwendige practijk. Dc Minister zegt, dat hier volstrekt gecne uitbreiding van bevoegdheid is; alleen ceno territoriale beperking even als in het vorige urtikcl, doch welke ook zou kunnen gewijzigd worden- De Heer Idzerda acht het onregtvaardig, om menschen, die 50 jaren lang zekere bevoegdheid bezitten, die later in kennis zijn toegenomen en gaandeweg eene betere opleiding hebben genoten, uu te willen beperken. Hij is daarom voor het artikel. Do Minister stelt ccne wijziging voor in gelijken geest als in art. 16, namelijk tot -wegneming der territoriale beperking tot plaatsen, waar goono provinciale of plaatselijke geneeskundige commissie bestaat, De Hoeren Godefroi, van Beyma en de Poorter bestrijden het artikel. Het is volgens den eersten even irrationeel als art. lti; het bestendigt, volgens den tweeden, een onwettigen feitelyken toestand ,en het is, volgens don derden, onregtvaardi; jegens de stads-chirurgijns, die toch meer kunde bezitten dan dc plattelandshcelmèesters. Nadat de Minister toegegeven heeft aan de wijziging van den Heer Dumbar, om ook aan de tandmeesters bevoegdheid te laten tot het verkoopen van middelen , ook&apos; in plaatsen waar een apotheker gevestigd is, wordt art. 17 in omvraag gebragt en aangenomen met 35 tegen 31 stemmen. Tegen dc Heeren: Luyben, de Brauw, Hoekwater, van Forecst Schimmelpenninck, Simons, van Voorthuyscn, van Lijnden , Mijer Rochussen , van Asch van Wijek, Wintgens , van Beyma , Godefroi&apos; van dor Veen, Wcstcrhoiï, Kien, Taets van Amerongcn, van Bosse,&apos; van Goltstein, Becns, de Raadt, dc Poorter, Jonekbloet, Poortman, Heydenry&apos;ck, Gecrtsema, Hoflïnan, Kappeyne, Dirks en de Voorzitter. . Op art. J 9, nopens dc officieren van gezondheid, licclt&apos;de Minister eene gedrukte wijziging aangegeven, waarop dc Heer van Mulken verklaart zijn vroeger amendement in te tickken. Dc redactie der Regering luidt nu aldus: //De officieren van gezondheid der lste of 2de klasse die op hot tijdstip van dc invoering dezer wet gepensioneerd zijn, of op andere eervolle wijze de dienst verlaten hebben, en de officieren welke on bet tijdstip van do invoering (lozer wet nog m dienst zijn wanneer zij SSSSfS.rt&apos;&quot; ,ra&quot;&quot; °n &lt;lic wi&gt;(&apos; &lt;lc &apos;^&quot;f1&apos; vevl,ilU&apos;». _J 1 bevoegd tot uitociomng dor genees- en heelkunde m het geheele Rijk. ___ v&apos;e b&quot; (le ™v°cring de&apos;-el&quot; wet dun r™s va&quot; militairen apothe- C i!t. ?,°J &amp;ezeten&apos; I)ebbon&gt; en op ?Crvoll&lt;? wiJ?e dienst hebben -icnaten, hebben zonder nader examen bevoegdheid van apotheker //JJeze bepalingen zyn ook van toepassing op dc officieren van gezondncm en de militaire apothekers, die met gelijken rang en&quot; öu gelijke wijze ontslag uit de koloniale dienst hebben bekomen.&quot; &apos; Uvcr een amendement van don Heer van Mulken in al. 1, om de bevoegdheid ook uit te breiden tot de kwcekelincen op de militaire geneeskundige school/ i-taken do stemmen (33 tegen. 33), zoodat daarover i in eeue volgende zitting herstemd talworden.&quot; &apos;</p>
	<p>Dc Meer van Mulkv.n verklaart wijders zijn amendement op art. 20, ten gevolge van dc wijziging der Regering van art. 19, in to trekken. In overeenstemming met het vroegere ontwerp is ook do invoering dezer wet bepaald op l&quot;. Januarij 18&apos;if&gt;. Na de behandeling van dc artikelen en dc beweegredenen van liet ontwerp, is besloten Maandag aanstaande, vóo&apos;r dc gewone pnuze, de stemming te honden over het amendement, waarover ftc s&apos;emmen hebben gestaakt, en vervolgens over het geheele wetsontwerp, zullende dc zitting aanvangen met dc behandeling van Ontwerp IV. Yeóru is op voorstel van do Ilecrcn Dirks en v\* Kebkwuk beslotvn morgen aan dc leden gedrukt te doen ronddollen dc aa«genomen ontwerpen I en 111 en ontwerp 11, voor zoover dat reeds is goedgekeurd. Tevens is er bepaald dat het ontslag van Mr. Bcaujon , als commies-griffier van dc Tweede-kanier, zal ingaan met Maandag aanslaande. Daarna is de vergadering tot Maandag gescheiden.</p>
</text>
