<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ly Pslf wEKBLIJrg aan den B&apos;y&apos;n over liet. Koninklijk SI o! Stajb&apos;.enfoli te Ober-Bahn-cein, ri der Nass-iu-clie Ban- en Lalinspoorwcgen, 10 mimit-cn v»n Coblenz, 20 minsten vun Eins en 2&amp; uur van Wicsbaleu. In mijn voor de stad aan de Allcesiraat gelegen nieuw gebouwd LAKDUUIS kan de beletage, elegant Gemcubeleerd, voorzien van Keuken enz., gekuurd worden, waarbij Kamers op de eerste vatdieprng benevens een .Kolder, met wandeling in den Tuin, nitzigt op den I Spoorwegen, de Burgten Stokenlcls, Luhneck, Maxbuvg, enz. po omstreken zijn zeer geschikt om uitstapjes te maken, daarbij stil huishoudelijk verkeer, gasvcrlichting, mineraalwater, rivierbaden en gezouib luelitstreek. Brieven franco bij JULIUB LANGENSIEPEN, (5612. in Ober-Lahnsteln, Hertogdom Nassau. Hel Volledigst Handboek VOOR BODW- EK IVEBKTBHSKIiKDIGKII. BEnNOULLIS VADEBEGÜH. &apos;Jtïts veel VerMieenlerrte J*rnU. Circa §00 jng., 200 Atb» : i&apos;-.ls. in heel Linnen Band f 4.7 5, VorkrijgVïaar in allo Boekwinkels en bij de Uitgevers TENJBBINK. &amp;DE VRIES, to Amsterdam. (65 Uitgaven va« 11. J. VAN KESTEEEN. ie Ar„slrni;nu; €SOH MMN AMJËS 9 STII&apos;JITELLREi UUISRUEK. Kaar het Hoogduusch vauOAliL CLEIJSMANN, door Ds. TEN KATE en SLOTEMAKER. UQ Cent. ONVERGETELIJKE UREN. Herinneringen aan GETILSÉMANÉ en GOLGOTHA. llet Hoogdiiitacli gevolgd door Da. G. J. SIMONS. Prijs f&apos; 1. ifitiiVJ) GRATIS VERKRIJGBAAR do pus verschenen 3de CATALOGUS van ruim 3ÖO voor zeer billijke Prijzen genoteerde WERKEN ovar Geschiedenis, oude en nieuwe Ileisbctclirijvitrgen , Aardrijkskunde, Godgeleerdheid, Taal- en Letterkunde, Romans, Natuurlijke Historie, Regtsgelecrdhciil, WE BESTE WOOHBENItOEIiEN, KEURIGE PLAATWERKEN, enz. Vonrhninlen in het Magazijn van Oude en Nieuwe Boeken van G. L. EUNKE, Blaamvbun;v,-.il, &apos;te Amsterdam. (fiS&apos;l) DE MSBRÜIKÊN b&apos;y&apos; de opvoeding van KINDEREN, zijn zóö talrijk, dat menige Moeder oorzaak wordt van ecna levenslange ziekelijkheid van haar Eind, zelfs zonder dat zij zich. daarvan bewust is.&apos; — Dit vooral hoeft Dr. X. VAN CAPPELLE genoopt, zijn /-GOEDE RAAD AAN MOEDERS zamen ie stellen. Elke Moeder vindt hierin iets, dat het gezond verstand haar als nuttig doet erkennen ; doch vooral de jonge Moeder ontvangt ér een schut van lessen in, die z&apos;rj vcrpligï, is zoowel om zicli zelve nis om haar Kind getroaw na te komen. In eiken Boekwinkels dit Handboekje voor 75 cents verkrijgbaar. — ;av« van G. L. gU&amp;KE, Bbumwburgwal, te Amsterdam. { I£j&amp;^r****tiïL~~^ Sclirijfhoeken van Kaïn&apos; flï^Lpl °P de le. woiden silijd nu ons op er nu J&amp;ÊÊÈÊ&amp; &apos;vonlr&quot;&apos;&apos;.1!&quot;1&apos; Machine nnn stukken gesneden, JBÊmmi&apos;°T&apos;(:&apos; &quot;&quot;i&apos;1 en &quot;Oo*t v&apos;t,&quot;r &apos;aOUQ&apos;ool&apos;g&apos;e&quot;r«gt rfl&amp;np&apos;a &apos;&quot;&apos;&apos; &apos;&gt;&apos;&quot; °™ H&apos;s &quot;&apos;h&apos;kel papier te dienen. aHülulS |s=&apos;epi-.?r—** verzoeken iedereen, om voor °üieder l&apos;:i&apos; &apos;&quot;j zin Oad Pspierverkoojit Bi U u»der. ii&apos;jor de prijzen te intuïtie fijln» I ■ja~ls&gt;-. Piutijen vyn eenig bi/lmiLT •,vm,,!cn wl^-Js \ Z^S$ÈÊk oor Waagdragcrs in ontvangst Saa^Ël^^^BH?- ge&quot;0111-&quot;- i^&quot;-&apos;&apos;&quot;&apos;&quot;11! V&apos;,M &apos;n-&quot; SlfJßJÉtJ^lfßPlp an l&apos;° TTuix.uu ol&apos; Kantoren torn! IliierenOpkoopere gelieven ons =? vniutaan oren OuJ Jteliangsi-1--%J^oS^Jog^^ papier méiy; toe Ie zetülcn, aangezien wii i!it vooreerst niet Ijunilfß plaatsen, n (4!9Si GEBR. KOSTER, LELIEGRACHT.</p>
</text>
