<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. &quot;&amp;^ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR il!! BATAVIA DE BEKENDE CLIPPER : JKOBMOJROJLMJET i 9 Kapitein J. KONING, om in Mei te vertrekken. Hij vaart steeds denzelfden bekwamen Genees- en Verloskundige en zal voorzien zijn vau ccne Melkgevende Koe. Adres voor Goederen en Passagiers te Amsterdam bij J. DANIELS fr Zn. Fr ARBMAN, te &apos;s Hage bij VRIESENDORP fr GAADE, te &apos; Rotterdam en Dordrecht bij VISSER fr VAN DER SANDE en te ! Dordrecht hij dc Reeders GEBROEDERS BLUSSÉ. (6814) I KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART tusschen AMSTERDAM en DANTZIG , een der Booten vertrekt 5 April. Adres bij de Cargadoors dc Wed. JAN SALM &amp; MEIJER. KONINGSBERGEN, CYCLOOP, vertrekt 10 April. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL; vrije vaart voorbehouden. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomen bij dc DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, alsmede bij de verschillende Kargadoors der Maatschappij. Amsterdam, Maart 1865. DÈ DIRECTIE. (6819) BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIOGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; Peter». Dingsdag 28 Maart. (N°. 23 Abonn.). Uitdine oder die Tochter der Wellen, groote romantische Opera in 4 bcdrijvon of 7 afd., Tekst en Muziek van Albert Lortzing. (HALF ACHT URE.) Woensdag 29 Maart. (Abon., Dipl. en Vrijd., van welken aard ook , niet gangbaar). Ten voordeele van Mw. Dclechaux en den Heer A. Friant: Eene Zieke Familie, blijspel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch door C. J. Roobol. (Nooit vertoond). Gevolgd door: De Koning van Grenada, of de betooverde Wapenrusting, enz. (7 u.) &apos; GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van Lier. Tweede der drie laatste voorstellingen van den Koninklijken Hoftooneel&apos; speler den Heer Theod. Döring, op Dingsdag 28 Maart. (Op hoogst vcrecrend verlangen): ccne tweede en laatste opvoering van: Hans Lange, | Schauspiel in 4 Acten van Paul Heyse. Hans Lange, Hr. Döring. (8 ure.) I Woensdag 29 Maart. 3de en laatste Voorstelling des JHecren Döring. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Dingsdag 28 Maart* 5e Gastspiel der Soubrette Frl. Büsching: Die Wcibliche Schildwacht Liederspiel in 1 Aufzuge, von W. Fricdrich, Musik von Stiegmann. . Hierauf: En Passaut, Gcnrebild in 1 Aufzuge, von C. A. Görner. Z&quot; i schluss: Wer isst mit! Vaudeville-Possc in 1 Act, von W. Friedr&apos; Musik ven Stiegman. - \ m i Entree 75 Cents. Aanvang_fM_____-- SALON DES VARIÉTÉS, in dc Amstelstraat. Dingstog f^Xnt, Eenese voorstelling van : Maurits van Saxen oj een Knul van &quot;e,ore___ne, - nieuw melodrama in 6 tafercelen, naar het Fransch van Tl-?° raticn en vrij gevolgd door den Heer B. A. Rubens, met nieuwe | _ ___^ costumes. (J_.n«_rbELS. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS » *v&quot; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Heeren Bouw- Verwacht Donderdag: Benefice Voorstelling van Geb hd, meester en P. van Biene. Eene eerste opvoering v» » » naar. het Fransch le Bossu. _</p>
</text>
