<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>I BERLIJN, j|l2 April. Uit het plan tot uitbreiding van de vloot, hetwelk aan het Huis van Afgevaardigden is ingediend, blijkt dat da regering verlangt dat Pruisen op een achting gebiedend standpunt&quot; geplaatst worde onder do zeemogendheden van don tweeden rang. Men • clt voor om binnen 12 jaren de vloot te brengen op eeno sterkte van 1 gepantserde fregatten, lOgepantseide drijvende batterijen,2o korvetten en j adviesjagten. Dc kosten daarvan zijn geraamd op 34,593,500 thaler. i FRANKFORT, 12 April. Volgens het to Karlsruhe verschijnende off.eielo dagblad zou de Russische regering aan hare agenten in het buitenland instructicn hebben gezonden mot betrekking tot de kwestio I der cx-Deenschc hertogdommen, op het volgende noderkomende: l°.handh iving der regten van den oudsten tak van Oldenburg; 2°. dusdanig handelen, dat het prestige van den Bond gehandhaafd blijft; 3°. vor- I klaring _dat Rusland goen Souvcrein over de hertogdommen zou erkennen , die met optreedt als regerend vorst over een zelfstandigen staat en mot al do Souvereine regten bekleed. Wanneer dit berigt juist is, dan zou dezo stap van Rusland van veel gewigt zijn mot het oog op de tusschen den Duitschen bond en Pruisen bestaande spanning; want vindt de bond tegenover de politiek van Bismarck zoo krachtigen steun b_ Rusland , dan is zijn zegepraal reeds als half bevochten te beschouwen. PAKIJS, 12 April. (Part. Corr.) De discussien in het Wetgevend&quot; Ligchaam gaan met stoom voort; iederen namiddag worden versebeideno amendementen verworpen; heden zal de Heer Thiers het woord roeren en het is waarschijnlijk dat morgen de stemming over het adres van antwoord zal plaats hebben, zocdat dc Keizer Zaturdag a. s. do deputatie zal kunnen ontvangen. Het zou geene onmogelijkheid zijn dat men dan Zondag iets bepaalds vernam vertrettbnde de benoeming van een nieuwen president der Kamer. Het is bijna zeker dat dc keuzoop graaf Walewski zal vallen; want volgens berigten ontvangen van de maires van het departement Scine-et-Oise is de verkiezing van den Hr. Baroche tot lid van het Wetgevend Ligchaam alles behalve zeker; Walewski is meer populair.</p>
	<p>Het goruebt betreffende do terugroeping van den Heer de Sartres uit Rome wint andermaal veld; men voegt er bij dat hij door den Hr de Persigny zou worden opgevolgd. Volgens een officieel berigt voorkomende in den- Mességer du Midi wordt do Keizer den 25sten dezer in Toulou verwacht. Ook wordt &lt;_- meld, echter slechts bij wijze van gerucht, dat Z. M. eerstdaags met het gepantserde eskader naar Algerie zal vertrekken.</p>
	<p>Aangaande do nieuwe Mexicaanscho leening, waarvan de Heer Rouher gisteren in zijno redevoering melding maakte, deel ik u mede, dat het ■Comptoir d&apos;Escompte, Hottinger, Mallet, Marcuard, Fould, de Société Générale, do Nederlandsche Bank, het syndicaat der bankiers in Frankfort, Bischoffshoim, Stem, Cahen van Antwerpen enz., zich met de plaatsing belast hebben. Dien ten gevolge steeg do oudere Moxicaansche lceninS tot op 54% ; maar op het einde der beurs ging zij weder tot 53 ya terug. De Heer Emil Pereire is naar men zegt ernstig ziek; op hei berigt daarvan, daalde het CréditMobilier van 827.50 op 820. PARIJS, 12 April. In het Wotgevend Ligchaam heeft de generaal Allard ter beantwoording der Heeren Lanjuinais en den baron David gezegd , dat het noodig is om de Europcsche bevolking in Algerie ta vermeerderen. Hij is van metning, dat het militaire bestuur nog langen tijd onontbeerlijk is. De paragraphen 17 en 18 zijn daarna aangenomen. Het amendement der oppositie op § 19 is verworpen. De Heer Kolb Bernard voerde het woord tegen Italië. Men verzekert dat de Heer Thiers morgen hot woord zal voeren.</p>
	<p>PARIJS, 12 April. De Patrie bovat cene officiële depêche uit Madrid van den lOden dezer te middernacht. Daarin wordt gewaa&quot;d van oproerige bewegingen, die te Madrid hebben plaats gehad ter gelegenheid van het ontslag van den rector der hoogesehool on de installatie van zijn opvolger. Van de omstreken van het universiteitsgebonw verdreven, begaven de studenten zich naar de Pueita del Sol, waar lieden uit het volk gemeene zaak mot hen maakten. Aan de opeischingen der overheid werd geen gevolg gegeven; do militaire magt is toen opgerukthet oproer is met kracht gedempt. De gendarmerie was toereikend on» dien uitslag te verkrijgen. Eene depêche van den II den meldt, dat de rust niet weder is gestoord TURYN, 12 April. De Kamer van Afgevaardigden heeft art 2 van het wetsontwerp betreffende den verkoop der spoorwegen goedgekeurd en het gehcale ontwerp betreffende de reorganisatie der spoorwegen met 156 tegen 88 stemmen aangenemen. Drie leden onthielden zich aan dcc stemming. Do minister van justitie diende eenige amendementen in op het wetsontwerp betreffende de opheffing van godsdienstige genootschappen. Hij wenscht dat het wetsontwerp behandeld worde voor do sluiting der Kamers. De Kamer heeft het postverdrag met de Verecnigde Staten goedgekeurd. Morgen zal do discussie over de financiële ontwerpen worden geopend. Nat. leening 65.95.</p>
	<p>DANTZIG, 11 April. Granen: Met Tarwe was het heden wederom zeer flaauw; het ontbrak aan allen kooplust en niet dan tot eene nriis verlaging van 15 a 20 fl. waren 40 last nieuwe en 55 last oude van den zolder aan den man te brengen. Voor 128 ffi goed bonto betaalde men oout fl, obö n.</p>
</text>
