<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JOHs. W. BRAUN, Holsteeg, E 130, alhier, geeft uit: De. L. PAUL. Do Realiteit van Christus Opstanding uitdcDooden gehandhaafd; uit het Hoogduitsch. Met ecu inleidend woord van 9. H. SONSTRAL , Predikant to Helder. Prijs ƒ 0.60. Vroeger verscheen bij denzelfden: EEN WOORD \ naar aanleiding der vraag: Wat lecren de vier algemeen erkende PAULINISCHE Brieven aangaande &apos;3 Heeren Opstanding , door 11. ERNST .Mr. ? beroepen Predikant to Medemblik. Prijs f 0.25. (8361) _ Bij JOH. NOMAN en ZOON ziet het licht: DE GELOOFSLEER VAN Da. S. HOEKSTRA Bz. eenigzins toegelicht. Bijlage tot MET GELOÖÏ, door F. A. HARTSEN, Postfonnaat ƒ0.75. (5363) I?AI F _&apos;lltflVljl|&gt;_l _ ALLER NATIËN, GEARRANGEERD VUiA^LIuUME-l VOOR PIANO, door F. BEMJEMI. Inhoud ail. 1 en 2: Do Nederlandsche Volksliederen, liet Engclscho. Franscho, Belgische, Pruisische, Dccnsche, Spaanselio, Poolsche, Portugcesche, Oostenrijksche, Sleeswijk-Bolsteinsche , Grieksche, Arabische , Javaansche, Turksche en Bra-aliaanscho Volkslied. Prijs por 6 aü. ƒ 3.60. Uitgave van 11. NIJGII. (7911) 1 . . 1 Bij JOH. NOMAN en ZOON ziet heden het licht: BIJDRAGEN TOT DE KENNIS VAN MET ; LANDELIJK STELSEL OP JA¥A, &quot; op last van Z.Exc. den Minister van Kolomen .M. I). FKANSEN VAN DE PUTTE bijeenverzameld door S. VAN DEVENTER JSz. J Eerste Deel: DE WORDING VAN HET STELSEL. Roijaal B°. 3 a/6.75. Met nog een Deel, hetwelk in don loop van dit jaar gereed komt, 1 zal dit hoogst interessanto Werk compleet zijn. (7091) :&quot; ME IMEOTi GOBBAIT In deze Courant werden o. a. do volgende onderwerpen behandeld: De Heer GROEN VAN PRINSTERER en het Lager o«dcrwys. -_ I 3 Utrecht liberaal? - De Afschaffing der Doodstraf. - Do Heer BUS- K_NHU_X een man van eerlijke beginselen,. - Onze Marine. - 1 Ncê-ands verbinding tot Japan. - De prevratwe Detentie. - Het I bedanken van het Lid der Tweede Kamer DUMBAB.voor zi ne bcr tvfkkinp- als Burgemeester. — VAN hlJl Jibl-IN b geschiedkundige - I dra&quot;eu.- De Heer GROEN VAN PIIINsTER_R en de anti-revt r luüouairc partij.- Do lezingen van Ds CIIANTEPIE DE LA SAUSs SAVE, van Dr. PIERSON, van Prof. OPZOOMER, van Mevrouw t STORM VAN DER CHIJS, enz. enz. £ BDe NIEUWE UTRECBTSEOE COURANT verschijnt drie. maal &apos;s weeks, kost slechts ƒ a.50 per 3 maanden, franco door het 1 geheele Rijk. -Men abonneert zich bij Boekhandelaren, Postdirecteuren en bij de Uitgevers J. G. ANDRIESSEN &amp; Zoos, Bureau: Voor-1 Clarenburg, te Utrecht. Aan welk adres zich LETTERZETTEMIS franco kunnen aamn-den om dadelijk Vast Werk to bekomen. (7886)</p>
</text>
