<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4ÏTïtsteS_ei__ic Historische voor ƒ 3.35 in plaats van f tO&amp;£t I. PBOft&quot;. AD. BQII&amp;NET. Do Nederlanden onder &lt;*$. PILirSII, met Aantcekeningen van Prof. J. VAN V^ 316 Bladz. B°. _- pöO* 11. PBOft&quot;. 9. VAM VLOTEN. MONTIGNY&apos;S Leven en in Spanjo (1566-1570). 106 Bladz. B. . Ti;t hf I». D. Sf. DE «LÖZAGA. PILIPS II in Spanje, Sp»»nseh door Mr. P. A. S. VAN LIMBURG liWv 80 Bladz. B°. _,„ -,r IM&apos; IV. NEDERLANDSCHE GESCmEDXANGEN, *£oT#- orde gerangschikt en toegelicht door Prof. J. VAN 2 Dl., 818&apos;Bladz. B°. . . „ws **? Bovenstaande Vier werken zijn to zamen voor ƒ 3.2 a m V i^ste^ f 10.20 Verkrijgbaar in K. H. SCHADD&apos;S Antiquariaat, te dam. Bestellingen nemen alle Boekverkoopers aan. v Heden ziet het licht: HET GELOOP AAN - #EZUS&apos; OPSTAMMIW UIT DE DOODEN, ar3So&gt;&gt; IN ZIJNEN 00ESPE0NG, ZIJNE BETEEKENIS, KUNDIGE EN LEEBSTELLIGE WAAEDE BESCBOU dook D*. L. S. P. UIL-OOM, __ Predikant te Amsterdam. yo&quot;» In dit werk ondorzookt de geleerde schrijver, in pop?&apos;8110^» iedereen verstaanbaren vorm, hoe men, na de getuigenisse11 yze, * wen Verbonds gehoord, en op degelijke, wetenschappelijk8 w he™ als de ernst der zaak gebiedend eischt, overwogen en geWflf„n m°et;. ben, — over Jezub&apos; OPSTANDING uit de dooden denkei. Q o,i, Het verschijnt in hoogstens V\jf Afleveringen, elk va°0()fhflJ1(lc De eerste is uitgegeven en by da meeste Boekverkoopers Voor aanvangende Beoefenaren der Dicbtkuris die op Peesten of B__tUI_LOFTBWËDJËS K gaarne eigen vervaardigde VERZEN voordragen of L &apos;]. E*s-j;j( Zingen, wordt als de beste Handleiding daartoe aanbevolen o yp S&gt;, DTOTSCU RO-S-WOORDENBOEK van V- * P^JL. GEIJSBEEK, waarin ruim 20,000 Rijmwoorden uit oo vyg^rOß^g. bijeenverzameld en gerangschikt zijn. 2de verb. DruK. ijaan«&apos;l&apos; a ƒ 1.20 by alle Boekhandelaars en bij G. L. FUNli*, (775^wal te Amsterdam. _—-^ WEOinZIEBf!^ 9. 9. L. TEN KATE. WIJ ZULLEN ELKANDER ~g£ ZIBN , Woorden des levens bij den dood onzer uw CJSTU* druk. Prijs ƒ 1.80; gebonden ƒ 2.25. Uitgever V- » (/9lW te Amsterdam. |—J—-^^^ AffliTEßOA** </p>
</text>
