<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>nCoUl&quot;zlttcr M, ZtX __? van Donderdag 13 April 1865. _&apos;&apos;?&apos;u»wooiMi„&apos;.«,-Jcs-chcrt van Volzenhovcn. j &quot;Vetit, de n- le(lentlis aH. van T &apos; BQukei&apos;&apos; Insinger en P. N. Muller. V^fovin v»*ir _neP Schimmilpenninck en van Bosjo hebben kenko 001&apos; k«nnS_f*f te z&quot;n de vergadering bij to wonen. il va» het 5Y ols aaugenomen de missive der commissie tot aan- J&quot;o0 Ct a^&quot;ès d &quot;SOUm- Vrolfk&quot; de rp Tan Vond&quot;] ldcommisjl&apos;o tot oprigting van een standbeeld voor lui.. • easluis _ i vei&quot;zoekendo om tot plaatsing daarvoor aan to wijzen ! be_&quot;* v°°i&apos; W v*** Deüandeld worden, zoo ook het rapport dercom?.r°°tinjj Va_ burgerlijk armbestuur tot goedkeuring der suppletoire eo^e Voorz.» % gas&apos;l™izen. &quot;&quot;nissie VUOy *}? &quot; mede, dat door B. en W. in handen van de Publieke werken is gesteld ecne voordragt, houdende het plan tot vcrbrtcdihg der Halsteeg en Oude Doelenstraat, waarbij voorvoirgestcld wordt om dit werk te beginnen mot de Oude. Doelenstraat. Tevens is aan de fin. commissie gezonden eene voordragt, betreffende do fin. regeling dier zaak. Ingekomen zijn: Een adres van den Heer Herr e. s., bewoners dc Plantaadjo, houd ndo klagtcn over de mestvaalt van Natura Artis Magistra; op voorst el vaa den Heer Teding van Berkhout is hot gesteld in handen van B. en W. ter beschikking.</p>
	<p>Een adres van W. de Ridder, pachter van de Haarlemmersluis, i 3 ean B. en W. gerenvoyeerd om advies. Een adres der Heeren Bruins Lich en Groenewegen, om hunne concessie tot uitbaggeren dor stads grachten over to dragen aan de naamlooze Amsterdamsche landbouw- en mesteompagnio, is in handen gesteld van B. en W. om advies.</p>
	<p>Voor de verkiezing van leden der provinciale staten op 9 Mei, worden do stembureaus za mengestcld als volgt: lsto Bureau do HH. Berg, Momma en de Vries; 2de Bureau do HH. Wolierbeek, Bceloo en Mendes; 3de Bureau de HII. van Stirum, Splitgerber en van Cappelle; 4de Bureau de HH. Peith, Heshnysen en P. N. Muller, al do andere leden zullen fungeren als plaatsvervangers. In de Buroaux waar geen wethouder zitting heeft presideert het oudste lid in jaren. Tot ledeu der commissie voor de loting en het onderzoek der bewijzen van vrijstelling voor da sehutterlijke dienst, zijn benoemd de HH. Beeloo en Matthcs, tot plaatsvervangers do HH. Pijnappel en P. N. Muller.</p>
	<p>Do Voorzitter deelt mede, dat een begin is gemaakt met het drukken van hot verslag van den toestand der gomeeuto over 1864. Het rapport en het nader rapport van B. en W. omtrent den aankoop van eene turfschuur op de Reguliersgracht, Buurt Z, N°. 733, ten behoeve van den bouw eener openbare tusschenschool aldaar (eonclusio medegedeeld), wordt besproken door de HH. Broms, Momma en Bienfait, ter bestrijding, met het oog op de plannen der bouwmaatschappij en de ontsiering der omstreken van het Paleis voor Volksvlijt. D,- Heer Teding van Berkhout en do Voorzitter verdedigen ,do voordragt. Do HH. Corvcr Hooft, Broms, Jager, Berg, van Stirum en de Voorzitter wisselen daarover van gedachten. Daarna is de voordragt aangenomen met 17 tegen 15 stemmen.</p>
	<p>De missive van do plaatselijke schoolcommissie, ten geleide van het beredeneerd verslag over den toestand van hot lager onderwijs in doze gemeente over 18S4, wordt aangenomen voor notificatie. Het rapport van B. en W. op cene missive van de hoofdcommissie tot oprigting van een gedenkteeken van Joost van den Vondel over de plaats, waar dat gedenkteeken zal geplaatst worden (conclusie medegedeeld) en het hierboven gemelde adres zijn aan de orde. De Heer Rijnders is tegen het rapport en voor de plaatsing op de Torensluis, waartegen hij meent dat geen bezwaar bestaat. De Heer van Stirum stelt als motie van orde voor de behandeling der zaak uit te stellen tot nadere inlichting over de juiste plaats. De Heer Jager doet opmerken dat geen andere plaats kan bedoeld worden dan de Yzijde, en het gelaat gekeerd naar den Singel, waardoor het beeld het oog heeft op het politiebureau, hetgeen hij niot ondoelmatig acht, daar vroeger do policie het oog zoo dikwerf op hem gevestigd had. Dc Heer BecToo bevestigt hetgeen de vorige spreker zegt omtrent de bedoeldo plaatsing. De Heer Molster ondersteunt de motie. Er is met 19 tegen 12 stemmen besloten de zaak aan B. en W. te renvoijeren om advies.</p>
	<p>De voordragten van B. en W. tot vaststelling eener verordening omtrent het stadsballastkantooor en tot het brengen van wijzigingen in die ontwerpverordening, benevens het daarover ingediende adres van Dr. Biestervcld, verzoekende dat in de verordening worde bopaald dat het nu bestaande getal van 3 aanvullers niet mag worden overschreden, zijn aan de orde. Daarover voeren het woord de HH. Heemskerk,&apos; Bienfait, de Vlies ter bestrijding, en de Voorzitter ter verdediging der voordragt en wederlegging dor gemaakte bedenkingen. De Heer Molster wederlegt een bezwaar van den Heer Heemskerk. Daarna is overgegaan tot behandeling der art. en de daarop voorgestelde wijzigingen. De discussie is gevorderd tot art. 8. Daarna is de behandeling geschorst tot dat B. en W. cene niouwe redactie van dat artikel zull«n hebben voorgedragen. Do Heer do Vries geeft aan B. en W. in bedenking om de regeling der prijzen vun de ligdagen in overweging te nemen.</p>
	<p>De voordragt van B. en W., waarbij op grond der artt. 72 en 76 dor verordening op het bouwen en sloopen, wordt voorgesteld de onderachterkamers der huizen in buurt V N°. 100 a tot en met 100 g door of op last van A. Wilking gebouwd, ongeschikt ter bewoning te verklaren , zijn aan de orde, in verband hiermede komt in behandeling het ingekomen adres van A. Wilking betredende deze zaak. Zij wordt besproken door den Heer Pijnappel, op wien het lozen der stukken den indruk heeft gemaakt van bepaalden onwil van den persoon, wien de voordragt betreft om zich aan de bestaande verordening te ondorwerpen, weshalve het hem voorkomt dat omtrent hem geene consideratie moet worden genomen. Hij wil niet toepassen art. 72 maar art. 79v an de verordening. De Heer Tedirg van Berkhout verdedigt de voordragt. De HH Heshuyson, Pijnappel, Teding van Berkhout en Asser wisselen hierover nog van gedachten. De laatste meende dat do beslissing in deze zaak behoorde aan B. en AV., op grond van artikel 180 der Gemeentewet. De HH. Jager, Molster, Heshuysen, van Cappelle en de Voorzitter bespreken nog de zaak, waarna do voordragt is aangenomen met 22 togen 5 stemmen. Daarna is overgegaan tot het doen van benoemingen. De HH. Molster, Jager en Splitgerber vormen met den Voorzitter het bureau van stemopneming. .Tot lid der commissio van bestuur over de inrigting tot het examineren van varenslieden is benoemd de Heer R. Barge. Tot eerste hulponderwijzers zijn benoemd do HH. W. H. de Groot voor do openbare tusschonscholon en J. p. van der Loos voor de openbare armenscholen.</p>
	<p>ü. Tot makelaar in Koffij is benoemd de Heer W. J. Wesseling. De voordragten der raadscommissie om. restitutie of afschrijving van pi. dir. bol. worden goedgekeurd.</p>
	<p>Het afwijzende rapport van B. en W. op het adres van G. Bruning Gz., c. s., om ook aan de grutterijen gedeeltelijken vrijdom van accijns op de brandstoffen to verleenen, wordt goedgekeurd na besproken te zijn door den Heer Rijndcrs.</p>
	<p>Do voordragt der commissio voor het armbestuur tot goedkcurin°-dcr suppletoire begrooting van dc gasthuizen over 1864,.w0rdt goedgekeurd De Heer Rjjnders vraagt aan den Wethouder van openbxj. werken&quot;&apos; wanneer de paalgordmg voor het open havenfront zal kunnen worden weggenomen, gehoel of gedeeltelijk. Do Wethouder zegt, dat er reeds een begin mede is gemaakt en dat het weldra zal worden voortgezet. De Heer Heemskerk wenscht te vragen, of 8.. en W. eeniga démarches hebbeu gedaan ten aanzien van het wetsontwerp, betreffende de wijziging der gemeentebelastingen. De lieer Oorver Hooft zegt, dat zijn voornemen niet is den raad voort to stellen zich met een adres over die zaak tot do Tweede Kamer der Staten-Generaal en de Hooge Regering te wenden, Daarna is do vergadering goscheidon.</p>
</text>
