<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 13 April.</title>
	<p>Kv J/_ raat&apos; dezer gemeente zijn do volgende stukken ingekomen: hu]jj0&apos;nAn Voordragt van Burg. en Weth. tot benoeming van een eersten Hg _T*&apos;&apos;zer aan de openbars tusschenscholen. Hg&apos; -T:- van id. tot id. van een idem aan de openbare armenscholen. *eliak&quot; t \Tan id. omtrent het tusschentijds benoemen van W. F. Wcs-117 Trlakelaar in koffiJter vtófv van A. Wilking, betrekkelijk do stukken, onder N°. 110 118 . Igg9ndo• sipplement-begrooting B voor de dienst van 1864. *«a .5°ninkMJk besluit van 3 Maart 1865, N°. 52 (opgenomen in do Boiasev J^rant van boden) is op het verzoekschrift van de Heeren G. M. der Sllr- &apos; commissionair in eiï&apos;ecten en N. G. Pierson, mede-directeur Test&gt;gen M3eüe bank te Amsterdam, als medeoprigters der aldaar te oat\yerp ,naamloozo vennootschap : Kas-vcrceniging, goedgokourd hot f oer acte van oprigting van dio vennootschap. 2. at » ~^~~~~~~~~~~~——~-~~-~~~~ Tan Win, &apos; bekrachtigd de benoeming van J. Schepel, burgemeester Oudcrn ; UJ}&apos; tot secretaris dier gemeente. — Benoemd tot burgem. van kerke; xJo_{Holland W- Bos&gt;&apos; Middelburg, Mr. J. F. Bijlcveld van Seroos- J. Wi&apos;tko &apos; Storm van &apos;s Gravesande; Kantens en Middelstum, tjer eeinef» Ta° en» secret, dier gemeenten; Wedde, E. Meurs, secret, geer jj &apos;J?&apos;1? &gt; Appeltcrn, C. B. Hiebcnd aal. — Eervol ontslagen den eman als sehoolopz. in het 11de schooldistrict van Noordte ArastP. inoemd tot schoolopz. in dat district den Heer P. 11. Bruijn den Heeri?m en tot schoolopz. in het 12de schooldistrict van N.-Holland !(*borg  &apos; Oldeman. — Benoemd tot kapt. den lsten luit. J.H. Witboek &apos;ccn0 re&amp;- S™ll3- en Jagers; voorts genoemden kapt. op zijn Tefg«nd d eory°l ontslag verleend uit de milit. dienst, en ham tevens ten vervr.l 6 to blijven dragen. — Alsnog benoemd, foekenninl. ° ™ het kon- be3lnit van 18 Febr- 1861&gt; N°- &amp;2&gt; noudondo a e&lt;l Infl-an eervo^e belooningen aan diegenen der zee- en landmagt o°ster-afde»r &apos; de zien sedort bot begin der expeditie in de Zuid- en S Van Bornco daarbij of bij het debarquement in de Ka- Snelde o °^ 28 -^P&quot;1 1860 bebben onderscheiden, ter zake der eerst&quot;*rg--mai ?6 ■ tot ridder 4do kl- van de M 1- Willemsorde don J- aer inf. Van het leger in Ned. Indie P. Graef. v._</p>
	<p>Ainjtejfl =WlnS3wege is aan de kamer van koophandel en fabrieken te Terecht™ R tßr- veracre mededceling aan de kamers te Rotterdam, &apos;•■Ve van de on&apos;Bëen en Enschede, verzonden een afschrift ecner mis- V-tóelijke vpn eons?11 der Nederlanden te Christiania, ten geleide van eene 3&gt; betrekt i&quot;?&apos;n^&apos; houdende veranderingen in dc wet van 25 Febrnarij etkehjk de in- en uitgaande regten in Noorwegen.</p>
	<p>?tCrPe]le, i d kunnon W&apos;J raeUen, dat de Hr. Groen van Prinstcrcr, ga&apos; foor .z&apos;Jndc door onderwijzers uit do provincie Friesland aangaande 2jch Ve] cenigo dagen in do couranten voorkomende berigt, //als zouden c»natie ..]D&apos; div tot heden gemoedelijke bezwaren hadden tegen de vact(m Wii8- T?orbehoedmidiSel tegon de kinderziekte, door do genoosheet&lt;;!&apos;e die &apos;nenten &gt;on wel op aansporing van den Heer Groen van Prinstcikendcn __ ï*1&quot;2-0 w^2o oen zeer nuttiS gebruik maakt van zijn ver vaccin&lt;&gt; 2eer n&apos;&quot; geantwoord heeft: //dat hij het opdringen van de &gt;ü?Cciü« behrw? °&apos;irt&apos; maar geenzin 3 onder do tegenstanders van do Bten, is »,» Wat aanleiding gegeven heeft tot het berigt in do coitnem ten eenen male onbekend.&quot;</p>
	<p>yan binnen]&apos;1 i&apos;1 van do aftloolinS Medische policio bij hot departement V^n van a&apos; Cn&apos; Dr- ESeling, vervaardigde in der tijd eeue sterftep J 2° aan ,?rda&quot;)a- &apos;Dozo toont in kleurendruk, op aanschouwelijke i oo&lt;ï Ero&apos;nt 1 de Sczolwre en minder gezonde wijken der stad zijn ia leder der &apos;n sterfte van dc bevolking gedurende 7 jaren z. Udi«g van i stad3wÜkcn is geweest, alsmede de percentsgewijze ver- Jn ëcstorvo msest voorkomende ziekten, waaraan de overledenen Terwijl _ fl&quot;1 net IJ o IStoritc in bet midden der stad en van die wijken welke lnLoiJfer ma i Z&apos;Jn&apos; naanwelÜks 20 van 1000 zielen bedraagt, klimt J^&gt; zielen « i bllitenziJde, in het moerassige gedeelte, tot 50 van do e, r°P im&apos; , groot de mvl°ed van ruime straten en stroomend vÏÏI Vergeliit- alSemccnen gezondheidstoestand is, blijkt duidelijk uit t„ klasse V&apos;&quot;1 . van twee dijken, die beiden door cle meest behoeftige ] de eerst» or&apos;;on.bewoond, namelijk do Jodenbuurt en de Jordaan. j 13 de jaarlijksche sterfte ruim twee, in de laatste vijf percent. ■ ïltsebappii°lervoer van steenkolen zijn door do Nederlandsche Handel. .es Gezir. volgende Rotterdamsche schepen aangenomen: linZ-43 en v &apos; Vool&apos; 30ti t 0&quot; naar Telok Beto&quot;g&gt; tot de vracht van lilt to« naai-T 400 ton naar Anjer tot/24.43; Joseph Willem, voor totï , abaÜa tot ƒ 23.89; Souburg, voor 780 ton onKonink•^ 25.43. p?.scho Yachtclub, voor 720 ton, beide naar Onrust of Kuyper •g Q &apos; naar Onrust, tot/23.98; alles per in te nemen last. voue!ing VOOTNiIAGE&apos; 12 APril- In de zitdnS van den raad van state G«. fndG zaken Soschülcn van bestuur, zijn heden behandeld de drie Beri rlaj&gt;4 van oo1&quot;&quot; Het beroep van een besluit van Ged. Staten van 5&gt; &quot;&gt; om een t NoV- 1864&apos; N°- waarb&apos;j de vergtinning is geweista to Oldehr _enmolen t 0 bonwen °P bet perceel M, 561, in do ge- Van&apos;ï^d Jhrvr&apos; ot rnPPort m deze zaak weid nitgebragt door den lm» mden dir. i do JonSe- V°ol&apos;&lt;len belanghebbende trad op Mr. E. L. «luft T&quot;*2°cht te gegrondheid van het verzoek aantoonde en dc afdeedi»g Van Ged % ënnsto daarvan, en dus tot vernietiging van het be- &apos;. «rV k°ïenm&apos;nu n&apos;te adviseren. Daartegen werd door dea tcgenwoor- ! Wn °n° behoX .ar ingevoerd dat hij den molen had gekocht en dat &apos; van P Vftnhet W °PriSting van een tweeden molen bestond; 2°. Het &apos;■ Êedan deP- StatlnT groente Wessem (Limburg) vaneen besluit \ Hoo verkooD v Provincie, waarbij aan een op 25 April 1864 ! en -jo &quot;de, c,ooJk^an. gvonden, aan de gemeente Wessem in eigendom toe-24 v h°t beroeii lëlsomlloudoll- Rapporteur, de staatsraad Meeussen hot tQv- 1864 IJoanc„en.bcsl,lit van Gedep. Staten van Utrecht, van •anden . t 3c«ap Vle, &apos;t houdende beslissing dat niet het bestuur van Wh?.. bevoegd h n&apos; ,maar do vergadering van stemgeregtigde ingostaat7°nng on d«n i • boschikkcn over het maken van molentjes ter -~ i.ad de Jon &quot; blunenboezem van het waterschap. Rapporteur do het den ï3 a , den °. aerboudèn wrt m,inis. erie van binnenlandscho zaken aanbesteed: ing».?-aterwe„ i .,ö l™&quot; n Jaal&apos; van do werken tot verbetering van &apos;«sch ■■° ! Mei Batte Kotterdam naar zee, aan den Hoek van Holland, Van SJVmBsbil!ctt™ -CU i diSM&apos;de 30 APril 186fi; daarvoor waren vijf -^^?al&apos;ten te o,- ,ln .ekomen; de minste inschrijver was de Heer J. is P° Heer Fo e !&quot;Ccht&apos; yoor f™,™. * iCt familie t* «ïw* Vr:msca gezant bij het kabinet van Stockholm, 8011^ Vent iJn .fl!l,8e» aangekomen. Voor i 1 ï •• APril- Heden is aan het ministerie van &apos;srijl/&apos;0 dirüctién f Brinfe van de hierna te melden materialen, onz., dirjC? dienst bennnfl&quot; marine t 0 Vlissingen en te Hellevoetsluis voor 2 ii„ te Will»™ &apos; alsmede van verfwaren ten dienste der maritimo ko,^I-&quot; schroeven S°ord; al 3 t 0 vlissillSen: l gemaakt ijzerwerk, sP&apos;Jkf m b&apos;aden 0 n&apos;Ct moeren en ijzeren houtschrocven, 3 rood en geel 1() «« eilz-&gt; ö&apos;lnnï112.&apos;-&apos;* bet versmelten van rood koper, 5 compositie Vit i, «en vei-t Üzeren spijkers, 8 ijzerkramerij, 9 gereedschappen, kolen013&apos; 14 sci,7PPen van v&apos;Jlen&gt; u verwwaren, 12 loodwit, 13 halflö b_&apos;i l 8 lioptskT6 &apos;15 steeu&apos; 1G kalk&apos; zalld en 17smee&apos; ttv*tóttt__£Bn o&quot;o&apos; •• gl&apos;aauwdook, 20 zoil- en bindgaren, 21 duigen •* &apos;iA «««sa Mast, 2. \jz9ïW wftWïkisW», U huiden</p>
	<p>■ -■■■-■■■-■■-■■ . of leder, 25 root, 26 papier. Te Hollovoctsluis 27 gemaakt ijzerwerk, 23 ijzerkramcrij, 29 duigen en boilenistukkcn, 30 ijzeren kisten Voor vette waren, 31 papier. Te Willemsoord verwwaren. De minste inschrijvers waren: Voor N°. Ite Vlissivsgcn J. P. Sessunbach Ivoor f 472.80; N&quot;. 2 Dopper voor ƒ 825,95; N°. 3 H. dc Keus voor ƒ15,916; N°. 4 R. W. Krepel voor ƒ 670; N°. 5 Simons en Stubbe voor/ L 864.50; N&quot;. 6 van den Bpe_&gt;rdc Rousso en van der Voort voor</p>
	<p>ƒ 35158.30; N°. 7 L. J. Enthovcu voor ƒ 2866; N°.,B P. Kempe voor ƒ855.34; N°. 9 yan Raalte voor ƒ 2135.17; Nu. 10 (vijlen) Burnet voor ƒ 2411.04, (verkappen) Dijkman voor ƒ 0.10; N°. 11 Flandcrt voor ƒ 2875.78; N&quot;. 12 Ooster voor ƒ 2280; N°. 13 Flandert voor ƒ477.50; N°. 14 dezelfde voor ƒ448; N°. 15 van &apos;t HoffenStolk voor ƒ1085; N°. 16 van den Kuyl en Kwakkolaars voor ƒ640; N°. 17 Wiebout voor 63 .£ c. per mud;N°. 18 dezelfde voor ƒ 1.06 per mud; N°. 19 van Eykeren voor/1594; N°. 20 van der Klein voor ƒ200; N°. 21 Gebr. de Langen voor ƒ 571; N°. 22 Perin voor ƒ4.84; N°.23 van Rijbroek en Zn. v00rƒ15.75 per stuk; N°. 24 Stam voor ƒ1140; !N°. 25 C. Goeroe voor ƒ1582.40; Nu. 26 Schipper voor ƒ233.46. | Te Hellcvootsluis : N°. 27 Loms, voor/388; N°. 28 van derMcnlcn, voor/341.35; N°. 29 Gebr. de Langen, v00rƒ1447 N°. 30 Vincent, voor/690; N°. 31 van Stede, voor/343.20, en te Willemsoord N°. 32 Pleurnor, voor ƒ 1933.70. — In do zitting van den Hoogen Raad, kamer van strafzaken, van heden, is uitspraak gedaan op het beroep van: | I°. K. Helder tegen een vonnis van do regtbank te Appingedam. j De raad heeft dat vonnis vernietigd en de zaak verwezen naar het hof 1 in Groningen. i 2&quot;. Den officier van justitie bij de regtbank te Goes tegon een vonnis . bij dis regtbank in zake A. P. Verhagen en &apos;Pukken. De raad heeft dat vonnis vernietigd en de zaak terug verwezen naar de gemelde regtbank. ! 3°. M. Hakker togen een arrest van het hof in Zeeland. Dc raad heeft dat arrest vernietigd en de zaak verwezen naar het hof in Zuid- Holland. Voorts zijn behandeld de beroepen van: I,°. W. M. Kirchncr togen een vonnis der regtbank te &apos;s Gravenhago. &apos; Gepleit Mr. G. Belinfante. Conclusie van het O. M. bepaald op 19 dezer. | 2°. J. F. Verkijk tegen een arrest van het hof in Zuid-Holland. De adv.-gen. Romer heeft geconcludeerd tot verwerping. Uitspraak 19 April. ! * HELVOETSLUIS, 12 April. Met 16 dezer maand is de machinist lste kl.. in het vaste corps Hanzen, dienende aan boord van Zr. Ms. . wachtschip de Rijn alhier, geplaatst aan boord van ,Zr. Ms. schroofstoomschip Hector. i _ * HAARLEM, 12 April. De raad dezer gemeente heeft in zijne zit; ting van heden tot lecraar in de geschiedenis en aardrijkskunde aan de i hoogere burgerschool alhier benoemd den Heer H. C. Rogge, docent aan het gymnasium te Leyden, om te vervangen den Heer Th. Jorissen aan wien dezer dagen het hoogleeraarsambt in de geschiedenis en letteren aan het athenacum illustre te Amsterdam, is opgedragen. * HARDERWIJK, 12 April: Op 15 dezer zal van hier naar Java vertrekken ean detachement suppletietroepen, sterk 150 militairen, waaronder 12 onderofficieren, onder bevel van den naar O. I. van verlof terugkeerenden lsten luitenant der infanterie B. J. C. van Eersel, en het medegeleido van de 2do luitenants der infanterie D. Brakel en J. C. Schmidt. Hot detachement zal dien dag met^den spoortrein ten 8 uur 15 minuten van hier vertrekken en to Rotterdam overgaan op eene stoomboot, welke voor het station van den Rijnspoorweg aldaar zal gereed liggen, om het over te brengen aan boord van het to Vlissingcn lig! gende schip stad Middelburg, gezagvoerder D. D. Ouwehand, niet welken bodem het dc reis naar Java zal aannemen. Do alhier gedetacheerde 2de luit. Bergman zal het detachement van hier in administrative commissie begeleiden. * ZWOLLE, 12 April. Heden is eon aanvang gemaakt mot den verkoop van do belangrijke verzameling van schoone en zcldzamo gewassen, nagelaten door Jhr. Mr. C.°Backcr. Van heinde en verre, zoowel uit Belgio als Frankrijk, zijn koopers gekomen, omdat het van algemeene bekendheid is, dat zich in de verzameling van den Heer Backer exemplaren bevinden, die, zoo al niet eenig, dan toch uiterst zeldzaam zijn. Er zijn reeds heden verschillende soorten tot enorme hoogs prijzen verkocht, dat morgen, wanneer de precieuso soorten zullen worden aangeboden, nog beter zal gaan. * WIJIiE, 12 Aril. Als eone zeldzaamheid in dit jaargetijde declen wij mede, dat reeds jl. Zaturdag bij dc wed. Ruiterkamp in Tongeren, gemeente Wijhe, een zwerm bijen is uitgevlogen. Do oudste menschen herinneren ziek niet zulks ooit in dit saizoen gezien to hebben. — Dc rivier de IJssel is buiten hare oevers getreden. De langs dezo rivier gelegen uiterwaarden worden geïmindeerd. De rykspeilschaal toekent heden namiddag 2.90 cl -f- A. P. * BREDA, 12 April. De gedurige en aanhoudende nachtvorst doet veel schade aan do jonge tuinvruchten eu de vroeg gepote j aardappelen. — Tusschen do stations Breda en ds Rijen van den staatsspoorweg Breda-Tilburg, voorbij wachthuis N°. 6, -zal een halte-gebouw geplaatst worden. — Aan het groote stations-gebouw, aan den Moerdijk wordt met vercenigdo krachten gearbeid; het zal tegen het eindo van Oct. gereed zijn.</p>
</text>
