<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 5 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft aan den heer m. 11. Machielsen, officier van justitie bij de arrond.-regtbank te Zwolle, vergunning verleend lot het. dragen der versierselen van ridder 4de kl. der orde van de Kroon, hem door deu koning van Pruissen geschonken. &gt; ■■• -~ , — Z. M. heeft den heer df. P. S. Scheers, ter gelegenheid van zijn 50-jarig jubileum als pracliscrend geneesheer te Nijmegen, benoemd lot officier der Orde van de Eikenkroon. — Z. M. heeft hel eerekruis van Walerloo ook toegekend aan den Belgischen generaal Capiaumoni. — Tot regier in de arrond.-regtbank te Sneek is benoemd de heer mr. E. Bergsma, thans regier-plaatsvervanger in de arrond.-regibank le Utrecht, en tot commissaris van policie en waterschoul te Maassluis de heer J. van Gennep, thans inspecteur van policie lel&apos;s Gravenhage.&apos;i.&apos;J ■ ■;•..:. -• — Z.M. heeft&apos; goedgevonden le benoemen tol l&quot;e» hiil.&apos;bij jen p|aatse. lijken staf den 2dc» luit. F. A. Crussier, piaatselijkeii adjudant 2de. kl. le Willemstad; bij het wapen der infanterie, bij het,!s&apos;» reg. den 2d™ luit. 11. F. van den Oudendijk Pielerse, van het corps; bij het 3de reg. den 2Je luit. J. L. H. Beijens, van hel corps.</p>
	<p>— Heden wordt in de residenlie de verjaardag van H. M. de koningin van Zweden en Noorwegen (oudste dochter van HH. XX. HH. prins en prinses Frederik) op de gebruikelijke wijze gevierd.</p>
	<p>— Heden middag heefl er bij H. M. de koningin, op het paleis het Huis len Bosch, een grout diner plaats gehad.</p>
	<p>— De minister van oorlog zal Dingsdag en die van financiën Donderdag aanst. geen gehoor verleenen.</p>
	<p>— De minister van binnenl. zaken zal eerstdaags de residenlie verlaten en zich naar Dresden begeven.</p>
	<p>— De eersle kamer heeft in hare zitting van gisteren de aan de orde gestelde wetsontwerpen, waaronder dal tol goedkeuring van artikelen van het mei Frankrijk gesloten iraciaat van handel en scheepvaart, met algemeene slemmen aangenomen. De kamer is daarop tol nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
