<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 Augustus.</title>
	<p>In de maand Julij zijn over den Holl. spoorweg vervoerd 177,736 reizigers, gevende eene opbrengst van■ƒ 145,930.75. De i opbrengst van het goederen-vervoer was ƒ 21,826.79. _ l / • &apos; &apos; -; &quot; In dezelfde maand heeft het vervoer van reizigers over den Ned. Rijnspoorweg, ƒ 175,966. het vervoervan goederen ƒ55,914, en het vervoer van reizigers en goederen, door direct verkeer met üuitschland, ƒ 124,736 opgebragt. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 103 tot 119 personen. . — Door den minister van financiën zijn de prov. directeurs der directe &apos; belastingen, in- en uitgaande reglen en accijnsen , opmerkzaam gemaakt op &apos; hetgeen, in verschillende gemeenten, ook weder in den jongst verloopen winter, de aandacht getrokken heeft, dat verkoop van sterken drank op het ijs schijnt te worden, aangemerkt als niet aan het regt.van palentou- j, - derworpen; en tevens verzocht de onderscheidene ten deze betrokken amble&apos; naren in hunne directiën, de handhaving der weten der administratieve voorschriften, mei betrekking tot dit bijzonder punt, aan te bevelen, j —&apos; De 49st* algemeene vergadering der algemeene synode van de Ned. herv. kerk is op.29 Julij gesloten. In hare laatste zittingen heeft zjj nog vele gewiglige zaken afgedaan. Ten opzigle van eenen vervolgbundel op de Evangelische gezangen, heeft zij aan eene commissie uit haar midden opgedragen om den nu verkregen .voorraad van gezangen nogmaals aan eene gestrenge kritiek te onderwerpen en tevens voor de keus van geschikte mclodiën te zorgen, -terwijl&apos; de synodale commissie werd gemagtigd om voor de uitgave de&apos; vcreischie maatregelen te nemen. Ten aanzien der ingekomen adressen&apos; betrekkelijk? ckTlëervrijheidï &quot;heeft zjj&quot; zich vereenïgd mét&quot; hëFrapportder - commissie, voor déze zaak benoemd, waarbij het regie standpunt wórdt aangewezen, waarin bij den tegenwoordigen toestand der kerk de zaak beschouwd moet worden en de weg aangetoond, die in den gegeven toestand alleen te bewandelen is. Dit rapport zal door den druk algemeen verkrijgbaar gesteld worden.,&apos; Hel ontwerp der nieuwe kerkelijke organisatie werd gearresteerd en op nieuw aan de overwegingen der prov. kerkbesturen en class. vergaderingen overgegeven. ~ Uit het ingediende overzigt van den staat der Ned. herv. kerk is gebleken dat hei .gelat der leden bedraagt 1,926,113, der gemeenten; 1322, der predikanlsplaalsen 1582. en der candidaten 87, en dat het getal van studenten in de godgeleerdheid eene aanmerkelijke vermindering heeft ondergaan, bedragende hel cijfer thans 282. — Bij de Ned. herv. gemeente te Aarlanderveen is tol predikant beroepen d&gt;. Ippius Fockeus, pred. te Heemse; bij die te Hallem d5. Osti, pred. ie Delfshaven; bij die ie Bleskensgraaf ds. Koster, pred te Njjkerk; bij die te Oud-Beijerland ds. Geselschap, pred. ie Heemslede;&apos;bij die ie Bessen ds. Gunning, pred.&apos;te Nichievechl; bij die te diederhorst den Berg de cand. B. Mossel, bij die te Blaauwcapel de cand. S. 11. J. de Wolf. Tot pred. bij de doopsgez. gemeente te Hindelopen is beroepen de proponent P. E. Lugl. . — Omtrent de werken van hel Noordzeekanaal wordt hel volgende medegedeeld: De gronden tusschen, üe Noordzee eu hel VVijkermeer zijn voor , de grootste helft aangekocht, en daarvan is hel meereudeel reeds in bezit genomen. De duingronden zjjn over eene lengte van ongeveer 900 ellen • ontgraven, lol ongeveer 5 ellen boven A. P., eene afwatering naar de Noordzee wordt gemaakt, ten einde de ónlgraviug dieper te kunnen voortzetten. Eeu aanvang is gemaakt mei hel baggeren van een geul óf hulpkanaal en het vervaardigen van een puntstciger aan hel Wijkcrmeer, om toegang te verschaffen aan de vaartuigen, die materialen aanvoeren. Twee spoorwegen worden aangelegd boven het hoogste vloedpcil van de losplaats naar de stapelplaats binnen den straatweg bij Velzen, en zullen verlengd worden, ■om te dienen zoowel tot vervoer van de materialen voor de vervaardiging van betonblokken en voor de havenhoofden in de Noordzee, als lot afvoer van zand uil de duinen naar de te plempen dijken in het Wijkermeer en bet IJ. De gronden in de Meerweide, bij Velzen, zijn ingestoken voor de oprigting van steenbakkerijen, benoodigd. bij de sluiswerken en fabrikage van beton. In het geheel waren in de laatste week ongeveer 700 arbeiders werkzaam. — Dezer dagen is bij den bouwman van der Velden , onder Kethel en Spaland, een 22-tal runderen, in de weide loopende, plotseling ongesteld geworden. De ziekte, waardoor zij zijn aangetast, is doodclijk en schijnt te ontslaan door ontsteking aan de maag.. , ■ lijo -Het eiland Texel isdezcr dagen bij herhaling door windhoozen bezocht, i Maandag II. lelde men drie zoodanige hoozen, die vele hooibergen opna\rttcn en bet hooi over de&apos;landerijen verstrooiden; sommige boomen werden [ontworteld, zonder dat&apos;er verdere schade werd aangerigt: &quot;&quot;.•&apos;- &apos;• ,: ,&apos; &apos; !&apos; — Uit Huissen (Gelderland) meldt men dat eergisteren, by een hevig f onweder, eene zware hagelbui groote verwoesting heeft aangerigt onder de iteveld staande gewassen, inzonderheid den tabak. In. minder. dan ecu._ &apos;kwartier uurs zag de tabaksplanter zijne hoop. vervlogen, de vruchten van,.&apos; maanden arbeids geheel, verwoest, en velen de bron van hun bestaan &apos;ver- I nietigd. De schade wordt op ruim ƒ4OOOO geschat. &apos;*&apos;■ Op denzellden dag is in het asyl te Zeilen, hij Hemmen, een 18-jarig meisje, dat daar als dienstbode&apos;werkzaam was, door den bliksem getroffen, terwijl zij zich met eene andere dienstbode, op den zolder bevond. Zij werd in den hals geraakt,en was ou&apos;middelijk dood. Ook een begin van brand werd door den bliksem veroorzaakt, maar dit was spoedig gebluscht. , ..&apos;,;.&apos;. .. : — Te Brunnepe, nabij Kampen, werden dezer dagen bjj herhaling pogingen, aangewend om een hooiberg van den landbouwer Schinkel in brand le steken, die echter door. tijdige ontdekking mislukten. Het is der policie thans gelukt de. daders te ontdekken. Twee nog zeer jeugdige knapen, naauwelijks 10 en 8 jaren oud, hebben na lang aarzelen beleden zich aan die brandstichtingen le hebben schuldig gemaakt en elkander daarbij behulpzaam te zijn geweest. Hoewel de zaak nog niel geheel 10l klaarheid is gebragt, schijnt de drijfveer in verregaande baldadigheid te moeien worden gezoclll. :.&apos;•.&apos; i •• : d ■&apos;■ -,■:■&gt; ;.z\) 100» ,:&apos;.:ï — Uit &apos;s Ilertogenbosch meldt men, dal de raad van eer; die zich onder voorzitterschap van den baron Dibbels, luit.-k 01.,&apos; met de zaak van deil 1&quot;™ luit.-adj. V. bezig heeft gehouden, mei algemeene stcmmen.&apos;heeft&apos;beslist, dat V. niet. schuldig was aan de hem len laste gelegde eerrooving. Door deze beslissing vervielen de twee overige gestelde vragen omtrent zijne al of niet-verwijdering uit de gelederen. De voorzitter wenschteden luitenant daarmede geluk en gaf hem de hand; al de leden van den raad volg- dat .voorbeeld, \ even als de overige aanwezige officieren i die hem &quot;als gast aan de. officierslafel noodigden. ::i :■• ■-. -&quot;isctd&apos;ia il&quot;:.; m &gt;&gt;,-:::.. &apos;&apos; —Te &apos;s Heriogenbosch is Dingsdag 11. de 215 te algemeene vergadering gehouden van de broederschap van nolarissen in Nederland,&apos;die door 97 •notarissen werd bjjgewoond. De heer Bruno Tideman is herkozen als algemeen secretaris en lid van het hoofdbestuur, en de heer mr. van der Gronden, le Zwolle, is gekozen tot buitengewoon lid van het hoofdbestuur; voorts is Leeuwarden aangewezen als de plaats waar de eerstvolgende vergadering zal gehouden worden. . . . , •• - . — Te Eindhoven heeft men zich sedert eenige weken bezig gehouden met hel in 1554 gebouwde stadhuis af te breken. Bij die gelegenheid zijn twee onderaardsche gevangenhokken ontdekt, waarin nog de kettingen aan de muren bevestigd waren. Thans zijn op weinige ellen afstands van die gevangenhokken diep in den grond drie menschen-geraamten gevonden. — Door burg. en welh. van Middelburg is, naar aanleiding van den brief van den minisier van binnenl. zaken betreffende de herziening der plaatselijke belastingen, in verband met de gewjjzigde gemeentewei, aan den gcmeenleraad voorgesteld: aan gedep. staten voor le dragen le willen bevorderen, dal het rijk aan die gemeenle een subsidie van ƒ 30000 vcrslrekke, of dat anders Middelburg worde opgenomen in de uiizuiideringsweileii, met vergunning tot heffing eener belasting op het gemaal, en zich te wenden 10l de ministers van binnenl. zaken en financiën, met verzoek om eene commissie uit den raad te willen afwachten, ter nadere bespreking van dit gewiglig onderwerp.. . \.c,</p>
</text>
