<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De alom bekende C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn le bekomen bij de Fabrikanten ISECKER es BUDDINGH te Arnhem., alsmede o. a. bij J. W. BERTRAND en ZOON, le Leyden. Zij zijn door hare gevoeligheid het voordeeligst voor den gebruiker. Steendrukkerij, Plaatkleurinrigting, Boek- en Papierhandel, Langebrug over de Wolsteeg. De Ondergeleekende bericht zijne geachte Stadgenooten, dat hij een Boek- en Papierhandel geopend heeft. Hij beveelt zich tol het leveren daarvan beleefdelijk aan, verzekerende eene goede en zeer civiele bediening. UEd. Dw. Dienaar. Leydeh, Augustus 1865. J. J. SLEVSER. HET ECHTE DANTZIGER DOPPEL JOPENBIER, zeer heilzaam voor klierachiige gestellen, zwakke magen en Kinderen die aan de zoogenaamde Engelsche ziekte lijden, tevens zogvermeerderend en zeer versterkend voor zwakke en lijdende gestellen. Bljjft voondurend verkrijgbaar bij de firma WED. v. HAAKSBERGEN &amp; DUTILH, te Leyden, bij wien ook steeds te bekomen is YERSCfj HEILBRON WATER, nit de bronnen te Bröhl bij Keulen, welk water, onder meer andere goede eigenschappen, den stoelgang zonder verzwakking bevorder!. STAAL WIJN. De Heer D. tan ROOSENDAAL te Nijmegen, heeft ons verzocht ler algemeene kennis te brengen, dat het dochtertje van Mevrouw de Wed. van IJKELEN aldaar, gedurende Iwee jaren verschrikkelijk aan verzwakking lijdende en meestal bedlegerig, door het gebruik van den van LIPP&apos;.-chen Staalwijn zooverre genezen is, dat zij reeds door de kamer wandelt en dagelijks aan krachten wint. . Nog vele andere gunstige gevolgen van liet gebruik des Staalwijns, zijn den Heer ROOSENDAAL bekend, waarvan ZEd. mondelings gaarne nadere inlichtingen geien zal. De ITAALWIJ.V van den Apotheker G. TAN LIPP, te Kleef, wordt hoofdzakelijk gebruikt: I°. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong beert in eene te spoedige en onregelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning des ligclinams en geestes, door gemoedsbewegingen, slecht en onloereikend voedsel, door voclilige woningen of andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. 2». In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. 3». In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINGSORGANEN, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan cellus!, geeuwhonger, maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrhea en wormziekle. 4». In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN teu gevolge van eene gebrekkige bloedvermenging, bijzonder bij St. Veitsdans, epileptische toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. s°. Bij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierzickle, Engelsche ziekte, en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebruik des Slaalwijns dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. De flacon, met gebruiksaanwijzing kost ƒ 1.25 en is te ontbieden door de Hoofd- Agenten F. VONWINDHEIM&amp;C»., » KPIEiOïH&apos;ÏBUIS te Amsterdam eu hunne bekende Depots. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene brochure, die over dit heilmiddcl handelt, wordt gratis afgegeven. Amsterdam, VKRKOOPHUIS. I &apos;s Hage, Sack &amp; C. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depóïs in de andere steden, Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. &apos;</p>
</text>
