<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jkgm PIANO-STEMMER. ■_____#--Sfm?_s,?-T GEVRAAGD: Een Fatsoenlijk JONG ™*ffaw»Tfe-MEN»CH , Prot. Godsdienst, met bovengenoemd Vak bekend, Salaris naar bekwaamheid. Inclinerenden gelieven franco Briefjes in te zenden onder Lett. L., bij den Papierhandelaar A. F. NIETVELT, Korte Nieuwendijk L 45, te Amsterdam. (1576) DOOR GRÖÖTEN VOORRAAD is de PRIJS van het SPEK weder aanmerkelijk VERMINDERD ; de Prijzen zijn als volgt : Best droog hard gerookt Geldcrsch SPEK, bij de Zijde 27% Gt. de 5 Ons; WestphaalscheHAMMEN 32% Ct. de 5 Ons Geldersche DITO 30 Cf de 5 Ons, bij de geheele Ham; Dito WORST bij partij 29 Ct, de 5 Ons; Geldersche REUZEL 35 Ct. de 5 Ons. NB. Er is bij mij nog 1ca.|30,000 ffi Spek voorhanden. Brieven of Bestellingen Franco, bij W. C. DROST , Korte Nieuwendijk, L 297, (1514) te Amsterdam. DOORLOOPENDE TENTOONSTELLING. DAGELIJKS TE BEZIGTIGEN TOT 4 URE. De SCHILDERIJZAAL is met eene geheel nieuwe Verzameling KUNSTVOORTBRENGSELEN verrijkt, Entree voor het Publiek 25 Cents. (1583) JJUfe; NEDERLANDSCHE ■■ STOOMBOOHIAATSCHAPPIJ. ROTTERDAM-LONDEN (via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 uren.) SCHROEFSCHOENER ilJJjflbüKl}, Kapt. M. VAN &apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 22 JANUARIJ, &apos;s Morgens 8 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, _ DONDERDAG 26 JANUARIJ. &apos;s Morgens 8 Ure. SBgH|^ Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche {BPttt^ Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors de Hoeren D. A. VAN OORDT &amp; C°„ in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (1463) BELLEVUE-CONGORDIA. HH. Leden worden verzocht in het Lokaal CONCORDIA kennis te komen nemen van een Besluit omtrent INTRODUCTIE, op Zatnrdag Avond den 21sten dezer. (1544) Generale Repetitie VAN HET ORATORIUM DER FALL BABYLONS op Maandag Avond 7 Ure, in de Zaal van het PARK. Geen toegang wordt verleend dan met speciaal bewijs van de Commissie of tegen afgifte van een Entreekaartje voor het Concert. (1562) ZATURDAG 21 JANUARIJ 1865. KIMDEHBAL, onder Directie van den Heer A. P. VOITUS VAN H.UIHE. met medewerking van de Heeren C. F. VAN ti . k _i___J_AA?_,1*GEHI en mS OLIVIÈRA. _ Het KIAIH SïliAt. zal ten ë ure beginnen en precies ten 10 ure eindigen, zullende na afloop daarvan het GROOT BAL ORCHEST werkzaam blijven, ten einde de Abonnés en hunne Dames gelegenheid te geven desverkiezende het BAL voort te zetten. Vreemdelingen, doch geene Stadgenooten, benevens meer dan éene Dame en twee Kinderen, kunnen tegen betaling van 99 Ct. per Persoon worden geïntroduceerd. Jf. EDUARD STUMPFF. De Dansorde van het Kinderbal is van af Zondag 15 Januarij aan het Lokaal verkrijgbaar. (1049)</p>
</text>
