<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De zoowel bekende als onbekende, daaronder begrepen&apos;&quot;de bevoorregte , pand of hypotheek hebbende Schuldeischers in het Faillissement van W. VAN DER TOORN, Timmerman te Mijdrecht, worden opgeroepen tot het bijwonen eener Tweede Bijeenkomst ter Verificatie hunner Schuldvorderingen, als wanneer ook zal worden beraadslaagd over een door den gcfaillecrden aan zijne Schuldeischers aangeboden Aecoord, welke Bijeenkomst zal gehouden worden te Utrecht, in het Paleis van Justitie, op Dingsdag 31 Januarij 1865, des voormiddags ten Tien ure. De Curator, (1453) Mr. J. W. BEONDGEEST. Die iets te Vorderen hebben van, Verschuldigd zjjn aan, of onder hunne Berusting mogten hebben betreffende den Boedol en Nalatenschap van na Wijlen den Heer SAMUEL JOEL BEER, in loven Grondeigenaar, gewoond hebbond. binnen deza Stad, in de Muiderstraat en aldaar den 13den December 1864 overleden, gelieven daarvan vóór 1&quot;. Febraarij e. k., schriftelijk opgavo te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Kloveniersburgwal bij het Gravelandsche Veor alhier. (26874) &quot; lIOMEIMEIfT&quot; Op den 28sten Januarij 1865, des Voormiddags ten 10 Ure, zullen in het Logement de Roskam van de Wed. G. KATER, te Weesp, door den Ontvanger der Registratie en Domeinen te Weesp in het openbaar worden verkocht: 142 STUKS OPGAANDE YPENBOOIMEN, langs den Grooten Weg tusschen Naarden en Amersfoort, aan gene zijde van het Dorp Laren, tusschen de palen 268 en 272, verdeeld in 14 Kavels. WILGEN SCHAARHOUT , langs den Grootcn Weg tusschen Muiden eu Naarden, verdeeld in twee Perceelen. En HAKHOUT der KNOTEIKEN en KNOTPOPULIEREN, zoo mede &quot;WILGEN SCHAARHOUT , langs den Grooten Weg tusschen den Tol aan de Papelaan en Muiden, in een Perceel. - De Voorwaarden, waarin vermeld zijn de Kavels der genummerde Boomen, liggen ter lezing ter Directie der Registratie en Domeinen op het Oost-Indische Huis, in de Hoogstraat te Amsterdam, op de Secretarien der Gemeenten Ankeveen, Blaricum, Ecmnes, Huizen, Laren, Muiden, Naarden , Nederhorst den Berg en Wcesper-Carspcl, alsmede ten Kantore van den voormelden Ontvanger, Wijk B, N°. 50, te Weesp. (1493) I A I I I E. Op Woensdag den 25sten Januarij 1865,5 des Voormiddags ten Elf ure, zal aan &apos;s rijks Werf te Amsterdam, onder nadere goedkeuring van Zijne Excellentie den Minister vau Marine, in het openbaar worden AANBESTEED: De verlenging en gedeeltelijke herstelling van Helling N°. 1. Volgens Bestek en Voorwaarden, welke ter lezing liggen aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage, bij de Directien der Marine te Amsterdam, Willemsoord, Vlissingen en Hellevoetsluis, in de localen der Provinciale Besturen van Noord-Brabant, Gelderland, Friesland en Overijssel, alsmede ter Secretarie van de Gemeente-Besturen te Rotterdam en Dordrecht, en ten Burele van den Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf. De aanwijzingen zullen gedaan worden op de twee aan de besteding voorafgaande dagen, des Voormiddags van 10—12 ure. De Inschrijvings-Billetten op zegel, behelzende de aannemingssom in cijfers en in letterschrift, mitsgaders eene duidelijke opgavo van de namen en woonplaatsen van den aannemer en zijne borgen en door hen onderteekend, moeten vóór of op den dag der aanbesteding des Voormiddags ten 11 ure vrachtvrij bezorgd worden, ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam. Amsterdam , De Schout-bij-Nacht Directeur Commandant 13 Januarij 1865. der Marine, (1139) J. .1. VAN DER MOORE. j«jr WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten f£g» tfEj2__fflL overstaan van den Notaris Mr. P. LIJN-jl^^j^Sj J_S_S_S_-&apos;-&apos;&apos;&apos;^^&apos;^-^» °P Maandag 23 Januarij 1865, des ;sÈ__§_?Öt Middags ten 12 Ure precies, voor den Stal opS^_™ESC de Keizersgracht bij de Reguliersgracht X 519, Verkoopen: Eenige differente PAARDEN, onderscheidene goed on&apos;dcrhoudene RIJTUI&quot; GEN , waarbij twee Barouchetten voor 6 personen, een Vigilante voor 4 dito, een coupé Vigilante, ecu Coupé Victoria, een Tweebaks Wagen, een extra ligt Geolied Jagt- of Speelwagentje voor 6 Personen, een Tilburry, twee Vrachtwagens, twee Schulp- en een Prik-Narrcslede en een Rijtnigbak op voet: benevens eene aanzienlijke partij TUIGEN en STALGOEDEREN , alsmede twee met bont gevoerde Pelsjassen. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand nader onderrigt begeerende of hier iets ten Verkoop willende bijvoegen , vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat bb 516. n_TffrvmTT_Ti_rrrrr&lt;T_T_r_rT (929)</p>
</text>
