<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 20 Januarij.</title>
	<p>Het aantal opper-, hoofd- en verdere officieren van het leger was op 1 dezer als volgt: Opper-Bevclhobber Z. M. de Koning. — Veldmaarschalk Z. K. H. de Prins Frederik der Nederlanden. — Generaal der Infanterie Z. K. H. de Prins van Oranje, tevens inspecteur van het wapen der cavallerie; 3 luitenanss-generaal, waarvan l chef van den generalen staf, 1 inspecteur der infanterie en 1 inspecteur der artillerie en 15 generaals-majoor. — (Generale staf). 3 Kolonels, 3 luitenantskolonel, 2 majoors en 11 kapiteins en 4 lste luits. —(Provinciale staf). 6 Luitenants-kolonel en 4 majoors. — (Plaatsclijken staf). 5 Kolonels , 1 luit.-kol., 4 maj., 10 kapts., 11 lste luits. en 5 2deluits.; (wapen der infanterie) 10 kols., 12 luit.-kols., 40 maj., 229 kapts., 315 lste luits. en 178 2de luits.; (wapen der cavallerie) 5 kols., 5 luit.-kols., 7 maj., 45 ritm., 58 lste luits. en 50 2de luits; (wapen der artillerie) 5 kols., 10 luit.-kols., 15 maj., 99 kapts., 121 lste luits. en 90 2de luits.; (magazijnm.) 10 majoors, 8 kapiteins, 5 lste luits. on 5 2de luits. (Corps ingenieurs mineurs en sapp.) 3 kols., 4 luits.-kols., 7 majs., 38 kapts., 18 lste en 8 2de luits. (Koninklijke marechaussee) 2 majoors, 4 kapiteins en 4 lste luits. (Militaire administratie.) a. Milit. intendants 1 hoofd-intendant (gen.-maj,), 2 intendanten der 2de kl. (luit.-kol.) 4 onder-intendanten lste kl. (majs.) 6 onder-intendanten der 2e kl. (kaps.); b. kwartiermeester J: 25 kapiteins, 32 lste luits., 31 2de mits.; c. administvs. van kleeding en wapening, 1 maj., 5 kapt., 11 lste luits. en 6 2de luits.; d. Directeurs der militaire hospitalen: 6 kapts. en 2 lste luits. — (geneeskundige dienst) 1 inspecteur (gen.-majoor), 4 lste ome. van gezondh. der lste kl. (luit.-kol.) 6 lste offic. van gcz. der 2de kl. (majoors) 32 offic. van gez. Iste kl. (kapts.); 62 offic. van gcz. 2de kl. (lste luits.); 36 offic. van gez. 3de kl. (2de luits.); 5 apothekers lste kl. (kapts.); 12 apoth. 2de kl. (lste luits.); 10 apoth. 3de kl. (2de luits.) — Veterinaire dienst: 7 paardenartsen lste kl. (kapts.); 7 paardenartsen 2de kl. (lste luits.)_; 7 paardenartsen 3de kl. (2de luits.)</p>
	<p>Het prov. geregtshof in Noord-Holland heeft heden G. V. schuldig verklaard aan het des bewust zich bedienen van een geschrift van koophandel, waarin valschheid is gepleegd door het veranderen van het geschrift en het verzinnen eener overeenkomst, en hem veroordeeld tot vier jaren correctionele gevangenis en eene boete van ƒ 50.</p>
	<p>Heden nacht ten 1 ure is brand ontstaan in het houten gebouwtje, staande achter de nieuwe kerk (Donkcresluis), waar sigaren verkocht worden voor J. Schudel. De brand is vermoedelijk ontstaan doordien de kachel, toen genoemde Schudel den winkel verliet, nog brandende was. Door de werking van 1 spuit was de brand ten 1 % ure gcbluscht; het gebouwtje is gedeeltelijk uitgebrand.</p>
	<p>In hot afgeloopen jaar hebben te Weesp plaats gehad 124 geboorten, 95 sterfgevallen en 25 huwelijken. Bevolking 3014 zielen.</p>
	<p>Naar men verneemt, is niet alleen bereids cenccssie verleend tot aanleg van den spoorweg van Harlingen over Bolsward en Sncek naar Heerenveen, maar zullen reeds dezer dagen statuten en prospectus worden aangeboden. De Heeren Abr. Harmens, fabriekant van stoomwerktuigen, T. Muiier, burgemeester van Wonseradeel en Vegelin van Claerbergen, te Joure, behoorende tot de onderteekenaars der circulaire. (Gron. Ct.)</p>
</text>
