<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gttfc lEPE_\BOOMEHL g* TE KOOP: Eene fraaije partij lEPENBOOMEN, •SswsaMt&apos; glad van Stam, op 12 a 14 Rijnlandsche Voeten afgezet. Als: Circa 100 Stuks 20 Nederl. Dnim in omtrek a ƒl.--// 150 // 18 // // // // « « 0.85. // 250 « 16 // // ii ii ii ti 0.70. Geleverd vrij aan Boord te HAARLEM. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. A. F. bij den Boeken Papierhandelaar F. J. MACDONALD, aldaar. (1446) löwaß tarwe- m pelmolen TE LEMMER, bij gesloten Briefjes TE HUUR voor den tijd van 5 a 7 jaren, aanvangende 12 Mei 1865. Conditien te vernemen en de Briefjes Franco vóór of op den 28sten Januarij 1865 in te leveren bij S. KOOPMAN, te Lemmer. (1237) DOOR KWITERING der ZAAK wordt te Haarlem TE KOOP aangeboden, op een van da beste Standen der stad: Een kolossaal WINKELHUIS, waarin sedert &apos; eene reeks van Jaren het vak van Manufacturen is uitgeoefend en nog steeds met het beste gevolg wordt voortgezet. Belanghebbenden gelieven zich met Franco Brieven Lett. J. 8., te adresseren bij den Boeken Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (1153) UIT DE HAND TE KOOP I Een kapitaal KOOPMANSHUIS en ERF, staande op den besten Stand van eene der Hoofdgrachten; dadelijk te aanvaarden. Adres franco onder Lett. K. H. bij de Boekverkoopers GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (1208) BIWAiiE BEËLDUODWERS, die goed kunnen Teekenen en hun Vak grondig verstaan, kunnen dadelijk VAST WERK bekomen aan de Maubelfabriek van W. H. JT. ENTKEN, (1307) Gravenstraat, H 296. WLNKELDOGHTER. In eene drukke Affaire hier ter Stede wordt tegen I*. Februarij GEVRAAGD eene WINKELDOCHTER, van goede Getuigen voorzien. Hierop reflecterende gelieve zich te adrresseren, onder Dett. P. M., Bureau Handelsblad. (1437) Eene JUFVROUW , van fatsoenlijke Familie, oud 23 Jaren, P. G., wenscht tegen I°. Februarij of later in eone BETREKKING geplaatst te worden, hetzij ter adsistentie in de HUISHOUDING, tot medeverzorging van JONGE KINDEREN, van welke bezigheden zij van hare tegenwoordige Betrekking de noodige informatien kan aanbieden ; hetzij als WINKEL-JUFVROUW, of iets dergelijks. Rcflecteerende adressere men zich onder Lett. J. F. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel te Amsterdam. (1450) DE NEDERLANDSCHE SPEELKAARTEN-FABRIEK van ZEVENAAR naar ARNHEM overgebragt zijnde, wordt aan Belanghebbenden kennis gegeven, dat op deze Fabriek steeds wordt voortgegaan met de VERVAARDIGING en LEVERING van allerlei soort van SPEELKAARTEN. (1454) mmwmmicm n i:b \e. ~~ (Elegante Tasehen-Ausgabe). Reisebildcr. 4 Thle • ƒ 3.-* &apos; Vermischte Schriftc. 3 Thle // 2.2* ; Buch der Lieder .....,// o.7jj Romantische Schule &apos;. . « 0.(3. Deutschland. — Atta Troll. — Ein Sommernachtstraum . « 0.7% Ueber den Adel. — Schwabcnspiegel. — Doctor Faust. . « 0.7* Ueber Ludwig Borne _■ 0.7* Französische Zustande . « 0.7* Madehen und Fraucn aus Shakespeare&apos;s Werke. . , . , &quot;0.7* Erinnerungen von Meissner .....«■ 0.7* Almanzor. — Briefe aus Berlin. — Politisches Glaubensbekenntniss » 0.7* Dichtungcn ../&apos; 0.7* Der Salon. 4 Thle „ 5.— Deze Werken zijn mede verkrijgbaar in Prachtbandjes, tegen ver* hooging van 25 Cents por Deel. Amsterdam. — K. 11. SCHADD. In eiken Boekwinkel verkrijgbaar. (1396) In alle Boekwinkels voorhanden: 1 DE WARE GODSDIENST.! 3 EENE STDDIE OVER LESSINGS DRAMA I Nalhan, de JPFijze, door KUNO FISCHER. 3 Uit het Hoogduitsch fi I door A. G. VAN ANBOOV. „ 1 3 PRIJS 75 CENTP- (26861) E H Uitgave van B. L. VAN P^M ,ts famptii. .mmrrntr</p>
</text>
