<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 20 Januarij.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Udenhout, J. van lersel; tot consul der Nederlanden te Huil en voor al de havens aan den Humber, den Heer J. R. Ringrose, thans vice-consul.</p>
	<p>Openbare vergadering van den Raad van State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 25 dezer, des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>Gisteren avond had in den Stads Schouwburg do tweede voorstelling van de opera Faust von Gounod plaats. Alvorens in details over de uitvoering te treden, wenschen wy den componist en zijn werk meer van nabij te beschouwen.</p>
	<p>Charles Francois Gounod, geboren te Parijs den 17den Junij 1818, werd in 1836 als leerling in het conservatoire aldaar opgenomen, kwam toen onder leiding van den beroemden componist Halevy en ontving daarbij lessen van Lesueur en vervolgens van Paër. In 1837 werd hy reeds nvt een tweeden prijs voor compositie bekroond en twee jaren later bij het concours van het Instituut viel hem voor zijne cantate //Fernand&quot; de eerste prijs ten deel. Deze prijs sluit eene reis naar en een vierjarig verblijf te Bome in, op kosten van het gouvernement. Van deze gelegenheid maakta de componist gebruik, om zich in die stad toe te leggen op de beoefening der kerk-muziek. In 1843 vinden wij hem te Weenen. Tot in 1851 deed de jeugdige toonkunstenaar niets van zich hooren. Sedert dit tijdstip echter werd zijn naam meer en meer bekend door eenige psalmen en motetten voor solostemmen en een of twee koren, tot dat in 1851 zijne Sappho voor het eerst in de groote Opera te Parijs werd opgevoerd. Noch deze opera, noch laNonne sanglante , in 1854 opgevoerd, verwierven den bijval van het publiek en eerst in 1859 werd de naam van Gounod alom bekend \oor de schitterende uitvoering, die aan de eerste voorstelling van v-ust ten deel viel. Deze opera is van alle werken van Gounod tot nu toe zijn meesterstuk; de beide opera&apos;s toch Philemon en Baucis in 1360 en de Koningin van Saba in 1862 ten tooneele gebragt, hebben zich niet in dezelfde goedkeuring mogen verhengen. Dé opera Faust behoort tot de gewrochten, die niet alleen den tijdgenoot boeyen, maar ook bij het nageslacht waarde zullen blijven behouden. Mogen de rollen van Faust en Mephistopheles ook al niet altijd aan de billijke eischen der kunst voldoen, men is verpligt aan die van Margaretha of Gretchen den grootsten lof toe te zwaaijen. Deze partij is eene originele schepping van den Franschen toondichter, vol poézy , leven en gloed. Het eerste bedrijf der opera heeft niets dat den hoorder bijzonder belang inboezemt, maar de eerste tooneelen van het tweede bedrijf behelzenjtreffende oogenblikken. In het derde bedrijf, het schoonste en gewigtigste deel van het geheele werk, merken wij de dichterlijke scène op in den tuin, en de liefdesverklaring tusschen Faust en Margaretha. In het vierde boeit ons het soldatenkoor, de dood van Valentijn en de kerkscène. In het vijfde bedrijf, dat in muziekale waarde beneden de anderen staat, moeten wij het duet in de gevangenis en dc slotsccnG Ycnucltltin Als Gretchen hebben wij met den meesten lof van Mw. Deetz te gewagen. leder tooneel, waarin zij optreedt, boeit den hoorder op onbegrijpelijke wijze. In de laatste scène van het tweede bedrijf bij hare eerste ontmoeting met Faust, draagt zij hare kleine muziekale phrase met eenvoud en schoon geluid voor. De ballade van den Koning van Thulé in het derde bedrijf even als de verschillende recitativen geven haar gelegeheid van haar zuiver, rein en vol geluid, haar spel vol leven en klem , haren zang zoo fijn genuanceerd, zoo vol uitdrukking, partij te trekken en hoe zij daarmede woekert bewijzen de uitbundige bijvalsbetuigingen , _ die haar van allerwege ten deel vallen. Indien onze beperkte ruimte het toestond, zouden wij de talentvolle zangeres en toneelspeelster gaarne op den voet volgen en ieder tooneel ontleden, waarin zij met zooveel inzigt, met een zoo buitengewoon talent hare partij vervult. Hetzij genoeg aan te stippen dat zij als Gretchen op nieuw bewijst, met welke groote gaven de natuur haar heeft bedeeld. Van don Hoer Colomann-Schmidt als Faust mogen wij ook met lof gewagen. Zijn lang recitatief uit het eerste bedrijf draagt hij met kleur voor. In zijn duet met Mephistopheles, in de verschillende tooneelen met Gretchen weet hij zijne schoone stem voortreffelijk te ontwikkelen. Hy zingt met smaak en gevoel en toont eene goede methode te bezitten. Zijne aria uit het derde bedrijf droeg hij met zooveel gevoel, zoo fijn en zuiver voor, dat een daverend applaudissement van aller goedkeuring getuigde. De partij van Mephistopheles ia, wij herhalen het, op zich zelve misschien het zwakste deel van de gansche opera. Als mon den Casper uit den Freyschiitz en den Burtram uit Robert als de type van eene duivelachtige rol mag beschouwen, dan bemerkt men hoeveel Gounod bij deze partijen in zijnen Mephistopheles ten achter staat. De Heer van Borkowski had dan ook in deze rol geene zeer dankbare taak en toch heeft hij door eene levendige mimiek, door gelaat en gebarenspel bij deze tweede voorstelling aan de verschillende scènes, waarin hij optreedt, veel gloed en leven gegeven. Jammer echter is het dat zijn orgaan, in de basnoten krachtig en welluidend, in het midden en hoog register, zoovele doffe en gevolleerde noten bevat. De Heer Hess kweet zich regt goed van zijne taak. Hij zong de partij van Valentijn met frisch, zuiver en soms krachtig geluid; het vibreren was echter menigmaal hinderlijk. De ensemble-stukken der solisten, namelijk de kwartetten in het derde bedrijf, de beide duetten tnsschen Faust en Margaretha en de duetten tusschen Faust en Mephistopheles werden allen zeer gelukkig voorgedragen. Ook van de koornummers hebben wij met lof te gewagen. Het eerste vrouwenkoor in het eerste bedrijf klonk zuiver en gelijk; de mocijclijke nummers bij den aanvang van het tweede werden beter voorgedragen dan bij de eerste voorstelling en het soldatcnkoor liet, hoewel het soms kracht, vuur en energie miste, een bevredigenden indruk achter. Wat den orchestmeester beweegt, sommige tempo&apos;s zoo langzaam te nemen, valt moeijelijk te verklaren. Waarom in het tweede bodrijf de instrumentale inleiding, de verschillende koornummers, de fraaije wals niet vlugger genomen? Door zijne vreemde opvatting bekomt dit geheele gedeelte iets zwaarmoedigst, iets onbestendigs, hetgeen wel in de eerste plaats voor hen hinderlijk is, die dit gedeelte op andere plaatsen ja zolfe ter dezer stede, naauwelijks drie jaren geleden dooi? het Fransche opera-gezelschap uit den Haag, met veel meer vlugheid, levendigheid en aplomb hoorden uitvoeren. Wat hier door den orchestmeester bedorven wordt, kunnen alle andere artisten gezamenlijk niet goed maken.</p>
	<p>Het instrumentale gedeelte dezer opera, dat bijzonder schoon en rijk door den componist is ontwikkeld ■, werd door het orchest goed opgevat en wedergegeven. Wy&quot; hebben tot ons genoegen weinig fouten opgemerkt en daarentegen byna overal aplomb, kracht en kleur ontmoet. Ten slotte mogen wij den Heer Deetz met deze welgelukte opvoering geluk wenschen. Het publiek tooüt doof eene talrijke opkomst, dat het met ons gunstig oordeel instemt, en wy zijn overtuigd, dat de beneficc▼oorstelling ten voordeele van de rijk begaafde zangeres, Mw. Deetz, een zeer groot aantal liefhebbers naar den schouwburg zal lokken.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE&gt; 19 Jan. Men verneemt, dat op last van H. M. de Koningin-Weduwe op Hd. verjaardag eene belangrijke uitdeeling van levensmiddelen en brandstoffen is gedaan aan een aantal behoeftigen alhier, en aan de arbeiders en gecmploijeerden op Hd. domeinen, aan welko laatsten tegelykertijd eene gratificatie in geld werd uitgereikt. *&apos;s GRAVENHAGE, 19 Jan. Heden is aan de bureanx van de stadsspoorwegen aanbesteed: I°. Het verlengen van de veeladingen,het maken van veeparken en het wijzigen der sporen en wissels op de stations Harlingen en Leeuwarden, ten behoeve van den spoorweg van Harlingen naar de Hanovcrsche grenzen. Daarvoor waren vier inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer J. H. Keyzcr, te Leeuwarden, voor .ƒ18,500. 2&quot;. Het doen vaa grondboringen in en bij de Nieuwe Maas tegenover Rotterdam, Jen dienste van de overbrugging van die rivier. Daarvoor waren twee inschrijvings-bilietten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer M. Kronenburg, te Kuilenburg, voor ƒ 950, terwyl de andere inschrijver voor/1930 had ingeschreven. _ — In de zitting van den Hoogen Raaü, burgerlijke kamer, van heden is verworpen het beroep in cassatie van den kerkeraad der Herv. Gemeente van Noordkren c. s., tegen Jhr. Mr. O. Q. J. van Swinderen. Dit geding; had betrekking tot het regt van benoeming van een predikant. Voorts is behandeld het beroep van het koloniaal gouvernement in Suriname, tegen den exploiteur bij het geregtshof in de kolonie Suriname c. s. en tegen S. SoeSman Jr., en consorten, mitsgaders F. W. Facrber c. s.; voor den appellant heeft gepleit Mr. A. de Pinto. Dit geding betreft de vraag of de appellant moet worden verklaard preferent-creditcur op da opbrengst ran de brj executie verkochte plantage Hope. * £NKHUÏ_J_N, 19 Jan. Onze visschers zijn gisteren on eergisteren wedicr Uitgevaren. De Vollendammer visschers hebben reeds deze week eeruge honderde schelvisschen gevangen, die yoor den zeer hoogen prij&apos;s van ƒ39 per honderd stuks zijn afgezet. Do prijs van den haring was gisteren ƒ4 het tal.</p>
	<p>* NIEUWE DIEP, 19 Jan. Heden avond is hier ter reede gekomen het. Deensche oorlogs-stoomramschip Stearkodder, kapt. H. Moller, van Christiansand naar Bordeaux bestemd. Het zal hier kolen innemen.</p>
	<p>MIDDELBURG, 18 Jan. In de heden namiddag alhier gehouden zitting van den gemeenteraad is onder anderen vastgesteld een adres aan den minister van binnenlandscfce zaken, houdende verzoek om eene commissie uit den raad to willen afwachten ter bespreking van de belangen dezer gemeente, in verband met het wetsontwerp tot wijziging der gemeentewet, voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft. VLISSINGEN, 18 Jan. Dezer dagen vervoegde zich, naar wij vernemen, cene vrouw bij haren huisbaas, om hem te kennen te geven dat zij voornemens was te verhuizen, daar hare buren met wie zij zamenwoondc, haar het leven zoo onaangenaam maakten. De huisbaas, niet gaarne eene goed betalende huurster verliezende, beproefde de vrouw van haar voornemen af te brengen, doch te vergeefs. Hij begaf zich daarop naar hare buren om ze over het gehoorde te onderhouden. Daar werd hom medegedeeld, dat de goed betalende huurster integendeel zelve het haren buren onaangenaam maakte, als blijk waarvan de buurvrouw haar hoofd toonde, hetwelk sporen droeg van mishandeling, haar door de klagende buurvrouw toegebragt. De klagt der huurster was alleen gegrond op de omstandigheid dat zij zich had opgehangen en de buren zich de vrijheid hadden veroorloofd haar af te snijden, eeue vrijheid die met eenige vuistslagen werd gestraft. (Midd. Ct.)</p>
</text>
