<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 6 Maart.</title>
	<p>In de heden gehouden veiling van 198 eer. Havana Tabak werden 9 kav. verkocht van 33 a 67 c. en 10 kav. opgeh. van 34 aBO c. De 55 eer. Vara Tabak werden verkocht tot 63 a 75 c. Van de 148 eer. Vara Tabak werden 3 kav. verk. tot2B&apos;/2 a2Bi/2 c; en 11 kav. opgeh. tot 28 a 60 c~. Van de 100 eer. Havana Tabak, mede in veiling aangeboden, zijn 5 kav. verkocht tot 30 a 100 c. en 14 kav. opgeh. tot 35 a 140 c; 7 kav. uit de hand verkocht. De Havana Sigaren zijn opgehouden tot ƒ4O a 65.</p>
	<p>BATAVIA, 29 Jan. Koffij uit gebrek aan voorraad zonder omzet Te Samarang werd op levering uit den nieuwen oogst ƒ 40.50 besteed, welke prijs thaus niet meer te bedingen is. — ihiiher is weinig meer te bekomen, kleine partijtjes werden van ƒ 15.75 a 16 voor nu. 16 afgedaan. — Hijst met geringe» omzet en iets flaanwer bij gunstige mtzigten voor den aanstaanden oogst. — Arak blijft tot ƒB5 aangeboden. — Indigo werd van f 4.40 tot / 4.50 voor gewone partijen prima soort afgedaan. — Oom Damar zeer begeerd, kleinigheden werden van./ 30 tot ƒ31.50 verhandeld. — Uom Etustiek tot ƒ 105 gevraagd. — Huiden hoog in prijs. — Peper met eenige afdoeningen. Van zwarte Lampongs tot ƒ 15. — Manufacturen stil, op vendutie werden verscheidene beschadigde partijen meerendeel* tot zeer lage prijzen afgedaan,- waardoor grootendeels in de behoefte voorzien wordt, die verder vervuld wordt door kleine verkoopen tot telkens verlaagde prijzen. Zoo wordt kistgewijs 5/4 Madapollams tot./&apos; 6.50 en 6 4 tot ƒ8 afgedaau op 5/m. voor Nederl. fabrikaat. Calicots ondervonden weiuig navraag,&apos;bij enkele kisten wordt Nederl. fabnk. tot ƒ 7 a 7.25 in 5;4 breedte losgelaten, terwijl voor 6; 4 ./ 9.20 a 9.50 geaccepteerd werd. Van Shirtings vinden alleen 7/4 Nederl. fabr. eenigen aftrek. Cambrics alleen gezocht in fijne soorten n°. 15 16. Ruwe Drills zeer lusteloos, goede zware kwaliteit a ƒ12.50 te verkrijgen. Molton Dekens werden van ƒ 1.35 tot ƒ1.45 voor 84, en ƒ2 voor 10,4 omgezet. Geverfde goederen ondervinden weinig debiet met uitzondering van effen Aurianopel rood Katoen, waarvan ruimere toevoeren en belangrijke afdoeningen plaats vonden. — Metalen: Naar Zweedsch IJzer blijft de vraag vrij levendig, Lood zonder verbetering; van rood Blaükoper is&quot;in de ligte dimensien weinig ter markt, voor binnenl. debiet blijft eene goede vraag bestaan. — Proeisien: Boter wordt nog bij ruimen voorraad van ƒ11.50 tet ƒ 13.50 omgezet. Kaas: voor gave kwaliteit is ƒ 8 a 9 te beJingen. — Geneoer wordt hooger gebonden ; afdoeningen vonden plaats tot ƒll a 12.50 naar betiuerk. — Haantjes iti r nieuwe etiquette tot J 6 a 6.25 te plaatsen, waartoe ook Valker verkrijgbaar is. Vruchten zijn eer weder flaanwer aan te nemen. Do meeste schepen werden bij gedeelte vervracht en hebben nog ruimte dispónibel. Naar Amsterdam werd opgenomen Ned. tiellatrix a j 40 voor Suiker. Elcctre bekomt ƒ4O en ƒ37,50 voor Suiker en ƒ 60 voor ligt goed. Naar Rotterdam worden beladen Ned. Prof. v. d. Boon Mesch a ƒ4O, voor Suiker, t 37,50 Tabak en ƒ 15. Tin; Diana ƒ4O, voor Suiker, ƒ5O, voor Thee; Eva Johanna ƒ4O; voor Suiker, ƒ6O eu ƒ 50 v»or ligt goed. Eng. County of Lnnark laadt te Soerabaya Suiker eu Tabak a ƒ 40, liuideH a / 50. Wissels op Nederland blijven bij het Gouvernement en de Factorij a 103 pCt. verkrijgbaar. Door de Banken werd a 104 pCt. gekocht en verkoopen zij a 103^ pCt.; later zijn a Wi\ pCt. nog posten afgesloten. De handel geelt a 1031/2 pOt. af. Up Londen 4/m. z. -wordt door de Banken a ./ 11,65 eu door den handel a ƒ 11,75 afgegeven^</p>
</text>
