<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAAT DER JAVASCHE BANK</title>
	<p>op 23 Januarij (&apos;s namiddags.) Bankbilletten in omloop ƒ 25.330.720.— Eekening-courant saldo&apos;s // 2.188.990.49 «lunt cri muntmateriaal, (mutaties in begrepen)... // 14.870.052.28</p>
	<p>Donr den gouverneur-generaal zijn de volgende beschikkingen genomen :</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot 3den comm. bij het dep. van fin. W. van der Pijl; tot not. je Poerwakarta B. A. Barkey, tot adspir.-ing. bij het mfjnw. in Ned. Indie G. P. A. Renaud en J. 11. Cordes; tot not. te Bodjonegoro F. D. Chandon; tot lste comm. bij de algem. rekenk. G.P.H. H. Gonggrijp en F. G.Lei«elmeijer, tot 2de id. J. A. E. Schenck en P. L. Otten, tot 3ie id. W. 11. H. L. Jaeger, A. L. D. Andeweg en A. M. G. v. Braam; tot leden van de kamer Jan koopb. en nij verh. te Soerabaya Mr. W. H.&apos;s Jacob en C. Beth; tot &apos;Weeden buitengew. subst.-griff. bij de regtb. te Sumanap L. H. Dubois. Belast: Met het beheer van het boschdistrict Soerabaija, de ambten. J. Beijerinck; met idem Ngawie in de resid. Madioen, de ambten. C. L. •olume.</p>
	<p>Opgedragen: Het beheer ever het boschdistrictßembangmet de hoofd- Plaats Rembang als standplaats, aan den ambten. J. W. H. Cordes; idem «aniarang met Oenarang als standpl. aan den ambten. W. C. Mauve; idem «kalongan-Tagal met de hoofdpl. Pekalongan als standplaats aan den &quot;■abten. W. Buurman; idem Japara met de hoofdpl. Paiti als standpl., *an den ambten. G. S. de Graaf; idem Cheribon-Preanger-Regentschap- Pen-Krawang met Soemedang in de resid. Preanger-Regentschannen als Btandpl., aan den ambten. W. A. Staring. „ Ingetrokken.- Op verzoek, het aan F. W. Goddaeus, laatstelijk telegra-ost 3de kl., wegens ziekte, verleend tweejarig verlof naar Nederland. De aa&amp; C. A. J. Pecqueur verleende admissie tot de uitoefening van de gelees en heelk. practijk in de afd. Bodjonegoro. Magliging verleend.- Tot de uitreiking aan O. A. J. Pecqueur van eene ?cte van toelating tot de uitoefening van de genees- en heelk. practijk in «e afd. Sidho-Ardjo. , ,  ..,&apos;-. Ontslagen: De gewezen commies op het assist.-resid.-kantoor to Suganap W. J. Selleger; de geschorste commies bij het postkant, te Ngawi §■ G. Lucardie; op verz. eerv. de opz. 2-ie kl. bij de kult. 111 Ankola-Djai _• Le Maire en als lid van de kamer vankooph.cn nn verh. te Soerabaya , ... A Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan l^ resident van Palembang P. L. van Bloemen Waanders; aan den present van de weeskamer te Amboina N. van der Beek.</p>
	<p>Militair Departement, genoemd.- Tot spijsverzorger bij het groot nH-tair hospitaal te boei §:. F. C. W. von Ende; aan den kapt. kwartierni. der milit. adm B. G. W. aan den expediteur b/den generalen staf J. H. Larferiiieijer; ziekte, aan den 2den luit. van het reg. O. I. kavallerie E. M. G. , OnkiJen Eervol de 1 ste luit, van het reg. O. I. kavallerie W_G. Lehn«tfing.</p>
	<p>Marine Departement. Belast: Met het bevel over het gouv. stoomschip Draak, L. C. J. Gaster. Gedetacheerd: Bij het inariue-depart. de gezagh. bij de gouv. marine J. A. Velders.</p>
	<p>Ontslagen.- Op verz. eerv., de 2de opz. bij het vak van scheópsbouw aan het marine-etablissement te Soerabaya J. J. van Tooren.</p>
</text>
