<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-&apos; C. W. LAIfiEISGHEID, Red 9-ion en Spread ffilasrle Tavern. 94 HIGH-STREET WHITECHAPEL, _iO__H&gt;ON. Nederlandsen Koffijhuis. — Restaurant. — Biljard en Hoïlandsche j Couranten. Beveelt zich aan bij het Nederlandsche reizende Publiek. (5-266)_ Yoorfcdni.. Tntéekerien&apos;&quot;op het KlnÊtKßßli.FM_bevattende de opgave van Predikbeurten bij alle van Staatsweg» erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, benevens mededeeiingen van de Kerkeraden. (207) _Hartenstraat, XX 801. J. ia. &amp; ft. VAN HE - EB-jj? PETER ROBINSON, fifgentstreet, 103—108 en Oxfordstrcet, 256, Londen. LANGENBERG &amp; G_, Boompjes, 108 Rotterdam. STALEN van ZIJDE en alle andere STOPPEN, word. Franco aanvrage gezonden door het geheele Bijk en naar de Overzeesche Bazittingen. (2538) Er wordt op een Dorp in een _bffij_tuVteii Spoedigste gevraag» een allezins bekwame BILLARO-JittNGEN. Alleen diegene die yan zeer goede getuigen is voorzien zal in aanmerking komen. T« bevragen onder letter G., bij den Boekhandelaar E. TER HAAR,t« Lieren. (5490)^ --___.?_--ag_t&lt;J?ca APril a- s- S^^l-Jet&quot;_?oolf&apos;g_an, eene JTCJ-&quot; VHOLw, F. G., van fatsoenlijke familie ën beschaafden omgang; voUomen bekwaam om de Huishouding waar te nemen. Daar z&apos;J ook de zorg voor een Meisje van 12 jaren moet op zicli neme;*, za&apos; zij die Fransch spreekt en eenige kennis heeft van Muziek (piano) de Voorkeur hebbes. Adres met franco brieven onder letter V. G-. ! bij den Boek- en Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat.&apos; (5472) Uit de hand&apos; TE&quot; KOOP om mët TT. MeT &apos;t e&quot; bel rikken: cênTlP* TREKJSE met eene BOVENRA;ï__S_ met ALCOVE en Kasten, onder twee Kamers met Winkelopstand, Keider, Keuken me* pomp. geheim gemak en kast, geschikt voor eene kleine aflaire, gelege&quot; in het dorp Apeldoorn bij de R. K. Kerk, en zulks voor de som va» f 1200-, alsmede nog een RI&apos;SS met drie Kamers, Kelder. Keuken- Achterhuis en Schuur, l uur van het dorp, met grooten Tuin »c{ Vruchtboomen, alles in goeden staat, voor f 1000, desverkiezenJf beide met de helft op hypotheek. Franco te-bevragen bij (*■*-&apos; SCHOEP, Koopman te Apeldoorn. (5605) mriAAHEI-111-ÏBOÜ3IIA7^ Wij zijn aangezocht ons te belasten met den verkoop van een* aanzienlijke partij extra schoon gevormde VRSJGHTBOOVJIE.*&apos; zoolang de voorraad strekt, tot buitengewoon lage prijzen, a contant- MONTAGNE PERZIKEN, 3 a 4jarige, schoon gevormd» platte boomen, per stuk f 0.70, de 6 stuks / 3.60. ORANJE of TROSABRIKOOS, 3 a 4jarige, schoon gevormd» platte boomen, per stuk&apos; / 0.60, de 6 stuks ƒ3. HOOGSTAM PEEREN, mooije stammen en flinke kroonen. per stuk ƒl, de 6 stuks t 5.40. HOOGSTAM APPELEN, mooije stammen en flinke kroone». per stuk ./ 0.60, de 6 stuks ƒ3. HALFSTAM PEEREN, mooije stammen en flinke kroonen, pet stnk ./ 0.50, de 6 stuks ƒ 2.70. HALFSTAM APPELEN, mooije stammen en flinke kroonen. per stuk ƒ0.45, de 6 stuks ƒ2.40. Alle van de meest gezochte soorten. Verkrijgbaar op onz&apos; Bloemisterij, hoek Steenpad, .buiten de Raam-barrière, te Amsterdam- Brieven franco. (5509) Gebr. VAN OEN BERG. wi jm Hjüni ë Er&quot; Er wordt GEVRAAGD een bekwame WIJNKOOPER-* KNECHT, om tegen I°. April in dienst te treden. Alleen diegenen, welke goede getuigschriften kunnen leveren, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder lett. V. V., &apos;bij den Boekh. H. DE HOOüH, Nieuwendijk, L 76, te Amsterdam. (5458)</p>
</text>
