<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. IsTADsTSCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters- Zaturdag 9 Maart. (N°. 101 Abonn.): eene tweede voorstelling van: De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven, vrij gevolgd naar he* Fransch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Te Parijs rn het Theatre du Vaudeville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond. Gevolgd door het tweede bedrijf van: De Triomf van Gabriël op Astarolh. (6V2 nre.) Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneelspel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig tooneel vertoond. , Opera-Voorstellingen. Dingsdag 12 Maart. Eene tweedo voorstelling van: L Afrieaine, versierd met twee decoratien en tooneelm. toestel, door J. F. Plaat. (6&apos;/s ure.)^ GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN LIER- Freitag 8 Marz. Gewöhnliche Preise, Dutzendkarten guitig. Zum Zweiten male: Der Kaufmann, Schauspiel in 5 Aufzugen von Roderich Benedix. (Niemals in Holland aufgeführt.) .__ . _. , f Sonnabend 9 Marz. (Diplomé, Dutzendkarten und Freier Eintntt olme Ausnahme nicht guitig.) Zweites Gastspiel_ von FnederiKe Gossmann: Zum Ersten mal: Uebers Meer, Lustspièl in 1 Act von Putlitz. Hierauf: Sic schreibt an sich sclbsl, Lustspièl in 1 Act von J. Holten. Zum Schluss: Die Kurmdrker und der Picarde, Genrebim mit Gesang und Tanz in 1 Act von Schneider. (8 Uhr.) SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater. Vrijdag 8 Maart. Martha oder der Markt zu Richmond, Oper ra 4 Acten, von Flotow. Aan_-J_J._?&apos; Entree 50 Cents. DIE DIRECTION^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 8 Maart. Eene derde opvoering van: Klaasje Zevenster is met dooa, nieuw tooneelspel in 9 tafercelen. Voorafgegaan door: Ee St. Nicolaasavond, voorspel in 1 bedrijf. Vrij bewerkt naar een der pleiaden door le. taf. Adel en Liefde; 2e. taf. op de Straat; 3e. taf. een pleegvader onder de pantoffel; 4e. taf. nog een Vader; se. taf. de liefdadig new eener Oude Vrijster; 6e. taf. op het Kantoor; 7e. taf. een Heiscu Plan; Be. taf. Redding en Straf; 9e. taf. Vader en Dochter. Entree 75 Cents in vertering. Aanv. 8 uit-- Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.^ • FRASCATI. ZATURDAG 9 MAART 1867: Bal Masqué et Paren ONDEK DIRECTIE VAN DEN HEER JOS. OLIVEIRA. _  5 een Heer met of zonder Dame ƒ 1.99. Entree voor J eene Gemasqueerde Dame ƒl. . Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames, zijn ts,lmt^Xar. dag des Voormiddags van 12 tot 2 Ure aan hgj^J1 a\^</p>
</text>
