<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 5 Maart. De Rhöne, van Rio Janeiro is te Southampton aangekomen met £ 44,004 in specie. &apos; t De rescontre is gisteren goed afgeloopen; geldt blijft govraagdto&quot; 23/4 a 7/8 pCt. Er was heden op nieuw sprake van eene regeling der Spaanscn» Passive schuld. Volgens de Times had deze aangelegenheid den Spaan* schen minister van financiën doen besluiten om af te treden, maar n&lt;J kwam later op dit besluit terug. Naar men verzekert zouden de Coupon&apos; bewijzen later worden geregeld. Door den financielen agent der Portugesche regering is bekend ge&apos; maakt, dat de gelden, door haar in 1866 van onderscheidene bankiers geleend, allen zijn afgelost door voorschotten, welke de Heeren Baring Brothers en C°. haar verstrekte. De aanleiding tot,het opnemen dier voorschotten was het onbetaald blijven van wissels, wel»&apos; de Portugesche regering in handen had. Volgens eene andere l°zl&quot;,* liepen die wissels op. cte Z. O. spoorweg-maatschappij en bevond a Portugesche minister van financiën zich in geldelijke moeijelijkkeden» ten gevolge van de financiële crisis te Londen. De ontworpen leenin» zal nu waarschijnlijk worden uitgesteld. , Mexicaansche dollars 591/ s p., Zilver 603/4 p., beide onveranderd- Engelsche fondsen vast en met iets meer handel. Gecons. 91 a &apos;jj contant en 91 Vs alk op April; Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 8S&quot;,8 89Vs exd.; Bank-actien 252 a 254; Schatkist-billetten 7a 11 Slf premie op Maart en 12a )7sh. premie op Junij; Indian-Stock2l4a2L&apos; De prijs verandering in Buitenlandsche fondsen is slechts van w^ nig belang. .Evenwel is de stemming over het geheel genomen va» Mexic. 17-Vs a 7/B; Spaans. Passive 22% a E&apos;s; dito Certif. 14Via™ Chili Scrip 11/ a disc.; Grieksche 16V« Russische (Eng.-Nederl.) leening 881/2 a 89; Donau-vorstendommen H/a al disc.; Turksche spCt. 30%a31i/8-, Ital. van 1861 533/Ba 6/8. Spoorweg Antw.-Rott. £87/8 a 91/?; Rijnspoorweg £ l.VgaWtyg.</p>
	<p>In de Produce Markels Review vindt men de volgende vergelijkende opgave van den staat der Bank van Engeland en den prijs der Gecons., gedurende de week, eindigende 2 Maart. 1867. 1866. 1865. Munt en muntmateriaal £ 19,390,312 £ 13,966,574 £ 14,801,367 Bank-reserve * 11,030,450 // 7,345,105 &lt;/ 8,728,015 Billetten in 0m100p.... *22,375,835 //20,768,100 * 19,933,285 Disconto 3 pCt. 7 pCt. 41/3 pCt. Gecons. a contant 91 u S 7 /&apos; 887/ s //</p>
</text>
