<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 6 Maart..Verkocht 1000 b. Java Koffij, ex Kortenaal- Heden werden uit de eerste hand afgedaan 13 v. Maryland Tabak, per St. Bernhard, terwijl nog verkocht werden 209 -eer. Vara Cen CC van de partij tegen 14 dezer in veiling aangeslagen. SCHIEDAM, 6 Maart. Moutwijn ƒ 13.—; Ceuever ƒ18.50; Amst, Proef ƒ 19.75; Spoeling ƒ 1.60. LONDEN, 5 Maart. Suiker,- Westindische soorten waren heden iets meer gevraagd, ende vorige koersen hebben zich-gesouteneerd. Men heeft 539 v. verkocht tot 31 a 35.6 voor Moscovados. Eene lading van 1760 k. Havana N°. 8 ex Clementina werd tot 22-6 afgedaan.— Koffij: Van Rio zijn tweo ladingen verkocht tot 47.6 en 49 sh. voor de Middell. Zee. — Rijst stil, op levering werden 50 tons middelsoort Ballam tot 12 sh. afgedaan. — Salpeter flaauw. — Zink vaster; men besteedde £21.15 a 21.17.6. — Schotsch //ser 53.9.— Lijnolie 35.6. — Talk 42.3. NEW-YORK, 2 Maart (per tel.). Katoen: Volgens telegraphische berigten bestonden de aanvoeren der week uit 60,000 b. en werden uitgevoerd 48,500 b. naar Engeland en 14,000 b. naar het Vasteland. De totale uitvoer sedert het begin van het saizoen bedraagt 567,500 b. naar Engeland en 108,000 b. naar het Vasteland; de totale aanvoer bestond uit 1,351,000 balen en de voorraad in alle havens is thans 610,000 b. BUENOS-AYRES, 25 Jan. Huiden; Gedr. met beperkte toevoeren; goede waar van deze provincie ontbreekt bijna geheel en de prijzen houden zich goed staande. Sedert 14 dagen bestonden de verkoopen uit 94,500 stuks, waarvan voor het het Noorden van het vasteland 2000 st., Ossen- van 30 ffi tot 44 r. en Koe- vam 221/ü ® tot 38Va r. Voorraad 41,000 stuks. Gez. Huiden met veel vraag, verkocht werden 39,000 stuks, waarvan 27,000 st. Ossen- tot 33 a 311/3 r-ei 12,000 st. Koe- tot 28 a 27 r. — Talk op nieuw lager en verhandeld van 14i/8 a 133/4 r. — Gez. Paardehuiden 13 r. — Van Wol zijn de aanvoeren verminderd en het artikel is tamelijk vast gebleven. — Holl. geraffin. Suilter 181/2 r. — Holl. Genever 46 a 49 d. betaald voor bekende merken. — Holl. Kaas gevraagd tot 28 d. — Vrachten zeer flaauw. .— Koers op Londen 503/4 d. MONTEVIDEO, 28 Jan. Huiden: Gezouten flaanwer, evenwol heeft men ca. 32,000 stuks verkocht tot 5.90, op levering in Febr. en Maart, maar tot dien prijs zijn geene koopers meer; Koehuiden zijn vast en werden wederom betaald met 4.80. Gedroogde Huiden verlaten ,de omzet sedert 14 dagen heeft zich benaald tot 4320 stuks, voor Havre besteedde men 5.10 a 5.40. Gedroogde Paardenhuiden 1.7V2 a&apos; k,10- — Talk lager, men heeft 1700 p. verhandeld tot 1.85 a 1.90.— »ol weinig gevraagd. — Paardenhaar tot ferme prijzen zeer ge. zocht, voor gemengde soorten betaalde men 17.70 a 18 d. — Koer» op Londen 52% a&quot;52%. BAHIA, 11 Febr. Suiker gevraagd, en iets vaster; 1700 k. en 2000 z. bedongen 2225 a 2300 reis voor Regular bruin, en tot 3000 reis voor goed wit. Voorraad 10000 ton. — Tobak. Tot langzaam stijgende prijzen werden 6500 p. verk. zoomede 1500 pk. St. Felix. en men noteert heden de eerste 5100 a 5300 reis voor P. F. 440 J a 4600 voor P, 3400 a 3600 voor prima, en de laatste 6 a 11000 reis voor beste soorten naar kwl., 5000 a 5200 voor prima, en 3800 a 4200 voor 2da. Deor de aanhoudende, droogte, zal de oogst hoogstens 80000 pk. bedragen. Voorraad 33500 pk. tegen 36500 m A». PJ. Uitvoer 28467 tegen 21600 in A°. PJ. Er werden 25600 pk. geladen tegen 12800 in A°. P. — Koffij niet lager te koop, waardoor de omzet zich bepaalde tot 3500 b. Moritiba _ 6200 reis. Voorraad 12500 balen. Vrachten iets flaanwer, n. het kanaal om order 27/6, en het continent 32.6. Koers op Londen 23| d. SANTOS, 4 Febr. Koffij. Na de iets betere berigten uit Enro/», en de hoogere noteringen te Rio, nam de kooplust toe, en stegen de prijzen 200 a 300 reis. De voorraad is zeer gering, en de aanvoer onbeduidend, terwijl de vraag aanhoudt. Men noteert goede en Superior 6200 a 6400 reis; Regular 5200 a 6000; geringere 4a50C0; round Lots 5300 a 6200, en eenigzins goede ladingen 6000 a 6100. Er werden 24,500 b. verkocht en 20,000 b. aangebragt; werkelijk fraaije Superior is schaarsch. Uitvoer 19,215 b., en er worden 17,200 b. geladen. — Vrachten naar het Kanaal 35 a 40/-. Koers op Londen 23&apos;, d. RIO JANEIRO, 7 Febr. Koffij: De. aanvoeren van het binnenland blijven gering en gaan sedert 23 Jan. 4000 b. daags niet te boven. Het gevolg hiervan was, dat de prijzen op nieuw eene rijzing ondervonden van ca. 200 reis en good nrst betaald werd met 6500 a 6800 rs. Onze voorraad bedraagt thans slechts 25,000 b. De verkoopen sedert 23 Jan. bestonden uit 68,200 b. waarvan 13,500 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa. Wisselkoers op Londen 231/4 a 23 i/ï« Vrachten naar het Kanaal 32 6 a 37.6.</p>
	<p>SOERABAYA, 23 Jan. Arak met vraag en aƒ 55 leverbaar binnen zes weken gecontracteerd. De stokers vragen nu ƒ 60. — Bindrotting zonder verandering in prijs en met veel voorraad. Lange dunne Bandjermassing is schaarsch af 12. — Huiden werden niet te koop aangeboden. — Koffij: Een paar partijtjes Solo W. I. bereiding kwamen ter markt, waarvan een&apos;ca, 160Ó pic. grif tot ƒ 41.50 verkocht werd, — Rijst blijft stationair op ƒ 175 a 190 voor grove blanke ett ƒl2O a 160 voor Carga naar de soort. Het weder blijft gunstig voor het jonge gewas en de aanplant geschiedt op ruime schaaL — Suiker: voor 3500 pic. leverbaar Proholingo werd ƒ 15.75 besteed. Van Solo kwamen diverse partijtjes af, waarvan 6 a 7000 pic. tot ƒl6 omgezet werden. Op levering uit den aanstaanden oogst werden geene afdoeningen bekend, zijnde de fabrikanten hoog gestemd door de laatste telegrafische berigten uit Europa. — Lijnwaden. Madapollams en Calicots worden bij voortduring in de markt geforceerd en dien ten gevolge ondervonden de prijzen daarvan eene verdere daling. Vraag en omzettingen zijn nietig. Het Engelsche fabricaat is ook verlaten, ofschoon tot in verhouding nog lagere prijzen aangeboden. Ruwe Drills stil en tot zeer- lage prijzen aangeboden; mooi blank goed wegende 81/4 a BVs © tot ƒ 12.25 losgelaten en zwaardere kwal. tot ƒ 12.50. De ligte soorten zijn geheel verlaten en tot ƒ 11.25 al 1.50 te vergeefs aangeboden. Gebleekte Drill» naar kw. van ƒl2 a 13 bij partij omgezet. Satteens in mooi Eng&gt; fabricaat met ƒ 1.05 betaald. Ruwe Shirtings gingen nu en dau nog in 39&quot; 81/4 ft&apos; Eng. fabricaat tot ƒ 11.90 al 2 van de hand, terwijl vooï 6/4 Holl. ƒ 14.25 bedongen werd. Fijne witte shirtings werden bij schaarschto in enkele soorten duurder betaald; 5/4, en 6/4 Holl. zijn zonder attentie en dringend tot ƒ 10.50 en ƒ 13.40 a 13.50 bij partij aangeboden. Cambrics goede Holl. N°. 24 met ƒ6.25 betaald. Voor paarsche hoofden N. 16 is ƒ9.50 besteed. Lappets met ruimere toevoeren en hoogstens/2 waard. Mousseline damassee met eenige toevoeren van goede kwal. en dessins, waarvoor grif ƒ 10 bedongen werd. Oogjesgoed zonder voorraad en bsgeerd even als Tafelgoed. Molton Dekens 8/4 afgedaan tot f 1.30 voor bonte katoenen en ƒ1.45 voor rood wollen hoofden, welke laatste in 10/4 breedte met ƒ2 betaald werden. 6/4 Indigo Salcinpores houdt men kistge wijze vrij algemeen op ƒ 15, doch zou men bij partij lager accepteren; in entr. wordt ƒ 14, gevraagd. Blaauwe Drill&apos; echte Indigo kleur en zwaar doek zijn tot ƒl6 verhandeld. Adrianopel rood effen Katoenen niet eenige aanvoeren van zware kwal., welke grif&apos; in de tweede hand overgingen. Eoode Garens weder lager afgedaan, van ƒ260 a 290 n. kwal. in entr. Ingevoerd werd goed N°. 24 a ƒ 320 losgelaten. Padded Pinks nagenoeg opgeruimd en haalden ƒ10.25 a 10.50 in goed doek. Voor. white grounds werd van ƒ6.50 a 8.75 naar de soort bedongen. Purple and red haalden van ƒ10.50 a 11 en zijn thans zeer gewild. Gele gronis Chitzen 5/4 worden a ƒ10.25 ingevoerd en isƒ9 a 9.50 in entr. te vergeefs aangeboden, ludiennes enluminées, goed doek, haalden ƒl3 voor 24&quot; 28 yds, terwijl ligte doeksoorten hoogstens ƒ12.25 bedongen. Slendangs blijven schaarsch en gezocht in alle broedten; 24&quot; X 90 moeten a ƒ25 zeilende afgedaan zijn. Weefgoederen stil. Roode gronds Boeginesche Sarongs zijn 11. kwal. ƒ42 a 50 te noteren, terwijl gele gronds van ƒ3B a 40 te vergeefs aangeboden worden. Changeants 25&quot; gesorteerd 2/3 blaauw en l/S paarsch zijn van ƒ 8.50 a 9 omgezet. — Metalen .- Zweedsch IJzer blijft schaarsch en gezocht a ƒ 11.50 en 11.7-5 voor goede sorteringen. — Eene gesort. partij Yellmv Mctal werd aƒ74 omgezet, terwijl voor de daarbij behoorende Spijkers ƒBO besteed werd. — Provisien : Boter, goede Delftsche gezocht van ƒl4 a 14.50, terwijl andere soorten van ƒl2 a 13 traag van de hand gaan. Z. M. en Leidsche Kaas schaarschƒB a 8.50 te noteren en Edammer ƒ 1.75 a 1.80. Hammen haalden grif van ƒ 7.50a-9. Vleesch is van ƒ45 a5O te vergeefs aangeboden. Genever ruimt langzamerhand op 011 de koopers toonen zich meer geneigd eene prijsvermcerdering in te willigen, zijnde reeds ƒl2 bij kleine partijen geboden voor gunstig bekende merken. Valker Bier geldt ƒ26 a 27 voor 1/1 en ƒ32 a 33 de 1/2 fl. per kist van 4 dozijn en is overvoerd- Haantjes Bier nieuw merk ƒ6, oud dito ƒ4a4.50. Wisselkoersen: Het gouvernement en de factorij blijven tot 103 pCt. ter markt. De particulieren en banken trekken van 1031/2 a 103% pCtop Holland. MAKASSER, 8 Jan. Koffij: Restanten Bontham, die nog ter&quot; markt kwamen, werden voor export, naar Europa en Singapore tot ƒ 37 grif&apos; weggekocht. — Wat van Hotting wordt aangebragt, trekt tot ƒ6J a 7 weinig kooplust.— R.jst .- Balie-Carga met veel padie zou&apos;thans tot /6 en witte Balie- tot ƒ6fa 7 tè koop zijn.— Mf&apos; nufaetore». Bij de factorij vond een aanvoer van 6/4 Madapollams plaats. Transactien bepaalden zich tot enkele kisten, die onder J 9 moesten worden afgegeven. Naar 5,4 wit bestond betere vraag/ doch was de voorraad van voldoende kwaliteit zeer beperkt. Een partijtje van Soerahaija geïmporteerd, bood men tot ƒ7 aan. 9/8 en 4/4 Maddapollams bleven onverkocht, tengevolge der concurrentie van 32 Eng. Maddapollams. Aanvoeren van ruwe Drills konden voor voldoende soorten tot f&apos; 13 nemers vinden. Vrachten niet afgesloten. Wisselkoers op Holland 103. SAMARANG, 25 Jan. Manufacturen. Wegens steeds toenemende aanvoeren, dringende aanbiedingen der houders en geringe kooplust bij do 2de hand, bleef onze markt bijzonder kalm gestemden vonden, hoewel hier en daar tot verlaagde cijfers werd losgelaten , geene noemenswaardige transactien plaats; Producten .- Wegens opgeruimden voorraad zijn Koffij- en Suiker-prijzen slechts nomina»» te noteren. Van Indigo vonden de laatste afdoeningen plaats op de basis van ƒ4.35 voor le kwal. Vrachten: Noteringen bleven nagenoeg onveranderd. Voor directe gelegenheid naar Amsterdan1 wordt nog vrachtgoed aangeboden. Tot ƒ4O voor Koffij en Suiker zijn hier ladende: de Kariagawa, Gerard Pieter Servatius, Prince» Amalia, Maria Hilleg. en County of Lannark. Wisselkoers op Hol&apos;-6/m. n. dato 103 S a 103. Gouv. 103 pCt.; op Engeland 6,m. na zigl ƒ 11.60, 4 m. na zigt ƒ 11.70.</p>
</text>
