<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Maandag avond jl. hield de 2d« seclie van het Metalen Kruis, afdeeling eiden, hare gewone driemaandelijksche vergadering in het hotel Rijnland, h die&apos; gelegenheid werd aan&apos;deu voorzitter, den beer E. H. Themps, als Ink van hoogachting, door den secretaris, uit naam der leden, een fraai ewerkte eerepenning, waarop het metalen kruis benevens eene toepasselijke ■scriptie (vervaardigd in de fahrijk van den lieer van Kempen te Voorfiolen), mei een hartelijke toespraak aangeboden en op de borst gehecht. Is eeue herinnering aan 12 Julij 1868, toen deze seclie benevens die der angrenzendc zuster-afdeelingen, len getale van ruim 300 manschappen, .aarbij een 10-tal banieren prijkten, een uitstapje deden naar het vorstelijk tHage, alwaar zij door de 3de sectie metalen kruis wierden opgewacht en roecferiijk ontvangen. _ &apos; Bij onze aankomst vernamen wij van den president dier seclie den heer Veijerman dat ons de hooge eer was te beurt gevallen om door U. M. onze eëerbiedigde koningin eu daarna door Z. K. 11. prins Frederik der Nederinden te zijn «itgenoodigd om dien dag op een bepaald uur aan hoogsterzelver paleizen een bezoek le brengen, alwaar wij allerminzaamst werden invangen en na een lang onderhoud met een God zegene u allen! wierden e-roet en de heer Themps niet alleen hel commando over de troepen en et deflié op zich had genomen , maar zich levens loffelijk heeft gekweten m nit ons aller naam lot die vorstelijke personen kernachtig het woord e voeren. God schenke hem nog een reeks van jaren de krachten en ver- QO»ens tot heil van zijn gezin, lot een sieraad in zijne maatschappelijke letrekking, tol bloei onzer vereeniging en 10l een voorbeeld van andere iister-afdeelingen. Zijn Ed. was diep getroffen door de onverwachte eer lein thans te beurt gevallen, bedankte den heer secretaris voor de hartelijke voorden op hem uitgebragt alsmede de leden der sectie voor de sympathie lem betoond. Hij stelde zulks op zeer hoogen prijs, zoodal de dag van 2 Julij en 12 Oclober 1868 hem eene streelende herinnering zou geven die looit bij hem zou worden uilgewischi. Wapenbroeders van 1830—1832! aat ons trachten den volksgeest »an die dagen over te planten.in de harten ler jeugdige zonen van Nederland. Wijst hen op de helden en hunne dadeu &lt;aii dien tijd, wijst hen op het symbool van het monument in Neerlands loofdstad, wat eendracht vermag, toom gij bij elke voorkomende gelegenleid dat diezelfde geest ons allen nog bezielt, dat het eermetaal niet koud tf onverschillig onze borst versiert. maar dal de woorden «Trouw aan Kolin» en Vaderland&quot; diep in onze hanen zijn gegrift, en ofschoon onze aren&apos;zijn geklommen, onze ledematen stram en onze hairen grp worden, i&apos;n&apos;s hart nog altijd warm klopt en zal blijven kloppen 10l onzen laaisten idemto»t «oor het stamhnis van Oranje en ons dierbaar vaderland.</p>
</text>
