<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 13 October.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan VV. Winthaus, A. Hazelnet, J. vau Rijnstra, J. Janssen, J. IJ. H. de Cocq, VV. van de Maasdijk, J. Visser Jz., G. J. le Riele, J. G. F. de Graaff, VV&apos;. P. Niewindt en J. F. &apos;t Hoen, tot het dragen van het kruis fidei el virtuti, hnn door den Paus toegekend. — Tot burgemeester der gemeente Roggel is benoemd de heer Th. Walenberg, thans wethouder dier gemeente. — Door Z. M. is op zijn verzoek eervol omslagen jhr. mr. G. A.Melort, uit de betrekking van president der hij bei dep. van binnenl. zaken adviserende commissie voor de zaken betreffende de stichtingen van beurzen voor het onderwijs; terwijl bij die commissie is benoemd: tot president de heer nir. VV. Winlgens, oudsie lid dier commissie, en 10l lid de heer mr. 11. H. M. Ilaulo, raadsheer iv hel prov. geregtshof in Zuidholland. — De minisier van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de gisteren gehouden zitiing van de tweede kamer zijn ingekomen een weis-onlwerp betreffende de maten, gewigten en weeg werktuigen; en twee wets-ontwerpen tot wijziging »an de hoofdstukken II en VIIB der staatsbegrooting voor 1867. Omtrent een tweetal ontwerpen werd door de commissiën van rapporteurs het eindverslag uitgebragt en voorts kennis gegeven van de benoeming van rapporteurs voor onderscheiden wets-ontwerpen. — Gisteren avond heelt de heer dr. J. C. Zaalberg in de zaal Frascati zijne aangekondigde voordragt gehouden. De zaal, die 5 a 600 zitplaatsen bevat, was geheel gevuld. In eene welsprekende en krachtige improvisatie, die IJ uur duurde, schetste hij zijne wederwaardigheden en ervaringen gedureude de laalsle jaren en deelde hij zijne voornemens voor de toekomst mede, nu eene nieuwe phase voor hem was aangebroken na de uitspraak der beide synodale vergaderingen, die hem in zijn ambt en iv zijne eer hersteld hadden. Hij verklaarde op den dag der overwinning edelmoedig te zullen zijn; vergeten en vergeven was alles; zelfs de herinnering aan dat walgelijk verleden wilde hij hebben nilgewischl. Verrassend was de bijzonderheid die hij mededeelde, dat hij hel besluit had opgevat om terstond na de beslissing der synode zijn officieel kerkumbt neer te leggen en eene vrije hulpgemeente te vormen, die hare eeredienst vooreerst in de zaal Diligentia zou houden. Die zaal, waar lrvinghianen en andereu meermalen bijeenkomsten houden, was hem geweigerd, en van daar nu zijn onomstootelijk besluit tot handhaving van zijn kerkelijk ambt. Tegenover alles zon hij verder kalmte en &apos;waardigheid in acht nemen, dat onder zekere omstandigheden een krachtig middel van verdediging, eene sterke positie is. Moest de strijd nog noodig worden, dan zou hij met iLulher zeggen: Hier sta ik, ik kan niet anders! — Dat de afgeloopen zomer voor Scheveningen en zijn badhuis bij uitnemendheid voordeelig is geweest kan daaruit blijken, dat de opbrengst van het badhuis meer dan ƒ150,000 moet bedragen; dat het batig slot van de exploitatie op in de ƒ2OOOO mag worden begroot; dat ruim 20000 plaatsen voor de table d&apos;höte zijn afgegeven; dat het cijfer der baden 43000 beloopt.</p>
</text>
