<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ëen UHeiisl meisje gevraagd, ! tusschen 16 en 18 jaren, van goede getuigen voorzien. Men vervoege 2ich iin persoon op de Hooglandsche Kerkgracht N°. 1001. YEKEEMGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 30 Augustus 1868, des avonds ten zes ure, door Ds. 11. C. VOORHOEVE, Pred. te Delfshaven. ZAAL, Noordeinde. OPEJNBARE VERKOOPIJNG, ~~~~~~~~___WK te Aalsmeer, ten huize van den Kastelein G. DE VRIES, in de Kjjß Stommeer aldaar, op Woensdag den 2den September 1868, voorgaas middags ten 11 uren, van: Een WOONHUIS, SCHEEPSTIMMERHDIS, SCHUUR, SCHEEPSHEL LING, ERVE en TUIN, nabij de Mnnsheerenbrug, te Rudelstaart, gemeente Aalsmeer, Kadaster Sectie D, N - 782, groot 10 roeden en 5 ellen en N°. 783 groot 5 roeden, 65 ellen. Nadere informatiën zjjn te bekomen len kantore van den Notaris G. D. | BOERLAGE, te Uithoorn, terwijl afschrift der voorwaarden in Ujds ler &apos;■ lezing zullen liggen len huize van genoemden Kastelein. URBANUS-PILLEN, ~~~ bereid volgens liet aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn zeer nnttig in ongesteldheden der maag en werken heilzaam op de spijgver| tering, zij zijn uilmuntend tegen de gal, scherpte in liet bloed en uitslag1 «ler liuitl, zij zijn zacht Inxerettrt en slijin-ardrijveiid I Verzegelde doozen van 37} , 75 eu 150 Cents zijn verkrijgbaar bij de Heeren: Aarlanderveen , J. F. All.ut. Maasland, P. Kind. i Alblasserdam, M. Punt YYz. Oud-Beijerland, J. C. Wagner. ! Amsterdam, M.Cléban,Huidenstraat,N°.27B. Ondewater, H. J. Kuyper. Brielle , Mej. B. Kruyne. Oudshoorn , G. van den Boom. Delfshaven , J. Koch. Roelof-Arendsveen, H. Kaderman. Delft, H. W. de Kruyff, Voorstraat. Rotterdam , A.v. d. Tooru, Wcste Wagenstraat Dirksland, l). de Vries. Schiedam, Maltha. Dordrecht, J. A. van de Ven. Schoonhoven, A. Wolff. &apos;s Gravenhage, L. Snabilié. Utrecht, F. Altena, op het Sleeuwe». Gouda, L. Schenk. Vlaardingen, Nidelstcin Walter. Haastrecht, K. Oosterling. Voorburg, W. Ligthelm. Kralingen, W. van der Voet. Wassenaar, Wed. H. de Jong. Leyden, J. T. Terburgh, Haarlemmerstraat, Zwijndrecht, W. A. Schillemans. hoek Bakkersteeg. Waarschuwing*. Het Depot dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in alm. | meen gebruik, is door ons te Leyden uiteen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den h«i J. T. TERBURGH, &apos; Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamtcekemn&quot; van de WED KUENEN EK ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op het zegellak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruiken ! instuntelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wel to«f te zien bij wiel mende doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handtcekciuV is, zich aan te schaffen, en zich le wachten voor het gebruik vau de vele namaakseli</p>
</text>
