<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 27 Augustus.</title>
	<p>I Het gedeelte van hel garnizoen, bestemd om aan de oefeningen in het j kamp van Willigen deel le nemen, is heden morgen naar Gouda op marset] i gegaan. Van daar zullen de manschappen per spoortrein vaar Nijkerk ! worden overgebragt en van die plaats naar het kamp marcheren. — In de volgende week, Donderdag 3 Sept., wordl door de adminislratie &apos;Jer Holl. Ijzeren spoorwegmaatschappij op Hieuw de gelegenheid gegeven om een uilersl geringen prijs een logt naar Beverwijk, Alkmaar of den Helder le doen; Daar bjj de vorige gelegeuheid de hier beschikbare plaalskaarien binnen weinige oogenblikken waren&apos; genomen en dus aan vele aanvragen niel kon worden voldaan, zal het den toen leleurgestelden niel onwelkom zijn dal hun de gelegenheid wordt aangeboden nu nog aan hun ■ voornemen aevolg te geven. Met den vorigen pleizierirein vau Rotterdam tot den Helder werden 1100- personen vervoerd. — Bij eene gisieren gehouden aanbesteding aan het ministerie vau marine, is o. a. de levering van 400 wollen dekens aangenomen door de firma H. J. van Wensen, a ƒ3 97&apos; per stuk. — De kamer van koophandel en fabrieken alhier heeft aan den minister van koloniën een adres ingediend , bcireffende de uitbreiding van den verkoop van gouvernemeiils-producten in Indie, welk adres wij hier in z_jn geheel laten volgen : De Kamer van Koophandel en Fabrieken te Leyden heeft met groote belangstelling kennis genomen van de beide door de Kamers van Amsterdam en Kotterdam aan Uwe Excellentie geriste adressen, waarbij wordt aangedrongen op uitbreiding van den verkoop van gouvernements-producten in Indië. Meenende dat hier een groot algemeen belang is ter sprake gebragt, is het ons gevoelen dat de Kamer van Leyden, evenzeer als andere Kamers, haar oordeel over een onderwerp van zooveel gewigt niet behoort achter te houden. Naar aanleiding der bovengenoemde adressen hebben wij ons de vraag gesteld: is vermeerdering van den verkoop van gouvernements-producten in Indië al dan niet aan te raden? en, zoo ja, op welke gronden? De gronden waarom die vermeerdering van verkoop raadzaam moet geacht worden, zijn in de adressen van Amsterdam en Rotterdam ontvouwd, en zij zijn voor ons&apos;overtuigend. Ook wij meenen dat het algemeen belang, op de aangevoerde gronden, dezen vermeerderden verkoop eischt. Wij hebben echter gemeend niet met eene enkele verwijzing naar en adhaesie aan de ingediende adressen te moeten volstaan, maar verpligt te wezen, kortelijk de redenen op te geven die ons oordeel hierin bovenal geleid hebben. Een hoofdargument voor ons is, dat wij eenen gekunstelden toestand door eenen natuurlijken wenschen te vervangen, daar wij overtuigd zijn dat de natuurlijkste Iveg, d. i. de weg die de overeenkomst tusschen kooper en verkooper zoo vrij en ;emakkelijk mogelijk maakt, tevens op den duur de voordeeligste is. Wij hebben thans hier te lande eene markt van koloniale producten, maar wij hebben die verkregen door een stelsel van kunst- en dwangmiddelen, die met de eerste beginselen fan een gezond handelsverkeer in strijd zijn. De handel kiest zijne markten, koopt en verkoopt daar, waar, op dat oogenblikr hem het koopen en verkoopen bet voordeeligst is. Het nederlandsch gouvernement, optredende als handelaar in koloniale waren, wil zich aan dezen eersten handelsregel niet onderwerpen. Het »il slechts e&apos;e&apos;ne markt, op eene bepaalde plaats, voor zijne producten houden en le koopers dwingen zich alleen daar te komen voorzien, al ware het hun voordee:iger op de plaats van productie zelve te koopen. Het gouvernement verliest echter laarbij uit het oog, dat de markt die onvoordeelig is voor den kooper, zeer spoeiig ook eene onvoordeelige markt wordt voor den verkooper, omdat de eerste, lezen handelsdwang weldra moede, steeds naar de middelen zal omzien om zich laaraan te onttrekken en eene markt te verkrijgen die hem betere voorwaarden biedt. Dat Nederland zijne koloniale markt slechts kunstmatig en door een stelsel van lwang verkregen heeft, wordt-in den regel niet ontkend. .De bewustheid van het mnstmatig ontstaan dezer markt verraadt zich vooral in de angstige tegenwerping, oodra er sprake is van terugkeer tot een natuurlijk, vrij handelsstelsel: «Zullen wij onze door het consignatie-stelsel verkregen koloniale markt niet weder verliezen, ■zoodra wij dit stelsel opgeven?&quot; * . . .;</p>
	<p>&apos;Wij antwoorden hierop: Gesteld eens, dit ware zoo, zou dan daarin niet juist het onwederlegbaar bewijs liggen, dat Nederland eene zeer ongeschikte markt voor koloniale producten ware? En, indien dit het geval ware, gelooft men, dat Nederland dan op den duur den vreemden handel zou kunnen dwingen deze onvoordeelige markt te bezoeken, door vast te houden aan een stelsel, welks onnatuurlijkheid door ons zelven moet erkend worden? Gelooft men dat de volken, aan welke wij onze producten verkoopen, zich zouden laten dwingen voortdurend op eene voor hen slecht gelegen en onvoordeelige markt te blijven koopen, alle&apos;én omdat dit zeer profijtelijk is voor de nederlandsché schatkist?</p>
	<p>Ook deze zijde der quaestie behoort, dunkt ons, wel degelijk in het licht gesteld en in aanmerking genomen te worden. In onzen tijd hebben kunstmatig verkregen toestanden slechts een kort leven. Zoodra de algemeene aandacht gevestigd wordt op het onnatuurlijke en onredelijke dat aan ecnig stelsel te gronde ligt, is dat stelsel spoedig een veroordeeld en onhoudbaar stelsel geworden. Dit geldt zelfs voor de grootste en magtigste volken; zal het dan niet in dubbele maten gelden voor een klein volk, gelijk wij zijn, dat niet eens de middelen bezit om een door de gansche beschaafde wereld veroordeeld stelsel vast te houden en op te dringen? Het natuurlijkste en gezondste koloniaal handelsstelsel is voor ons ook daarom het beste, omdat het aan de vreemde volken alle aanleiding en reden ontneemt om gewelddadig tegen ons op te treden. Voor een klein volk is niets gevaarlijker dan zich als een hinderpaal voor andere volken op te werpen en bij eene rigting tegen de algemeene rigting in te volharden. Al ware het niet het motief der billijkheid dat ons bewoog het oude koloniale handelsstelsel met al zijne ingewikkeldheden te verlaten, het motief der voorzigtigheid zou ons daartoe moeten bewegen. Om ons als koloniale mogendheid te blijven handhaven is eene eerste voorwaarde, dat andere volken geen belang hebben dat wij ophouden eene koloniale mogendheid te zijn. Nooit zekerlijk zal men Nederland zijne koloniën minder misgunnen, dan, wanneer zij eene vrije en voor alle volken openstaande markt zijn geworden. Wij zijn begonnen het ergste geval te stellen: zelfs indien wij onze koloniale markt in Nederland, door het consignatie-stelsel op te geven, moesten verliezen, zouden wij daartoe toch moeten besluiten, omdat wij niet bij magte zijn de vreemde koopers op den duur te dwingen op eene voor hen onvoordeelige markt te blijven koopen. Doch wij gelooven geenszins, dat, met het te niet gaan van het consignatie-stelsel, ook de koloniale markt in Nederland zou te niet gaan. Wij hebben nooit eene voor ons overtuigende reden gehoord, waarom een voor het handelsverkeer zoo gunstig gelegen land als het onze, deze sinds lang gevestigde en bekende markt verliezen •iou, omdat het tevens eene tweede markt in Indië openstelt. Of deze tweede markt in Indië eene groote algemeene markt, voordeeliger voor den kooper dan die in Nederland, worden zal, is nog geheel onzeker. Het is eene proef die men neemt en de producent— d. i. het nederlandsch gouvernement — heeft het in zijne hand zyne producten in Indië ter markt te brengen in meerdere of mindere mate, in verhouding tot de betere of lagere prijzen die het daar bedingen kan. Ée&apos;n ding staat bij ons vast: indien de indische markt eene groote en veelbezochte markt wordt, omdat zij den kooper meer voordeel aanbiedt dan de nederlandsché markt, zoo is zij ook voor den verkooper (het nederlandsch gouvernement) eene voordeelige markt. Bij den verkoop in Indië heeft het gouvernement reeds terstond dit voordeel, dat het al de transport- en andere onkosten bespaart aan het consigneren naar Nederland verbonden, en ook niet de risico loopt die onafscheidelijk is van een stelsel dat een tijdvak van ettelijke maanden eischt tusschen de inscheping en de tegeldemaking van het product, terwijl intusschen de stand der marktprijzen zeer kan veranderd zijn. Bij het verkoopen op de plaats van productie zelve komt daarenboven de verkooper onmiddellijk in het bezit van de koopsom, hetgeen hem omstreeks 9 maanden rente-verlies uitwint. Het groote voordeel aan dezen zoo aanzienlijk bespoedigden omzet van kapitaal verbonden, behoeven wij niet in het licht te stellen. Elk handelaar zal het erkennen, en wat voor eiken handelaar een groot voordeel is, zal dus ook een groot voordeel zijn voor het nederlandsch gouvernement, waar het in diezelfde hoedanigheid optreedt. Nog op een toekomstig voordeel, dat uit de indische markt zou kunnen voortvloeijen, willen wij in het voorbijgaan wijzen. Eene markt van koloniale waren in Nederlandsch-Indië zou, naar het ons voorkomt, de bron kunnen worden van een levendig handelsverkeer tusschen onze indische bezittingen en de engelsche koloniën in Australië. En deze nieuwe bron van inkomsten°en vertier zou zekerlijk niet ten nadeele der nederlandsché markt gekocht zijn, want het is niet aannemelijk, dat de Australiërs naar Nederland zullen gaan om hier onze koloniale producten te koopen.</p>
	<p>Hoe meer het gouvernement aan koloniale waren verkoopt, hoe meer het, door billijke voorwaarden en het gemakkelijk maken van den handel, nieuwe verbruikers tot zich lokt, hetzij in Nederland, hetzij in Indië, des te ruimer zullen de daardoor verkregen winsten in onze schatkist vloeijen. Het nederlandsch gouvernement is, voor deze waren, de eenige groothandelaar of, juister gezegd, de alleenhandelaar. Spreekt het niet van zelf dat, daargelaten nog de nieuwe koopcrs die waarschijnlijk op de indische markt zullen komen, al wat het gouvernement, door in Indië te verkoopen, voordeeliger verkoopt, zoo door betere prijzen te bedingen als door ontzaggelijke besparingen van vracht en risico, door vermindering van rente-verlies, door aanzienlijke bespoediging van den omzet van zijn kapitaal, zuivere winst is voor onze schatkist, in welke toch zoowel de baten van de verkoopen in Indië vloeijen, als de baten van de verkoopen in Nederland? En men vergete hierbij niet, dat juist de groote profijten voor de nederlandsché schatkist van den aanvang af het punt van uitgang en het doeleinde van ons stelsel van gouvernements-kultures geweest zijn, en dat die groote profijten, zonder welke het nederlandsch staatshuishouden nog niet geleerd heeft zich te behelpen, het meest overwegend motief zijn om dit stelsel nog aan te houden. Doch worden deze voordcelen voor de schatkist niet weder door nadeelen van eenen anderen kant opgewogen? Zal het afschaffen van het consignatie-stelsel en het openstellen der indische markt niet kwijning hier te lande voor handel en vertier ten gevolge hebben ? zal dit niet de ondergang onzer reederijen en der nederlandsché scheepvaart zijn? -. ... Op de eerste vraag kan ons antwoord kort wezen. Juist omdat het nederlandsch gouvernement in zijne gouvernements-producten alleenhandelaar is. kan alleen wat het gouvernement op zijnen handel wint en verliest, de maatstaf zijn wat Nederland er door wint of verliest. Het gouvernement zal zelf&apos; kiezen waar het verkoopen het meest voordeelig, waar zijn handel het meest winstgevend is, en&apos;dewijl Nederland zelf dien handel drijft, kunnen voordeelige verkoopen in Indië niet nadeclig wezen voor het land in het algemeen. Voor enkele commissie-huizen en makelaars in koloniale waren zou die splitsing der markt vermindering hunner particuliere winsten kunnen ten gevolge hebben. Doch groote winsten aan enkele particuliere belanghebbenden te verzekeren is toch zekerlijk nooit het doel van het consignatie-stelsel • geweest. Integendeel; hoe minder de onkosten-rekening van het gouvernement bezwaard wordt, des te voordeeliger voor het land. Wat de schade voor de algemeene bedrijvigheid door de koloniale markt hier te lande in het leven geroepen betreft, kunnen wij met een enkel woord volstaan. leder die bekend is met het mechanisme van onzen gouvernements-handel in koloniale producten weet, dat de algemeene bedrijvigheid— de scheepvaart-bedrij vigheid nu daargelaten — daarbij weinig of niet geïnteresseerd is. Zij profiteert daarbij zoo uiterst weinig, dat zij er ook niet bij verliezen kan. Wordt echter niet juist onze scheepvaart-bedrijvigheid, worden niet onze reederijen met ondergang bedreigd, wanneer wij het consignatie-stelsel verlaten? Deze vraag is de telkens wederkeerende vraag bij elke bescherming van een tak van bedrijf welke opgeheven wordt. Zij is gedaan bij de opheffing der beschermende scheepvaart-regten; zij is gedaan bij elke tariefs-verlaging. Telkens werd gevraagd: «zal het beschermde bedrijf de mededinging kunnen volhouden, nadat zijne bescher•ming heeft opgehouden?&quot; Zulk eene vraag is a priori niet te beantwoorden. Alleen de ondervinding en de praktijk der vrije mededinging kan aantoonen, of een tak van bedrijf zonder protectie kan blijven bestaan en bloeijen of niet. In beginsel echter is het reeds sinds lang uitgemaakt, dat wanneer een algemeen, het gansche land betreffend belang vrijheid en onbeperkte mededinging eischt, het belang van eenen afzonderlijken tak van nijverheid daartegen niet mag wegen. En de ondervinding heeft tallooze malen bewezen, dat de prikkel der mededinging de bezorgde en aan bescherming gewende bedrijven gezonder en krachtiger gemaakt heeft dan zij het, tijdens de bescherming, waren. Hetzelfde verwachten wij van onze scheepvaart en reederijen. Wij ontkennen geenszins, dat het consignatie-stelsel onze vroeger kwijnende scheepvaart aanzienlijk ontwikkeld heeft; doch even weinig kan men ontkennen, dat het haar zeer eenzijdig ontwikkeld heeft. Het was alsof voor onze recders geene andere havens in de wereld bestonden dan de nederlandsché en de nederlandsch indische havens, en alsof met de regelmatige pakvaart tusschen Amsterdam, Rotterdam en Batavia alle behoeften van onzen handel bevredigd waren. Uoor de tegenwoordige wijze van bevrachten, —gunning bij inschrijving aan den laagsten inschrijver, —is het groot belang dat onze reeders vroeger konden hebben bij het behoud van het consignatie-stelsel, reeds nagenoeg vervallen, en zijn zij verpligt geworden het oog ook op elders te behalen winsten te vestigen. De verkoop in Indië zal, gelooven wij, ten slotte blijken eene nieuwe toekomst en nieuwe bronnen van vertier voor onze scheepvaart te hebben geopend, en de heilzame prikkil der mededinging zal krachtig kunnen medewerken om onze reeders zich in groothandelaren te doen vervormen. Eene hloeijende indische markt zal er toe bijdragen om daar meer en meer handelshuizen zich te doen vestigen, en de behoefte om van daar regtstreeks en langs den kortsten weg producten naar elders te vervoeren zal eene drukke scheepvaart-beweging in het leven roepen. Is eenmaal, gelijk thans eene groote waarschijnlijkheid geworden is, het kanaal van Suez voor de groote scheepvaart opengesteld, dan zullen ook wij ons van dien nieuwen waterweg moeten gaan bedienen om onze verbruikers zoo spoedig en zoo goedkoop mogelijk te helpen. Voor onze groote koffijverbruikers in Zuid- Duitschland is dan de aanvoer regtstreeks uit Indië door de Roode Zee naar Triest eène noodzakelijkheid geworden. Want indien wij ook dan wilden blijven vasthouden aan ons consignatie-stelsel, en onze consumenten dwingen wilden onze producten hier te komen koopen, zouden wij zeer veel gevaar loopen onze Java-koffij te zien verdringen door de direct uit de landen zijner productie aangevoerde Kaap- en Ceylonkoffij. De vraag, of de nederlandsché scheepvaart in deze nieuwe toestanden de mededinging met de vreemde scheepvaart zal kunnen volhouden, is eigenlijk de vraag: «Verstaan onze reeders hun belang, en zullen zij wakker genoeg wezen «zich niet door de vreemden te laten overvleugelen?&quot; Wij aarzelen niet die vraag bevestigend te beantwoorden. Wij zien in het verlaten van het consignatie-stelsel, óók voor onze reederijen, voordeel in plaats van nadeel. Hun werkkring zal wijder worden en met de nieuwe gelegenheden zullen zich nieuwe bronnen van winst openen. Op welken grond het voor onze reeders zoo beschamend vermoeden kan rusten, dat zij niet verstandig en voortvarend genoeg wezen zouden hun eigenbelang te behartigen, hebben wij niet kunnen ontdekken. Ten slotte zullen wij nog een enkel woord zeggen over het punt dat voor de Kamer van Amsterdam bovenal de aanleiding tot het doen van haar voorstel schijnt geweest te zijn. Door allengs meerdere uitbreiding te geven aan den verkoop van producten in Indië zullen, zegt die Kamer, ter aanvulling van het administratief P te-kort aldaar, door het gouvernement minder wissels getrokken en minder specie overgezonden behoeven te worden. Wij gelooven dit ook, maar dit motief voor het voorstel geldt bij ons slechts in de tweede plaats. Wij beamen geheel hetgeen de Kamer van Amsterdam voor dit motief aanvoert, doch blijven meenen, dat grootere en meer algemeene beweegredenen van staats- en handelsbelang aan de uitbreiding van den verkoop van gouvernements-producten in Indië moeten te gronde gelegd worden. Daarom hebben wij deze beweegredenen voorop gezet. Ten aanzien der wisseltrekkingen van het gouvernement i 3 de beste raad dien wij weten te geven deze, dat het nederlandsch gouvernement, wanneer het als handelaar optreedt, ook in deze aangelegenheid handelen moet gelijk elk handelaar, die zijne zaken verstaat, in zoodanig geval handelen zou. Het gouvernement moet het gewone handelsgebruik volgen en niet beproeven de markt te dwingen. Kunstmiddelen kunnen ook hier niet anders dan verwarring veroorzaken en zullen ten slotte hem die het kunstmiddel bezigt het meest benadeelen. Dat vermeerderde verkoop van gouvernements-producten in Indië een natuurlijk en eenvoudig middel is om het geldelijk te-kort aldaar aan te vullen en verre verkieseüjk boven officiële wissel-speculatiën, behoeft, na hetgeen daarover reeds, zoowel door de Kamers van Amsterdam en Rotterdam als door andere deskundigen gezegd is, onzes inziens geen verder betoog. Op al deze gronden ondersteunen wij ten sterkste het voorstel tot uitbreiding van den verkoop van gouvernements-producten in Indië. — Men meldt ons uit Katwijk aan Zee, dd. 25 Aug.: De eersie haringschuit , schipper L. vau Duin , is alhier aangekomen mei 13000 stuks sleurhaiin™, welke is verkocht voor ƒ27 per 1000 De door dit vaartuig aangevoerde pekelharing is opgehouden ad ƒ 20 per lon. De heer L. Meerburg, cand. tot de h. dienst, is beroepen tot predikant der l+erv. gemeenle le Aalst (prov. Gelderland). — Uil Boskoop vernemen wjj het volgende: De kweekerijen hebben de-</p>
	<p>zen zomer betrekkelijk weinig door de droogte geleden, daar de lage veengronden lang vocht houden of, bjj het inlaten van water, spoedig vocht aannemen. Dit neemt niel weg dal regen altoos wenschelijk bleef. De aardbeziën hebben schoon gebloeid en overvloed van vruchten gegeven, doch wegens de hilie moest de pluk met overijling geschieden en was de verzending in vier weken afgeloopen, die andere jaren ongeveer zeven weken aanhoudt. Omtrent alle andere vruchten is eene vroegtijdige rijpheid op te merken. Peren en appelen, van de laatste eene menigte, zijn niet groot van stuk en vele onzuner; late, fijne soorieu, die anders lot Ociober kunnen hangen, worden nu reeds geplukt en men steil zich voor dal die soorieu niel lang zullen duren. De perziken, die vrij goed beladen zijn, hebben een minder aangenamen smaak, dan in gematigden zomer het geval is. Van de tentoonstelling der pomologische vereeniging, die gewoonlijk in September wordt gehouden, heeft men dan ook eene minder gunstige verwachting. Omtrent die vroegrijpheid meldt men uil de V eenen, dat de snijboonen en augurken wel een buitengewoon gewas hebben opgeleverd, maar het ook van zeer konen duur is geweest. Die vruchten, wier groei niet getemperd werd door eenig gematigd weder, waren in weinige dagen ontwikkeld en moesten onverwijld geplukt worden of gingen verloren. Van daar dat er zulke voorbeeldeïooze pariijen le grool geworden augurken, van geene waarde voor den inmaak, van de band werden gedaan. De rekeniu» jj hierdoor minder winsigeveud gebleven. Te Rynsbur&apos;g is hel treurig gesteld met de bloemkoolteelt, die anders bpa voor de geheele gemeente beslaan opleven. Sommige tuinders spreken voor hun hoofd van ƒBOOO en meer schade, en een aantal arbeiders, door vol. komen misgewas reeds nu schier buiten verdiensten, zien den {winter niet zonder kommer ie gemoet. &apos; — Op den 25&quot; dezer is op Schoonoord ie Oosterbeek , in den ouderdom van 66 jaren, overleden de beer mr. Jakcb van Lennep, kommandcur van de orde van den Nederl. Leeuw eu van de Eiken-Kroon, officier der Leopoldsorde, iijksadvocaat in de prov. Noordholland, enz. — De Staatscourant bevat de verslagen der commissiën in 1868 belast met het afnemen der examens van leerliug-apotheker. In het geheel wer•den geëxamineerd 49 candidaten, waarvan werden toegelaten 36 en alge.wezen 13. Toegelaten werden: W. Breyl, VV. F. Hammes, J. tleynis W. VV. H. Kommer, J. Laugebaerd Jr., D. B. Liederuiooy, A.B. Pastoor&apos; P. ö. Keijers, J. Th. B. van der Roest, J. F. Boost, G. C. Smith, \&apos; van Stappershocf, A. Visser, E. VV. Wollf, A. de Witte, A. T. Was, 11,&quot; : Peddemors, J. T. A. Rijkholi, VV. D. Berghuis, L. Steiumeijer, W. Bakker, 11. H. Sinnige, F. de Haas, A. van Laer Dinksrove, J. H. Peel, VV. Meijeringh, J. K. Scri&gt;eritis, P. H. Boonzajer, J. Pomie, K. van Giffen&apos; J. K. van der Meer, A. E. van der Aleuleii, 11. VV. Wesler, J. J. Lan&apos; tinga; en mejufvrouwen A. 31. Tobbe en A. Wygers Visser. — De commissaris des konings in deze provincie heeft aan hh. bur°emeeslers der gemeenten keunis gegeven, dat hij naar aanleiding van het zich le Noord-Waddiuxveen voorgedaan hebbende geval *an vee-iyphns, den minister van binnenl. zaken heeft voorgesteld een deskundige ie benoemen&apos; om te worden geraadpleegd bij onverhoopt verder voorkomende gevallen van dien aard, en dat genoemde minister hem daarop kennis heeft gegeven dat Z. M. daartoe voorloopig beschikbaar had gesteld den heer J. A. Alers rijks-veearis le kl. le &apos;s Hage. Voorls verzoekt de heer commissaris hli_ burgemeesters om, wanneer in eenige gemeente ecu geval van veeziekte zich mo»_ openbaren, terstond per telegram, of, zoo dit niel mogelijk is, per expresse daarvan kennis le geven aau den minister van binnenl. zaken, aan hem en aan den heer J. A. Alcrs, Fagelsiraat, n°. 5, le &apos;s Hage. — Men verneemt dal de kweekelingen aan de school voor militaire geneeskundigen te Utrecht aanschrijving hebben bekomen om zich op den l&quot;«n Ociober a. s. ter beschikking le stellen van den eerst-aanwezenden officier van gezondheid ie Amsterdam, mei opgaaf van hunne woonplaats daar (er slede. Alleen die kweekelingen van het laatste studiejaar, welke in December a. s. staatsexamen moeten afleggen, zouden tot dien lijd te Utrecht hunne studiSn blijven voortzetten. De luit.-kolonel dr. A. JU. K, van Hasselt zou van rijkswege met hel loezigt en militair chirurgisch onderwijs der kweekelingen belast zijn. Overigens zullen de kweekelingen de collegies aan de geneeskundige school te Amsterdam bijwonen. De docenten der opgeheven school zouden meerendeels te Utrecht bij hel rijks-liospitaal blijven. — Aan de Israelietische militairen is van 15 Sept. tot 14 Oct. a. s. verlof verleend om de in dat lijdvak invallende feesten in hunne haardsteden le vieren. — Tol leeraar in de oude talen enz. aan het athenaeum (e Deventer is benoemd de heer dr. H. G. A. Bakhuizen, conrector le Assen. &apos; l — De arrond.-reglbank le Utrecht heefl gisteren uitspraak gedaan in de zaak van hel ongeluk op den Rijnspoorweg op 2 Junij 11. De reglbank heeft den machinist G. v. 7,. vrijgesproken ,• van het zonder opzet doen ontstaan van gevaar voor een spoortrein, dat hij had kunnen en moeten voorzien en waarvan verwondiug eu andere ligchamelijke lelselen bij onderscheidene personen en verlies van menschenleven het gevolg is geweest. De kosten te dragen door den slaat. Terstond na die uitspraak verklaarde de officier van justitie in hooger beroep le zullen komen. — Omtrent een brand, waardoor in de vorige week le Enspijk 7 huizen en 5 hooibergen een prooi der vlammen werden, verneemt men dal er vermoeden is gerezen dal aldaar opzettelijke brandstichting heefl plaats gehad en wel om zich uil geldelijke verlegenheid le redden. De reglbank beeft zich met de zaak bemoeid. De vrouw des huizes, waar de brand ontstaan was is preventief in hechtenis genomen en naar Tiel opgezonden. — Zondag 11. sloeg de bliksem in eene woning onder de gemeente Oudenhoorn. Door de schuur ingegaan zijnde, baande hij zich een weg door den muur der slaapkamer, verbrijzelde daar een bureau, wierp tafel, kagchel en andere meubelstukken omver en verdween door den schoorsteen °dien bij van den Drandgevel losrukte en gedeelielijk door hel dak slingerde. Door den schok werd de ballon eener lamp met zoo veel kracht tegen de deuren van een daartegen overstaand kabinet geworpen , dat daarin honderden stukjes glas als zoo vele diamanten schitterden. In het huis werd eene sterke brandlucht waargenomen. Vrijdag 11. is te Ammerzoden zekere Jan Stelt door den bliksem doodgeslagen. Hij had zich met een ander arbeider, Arie Vos, na alvorens mét nog vier andere personen onder een hori geschuild ie hebben, onder een boom begeven, denkende dal het onweder voorbjj was. lljj werd daar zoodanig genolTen, dat hij onmiddellijk een lijk was; zijne kleederen waren van hel ligchaam gescheurd. Zijn makker werd mede hevig getroffen en io eene slooi geworpen; zjjn toestand is zorgelijk. —- Aangaanden den ie Gulpen gepleegden kindermoord meldt men dat de vermoedelijke vader van hel kind een bejaard weduwnaar is en de moeder eene weduwe. Beiden zijn in verzekerde bewaring genomen. De misdaad schijnt door hen beiden gepleegd te zijn, en uil geregielijk onderzoek en verklaring van deskundigen blijkt dal het in den kelder opgegraven lijkje levend is begraven. — Te Brussel had dezer dagen een, mei medewerking der regering, door den muziekhandelaar Schotl en hel Belgische congres voor kerkmuziek ontworpen concours plaats, voor hel vervaardigen eener mis voor drie mannenstemmen met begeleiding van orgel. De eerste prijs is locgewezen aan den heer E. Kreischmer, organist ie Dresden; de iweede aan den heer J. Lobman, direcieur van het kerk-orchest le Ostriiz in Saksen, en den derden aan den heer Summers, componist le Parijs. Door den lieer C. Lust, organist te Brussel, is de eerste prijs behaald voor het schrijven van vier gewijde motetten. - In den toestand van den kroonprins van België wordl, volgens de uitgegeven bulletins, eenige verbetering opgemerkt.</p>
</text>
