<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏATLLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Arasterdam, Tweede Kamer, van den Negentienden April 1865, zijn CARLZLOCHenB. J. SMITS, handelende &quot;onder de Firma ZLOCH en SMITS, Commissionnairs en Fabrikanten in Leder, wonende te Amsterdam in deßethaniestraat, K 179, verklaard in staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op den Achttienden April 1865, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. J. SURISGAR, Lid der gemelde Regtbank tot Regter-Commissaris, en van Mr. J. C. DE VRIES, Advocawonende alhier in de Kalverstraat, D 42, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat Faillissement opgeroepei in persoon of bij behoorlijk gemagtigde te verschijnen op de Ee. Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Ding. dag 30 Mei 1835, des voormiddags ten Elf uro, op het Paleis van Justitie in het Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, en worden zij verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen ten minste vier dagen te voren in te leveren bij den Curator. Amsterdam, De Curator voornoemd 20 April 1865. (9135) J. C. DE VRIES. MEXICAANSCHE LEEIING. INSCHRIJVING op 3 00,000 OBLIGATIEN, van 500 Eranes elk. GEOPEND MET GOEDKEURING VAN DEN MINISTEE VAN FINANTIEN VAN ERAN____Jl_. Deze Obligatien worden uitgegeven tegen den prijs van 340 Frs., rente ingaande 1 April 1865. Zij geven eene Jaarlijksche Rente van 30 Frs., betaalbaar den lsten April en den lsten October van elk jaar met 15 Frs. Zij zijn aflosbaar met 500 Frs., bij TJitloting in 50 jaren, te beginnen mot 1 October 1865 en vervolgens van zes maanden tot zes maanden ; zij luiden aan Toonder en worden op de Beurzen te Parijs en in d« Departementen van Frankrijk op de officiële Prijscourant genoteerd, zoowel contant als op tijd. uitlTtTng. Aan deze Obligatien zijn Premiën verbonden tot een bedrag van drie Millioen francs per jaar of eon millioen vijf maal honderd duizend francs elk half jaar, verdeeld op de volgende wijze. BIJ! ÉLKE HALffJIAAMHBJUiSCHE TREKKING -wordt de eerstkomende Obligatie afgelost met Frs. 500 000. de twee volgenden ieder met Frs. 100,000 // 200,000. de vier // u n u 50,000 n 200,000. do zestig 0 ii ii ii 10,000 // 600,000. Frs. 1,500,000. Daarenboven worden het eer_te halfjaar 756 Obligatien met 500 Frs. afgelost. Dit getal vermeerdert elk halfjaar, volgens eene bij de stukken gevoegde Tabel. De Eerste Trekking zal (in het openbaar) plaats hebben op 2 Julij e. k. en de volgende op 2 Januarij en 2 Julij van elk jaar. BUITENGEWONE WAARBORGVAN AFLOSSING. Volgens eene bepaling der overeenkomst gesloten met de Mexicaansche Regering, zal er bij de Caisse des Dépóts et Consignations te Parijs worden gedeponeerd, en op naam der Omlerteekenaars van de Leening op het Grootboek der Fransche Openbare Schuld worden ingeschreven zoodanig bedrag in 3 pCt. Fransche Rente als noodig is om het gestort© ■ Kapitaal in zijn geheel na verloop van 50 Jaren te kunnen terugbetalen met dien versstande, dat de Obligatien bij de halfjaarlijksche lotingen met premien of a pari afgelost, ten tweede male worden terugbetaald met 340 Frs. per Obligatie. Het regt op deze premie wordt vertegenwoordigd door een afzonder, lijk aan de Obligatien gehecht Certificaat. De Inschrijving zal geopend zijn bij het COMPTOIR r&gt;&apos;EB&quot;&quot; COMPTE DE PARIS te Parijs, Rue Bergère 14 en in de Departementen bij do door het Comptoir daartoe aangewezen Correspondenten en bij alle Rijks Ontvangers (Receveurs Généraux) in Frankrijk, op Zaturdag 22 April, Zondag 23 April en volgende dagen tot en met uiterlijk Woensdag 26 April, van des Morgens 10 tot des Namiddags 4 ure. Het cijfer der aanvragen zal dagelijks opgemaakt worden en de inschrijvingen znllen worden toegewezen, zoo lang het geheele bedrag der Leening niet geplaatst is. Op den dag, waarop het bedrag der aanvragen het cijfer der beschikbare stukken overtreft, zal de inschryving gesloten worden, terwyi ds inschrijvingen van dien dag pondpondsgewijze verminderd aangenomen zullen worden. Bij de Inschrijving zal 60 Francs gestort worden. Frs 60 De overige Stortingen zullen plaats hebben van 5 tot 15 Junij 1865 / 80! 0 5// 15 Ang t 50. 0 sii 15 Oct v 80. // 5 0 15 Dcc # SO. 0 5 0 15 Fobr. 1866 ,i 50. De Coupon groot 15 Francs, vervallende I October 1865, zal &apos;bij dé vierde Storting in betaling worden aangenomen. De Inschrijvers ontvangen na den lsten Mei eerstkomende tegen overgave van de voorloopige Kwitantien op naam Recepissen aan Toonder welke zoowel contant als op tijd aan de Fransche Beurzen verhandelbaar zullen zijn. De Houders hebben van dienzelfden datum af het regt vol te«torte_ onder vergoeding van 6 pCt. &apos;sjaars over het te vroeg gestorte. De betaling der halfjaarlijksche Coupons, Premien en aflossingen -al geschieden te Parijs, Rue Monthabor 15, in de Kantoren en door tusschenkomst van de Commissie voor de Mexicaansche Financien. , De NEDERLANDSCHE CREDIT- en DEPOSITOBANK _1_ AvAL GEMAGTIGD door het COMPTOIR D ÜS^WIMI I*. berigt, dat zij van heden af dagelijks vanden tot vier ure tot aan de sluiting Inschrijvingen aanneemt, geheel op dezelfde voorwaarden als te Parijs, met dien verstande, dat alle Inschrij vingen, welke vóór Zaturdag Namiddag vier ure bij haar zijn ingekomen, geldig zijn voor den eersten dag der Inschrijving, zijnde Zaturdag 22 April e. k. HH. Makelaars en Commissionairs in Effecten ontvangen eene JProvisie. Prospectussen en Inschrijvingsbilletten zijn verkrijgbaar ten Kantore van bovengenoemde Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. Amsterdam, 18 April 1865. (8890)</p>
</text>
