<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VER___ORBM gisteren avond, na afloop van het Concert in het Park op het Orchest, een GOEDEN ARMBAN». De Vinder wordt beleefd verzocht dezelve terug te bezorgen Prinsengracht bij den Amstel, Z 481, (9324) 6ÖEDEOOPE BAZAR, Warmoesstraat bij de Papenbrugsteeg, J 570. Ontvangen eene ruime en exquise sortering Parijzer DAMES» en KINDERHttEDEN , naar de nieuwste modellen, Coiffures, Bloemen, Linten, Veeren en fournituren voor garnering, enz., waarvan eene dagelijksche EXPOSITIE zal plaats vinden tot 15 Mei a. s. (9216) _. R. RAYSIANN. TE MÖOE. Door vertrek naar buiten wordt ten spoedigste aangeboden een BIER- ne KOftTIJIHUIS, met grooten Tuin, welk ruim 25 jaren eene Winstgevende Zaak is geweest ca voor vele uitbreiding vatbaar is. Adres franco onder lett. A. W., bij de Kantoor-Boekverkoopera BEEKMAN fr SCHOUTE, Rokin, 144, te Amsterdam. (9214) GEROOKTE PALING-BERIST. De Ondergeteekende berigt bij deze zijne geëerde Begunstigers, dat bij hem dagelijks weder te verkrijgen is BESTE GEROOKTE PALING, tot de minst mogelijke prijzea. Brieven franc». J. C. F. KNAPP, Hoogstraat, B 221, aan de zijde (9202) der Eransche Kerk. Ein deutsche Lehrer, Alter 31, welcher in der französischen Schweiz nnd in England in Familien und Sehulen gelehrt had und gute Zeugnisse besitzt, sucht eine Stelle als HAÏ SLEUR ER in einer Familie oder in einer guteu Sehule. Kenntnisse: Dentsch, Englisch, Franzosisch, alte Sprachen und Mathcmatik. Gefalligst zu adressiren franco Litt. A. W., bei dem Buchhiindler W. H. ZEELT, Leidschestraat, Amsterdam. (9234) te UMEWTSWLES TE HÜÜR TEGEM 1 MEI E. K. Eene HUIZINGE, bevattende drie Benedenkamers, waarvan twee met Stookplaatsen, allen behangen, Keuken, Kelder, Dienstbodenkamor en Zolder, benevens Tuin met een stuk Moesgrond, staande en gelegen aan den Straatweg, -J uur van het Dorp verwijderd. Op franco aanvragen nader onderrigt te bekomen ten Kantore van den Notaris N. FRANCOIS SNEL te Breukelen en van den Makelaar J. EECKHOF, Heerengracht, to Amsterdam. (9253)</p>
</text>
