<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEREXB OXBER REK XAA3D VAK IORAS HAARSTEREEND MIDDEL, van A. MOBAB &amp; Co. te Keulen. Verhindert het Uitvallen en bevordert den Groei van het HAAR, maakt hetzelve Zacht en Glansrijk, reinigt de huid van de scbil- B fers en sterkt het Hoofdzenuwstelsel, is dien ten gevolge zeer aan te bevelen ter verdrijving van Zenuwachtige Hoofdpijn. Men wasscbe 5 zich alle 2,^ 3 dagen door middel van eeno fijne Spons, met deze heldere en welriekende Vloeistof, en men zal binnen weinige dagen de J| uitstekend »T/erking daarvan ondervinden. § ffoofd-Bepotïiouders voor geheel Mederland, I 13. UA»TZFMIjO &amp; A&amp;JLMU Jr. te Amsterdam. 1^ Verkoop in liet Uctitil : SS Amsterdam, W. A Dentes, Vijgendam. Dordrecht, W. A. Dcntes. Zutphen, Gerh. Wolters. &apos;p „ H. H. Uloth. Middelburg, Idem. Utrecht, Th. Uhlenbroek. é 0 M. Cléban. Groningen, C. Rikkeri. Nieuwediep, Carl. A. J. van Roseldaal. O Arnhem, Gebr. van den Houvel. Leeuwarden, J. A. Postma Jr. Kampon, L. F. Janssens. 9 &apos;s Hage, Mejufvr. C. Hanan. Winschoten, J. Wasmann. Alkmaar, .T. Brongers Jr. Rotterdam, Ch. Coucke. Deventer, T. A. G. Louwrens. Leyden, Wed. J. A. Kallenberg. (9256) ïmX, i§ Jinfijö lies. Bij de nadering van het FEEST ter viering van den 50jarigen Gedenkdag der heugelijke Overwinning in de velden van WATERLOO, op den 18den Junij 1815, waardoor geheel Europa, en ons Vaderland in het bijzonder, voor goed van Fransche overheersching en dwingelandij werd bevrijd, bevelen wij ons, even als bij vorige Feesten, aan tot het leveren van ILLUüMIftEEKGILAZEN, die bij ons in grooten voorraad en tot billijken Prijs te bekomen zijn, en verzoeken onze Geëerde Begunstigers, ook buiten Amsterdam, om ons hunne orders in tijds te doen geworden, ten einde aan aller aanvragen te kunnen voldoen. M. F. _VIEBSIMJ!_fR Jr. &amp; C°. Magazijn van KRISTAL, GLAS, POKCELEIN, fiijn en grof AAEDEWEKK en KRUIKEN, Heerenstraat, KR 236 en SS 294, te Amsterdam. (9168) » 58. SCHAPEI¥P__EI__ vis a vis le BOMIM. » 58. Ont l&apos;honneur d&apos;informer aux DAMES la reception complete des articles de la plus haute Nouveauté pour la Saison consistant en: Une Collection RICHE, FAREBES, COLS et MiSCHES, MOUCHOIRS, BLOI&apos;SES» JAQUETS, JUFOXS, FKLERIXES, CEIXTURES, TABLIERS, ECMARFES, CRAYATES, COIFFURES, ROXXETS pour DAMES: MAXTEAUX, RORES, COSTUJIES, TABLIERS, «ILETS, CAFÉLIXEB, ROXXETS pour Enfants ; vn srand choix de LIXGERIES, e»c, etc. (9231) CIAMTS (C. Jonvin). , Heeren IJzer Indusfrieelen enz. De Ondergeteekende, eenige Eigenaar der FABRIEK van STOOM- en andere WERKTUIGEN, GIETERIJEN, enz., enz., handelende oader de Firma van VAM BECN Senior alhier, BIEDT wegens aanhoudende ongesteldheid zijn ETABLISSEMENT, bijzonder gunstig gelegen aan de Maas en in de nabijheid der groote Spoorweglijn, benevens een aanzienlijk BÏATEKIEEL en INVENTARIS, TE KOOP AAN. — Baten en Lasten, benevens de buiten de Plaats zich in Dépöt bevindende Goederen zijn onder het te verkoopene niet begrepen en zuilen alzoo door hem zelf en voor zijne rekening worden gelikwideerd; het zoude hem echter verkieslijker zijn, lemand te vinden, die daartoe de noodige bekwaamheden bezit en een Kapitaal naar evenredigheid der over te nemen Zaak kan bijbrengen, om zich met zijnen Zoon V. X. VAN IVEDN te ASSOCIEEREN. Roermond, 20 April 1865. I«. J- VAN DEUN. (9260) DE KARKAS, tfIEUWMABMT %»ij de Bloedstraat, JK 269. ONTVANGEN de NIECWSTEMOttELLEN van MANTELS, MANTÏLLES , benevens eene Groote Sortering in NTAISIE-STOEÏEN, CHALES , BLOEMEN, LINTEN, enz. (9227) P. J. TI.IBKILW. g de mim mmmmm, &lt;£-i__s_ Nieuwendijk bij de St. Jaeobstraat, __ 328. Is weder mim voorzien van Witte en Gekleurde TAFELSERVIESEN, te Completeren naar verkiezing; Goudrand BROODMANDEN vaaf ƒ 2.50, dito Dessertschalen van af 60 Cents, dito Beschuitdoozen van af ƒ 4.50 het paar, dito Dessertborden van af ƒ 5 per dozijn; Gekleurd Porceleinen TREESEItVIESEN met 12 paar Kop en Schotels van af f 5, dito met Gouden Randen van af ƒ 11; alsmede eene groot» menigta Artikelen in Porcelein, Glas, Wedgwood en ordinair Aardewerk, Bloemvazen, Gelakte Goederen enz. J. VAN MEES. (9247)</p>
</text>
