<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KUHN &amp; JANSEN, te AMSTERDAM, zullen op Maandag den 24sten April 1865, des Namiddags ten 1 % Ure, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, in de Brakke Grond, Veilen: EENE PARTIJ VAN 50 VATEN MARYLAND TABAK, Direct aangebragt van Baltimore per het Schip Adolphine, BENEVENS 11 TROMMELS en) &quot;11 II &quot;O fl ïf 4 BALEN j j ÜJPJ_IL (7810) WÜSTE &amp; HIMTZEN, te Amsterdam, zullen op Dingsdag den 25sten April 1865, des namiddags ten Zes ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B- D. BEETS, veilen: EENE PARTIJ VAN 2800 Pakken Java Bladen T A M A M. Hoofdmerk PK/K en PK/M KEDIRIE en MAL ANG. Aangebragt per diverse Schepen. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (8120) H. J. HOLGEN, H. TAKES, A. WICKING en F.W. C. G. ROTHE, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 MEI SS6S, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal hE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJSE Jr., in Veiling brengen : Een HUI», ERF, TUIN en LOODS of WERKPLAATS, waarin GROF-, SCHEEPS- en HUISSMEDERIJ, in de JSJeine Wittenbur gerstraat&apos;, tusschen de Wittcnburgerstraat en het Dijkje, T 300, groot 1 Roede, 10 Ellen, thans in eigen gebruik. De Gereedschappen kunnen desverkiezende worden overgenomen. Zijnde het Perceel inmiddels uit de hand te Koop, te bevragen bij den Makelaar A. WILKING. Te bezigtigen Dingsdag3 en Donderdags van 12 tot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd terlezing ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel over de Driekoningstraat. (8132) W. LEENDERTZ, A. JONG, O. G. SMIT, H. LOTZ, C. ROLFF, C. J. VERWEY, N. SMIT, W. A. J. VROOM en A. VINKE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne principalen, op MAAN» DAG 1 MEI IS®5, des avonds ten 6 ure, in het lokaal DE BRAKKE GROND, in de Nes, ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en D. VAN DIJK, te verkoopen: N°. 1. Twee kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOP» MANSHUIZEN, onder één dak, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis , Pakkelders , open Plaats , Achterhuis en Erve, staande en gelogen op het Droogbak, tusschen de Visscherstraat en den Korte Singel, TT 45 en 46, Kad. Sectie D, N°. 6153 en 6154, te zamen groot 2 roeden 54 ellen. N°. 2. Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS , waarin Grutters-Affaire, open Plaats , Achterhuis en afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen en Erven, staande en gelegen op den Haarlemmerdijk tusschen de Binnen-Brouwerstraat en Korte Prinsengracht op den hoek van den Prinsengang, TT 453, Kad. Sectie D, Nu. 5850, alsmede de vijf afzonderlijk verhuurde WO&quot; WINGEN in den Prinsengang, TT 448, 449, 450, 451 en 452, Kad. Sectie D, N°. 5851, 5852, 5853, 5854 en 5855, alles te zamen groot 1 roode 98 ellen, en in één koop. N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, open Plaats, Achterhuis en Erve, staande en gelegen op de Keizersgracht tusschen de Brouwersgracht en Prinsenstraat, SS 369, Kad. Sectie D, N°. 5553, groot 1 roede 2 ellen. N&quot;. 4. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, met afzonderlijk ■verhuurde Boven- en Benedenwoningen, open Plaats en Erve, staande en gelegen in de Buiten-Brouwerstraat bij den Haarlemmerdijk, TT 199, Kad. Sectie D, N°. 6311, groot 58 ellen. N°. 5. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, (waarin Banketbakkers-Affaire) staande en gelegen in de Boomdwarsstraat, tusschen de Boom- en Lindenstraten, PP 468 en 469, Kad. Sectie D, N&quot;, 3213 en 3214, groot 94 ellen. N°. 6. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, met afzonderlijk ■verhuurde Boyenwoningen, open Plaats, Tuin en Erve, staande en gelegen in de Anjeliersstraat, OO 472, Kad. Sectie D, N&quot;. 3545, groot 39 ellen. Alles breeder bij Biljetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van I—3 ure, op ■vertoon van een Toegangs-Bewijs voor N°. 1, door een der bovengenoemde Makelaars onderteekend. -_ De Eigendoms-Bewijzen, alsmede de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter leaing liggon by bovengenoemde Notarissen. (7923) G. WAFELBAKKER, Makelaar, zal op MAANDAG DEN EERSTEN MEI 1865, des avonds na zes ure in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris F.FRANKE ia Veiling brengen: een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd KOOPMANS-WINKELHUIS en ERVE, staande en gelegen op de Heerengracht, op den Zuidwesterhoek van de Heerenstraat, RR 245 •n 244, groot 68 Ellen. Te bezigtigen Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 11 tot 1 nre&apos;s namiddags. De Veilconditien enz., zijn op den gewonen tijd ter Lezing, ten Kantore van gemelden Notaris op de Heerengracht bij de Gasthuisjnolepsteeg. («Orfo) _ J. VAN COEVERDEN, Makelaar, zal op ™A*W_P*«S &amp; *&quot;£ 1565, des avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, in veiling brengen: Ken hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS, Pakkelder, Open Plaats, Tnin en Erve, staande en gelegen op de Keuersfraebt tusschen de Prinsenstraat en Brouwersgracht, SS 388, Kadaster ectie D, N°. 5561, groot 2 roeden, 58 ellen, te bezigtigen des Maandags en Woensdags, alsmede op den verkoopdag van 1— 3 nre op vertoon van een Bewijs van Toegang, door genoemden Makelaar onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien znllen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liegen ten Kantore van de I jfatsris G. DE VRIES, Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 343. (698 I , . , ■■_- — ...— i-i—■-_-. ..,__-— — ..-,■--—_,.__. . i . . .1, i ii. n - JW 3At-T CHIR. DENTIST, ga-; . Wn «-UU , breveteer- door Z. &apos;M- j | ((ï^^^_^rtden Koning der Belgen, is dagelijks te SPREKEN j trJrsQ&amp;^Ys\ \ ot te ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne &apos; W&amp;jÊïï&amp;um Nieuwe Uitvinding van KUNSTTANDEN en ; Cg^S^pa^^ GEBITTEN , welke op het teederste Tandvleesch : *Bsr^ jjf «jj^j geplaatst worden zonder het uitnemen der onde wor- &apos; tels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot &apos; geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunno vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindortandjes, alles tot verminderde Prijzen. Hoek Nieuwendgk en Dam alhier. (7519) JTI ETA WDffDn CHIRÜRGIEN-DENTISTE . Idi. MaII-DUAIT, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes, zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (7518) LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, TE AMSTERDAM, bevelen zich aan tot de levering en plaatsing van Werktuigen voor HOUTBEWERKING en LOCOMOBMLEN, die eene zeer kleine ruimte voor plaatsing behoeven, ten dienste van Timmerlieden, Modelmakers, Meubelfabrieken, Hout- Prijsopgaven zijn op Franco aanvrage verkrijgbaar aan het Industrieel Agentschap, N. Z. Voorburgwal , L 499, te Amsterdam. BOORMACHINES, PONSMACHINES, enkele en dubbele Lederen DRIJFRIEMEN, BANKSCHROEVEN, SCIIROEFBOUTEN, enz. zijn steeds voorhanden. (7251) EABRIEK VAN GEBOGEN GLAONTIAIN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUIDHOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING ta DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (7520) Jf. J. B. Jl. BOUVM, Handelaar en Fabriekant. in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: do Heeren VAN DER SANDE fr C° Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. ffgjffjfjf CHEVRFAU ELASTIEKE Hp HEEREN-LAARSJES JKllk, Elffi BORDMIXLEDER, Fijne HEEREN-L AARZEN van best Kalfsleer . . . . /ö.- Kalfsleeren HEEREN-SCHOENEN met 2 Elastieken . . . // 3.50 Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES, hooglak en hakjes, op den voet geregen . . . »3. — Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES en hakjes 0 2.75 Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES // 2.50 FÏuweelen, Plnschen en Damasten DAMES-PANTOFFELS in allerlei dessins _■ ƒ 1.25 en 1.50 Chevreau, Gelakt en Stoffe KINDEREN-LAARSJES, in ruime sortering voorhanden .ƒ1.50 Verder alle soorten HEEREN-, DAMES- en KINDEREN LAARZEN en SCHOENEN tegen den minst mogelijken prijs, alles zeer sterk en smaakvol ingerigt en naar de laatste Modellen van Parijs bewerkt. Verkrijgbaar bij G. 11. WEIGEXjAAR* Dam, bezijden het Paleis, E 522. Kalverstraat bij het Burger Wees- J huis, E 268. (8684)</p>
</text>
