<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE)</title>
	<p>BATAVIA, 31 Julij. Staat der Javasche Bankop 24 Julij 1867: Bankbilletten in omloop ƒ 24,538,340. — Bekening-courant saldo s &quot; L 796.556.43 Munt en nmntmater. (mutaties inbegrepen)... * 14,019,188. Bi Disconto 91/2 pCt. _ . . „ ? De Javasche-Bank heeft het bestaand tarief van disconto voor Batavia, Samarang, Soerabaije en Cheribon van af 29 Julij verminderd met _ pCt., alsmede de rente verminderd op beleeningen van tin, koffij en suiker tot 4 pCt. en voor lijnwaden tot 5 pCt. Wij kunr.en onzen lezers mededeelen, dat de Opening der exploitatie van den spoorweg Samarang-Vorstenlanden en wel van het gedeelte der lijn loopende van Samarang naar Tangoeng door het comité van het bestuur der spoorwegmaatschappij thans detmitief is vastgesteld, op Zaturdag den lOden Augustus e. k. Wij vernemen tevens, dat die opening niet feestelijk zal geschieden ep grond dat het bovengenoemd bestuur den nog Beschikbaren termijn dringend behoeft, om de dienst op dea weg te regelen da nog ontbrekende formulieren te doen drukken enz zoodat er geen tijd kan_ gevonden worden, om toebereidselen te maken tot eene feestviering, der maatscnappij waardig. (Lor:omuti,f) MAKASSAR, 27 Junij. Den 25sten en 26sten dezer verlieten de/e reede Zr. Ms. stoomschepen Sica-orer, kommdt de Luit. ter zee l»te kl. Servatius en Cye oot,, kon mdt. de kapt. Luit terzeeßaroa, ; vaa Heeokeren, respeetivelijk koers stellende om de Koord en de Zuid &apos;&quot; Aaa hserd van eerstgenoemd stoomschip blindt zich de L9envorst van Boni, Aroe Palakk ? met gevolg, tea einde te Barroe te dobirkeeren, om van daar overland naar zijn rijk terug te gaan. SOEEABA.IJA, 24 Julij. Een paar dagen geleden heeft de Chinees Tan Ing Hie, ingezetene van Soerabaija, zich zeer verdienstelijk gemaakt door het in bescherming nemen eener Chinesche vrouw, die door een woedenden echtgenoot achtervolgd op den publieken weg in flaauwte viel en dermate was mishandeld, dat zij naar het stadsverband moest gebragt worden. De oorzaak van den twist tusschen die echtgenooten was dobbelzucht, waaraan, zoo als men ons verzekert, menig weleer welgesteld Chinees zijn totalen ondergang heeft te wijten. De Nederlandsche regering trekt van die noodlottige zucht tot het dobbelen, den Chinees als het ware aangeboren, partij, om &apos;s lands kas te stijven door middel van het verpachten der speelhuizen-,maar zii telt de ongelukkige slagtoiFers niet dier heillooze speelwoede! y (N. But. H.)</p>
	<p>— Men schrijft van Borneo&apos;s westkust dd. 11 dezer: In het Sintangsche heerscht thans eene kalme voor den militair vrij eentoonige rust. Eerstdaags echter zal daarin wel eenige afwisseling komen, ten miuste eene groote expeditie is op til, heel verre de Melawie rivier op, ender bevel van den afdeelingskommandant, den majoor der infanterie G- L. C. C. van Vugt. De resident zal den tegt mede maken. Naar men zegt zal de kolonne uit een paar honderd geweerdragende manschappen bestaan, voorzien vau de noodige ammunitie en vivres; bidars zullen het middel van vervoer wezen. Van de marine zal de luitenant ter zee, tweede klasse, G. J. W. Hooghwinkel, met twintig flinke manschappen medegaan. Men beweert dat de Pangerang Praboe, een der hoofdopstandelingen, zich te Pinoh bevindt en geneigd zoude zijn in onderwerping te komen, terwijl Pangerang Maas Anora aan dyssenterie zonde sukkelen. Het eigenlijke doel der expeditie is alsnog een geheim, alhoewel het zich iaat vermoeden dat men voor goed den opstand, welke reeds al te lang heeft geduurd ten nadeele van ons prestige, den kop wil indrukken. Velen zijn echter van gevoelen, dat men daardoor het vuurtje, dat blijkbaar aan het uitgaan was, weer zal aanwakkeren, vooral als het niet gelukt zegevierend weder te keeren.</p>
	<p>— Heden mergen arriveerde hier ter reede het Nederlandsch clipper fregatschip Insulinde, gevoerd deor Kapt. P. P. Duinker Jr., hebbende de reis van Nederland iv 89 dagen volbragt. Dit schip deed den wedstrijd met het van hulpstoomvi. rmogen voorziene schip &apos;s Gravenhage, waarvan men de aankomst nog te vergeefs verwacht. De Insulinde zeilde den 2den Mei uit het Nieuwediep, ondervond bij den aanvang der reis voortdurend stilte en zeer flaauwe zuchtjes, den 4den Mei passeerde dit schip Dungeness en dea 6den kaap Lezard aan het einde van het kanaal. De &apos;sGravenhage verliet Brouwershaven den 2den Mei, passeerde den 3den Dungeness en den 4den des middags Goudstaart, zoodat dit schip den sden Mei des morgens vroeg bij kaap Lezard geweest kan zijn. Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd. Tot predikant bij de Prot. gemeente te Makasser, J. C. Fraissinet; tot fung. secretaris bij de regtb. van burg. en lijfstr. zaken te Palembang en audit.-milit. aldaar, Mr. C. P. K. Winckel; bij het bestuur over de Prot. kerk tot president, Mr. J. de Wal Hz. Ontslagen: Bij het bestuur over de ifrot. kerk, op verzoek eervol, als president, Mr. P. M. C. Pelz Kijcken. Militair Departement. Bevorderd: Brj het personeel van het wapen der art., tot lste luits. D. J. H. Schafer en H. J. G. Souman. Ontslagen: Eervol, met behoud van regt op pensioen, de kapt. der inf. L. Ullmann. Verteend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den ritm. van het. reg. ca val., P. van der Putt. Marine Departement. Benoemd: Tot tweeden machinist bij de gouvern.-marine, L. A.van Drielen.</p>
</text>
