<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS. Dingsdag 10 September.</p>
	<p>Men zegt, dat Dr. Nélaton naar Biarritz is ontboden omdat de toestand van den Kroonprins weder verontrustend is. — Een natuurlijke zoon van den Keizer en de bekende miss Howard is dezer dagen gehuwd met eene rijke Engelsche dame. De jonge man noemt zich graaf de Beaujuilly. — Men zegt, dat in de Revue des deux Mondes een nieuw artikel van den Hertog van Aumale zal verschijnen over de kansen van een ! oorlog met Duitscbland en de hulpbronnen, die Frankrijk daarvoor zal vinden. Dit artikel zal onderteekend zijn Buloz. — De generaal Lamarmora, die in Duitschland de slagvelden heeft bezocht, welke m den jongsten oorlog zijn vermaard geworden bevindt zich tot op dit oogenblik te Parijs. &apos; _ -Pc^6e&apos;&apos;tódeelt J&gt;et allezins bevestiging behoevende berigt mede, dat de Heer v. Beust met een extra-trein gisteren over Parijs naar Biarritz is gereisd. &quot;&quot;« — Mgr. Labastida,_aartsbisschop van Mexico, is te Parijs aangekomen Hij heeft zijn land verlaten, om te ontsnappen aan de woede der Juansten. Deze prelaat heeft deel uitgemaakt van de deputatie van notabelen, die indertijd zich naar Miramar heeft begeven, om aan den Aartshertog Maximiliaan de kroon van het Mexicaansche keizerrijk aan te bieden. — De Siècle vindt het noodig wegens de buitenlands gehouden congressen, de Franschen die ze bezoeken, de nieuwe wet te herinneren , waarbij de onderdanen van het keizerrijk bij hun terugkeer verantwoordelijk zijn voor de misdaden en misdrijven in het buitenland gepleegd. Het blad deelt den volledigen tekst der wet mede. — Men draagt hier kennis van de rede, waarmede Koning Wilhelm den rijksdag heeft geopend. Algemeen is men van gevoelen, dat hetgeen door den vorst bij die gelegenheid is gezegd, niet zal strekken tot het doen toenemen der bestaande bekommering. — De Moniteur zegt in zijn politiek overzigt het volgende. De Pruisische troepen, die nog in gering getal, namelijk omstreeks 300 man, in de vesting Luxemburg waren gebleven, zijn in den ochtend van heden, 9 September, vertrokken. De ontruiming heeft nu geheel haar beslag bekomen. _ — Prins Humbert van Italië heeft thans bepaaldelijk afgezien van zijne zoo dikwerf aangekondigde reis naar Weenen. — In een Italiaansch blad leest men, dat Garibaldi, op zijne reis naar Genève, aan deputatien eener arbeiders-vereeniging en eener democratische vereeniging, die hem aan het spoorweg-station te Emilia kwamen begroeten, op hare vraag naar den stand der Romeinsche kwestie, driftig ten antwoord had gegeven: «Het is eene schande voor het volk, dat het op dit oogenblik nog niet te Rome is. Laat het volk zijn pligt doen , en weldra zullen wij te Rome zijn.; Laten wij slechts beginnen met derwaarts te gaan; wanneer wij er zijn, kunnen wij overleggen wat wij zullen doen.&quot; — Volgens le Progrès van Lyon luidde de rede, waarmede Garibaldi het eerevoorzitterschap van het congres te Géncve aanvaardde, aldus : &apos;/Alle volken zijn broeders. Oorlog kan tusschen hen niet bestaan. AÏ hunne geschillen zullen gebragt worden voor een congres, I waarvan de leden zullen benoemd worden door de democratische vereenigingen van alle volken. Het Pauselijke gezag wordt vervallen ver! klaard onder de instellingen der menschen. De eenvoudige dienst I van God wordt door het congres aangenomen en ieder van zijne leden \ neemt de verpligting op zich die godsdienst te verbreiden over de ! wereld. Het congres wijdt tot de dienst van den Almagtige de uit- I stekendsten onder de mannen van wetenschap en verstand; het doet het ftfiestefscliai]- iet onwetendheid te niet. De democratie alleen kan de plaag föfl deö opflog wegnemen door leugen m despotismus. ten val te brengen. Sieïöa&apos;fid beeft regt oorlog te voeren dan deslaaf tegen zijn meester. Een frist ecntraal-comité wordt gevestigd to Genève en comités in alle hoofstedcfl der beschaafde wereld. Het tegehwooWige congres is de voorlooper vaö fcet groote congres aller natiën&apos; in&apos; dé toekomst. Het zal niet in één dag het despotismus omverwerpen,, maai het kaü reeds nu zijn val voorspellen en de geregtigheid .al op zijne toüwvallen ?e_rijzen. Alle vrije mannen in de geheele wereld&quot; heütieti détféïfe. taak en eenerlei pligt en behooren üit congres te ondersteunen met alle krachten en altijd.&quot; — Uit Napels wordt het volgende aan het Journal des Debat» semeld; De hier aanwezige leden der liailiaansche Kamer van Afgevaardigden , die tot de linkerzijde dier vergadering behooren, oordee^ïefl dat de. O&apos;veigMs? des bewinds in de hancta. der oppositiepartij _-_i.sta_-_do._s efl zij hebben zamenkomsten gehouden, om te overwegen wat hun ejj èki v.porüitzigt te doen staat. — Te Ardore hij Ge_ ace&apos; in Calabrie heeft de bevolking, opgewonden door de vrees voor de cholera, de kazerne der aldaar gestationeerde carabiniers, die zij beschuldigde de ziekte te verspreiden, in brand gestoken; de officier en een aantal zijner manschappen werden gedood; hetzelfde lot ondervond de commandant der nationale garde. Er zijn troepen derwaarts gezonden. — Geloofwaardige berigten uit de kringen der Spsaroscne emigratie erkennen, dat Prim, terwijl de opstand in Spanje het herigst woedde, zich stil te Perpignaft Meld, Twee maal ging bij scheep, om tezien of het ergens mogelijk was te landen, maar kwam telkens onverrigter zake terug. Een derde maal zich aan boord begeven hebbende, Weef hij in de nabijheid der kust en zeilde naar Marseille, van waar hij over Lyon naar Genève is gereisd. De Spaansche consuls in de grenssteden hebben intusschen bij de prefecten geklaagd, dat men Prim ongehinderd liet komen en gaan. De Fransche autoriteiten antwoorden, dat het de taak der Spaansche overheid was gewee&amp;idie klagten in te dienen.</p>
</text>
