<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COIEI-OFFEIBER6, Voorlaeeii ABOIiF COIII, VELU&apos;LAATSi&apos; van de PLANTAADJE MIDDBLLAAN naar de KERKLAAN, V 132 f. Portretten en reproductiën in alle grootten. Emaux in Photo Couleur. De Duizende CXïCHÉ-. door de vroegere firma vervaardigd, zijn allen steeds aanwezig, zoodat aan elke hernieuwde aanvraag, zoowel vergroot als verkleind, onmiddelijk kan worden voldaan. (21984) De volgende Giften zijn in opregten dank ontvangen, voor deß braven en oppassenden IItiaSVAOER met VIJS H.INOKSÏ.EN, als: Bij den Wel Eerwaarden Heer Opperrabiju PERRARES: N. N. ƒ 10, M. M. ƒ5, P. S. /&apos; 5. Door tusschenkomst van Mevrouw W., uit Amsterdam: B. S.&apos;f 25, E. ƒ2O, J. C. ƒlO, P. ƒ 10, L. ƒ5, Z.P. ƒ5, M. A.S. ƒ5, W. ƒ3.50, X. ƒ 2.50. H. P. J 2.50, Wed. L. j 2.50, N. N. ƒ3,N. N. ƒ2, S. B. f%, J.P. /&apos;l, S.P. ƒl, 8.8. ƒ0.50. L.L. . 2, A. B. ƒ2.50, de J. ƒ 25. To zamen ƒ 150. Bij deu WelEenvaard.n Heer Pastoor J. S. BURGMEUER, van: Z. f 5, M. ƒ 2.50, J. ƒ 2.80, N. N. ƒ 5. Te zam^n f 15. Bij den Heer A. G. WILL ING: van eenen Vriendenkring ƒ 5.50, onbekende Hoorn / 1, M. ƒ2.50. L. ƒl, N.N. .0.75, N. ƒ0.25, P.&amp;v. d. Z. ƒ 2.50, D. f 2.50, P. W. / 2.50, D. ƒ 1, G. ƒ 1, Onbekende te H. /• 15.45, N. N. ƒ 0.50, S. Borne ƒ3, N. N. Groningen HO, A. ƒ I,N. N. ƒ 10. Te zamen ƒ 60.45. Bij den Heer S. A. TEIXEIRA DE MATTOS: N. N. .25, N. ƒ 1, A. L. ƒ2.50, J. C. f 5, H. C. &apos;f. 6, J. ƒl, N. N. ƒ2. N. N. te L. ƒ 2.50, T. A. ƒ 1, N. N. ƒ 1, Jaa ƒ 10, N. N. ƒ 1, N. N. ƒ 1. Te zamen f 59.—. Bij den Heer M. G. TABAK: A. G.W. ƒ25, L. ƒ5, M. G.T. ƒ 5, L. 1 coup. ƒ 3.09. Te zamen f 38.09. Totaal f 322.54. Blijvende inmiddels dat Gezin aan de welwillende aandacht van Laad- en Stadgenooten aanbevolen. (21942) oyiiTssiÏN&apos;nHA&apos;iöoß kan geplaatst worden een BURGER JONGEN, P. G., die de school verlaat, net schrijft en goed rekent, voor Copieer- en Loopwerk. Franco brieven onder het motto Assurantie worden ingewacht bij den Boekhandelaar G. L. PUNKE, Blaauwburgwal, RR 326, te Amsterdam. _ (22017) _ De Houder van den Coupon van I°. Januarij 1866, ƒ 50 groot, behoorende tot de uitgeloote Obligatie 5 pCt. &lt;_ 5*1,8. &amp; €°? letter Bb. n°. 383, kan de waarde daarvan bij de Ondergeteekenden ontvangen. _ (22019) NYPELS &amp; C. KÖÖI/ffÊÊSfft/ TE KOOP aangeboden 400, _. . MANNEN SOOLÏEER. Te bevragen met franco brieven lett. A. Z. aan het Advertentie- Bureau van H. NIJGH, te Botterdam. (22012)</p>
</text>
