<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPIRITVAIiIfiJf voor DROOGISTEN, MEUBELMAKERS, erz. FABRIEK VAS EAU DE VOORBURG. ledere jiesch is ge- &lt;* De gebruik;, aan wijwaarborgd c!o verze- J^.fËÊ&amp;Ulk z&apos;ng waarschuwt teren geling met het Konink- vt&apos;le bestaande misleilijk Wapen ca mijne AXöpjëtT dinaen, Handteekening. a# Ai SAVALLE. ZEEPEN 1 PARFUM. («.«7. Op Vrijdag 11 October 1867, des Voormiddags ten 11 Ure, zullen de Notarissen VV. OOLLARD te Baarn en Mr. H. C. VAN DIGGELEN te Zeyst, in het Logement Het Huis ter Heide onder Zeyst, PUBLIEK TE KOOP. JUNBnDKN: I Het rentegevend LANDGOED DIJNSELBÜRG aan elkander) gelegen onder de gemeente Zeyst, aan den straatweg van Utrecht op Amersfoort en den Mac-Adamweg op Zeyst, bestaande nit Weigebouwde Heerenhuizinge, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, Stalling, Koetshuis. Tuinmans- en Arbeiderswoningen, wijders Boerenhofstede en bijbehoorende goede Bouwlanden en welig groeijende Bosschen, groot te zamen circa 135 Bunders. Het Landgoed kan. uitgenomen des Zondags, eiken dag worden bezigtigd en de Heerenhuizinge des Woensdags en Zaturdags van iedere week, van des Voormid dags 10 tot des Namiddags 4 Ure, beginnende den IBden Sept. e. k. op een Toegangsbillet, verkrijgbaar ten Kantore van gezegde Notarissen, alsmede van den Notaris Mr. H. A. R. VOSMAER, te Utrecht. Alles in tijds breeder bij Billetten en Notitiën omschreven en nanere Informatiën op franco aanvraag te bekomen ten Kantore van gezegde Nota. issen, terwijl aanwijzing in loco zal geschieden door den Tuinbaas R. RA VENHORST, wonende op gezegd Landgoed. (21912) BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente GORINCHEM, brengen bij deze ter algemeene kennis: Dat door den Raad dier Gemeente in zijne Vergadering van den i 3den September 1867 is besloten: I°. De gewone St. MAARTEKSCHE MARKT of KERMIS, dit jaar invallende den 18den November, NIET te houden. 2°. De «.ROOTE of St. MAARTEKSCHE PAARDENMABKT , dit jaar invallende den 18den November, als gewoonlijk te houden, doch op die Markt geene vreemde KRAMERS, STRAATMUZIKANTEN, LIEDJESZANGERS of dergelijke toe te laten. Gohischem, 10 September 1867. (21934) Burgemeester en Wethouders van Gorinchem, De Secretaris, De Burgemeester, C. DIEMONT. WUNAENDTB. OPENBARE VERKOOPING volgens plaatselijk gebruik, op Zaturdag 21 September 1867, &apos;s Namiddags ten 7 ure, te Huizen, in het Logement de Roskam, ten overstaan van den Notaris J. P. DE ROEPER, van: Een HUIS, SCHUUR, ERF en TUIN, waarin sedert onheugelijke jaren Wagenmakers-Affaire wordt uitgeoefend, staande en liggende te Huizen aan den Straatweg, Sectie C, N°s. 656, 657 en 658, groot 9 R. 44 El. Het Perceel is des Maandags van 10 tot 1 ure te bezigtigen; de Veilingsvoorwaarden liggen dagelijks van des Voormiddags 11 tot Namiddags 2 ure ter lezing ten Kantore van genoemden Notaria, te Naarden. (21927)</p>
</text>
