<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE lÖOP. Twee afzonderlijk gelegen BUITENTJES in de nabijheid va» Nijmegen, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, des verlangd wordende met meerder land om in te rigten tot Heerboerderijen; mB&apos; franco brieven te bevragen bij den Notaris W. C. BÖHTLINGK f Nijmege^ (21948^. OP II~mREiABRIEOÊSTAAr gelegenheid tot het plaatsen van TWEE BEDIENDEN, eenig&apos; zins met het PAKKEN en SORTEEREN bekend; alsmede voor TWEE LEERLINGEN welke in het Vak wenschen opgekid ** worden. Reflecterenden kunnen hunne franco brieven inzenden oader de Letters G. P., in den Kantoor-Boekhandel van M. SCHOON*&apos; VELD _- ZOON, Beurssteeg^alhier. (22014) H.H. BANKETBAKKERS. _ In eene Banketbakkers-Affaire te Amsterdam, wordt TEN SPOEDIGSTE Gevraagd een bekwaam BEDIENDE: ook bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een LEEHLING. Adres met franc0 brieven onder de Lett. A. E. K., bij den Boekhandelaar P H. JREYNET ,DE LA RÜE, Prinsengracht, bij de ReguliersgraclA AA 512, te Amsterdam. (22018) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, net schrijvende en vlug kunnende Rekenen, en niet geheel onbekend met de moderne Talen en het Boekhouden, wenscht zich geplaatst op een Handelskantoor in KOLONIALE WAREN. Reflecterenden gelieven zich per franco brieven onder de Letter T. R., te adresseren Bureau Haß&apos; delsblad. (21996)^ Eene betrekking gezocht als WINKELJUFVROUW, assistentie in een HUISHOUDEN, of iets van dien aard, voor iemand van zeer fatsoenlijke familie, 22 jaar oud, P. G., vlug en bekend met Huishoudelijke zaken enz. Brieven franco onder letter A. Z, bij C. L. C. VOSKUIL, Teskenwinkel, Reguliersbreestraat, X 63, te Amsterdam. (21944)^ H ïï I SH 0 ü D S T ER. Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, 40 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER, liefst bij iemand van eenigzins gevorderden leeftijd, zij zal meer letten op eene welwillende behandeling dan op groot salaris; zij is van de beste informatiën voorzien. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Letter N., bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN» Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (21943)_ Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden eene nette VARKENSSLAGTERIJ. Hierop reflecterende verzoeke men franco brieven te bezorgen onder Lett. A. B. R., Bureau Handelsblad. (21981) Tegen 1 November a.s. vraagt men als eenige DIENSTBODE, in een klein stil gezin, P. G., eene KEUKENMEID, 30—40 jaar oud, die het huiswerk volkomen verstaat, en goede getuigenis kan overleggen, loon fBO of hooger naar bekwaamheid. Aares franco, onder Letter A. A., Kantoor- en Kerkboekhandelaar, J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel. t 21945)</p>
</text>
