<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZELDZAAM AANBOD. Door verandering van positie wordt op een der beste standen van Amsterdam ter overname aangeboden eene florissante en nog voor veel uitbreiding vatbaar zgnde Zaak in MODES en fijne DAMES-AKTIKELEN. Benoedigd kapitaal ƒ 2500 contant. Huur van het huis door verhuring geheel vrij. Adres franco ender letter Z. B. Bareau Handelsblad. (21855) . Tegen October wordt TE HUUR aangeboden aan een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, eene VOORKAMER en Alcove, tegen zeer billijken prijs, in den omtrek van de Brouwerstraat. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen franco onder Letters S. S., ten Boekhandel van B. LENPBING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (21903) m __ _\ Er wordt GEVRAAGD tegen 1 Februarij 1868 of Vroeger: Een REIZIGER voor het Vak van KOLONIALE WAREN, die reeds in alle Provinciën gereisd heeft en desverkiezende Cautie stellen kan. Salaris ƒ 600. Adres franco Lett. G. bij den Boekaandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 641. (21896) Een BOEKBINDER vraagt ten spoedigste eenige JONGELINGEN . die goed knnnen Vouwen en I»Daaijen, mits van goede getuigenissen voorzien. Zij die eenigzina met het boekbinden bekend 2jjn zullen de voorkeur genieten. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder het motto Boekbinder, bij den Boekhandelaar 0. L. VAN LANGENHUYSEN,&apos;SingeI, hoek Beulingstraat, (2t840) BOEKHANDEL. DRUKKERIJ. Door buitengewone emstandigheden presenteert men uit de hand te koop: een HUIS en ERVE, staande op den besten stand van eene welvarende stad, waarin de BOEKHANDEL en DRUKKERIJ een aantal jartn met succes is en nog wordt uitgeoefend, benevens eene LEESBIBLIOTHEEK, bevattende meer dan 4000 boekdeelen. Adres met franco brieven onder letter Z. aan het Bureau H andelsblad. (2835) WE LÜEIEI wlijrsaalraE Een JOftG MENS CU, van de R. C. Godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaren, eene florissante zaak bezittende, doch wiens bezigheden het niet toelaten iv kennis te komen met het schoone geslacht, neemt dezen meer gebruikelijken weg te baat om in kennis te komen met een MEISJE of WEDUWE van dezelfde godsdienst, liefst niet onbemiddeld, ten einde na wederzijdsch goedvinden een wettig huwelijk aan te gaan. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren ouder lett. A. B. bij den Boekdrukker G. J. VAN LEEUWEN, Haarlemstraat te Leyden, met opgaaf&apos; van adres; van de. meeste discretie kan men verzekerd zijn. (21834) Een eenig HEER verlangt tegen primo Mei of vroeger TE HUBEN ecu RUSS, gelegen op eene der hoofdgrachten en in de nabijheid van het Paleis van Justitie. Franco brieven, met opgaven van stand en prijs, onder letter A., worden ingewacht bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 188, alhier (21854) lIEÏIWE ROMMi. Uitgegeven door p. N. VaN KAMPEN , te Amstfirdam. AMELIA R. EDWARDS, Een Wolf onder de Schapen. Een verhaal uit Bourgondie. Uit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEENE, 2 deelen compl., met titelplaat. ƒ4.80. CHARLES DICKENS, Station Mugby. Eene Kerstvertelling. üit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEENE. ƒ 1 90. De Recepten van Dr. Marigold. Eene Kerstvertelling. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. ƒ 1.90. (De beide laatste te zamen in één bandje ƒ 3.) A. L. G. BOSBOOM-TOLSSAINT, De Verrassing van Hoey in 1595. 2 deelen compleet ƒ6. WILKIE COLLINS, (Schrijver van De Vrouw in &apos;t Wit), Armadale. Drie deelen met titelplaat ƒ8.90. FRIEDRICH GERSTACKER (Schrijver van Naar Amerika), Eene Moeder. Twee deelen, met titelplaat ƒ5.80. AMELIA B. EDWARDS, Vijftig Duizend Pond Sterling. Uit het Engelsch. Twee deelen, met titelplaat. ƒ4 80. RICÏLAHD B. KIMBAL (Schrijver van het Verborgen Leven van Wallstreet), Een voorspoedig — ook een gelukkig man ? Twee deelen compleet, ƒ 3. Miss YONGE (Schrijfster van Violette), Rachel Curtis. Uit het Eng. door Mej. J. C. KAPTEYN. Twee deelen, met titelplaat. ƒ6.50. Miss MULOCK (Schrijfster van John Halifai), Een welbesteed Leven. Een deel compleet, ƒ3. MARIA SOPHIA SCHWARTZ, Huwelijken uit Berekening. Een deel compleet, met titelplaat. ƒ 2.25. (21821)</p>
</text>
