<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming, ontvangen bij de ziekte en het overlijden van on_e geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA GEEBTEUI MEIJEB. Weduwe van J. G. F. Beijee, laatst Weduwe van P. Boest , betuigen wij onzen opregten dank. Amsterdam , J. A. BEIJEE. 13 September 1867. A. B. BEIJEE, (22010) EUIGBOK. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming en belangstelling, bij de voltrekking van ons Huwelijk door ons ontvangen, hebben wij «e eer onzen welgemeenden dank te brengen. Zaandam, P. VAN HEYNSBEBGEN. 11 September 1867. G. VAN HEYNSBEBGEN, (22041) WINDELBEEG. ¦-&apos; G. VAN LEUB en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANBAG 16 SEPTEMBER 1867, des avonds na zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond in veiling brengen: een WINKELHUIS en ERE (waarin Ta p p e r ij) met Boyenwoningen, aan de ÈLANDSGRACHT en hoek van de 2e Looijersdwarsstraat, GG 363. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditiën enz. 59&quot; op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE. (21171) B- LANGERHUIZEN, &apos;r- J- B. WESTERWOUDT, F. REYBEN- I£?.H&apos; H;TB&apos; LOMANS Bz., W. J. J. OFFENBERG, J. F. VAN STRAATEN, J. N. DE RIJK, A. LANGERHUIZEN, G. J. VAN STRAATEN, H. J. GALLENKAMP, S. F. STEINBACHER, J. J. EYBOND, H. E. EADEMAKEE, M. J. VAN ENGELEN en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANBAG SIS SEPT. 1567, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan Tan den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een Kapitaal, hecht en sterk KOOPMANS-WINKELHUIS. ACHTEKUUIS, OPEN PLAATS, TUIN en ERE, (waarin sedert onheugelijke jaren eene Affaire in Zijde, Garen en Lint is, en thans nog wordt uitgeoefend) in de Warmoesstraat, nabij de te &apos;erbreeden Halsteeg, tegenover de Vischsteeg, J 68, groot 1 E. 78 E.; en n°. 2. Een Kapitaal, hecht en sterk KWETSHUIS met STALLING voor 4 Paarden, OPEN PLAATS, afzonderlijk verhuurde ruime BOYENWONING ca ERF, in de Kerkstraat, tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten; CC 602, groot IE, 17 E.; nebbende afzouderlijkei uitgang op de Prinsengracht. Beiden percee • len zijn te zien des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Veilconditiën zullen op den gewonen tyd te lozen zijn, ten kantore van bovengemelden Notaris. (19780) De Notaris TISSOT VAN PATOT, te Maarssen, l^_nilfflSiw^Szal den 19l&apos;ftn September 1867, des Middags ten -K_il,..j-i?t__.Bai* ï¦&gt; Ure, in het Heerenlogement aldaar Verkoopen-1&quot;. Het voor Zomer en Winter geschikt BUITEN VERBLI JE, genaamd BAGATELLE, bestaande in zeer goed en net onderhouden Heerenhuizinge, in de laatste jaren aanzienlijk verbeterd en verfraaid, hebbende eene ruime Zaal en zeven zoo Beneden- als Bovenkamers, voorzien van Kasten, Keuken, drooge Kelder, Provisiekelder en Zolder; de Kamers zijn allen behangen, meerendeels geplafoneerd en met Stookplaatsen, Tuinmanswoning met annexe Oranjerie, in 1861 geheel nieuw gebouwd, groote vruchtbare Moestuin met vele diverse hjne Vruchtboomen, zoo opgaande voor schuttingen als aan espalier, smaakvol aangelegde Wandelplaats met opgaand Geboomte, ruime&apos; Steiger en Vischsteiger, groot 52 Eoeden, bijzonder aangenaam en vrolijk gelegen aan de Bivier de Vecht, den Straatweg van Utrecht °p Amsterdam naby het Dorp Maarssen, alwaar zeer goede Scholen en een Station van den Bhijnspoorweg gevestigd zijn; en 2°. een «oed onderhouden WOONHUIS met SCHUUR cc GROOTEN _\_£?&apos; staflnde en gelegen naast het voorgaande Perceel, zeer ge-14 Roeden m29Firng küSte&quot; tot ,c«&quot; optrek te worden nigerigt,gi-oot iflfiT „„uAa* AT le° ;_een fn ander te aanvaarden primo November 1867; zullende eerst ieder afzonderlijk en daarna te zamen worden geveild, zoo als dit breeder bij billetten staat omschreven. g riS?^^^ W -ornoemden Nota- Haidenstraat bij de Heerengracht OP NIEUW ONTVANGEN: Smaakvolle NAJAAR*-. REIS- en WANOELCOSTUMES. De nog vwrl an len zijnde ZOMER-TOILETTES zullen tot 3 *&gt;_r yeel verminderde prijzen worden opgeruimd. Mr , (22060) Hl. 4. t« I&gt;E MEIJERE.</p>
</text>
