<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: JAN ALBERT WIEBEANDS, van Bechteren, Amsteedam, en U September 1867. NEELTJE DE LEEUW. (22037) Getrouwd: C. H. DE JONG Amsteedam , met 12 September 1867. D. J. P. BUYS. , Eenige Kennisgeving, (22002) Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER E. H. M. H. HAETMAN, geliefde Echtgenoote van Amsteedam, II September 1867. Dr. J. H. STAMKABT. (22036) Bevallen van eene DOCHTER M. H. KLEY, SCHOUTEN. Amsteedam, 11 September 1867. (22058) _ Eenige Kennisgeving. Mijne geliefde Echtgenoote H. A. DIEPEEINK—BOSCH, beviel heden avond van eenen ZOON. B. E. DIEPEEINK. Amsteedam, 11 September 1867. (22053) _ Eenige Kennisgeving. Heden beviel ontijdig, doch voorspoedig, van een welgeschapen ZOON E. STAM-KEBSKEN. ¥ Amsteedam, 11 September 1867. (22066) &quot;Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER L. M. DJ_EMONT— BOXMAN. Ouden-Rhijn, 10 September 1867. (21953) Bevallen van een ZOON HENDERIKA SCHÜPPERS, geliefde Echtgenoot van PIETER LANGEVELD Az. Apeldoorn, 10 September 1867. (22067) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer JAN HEND BIK LONTE, in den ouderdom van ruim 71 jaren. Amsteedam , 23 Augustus 18Q7. A. KOST , (22055) Wed. J. H. LONTE. _ Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Heden overleed onze geliefde Moeder, Behuwd- en Grootmoeder, Mejufvrouw TEUNTJE VAN SOMMEBWIL, Wed. den Heer Hen- Deikus Beoekman, in den ouderdom van ruim 80 jaren. Amsteedam, 9 September 1867. H. H. BBOEKMAN. (22054) uu aller Naam. Op heden overleed zeer zacht en kalm, na een langdurig geduldig lijden, in den ouderdom van 24 jaren, JOHANNES FEEDEEIK LEBBING. Wij betreuren in hem een braven Zoon, zgne Broeders en Zuster hadden hem lief, vooral ook zg, met wie hij dacht eens hier gelukkig vereenigd te wezen. De Heer had hem liever dan wij allen; hij zag met vol vertrouwen het eeuwig heil te gemoet. Amsteedam , G. J. LEBBING. 10 September 1867. S. LEBBING , _ (22001) PASTEUNING. Heden overleed, tot onze diepe droefheid, onze waarde Vader en Behuwdvader de Heer JOHANNES GEOOS, in den ouderdom van juist 60 jaren. Uit aller naam. Eoiteedam, 7 September 1867. A. W. GEOOS. (21931) Heden overleed mijn Echtgenoot J. SCHOÜTEN,^Flll_^udMdom van 72 Jaren, waarvan ik er 51 met hem in den echt verbonden mogt zijn. N. SCHOUTEN, Gouda, 9 September 1867. BEGEEB. (21913) De Familie verzoekt van Roxiwbezoeken verschoond te blijven. Heden overleed onverwacht onze geachte Moeder en Behuwd- Moeder, Mevrouw ELISABETH ANTOINETTE JOSEPHINE AUBBY, Weduwe den Heer JEAN JACQUES JOEIUS, in den ouderdom van bijna 71 Jaren. W. JORIUS. Velp bij Abnitem, S. M. JORIUS-FRANKE. 8 September 1867. C. J. WIERDELS. (22015) J. J. WIERDELS-JORIUS.</p>
</text>
