<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>FRANKFORT, 21 Sept. {Part. Corr.) Het officiële blad dezer stad maakt heden een besluit van den Senaat bekend, waarin hij aan de houders der op 1 dezer vervallen obligatien der 5 pCts. leening van 1,200,000 guldens, verleden jaar door de destijds vrije stad Frankfort aangegaan, eene prolongatie dezer leening op 6 maanden (tot 1 Maart 1868) voorstelt. Deze prolongatie zal even wol niet van toepassing zijn op de vervallen rente, welke van heden af kan worden betaald. Uit München wordt gemeld, dat Prins Hohenlohe voornemens is, eene reorganisatie van de Eerste Kamer van don Landdag voor te stellen. Hij wil op deze wijze andere elementen in die kamer brengen, welke meer tot de partij van den vooruitgang behooren. Dc genoemde staatsman zon van de al- of niet-goedkouring van zijn voorstel zijne verdere deelneming in het bestuur van &apos;s lands zaken afhankelijk Btellen. WLEALN, 20 Sept. De Neue Freie Presse noemt de circulaire van don Heer von Bismarck van 7 dezer een staatsstuk, hetwelk, door den noogmoedigen toon, welke daarin wordt aangeslagen, eeneuittartmg is van Frankrijk. — De Presse toont zich zeer ingenomen met de rede, door den Heer von Heust te Eeichenberg gehouden. Het blad noemt haar een programma in den waren zin des woords.&apos; De Neue freie Presse vindt die rede zeer interessant, maar steekt er eenigermate den draak mede. //De Heer van Beust,&quot; zegt het blad, //heett tegenover de wakkere lieichen bergers zijn hart eons goed gelucht, en over alle mogelijke dingen en zelfs over nog meer gesproken. Te oordcelen naar hetgeen per telegraaf van die rede is bekend geworden, kan de redenaar tevreden zijn over den bijval, welke hem is ten deel gevallen. Maar geheel iets anders is het, eene redevoering bij Champagne-glazen in eene opgewekte stemming aan to hooren, of die ver van het feestgedrüisch aan een nuchter onderzoek te onderwerpen. Een geestig man als de rijkskanselier blgft als redenaar onder alle omstandigüeden interessant, maar wij moeten bekennen, dat wij er de voorkeur aan zouden gegeven hebben, indien menig te Reichenberg gevallen woord niet ware uitgesproken.&quot; — Volgens berigten uit Hongarije worden de aankoopen van paarden voor Fransche rekening onafgebroken voortgezet. BERLIJN, 21 Sept. (des ochtends). De Koning heeft te Carlsruhe de troepen geïnspecteerd. Naar men thans verzekert zou do Konin» eene bijeenkomst hebben met de Koningen van Beijeren en Wurtember&lt;?. — De conservative leden van den Eijksdag zijn voornemens, tegenover het adres van antwoord der vooruitgangspartij een contra-adres voor te stellen. De vrije parlementaire unie en de constitutionnelo fractie znllen tegen elk adres stemmen. — De kwestie of de Pruisische kamer zal worden ontbonden en of nieuwe verkiezingen voor het gohecle rijk zullen worden uitgeschreven, is nog niet beslist. — Bij een besluit des Konings_van Pruisen,, in den Slaats-Anzeiger openbaar gemaakt, is aan de Bergisch-Markische spoorweg-maatschappij concessie verleend voor den aanleg eener verbinding tusschen de spoorwegen op den regter- en linker-Rijnoever te Dusseldorf en Neuss en van eeno vaste brug over den Rijn bij Hamm. — Een nieuw ontwerp op het postwezen is den Koning ter goedkeuring aangeboden, waarbij het briefport voor geheel Noord-Duitschland op 1 silbergroschen wordt vastgesteld. Later zal dit ontwerp den bondsraad ter goedkeuring worden voorgelegd. — Ue notabelen van Nassau zullen in de aanstaande week hier bijeenkomen.</p>
</text>
