<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 21 Sept. Garst: Verkocht 128/2 K Coursche ƒ 236 6/w., ƒ237 3/m.; 127/2 ffi dito ƒ235 6/w. — Moutwgn ƒ 15.—; Genever ƒ 20.50; Amst. Proef ƒ 21.75; Spoeling ƒ 0.60. LEIDEN, 21 Sept, Boter per ƒ 1/4 vat lste kwal. ƒ55 a 59, dito 2deƒ 51 a 54, dito per © ƒ 1.37&apos;/s a 1.47 Va en/-1.27Va a 1.35. ANTWERPEN, 21 Sept. Koffij vast. Uit de eerste hand zijn heden 550 b. Rio verkocht en in veiling 1050 b. Santos tot fr. 50.70 en 300 b. Bahia tot fr. 46. — Huiden blijven op vorige prijzen gesonteneerd. Sedert 8 dagen heeft men 13,000 stuks verkocht. — Rijst 1 gepelde soorten goed prijsh.; van gep. Necransie vonden heden wederom 1000 b. koopers. — Petroleum.- disponible gold fr. 52 voor half wit en fr. 54Vs voor wit. — Granen stfl. &apos; AALST, 21 Sept. Hop 1 aan de markt van heden werden verkocht 223 zakken van den oogst 1867, in de prijzen van fr. 140 a 150. LONDEN, 20 Sept. Suiker ruim prijshoudend, zoo in veiling als «f de hand werden 1090 v. verkocht. Voorts heeft men 1800 z. gekleid Manilla tot 30.3 afgedaan en werd eene lading Cuba verhandeld tot 32.6. — Koffij 1 native voortdurend stil, slechts enkele kavelingen vonden koopers tot 55.6 voor goed ordinair, voor plantation werden ongeveer de prijzen van gisteren besteed.— Rijst vast,maar&apos;zonder belangrijken omzet. Eene lading van 600 tons Necransie werd tot 11.6 afgedaan. — Peper vaster, 500 b. West Coast goede kwal. vonden koopers tot 31/15 p. — Piment souteneert zich op 17/ g a 2 p. voor middelsoort. — Salpeter ferm, men heeft 270 z. Béng. 31/2 ffi tot 19.9 afgedaan. — Lijnzaad: Van &quot;Archangelsch werd eene lading op de kust tot 58.6; verkocht. — Straits Tin 90 a 90.6 kontant. — Zink: Disponibel £21.5. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37.3 a 37.6. — Talk flaauw, disponibel 43 a 43.3. BOMBAY, 14 Sept. (pertel.). Katoen.- Dhollerahrs. 190perCandy, Koers op Londen 1.11 s/s- — Vrachten: Naar Liverpool 35 sh.</p>
</text>
