<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engesche Post.</title>
	<p>Dc minister van buitenl. zaken, lord Stanley, en verscheidene gezanten der mogendheden hebben gisteren hunne opwachting gemaakt bij de Koningin der Nederlanden. H. M. heeft gedineerd bij de gravin-weduwe van Westmoreland, op de villa te Wirabledon. — Do meeste onzer dagbladen bespreken heden het gebeurde met de Femansche gevaugeuen te Manchester. Zij sporen allen het gouvernement aan om krachtige maatregelen te nemen, ten einde eene herhaling van dergelijke wandaden te voorkomen, en om de daders, indien zij m handen der justitie geraken, als afschrikkend voorbeeld voor anderen, zeer gestreng te straffen. — Blijkens do nadere bijzonderheden omtrent het gebeurde te Manchester was de bevrijding der beide Fenians het resultaat eener goed berekende zamenzwering. De beide ontsnapte persenen zijn intusschen nog niet gevat. Wel werd berigt, dat zg in de omstreken van Heaton Norns gezien waren, doch in weerwil van alle,pogingen om hen in handen te krijgen, was de policie er niet in geslaagd, zelfs het minste spoor van hen te ontdekken. , — Uit Dublin wordt gemeld, dat eergisteren nacht wederom een *eniansche gevangene, met name o&apos;Bnen, ook wel kapt. Osborno geheeten, uit den kerker heeft weten te ontsnappen; men vermoedt dat confraters van buiten hem in zijne ontvlugting behulpzaam zijn</p>
	<p>— Eergisteren zijn weder vier stoom-transportschepen van Liverpool naar de Kaap de Goede Hoop en Bombay vertrokken, om van de laatstgemelde plaats troepen voor de Abyssinische expeditie over -J°tr-eu- toen no? één voor die exPeditie bestemd transportschip in de Mersey; het had door eene aanzeiling averij bekomen, maar zou den 21 sten dezer de reis aanvaarden.</p>
	<p>De Times, de aanleiding tot die gevaarlijke of althans kostbare expeditie beschouwende, zegt: Wij zijn voorzeker niet gezind om de zaak van Koning Theodorus te omhelzen, doch uit de boven opgegeven feiten en omstandigheden blijkt, dat deze jammerlijke twist niet aan hem alleen te wijten is. Wilden, al belijden zij de Christelijke godsdienst, zijn niet altijd in staat om zeer scherp te onderscheiden; en toen de_ Britsche consul zich van den Koning regtstreeks naar&apos;s Konings vijanden begaf, kon bij den Koning, naar zijne gebrekkige kennis van s,aken, natuurlijk &lt;.le meening opkomen, dat hij verraderlijk werd</p>
	<p>— Over den vlakte-inhoud der Vereenigde Staten van Noord-Amerika, hunne bevolking enz., zijn van het statistiek bureau te Washington foi£™« ..ngnjk-e mededeelingen uitgegaan. De oppervlakte bedraagt J,-50,(HX) t.ng. vierkante mijlen, waarvan 240,000 mijlen water. De staten bevatten 1,804,351 vierkante mijlen, de territories (vriie Indianen, pramen, enz.) 1,206,019. In 1860 werd het aantal inwoners&apos;berekend op 31,443,321 personen, waarvan 31,148,046 voor de staten en de overigen voor de territories komen. In de staten wonen alzoo gemiddeld 17 inwoners per vierkante mijl, in de territories één inwoner op de 4 vierkante mijlen. In Massachusets wonen 157, in Rhode-Island 133, in New-York 82 en in Pennsylvanie 62 inwoners op iedere vierkante mijl. Als de Vereenigde Staten overal zoo bevolkt waren als in den staat Massachusets, dan zouden er 472,000,000 menschen moeten leven. Bij eene digtheid van bevolking zoo als dio van Frankrijk woonden er in de Unie 528,000,000 zielen, bij die van Groot-Brittannie 924,000,000 en bij eene bevolking als die van Belgic en Nederland 1,195,000,000, dat is zoo veel als op de geheele aarde. Thans wordt de bevolking op 35,000,000 geschat. IJJSÜm, Vrijdag 20 Soptember (des Avonds).</p>
</text>
