<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 14 Aug. Heden zijn verkocht 1304 b. Java Koffij, ex Hendrina; prijs geheim. ROTTERDAM, 14 Aug. Tarwe: Van Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was een vrij goede toevoer ter markt, die 20 e. hooger langzaam opruimde. De beste soorten van ƒ8 a 8.70;.70; goede en mindere van ƒ7; a 7.90. Jarige van ƒ8 a 9. Poolsehe en roode zonder prijsverandering; 130/131 ffi oude witb. Poolsehe ƒ3lO ; 125, 126 ffi n. dito dito ƒ 27(1; 131, 132 ffi Neder Rijn ƒ280; 129, 130 ffi Wolgaster ƒ272,275; 131, 132ffi Bovcnl. ƒ272ya per 2400 ffi.Rogge: Jar. Vlaamsche, Zeeuws., Overm. en Noord-Brab. met kleinen toevoer als voren ƒ5.80 a 6.40. Nieuwe dito met meer aanvoer 10a20 c. lager van ƒ5.70 a 6.30. Buitenl. met kleinen handel, 122 a 123 ffi Champagne ƒl9O ; 125, 126 ffi Vlaams, ƒ192. Boekweit traag en meest ƒ 5 lager- Op 140/2 ffi Noord-Brabantsche ƒl7O, 172, 175, 180 per 2100 ffi; Kijn ƒ177. Garst: n. Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. winter langzaam tot vorige prijzen van ƒ 4 a ƒ4.70; n. zomer traag van ƒ3.75 a 4.50. Haver minder gevraagd 10 c. lager; korte van ƒ3.40 a 4.40; lange ƒ2.90 a 3.90. Paardenboonen 10 c. lager van ƒ 5.80a6.30; Duivenboonen ƒ 7 a 7.50. Bruine Bsonen komen slechts met klussen voor en worden hoog gehouden ; bruine van ƒ 11 a 16; witte dito ƒ 1] a 15. Erwten: nieuwe kleine blaauwe 25 cents lager vau ƒ 6.75 a 7.75; Schokkers ƒ7.50 a 9. Koolzaad met een aanvoer van 350 last, dat tot genoteerde prijzen slechts gedeeltelijk opruimde. Vlaamsch zakmaat 69 ; Zccuwsche gestort 591/ a , 69, 69% ,70 ,£ , dito zakmaat 61, 64 ,67 , 69% , 70, 71 eK ; Overm. 64, 66, 67 , 68 &lt;£ ; Brielsch van 56 a 66 &lt;£ ; extra puik dito 70 &lt;£ ; Flakkeesch 55, 61, 63, 64 ,£. Raapoliï per contant metƒ46 Yibetaald. Lijnolie tot ƒ39 per contant gedaan. SCHIEDAM, 5 Aug. Rogge: Verkocht 146/2 ffi Libau ƒ 192 coat.--ƒ 194 6/w. — Moutwijn fB.— ; Genever ƒ13.50; Amst. Proef ƒ14.75&apos; Spoeling ƒ I.—. &apos; GORINCHEM, 14 Aug. Ris Tarwe ƒ 8.90 a 9; witte dito f 7 a 7.70; Rogge ƒ 5.50 a 6. Garst ƒ3.90 a 4.10; Haver ƒ 3 a 3 40 ■ Koolzaad ƒ 10.50 a 14; Aardappelen ƒ 1.10 a 1.35; Boter ƒ1.03 ai 20 per pond; Eijeren ƒ2.60 per 160 stuks ; vette Varkens 21 en 22 c vuil Vee met veel kooplust. ALKMAAR, 14 Aug. Aangevoerd: 2 Koeijen, die golden van ƒ42 tot 112, 257 Kalveren van ƒ 23 tot 75; 407 Schapen van ƒ 16 tot 23--30 Varkens van 40 tot 48 c per CP. EDE, 14 Aug. Rogge ƒ 6 a 6.25; Haver ƒ 3.60; Bigfeén&gt;__s a ƒll. Aangevoerd 1275 Schapen, waarvan een 500-tal tot goede prijzen zijn verkocht. Botery&apos;o.BB a 1.03 per ll&apos;; Eijeren B&apos;en 10 stuks 20 cents. STEENWIJK, 14 Aug. Rogge nieuwe ƒ 6 a 6.25; Boekweit ƒ 6 a 6.50; Garst ƒ4.— a 4.50; Haver ƒ3.50 a 4.— - Aardappelen zand ƒ 1.20 a 1.45; dito Friesche ƒ2.10 a 2.40, alles per mud. Boter per .£ vat ƒ4B a 50.50, id. per % vat ƒ23 a 24 25 id per ffi ƒ 1.10 a 1.20. Eijeren per 100 stuks .ƒ2.40. COEVORDEN, 14 Aug. De marktprijzen op heden waren: Ro&lt;rge ƒ 5.50 a 6; Boekweit ƒ 4.50 a 5; Boter per Vi vat ƒ42 a 45, per ffi ƒ 0.95 al ; Eijeren ƒ 1.85 per 100 stuks. OOSTERHOUT, 13 Aug. Op onze beurs van heden werd verhandeld Rogge 1564 ƒ6.20 a 6.50; Tarwe ƒ8.60a9.50;Havcr.T3;30a3.70 per mud; Boter/1.14 a 1.22 jJer ffi: Eijeren ƒ 2.75 a 3 de 100 stuks ANTWERPEN, 14 Aug. Heden werden 50 b. Domingo Cacao a 26 c. ent. afgedaan.</p>
</text>
