<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING VAN VAST GOED, TE GELDERMALSEN. O. A. VERWEY, Notaris ter Standplaats Geldermalsen, zal namens «yne Principalen, op Woensdag 30 Augustus 1865 bij Inzet en veertien dagen daarna, Woensdag 13 September bij Toeslag, beide voormiddags ten 11 ure, ten Herberge van J. M. M. VERSTEGEN, te Geldermalsen, Publiek in Perceelen of Massa Verkoopen : De LANDERIJEN, genaamd: DE ROOSAKKER, gelegen aan elkander aan de Linge, nabij het Dorp, in de Gemeente Geldermalsen, bestaande in uitmuntende Bouw- en Weilanden, te zamen groot 15 Bunders, 99 Roeden, Kadaster Sectie A. N°. 98 tot en met 102, 104 tot en niet 108, 112, 113, 115 en 743, zeer geschikt tot het oprigten eener Steenfabriek. Te aanvaarden de Bouwlanden Stoppelbloot en de Weilanden Kersmis dezes jaars. Informatien zijn op Frap.co aanvrage te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris, van den Notaris BORRET te Utrecht en van den Heer A. J. VAN HOIJTEMA te Kuilenburg. (17644) Op nader te bepalen dag in de maand September aanstaande, zal in net openbaar verkocht worden: Een kapitaal, hecht en sterk HEERENRUIS* bevattende twee Heerenwoningen; voorts annex Gebouw, waarin vroeger de Zeepziederij w uitgeoefend en waarin nog de Loogkuipen, Ketel, enz., aanwezig zijn. Voorts ruime Schuren en eindelijk groote welaangelegde Tuin rondom ia n,uren&apos; beslaande een en ander eene oppervlakte van 46 Roeden 10 Ellen; alles aan elkander staande en gelegen in de Waterstraat te Doetinchem. Dit Pand is, wegens deszelfs groote uitgestrektheid en solidileit der Gebouwen, alsmede gunstige ligging in de nabijheid van den Ouden IJssel bijzonder geschikt tot het oprigten van eene Eabriek of uitgebreiden Handel. Een en ander inmiddels uit de hand Te Koop, kunnende de helft der Kooppenningen als lste Hypotheek daarin gevestigd blijven. Op franco aanvrage «ijn nadere inlichtingen te bekomen bij den Notaris J. D. PASTEUR, te Doetinchem, (18153) _Mtm Mr. G. A. IJSSEL DE SCHEPPER, Notaris te Olst, #&gt;___. ?s*lß Z!&apos;l op Vrijdag den 18dcn Augustus 1865, ten verzoeke lgP&quot;JTOjfc van de Heeren van GEND &amp; LOOS, ten Huize van «BaÉ_afcïËR. WESTERHUIS, in DEPAAUW, buiten dc Brinkpoort to Deventer, des Namiddags ten 1 ure precies, veilen: Ruim 40 Stuks BESTE DILIGENCE-PAARDEN, buiten dienst gesteld ten gevolge van de opening van Staats-Spoorwegen, alsmede TUIGEN , STALGEREEDSCIIAP , enz. Betaling op Termijn. De Koopers zullen voorzien moeten zijn van twee bekende en gegoede Borgen. (18520) Hiermede heb ik de eer ter kennis van Heeren SCHEEPSREEDERS en GEZAGVOERDERS te brengen, dat ik, bij mijne sedert 45 Jaren hier bestaande SCHEEPSKLARERINGS- en BEVRACHTINGSZAAK, onder dezelfde firma van GUSTAV MOELLER, eene dusdanige zaak te PILLAU heb opgerigt. Het doel dezer Nieuwe Vestiging is, om die Schepen, welker Kapiteins zich, voor klarering en bevrachting aan mijn adres te Koningsbergen wenden, te PILLAU kosteloos te klareren en hoop ik, dat Hun Ed. daardoor, zoomede door de aanzienlijke vermindering der Havengelden hier, zijnde thans bijna de Helft der vroegere, dikwijls aanleiding mogen vinden, Schepen naar Hier of PILLAU te dirigeren en zich alsdan van mijn Adres te bedienen. Koningsbebgeh i/Pr., 1 Junij 1865. Met hoogachting, (18291) GUSTAV MOELLER. G. TARABOCHIA, SCHEEPS MAKELAAR. TRIEST. pan. MODELMAKËRSBAAS. Aan eene uitgebreide STOOMWERKTUIGENFABRIEK wordt verlangd, liefst om ONMIDDELLXH in dienst te treden: Een MO» DELMAK_EHSBAAS. Alleen zij, die reeds in dergelijke betrekking in dienst geweest en van goedo getuigschriften voorzien zijn, kunnen in aanmerking komen. Adres franco, onder Lett.N. T., bij deu Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (18565) JMIHB&quot;. Ein AGENTUR GESCHAFT in Stuttgart, sucht für &apos;mÊtKjf eu thatiges Haus die AGENTUR von COLONIAL &apos;WAAREN, Caffee hauptsachlich für Wurtemberg zu übernehmen. Offerten beliebe man unter La. K. an das Annonce Bureau von H. NIJGH in Rotterdam zu richten. (18705) Voor eene sinds vele jaren gevestigd BEGRAFENISFONDS worden BODEN gevraagd op voordeelige voorwaarden, liefst met het VAK bekend. Adres franco Bureau Handelsblad, onder Lett. BODE. (18769) FÜR WOIILHABENDE ISRAËLITISCHE ELTERN, welche ihren Söhnen eine gediegene WISSENSCHAETLICIIE und RELIGIÖSE ERZIEHUNG geben lassen mochten, bietet sieh bei einer gebildeten Englischen Familie wo sieh mehrere Englandcr zur Erziehung befinden, eine gunstige Gelegenheit. Naheres auf gefallige frankirte Anfrage bei H. A. FRANKLIN, Giirtnerweg N°. 14, Frankfurt am Mam. (18723) KING &amp; C., Handelaars in Zijden Stollen, 243, Eegentstreet, Londen en Boompjes I—loB,1—108, Rotterdam. Gedurende twee Maanden OPRUIMING van ZIJDE en ZOMERSTOFFEN tot Verminderde Prijzen. STALEN worden volgens gewoonte op Franco aanvrage ter bezigtiging verzonden naar alle deelen van Nederland en de Nederlandsche Koloniën. ■ (15001) DE NAAIMACHINES uit de Fabriek van SINGER &amp; C.. te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd by EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordcel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabricksgebruik nog altijd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van Twee Jaren in bovengenoemd Depot. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS FOOR VOLKSVLIJT. (15003) BORSTAANDOENINGEN SIROOP EN PATE Van VAUQUELIN, Pharmnelen-Chimtste. Zeer oude bekende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevolen door de voornaamite Parijscho geneesheeren, tot genezing van borstaaiidocnlnoen en ontstekingen «er longen, botend onder de namen van : verkondlicid, griep, Wakboest, heeschheid, hardnekkige hoest, vermindering der »tem, enz. — Tc_P»rlJ»,pharm. VAUQUEUN-DESLAUMERS, 31, r. Ciery.—Depots: te Amsterdam, H. H.,ULOTH; te &apos;• Gravenhage, T»n RENESSE; te Kottcrdam, M. CLOOS. |i, (12506) KEELZIEKTEN &quot; Ontsteking van. den Mond PASTILLES VAR DETHAN MIT JEOL&apos;T VAH BBRTHOLLET AMbeTOleß «oor de geneesheeren in de Parijsehs en Betghek» hospitalen tegen keelziekten, keelvenuauwin», eropp, zweeren en ontsteking v»n den mond. Zij zetten lenigheid tan den «lel*»™ N. ™»« &lt;»• «o» fnseh, C_ verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeJiM weg, door het w gebruik van tabak veroorzaakt en beitnjden den wrd«fefa|kea uwloe*, dien 2 et kwik op den mond uitoefent. -is DEPOT Te Paf*», Apotheker Dethan, Voorstad St-Dênis, 19. Voorts bij de Apothekers Cloth. te Amsterdam; Tn flnten BLolff en M. Cloo», Friasckt Apotheek (Hang), te Rotterdam; es CMuMlie en Tan Renesse, te&apos;« Hage.</p>
</text>
