<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE LEVENSVERZEKERING-BANK GEVESTIGD TE ROTTERDAM. De ingevolge Art. 23 der STATUTEN van opgenoemde BANK, in de Vergadering van den29sten April j.l. uit AANDEELH»IT»ERS benoemde COMMISSIE, berigt bij deze dat zij de REKENING en VERANTWOORDING over het boekjaar 1864 opgenomen , de daarbij behoorende BALANS onderzocht en in de beste orde bevonden heeft, — zoodat zij hare volkomen goedkeuring daaraan heeft gehecht. RorTEuDAM, Mci 1865. De Commissie voornoemd, A. RCEB, H. G. 9. REUNVAAN. (12663) B. KRCIJEF. _ De Directie der NATIONALE LEVENSVERZEKERINGBANK brengt met deze ter kennisse van HEEREN AANDEELHOUDERS dat, ingevolge Art. 28 der STATUTEN, het Voorloopig Dividend over het boekjaar 1864, is vastgesteld op Vijf Percent over hunne stortingen, zijnde VIJF GULDEN per aandeel; waarvoor da Dividend-Bewijzen hedeu aan hen zijn toegezonden, kunnende het BEDRAG daarvan DAGELIJKS ten haren Kantore, of bij de Agenten in de voornaamste Steden des Rijks ontvangen worden. Rotterdam, De Directie Voornoemd, 27 Mei 1865. Mn. W. SIEWERTSZ VAN REESEMA, Directeur. (12664) S. VAN BER HELB WZN., Admin. Het BESTUUR VAN DEN HONDSBOSSCHE EN DUINEN TOT PETTEN wenscht eene GELBLEENING aan te gaan, ten bedrage van HONDERD DERTIG DUIZEND GULDEN, in Aandeelen vau DUIZEND GULDEN, rentende Vijf percent &apos;sjaars, met halfjarige Coupons en jaarlijksche aflossing bij uitloting van minstens Vier Aandeelen, waarvan de storting op den Uten Julij dezes jaars zal moeten plaats hebben. Zij die voor drie Aandeelen of veelvouden van dien inschrijven, zullen hunne stortingen kunnen doen in drie gelijke termijnen, op 1 Julij. 1 September en l November e.k. Degenen die in deze Geldleening wenschen deel te nemen, worden verzocht daarvan vóór of op den 9den Junij aanstaande, schriftelijk kennis te geven onder het adres van den Rentmeester Jhr. DE DIEU FONTEIN VERSCHUIR VAN HEILO, te Alkmaar. Aan Heeren Makelaars en Commissionnairs zal een Commissieloon van één procent worden uitbetaald. Alkmaar, Het Bestuur voornoemd, den 23sten Mei 1865. P. A. BE LANGE , Dijkgraaf. BE BIEU FONTEIN VE&amp;iSCHLIR VAN HEILO, (12512) Secretaris. In het HANBELSBLAB 12 DECEMBER 2e EDITIE LL. en in de Fransehe, Engelsehe, Duitsche, Belgische en andore Dagbladen leest men: Terwijl men tegenwoordig in Engeland zoo bijzonder bedacht is op middelen tot meerdere verzekering van de veiligheid der Spoorwegreizigers, heeft de Heer 3. H. ADRIAANS, te Brussel, bij Circulaire bekend gemaakt, dat hij een geschikt middel daartoe heeft uitgevonden, hetwelk tevens op de thans bestaande Spoorrijtuigen kan worden toegepast. De daaraan verbonden voordcelen worden door hem aldus opgegeven: I°. De Passagiers zijn beveiligd tegen alle aanrandingen, 2&quot;. bij een ongeluk of bij het derailleren van een trein kunnen zij zich zonder moeite redden, 3». aan ieder station gaan alle portieren te gelijk open, 4°. de reizigers zijn niet meer blootgesteld aan het gevaar om uit de rijtuigen te vallen wanneer zij, de trein in gang zijnde, tegen de portieren leunen, s°. de Reizigers kunnen de portieren niet meer openen, 6°.denadeelige werking van den luchtstroom iv de rijtuigen wordt belet, 7°. de portieren behoeven gedurende het traject niet meer voor do dienst der Conducteurs geopend te worden, B. een enkele Conducteur is voldoende voor den geheelen trein, 9&quot;. de Conducteur is niet meer verpligt langs den trein te loopen, hetwelk dikwerf tot ongelukken aanleiding heeft gegeven. Thans verneemt men met genoegen dat door genoemden Heer ADRIAANS eene teekening van gemelde uitvinding in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT is geëxposeerd. Het zal onnoodig zijn op het belang van deze uitvinding te wijzen. Eene tweede niet minder gewigtige uitvinding, heeft de Heer J. H. ADRIAANS, thans par Circulaire bekend gemaakt, ten doel hebbende om in geval er twee treinen met eene bliksemsnelheid tegen elkander aankomen of wanneer er een trein derailleert, dat dan, noch de passagiers noch de goederen het minste letsel kunnen bekomen. Hij verbindt zich om deze laatste uitvinding geheel voor eigen rekening en zonder eenig voorschot in werking te brengen, ten einde de deugdelijkheid derzelve te bewijzen. (12604) Ter waarneming der Winkelwerkzaamheden aan eene voorname Likeurstokerij te Amsterdam, verlangt men eene WINKELJUJE&apos;- VROUW. Hierop reflecterende gelieve men zich met eigenhandig geschreven brieven, bevattende opgaaf van Onderdom, tegenwoordige en vroegere Betrekking en waar Informatien te bekomen zijn, te adresseren franco onder Lett. A., bij de Boekhandelaren de Wed. L. VAN HULST &amp; Zn., Wijde Kapslstecg bij het Rokin, N°. 131. (12680) In een groote zaak de Scheepvaart betreffende vraagt men een kundige en solide BEELGENOOT, bekwaam de Administratie te houden en in staat minstens 20 Mille te kunnen aanbrengen; de winsten leveren minstens ƒ 3000 jaarlijks op. Aanbiedingen verzoekt men franco en eigenhandig onderteekend, onder het motto Commissie, aan het Bureau Handelsblad. (12668) ASSÖGÏATIE-ÜITGEVER. lemand van middelbaren leeftijd. Ongehuwd, P. G., door andere zaken verhinderd zich met de noodige zorg aan het Uitgeven toe te wijden en deze Zaak uit te breiden, zoekt een BEELGENOOT, minstens over tien Mille kunnende beschikken, die zich in staat gevoelt aan het Hoofd der Zaak te staan. Kennis van Administratie is geen vereischte, aangezien men in den eersten tijd geneigd is hem die te leeren en behulpzaam te zijn. Letterkundigo kennis zal zeer tot aanbeveling zijn. Adres met franco brieven onder Letter J. K., Bureau Handelsblad. (12638) BBTM. PESDELE MET SPEELWERK f 45. WWfUb. KLOK HET SPEELWERK ƒBO. wWfii. KLOK MET SPEELWERK ƒ25. Bovengemelde stukken in sierlijk bewerkte Kasten, slaan heele en halve uren voluit, spelende ieder zes aria&apos;s, zijn verkrijgbaar aaïi het Magazijn van Instrumenten en Liefhebberij-Artikelen van SMIT &amp; CO., Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam. ■ (12639) bekwame sielslili kunnen GEPLAATST worden bij P. PEELEN &amp; ZOON, te Weesp^ — (12551) Tl HDDR WORDT GEVRAAGD tegen I°. November voor een eemg Heer: een Fatsoenlijk BOVEN. BCIS, gelegen op eene der Hoofdgrachten in het midden der Smd Opgaven worden verlangd aan het adres Lett, P. G. H Bureau Han delsblad. (1268^ n~ Allen die iets te vorderen hebben vau, of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van Boedelbeschrijving met regt van bt-raad aanvaarde Nalatenschappen van wijlen do onlanjs te Meppel overledene Echtelieden JANNES SMELT W/. en HENORIRA VAN UKK, worden ter voorkoming van mogelijkheden verzocht daarvan binnen eeno niaand na heden, Opgave of Betaling te doen aan den Heer H. MULDER,, te Meppel, als Voogd der minderjarige Kindoren van gemelde Echtelieden. MekpeL, lük. L. CARSTEX, 26 Mci 1365. (12620) Notaris. A. NOOTHÖUT, Makelaar te Amsterdam, als lasthebbende van zijn Principaal zal op Donderdag 8 Junij 1865, ten overstaan van den Deurwaarder J. E. DUPONT NOORDBEEK, des namiddags ten 1) uur in OE WISTE ZWAAN op den Nieuwendijk, publiek Verkoopen: 50 Mokken gebloemd §t. Domingo MAHOHYSOÜT van zeer mooije kwaliteit en breedte, liggende in het Entrepöt-Dok, zooals nader bij Notitie zal worden aangewezen. (12591) GERD. DUURING, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, .1. F. SAUERBIER, J.T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, GERD. SAUERBItCR, W. WITKAMP, C. M. F. KOLFF en A. VAN BINSBEHGEN Ju., Makelaars te Rotterdam, zullen, als last hebbende van hunne Meesters, op VREJOAG 2 JUNIJ Ï565, des Voormiddigs ten 11 ure, in de Nieuwe Verkoopzaal, Seheepniakershaven , hoek van de Bierstraat, publiek Veilen: 30/ a stu kJ es Wien we teenna Olie, onlangs per Stoomboot aangebragt en liggende zoo als bij Notitie wordt aangewezen. (12379) W. J. ELSENIIORST, Makelaar, zal op ZATERBAG 3 JUNIJ 1865, des avonds nu vijf ure, in het Logement: De Gouden Leeuw, in dc Zijlstraat, te Haarlem, in Publieke Veiling brengen en Verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J. MERENS: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HEERENHUIS, bijzonder geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, genaamd BELLE VUE, en ERVE, boneyens een Koepel en een Moes- en Bloementuin, voorzien van zeer vele fijne rij kdragende Vruchtboomen, alles staande en gelc»en aan de Z. Z. van de Brouwersvaart, even buiten doch onder den vrijdom der gemeente Haarlem, get. B. W. 3, N°. 215, 216 en 217, kad. scei. Lett. F, Nu. 1549, 1531, 1666 en een gedeelte van N°. 1931, to zamen groot 25 R., 29 E. N°. 2. Een TUINGHONO, bijzond-r geschikt voor bloembo&apos;lenteélt, gelegen achter het voorgaande perceel, uiikomende aan de Assendelverlaan, onder den vrijdom der gemeento Haarlem, kad. sect. lett. F, zijnde een gedeelte van N&quot;. 1931, een gedeelte van N°. 1935 en N&quot;. 47a water, te zamen groot 13 R. 88 E. De Perceelen 3N°. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. N». 3. Negen HUIZEN onder één dak en ERVEN, staande en gelegen aan de W. Z. van dc voorschrevene Assendelverlaan, onder den vrijdom der gemeente Haarlem, kad. seet. lett. F, N°. 1910 a 1918, ecu gedeelte van N°. 1931 en een gedeelte van N°. 1935, ieder groot 80 E., te zamen groot 7 R. 20 E. Deze i) Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. N°. 4. Een HUIS, ERVE en TUIN, staande en gelegen naast het eerste der voorschrevene 9 Perceelen, kad. sect. lett. F, N°. 1909, een gedeelte van N°. 1931 en een gedeelte van N°. 1935, te zamen groot 3 R. 30 E. N&quot;. 5. Tw.ee HUIZEN onder één dak en ERVEN, staande en gelegen in de voorschrevene Assendelverlaan, kad. sect. lett. F, N°. 1929, 1930 en een gedoelte van N°. 1931, ieder groot 66 E., te zamen groot 1 R. 32 E. Deze 2 Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. N°. 6. Drie HUIZEN onder één dak en ERVEN, slaande en gelegen naast de twee laatst voorgaande Perceelen, kad. sect. lett. F, Nu. 1928, groot 35 E., N°.1372, groot 28 E. en N°. 1371, groot 24 E., te zamen groot 87 E. Deze 3 Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. N°. 7. Vier HUIZEN onder één dak en ERVEN, staande en gelgen aan de O. Z. van de Oranjeboomslaan, onder den vrijdom der gemeente Haarlem, kad. sect. lett. F, N&quot;. 1662, 1664 en 1665, ieder groot 82 E. en N°. 1663, groot 77 E., te zamen groot 3 E 23 E. Deze 4 Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. De voorschrevene Perceelen zullen eindelijk gezamentlijk gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen. Nü. 8. Een TUINGHONO, bijzonder geschikt voor bloembollenteelt, gelegen aan de O. Z. van de Assendelverlaan voornoemd, onder den vrijdom der gemeente Haarlem, kad. sect. lett. F, X°. 1786, groot 10 R. 86 E. Breeder bij Billetten omschreven. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van bovengemelden Makelaar, alwaar de kadastrale taart van voorschrevene Perceelen van heden ter visie ligt, zijnde mede informatien te bekomen ten Kantore van de Haarlemsche Huurwaarborg- Maatschappü en te Amsterdam bij den Makelaar H. A. PIETERS. — De Bewijzen van Eigendom en dc Veilconditien zullen, acht dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd en afschrift der Veilconditien bij den Notaris J. MULDER, te Amsterdam. __ _ (12387)_</p>
</text>
