<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>»to°J nieuwe Aau M,°{gen vertrekt van hier de Vorst van Monte-1. _. vm.a..n_? •• ande,lingen z&apos;Jn de aanleidende oorzaak geweest Vit en ge f Zljner afreis. HrÏÏ Va« het __? ™,het gebeurde alhier, met betrekking tot het «He _ albier hê^, fnd(: ?ijfde eeuwfeest der stichting van de hooge■^ &quot;&gt;&quot;wster van binnenlandsche zaken bevolen, dat .ca •le Tarimi. Fefe.noot3chaPPen moeten ontbonden worden. Wrn.ie aseh ,u&apos;1S °en hevige brand uitgebarsten, waardoor 34 woninü 0,ot- van wellJ £ ?g?; De toegebragte schade wordt op 100,000 fl. J &quot;a det, br„ni ■ 1,m de 3tad door vrijwillige bijdragen onmid- ÈHLT 1S gt Ne«&apos;^rcd-^ Mei (des Ochtends). Men verneemt, dat de verantl&quot;»U,,t3*enni\, _? Van,de £erUner Reform wordt vervolgd wegens -. tiTan een „&apos; .^e aanleidende oorzaak tot dit proces is het openbaar &apos;ch, Ult eena \ op 10 Nov- &amp; V»n êerinK efn6 ■ 10nderri«t0 bron w°rdt verzekert, dat de Oldenburg&lt;* 8h Weeven te ldentleke nota beeft gezonden aan dit kabinet en dat &lt;**. ?rfken dóoif&apos;. einde te Protesteren tegen een beslissend votum, uit -^ Jpfitis v stenden van de Elvehcrtogdommen, ter gunste van &lt;V b* Orfe*yV&apos;g,mcnbmg- v»ar_- evoerin_ tu.a9 deelde voor een paar dagen een groot gedeelte -. V.den Keho T • door den Heer Twesten in het Huis der Afgebet il, &apos;l Coblent &apos; het blad werd deswege in beslag genomen. &quot;**» M , WOrdt gcmeld&apos; da* de militaire genie ijverig bezig is *_TnJ**el. gen van nieuwe vestingwerken aan den linkeroever van ■J ~an Wal.; gen verwacht men binnen kort een bezoek van den &apos;a de &apos; Stockh lCn- s gemalin&quot;Prot&apos;-laten nam&apos;ÏM18 bet nieuwe theater in de diergaarde op 20 dezer 8(M J&apos;nS van oen -g eene Prooi der vlammen goorden, kort voor de _jUn«ietin,.me&quot;,w stuk&apos; De vereenigde bluschmiddelen der hoofd- &apos;8 door athet bev f&apos; den brand meester te worden. Het geheele gebouw, v. .de vlainrn Jatte&apos; e°stnmen , decoratien, de uitgebreide bibliotheek, fft^v, &quot;&quot;&quot;en vernield^ ?*nSchVaar met &apos;w2B^Mei&quot; Het Zwitsersche zangersfeest zal in het aan* Sde&quot; het binnPZ l gellouden&gt; want geene enkele stad in het land *&gt; n°nk°sten ni»* Je nmren te 7ien houden. Men wil de daaraan verw i)e Jro . niet draden. Nn_fnn&apos; weèeLTj&quot; Saksen beeft volledige amnestie verleend aan alle «ersteia als anderzin, T 0&quot; in 1849 in wSten betrokken, ver&lt;_ ,_ en ben tevens in hunne staatsburgerlijke regten *h. &gt; &apos; Junij c v , „ B*l zniiotestantsehß vergadering der gedelegeerden van Duit.-. ;ill-&apos;n worden „g_meJent?n ta E&apos;senach worden geopend. De zittin- Kt T W geb°nden in de Nicolaïkerk aldaar. «loer 71 c^mn-aJ^u&quot;S van 25 dezer deelt mede, dat het aan den *°Pen, „ binnen]and£r een levenden gorilla te vangen op zijne reis ■ U.ns&gt;t 200 S&quot; vau Africa- Is dit berigt juist dan zal het feit gou* CaHfornk-h a&quot;l\ V?n het be9taan dezer diersoort beslist zijn. Ud- en zilVerS, ,-gbla? &amp;eH het volgende overzigt betreffende fouuctie sedert dp geboorte van Christus. Omstreeks het jaar 14 werd de jaarlijksche productie geschat «p 5 millioen doll, MRmmi^flnn&apos;pPÏf^ °* doll., in 1853 overtrof zij 285 millioen doll. en m 1863 was z,j slechts 240 millioen doll. De totale waarde aan goud en zilver aanwezig omstreeks het jaar 14 na Christus wordt begroot op 1327 millioen doll. en iv het jaar 1863 op 10,652 n,U hoeft doll. Sedert het jaar 14 na Chr. tot op 1863 is „it de mijnen te voorschijn gebragt voor eene waarde van 21,272 millioen doll.</p>
</text>
