<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS ïGORJQiMHIJT. Inwisseling- van CÖUFOM M°. 1, tegen COUPOX-BOËK.JEB, den Toegang verschaffende tot de TENTOONSTELLINGEN en CONCERTEN, gedurende do jaren 1865 en 1866. De inwisseling kan geschieden tot uit&quot;. December 1865, dagelijks van 10 tot 3 ure, aan het Paleis voor Volksvlijt, en bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. Na dien termijn wordt de Coupon N°. 7 niet meer ter inwisseling aangenomen. NB. Dc COUPON-BOEKJEB, ingewisseld tegen Coupon N°. 6, blijven tot en niet Uit0. December a. s. geldig. (12591) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCH4PPIJ. Aan de KRIJGERS van 1813—1815, die voornemens zjjn de feestetelijke Vereeniging te Leiden op 25 Junij aanstaande bij te wonen, wordt Vrijdom van Vervoer op den Spoorweg voor de reis naar Leiden en terug toegestaan, mits voorzien van de noodige bewijzen. (12531) DE AOMINISTRATEUH. KINÏRÏEBRÖEIJERÏJ. BE KUNST OM op te kweeken en te doen voorttelen. Naar het Fransch van J. JANNIN. Tweede Druk. Prijs 50 Cts. Te bekomen bij G. THEOB. BOW, Kalvcrstraat, E in, te Amsterdam en alom. (12537) BüITEWÉRBLIJFr Nabij een STATION van den Spoorweg of wel in het GOOILAND, I Verlantrt men voor een talrijk Gezin te Huren, voor een paar maanden een «EMEUBEI-EEïtß HUIS of HAMERS, met vrij gebruik van Keuken. Adres met franco brieven onder lett. M. D., bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (12536 j - llöii^VA^^ aan order over CC 289 KHANJANGS «SUIKER, aangebragt te Rotterdam, per BONI, Kapt. J. W. MÖLLER, van Passaroean» gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors Cv. CORNELDER &amp; ZONEN. (12332) Rotterdam, 26 Mei 18C5. PROvTSIËWZïSER. Een PROVISIE REIZIGER, zich nog met den verkoop van een paar Artikelen willende belasten, wordt verzocht met opgave van conditiën , zich te willen adresseren franco onder lett. C. M, Bureau Handelsblad. (12618) _ CAFÉ VAH HAABLII, MES, 18, ONTVANGEN EENE GROOTE PARTIJ FUIK BEIJERSCHE EI ENGELSCHE BIEREN. T. VAï HAAHIiO. RgragSj*»» Aan hetzelfde Adres is TE HUUR&quot; een zoer net GE&apos;§SBW rHEUBELEERB VRIJ BOVENHUIS, met aparten opgang, Ruimen Zolder en van alle gemakken voorzien. (12570) Er wordt ter overname GEVRAAGD in de provincie Noord- of Zuid-Holland, of Utrecht: Eene LOOOGIETERIJI of KOPERSLAGERIJ , waarvan de bewijzen kunnen overgelogd worden, dat dezelve een burger bestaan oplevert. Pranco brieven onder lett. R., aan het Bureau van het Utrechtsche Dagblad. (12571) BLIKMAN &amp; SIRTOMS, TE AISIERBAÏ HAGAiMI van HOFiJGEBPSRSfJIir, met daartoe behoorende &apos;IM&apos;elijes en Kastjes. (f 2534) KOFFIJ- EHBIËRHUIS. &quot; Door een subiet opkomend vertrek naar buitenslands, wordt eene dusdanige Zaak, die uit een netten Inboedel met welonderhonden Billard en toebehooren besaat, TE KOOP gepresenteerd. Het Hui met vrij Bovenhuis is er by te Huur. Om nadere informatien adressere men zich met franco brieven onder het motto: Bierhuis, bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; CO., Bezijden het Paleis, te Amsterdam^ (12549)</p>
</text>
