<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. ef R e*en|le en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en de Pand JAN^v&quot;166^ ebbende daaronder begrepen, in het Faillissement van 0D »AN ECK, Koopman iv Manufacturen, wonende te Tiel, worden ■foorS611 °m °P ZaturdaS den lOden Junij 1800 vijf en zestig, des rerscM- S- ten tien ure&apos; ia l&gt;ersi:,on °f bi behoorlijk gemagtigde te jen ?8?ca in de Gehoorzaal van de Arrondisscments Regtbank te Tiel, einde tot de Verificatie hunner Schuldvorderingen over te gaan. tn wIEL De Curator in genoemd Faillissement, fS$? 1865- M. B. HOUOTZAGERS, -AA____7) Procureur. SCHUTSLUIS TE NAÜERHA. IJIJKGRAAP en HEEMRAÜEN van de Sohermeer Vla? __)ken|i, dat wegens te verrigten herstelling geene PASSAGE ftI^VAARTUIGEN BOOR BE SCHUTSLUIS TE Plast, ik &apos; °P Donderdag den lsten Junij aanstaande zal kunnen 27 &gt;&apos;?yAAS- Dijkgraaf en Heemraden voorn,, Moi 1865. BE BIEU FONTEIN VERSCHUIR, , De Secretaris, -~iif_B3)___ P. A. BE LANGE. hjS^SARD VAN OMMEREN, Makelaar te Rotterdam, zal als lastdeB B _ van zijne Meesters °P WOENSBAG 14 JUNIJ I*os, sli.„ aiDiddags ten 2 ure, in het Notarishuis aan de Geldersehe Kade &quot;&quot;&quot;«w. Publiek Veilen: Balen, ca. 3000 Ned. Ponden, ANIJSXAA». *00 Kisten (3ECONEIJTE GEMBER. 2 » JAVA VANILLE. J 0 Flesschen TURKSCHE ROZEN OLIE. 8 Estagnons CITROENOLIE. 4 Vaten CITRÖENKLÜS. ]^ » ARABISCHE G«3Ï. ïn 20 Pakken CASSIA. Nad k&apos;J kavelingen als nader bij Notitie aan te wijzen. onderrigting bij boyengenoemden Makelaar. (12640) «e^V,8 T°°™emens, op IHAANBAG 18 JUNIJ 1865, vóo&apos;r te g&quot; ?..aS ten Elf Ure, in de Herberg HET VERGULDE PAARD, l&quot; &apos;Ï. k&apos; openbaar te verkoopen: A »,* BUIS en ERVE, te Koedijk, geteekend met N&quot;. 70, Sectie 20 &apos;J 9&apos; groot 02.10 en *Osjr„ oy^dekt BERTJALK.SCHIP, genaamd DE JONGE behooj. ,&apos; &amp;root *® ton&apos; gebouwd te Wartena, thans te Koedijk te huis Inven,en. &apos; met Zei&apos; en Treil, staand en loopend Want en verderen la .ds. _* _ls&apos; mitsgaders Koksinboedel, liggende in het Groot Noord-Hol- Üitv .anaal&apos; te Koed&apos;jk. Uien t«or&apos;?er &apos;&quot;&apos;J billetten omschreven, en nadere inlichtingen te beko•traat t kamore van den Notaris S. A. DE LANGE, aan de Lange- (12634)</p>
</text>
