<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 27 Mei (des Avonds).</title>
	<p>&quot;^ gehoono3BB &quot; hetl bUreaU Va&quot; lord Palmcrstoncenkabinets**&amp;» eenón,TOCr ,Van ko„stbaar metaal heeft gedurende deze week be- V~~ Het 1 &quot; Van £4r&gt;G.&quot;l6 e» &lt;1« uitvoer £126 580 1 Brs van fpur™ent vari koophandel heeft ter kennis gebragt van de Piloten !., ,00phandel, dat de internationale commissie te Weenen heeft . 8«n ° „&apos;&apos;^eerden uit beide landen te verzoeken hun oordeel uit te &apos;&apos;&quot;&apos;^ch.ni&quot; dc,be;te middelen ter bevordering van het handelsver- Het , n Engeland en Oostenrijk. A^&apos; &quot;it d°,&apos; ,dat d(!&quot; Heer DaTis te wachten staat, maakt het onderv fl*«B»anL Ï uwlngon Tan bijna alle bladen- r,u Economist zegt hi]^kie IV ■ Beva&quot;gen nemen van den ex-president wikkelt do _? ,cMdhr ; ï?&quot; ln Sroute politieke moeijelijkheid. De daad waaraan 1 &apos;. berTOnden, is te rangschikken onder die, welke behooren k!%fdv, &apos; ?aar Waarop n°gtans geene bepaalde straf staat. M.&quot; 2°u een mi S^&quot;01&quot;611 opstand moet gestraft worden; dit na te e.lSiteesi)rntSe !jk antecedent daarstcllen; moet evenwel het von- Ö^.Kfoole i?f--W-°rd?n dat stlüt men °P moeijelijkheden. Er bestaat hT&apos;s Hoor, J de, Vereenlgde Staten , welke van oordeel is dat leWordlfVOnmsd I.w7?en&apos; dat °P hem de strengste straf beiZS moorri „ T?ep&quot;;St&apos; Werd h,J schuWig bevonden aan medepligtigheid Ui x Doch t P.- Coln SePlcegd, niemand zou eenige straf te zwaar oorda! blÜkt en T&gt; • &apos; W°° als,W&apos;-i allen gelooven, zegt de Economist, dit tri er volde.nVav,s_alleen als rebel moet teregt staan, dan meenen wij e.,??1 nioet tfJlf « Zijn °m aan te toonen&apos; dat hiJ niet ter dood th. *««£v?/&quot;&apos; Set grootste gevaar voor de ünie *» de exeil _* liest. «. &quot; Heel&apos; ,Davis ; het g^oemde blad raadt dan ook W &quot;&quot;&quot;fßerlni. aan &apos;om cm ievenslang te verbannen, met verlies &apos;,ttini; in J_™re?tCn f 1 verbeurdverklaring van het regt om eenige si e hor ■ crika te hebben. vlT&apos;- *»0 «ui &apos;W, zegt dienaangaande : Indien Davis op het schavot HiÏÏ^nis nT vdo&quot; ln hem een martelaar zien • schenkt men hem W^ger • 1 vtruordeeld te zijn, dan zal hij veracht worden als een O&quot;1 grond &apos;i - !Z&apos;-i dat hiJ de rest van zÜn leven&apos; iv Amerika of op *T i e&apos;d blii Z ten einde hrengen, zal hij steeds een meer afdoend a ?-«u hriu n tot waarschuwing, dan dat hij door beulslianden den &gt;°°. da be&quot; ondergaan. t.&quot;1 Jeffersn&quot;&quot;^. verklaart zich 6terk tegen het ter dood brengen jgendeel ; Davis, niet omdat hij in Engeland zoo bemind is; het 1.%1 and l Waiir&apos; want hij is steeds een der grootste lasteraars van t» en door Weest&apos; hcc,t ge&apos;100?1 °&quot;3 PartÜ voor het Zuiden te doen i .^wee» °Dl&apos; den katoen-aunvocr te onthouden en is ook dc ontwer*.?&apos;g en al, Van het beruchte Mississippi-ontwerp van repudiatie; het is _. &apos;J har» voor den g°eden naam der Amerikaansche Unie, dat «e?rd&lt;! «aattreg .rmg afndringen. om wel te begrijpen dat het eene ver«S *** m,w„T?^ W6Zen T ?an ter dood te brenBen. de door C&apos;v°fden __e\?_.1,&apos;..,Van-een la?dsverrader een landsvorst had kunnde^S |f St^^M» l9daarbÜ W De landsadvocaat in de Ver. Staten voor het Set New-York &gt;» ta fl Franschen consul-generaal in die stad een brfefT.rhf kenms geeft&apos; dat h« van de regering der Unfelfr,: JS Itr &quot;PI™^&quot; om strf&quot;g toe te zien of er onwetdgè exnê SC?&quot;™ georganiseerd worden, en zoo ja, om dTd^rbii o&gt; &quot;vonrdrHr!OMn overeenkomstig de wet te straffen. ««7^5 &gt;»t dJeelikponSnll-neraal Vf&apos;Z°Cht hem alle inlichtingen, dl hij V^, f&gt;Pe.SreJLnvfP&apos;; Üen Z°U, krnCl geVen&gt; te doen gewogen. &quot; C^h? 1Z £g van medephgtigheid aan de moordaanslagen te **_ Jeffe sol nd f Crldent Cl&apos; ü&quot;ie&apos; de Heer Johnso». tegSi den tW SI?&quot;!?*&apos; heeft over het algemeen slechts CBl&apos; *aarinS,&apos;gebo^éf dTDue ExPress van N&quot;v-Vork bevat thans een Cl &quot;aavoe&lt;wt ?• d_WOrdt&apos;dat John3on slocht ingel!cht is geweest door den Bfe Eed»an .„ mdc mededeelingen omtrent Davis medepligtigheid Ci?Udanookv,naar? IJo.,.ns°n 7&apos;yne aanklagthad grond. De laatste J2en had nm ■ &apos; Zljn&apos; dat die regterlijke persoon geene voldoende urn _.avis van medepligtigheid te beschuldigen.</p>
</text>
