<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKBINDER GEVRAAGD. „„, Om DADELIJK en VOOR VAST, tegen Ruim Weekgeld geP te worden, vraagt men te Amsterdam in een Kantoor-Boekwm*- Piot. BOER BINOER, zijn werk grondig verstaande, Joo&apos;. d« kwaam om Kantoorboeken, waaronder van de zwaarste soort, &quot; eischen van den tegenwoordigen tijd in to binden. Kennis om «o ed-erdeel om te gaan met gelinieerd en gedrukt werk is een bepas» ._ j{. eischte. Brieven franco, onder lett. D., bij den Boekhandel»» ___&amp; SCHELTEMA, Beurssteeg te Amsterdam, met opgave bij *}ys), vroeger werkzaam geweest is. ■&apos;-• _______i——-&quot;J} Een Sterk Gezond JONG MENSCH, 27 jaren oud, van de/ o 1« uit den Fatsoenlijken stand, zag zich gaarne weder gepl^A^eV PAKHUISKNECBT, op een Magazijn of eene dergelijke&gt; *j king, kunnende goede Getuigen produceren. Adres onder bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. ___Si--&lt;^ Tegen een goed Weekloon kan een KNAPPE LOOP»*o^,^ &apos;° terstond worden geplaatst bij J. 11. SCHELTEMA, Boekveff^fl de Beurssteeg, hoek Kromellcboogsteeg. Er wordt gevraagd eene knappe BIENSTBOBE tusschen^d&lt;!_ en 40 jaren oud in een druk Huishouden, hetzij in de Dienst »»P t-rl,pC&lt;&gt; avonds naar Huis, des verkiezende. Tegen ƒBO loon. *&gt;&amp; ._&lt;gsS_^ brieven, onder Lett. Q. Q. Bureau Handelsblad. ___f-~ AtfgL Men verlangt liefst om dadelijk ln dienst te treden, eene J?.Vjef_n .** JUFVROUW, van de P. G., ter verzorging van jonge »■&gt;» voor^ tevens in staat om met de Wasch om te gaan. Alleen zy hußJe»r,*t zijn van de beste getuigen aangaande goed gedrag, zacht n ott}t eerlijkheid znllen in aanmerking komen. Men adressere *■ Lett. H. C. franco, bij do Boekhandelaars M. SCHOONEVELD .°J3!sSv)^ Beurssteeg E 188, te Amsterdam. ____———&apos;^&apos;^^^ M O D I §• On demande dans une Maison de Modes distinguée une PH** r )eti*e DEMOISELLE, bien au courant de I&apos;état. S&apos;adresser Ktf]» affranchies sous le mot MODES au Bureau Handelsblad^^ COMPAGfI©S.t cc„ £ Men verlangt in cene reeds gevestigde Industneele z5jaj,. s&quot; .^Ln medewerkend COMPAGNON te vinden, in staat 10 *»• gg b&gt;j velijk te kunnen aanbrengen. Brieven franco, onder Boekhandelaar H. A. FRIJLINK, Singel bij de G&lt;&amp;a (l2se*J__ alhier F 383, naast het Verkoop-Lokaal de Zwaan.__^ • WOIiLEIf UrAAlJE^ste^! Op aannemelijke voorwaarden verlangt men ten sp r bet &gt;*-£. LEERLINGEN, om grondig Onderwijs te ontva2g«oPl**,^_fiB) LEN NAAIJEN, alsmede zoo spoedig mogelijk een l-w __J^lZ^ Adres Bureau Handelsblad, franco Lett. S. B._____ —&quot;^teeD&apos;SB lEMAND, de Provinciën bereizende, zag zich gaarne^ Ajjl AGENTUREN, tegen billijke Provisie. Adres MoM° (l____H^ RIEN, brieven franco Bureau Handelsblad. — ~&quot; ~ n_AGAZI¥WÜHSffIB PJO. van H. KNIPSCHEER, Warmoesstraat J 092, *** *°e, Aan mijne geëerde begunstigers wordt bekend „ zijn ontvangen eene schoone Collectie PIAWWW^&apos;nt PlA^&apos;^e» zochte Fabrieken, alsmede ook een klem Assortim ao___o_,__\^o,. OCCASION, die door voordeeligen »»&quot;k&lt;»ïleni&lt;rcpl»«eP.,form»t!e verkocht of verhuurd worden. Ook TP^^^dient ter &quot;»»*£.** uit de beste van ouds bekende Fabrieken, veraer Rijven aan heeren Kerkbestuurderen dat ik mijne vao ,^1» 9 van KERK- en HUISORGELS o» _f^_v»COeh»&apos;_s. voortzetten. _. •. . &quot;&apos;„ Kerk- eu B»V2=S==_* (12479) Fabriekant vari^^________i_:=_=-&apos;</p>
</text>
