<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\ ABIDSRTENTIEN. ï§. €3. Fc Door VERTREK naar buiten, wordt op een der voornaamste Stan:. den en tegen een matigen Prijs, _t contant aangeboden ecu florissante &apos; BARBIERSWINKEL» Huurprijs matig; inclinerenden Adresseren &apos; zich franco onder Letter B.C, aan het Bureau Handelsblad. (12327) Voor de ZOMERMAANDEN verlangt men te Huren een vrijen t TUIN met KOEPEL of KAMER, tusschen de Wetering- en , Utrechtsche barrièren. Adres met opgaaf van Prijs, met frunco brieven i onder het motto:, TUIN, bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN ; HETEREN, Hartenstraat,_KK 601. (I__BBB&gt; ■ [ Door toevallige omstandigheneti TE HUUR en terstond te aanvaarden. Eene BOYENWONING van alle gemakken voorzien, gelegen i op het vrolijkste gedeelte der Stad. Huurprijs f 150. Brieven franco 1 onder Leiter W., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE t GRAMPEL .&apos; BAKKER^lhier. (12330) ! &quot;■■ kleriTgevraagd . ten platten Lande, f 500 Salaris. Met franco brieven /ich te adresseren r aan het Bureau Handelsblad, onder Letters A. B. (12406) &apos; Une DEMOISELLE Anglaise, de la religion Catholique, desire se voir placce comme GOUVERNANTE dans une Familie respectable,-elle est a mêmc d&apos;enseigner I&apos;Anglais, le Francais et la Musique; pour de plus amples inforinations, s&apos;adresser sous les initiales A. T., chez les 1 Libraires J. J. ARKESTE V N &amp; F IL S, a Bois-le-Duc. Ecrire &apos;_ franco^ (12356) &quot; EeiHËËROÜTINÉERD KEïZIGERV in het Vak van Manut facturen, het geheele land bereizende en thaus nog in Betrekking, de i beste Getuigen kunnende produceren, zoekt tegen I°. Augustus of eorder eene dusdanige Betrekking. Inclinerenden worden uitgenoodigd zich - met franco te brieven adresseren onder Lett. D. G., bij den Boekhani delaar R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (12325) _ Er wordt, ten spoedigste gevraagd een Fatsoenlijke KKUIDE. NIERftMBEDSENDE, het vak grondig verstaande tegen Kost en Inwoning tn f 100 Salaris; er bestaat tcveus gelegenheid tot het plaat. sen van een LEEStLMNG, met of zonder Kost; men gelieve zich te . vervoegen in persoon of met franco brieven bij F. SCHMAND, 2de , Tuindwarsstraat. (12563) Oliehandel en Verzending.&quot;&quot; IJZEREN __ ll STEN of TROMMELS tot bergiug enverzen&apos; ding van OLIE, PETROLEUM, TERPENTIJN, BENZINE of andere &apos;, vlugtige OLIËN worden in diverse afmetingen en Modellen vervaardigd . door STRASSER en MAXWILS, Lijnbaansgracht bij de Rozenstraat, E E 248, te Amsterdam, waar Modellen te bezigtigen zijn. Deze trommels zijn zoodanig gemaakt dat zij niet lekken of doorzweten kunnen. (12547) I Haten ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te TH~het licht: DE! TOOGDIJ VOLGENS DE NEDERLANDSCHE WET. vHANI9LEI]&gt;IN« VOOR &apos;t VOOGDEN, TOEZIENDE VOOGDEN, BEWINDVOERDERS, BLOEDVERWANTEN EN AANGEHUWDEN VAN ONDER VOOGDIJ STAANDE MINDER, JARIGEN, ENZ. DOOK W. »!&lt;_ «EILBEI.. Ond-Inspecteur der Registratie, enz. Prijs ƒ Ï.10. WETÏÏOÏËM VOOK W O T A R I SS ES M. i VOLLEDIGE VERZAMELING VAN WETTEN EN BESLUITEN, 1 BETREFFENDE „HET NOTABÏS-AMBT, MET DE NOODIGE ONDERLINGE VERWIJZINGEN &apos; EN KORTE MEDEDEELING DER VOORNAAMSTE REGTERLIJKE EN ADMINISTRATIEVE BESLISSINGEN. DOOR W. BBK «ELIMER, Oud-Inspecteur der Registratie, enz. ! _Prijs ƒ 3.3». (12274) : IH VRAAGT TE HUUR MTOOiL Men vraagt to HUUR een KANTOOR . benevens een drooge PAKKELDER of ZOLDER voor Bergplaats van Monsters, huurprijs van f 200 niet te bovengaande. Adres lett. F., aan den &apos; Kantoor-Boekhandel BLIKMAN EN SARTORIUS, Dam. (12294) i HUISHOUDSTER. ~ Men vraagt eene fatsoenlijke BURGER DOCHTER, tusschen de 25 en 35 jaren oud, R. C, tot waarneming van het Huishouden en tevens behulpzaam te zijn in het Buffet. Adres franco onder lett. A. Z., met opgaaf waar informatien te krijgen, bij de Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, te Amsterdam. (12288) &quot;HEEL- El VROEDMEESTER Gevraagd tot waarneming eener Heel- ett Verloskundige praktijk met Zieken-Bussen, tegen voordeelige conditiën. Franco zicli te adresseren onder lett. K„ aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. , (12293) DIRECT of later eene GEMEUBËLEEHDE VOORKAMER met ALCOOF te Huur per maand ƒ 10 en met Kost ƒ26, op een fatsoenlijken stand in ec-n toehui3. Met franco brieven adressere men zich onder het motto KAMER, Bureau Handelsblad. — Alsook eene ONGEMEUBELEERDE KAMER TE HUUR, zeer geschikt tot het honden van Kantoor, onder lett. V-, Bureau Handelsblad. (12292) GAS-ILLïïIINATIE. TE KOOP: Een Voorwerp voor Illuminatie met gas, in den vorm eener Apollo-Lier, bevat in een raam van aanvoerbuizen, hoog 2 el 35 duim, breed 1 el 62 duim; alles in zeer goeden staat en slechts eenmaal gebruikt. Het aantal vlammen is 640, welke gevoed worden door 4 ijzeren kranen, tusschen de Lier en het raam aangebragt. Te bevragen met franco britven aan de Gasfabriek te Edam. (12291) Bij de Boekhandelaar Is. AnTNIJHOJ_.F &amp;~ZOON. te Arnhem, is verschenen voor de REIZIGERS NAAR GELDERLAND: KAART VAN GELDERLAND, verdeeld in Arrondissementen en Regterlijke Kantons. Nieuwe druk, vermeerderd met alle nieuwe Spoor-, Straat- en Kunstwegen, enz. f 1.25. ARNHEM EN ZIJNE OMSTREKEN. Beknopte Gids voor de Bezoekers, met een Plattegrond van de Stad. fl. WKGWLRZER IN DE OMSTREKEN DER STAD ARNHEM. Eene zeer uitvoerige Kaart, waarop, van Doesborg over Arnhem tot Wageningen, alle Wegen, Bosschen, Beken, Land- en I Lusthuizen naauwkeurig zijn aangewezen, ƒl, Hetzelfde op Katoen, in étui. ƒ 1.50. (12355)</p>
</text>
