<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 7 Januarij.</title>
	<p>In de maand December zijn binnen deze gemeente geboren 128 kinderen, als: 59 -zoons en 69 dochters; waaronder is begrepen 1 paar tweelingen. Overleden 113 personen, als: 13 mannen, 29 vrouwen, 30 zoons en 41 dochters; daarenboven als levenloos aangegeven 11. Voltrokken 13 huwelijken. — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 217 lol 281 personen. — De taal- en letterkundige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen te Amsterdam zal Maandag aanst. aldaar eene gewone vergadering houden. — De commissaris des koniugs dezer provincie heeft goedgevonden, de gemeente Leymuiden in le deelen bij hel 14de kanton (hoofdplaats Woubrugge). — Gedep. stalen dezer provincie hebben besloten den termijn voor den herijk der bij den handel in gebruik zijnde maten en gewigten voor dit jaar te bepalen van 1 Mei lot 31 Augustus. De letter V is bestemd lol jaarlelter van dien ijk. — Naar aanleiding van een daartoe strekkend voorstel, is door den minister van oorlog aan de officieren, die die moglen verlangen, vergunning verleend de, voor hunne studiën, benoodigde militaire boekwerken en kaarten op rekening van hel olficiers-kleedingsfouds aan le schaffen. . — In het&apos; laatste geschrift van den heer mr. Groen van Prinsterer aan de kiezers komt o. a. deze zinsnede voor: »AI verlaat ik waarschijnlijk liet parlementair strijdperk, het zal mij ook dan, hoop ik, door niemand euvel worden geduid, indien ik over volksbelangen die mij bij uitnemendheid ter harte gaan, wanneer de gelegenheid zich voorstelt, mijne gedachten aan beter oordeel onderwerp.&quot; — De A. C. deelt mede, dat de directie der Amstërdamsche kanaalmaatschappij na veel inspanning er in geslaagd is de contracten met de firma Mac Cormick &amp; Sons te verbreken en in plaais daarvan mei een ander huis op dezelfde voorwaarden le contracteren met voldoende borgen. — By de ned. herv. gemeente te West-Zaandam is tol predikant beroepen d». van Witzenburg, pred. le Bergen op Zoom; bij die le Montfoort ds. Moorrees, pred. te Ommen; bij die ie Kockanje de cand. L. Mees, en bij die le Hoogland de cand. E. C. van Baerle. • .&lt;!— Te Schiedam is eergisteren een brandersknechl in een mei kokend heete spoeling gevulden bak gevallen. Nadat hij er spoedig was uitgehaald, heeft hij slechis korten tijd geleefd. — Te Rotterdam is gisteren by den noordwesten-wind de waterstand der rivier voor de stad in den laten avond met het hoog getijde zoodanig gerezen, dat omstreeks elf ure de Blaak, de Leuvehaven en andere gedeelten der buitenslad, over de geheele breedte der straat, overstroomd lagen. Op het gedeelte der Steigers nabij de Vlasmarkt, zoowel als tegenover den Hijstuin en hei Westnieuwland stond het water-ongeveer een half voet hoog tegen de huizen. Tot omstreeks half twee ure, zijnde 1\ uren na den lijd van boog getij, bleef het nog aanhoudend stijgen, zoodanig dat de Groote Markt alsloen tot omstreeks het hooger gelegen middenste gedeelte, even als het Westnieuwland lot op de trottoirs, niet meer gepasseerd kon worden. Kort daarna stroomde het water ook. het Hang en andere straten binnen. Des morgens werd de Maas nog ie voet gepasseerd,, maar ten 9 ure begon de rivier plotseling met ontzaggelijke drift le drijven. De schietschouw mei eenige passagiers bevond zich op dat oogenblik nog op het ijs, doch heeft nog bij lijds den wal kunnen bereiken. De oudsie veer- en varenslieden kunnen zich zulk eene drift, noch eene zóó plotseling opsekomeue massa drijfijs herinneren, als zich kort na het losbreken der rivier voordeden. Onderscheidene schepen verkeerden daardoor in groot gevaar. De Maas was kort daarop met massa&apos;s drijfijs overdekt. De overlogt had weder geregeld plaats door middel van schietschouwen, die nu en dan door het ijs heenzakten, doch door de bemanning weder daarop gebragt werden. I — Te Giessen Nieuwkerk heeft dezer dagen Jacob van &apos;t Hof in redelijk iken welstand zijnen ]03cn verjaardag gevierd; &apos;••■&apos;l. .«-&apos;.»A&apos; I &apos;— Te Amsterdam is een persoon , ten wiens huize op 27 Dec. 11.&apos;brand was ontslaan, als verdacht van brandstichting, in verzekerde bewaring-ge-&apos; &apos;nomen. • :— Te Meppel had Woensdag II. een treurig voorval plaats. Zekere vrouw V., die voor ruim een jaar weduwe was geworden, len gevolge van het afsterven van haren echtgenoot, die in eenen slaat van krankzinnigheid verkeerde, had hei ongeluk, terwijlzlj zich mei baar dochtertje alleen in huis Ibevond (sedert Nieuwjaar openbaarden zich ook bij haar leekenen van zinsverbijstering), voorover op den vuurpot te vallen, zoodat deze kantelde en tij, op het kind liggende, in brand geraakle. Hel schreijen van hel kind deed de buren toesnclien, die door dadelijke hulp hare geheele verbranding en die van hel meisje voorkwamen. Geneeskundige hulp is ingeroepen; de vrouw blijft in bewnsteloozeh toestand verkeeren, terwijl de hoop op behoud gering is.&apos; ; &apos;•.•&apos;•■ gr— Als eene bijzonderheid meldt men uit Groningen, dal Harm lemes y. d. Woude op zijn 84ste jaar. in de vorige week op schaatsen «an daar naar Hoogezand&apos;is geweest, en op dienzelfdeu dag is teruggekeerd, zonder op den volgenden dag eenige vermoeidheid te gevoelen. H — Te ■■ Maastricht ontvingen met Nieuwjaarsdag in een huisgezin twee jonge kinderen eenig suikergoed, met bloemen beschilderd, waarvoor men, zoo als later bleek, Spaansch groen had gebruikt. De kleinen lekten dit geschilderde er af, met hel gevolg dat zich weldra hevige kramppijnen bij ben voordeden; gelukkig dienden de ouders hun onmiddellijk&apos;warme melk1 toe en riepen zij geneeskundige hulp in, waardoor de kleinen behoudenbleven. ■&apos;-.- .&apos; .&apos; I ■ &gt;- . .&apos;. . -. * - . .</p>
</text>
