<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IMIET GEBOUW TAS DEI LEYDSCHE DEP. DER MAATSCHAPPIJ TOT üiIITTAIi &apos;TALGEM.&apos; Op Dingsdag 10 Januarij 1865. -j Opening der Zaal des avonds ten 8 ure, Spreekbeurt len 9 ure, te vervullen door den Heer R. KOOPMANS vjik BOEKEREN. Doorloopende Toegang-kaartjes zijn a 30 Cents bij. den Ondergeleekende eu des avonds aan het iocaal le bekomen. 11 A. D 8 SWAAN, Secretaris. M. H. F. COHEN, Dentiste, le Amsterdam, zal aanstaanden Woensdag den lld™ Januarij te Leiden, il) het Hotel le Lion dor vanden Heer VEISHAAFF, tespreken ! of te ontbieden zijn, over hel vervaardigen van Kunsttanden, volgens hel nieuwe verbeterde systema, hetgeen door de Geneeskundige Faculteit als de beste methode aanbevolen wordt. De Omlergeteckende verklaart door deze, den Heer SI. H. F. COHEN, te Amsterdam, le kennen als een zeer bekwamen Tandmeesler, aan wien zich allen, die aan gebreken der tanden lilden, gerust kunnen toevertrouwen. (w.g.) Prof. A. A. SEBASTIAN. De Ondergeleekende vereenigl zich met bovenstaande verklaring. &apos; (w.g.) Prof. C. B. TILANÜS. j Magazijn van Schrijf behoeften. P. M. en J. N. GEIJER, , Botermarkl, Wijk IV. N&quot;. 6. Voor het Nieuwejaar voorhanden in ons Magazijn, eene buitengewone sortering liantoorboeken, in alle mogelijke modellen van linieering en i binding, waaronder lang en breed folio&apos;s, gebonden in Engelsche band, i 2 boek dik, gelijnd, a 90 Cis.; Steendrukwerk, als: Factuurs, Wis- | sels, Assignatie», Nota&apos;s en Quitantiën, van 15 Cts de 100 stuks; Envc- ; loppes, de 100 al 3, 15en20Cls, per 1000 stuks ƒ 1.25, ƒ 1.40 en /1.75, bijzonder bevelen zich de gelen aan ter verzending van Circulaires en Bekeningen, a ƒ1.75 de 1000 en 20 Cis de 100; Stalen Pennen, in meer dar. 50 soorten, als: een goede ord. Pen 15 Cis het gros, de Correspondance4oCts, de Kantoor 60 Cts, deDiauïant-, Brug-, Harts-, Gtiltapercha-, Schelvisch-pen a 60 Cis hel gros; alle soorten van L.ak; eene groole collectie Potlooden, van 10, 12, 15, 20 en 25 Cis het dozijn; en verder alle mogelijke soorten Post- en Schrijfpapieren, in klein en groot ] formaat, zoowel in batonné, quadrille, azure als cotnmcrciaa!, hetwelk gralis met naam of adres wordt gestempeld. BMJ7. Visite-Kaartje* worden binnen Iwee dagen, a/1.40 de 100 \ slnks, gesteendrukt, in net étui. aan beide zijden glacé canon afgeleverd, &apos; terwijl buitengewone gelijnde Registers, zoowel als Steen- of Boekdruk- j werk, met naam of firma naar verkiezing, in den kortst mogeljjken Hjd | worden geleverd.</p>
</text>
