<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRUIMING van gekleurde en Paarsche Katoenen , Fantaisiestoffen voor Kleedjes; Mantels, Mantelstoffen en Linten, alsmede eene partij Witte Goederen, alles tegen buitengewoon lage prijzen, in het j Magazijn Bazar, KOTI KM VKKT. HUISKNECHT GEVRAAGD. ~ Bij eene Familie, die des Zomers builen is, wordt met Mei e. k. verlangd een Huisknecht van de P. G. en van goede getuigschriften voorzien, zoowel van bekwaamheid als van gedrag. Men vervocge zich heizij in persoon of met franco brieven onder Lelter K. aan hel Bureau van de Leydsche Courant. \ j V°or eene BRAND-ASSURANTIE-MAAT- SCHAPPIJ vraagt men sub-Agenten op de dorpen in SB&amp;f ~~** den omtrek van Leyden. Inclinerenden adresseren zich mei franco brieven aan den Heer G. 15. van der SPRUYT, Heerengracht, W(jk VIII. N°. 779. te Leyden. EEN BEHANGEKSKJNECHT, goed met het werk bekend, liefst ongehuwd, om ir. dienst te komen Januarij of Februarij, kan nadere informatie bekomen bij F. FISCHER op de Bolermarkl, le Leyden. 3— lemand, zijne bezigheden builen &apos;s huis hebbende, ver- langt bij fatsoenlijke lieden van de P. G, kost, inwo- Wa *** nlng en eene vrije Kamer niet Alcoof. Opgave van prjjs enz., franco onder letter E, bij den Boekhandelaar P. ENGELS. TrBeil 1° -^et a- *■ vraa°l men &apos;n huur, op een goeden flip 8» stand, een HUIS, waarin eene Winkelzaak kan sM9 .&quot;**&quot;&apos; worden niigeocfeud. Met opgave van prijs en stand, adressere men zich onder lener A bij GEBROEDERS vak der HOEK, Boekhandelaren, op de Breéstraat alhier. Te II uur gevraagd met Mei aanst. eene Boyenwoning, bestaande uit twee a drie Kamers, Keuken en verdere gemakken, opgang binnen &apos;s buis, den huurprijs van / 200 niet te boven gaande. Adres met franco Brieven onder Letter O aan het Bureau dezer Courant. OPENBARE VERROOPING, op Donderdag 12 Januarij 1865, aan het WEKELIJKSCH VERKOOPHUIS op de Hoogelandsche Kerkgracht, van eenen nelten Inboedel, bestaande in: Mahoniehouten en andere Meubelen, Chiffonnière, Bufletkastje, Ladetafel, Tafels, Stoelen, Spiegels, Schilderijen, Bedden en toebehooren, Beden Tafellinnen, Mans- en Vrouwenkleederen, en voorts eenig Goud en Zilver, bestaande in: een gouden Ketting, dilo Slot, een granaten Ketting met Slot, Hand- en Oorringen, Oorbellen, Spelden, een gouden Ilorlogie, Lepels en Vorken, Schaar met Ketting, Naaldenkoker, Knipjes, Snuifdoos, Pepermuntdoos, Flacon, een zilveren Horlogie, een paar zilveren Epauletten, een Sabel, en hetgeen verder ter verkoop zal worden aangeboden. Daags le voren te zien van 10 tol 12 en van 2 lot 4 uren. ~~ OPENBARE VERKOOPIJNG, in ééne Zitting , iop Zaturdag den 28slen Januarij 1865, des avonds ten 7ure, in liet Heeren-Logement aan den Burg, le Leyden, ten overslaan van den le Warmond residerenden Notaris J. de CRANE, van een hecht, sierk cD weldoorlimmcrd VVINKELHUIS, genaamd J»JE GOViiEW RAI., waarin sedert vele jaren de Handel in Kruideniers- en Gruttersw&quot;aren is uitgeoefend, en geschikt voor vele andere Affaires, ruim BOVENHUIS, met afzonderlijken Opgang en ERF, allergunstigst staande en gelegen le Leyden, op den hoek van de Mare oostzijde en Langegrachl noordzijde, Wijk V. N°. 764, Kadaster Sectie B. N». 433, groot 1 roede, 22 ellen. Grondlasten 1864/2684. Te aanvaarden na de betaling der kooppenningen, den 18ll8lc° Mei 1865. Te bezigtigen: het Benedenhuis dagelijks en het Bovenhuis des Maandags, Woensdags en Vrjjdags, mits bij de bewoners vooraf belet vragende. Breeder bij Billenen omschreven en nader onderrigt te bekomen ten kanlore van genoemden Notaris. B(j D. J. COUVÉE wordl uitgegeven en is in alle Boekwinkels te bekomen: EENE ZEE-EN LANDKAART, waarop de dagelijksche vorderingen eener Zeereis van NEDERLAND NAAR IV. OOST-INDIE, door een deskundig Passagier naauwkeurig zijn aangeteekeud. °P deze net gesteendrukte Kaart ziet men met een oog- opslag de gewone zee-rotite onzer Koopvaarlschepen naar **** N. 0.-Indie&quot;, hoever men gewoonlijk van de kust verwijderd blijft; hoe men soms door wind en tegenwind van de koers raakt; welke landen en eilanden men passeert, enz. enz. De uitreis van &apos;t Nieuwe Diep is lijnswijze aangeduid, terwijl elke daarin voorkomende stip of punt de dagelijksche vordering of vertraging der reis naauwkeurig aanwijst. Buitendien vindt men op deze kaart de mail routes van en naar Indië en China duidelijk aangegeven. De&apos;prijs is slechts 25 Cents.</p>
</text>
