<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende verwittigt zijne geëerde Begunstigers, dat van heden af de Huisschilders» en Glazenmakers-Affaire door zijn Zoon voor eigen rekening zal gecontinueerd worden, dien hjj mitsdien beleefdelijk aanbeveelt, tevens bedankende voor hel vertrouwen dat lnj ruim dertig jaren heeft mogen genieten. &apos; UEd. Dw. Dienaar, -u W. v» DE» DRIFT. Mij refererende aan bovenstaande, zoo neem ik de vrijheid, mij opnieuw aan mijne geëerde Begunstigers aan Ie bevelen en zal ik, door eene civiele en prompte bediening, mij het vertrouwen meer en meer trachten waardig Ie worden. UEd. Dw. Dienaar, Leiden, 1 Januarjj 1865. L. van der DRIFT. 1EYDSCHE SCHOUWBURG. KONINKLIJKE HOLLANDSCHE TOONEELISTEN, onder Directie van J. C. VAL.OIS. IHaandag 9 Ja nu ar ij 1865. (Buitengewone Voorstelling.) COLUMBTJS, DE OIVTDEKBlIXGr VAiW AMERIKA; Historisch Drama in vijf bedrijven en een Voorspel in e&apos;e&apos;n Tafereel, naar hei Fransen van de Heeren Mestepe&apos;s en E. Bar.ré, door (J. van Beek. — Mei nieuwe Decoratien en The&apos;atrale Toestellen, nieuwe Costutnes van den Heer L. van Meerbeeke, Muziek van den Heer J. Streletski, Optogten, Gevechten , enz. Voorspel: 1489, Ie Genua, bij Columbus; le bedrjjf: 1492, bij Palos, in hel klooster de la Rabida; 2C bed. 1492, op zee, de opstand aan noord; 3&apos; bed. 1496, in Amerika, op Haïti; 4&apos; bed. 1505, de dood van Isabella; 5&apos; bed. 1506, de verschijning. APOTHEOSE. Aanvang len half zeven ure. Heeren Geahonneerdcn kunnen legen Abonnementsprijs over hunne plaatsen beschikken. Bi] M. M. SWKMERï Mare. Dubbel gezuiverde Petroleum, ononlvlambaar, reukloos, door zeer velen de zuinigheid in het branden beluigd. 32 Cent de Kan. Zwarte Politoer, voor Haarden, Kagchels en Fournuizen, beproeving de beste aanbeveling, Fleschje 20 Cent. Engelsche Figuur-Pepermunt, 1 Ons 30 Cenl. Gember-Tabletten, 1 Onc 40 Cent. Hollaiidscbe Pepermunt, 1 Onc 20 Cenl. Poeder-Chocolaad, de Flesch j 0.80, ƒ1.60. Slemppoeder, 6} Cent de Pint. Emzêr Malas-Extract, 50 Cent het Kruikje. Likdoornpleister, 40 Cenl hel Pakje. Indisch Droesmlddel, van A. GU1SE ie Hoorn , | Fl. ƒ 1.50, Flesch ƒ3. Doctor PATTISON&apos;s Jicbtwatten , Pakje 50 en 80 Cenl. Alpengras, door geneeskundigen zeer aanbevolen. Zeegras, Varen, bij de Baal en het klein.</p>
</text>
