<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EIEiFMI, In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder wordea opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentistc, O. Z. Achterburgwal, B 260. (7602) WLvvJéï. In do Magazijnen van M. L. HERMANS &amp;C^,\_^S£|§|B te&apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden , een grooto voorraad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welko laatste, even als voor da Nieuwo, wordt geguarandesrd. (8352Ï BIMV EN BIITHUALODZIHI. De Ondergeteekende recommandeert zich bij HH. Aannemers en Particulieren tot het maken en repareren van JALOUZILN. G. VAN TUSSENBROEK. (6710) UTRECHT. — Pieterstraat. Men VERLANGT, om dadrlijk in dienst te treden : oen bekwaam I.EERTOUWER, hoofdzakelijk in het TUIGLEDER, liefst van de R. C. Godsdienst en bewijzen kunnendo overleggen van eerlijk, fatsoenlijk en braaf Gedrag. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder dc lett. L., aan den Boekhandelaar J. F. KLOOSTERMAN , to Nijmegen. (90O6) &quot;ËEHBLÏKSL ASERSKHEC ET, volledig bekend met het vervaardigen van BLIKWERK voor Verduurzaamde Levensmiddelen, VAST WERK begeerende, vervoege zich met franco Brieven onder de Letters C. P. Bureau Handelsblad. (9527) MACJAKJJSJ VjMl SERAPHINE ORGELS, EEa-Ftensiraai. BiSS. GlCi&gt;, te -Amsterdam. 11. M. VAM BBKM BBISTIC P.er;gt heden van Pariis ontvangen te hebben, een groot Assortiment SERAPHIKE ORGELS (Harmoniums), welke tot zeer billijke prijzen afgeleverd wordea. Brieven Franco. (t-392) Sieuwe HEmSVEIRTEM-ISG , getiteld t JÜFYIMW LIRRIPER&apos;S LEGAAT, Uit het Engelsch verhaald door Mevr. VAN WESTRHEENE , ziet thans Jt ƒ 1.90 liet licht bij P. N. VAN KAMPEN te Amsterdam. Te zamen in één net bandjo met het ver&apos;e^en jaar verschenen JUFVROUW LIRRIPER EN HARE COMENSALEN ƒ3. Tevens zijn no . enkele Exemplaren verkrijgbaar van : HET SPOOKHUIS - TIJSSSNG LTT ZEE. Te zamen gebonden ƒ 3. SIOPES BE KLUIZENAAR. - ZEKER lEMANDS BACAAOJE. Te zamen gebonden ƒ 3. (8772) Hij J. W. EVEIISZ. te /.eist, is verschenen&quot;! Is de weg&apos; MEH &quot;Wetenschap van Mr. O. W.ÖpsooMer de weg* TOT dc Wetenschap? door Mr. A. J. SlttUiberg. Prijs 25 Cent. Ter ptrse: Het stelsel der ervaring van Mr. C. iv. OP» 25*&gt;©3SER aau dc werkelijkheid getoetst, door Mr A.J. SANDBKRQ. (9:»39) Bij JOH. NOMAN en ZOON ziet het licht: DE GELOOFSLEER VAN Da. S. HOEKSTRA Rz. eenigzins toegelicht. Bijlage tot HET GELOOF, door F. A. HARTSEN, Postforoiaat 0.75. (8363)</p>
</text>
