<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie van het Algemeen Handelsblad. In uw nommer van heden hebt gij iemand, die gfe teekent W. C. 8., het genoegen wenschen te geven de se voir imprimer, om //zijne verontwaardiging lucht te geven als regt geaard Nederlander&quot; over eene blaam, die door mij op Vondel zou zijn geworpen. Daartoe zegt hij aanleiding te hebben gevonden in het in uw blad voorkomende verslag van de raadszitting van 13 April jl. Hetgeen personeels voorkomt in zijne critiek, beantwoord ik niet, doch ik wensch van u do vrijheid met een woord het verslag aan te vullen, dat in twee regels, wat door mij was gesproken, heeft gewenseht terug te geven en waarop nu de beschuldiging wordt gegrond. In hetgeen door mij is gezegd, kon daar ter plaatse onmogelijk worden bedoeld het privaatleven van van Vondel, véél minder dat van den zoon, die hem waarschijnlijk heeft doen uitroepen: #De kleene treedt op &apos;t kleed, de grooto trapt op &apos;t hart.&quot; — Door mij kon slechts gezinspeeld worden op den man in het openbare leven of op den politieken persoon. De gevierde en gevreesde dichter toch heeft partij getrokken voor de toenmaals onderliggende staatspartij. En het zal onnoodig zijn te herinneren welk gebruik de toen bovendrijvende partij van hare magt heeft gemaakt. Vondel stond bepaald onder het hooge staatstoezigt niet wegens eenvoudige politie-overtredingen, buren-geruchten of iets van die natuur; des heeren schouten-dienaren hielden hem deugdelijk in het oog. En wanneer hij niet heeft gedeeld in het lot dat gedurende zijn leven de Loevensteinsche factie trof, was het dewijl hij magtige beschermers had, deels om zijne gaven, die de meeste schepenen tot zachtheid neigden, deels omdat de regering van Amsterdam, fier op haar eigen gezag, hare burgers welligt niet uitleverde aan het hooge landsbestuur te &apos;s Hage. Vondel heeft zich gelukkig mogen achten dat slechts de politie ohet oog op hem heeft gehad&quot; voor al zijn 0 Roskammen&quot; en 0 Harpoenen&quot; en bestaat er geene reden om te vermoeden (zie //Kok Vaderlandsch Woordenboek&quot;) dat hij, om wat ver uit dat oog to zijn , eenige dagen voor dat zijn vonnis werd uitgesproken wegens *de Palamedes&quot; liever ging logeren op de hofstede //Scheibeeck&quot; bij Holland op zijn smalst? Amsterdam, 26 April 1865. j, (j, JÜ.GER. Aan de Redactie. De ondergeteekenden zijn steeds afkeerig van eene polemiek in d» dagbladen, doch om het geachte publiek niet te laten onder den indruk van scheere en eenzijdige voorstellingen, achten zij het pligt te anf^ woorden op den brief van den Heer Arthnr Deetz, opgenomen in het bijvoegsel op het Handelsblad van 22 dezer. Zn zullen punt voor pnnt. volgen, doch zich daarbij in geene redeneringen verdiepen ca alleen, zoo beknopt mogelijk, de feiten doen spreken, om daardoor aan te vullenen te verbeteren, wat onvolkomen of verkeerd is voorgesteld. Het Koorpersoneel is niet alleen compleet geleverd, volgens de overeenkomst, maar ook nog door meer koristen versterkt, van het buitenland ontboden. Het orchest is evenzeer compleet geleverd, en wanneer de Heer Deetz spreekt van do aanmerkingen der dagbladen op hit orchest, dan vergeet hij er bij te voegen, dat door die dagbladen, in de eerste plaats, onafgebroken es krachtig is te velde getrokken tegen het gebrek aan energie en bedrevenheid bij den dirigent (tot aan het begin der opera slechts koor-repetiteur), die de ziel is van een orchest en die de krachten kan vereenigan en verbeteren of verlammen. Opmerkelijk gewis is het daarbij dat toch datzelfde personeel, hetwelk thans zijner gisping ten doel staat&apos; toen het onder de leuiing was van bevoegde, beukende en geoefende&apos; dirigcuten, als een Bassi, Orsini of Jahn, lof inoogstte van die dirigenten, van de artisien en de dagbladpers. ° Er was overeengekomen, dat hij een borgtogt van ƒ 1000 zou stellen, omdat vroegere, duurgekoehte ervaring, dit,- in bet belang van gtengageerden, had aangeraden. Wie echter weet, wat ei ne opera-onderneming beteekent, zal erkennen, dat die som onbeduidend is. Aangezien nu die som den Heer Deels is teruggegeven, en wel, op zijn v.rzoek, nog voor het eindigen der onderneming, behoeft daarbij niet te worden stilgestaan. De Heer D. zegt, dat hij eiken avond van ƒ 250 tot 450 uitkeerde. Daarvoor moest alles worden geleverd, en dus ook koren en koorrepetitcur, versterkt orchest, de kosten van het costuum der koren, verlichting\ drukkosten, en«., enz. Daarbij kón ƒ 250 geene winst opleveren. Dit zullen allen bcseiïon , die weten wat aan eeno opera-onderneming vast is. Voor eiken belangstellende, die met de zaak niet geheel bekend is, stellende ondergeteekenden zich bereid, om ter directie-kamer dc onwedarsprekelijke bewijzen te.leveren, die dezelfde overtuiging zullen doen geboren worden, ook bij dengene die met de zaak niet bekend is. liet doel d-.r opera-overeenkomst was dan ook inderdaad niet, althans niet hoofdzakelijk , het bejagen van winst, maar de wensch, te voldoen aan velen onder het publiek, die het als eene leemte zouden hebben aangezien, indien ook niet thans weder, gelijk sedert eene reeks van jaren, operavoorstellingen werden gegeven in den Grooten Schouwburg, door ruimte van tooneel eu zaal, door orchest en ballet, daartoe beter in staat dan eenige andere instelling hier ter stede. De kans op voordeel lag in het vooruitzigt op verhoogde uitkeering, naar billijkheid gegrond op hooger ontvangst en dus meer winst ziji.erzijds. Neemt men nu in aaiimerkfng dat gedurende het geheele opora-saizoou door do ondergeteekenden als verhoogde iuitkeering cnUang&lt;.E is 6 malen ƒ 50, 3 muien j- joo en eenmaal J 150, en dus te zamen ƒ 750, dan zal men moeten&apos; bekennen dat dit niet veel beteekent. liet verandert echter geheel van aanzien, wanneer men, om slechts éen punt aan te roerea, weten zal, dat dc Heer Deetz heeft vergeten op ts geven, dat wij hem te geinoe:komin.;en hebben toegestaan, welke, voor de maand December alleen niet minder dan ƒ 140L69 bedraden zoodat toen door de ondergeteekenden voor die voorstellingen, gemidƒ&apos;ïlo tot ƒ 450 ;&quot;579 Per vooritelU&quot;g &quot; ontvangen, dut waarlijk geene Op de onruiterlijke insinuatie van het niet toezien op de contrölo twaanoo met de minste grond was, en wat hem overigens niet in het minste D&quot;lf la geworden) achten de ondergeteekenden het beneden zich voor nenzelven to verantwoorden of zich te verdedigen. Door deze in-1 SSL-S no3tans misschien bij enkelen eene verdenking van onze j h,,n,™f l kunnen opkomen ,en het is alleen daarom dat wij ten : t&apos;nl,. &quot;,i ,e &apos;ieggcn&gt; dat onze geëmploijeerden bij de kas en de coni &apos;,2 -i crt Jaren daarb« °P Üver&apos;ge en regtsehapen wijze werkri&apos;„,;V. . ,&quot;m hnnne manier vau handelen meuigmalen den lof van , . &apos;•! &quot;«rokken personen hebben ontvangen, zoo als b. v. van den aamiiustraieur van Mw. Ristori, van den Heer Caucei, enz. Bovendien ( was üe Heer Deetz, op ecu paar keeren na, altyd bij de afrekening tegen woordig en kon alles controleren. Ware hem dit niet genoeg of ware hem iots verdacht geweest, dan had hij of iemand van zijnentwoge nan bureau of controle tegenwoordig kunnen zijn en op nog andtro wïjm de recette controleren. Het onpartijdige publiek zal zoodanige insinuatie daarom zeer afkeurenswaard vinden, en de ondergeteekenden wenschen den Heer D. op zulk een wog niet te volgen. Opzigtens het corps de ballet en het decoratief is al het noodige gedaan en is zelfs meer dan eene voorstelling door het talent van Mad. Delachaux opgeluisterd, en ook, ofschoon de overeenkomst alleen hei verstrekken van het bestaande decoratief bepaalde, is meer dan eens onverpligt, nieuw aangemaakt en verstrekt. Dat de Heer D. groote opofferingen hebbe gedaan, met het oog op winstverkrijging, gelijk vroeger geoefende directeuren dio bij herhaling hebben gehad, is natuurlijk, en niet minder dat sommigen, bij tegenslaan onregtvaardig worden en de oorzaken zoeken waar zij niet ta vinden zijn, in plaats van die te vinden in: ongeoefendhoid, groote misslagen (zoo als het wegzenden van Mej. Borchard en Mw. Röskcn Lund enz.) in weifeling, onbeslagen ten ijs komen ten aanzien der vereischte muziekwerken, het bouwen van verwachtingen op kunstenaren wier naam in Duitschland alleen prestige moge hebben overgehouden&apos; of het opvoeren van onbeduidende ja lachwekkende krachten, in plaats van geschikte artisten, die de uitstekende verdiensten van de echtgenoot des Directeurs — thans al» gast werkzaam bv het opera-gezelschap van den Wel Edel. Gestr. lieer J. E. de Vries te Rotterdam — niet zouden hebben benadeeld of verduisterd, maar deze nog krachtiger zouden hebben gesteund en doen uitkomen. Indien dus de bloei zijner onderneming — zoo die bloei ooit bestaan hebbe — gefnuikt is, dan moet het daaraan worden geweten, dat het publiek na den eersten mingunstigen indruk, daaraan geene ondersteuning heeft willen schenken door talryke opkomst. Wiens raad den Heer D. dan ook er toe heeft kunnen brengen eene poging te doen om een blaam op de onderget. te werpen, zoo gelooven zij, door bovenstaande regelen , die geheel te niet te hebben gedaan, ca zullen zij op geen verder geschrijf antwoorden.</p>
	<p>ROOBOL, TJASINK en PETERS.</p>
</text>
