<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i SGHAAKLIEFHEBBERS. „ 1 Vrijdag Avond 28 April 1865 LAATSTE VRIJE *%**&amp; DIICTIE in de SCHAAKCLUB LA BOURDONNAR&gt;,1 i Nieuwe Poolsche Koffijhuis, Warmoesstraat over de Vischstee»- Mede wordt kennis gegeven, dat na bovermelden datum a,Zcgg) ductie wordt verleend door tnsschenkomst der leden. ___-S^--^^7ii Het BESTUUR van het Ouderling Diamant-Slijpers W«dllWp»r«c&apos; Wcczenfonds , onder bescherming van den Edel Achtb. He. do&lt;&gt;( meester dezer Stad, kwijt zich van eenen aangenamen F&apos;JrjfjC S* warmen DANK. te brengen aan de Heeren ROOBOL, TJA** _ e» PETERS, de Liedertafel ZANGLUST met haren Directeur o«ï00r MARTIN SIEVEKING, alsmede den Heer JOH. M. COE^*e*e?&apos; ! de welwillende en belanglooze wijze, waarop zij hebben *• &quot; S* j tot den schitterenden uitslag der op gisteren avond in , Schouwburg alhier plaats gehad hebbende Voorstelling, alsoo die daarbij werkzaam waren en hebben bijgedragen. r Amsterdam ,26 April 1865. Namens het Bestuu■ ieiieit(9679) M. E. BARENDZ Jgi?_g^&lt;; BOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT TELE ADVE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIOÖE*. s=jS_ SCHOUWBURGEN, CONCERTEN»,^ ~STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tj«f&amp;* *en, &quot;*&quot;. Donderdag 27 April. (Abonn., Diplomata en Vrije loeg te„ vo^ welken aard ook, niet gangbaar.) Buitengewone voorstel pgar deele van het Corps de Ballet: Angelo Tyran van Padu?&apos;Anoï-. A&quot;c&apos; Fransch van Victor Hugo, door C. J. Roobol. Gevo],g(Lang 7 n**&apos; poester of het Glazen Muiltje, enz. &quot;Tt __ | Zaturdag tot sluiting van het tooneel: Narcis. ___-—-~^, I — — T~7 van.1&apos; „: I GRAND THÉATRE, in de Amstelstraat, Directie ~ ga,zo Donderdag 27 April. Voorlaatste Opera-Voorstelling &gt;&quot; .0 4 fi&gt;. Martha oder der Markt zu Richmond. Romantische UP« • (8 V] \ von Flotow. Nancy, Frl. Holm. Lady Harriet, Frl. P&gt;=&quot; ;, per&quot;c ; Zaturdag, 29 April. Laatste Gastvoorstelling des Heerei ygifa^ I ■ _A^__V*2--- 27^1^ I SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdagge, Buitengewone voorstelling ten voordeele van den *&quot;^ vand&apos;y j,«. 8 eerste opvoering van Maurits Snurk, nieuwe *™CD„fe gevolg&lt;* jj6t een bedrijf, naar het Hoogduitsch, door Mw. b. d. .^yfns* ( Mejufvrouw Overmoed, nieuwe vrolijke vaudeville 111■ dfl . jk Hoogduitsch, door den Heer J.H.Aalbers TuB»chenDe javx&amp;L mijne Moeder, vrolijke vaudeville in een bedry,AjlS £t jU*»l^ Entree ƒl. , Paatsen zijn aan het Bureau te besjr*Kem^^^^_i___===_:===i-^</p>
</text>
