<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het Brikschip Cesar, sinds negen maanden te vergeefs van Ja .^ ruggewacht, wordt als verloren opgegeven en is, naar alle waan lijkheid, met de geheele bemanning vergaan. Het schip werd g£ door mijnen Broeder ARY, oud 32 Jaar. Aan boord bevonden v Passagiers mijn Vader, D. A. DE JONG, oud 62, en mijn w DIRK, oud 26 Jaar. Na maanden vol onrust is ons thans ave benomen. Van ons vreeselijk verlies zend ik langs dezen weg Eenige en Algemeene Kennisgeving. H. PRINS DE Jo*}^,) Blokker , P[^L 23 April 1865. __J^Z=^ Chemische Wermerii voor ZIJDEN. WOLLEN en GEMENGDE STOFl^&apos; NIEUW WASSGHERIJ . VOOR OVERGORDIJNEN, TAEELKLEEDEN. SHAWLS, DOEKEN. -. WASCH- en GLANZERW VOOR MEUBELCHITSEN GORDIJNEN, ra* TRIJP van Canapeën, Stoelen, enz. VERWEN wij in de orig&apos;o^ Kleuren en DRUKKEN dezelve ook weder in de nieuwste&lt;&gt;«*s. VanSTUKGOEDEREN,DamesZIJDENJAPONNEN,STAAI3^ en LEDEK ANTGORDIJNEN, zijn wij steeds bereid EERST » ***£ TER BEOORDEELING TE VERWEN. HaIJT Wol V°» in tivee Kleuren naar verkiezing met Witte of Gekleurde Grond. („ De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methoo Prijzen zijn billijk gesteld. Prijscouranten zijn op franco aanvKjo ontbieden. WTÏTWPT &lt;► Ho Kastoor: BROÜWERSGRA^ WlrlliJjli &amp; Il , hoek Keizersgracht, SSJ&amp;^\ Opmerking voor Asihnialijclers. 3 De buitengewone uitwerking van het HOFF&apos;sclie | jf Malz-Extract Gezondheidsbier bij Asthrnatische ge&apos;,re&apos;| 3 ken, vin.lt in navolgenden, van geachte zijde ontvan-1 .Jg&lt;n Brief, eene hernieuwde bevestiging, Iben Heer JOHANN HOFFj HOFLEVERANCIER, __a 3 TE AMSTERDAM, O. Z. VOORBURGWAL, Jt &amp;**• | 1 MIJNHEER! | ja „Na gedurende twee jaren vreeselijk aan Astniö&apos; | 1 „te hebben geleden, besloot ik het HOFF&apos;sche Mal* | a „Extract te gebruiken. Do &gt;r het gebruik van »&quot; | a „Flessdien ben ik hel en al hersteld en voel W&apos;J 1 3 „gedrongen, iv het belang der lijdende menschheid» K gf „u mijnen openlijken dank te betuigen, met vevz°e* | I „daarvan gebruik te maken wanneer en waar u zulks | „noodig oordeelt. „Ik heb de eer te zijn UEd. Dw. Dienaar, Waalwijk. (Get.) P. HIJMANS, (9646) Piactizijn.&quot; J</p>
</text>
