<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. BLOEMEN-M AG AZIJN, M. S. THELEN, Nieuwendijk, H 21. ONTVANGEN ZEER ÏMNE COMMUNIE-KRANSJES, van 45, 85, 125 Cents en hooger, KERKBOITQUETTEN en BLOEMEN voor de Meimaand, alsmede de nieuwste BLOEMEN en HOE OEN VORMEN voor het Zomersaizoen. (9612) ipoïillïill Verlamming der Geslachts-Organen, belette Voortplantingskracht en al de daardoor ontstane kwalen kunnen tot hunnen vorigen Natuurstaat gebragt worden door eene METHODE, die berust op oene physioke kracht, welke zij op het Organisme uitoefent en tevens in staat is, de oorzaak der kwaal op te heffen, zoodat de ziekten, die door geene middelen schijnen te willen herstellen, door deze METHODE onfeilbaar moeten verdreven worden. Consulten op Maandag en Woensdag van 9 tot 1 ure, door J. J. BRBEMER, Chir., te Amsterdam, Oude Kerksplein, J 447. (9622) F. trelïhgTwapeinschilder , berigt aan het geëerde Publiek, dat hij ONZIGTBARE of WEGGETROKKEN WAPENS weer op nieuw opmaakt, eu ook SCHILDERIJEN SCHOONMAAKT, BIJWERKT en VERNIST. Noorderstraat bij de Vijzelgracht, AA 445. (9611) DE TWEOTSCHOAMVEREËMGING koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen/1.72, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.73 a 1.73% en WISSELS zigt op Londen tegen ƒ11.80%. (9479) De Crediteuren in het Faillissement van J. J. WETELING, Firma WETELING &amp; C°. alhier, worden opgeroepen ter bijwoning der Tweede Verificatie Vergadering, welke gehouden zal worden op Maandag den 15den Mei 1865, des Voormiddags teh 11% Ure, in het Locaal van de 2de Kamer der Arrondissements-Regtbank in het Paleis van Justitie alhier. De Crediteuren, die de bewijzen hunner Schuldvorderingen nog niet hebbeu ingeleverd, worden uitgenoodigd die alsnog binnen acht dagen ten Kantore van den Ondergeteekende, Advocaat, op den Nieuwendijk , H 18, te Amsterdam, to bezorgen. De Curator in het Faillissement, (9684 WILLEM BINGER. De Crediteuren in het Faillissement van BART JACOBUS MANGER, Commissionair alhier, worden opgeroepen ter bijwoning der Tweede Verificatie-Vergadering, welke gehouden zal worden op Maandag den 29sten Mei 1865, des Voormiddagsten 10 Uur, in het Locaal van de 2de Kamer der Arrondissements Regtbank in het Paleis van Justitie alhier. De Crediteuren, die de bewijzen hunner Schuldvordering nog niet hebben ingeleverd, worden uitgenoodigd die alsnog binnen Acht Dagen ten Kantoro van den Ondergeteekende Advocaat, op de Nienwendijk H 18, Amsterdam, te bezorgen. De Curator in het Faillissement, (9683) WILLEM BINGER. STAATS-SPOORWEGEN. ZOMERDEINSÏ, aanvangende 10. Mei 1865. Lijn Harlingen—Leeuwarden. Van HARLINGEN, vertrek voorm. B.—; nam. 12.45; 3.30; 6.15; 9.30. 0 LEEUWANDEN, * *• 6.30; 11.30; nam. 2—; 4.45; 8.30. en Vrijdags een trein ten 5 ure &apos;s namiddags. Llfn Arnhem—Zufplicn. Van ARNHEM, vertrek voorm. 6.30; 10.43; nam. 2.20; 4.50; 9.20. 0 ZUTPHEN, *■ &quot; 6.15; 10.50; Bam. 2.26; 6.10; 8.10. Lijn Breda—Boxtel. Van BREDA, verlrek voorm. 7.20; 10.—; nam. ]. —; 5.15; 9.20. * BOXTEL, n » 5.45; 8.45; nam. 1.06; 6.10; 7.50. Lijn Roozendaal—Bergen op Zoom. Van ROOZENDAAL, vertrek voorm. 8-45; 11.45; nam. 4.10; 8.30. 0 BERGEN OP ZOOM, » » 7.10; 11—; nam. 2.50; 7.45. Dienstregelingen en Tarieven van het Goederenvervoer zijn verkrijgbaar op alle Stations. DE DIRECTIE. (9625) HOLLANDSCHE IJZEREI SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert dat de COUPON N°. 8 van de Aandeelen in de Schuld groot ƒ 4,600,000, verschijnende I°. Mei a. s, alsdan betaalbaar is gesteld bij de ASSOCIATIE-CASSA ilhier. De Raad van Administratie, Amstekdam. J. BROUWER ANCHER, 25 April 1865. Comm.-Pres. J. BORSKI, (9654) _______ Comm.-Secr. NED. RHIJN-SPOORWEG. AANBESTEDING van het maken van een PERRON met bijbehoorende Werken op het Station Loenen-Vreeland. Bestek en teekening liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur v/d. Weg te Utrecht en het bestek mede op de Stations Amsteriam en Loenen-Vreeland. Aanwijzing in loco op Maandag 1 Mei e. k. :en 1 uro des namiddags. Inschrijvingbilletten uiterlijk Woensdag 3 Mei &quot;ranco in to zenden aan de Directie der Maatschappij te Utrecht. Utrecht, 26 April 1865. DE DIRECTIE. (9696) ATLANTIC &amp;6iAfWESTERN BAILWAÏ. NEW-YORK, PENKSYLVAHIE &amp; OHIO. Passagiers en Post. Goederen. Totaal. Dpbrengst in de maand Maart 1865 % 112.412. * 336.403. * 448.815. # # . * ti 1864 &quot; 226.733. Meerdere Opbrengst in 1865. ..«222.082. Antwespek, 25 April 1865. G. H. LEVITA, (9657) Vertegenwoordigende de Atlantic &amp; Great Western Bailway.</p>
</text>
