<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITGIFTE VAN 30,000 OBtf GATEEST VAN DE 4 LIIIK-LIMHUIIGSCIIE SPOQRI^EG-MAATOCHAFPW Ingevolge besluit van cle Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, dd. 26 April 1.64 en van het. ■ Koninklijk Besluit dd. 9 Mei 1864. DEZE OBLIGATIEN, GROOT 500 FRANCS, ZIJN AFLOSBAAR MET 625 FRANCS, DOOR MIDDEL VAN 90 JAARLIJKSCHE TREKKINGEN EN GEVEN JAARLIJKS 35 FRANCS RENTE. *a 6 Mi (_, De NEDERL ft NDSCHE MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE DER STAATS-SPOORWEGEN heeft 4*o, bondon, ora voor hare rekening den LUIK-LIMBUKGSCHEN SPOORWEG te exploiteren en om jaarlijksch etn zeker bedrag uit teK .j.» waarvan het vaste minimum gelijk is aan de som, die noodig is voor rente en aflossing van alle Obligatien ten laste der Luik-Liin&quot;11 ° Spoorweg-Maatschappij- De ïusch&gt; ijving zal geopend zijn op 25, 26 en 27 April e. k. TE AMSTERDAM! Bij de Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank. TE BRUSSEL! ... ... Bij de Banque Belgique. 0 11 HH. Bischoffsheim en de Hirsch. 00 Banque générale pour favoriser I&apos;agriculture et les travaux pnblics. *&quot; VOORWAARDEN: De prijs per Obligatie is bepaald op 465 Francs, rente ingaande I°. Januarij 1865, waardoor de werkelijke prijs op 457 Francs kom&apos; t $1 De betaling geschiedt contant. Echter zullen do Inschrijvers de bevoegdheid hebben, om voorloopig slechts 65 Francs te storte overige 400 Francs naar verkiezing te storten tot aan den loden December 1865, mits eene rente van 5 pCt. &apos;s jaars voor de «&quot;o storting vergoedende. val&quot; De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK. is gemagtigd tot het ontvangen van inschrijvingen bovenstaand Prospectus. ..-___£ Ic &apos;&apos; Aan de Nederlandsche Inschrijvers, die zulks bij de inschrijving verlangen, znllen stukken afgegeven worden, waarop de aanwU^ /j betaling van rente en aflossing, te Amsterdam ten Kantore der Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank, tegen den vasten koers 90). zal gestempeld worden (dc halfjaarlijksche coupon van Francs 12.50, alzoo met f 5.85 en de afgeloste obligatie Francs 625 met f fqufi) HH. Makelaars_on Commissionairs in Effecten genieten cene provisie. V%s Prospectussen en Inschrijvingsbilletten zijn verkrijgbaar ten Kantore van bovengenoemde Bank, Heerengracht bij het Regulierspl°n^___^ LOCAAL VOOR PÜBLIIIE ERIOOPINGEHDIjOEMGÜACSIT , H2l 85. .„. KRF.ULEM &amp; CO., zullen op &apos;WOENSDAG BEN Sden MEI as. Verkoopen: Een geheel NIEUW 7 OCTAAF %*Jrj_isis:__ KRACHTIG van TOON en met bewijzen van ECHTHEID. Voorts goed onderhoud n Mahoniehouten en Gladhouten M» i]vc. en vc-dcren INBOE&quot;»EL, m eerendeels nagolaten door wijlen Mejufvrouw SOffIJMER. Fraaije Gouden &apos; pO^.&apos;n; WERKEN; KOPER-, TIN- en BLIKWERK; goed gevulde BEDDFN, MATRASSEN, MANS- en VRÜUWENKLEEDKRWNn ping&quot;1 * LEIN, GLAS- en AARDEWrERK, en wat verder zal worden te voorschijn gebragt, brceJer bij Billetten vermeld en op Maandag e&quot; 5) vóór den Verkoopdag voor een ieder te bezigtigen van &apos;s morons 10 tot 3 ure. K \ea Bttl\8ttl\ PS. Dio geneigd zijn voor deze Verkooping nog goederen in te zenden, gelieven dit te doen vóór of uiterlijk tot Vrijdagavona^__ __ DE GROENE LAMP. VMBJAARBPHIMDËIIEN. i. w. F. roötß^ SINGEE,, Fioefc Koningsplein, X 1. &apos;»%%s*&apos;, Beleefdelijk heb ik do Eer do DAMES attent te maken op eene grooto sortering en de goedkoope Prijzen mijner V&lt;ï®»^it »0 G&quot;m SPI-.ELGOKDEIiEW, als, solide Kruiwagens, wit 75 en S 0 Cts., geschilderd f 1.10, ƒ 1.40 en f 1.75; Hark en Schop.)&quot;&apos;&apos; 2 ho^p geschilderd 30 Cts. per stuk; Hark, Schop en Schoffel, met ijzer beslag, het stel f 1.25; mooije Raquets en Volants, jeu de gr» \. Vf^ en 4 gepolitoerde stokken 65 Cts.; Zweepen met Dqjftol 50 Cts.; nieuwe soorten Tollen, Goraballen, Bilboquets, Volantsgeweren. J (ok 39 met 12 withouien vormen om allerlei figuren van zand te maken 70 en 90 Cts; n.ooije Vogelknippcn 90 Cts.; Kapelvangers &quot;ie c||tn,olt 45 Cis. Lijdsels of Postillonkoonlen van 45, 75 Cts. ƒ 1 en 1.60; Springtouwen 25 en&apos; 60 Cts ; Linnen Vliegers / i-73&apos; ,g 602) 50 Cts.; Schiet vogels ƒ 2; Mandewagens, Karren en Paarden, Zandwagens, enz. Gebroken of beschadigd Speelgoed wordt goedUoop ca netjes gerepareerd. STKüxannuiEßU fti© fk %% g* | __* pi ©_ m. mm B\MÏÏ&amp; iirroOC»J» J( }e. voor Handel en M.m.St. &amp;M %J |f g| |£ g^ @j&amp; MlflMfllla Ch»o«.oW«^tf( FACTtIHEIV, &quot;%VISSEIiS , ASSMJUr ATBEN , ftCTTASTIES , COCWOSSEMEXTE» &gt; IPB**^£.&quot;*&apos;ja&apos; BASTESi , CIRCVKiAIRES , YI_IT£. en AKKESBiAAStTESf , ÉTTH_ïiETTEI«I , Cf,J*V?4rA-4SÏ&apos; TEN, PORTRETTEN, KKiEDRENRRIJii, KANTOU.AARTEN, AANJBEEI-EN en «EJjß»^ »IO PAPIER iaet &quot;WATERMERKEN. No 50. W6i® Voor iv de provinciën geven wij gaarne inlichtingen, prijsopgaven, schetsen, enz. gratis, adres AT. Z. Achterburgwal bg de Molsteeg,</p>
</text>
