<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;S. STOKVIS, 1 HEILIGEN WEG, D 2 4 0. MAGAZIJN van GEMAAKTE KIBEDINGSTÜIKEN EN HEEREN ARTIKELEN, m SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. V . ) Door bijzondere omstandigheden TE HUUR, om dcsTerkiezende dadelijk te aanvaarden, een HEEitEWßiris, voorzien van onderscheidene meest behangen Kamer» Keuken, Kelder, Zolder en verdere gemakken, Koetshuis, Tuin en Wandeling™, zeer aangenaam gelegen bij het Dorp HEERDE, aan den Grindweg en het Kanaal van Hattem naar Apeldoorn, op 1» Uur afstands van den Centraalspoorweg. Met vrachtvrije brieven te bevragen ten Kantore van den Notaris VAN MEURS, te lieerde. (9026) &quot;ittflÖlHi WR Mm JDffBODWSI, te HEES by a-Êjitieg-eii. De Ondergeleekeride neemt de vrijheid Ouders en Voogden te berigten, dat zij hare Kj. RIGSING van OPVOEDING en 09(DEBWKS met 1 Augustus a. s. zal VERPLAATSEN in een ruimer en doelmatig ingerigt Gebouw. Dankbaar voor hét haar geschonken vertrouwen, blijft zij haar Instituut minzaam bij belanghebbenden aanbevelen. Prospectussen zijn op franco aanvrage te bekomen bij de Directrice te Hees. (9230) j. VAM OE KAIHP. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, van de Prot. Godsd., ms zich gaarne zoo spoedig mogelijk ..p een KANTOOR GEPL&amp;AT&amp;T , ttgen billijke vergoeding, onverschllig in welke stad, plaats of provincie. Brieven franco under Lett. I. Z. Bureau Handelsblad. (9223) TE*H.TO-e£?SÏA6D Twee 5i Drie Gemeubeleerde HAtëïEHiS» voor een lieer. Adres onder letter X., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat bij den Dam, E 221. (9394) TE KOOP DIT WDiTvAN YEItTREK~7 eeno zoo goed als Nieuwo Elegante £XAiaEATs&apos;,E voor 4 Persoden, met Zijden Colteüno belleed, voorzien vau twee paar Lantaarns, waarvan een paar ulier-prachtigste Stat:clantaara . die nimmer zijn gebruikt, alsmede Krms&apos;riemen met pleten Gespen. Te bevragen by J. VISSER Botermarkt, V 503. (9374) PT&quot; &apos;STATHÖT KLEEF, ~®9 Goederen naar GEHEEL BUaTSCISLAK» gelieve men aan den Oidergeteekende te adresseren. De ingaande regten wordfn soliede Huizen gecrediteerd. E 7. A. ÜIMPPJJSG, Expediteur en Goederen-Agent (89^6) der Rheinitclie Spoorweg-Maatschappij. BAINS DI HEÏÏEMÏÏR (PEUSSE ELIENANE) €O^COMDIA-ÏIOTEL, tenu par (NGts. EN VIN). Se recommande par une BOSSE TASÏLE, d&apos;exccllents VINS et des prix modérés. — Voitures dans I&apos;llGcel. (9459) BE _ OORTSOLIE MER QDININE, vau Or. A. 11. EIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door in-.vrij ving op bepaalde plaatsan van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wuze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2 Fleschjesƒ2 35 en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ1.40. &apos; Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam&apos;, en F. C. VAN SANTKN KOLFF, te Rotterdam. 410)</p>
</text>
