<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j^SCHEEÜDER en J. BRUSSE, Makelaars, presenteren op Dings- 1 K ,fc 1865. des Avonds ten 6 Ure, in de Brakke Grond, in de _ u.overstaan Tan den Deurwaarder J. H. STROETHOFF, aan ™eestbiedenden of hoogst mijnenden te verkoopen: EENE PARTIJ VAN (i 63 VAT ROODEBORDMM WIJN, GEWAS 1862. -C^gg-nde en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen. (8887) 1(dEÖH;,COERS&apos; J- C- COERS en H. J. HOLGEN, Makelaars, zul, a op Maandag den EERSTEN MEI 18C5, des Avonds na Zes Soh&apos;-ln et Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den %»AJ&gt;i?SSSiNG&apos;in Veilins bron»cn: N°-l-Eea wcHnsc&apos;s uit r (waarin onheugelijke jaren eene Vleeschhouwerij Sla» i 6 &apos; met afzonderlijk verhuur! wordende Boyenwoningen , S&apos;piaats en Erf, op den Haarlemmerdijk, tusschen de Korte Prin- U» ■) v en B&apos;nnen-Brouwersstraat, TT 457, groot 1 roede, 41 ellen.— Wo&quot;, *en wehngerigt WINRELOIIIS, met afzonderlijk verhuurd let paae^°Tenwomugcn, Achterhuis, Plaats, groote Tuin en Erf, naast K° _e^oel onder N°- l vermeld, TT 456. groot 2 roeden, 7 ellen. — tasscl,&apos; .&quot; aterke STAtLIM« en ERff, op de Korte Prinsengracht, &apos;en &quot;den Haarlemmerdijk en Brouwersgracht, TT 116, groot 75 el*or,ir Percelen N&quot;. 1, 2cn3 te zamen groot 4 roeden, 23 ellen, W&quot;i^.?rstafzonderlijk geveild, daarnaN&quot;. len3 in afslag gebragt en _,. ciJkN&quot;. 1,2 en 3 gecombineerd in slag gelegd. Te bezigtigen Dings«en v °°derdag3 en °P don Verkoopdag van 1 tot 3 Ure De Bewijlezin aiV Bendom en de Veilconditiën zullen op den gewonen tyd ter bii ,t }^tn ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht .J .^Leidschestraat. (7354) 2*l* TE ZEYST Verl? -ek in veilinK worden gebragt te Utrecht aan het Locaal van soopmgen op Zaturdag den 13den Mei des Namiddags ten 1 Ure. fiS-p^fl gUtlStig Seleg8n BUITEMVERBLIJIÏ bestaat uit een bekl • met Zes&apos; zo° Beu°den- als Bovenkamers, Zolder, goed terd&quot; eu elder&gt; Reuken, zijnde het Heerenhuis onlangs veel yerbe- en verfraaid. Voorts Wandeldrcren, Moestuin, Boomgaard, Bosch- v&apos;&quot;*n Bouwlanden: Bouwmanswoning, Waschhuis, Loots, Stalling TOï en en Hoornvee&apos; Kippenhok, Duiventil, benevens ÖK2E «n R **El* 5 genaamd het Klompje, met Moesland, allerbest Weidiik &quot;iWland&apos; alle 3 bi-i elkander gelegen onder Zeyst aan den Koppelfiiid,! ir°i Breeste°g en de Zeystergrilte, gevende gelegenheid tot on- ueiiyk vervoer te water naar Utrecht, te zamen groot 7 bunders , BilW, Ïin Pereeele&quot; en in massa te veilen als aangewezen op de jjr «ten, daarvan verkrijgbaar te Utrecht ten Kantore van den Notaris kt tr&apos; Vi R- VOSMAER, en to Zeyst ten Kantore van den Notaris D, !•?• VAN DIGGELEN. ~^gclÓks te bezigtigen. Brieven Franco. (8369) &apos;dtfB-LI,JS*lE ▼ERKOOPIMC te &apos;sGraveknd, ep Zaturdag den ten o 186a&gt;des avonds ten 7 uur, in het Logement van E. JANSEN, Ï-Piv&apos;i,an van den ,e I,il1&quot; rsum gevestigden Notaris A. PERK, van- CD • K-4PSTAA3. HEBS in het «angenanmste gedcefie van het Hof«_? t£\ ,nd&apos; hebbcn,Jo rll&apos;&quot;n uitzigt over e e Weilanden en de W Z t i?&apos;lverbesk&gt; bevattende 5 ruime behangen Benedenkamers, KeuÏÜINTTü wiScrpomp&apos; Gang&apos; Kelde.&quot;, ruimen Zolder, Vliering; met tFw_i • DadolÜk te aanv.avden. b 1 ,Ï,S ES Ê.-.RVE, ten noorden naast het vorige. Te aan- KÏ% Ntovembcr 1865. ïltVp .Hl&apos;,S&apos; w-aarin drie mime Kamers en ruime wcrkpliats, met 1885. i z,uidcn naa^t hei eerstgemeldo. Te aanvaarden 1 November jj*i üe werkplaats dadelijk, latien erccelen ziJn dagelijks te bezigtigen van 12 tot 2 unr. Infor- &apos;SJÏ.?0011 ca met friulCo brieven zij&quot; te bekomen bij genoemden (9340) €^%K ÜCSEPH PERHSER FSLS &amp; C°. CHAELES YIENÖÏ, vnÉ**™* X^/rl^X («6ted&apos;or&gt; Win» de Bonpgoguc sur futs et assortis en bonteil.es. Srn«&apos; &lt;lc Vente et &apos;cnl correspondant pour la Hollande Mr. S. I». Amsteidam. (9511)</p>
</text>
