<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.SPTOGT WATERLOO. ii!,.1&quot;11 _est.i__r tot reSelin- van den OPTOGT heeft, op verl2_*,B,i bèta ri° der d(Jolnemende Corporatiën de etr, HH. Ini N &apos;estell^, «..,kle &apos;verzoeken, hunne ondergeschikten in de gele- M&gt;SolVt ,&apos; Vt?V °p,ï»«iTf TE ÜUJSK&amp;I- BIJIWO9Jf__. I 11406|) &apos;&apos;•* Junij 1865. Namens de deelnemende Corporatiën, IW. SMIDT, Secretaris. fel &apos;banden Si)Ulstraat te &apos;s Gravenhage , W*_;schikt voo ri. »_;00te hoeveelheid ORAKJIE DOEKEiV , it», &apos;^Hl dl. _. . _i *&quot;^&apos;^&apos; of anderzins, bij het op handen zijnde \_&apos;nt; van w k*l&apos; °P te luisteren, a5O Cents per Stuk, tegen U&apos; *■• Heer _ .Inontant- I te,l! ccnCdn - inkeliers genieten een Extra Rabat van lOpCt., mits te bestellen. Brieven Faanco. (14075) . !|D. RHIJN-SPOORWEG. Spw. ftliïxi?v^d„van do TEI\TOOI.STELUU\G aangekonli^AM Rn^ES. ONE BETOUKBILLETTEN van AMl&apos; &apos; &apos;&apos;«en en V ERDAM • UTRECHT en ARNHEM naarKEU___JTliEcilT lT ï . ?ru?.&apos; bliJven verkrijgbaar tot en met 25 Junij e. k. »---JjiJnmJ 1865. °DE DIRECTIE. (14031) f&apos;jksti 0P ef TE HUUR een HUIS, op een der volkw-irin • ?tlen V3n eene der hoofdsteden van Noord Holland, HO U VVr r t T°heugel&apos;Jke Jaren mot B^^ dc t&gt;Cterc,ulen J KW ls on nog wordt uitgeoefend, terstond te aanvaarden. o%&apos;straut i,-rI°egen zich &apos;ranco bij J.BREEMAN, Boekdrukker, in /anddwarsstraat, C 237 alhier. (14059) &gt;..^d VBRI.OREW. &apos;ohiLlt. mh md 13 JuniJ 1L is VERLOREN eene PORTE. geiindo de eenil?e I&apos;apieren zonder waarde en eene Promesse Kl Bn de KT.iSeerd&apos; gaallde van het Koningoplein langs den Heiligen Ve diJk- U_Veii-aat naar vet Rokin on van daar naar den Korte Is~~-sJ__&apos;andels,] e,er ,Jke Vinder gelieft die terug te bezorgan aan het _~^--_-ï—^jjoinnende op eeno belooning rekenen. (14064) ________ com-i TOP: Tweo OVERDEKTE AKEN, een met HÉ vem • |nventaris » groot 51 Ton ; de andere zonder In■^-?s&gt;BrtB B v &apos;,„Bt 1S zonder Tuig; groot 85 Ton. Liggende aau te Utrecht. (14020) &gt;„ WORDT GEVRAAGD: &quot;l&apos;^TN lief~tSPf?.S_derhollden STOOMKETEL, met BIJBEnat VüedL- NWALLS&apos; van 15 a 20 T.&apos;arde\,kracht, met b&gt;pomp. Adres met opgave van Prijs en soort bii VAN CALCAR en BOON , »ij. ~~^ ——____ te Hoogezand. iU«ERIA_BSCI] OPVOEDIISHÜIS ■fel^ en _ •TE MYDIN: v»n j, eil Hiand va_°&apos;&apos;_tlS_!Xe °Pleidillg voor MEISJES uit den Be- Ér ,e,v&apos;&apos;ol&apos;w Pt to . .5 °Pvoeilmg in huis en school, onder de leiding &gt;eoVe,U oe&apos;i twee- \ N C4LCAE. lfi Jlll&apos;«n J&apos;!!&apos;&apos;°e CURSUS gegeven worden voor Meisjes bo**&quot;&gt; K&quot; in hu&apos; &apos; &apos; willen wijden aan de Opvoeding van jonge .V^&apos;Md vanT.*0?1&apos; vo_ons dc leerwijze van FRÖBEL, tegen la i 4 i[ Kun vie&quot;- • JaaM- etl &gt; dieJ&lt;_!ge C^*&apos;S*US gegeven worden voor Meisjes boven &apos;1 et t\ &apos;Nen en ï studle verder wenschen uit te breiden; voor de Sen verwijs Li .&quot;?U2iek wordt afzonderlijk betaald, &quot;&quot;tan. °&quot;uleer &apos;_ _e bepalen tot Lezen, Schrijven, Re„ JSaO. .nde . On»_vne n&apos; Taalkunde, Geschiedenis, Aardrijkskunde, *&apos; Vav •^Slwr&apos; Gez°ndbeidslcer, Zang en Handwerken, fit_n iCALc_i&gt;enz&apos;Jn te ookomen op franco aanvrage bij Mevrouw &quot;■--O&apos;benden Wassenaar. (14042) ?~~~ verzocht, zich vóór 15 Julij aan te melden.</p>
</text>
