<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de REMBRANDT, Rokin, E 167, bij 9. F. HULK, is ter gelegenheid van het aanstaande St. NICOLAASFEEST het Magazijn zoo geëtaleerd. dat alle Artikelen spoedig zijn te overzien. — Behalve eene volledige sortering van alle soort SCHILDER- en TEEKENBEUOEFTEN . is het Magazijn dit jaar ook voorzien van een ruimen voorraad GALANTERIËN , LEDERWAREN , KINDERSPEELGOED , SPELLEN , CARTONNAGES, SURPRISES, PARFUMERIEN, alsook eene groote keuze OBJETS DE LUXE, geschikt voor Borduurwerken, benevens eene fraaije collectie STEttEOSCOOPPLAATJIES . waaronder een STEREOSCOOP met 70 PLAATJES voor f 5. &apos; (29074) tot&quot;! sMiTvol de MMSTAAiJTrora biedt de Bijbelhandelaar A. VAN ROSSUM ,ïr„ bij de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam, onderstaande BIJBELS EN KERKBOEKEN TOT BUITENGEWOON LAGE PRIJZEN AAN. Prachtbrjbel bij van Goor ƒ33, Keurbijbel bij Swaan ƒ2O, Gerlach&apos;s Bijbel (best Panier) ƒ3O, Bijbel bij Roelants ƒ9, v. d. Palm&apos;s Bijbel in kwarto ƒ10; van der Palm&apos;s Bijbel voor de jeugd ƒ6, Huisbijbels groote druk ƒ2, Dito kleine druk. ƒ1.75, Kerkboeken in echt Schildpad van ƒ 12, ƒlB en ƒ 40, fraaije Kerkboekjes met knipjos a ƒ5, 6, 7 en 10 tot ƒ 23. Voorts rnimo keuze van KERKBOEKEN EN BIJBELS van af de minste tot de fijnste soorten. Brieven en Geld franco. (29280) ÏTI ft Uïï _ 17T_l_ _T ¦ Eene keu&quot;Se Collectie Engelsche, Zwitsersche en Fransche PASSERDOOZEN, VUU AIJ-LAn JJ £ij_| _ waarbij soorten, goe-gekeurd door voorname Architecten , en bekroond met de Zilveren Medaille, op de Wereldtentoonstelling te Parijs, zijnde dit de grootste belooning, die aan dit artikel is toegekend. Voorts een groot Assortiment Engelsche, Fransche en Duitsche VERFKiSTJIES. waaronder Ackerman en Rowneg Ferfkistjes. Tevens Verfkistjes met Couleurs non Vènèneuses, voor Kinderen. BONBNGVERF- en PASTELDOOZEN, Teeken-en Schets-Albums, en verder alle mogelijke TELKEN-tnSCHILDERBEHOEFTEN, tot billijke prijzen. ONTVANGEN: Eene fraaije Collectie CARTONNAGES, 111 alle genres en prijzen, bij (29354) C IL. €?• YOSHUII.9 Reguliersbreegtraat» GHOOÖLADE-FABEÏEK „DE CACAOBOOffI,&quot; &apos;! van fl. A. LEUU Jr., te Amsterdam, i\es, A 321. Sedert vele jaren legt deze Firma zich bijzonder toe om in hare Fabriek te vervaardigen de meest élégante CHOCOLADE-FIGUREN , groote en kleine LETTERS in zeer schoone vormen , alles van de allerfijnsto kwaliteit. In dit Saizoen zijn wederom voorhanden de nieuwste Voorwerpen van CHOCOLADE vervaardigd, benevens fijne DKBNKCHOCOLADE in Poeder en Tabletten, PRALINES, NOGAT, PASTILLES, FLICKJIES, VANILLE, enz.; alles eigen Fabrikaat. j__ST&quot; CARTONNAGES tot vulling met Voorwerpen zijn in alle verscheidenheid voorhanden. ÏÏHgfigI*&apos; Het geachte Publiek wordt uitgenoodigd ter bezigtiging van een en ander, om zich te overtuigen, dat deze §_§ï_SF Nederlandsche Fabriek geenszins behoeft achter te staan bij Fransche ol&apos;andere Buitenlandsche Fabrieken. (29584) OUDKERK POOL &amp; C°., te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE BOEKDRUK-INKTEN tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkeiijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) HET MLERNIËÜWSfËTGËËH BLAHKETSEL MÉÉR. riet eenige Middel van dien aard seoctroijeerd door de K. K. Eegering. w mlii ryinll *•¦ la ÜJi Ha il _L_. Uil 1 gUI i:&apos;&apos;ju ta HS fl___HF* i ____ __9 S ___ _¦ sa WSSSSm »a mat ws___s Uwm *M _¦ %£t g Middel ter Yerfraaijin^ van de Huid en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE, FRISSCHE EN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PULCBERIN doet&apos;zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen, die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren hebben; het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid, herstelt vaalheid en bleekheid. Zelfs zij, die of door onachtzaamheid of door te weinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien verminderen, zullen deze door het aanwenden van PULCUERIN herkrijgen in ai hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs per Flacon ƒ2. Verder is bij onderstaande Depöthouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECBUfïSONDESSÉNCE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1.50. Agent-Generaal A. HIRSCHMANN &amp; CO., te Hamburg. Hoofd-Depot in Nederland bij de HH. B. HARTZPELD en ADLER Jr., te Amsterdam. Mede verkrijgbaar bij de HH. ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Eotterdam; de Wed. C. HANAU, te &apos;s Hage en bij do HH. GEBR. VAN DEN HEUVEL, te Arnhem: T. A. G. LOUWriENS, Deventer-, ïn. JANSSENS en v, GULICK SWEENS, &apos;s Bosch. Aanvragen om Depots aan het HooM-Dépot van Et. BAKTZfFLB &amp; 4»LER Jlr., te Amsterdam. Wl«. De werking van het. middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappelijke onderzoekingen in het licht hebben gesteld. (22932) €_!§. CÖIICME, 515. HOOGSTRAAT. ROTTERDAM. CHEMTSES SUii MESURE, GILETS ET PANTALONS EN FLANELLE DE SANTÉ, BONNETERIE EINE ANGLAISE ET FRANQAISE. (24702) i EEN MONUMENT ¥OÖR l^J. ¥AN LENIEP. IN PLAATS VAN ƒ 30.20 VOOR SLECHTS ƒ sa. Jaarboekje, uitgegeven door Mr. J. VAN LENNEP, 18 deelen of jaargangen, in even zoo veel rijk met goud en kleuren gestempelde banden, verguld op snede en geïllustreerd met een overgroot aantai prachtige staalgravuren, gegraveerd door de eerste mannen in dat vak, naar schilderijen of teekeningen onzer eerste meesters. Een klein getal stellen van 18 deelen, 1849—1866, is slechts voorhanden, en zal aan de eerstaanvragenden op het nummer af worden afgeleverd voor vijf-en-twintig gulden. Verder bieden wij nan : a. Eene serie van 12 diverse jaargangen als boven. In plaats van ƒ 46.80 voor slechts ƒ 14.40. b. Eene serie van 6 diverse jaargangen als boven. In plaats van ƒ 23.40 voor slechts ƒ 7.80. c. Minder dan ze 3, of één afzonderlijken jaargang als boven. In plaats van ƒ 3.90 voor slechts ƒ 1.50 per jaargang. -—. &quot; ¦ Is het ook eene ge F van ons. om onze boeteen door middel van hardschreeu wende en somwijlen wel wat al te blufferige ann„^es aan te bieden, bij dit aanbod, wij moeten het eerlijk zeggen, durven wij het niet te doen. Ooedie wijn toeitoeft geen krans. Genoeg zij het alleen hierbij op te geven de namen der meest gevierde auteurs, die in dit Jaarboekje, onder hoofdredactie van Mr. J. VAN LENNEP, van wiens hand zelve het grootste aantal Novellen, Gedichten enz. zijn, hebben medegewerkt. —-- ....... • . ... KSshSSB?* Bij het doen eener keuze van afzonderlijke, zes of twaalf diverse jaargangen kunnen de jaren $PSp 1852, 1853 en 1857 niel gekozen worden. &apos; __________** Worden de jaren niet opgegeven, dan leveren wij 6 of 12 diverse jaargangen voor de hand wee, &apos;ygymW de een nog prachtiger dan de andere, want het zou ons waarlijk moeijelijk vallen uit zulk een rijken schat eene keuze te doen. &apos; 1 Niemand zal ons durven betwisten, dat er geen beter, goen fraaijer, geen nuttiger en ook geen goedkooper I Cadeau voor de aanstaande feesten kan uitgedacht worden, en dat er eene serie boeken*als deze op de étagere in ons hnisvertrek een waardig monument is voor onzen eenigen, voor onzen onvergetelijken VAN LENNEP. S- Eenige namen der Mede-arbeiders: Ada Nore, J. A. Alberdingk Thijm, S.J. van den Bergh, G. H. J. Elliot Boswel, Mr.J.E.Banck, Nicolaas Beets, A. J. de Buil, P. M. Brutel de la Rivière, L.van den Broek, A. Beeloo, Mevr. A. L. G. Bosboom—Poussaint, S. M. Böeseken, C. T. van Assendelft de Coningh, N. Donker, Didymus D. Dekker, J. M. E. Dercksen, J. ter Gouw, P. A. de Génestet, J. Clir. Gewin, W. JT Hofdijk, Mevr. Hijmans Hertzveld, D. F. van Heijst, E. J. Hasebroek, Bernard ter Haar, Mevr. Mackenstein Koning, J. J. L. ten Kate, Gerard Keiler, Dr- 1^.La™llard &gt; H. J. Schimmel, De Schoolmeester, Gerard J. Spoor, Mr. L. J. A. Tollens, N. H. Tatum Zubli, W. Marten Westerman, Fred. Wijsman, W. J. van Zeggelen. De aflevering geschiedt alleen a contant, en voor buiten Amsterdam alleen tegen vrachtvrije overmaking van het bedrag in postwissel, munt- of bankpapier, door de Boekhandelaars GEBttOEDEHS HOSTEH, Leliegracht, te Amsterdam. (28345) SSÜ? Rotterdam—l Jonden* Via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshavea per Expreatrei» naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. l/V. SMITH. Van ROTTER»*,!! naar LONDEN: i Van LONDEN naar ROTTERDAM: nïïMtë « De&apos;co&quot;&apos;_ 2S qt^ lieren ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 8 Dec. s Morgens 9 üre. j Van Brunswick Wharf Blackwall. SCHROEFSCHOENER FMJEmOUD, Kapt. M. van &apos;tMOFF. Van ROTTERD AM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (20566) iederen ZONDAG, des x.10.-gens ten 7 Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tussehen gelegene Plaatsen aan den Rün varende Stoombooten der Nederlandsche btoomboot-Reederij. _3aaMaßP» Nadere informatiën zyn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. m&amp;W VAN OORDT &amp; C., in de Boompjes te Eotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reedtrij.</p>
</text>
