<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NEDEELANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEKVEEZEKEEING, te Amsterdam, PLAATST door hare tusschenkomst GELD OP HYPOTHEEK, met verzekering van Kapitaal en Interest. DE DIRECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (18816) DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND-KREDIET neemt gelden in depM in bedragen van ƒlOO en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middelvan cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;o jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, f 800 ca / 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van haanen duur. Zij zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20562) J. F. SCHUTTE, H. GTSCHELTEMA, L.GIJSELMAN, J M DIJKERS F. A. VAN OS en N SMIT, Makelaars, ïullen op MAANDAG 14 DECEMBER 186», des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, in veiling brengen: een kapitaal, hecht en sterk KOOPmlv* WINKELHUIS, met Open Plaats, Achterhuis, Pakkelder en Erve, op den SfËËDIJfi, tussehen de O. Z. Kolk en Oude Teertuinen, M 10. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen voor alsmede op den verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van gemelden Notaris op de Prinsengracht over de Leidsche Kruisstraat^ (28686) C. OOSTENDORP, Makelaar, zal op MAAK DUi ï DKCEMBERIB6S, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. EUYS, in veiling brengen: Een WINKELHUIS, waarin onheugelijke jaren is en nog wordt uitgeoefend Tapperij en Logementlmuders-A&apos;faire, genaamd het Schippershuis Zeemans Welvaren, in de WARKOE3STRAAT bij de Nieuwebrugsteeg, M 443. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, ahmede op den Verkoopdag, van 11 tot 2 ure. De Bewijten van eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. EUYS, op den Binnenkant bij de Schippersstraat. (28573) J. DINGEE, J.VAN DIJK, P. D. LUSINK, F.FUCHS, J. SMIT, J. B. PARIS, F. Tn. GÖRLITZ, T. SWAET en H. A. P. BOEKHOOEN, Makelaars, zullen op MAAN* DAG 7 DECEMBER 1»« S, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: N&quot;. 1. Een HUIS, met Boyenwoning en ERVE, op de Reguliersgracht en hoek van de Utrechtschestraat, Z 720.— N°. 2. Een HUIS en ERVE, op de Eeguliersgracht, naast het voorgaande perceel, Z 719. — N°. 3. Een HUIS en ERVE , op de Eeguliersgracht en hoek van de Utrechtsche dwarsstraat, Z 721. Allen voor eenige jaren bijna geheel vernieuwd. Breeder bij billetten omschreven; te bezigtigen N°. 1 des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure; K°. 2 des Maandags en Woensdags van 1 tot 3 ure, en N°. 3 des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure, alsmede allen op den Verkoopdag. Do bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., op den N. Z. Voorburgwal bij de Wijde Steeg. (28574) J. Ph. MEYNINK, G. WESSELING en J. G. HAMEL, Makelaars, zullen op MAANUAO 7 DECEMBER IM6S, des Avonds na Zes Ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een KAMP WEILAND, gelegen aan den Haarlemmerweg, in den Osdorper-Binnenpolder, onder de Gemeente Sloten, kadaster sectie J, N&quot;. 75, groot 1 Bunder, 29 Roeden, 40 Ellen. N&quot;. 2. Een HUIS en ERVE, in de Korte Koningstraat bij Kromboomsloot, O 264. (CIT DE HAN» VEtt- KOCIIT.) N°. 3. Een ledig E«ï aan de Willemstraat, in den Vogelstruisgang, D 76 75, groot 92 ellen. De Veilconditiën enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de volgende Notarissen, als: N°. 1 COMMELIN en EICHAED, N°. 2 en 3 P. SCHELTEMA BEDUIN. V^&gt;^L ¥. C. CHEISTOFFELS, D. E. VAN DAETÉLËNTn L. J. NEUMEIJEE, Makelaars, zullen op Maandag 7 December 1868, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. BUIJS, in Veiling bren»en: N&quot;. 1. Het Hechte, Sterke en Weldoortimnierde HUIS, met Achterhuis, Boyenwoning, Pakkelder en Erve, op de Heerengracht, bij de Eomolensteeg, SS 222. N°. 2. Een HUIS en ERVE, in de Psalmboeksgang, uitkomende in de Langestraat, SS 154 en verdeeld in eene Boven- en Benedenwoning. De Perecelen zidlen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild en daarna te zamen in slag gelegd worden. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 2 tot 4 ure, op vertoon van een Toegangbillet, door een der Makelaars onderteekend. Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. RUIJS, Binnenkant, bij de Schipperstraat, U 148. (28553) *^ . H. B. REESINK, Th. J. VAN CAMPEN, «JiÜttllW. A J. VROOM Az.*. , C. OOSTENDORP en I£sm. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANCHESiDIG 30 NOVEMBER IS6B, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: de kapitale, hechte, sterke en weidoortimmerde HOUTZAAGMOLEN, (zijnde Pattrok) genaamd DE AREND, met al de vaste en losse GEREEDSCHAPPEN, kapitale en sedert kort nieuw gebouwde HOUTLOODS, hechte en sterke WERKLOODS met ZAAGSELHOK, kapitale HEERENHUIZING en twee daarnaast staande WOONHUIZEN , alles op EIGEN GROND , buiten de Utrechtsche Barrière, op het Noordelijk Zaagmolenpad, YY 152, 153, 151 en 150, te zamen 21 roeden en 90 elïen, te zamen in een koop. Breeder omschreven op de aanplakbiljetten en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter visie, ten kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT en kopy der veilconditiën ten kantore van den Notaris J. G. POUW. (27340, DË VIODEL STOOMWËRKTOGEi\, bijzonder aan te bevelen, voor het geven van Praktisch Onderriet op SCHOLEN, ZIJN OOK UITMUNTEND GESCHIKT VOOR CADEAUX. Voorha iden in alle prijzen bij LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam, (29434] Singel bij de Koepelkerk, L 689^ BOMBONSI EN CHOCOLAT DB IA SOCIÉTÉ GENERALE 13, rue da Roule-Rivoli, PARIS de fabrication toot-A-lait rapëneora è cc qui •&apos;est fait juiqu&apos;fc oe jour Variétés mfinies créées dans nos laboratoires, Scltaxes, crime pistache. Palmettes au thé. Pompadocr, crime frais». Boucaéss Impératrice. Croqdets, crème d&apos;orange. Noüoatines, vanillées. Macaroms, crème violette. Mater-Beku en gelee. Marrons, crème de café. Axandixes en pate. Carré», gelee d&apos;ananas. Fèves au lait i&apos;amandes. Carahels a la rasse. Mou, praline. Tricornes, crème citron. Japonaise ala pistacke. CHOCOLAT ii la crème toujonrt liquide Avec cesnombreux bonbons, nous fabriquons vn CHOCOLAT PRALINÉ exquis très-vanilW. ENTREPOT D. KiUËCNEN Az. AMSTERDAM. (23118)</p>
</text>
