<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 8 Junij. De rijksraad heeft heden verscheidene voorstellen aangenomen, als: I°. strekkende om de regering aan te manen tot eene spoedige indiening van eene voordragt tot dekking van het deficit dienst 1868 en wel door middei van belastingen; 2°. tot het indienen van een dergelijk wetsontwerp tot dekking van het deficit op de volgende dienst; en &apos; 3°. van voorstellen betreffende de hervorming der directe belastingen, verhooging der belasting op de suiker en de invoering eener klassen-belasting. ROME. 8 Junij. Het gerucht, dat de graaf Caserta tot generaal is benoemd, mag onjuist worden genoemd. Het eerstvolgende consistorie zal door den Paus in het laatste gedeelte dezer maand worden gehouden. Er zullen geene nieuwe kardinalen worden benoemd. Het is nog onzeker, dat de Paus dan de bul, betreffende de bijeenroeping van het aanstaande concilie zal afkondigen.</p>
	<p>LONDEN, 8 Junij. De mailstoomboot Hansa, is te Southampton aangekomen met 260,240 d. Engelsche tarwe 1 sh. hooger, buitenlandsche dito gedeeltelijk hooger. De berigten aangaande den oogst luiden minder gunstig; haver met vraag en lager ; garst l/g sh. lager. LONDEN , 8 Junij. Suiker bij geriugen toevoer stil, doch vast. — Koffij beter gevraagd en vaster. — Talk in loco 43.6. Voorraad 21,354 vaten. Aflevering der week 1100 v., Aanvoer 1300 v. — Friesche Boter 96 a 98 sh. LIVERPOOL, 8 Juuij. Katoen stil. Afgedaan 7000 b. en aangevoerd 10,875 b.</p>
	<p>LOND.SN&quot;, 8 Juaij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 95% spCt. Braz. 1865 77%; 1 pCt. Ecuador 14%: 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mexic. 16%; Dito 1864—; Afge3t. N. Gren. 15; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £ ; 3 pCt. Port, 1853/63 —; 3 pCt. Dito 1867 ; 4i/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 54%; 5 pCt. Dito 1862 847/8; Dito 1864 —; Dito 1866 —; Dito 1867 651/8; 4 pöt, N. Dito —; 3 pCt. Spanje 38%; 2S/4 pCt. Dito —; Dito 3 pCt. 1867 38%; 5 pCt. Italië 52%; 6 pCt. Turk. A. S. 38%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862—; 6pCt. Dito 1864 20%; li/3 pCt. Dito -—; 2V3 pCt. Nederl. Cert. 58%; 4 pCt. Dito 90% ; Rijnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4; Dito 1885 72; 7 pCt. Dito 103; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£100) —; 7 pCt. Att (gecons). 33%. PARIJS, 8 Junij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.75; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.60; Cred.-Mob. (nouv.) 293; Dito Fr. Oost-Spw. 558; Cred. Mob. Espagnol 318; Mexik. Obl. Gestemp. 148; 3 pCt. Spanje 33;&lt;/4; 2% pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 325; 5 pCt. Metalliek 1865 320; 5 pCt. Italië 52 65; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 38.85; 6 pCt. Amerik. 1882 82%. __ _ Wissel: Petersburg 3/m. —; Londen kort 25.17 Va; Amsterdam 3/m. 209%; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 8 Juuij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 491/3 ; dito 1866 —; Oost. Cred.-Act. ; 41/, pCt. België 101.45; 6 pCt. Amerik. 1882 75%-— Wissel Londen 25.22%&apos;; Amst. 212 12.</p>
	<p>ANTWERPEN, 8 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 491/2; 5 pCt. Nation. 53% ; Loten 1860878.—; 4% pCt. Belgen —.—; 3 pCt. Spanje 331/4; 6 pCt. Amerika 1882 77&apos;J;i.; Turken —. — Wissel Londen 25.22%; Amst. 212. J(y&quot;Bovenstaande Telegrammen zyn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>CALCUTTA, 6 Jnnij. 7 ffi Shirtings 51/2; 8% dito 6%; 40 Mule Twist 6 zonder handel; Katoen 19%; Lijnzaad 41/4; Raapzaad 3%6 ; Wisselkoers op Londen 1.1% g. Vrachten nominaal.</p>
	<p>BOMBAY, 8 Junij 7 ffi Shirtings 57% ;8% dito 6%; 40 Mu&apos;e Twist 11%; Katoen dhollerah 250 stil; verzonden 66,37ó: Kopper 49%: Wisselkoers op Londen 1.11%; Vrachten 35. De jongst ontvangen berigten uit Londen loopen tot 6 dezer.</p>
	<p>NEW-YORK, 8 Junij. (Slotkoersen.) Goud agio 39%; Wissel op Londen in goud 110%. 6pCt. Amerika 1882 112%; Dito 1885 llO&apos;/a; lOMOers Obligat. 106; Hlinois 155; Erie-Spoorweg 70%. Katoen middl. 30%. Petroleum Standard white te New-York 31%.</p>
	<p>WASHINGTON, 8 Junij. Blijkens officiële opgaven, loopende tot I°. dezer maand, bedroeg de openbare schuld destijds 2,6^3.500,000 U., zoodat. dc vêrmoerdering sedert de jongste .opgaaf is 4 millioen d., in kas 133,500,000 d., derhalve verminderd met 5,500,000 d. . HAVANA, 8 Junij. Suiker S?,. 12 8%. Wissel Londen 10%. LIVERPOOL, 8 Junij. De Hansa is nit New-York aangekomen, medebrengende 260,240 dollars aan goud en berigten loopende tot 28 Mei. De Heer Wolley op last der commissie van aanklagt tegen Johnson g£Tat als verdacht van onzuiver getuigenis afgelegd te hebpen, is weder op vrije voeten gesteld, nadat hij volstandig bleef weigeren nadere verklaringen te geven. In den Senaat is eene motie gedaan, a,af °Jel&apos;iegging f evraagd wordt van de correspondentie betrefiende de zaak er Alabama. Uit Haiti waren berigten, dat Salnave dooide Cacos verslagen was in de nabijheid van Port au Prince, dat hij zich in die plaats teruggetrokken houdt en gedreigd heeft die stad in brand te zullen steken, mdien de vijand haar bestormt. Waarschijnlijk zal de Enge_cne kanonneerboot zich tegen het ten uitvoer brengen dier bedreiging verzetten. -? rjni. , PESTH, 8 Jumj. Prins Napoleon wordt zaturdag hier verwacht. Verscheidene groote gemeenten protesteren tegen de plaatsing van haren naam .op het monster adres door Madarasz ingediend. , _ MÜNCHEN, 8 Junij. De Zuid-Duitsche Presse van heden verklaart offlcieue, dat het gerucht, in de Panjssehe Presse voorkomende, dat Pruissische troepen naar ijantiau zouden gezonden zijn, verzonnen en met een bepaald doel is ver-6PPAÊIJS, 8 Junij. In het Wetgevend Ligchaam heeft de minister Pinard -, naar aanleiding van toespelingen, door den Heer Ollivier gemaakt&apos;, &quot;vërHaar-, dat er eene völ- maakte eensgezindheid heerseht tnsaehe» Jiein en ïijae ambtgenooten, dat de geheele regering eene eenheid vormt, welker werking door den Keizer zelf wordt bestuurd. FLORENCE, 8 Junij.| De Kamer van Afgevaardigden heeft het eerste artikel&apos; van het wetsontwerp, betreffende de belasting op het inkomen aangenomen, bepalende, dat de grondbelasting over 1869 en 1870 met &apos;/io zal verhoogd worden. Ook het tweede artikel, bepalende, dat de belasting op de roerende eigendommen met 1/l 0 zal worden verhoogd , is aangenomen. Daarna is de discussie begonnen over fiet voorstel van den minister van financiën, om de staatsschuldbrieven, die in handen van vreemdelingen zijn, van de belasting vrij te stellen.</p>
	<p>LONDEN, 9 Junij. Uit New- fork zijn per Nestorian aangebragt berigten, loopende tot 30 Mei, meldende dat de president Johnson, Standsbarry op nieuw heeft benoemd. De Heer Wade heeft eene commissie benoemd uit ledenvan den senaat, belast met het houden eener enquête nopens be beweerde pogingen gepleegd, tot omkooping in de zaak van den president; die commissie bestaat uit een democraat en vier republikeinen.</p>
	<p>Verscheiden Engelsche kanonneerbooten varen de St. Lawrenzee voortdurend op en af, van Kingston tot Prescott, ten einde te waken tegen aanslagen van de zijde der fenians. PARIJS. 9 Junij. De Monil.eur meldt, dat graaf Stackelberg gisteren bij het overhandigen zijner geloofsbrieven tot den Keizer de volgende aanspraak heeft gehouden: Ik zal slechts aan den uitdrukkelijken wil van mijn souverein gehoorzamen door al mijne zorgen te wijden aan het onderhouden der vriendschappelijke betrekkingen, welke tusschen Frankrijk en Rusland bestaan, en op de wederzijdsche belangen berusten, welke cle beide natiën wenschen te ontwikkelen. De Keizer antwoordde: De ambassadeurs van _eizer.Alexander kunnen steeds verzekerd zijn bij mij eon vriendschappelijk onthaal to vinden. Ik wensch mij geluk, dat de keuze des Keizers gevallen is on een persoon, dien ik sinds lang kende en die bij ons dé beste herinneringen heeft nagelaten. Ik twijfel niet of gij zult bijdragen tot handhaving der vrienschappelijke betrekkingen, welke thans tusschen Rusland en Frankrijk bestaan en waaraan ik de grootste waarde hecht. BRUSSEL, 9 Junij. (Part. tel.) De jongste verkiezingen hebben de liberale partij drie stemmen doen verkrijgen, namelijk te Nivelles, Bastogne en Veurne, terwijl de&apos; tegenpartij twee stemmen heeft gewonnen te Brugge. De liberalen hebben derhalve steeds de meerderheid.</p>
	<p>LONDEN, 8 Junij. Van Suiker werd eene lading Trinidad tot 24 9 voor Frankrijk verkocht. — Zink£2o.ls.— Straits Tin £ 91; 20 tons verkocht. — Talk in loco 43.6, Oct.— Dec. 43 9. — Raapolie 32. — Lijnolie in loco 32.3. LONDEN, 9 Junij. Suiker stil en iets lager. — Koffij en thee stil, doch ferm. — Rijst.-Tnveiling aangebodenB966b. werden alle opgehouden; houders zijn minder geneigd tot verkoopen. — Talk loco 43.6 a 43.9, Oct.—Dec. 43.9. — Raapolie. 32. — Lijnolie 32 3. — Te HuU 31.3 a 31.6. LIVERPOOL, 9 Junij. Van Katoen ziju 5000 b. afgedaan; prijzen dalende. &apos;Aangevoerd 13,750 b. BERLIJN, 9 Junij. Rogge: Junij—Julij 551/4; Sept.—Oct. 54; Raapolie .- Junij—Julij 10; Sept.—Oct. 10%; Voorloop : Junij—Julij 17%; Sept.—Oct. 177/13. HAMBURG, 9 Junij. Tarwe loopende maand .153; Junij- Julij 146; Julij-Aug. 141. Rogge loopende maand 941/2; Junij- Julij 93; Julij&apos;-Aug. 92. Koolzaad en Lijnzaad flaauw. Raapolie loco 21; &apos;najaar 22%.</p>
	<p>Tarwe en Rogge in loco vaster. KEULEN, 9 Junij. Tarwe dadelijk B.— ; Junij 7.15; Nov. 6.28. Rogge dadelijk 6.—; Junij 5.15, Nov. 5.11. Raapolie dadelijk II; Junij —, Oct. 11 % Lijnolie dadelijk 12%.</p>
	<p>Rijnhoogte 11 v. 4 d,</p>
	<p>Graanprijzen hooger. Olie vast. Het weder is schoon.</p>
	<p>PARIJS, 9 Junij. Raapolie: loopende maand fr. 87.50; Julij fr. 88.— ; Julij en Augustus fr. 83.— ; 4 laatste maanden fr. 88 50. — Voorloop: loopende maand fr. 83. —; Julij—Aug. fr. 79.—. — lijnolie: loopende maand fr. 92.—; Julij—Aug. fr. 93 —. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 79.50; Julij—Aug. fr. 75 50; Sept—Oct. fr. 68.75; 4 laatste maanden fr. 67.25; type Parijs loopende maand fr. 48 75. — Beelwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 fr. 68.75.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 49%; 5 pCt. Nation. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 72%; 5 pCt. Italië 51%; Lomb. Shares 1017/ g; 5 pCt. Russ. 1822 841/4: Dito 1862 84V2; Aandeelen Dito 1864 1)3% Dito 1866 1113/4; 4% pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 78%; Holl. Spw. Act. 101.</p>
	<p>Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81; Hamb. 2/m. 1 öO&apos;/s; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 863.4,; Petersb. 3/tn. 91i/4. FRANKFORT, 9 Juuij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 SH/2; Dito Nat. 54V8; Oost. Aand. 1860 73-, Dito 1864 8.8; Metall. 1859 64%; Crediet-Actiën 196.25; 6 pCt.</p>
	<p>Amerika 1882 7713% . Dito 1885 76%; 5 pCt. Dito 1874 82%; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciricbahn —; Fransche Metalliek —.—; Turken 36%. — Wissel: Londen k. z. 119 V, Weenen Jr. z. 1021/8; Amst. k. z. 1003/,. HAMBURG, 9 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. 70%; Dito 1862 80%; Oostenr. Aand. &apos;860 71%-, 6 pCt. Amerika 1882 71; 5 pCt. Italië 50; Lombarden 376. — Wissel: Londen 13 07% a —; Amst. 35.42 a 45.—; Parijs 187% a —; Disconto 21/8 pCt.</p>
	<p>Verbetering. In de slotkoersen van Parijs staat genoteerd 5 pCt. Metall. 1865 325 en 4 pCt. Russen 1867 320; moet zijn: 5 pCt. Metall. 1865 320 en 4 pCt. Russen 1867 325.</p>
</text>
