<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S HOFIffIRMIER VAN ||§ D. M. DE KOMIIN DER JillMlll VAN J. SCHOÜTÈHBÖBP, F lil MA (14812) AHREÏ4I MIMI Flliill. I Prinsengracht bij fie Hossett^rat^ht MC MC é&apos;&amp;Ê, te Amsterdam. ise§. JujaJJ liUlflfSUllll JB^Z; &apos;^ &quot; IEïFBAIIFüBTi.£ : Die HEILKEAFT DER QUELLEN HOMBURGS macht sich mit grossem $rfolgè in allen. Krankheiten geitend (welche duch die gestörten Fuuktionen des Magens und des Unterleibs erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen ; Reiz auf die Organe ausüben, die abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die Verdauungslahigkeit regeln; auch in chronisehen Leiden der Vrüsen des Unlerleibs, namenWch der Leber und MHz, Oei der Gelbsuch!.. der Oield, etc, sowie. bei allen den mannigfacken Kranlhcitcn, die ihren Urspnma aus erhökter lieizbarkeit der Nerren herleiten, ist der Gebrauch der Homburger Mineralwasser von durehgreifender Wirhuntf. • Frische Füllung ist stets zu haben bei den Herren G- A. ROOSEBOOM witwe und JOHN MAVOR STILL.in Amsterdam. Im Badehause werden nicht allein einfache Suszwasserbader sondern auch rnssiscbe Dampfbader, ebenso Sool- und Kiefernadelbader (mit und ohne Zusasz von KreuznaoherMuterlauge), Kleien-, Sch\i«f 1-, SeifenbSder u. s. w. gegeben. Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit verseifiem Mineraltheer angewandt. Die schon seit einer Reihe von Jahreo bestehende Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunueu ist nach wie vor dem Gebrauch des Publikums geöffnet. Ausserdem ist für solche Patiënten, welche eine regelmassige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, der sich speciell mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befasst, sowoh) in der Anstalt selbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. Molken werden von Schweizer Alpeasenneu des Kantons Appenzell aus Z i e g e n m i 1 c h durch doppelte Scheidung zubereitet, und in der Frühe an den Mineralquellen, nach Bedari&apos; entweder allein oder in Verbindung mit den verschiedenen Mineralbrunnen verabreicht. Das grossartige Conversationshaus bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es enthalt prachtvoll decorirte Raume. einen grossen Ball- und Concert-Saai, einen Speise-Saal,einen vortrefflich ventilirten Billard-Salon, mehrere geschmackvoll ausgestattete Spielsale, sowie Kaffee- und Rauchzimrner. Das grosse Lesekabinet ist dem Publiküm unentgeldlicb feöffnet und entttalt die bedeutendsten deutschen, französischen , englischen, italienischen, russischen , polnischen un:&apos; ollandischen politischen und belletristischen Journale. Der eleganie Restaurations-Salou, woselbst nach der Karte gespeist wird, führt auf die schone Asphalt-Terrasse des Kurgartcns. Die Itestauration ist dem rümlich bekannteD Hause Chevet aus Paris anvertraut. Das Kur-Orchester, weiehes 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt dreimal des Tags, Morgens an den Quellen. Nachmittags im Musikpavillon des Kurga&apos;rtens und Abends im grossen Ballsaale. Für die Hauptsaison ist eine treffliche italieniscbe Operngesellschaft unter Leitung des rümlichst bekannten Kapellmeisters ORSINI engagirt. Die Priinadonnen ADELINE PATTI, ARTOT, GROSSI etc. sind für dies Unternehmeu gewinnen, was der diesjïhrigen Opernstagione wiederuni einen besonderen Reiz verleihen wird. Bad Homburg belindet sich durch die Vollendung &apos;des rheinischen und bairisch-österreichischen Eisenbahnnetze.&apos; imMiddelpunkteEuropa&apos;s. Man gelangt von Wien in &apos;24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden. von Londen in 24 Stunden, von Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg Achtzehn Züge gehen taglich zwischeu Frankfurt und Homburg hm und her,— der letzte urn 11 Uhr— und beförden die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gelegenheit geboten, Theater, Concerto und sonstig. Abend-Unterhaltnugen Frankfurts zu besunlion. (10998) üÉü^k iIP STEMllMffli CËIPMI . ïIIJHIvS ROTTERDAM ei IiOHTOEIf. STOOMSCHEPEiN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: WAM ROTTERDAM p£aturdafy 13 Junij &apos;süforg-ens 8 Ure. Dingsdag 16 «funij &apos;s Morgens 1 Ure. WAM JLOJf DEM eiken 1/Voensda^, en Zaturdag, s]3forgens ten 11 Ure, van de HïHïish and foreifin Steam, iWharf. (10051) «EBIMMËPEJRf: SStMTHi Agenten,</p>
</text>
