<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 9 Junij.</title>
	<p>De Koffij-veiling, alhier door de N. H. M. te honden op 24 dezer, zal bestaan uit 88,100 balen Java en 3409 balen Padang.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 3.40 a 3.70; Friesche ƒ 3.25 a —; Pruisen ƒ 2.— a 3.—; Duinzand- Aardappelen ƒ 4 a 5; 200 mud Nieuwe ƒ 5 a 6.</p>
	<p>ROTTERDAM, 8 Junij. Verkocht: 1728 balen Java Rijst, per van der Palm, tot ƒB% Tabak, Heden zijn verkocht, ex lading EUen Stewart, ?4 v. Maryland. Petroleum zeer willig; Standard white in loco ƒ 21% a 211 _; E. bij partij gedaan; September ƒ2312 biedend. Palmolie. Afgedaan 50,000 kilo Congo van boord der stoomboot Normandy ad ƒ23. Grondnoten: 125 tons vonden van boord der stoomboot, prijs geheim, koopers, ter binnenlandsche verzending. HOTTERDA!M, 8 Junij. Tarwe. Vlaams., Zeeuws., Flakkeesche en Overm. &quot;was matig toegevoerd, waarvoor echter weinig kooplust bestond en eene vernieuwde prijsverlaging van 50 c. ten gevolge had. De puikste partijtjes ƒ13.80 a 14.30; goede ƒ 13 a 13.70; mindere en geringe ƒl2 a 12.75. Poolsche en Roode tot genoteerde prijzen met kleinen handel. 124, 125 ffi Witb. Poolsche ƒ 400; 131, 132© Hoogl. Kleefs. ƒ.375; 128,129» Boven! Ris ƒ 360 a 362 per 2400 ffi. Rogge. Inl. was niet anders dan tot eene&apos; belangrijke prijsverlaging te verkoopen. Vlaamsche en Zeeuws, ƒ 9.50 a ƒ9.75; mindere, alsmede Overm. en N.-Brab. ƒ7 50 a 9.25. Buitenl. tot genoteerde prijzen met redelijken handel; 130, 131 ffi grove Amerik. ƒ275; 122, 123 ffi Berdiansky ƒ 210; 122, 123 ffi kzoff&apos;WO; 122, 123 ffi Taganrog ƒ 195 a 200; 121, 122 ffi dito in entr. v. a. b. ƒ 198 bij partij per 2100 ffi. Boekweit prjrJßhoudend met vrij goeden aftrek; per 2100ffi Vlaamsche ƒ 240; Noord-Brabantsche ƒ 240; mindere dito ƒ230; Rijn ƒ 223 a 225. Fransche ƒ 175, 178, 180, 185. 188 a 190; dito (voer-) ƒl5O. In veiling 50 last Fransche (geringe onfrisch) van ƒ 156 a 149 verkocht. Garst tot 50 c. lager met weinig kooplust; Zeeuwsche Winter- en Zomernaar kwal. van ƒ5.50 a 7. Haver 10 c. lager; korte van ƒ4.20 a 5.20; lange van ƒ3.70 a 4.80; voorts 70 74 ffi InL Voeder ƒ 10 a 10V. per 100 ffi. Paardenboonen 20 a3O c. lager; van ƒ8 a 8.80 ofschoon die weinig meer voorkomen. Duiven boonen ƒ 8.80 a 9.50. Bruine Boonen werden wederom belangrijk lager verkocht, voornamelijk de gewone en mindere soorten; puike zijn schaarsch en weinig minder te bekomen. Walchersche op ƒl2 a 12.50 gehouden; puike Zeeuwsche ƒ 8.50 a 9.50; gewone dito ƒ7.50 a 8.40; mindere en geringe van ƒ5 a 7. Witte Boonen werden wederom 50 cents lager afgegeven; Walchersche ƒ13.50 a 14; Zeeuwsche ƒ11.50 a 12.50; mindere ƒ7all; Krombekken ƒl4 a 15. Erwten genoten tot 25 ets. lager nog weinig vraag. Blaanwe Walchersche ƒlO a 10.50; Zeeuwsene ƒ9.25 a 9.75; mindere ƒ 8.50 a 9; Schokkers en groote ronden /_8-50 a 10.50-, Geldersche Graauwe en Capucijners ƒl3 a 17. Koolzaad slap en nagenoeg niet gevraagd; alleen opgegeven Overm. 57V2 &lt;£. Hennepzaad, ml. ƒ240. Kanariezaad ruim pn»na P!£ e k^&quot; wemiS aangeboden; het beste van ƒ 13.75 a U.25 mmder ƒ 11.50 a 13.50. Raapolie per contant t0t.ƒ36% a 36 4 aangeboden, zonder koopers te vinden. Najaar tot ƒ361,2 bekoop Lijnolie eveneens zonder vraag tot ƒ3B vergeefs gelaten. Najaar met geneigde verkoopers tot ƒ371.2. SCHIEDAM, 8 Junij. Rogge verkocht: Champagne per 2250 kilo ƒ220 6/w.; Enos per 2100 kilo ƒ 220 cont. Garst- Stettiner per 1950 kilo ƒl9O 3/m. — Moutwijn ƒ13.75; Generer.r&apos; 19 25; Amst. Proef ƒ20.50 Spoeling ƒl.</p>
	<p>____JH.II AR. 8 Jnnij. Aangevoerd 1 Koo, die gold ƒ230; 1«6 Kalveren van ƒ25 a 78: 5 Nuchtere dito ƒ 6 a 8; 68 Schapen f 18 a 24; 90 vette Varkens 38 a 50 c. per ff. XIJIiEGEAI, 8 Junij. Tarwe ƒ 10.25 a 13; Rogge ƒ6 a8.10;Bo6k-eit f 8 a 8 25; Haver ƒ 2.75 a 4.80; Aardappelen ƒ 1.50 a 2.35, alles por mud; Boter ƒ ƒ0.86 a 1 per ffi; Kip-Eijeren ƒ 2.25 per 100 stuks. Gemeste Varkens 44 au c. per ffi. Biggen ƒ 3 a 8 per stuk. §TEE\WUK , 8 Junij. Rogge ƒ 9 a 9.50; Boekweit /7a 7.70; Haver ƒ4.10 a 4.50; Garst ƒ636 .50; Zand- Aardappelen ƒ 1.80 a 2; dito puike ƒ2 40 a 2.90;.90; alles per mud; Boter per 40 ffi ƒ 43 a 44; 20 ffi ƒ2O a 22 ¦ 1 ffi ƒ1 &amp; 1.05; Schapen ƒB3 19-. Lammeren ƒ 3 a 5; Geiten f k a&apos;; Varkens ƒ153 35, Biggen ƒ6 a 11, Eijeren oer 100 stuks ƒ 2 50. ANTWERPEN, 8 Junij. Petnkum.- Het artikel ondervond heden eene nieuwe rijzing, onder den invloed van gw-ttge berigten uit Amerika; mooi witte werd betaald met fr. 4512 a 46. CALCUTTA , 2 Junjj. (per teL). Indigo: De aanstaande oogst vertoont zich bij uitstek schoon. — Katoen: fair Ben». ri 1 ma~&gt;&lt;b — Cacou -. lste kwal. r. 8 per maund. — w&apos;»^* -«kea r. 19.4 de baal.-.&amp;;#.• Ballam M. 14 J^T?^M(L ~ Wissel °? Par«s »&apos;m- fr- 5.45 per roupie; op Londen 1.n%. - Vrachten büjven gunstiggestemd.</p>
</text>
