<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL BELLE VÜi&apos; BEÏTHEMI. f, Gedurende het Bad-Sais«en Abonnement de Persoon/ ,/• g.SO per dag. (12265) E. COtfjy^/ köïdWatëih wri\i!, TEGODESBERGJIJBOMA.I).Rf,; Koude en Warme Baden, Gyinnastieke Oefening* aanwending van Elektriciteit. Geneesheer: Dr. ft&apos;IKKELIVBI&apos;Kft. ...tij) Adres den Gérant WEttüliEK 8i KEWE)L. | Ï)ECLAEATIE betreffende de uitmunt* I eigensdia; pen der ANATHEIt&apos;N MO-1 SPOELING tot genezing van alle zieke!&apos; m aandoeningen van het Tandvleescii, zoon&quot; 3 van Kiezen en Tanden. j.l 8 De Ondergeteekende verklaart hierbij, dat hij »J,£;.&apos; ï 3 eenigs jaren met het gunstigste gevolg de ANA&quot;B&apos;»?,u I iKIX JtlOftß-SPwELIftU van Br. J. G. I&apos;1 3 Tandheèïk#i9igc, beeft- aangevend tegen Seorbu&apos; Rheuiiiatische Aandoeningen van den Aloud, zi,e; Iïaudvleesch, benevens tegen Tand- en Kiespijnalle dergelijke gevallen schrijf ik het gebruik «^fvLe | steeds voor en steeds heb ik daarvan eene heilZ&quot; uitwerking waargenomen. .1. ffETf TEB i L Gkoss Miklós. 3!^!. Doet. ? Verkrijgbaar te Amsterdam, bij C. ÏOBJSÜH. sengracht bij den Amstel, Z mi: B. ADAMA, A_; Heerengracht bock L&apos;trechts&apos;chestraat, JJ2SI: A- 1-&apos; j | a STER &apos;&amp; CO., Nieuwendük, Ö/a««H;e Porselein*&quot;»: &amp; H 237 en 55: H. VAN MEÜIW. Apotb.. Kalverstn&quot;. ; gD 38: M. CLÉBAN, Droogist. Huidenstraat 27S • &quot; 3 L^LOTH &amp; Cü., (Hoogduitsche Apotheek), Zee :. | Kolksluis. M 188, F. VON WINDUEIM &amp; • )a, &apos; is en verder bij de voornaaußte Apothekers en het Jkoophuis in&apos; Nederland. — :_., &apos;—-&quot;~~\ C kab; stss ivA iriióTüïntó , H,n,! is .sedert twaalf jaren in de gehêele wereld t»&apos; ..^0 en in gebruik, liet eonserreed&apos;t de ooisp&quot;&quot;&apos;l^&apos;t..&apos;&apos;.u kleur van ieders Haar, bevordert den groei &lt; . belet het uitvallen en het grijs worden ¦&apos;&apos; -- Prijs per Flacon &apos;80 W&amp;. is eene zachte POMAÜE, zamengesteld uit Vj^&apos;ir.vL&apos; dige stoffen, bestand tegen elk klimaat: niet of»¦ jalls DE LA FLORIDE bevordert het de kracht, a«l/&gt;f-,. en het behoud van het Haar. Prijs per Flacon &apos; Verkrijgbaar bij de Heeren GUiSLAIN &amp; V V;; (;cii Ene de&quot; Richeliéu, te Parijs, en te Amsterdam &quot;i J \ Heer ADAMA. (&apos;&gt;&apos;&apos;l\L^.-&lt;-&apos; x^ ii • .ii i il. ~Z-^~&quot;—&quot;&quot;&quot; j/l l&apos;timiWfilMES.&quot;«l^l&apos; ¦ v;.n GRSMAULT &amp; Gie., Apofiieker? te iai Deze CAPSüi-ES, gewikkeld in ! mattenCopahu-Balsem vereenig] met Geest van .Jjcl i ioom in Peru) en vormen een onfeilbaar trene ,g iu^* g &lt;en Gonorrhea (Bevlekking). Dit middel veJ-moW a tliet en veroorzaakt nimmer de oprispingen ai» b^,,, mpasselijkheid welke de gewone Capsules te reS. Bovendien behoort hierbij iW**&apos; ™ j»&quot;g^ »f-j omen, dat zij geen &quot;h-g^Sd^AS- leelen. Het is om deze uitsteuen rÜ,I-^L&apos;„&gt;,Pbo ê1&quot;&quot; ,-•&gt; «e voorkeur verdienen boven, d« üojiahn, Cii^ot, ,„j f. Amsterdam bij H. H. PLOJH &amp;fc ,-2eofo*-_ SPOöRWEGLIJPi Nijmegen, nrf-2555 Van Rotterdam naar Zevenaar, j %¦ Kleef en Keulen — e • .s „ Amsterdam naar Zevens, ,g &gt;;¦ Kleef en Keulen _ f*. I•&gt; , , Kiimegen naar Kleef en 25* J5j Ken1en........ 8.29 1»-^ -_,:-, • Aankomst te Keulen 12.10 2-&lt;o t Voor plaa*ssefc*ek zyn »3 *e0° „^ vele Atlïei^ïilkJi *«»* cd &apos;° *</p>
</text>
