<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>OKEUTEK1!- «Et-CE.)</p>
	<p>LONDEN, 17 Julij. De stoomboot Essex van Melbourne ,is hier aangekomen met 3000 oneen goud.. Te Plyniouth is lieden gearriveerd de stoomboot Briton van de Kaap. PARIJS, 17 Julü- De France meldt, dat Prins Napoleon gisteren avond is vertrekken naar het hoofdkwartier van Kouing Vtctor Emanuel. De Prins is, naar men beweert, bela3t met eeue buitengewone zending. LONDEN, 17 Jnlij. Kof ij 1 sh. hooger. — Assam-TVta; in veiling zeer levendig. — Wcst-Inü. Suiker met veel vraag. — Rijst: Rangoon 10.3. — Talk in loco 44 sh., Oct.—Dec. 46.3. — Schotsch IJzer 51.9. LIVERPOOL , 17 Julij. katoen llaauw en met weinig handel. Do omzet bedroeg beden 7001) balen. BEllLlJN,&apos;l7 Juüj. Kogge: Julij—Aug. 42; Aug.—Sept. 417/ g. — flnapolie: Julij—Ajig. llr&apos;,&apos;a; Aug.—Sept. 11 a/s. JgSP~ Bovenstaande Telegramine.ii zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. PESTH, 14 Julij. (Aangeboden to Pesth 14 Julij,ten Uure 15m. des avonds; aangekomen te Amsterdam 17 Juüj des avonds ten U u. 32 m.) De Kelnerin is gisteren avond met hare kinderen hier aangekomen. De ministerien zuilen gevestigd worden in de gebouwen der universiteit en in andere sehoollèoilen. De stemmingdes volks is gunstig. BEUN-I, 16 Julij. Gisteren middag is een Oostenrijkscli officier der huzaren hier aangekomen , om Beuedetti, den Fran.-.chea gezant, door de Oostenrijksche voorposten te geleiden. De Heer Bencdetti is ten 3 ure vertrokken. Het eerste armeecorps rukt naar het zuiden op. De mcded&apos; dingen van do France van 11 dezer nopens de vredespreliminairen en de voorwaarden van den wapenstilstand, worden voor geheel onjuist verklaard. Gisteren namiddag is do vijfde divisie in do rigting vau Lundenburg opgerukt, de cavallerie volgde dezelfde rigting. Het is nog onzeker ot&apos;hct hoofdkwartier heden of morgen verder zttidwestwaaTta zal wor- . den verlegd. BRUNN, 16 Julij (des Avonds). Prins Friedrich Karl heeft heden ochtend Lundenburg bezet. LONDEN, 17 Julij. Berigten uit New-York van 7 dezer melden, dat de cholera in die stad hoeft opgehouden. Uit Mexico wordt gemeld, dat de republikeinen Tampico belegeren. De maarschalk Bazaine maakt t&lt; ebercidselen voor een veldtogt tegen Sonora en Sinalao. De rccrjitering wordt op groote schaal voortgezet. WEKNEN, 17 Juüj- Gisteren is hier eens groote vergadering gehouden van den kabinets- en den familieraad. De voorstellen voor di il wapenstilstand en den vrede zijn onaanneembaar geacht; de oorlog zal met kracht worden voortgezet. . De volkswapening is uitgeschreven in Opper- en Nedcr-Oostenrgk, Karinthie, Carniele en Stiermarken. Te Weenen is de burgerwacht ingesteld, om de veiligheidsdienst te verrigten, in geval van een inval Do bevelhebber in &apos;Tyrol meldt, he»f* plaats gel d bij Gondino, tegen i_e vrgwilli N cote». Do vrijwilligers zijn mei I «rluwn b gent &apos;¦&gt;) verloren twee majoors an 100 hunner werden gevangen ge- BERLIJN, 17 Julij. Uit Brunn wordt van den ISden ofiicicel gemeld: De onderhandelingen wegeii3 eene driedaagsche wapeuschoriiig zijn mislukt. De Pruisen rukken op naar Weenen.</p>
	<p>MÜNCHEN, 17 JultJ. Er Is besloten, dat de Heer % _. Pfordtea zich niet naar Weenen zal begeven. Het is twijfelachtig of de aangekondigde onderhandelingen daar zullen worden gevoerd. MÜNCHEN, 17 Julij. De Baientche Ztg. meldt, dat de ontworpen onderhandelingen omtrent den wapenstilstand en de vredespreliniinairen op nieuwe moeijelijkheden stuiten, zoodat het twijfelachtig schijnt, of men tot ecue schikking zal geraken. EISENACH, 17 Julij. Fraukfort is gisteren avond ton 9 ure door de Pruisische troepen, onder generaal Falckenstein, bezet. Bij den intogt der troepen bewoog zich eene talrijke volksnicnigte door de straten en begroette de soldaten op de vriendschappelijkste wijze. PARIJS, 17 Jnlij. De Moniteur du Soie bevestigt het berigt, dat Prins Napoleon gisteren avond naar Italië is vertrokken, belast met eene zending voor den Koning, zijn schoonvader. FERRAHA, 17 Julij. De Koning heeft eene deputatie nit Padua ten gehoor* ontvangen. De Oostenrijkers zijn van de Livcnza teruggetrokken en bereiden zich voor om de bergpassen, die van Venetio naar Tyrol leiden, te verdedigen. De Italianen blijven de bruggen vernielen. Voortdurend vertoonen zich Oostenrijksche patrouilles bij Villairanca, Maraicoto en ten zuiden vau den spoorweg van Maestro. BERLIJN, 18 Jnlij. De directie der Pruisische bank heeft heden het disconto verlaagd, beleening op ceelen is vastgesteld op 7, die op effecten 7tyj pCt. BERLIJN , 18 Julij. De Slaa/s-Anzeiger, het officiële dagblad maakt in zijn nommer van heden het derde artikel bekend van het verdrag tusschen Pruisen en Italië gesloten; het luidt aldus: //Te rekenen van dat oottenblik (waarop de Oorlog zal worden verklaard), zal de krijg met al de niagt, door do Voorzienigheid ter beschikking van HH. MM. (den Koning van Pruisen en van Italië) gesteld, worden voortgezet en noch Pruisen noch Italië zal een wapenstilstand of den vrede sluiten, zonder daartoe de toestemming van deh medconderteekenaar van dit verdrag to hebben erlangd.&quot; LONDEN, 18 Julij. Consols 88&apos;/6a—; 3 pCt.Mex. 151/4 a&apos;/j;3pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a — ; 6 pCt. Dito — a —; 43/4 pCt. Afge&lt;iteinp. Uren. —a —; l&apos;&apos;g pCt. Dito —a — ; 2pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a—; lilinois Spoorweg- Aaudeel. 77 a &apos;,&apos;2; 5 pCt, Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 MSS/s a 5/8 ; 5 pCt. Braz. 18C5 — ; 6 pCt. Amcrik. 1882 68&apos;/a a S/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje —3 —; 2&quot;2 pOt. Dito — a —; Amort. 191/2 a S/4; Coup. Bew. IS/saS/»; 5 pCt. Italië 521/4 as/4. Andere Depêche: Gous. B_i&apos;s ; Turken 2(i7,&apos;8 .1 27!,&apos;5; Amerika 69 a 8.1/4; Mexico 151/4 a Vs; 5 I&apos;Ct. Italië 52i,0 a 53. PARIJS, 18 Julij. Fransche3 pCt. 68.35, — ; Cretlit-Mobiliernieuwe 632; Frans. Oostenr. Spoorw. 3_Öj Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 311/2; _&apos;/» pCt. Dito 31 Vs; 5 pCt. Italië 52.85; Turken 27.7(1; Mexic. Loten —. MADRID, 17 Julij. 3 pCt. Binnenl. 35.40; 2&apos;/2 pCt. 32.50. BORDEAUX, 18 Julij. Binnen: Oudine, S., Amst. .</p>
</text>
