<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 18 Julij.</title>
	<p>«Gisteren te een ure&quot;, zoo schrijft Seinguerlct, dd. 15 Julg, uit Heidclberg aan Ie Tempt, «stond ik met mijn verrekijker en mijn pas aan het station, ten einde den grooten slag bg Frankfort te gaan zien, dien men nu reed* zoo Lang had aangekondigd. Daar naderde een exprestrein; naar het zeggen yan den stationschef, bevatte hij de bondsvergadering en haar fortuin. «Een veertigtal heeren, gedeeltelijk in militaire kleeding en eene menigte bedienden stapten uit de wagens. Waarlijk, het was do hooge bondsvergadering, aan het verhuizen van Frankfort naar Augsburg. Enkele bijstanders wipten even aan hun hoed, als ging er eene begrafenis voorbij. «De eigenlijk gezegde bondsvergadering nam haar intrek in het hotel Schrieder; de militaire commissie, aangevoerd door den Heer de Packeney, trok naar het hotel de I&apos;Èurope. «Na den eten gingen de heeren als gewone reizende stervelingen naar het slot, en schepten een luchtje voor het Café-Restaurant. Ik was niet naar Frankfort gegaan. Helaas! Ik zal mijne kleinkinderen kunnen vertellen, dat ik den Duitschcn bond heb zien zitten op de ruïno van het slot te Heidclberg.&quot; Inderdaad bij al het tragische, dat er in gelegen is, nu men de laatste overblijfselen van het groote Duitsche keizerrijk plotseling ziet instorten, is er in de uiterlijke teekenen van dezen val, met name in de laatste bedrijven der bondsvergadering to Frankfort, iets dat kluchtig zou kunnen worden genoemd, indien de zaak in den grond niet zoo diep treurig ware. Gelijk men uit een onderstaand telegram zal zien schijnt er werkelijk eene soort van wapenstilstand tnsschen de Pruisischo en Beijersche troepen te bestaan. Vreemd is dat die overeenkomst juist getroffen werd, nu de bondstroepen bij Asehaffenburg de grootste behoefte moeten hebben gehad aan krachtige hulp. Men beweert echter, dat de bij Asehaffenburg door het Bondsleger geleden nederlaag geenszins het gevolg is geweest van de vrijwillige werkeloosheid der Beijersche troepen, maar van de ongemcene vaardigheid, waarmede de Pruisische generaal von Falckenstein die troepen, door hen van het Bondsleger af te snijden, tot werkeloosheid heeft weten te vcroordeelen. Dat de Beijerschen dapper vechten, wordt niet ontkend, maar wel wordt beweerd, dat zij kwalijk aangevoerd worden. Zoo heeft een Beijersch generaal, in den nacht van 4 op 5 Julij, drie reg. kurassiers, twee reg. lanciers en een regement ligte dragonders, zonder eenige bedekking van infanterie, post doen vatten in eene moerassige vallei, bij het dorp Hattcnhausen. Het gevolg daarvan is geweest, dat de Pruisen, kennis bekomen hebbende van de positie dier troepen, omstreeks twaalf ure iii den nacht, van de omringende hoogten, een moorddadig kartetsvunr geopend, en de Beijersche kavallerie voor een gedeelte vernietigd hebben. De Beijersche kolonel von Pechmann, die een dier regemeaten aanvoerde, moet zich, uit wanhoop over het hem en den zijnen overgekomen ongeval, in zgn logement te Kissingen niet een revolver van bet leven hebben beroofd. &quot; Gisteren avond omstreeks &apos;J ure, zoo meldt men dd. 17 Julg nit Frankfort per telegram aan de köln. Zei/uu/, is de divisie von GoeUon 7000 man sterk, met volle muziek en onder het gezang der so daten Frankfort binnengertkt De bevelvoerende generaal Vogel von Jalckenstcin reed aan het hoofd van het 15e en 55e regement infanterie, (van de brigade Wrange!), het regement kurassicrs N . 4en net regement huzaren N&quot;. 8 (van de brigade Tresckow). Rijdende- en veldartillerio sloot den trein. De straat was vol inensclien, uit verscheidene vensters zwaaide men met zakdoeken, het vollt nep herhaaldelijk hocrali! Hij Asehaffenburg zijn 1500 Oostenrijkers gevangen genomen; zij verloren h&lt;hi dooden en gekwetsten. De Bondstroepen zijn moedeloos; in gevolge bet verlangen der Beijeren is er tusschen hen en de Pruisen eene soort van wapenstilstand gesloten. Omtrent het treilen zelf en do gevolgen daarvan deelt het blad onder zijne gewone berigten een en ander mede, waaraan wij het volgende ontleenen. Op 10 Julij zijn de Beijersche troepen door generaal von Falckenstein op vijf punten geslagen, namelijk bij Waldaschafl Hausen, Fnedrichshall, Kissingen cnTlammelbnrg; ep de beide laatstgenoemde plaatsen was, gelijk men weet, de tegenstand liet hardnekkigst. Daarop greep de brigade Wrange] op 13 Julij eeneHessen- DaruistaJtsche divisie aan, welke bij Lauiach in eene der gewigtigbte</p>
	<p>fi&amp;Mcfl TM ilsb Rpctiilrt bad pozt ftevat. Den divisie viMftöda de van net sJfcflbnirascwpsTOp W wiïwcrd nét corps zelf aangetast door gelegenlivid had het gerecht bij Ascbaffenburg plaats (te Dcttiugen), dat daags daar»Asch:i lleubuj__ _erd voortgezet. Gelijk njeiyütjgtt. c_Bsp.&apos;iidea_Hi __W__P |m_l wa^KflEfl dHin het H__t_i ifltel_BndcrHL f j__R Besse _K ¦M»n VnjHeeds BU|r| uu zien zal beeft bet Pruisische ceu-i korvb .kers bij Oliuütz aan- ! ! iken en zal hij . . «ion (i van ¦ «.lat du Druisen enzeu van Hongarije te u Pruisen on iden. pin onder . TIUI I iitllt.ll&apos; vvv ISi-s, laini u l niet. i..-. u uien .&apos;. V..11 te voren i . ,-n, dat nu de beste ¦ zijn gi.si vij ook - gissing! n onsdori ,-,ijii van daar uit den omtrek van Weenon te Set is opiiu i&apos;kel;.]; il blad, &apos;boe stout de Pruisen voorwaarts trekken ; indien zij zegepralen zal de overwinning Juin gelijk ei ven j ii -.•rustig worden bedreigd, duur van Königgr.&apos;itz, : Bienstadt &apos;,-u J , plnmtz.&quot; Wij merken op, dat de tuktiek riet schrijvers vnu den Monsieur du Soir niet hoven alle bedenking verheven ir-, bij KüllïggrStz plas S-.Ü b : Mjk.sclie les &apos; rug naar de Pruisen, na de jong; reeds . Aan de andere zijde I, dat de Pruisische ciiel vai •r, waaraan i ver vin znne basis verwijdert eu dicuovtreeiikoiu.Htig ziin Pei. injkers vcrl Olui de, derfïalvi elwae ontruimd. La de n dat onze f en deze gi &apos;liiiii nog Jour &apos;ijkers bezi: ? van hun itz vu waarschijn! Ive-leger vo ;.,i te Ztiaini &apos;.. Pruisische hoofdkwartier waa men ook daar niet - til het ttcnkl...•, hl, dat de t VOlgC liet I zijn. Di Frase van Weeucu van willen red houden word;. In•Jji u de* i..i i, is, ol d niet waciil &apos;¦¦ vér r zijn, Jv-11 in ui ?: n eer mag , .ihoo du staat, In . &quot; dan daartoe al ¦ bokkingen van den krijg, welke op vele proi zwaar drukken.&quot; (Men zie voor hot O-vorige het opmerkelijke van onzen correspondent.) Overzigt van de opbrengst der midd n) ge-18156; Directe bels ¦ J 1*1,4 17.t,7_.1.&apos; I ,1).ó,-i.,.1ii.,; imiiit 1.M0.701.111 ... • 118,558.28. Torkorte balans d»rrNederlandse!.-&quot; Pauk, op i o Julij 1886, dés avonds. Disconto-reken, f ofl.Stfl.s.&apos;NMn il &apos;./ 16,ikki,(K10.— Belei Mum . -f. 72 Bsrakb&apos;. in omloop »•]ll.. s.in umi. » I su rekening. * ƒ 160,490,51 1,75 ƒ I dl i. ,90,511.75 Surplus specii W.OOO (on Beotert Julij) zij i ut on mnntmateriaal ƒ 1.18 ; belegd reserve-fonds/ 17 bouwen en menbclen iln omloop J i ¦ i-. 7tl. i&apos;iilrangït&apos; o I -linppij in ¦ Junij 18(50 koli n - is bc-gre] in de en: den spoonvi g v m H _f a-R. 8400, Aan bet hoofdbureau dor maatschappij I ttttie van stnats•poorwcgeu te &apos;sm I gisteren de aanbesteding plaats gehad van hel i il.n Wogen en I i veertien ineohrijvii iteding had bij inschrijving i en werd ingesteld op ƒ 8000 m booging van ƒ25 en is algemijnd vour/8»0O door deu Heer H.Tigge-lchaar te Uarlingeii. Berigten betreffende de !»W * SwSacn!ic!^ü dM aangetast, overleden. aangetast, overit Irtyden . . |_ 838 V.rsvenhnge Bf _l 8!»3 .&quot;&gt;&lt;«) Delft, . . 7 M.-, Schiedam. . 11 ! 2HS Botterdam . M SS Dordrecht .10 h ia. . . 8 811 U 8 Dtrc-ehl . . &lt;•¦ &apos;¦&apos;¦&quot; I**..- -UW I I lell JllllJ, Haarlem. . onbei. 0 &apos;..end 131 Kanipeu. . 153 MeppS . . !) 260 ia ? . sa ii nua cos gpSedurt het begin der nickte isijo te ¦¦ pcr«lllloll. tuten te &apos;: &apos; i.-Scheve ii n. - ven IH. - kwamen weder z gevallen voui mot il «¦¦-¦&apos;&quot;l-- [titMtt-rtu.uKt.) * |A!er*me^&gt;Aa* &quot;&apos;&quot; &quot; hier ter stedo aangegeven dj 17 Julij Als lodegodeeM (loor den tonrklok is v.. , ™u</p>
	<p>datum en de maand aanwijst, niet dien verstande, dat terwijl andete dergelijke klokken bfjna elke maand verzet moeten worden ten gevolge van liet verschil in dagen tusschen de onderscheiden maanden, deze nimmer verzet behoeft te worden, zelfs niet in een schrikkeljaar, als wanneer de klok van zelf tot 29 dagen komt, terwijl zij in andere jaren slechte tot 28 dagen loopt. Volgens een particulieren brief van een der schepelingen van Zr. Ms. stoomschip Aart van Nes, gestationneerd in de wateren van L&apos;iouw, zou onder do equipage van dat stoomschip een treurig ongeval hebben plaats gehad. De barkas met 15 schepelingen bemand, moet door een noodlottig toeval -zijn omgeslagen met dat treurig gevolg , dat slechts 2 der opvarenden ziju gered en de overigen in do golven zijn omgekomen. m (Held. Ct.) 260ste STAATS-LOTEFJJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. sde Klasse 10de Lijst: N&quot;. 19514, 12103 on 14872 ieder ƒlOOO. &apos; &apos;o GRAVENHAGE, 17 Juüj. In de zitting van den HoogenKaad (kamer van vacantie) vau heden, is O. a. uitspraak gedaan in zake: 1&quot;. W. T. Schaaf, tegen een arrest van het hof m Friesland, waarbij hij is schuldig verklaard aan moedwilligcn manslag, vergezeld door diefstal hg nacht in een bewoond huis, door middel van buitenbraak en inklimming. Eu deswege is veroordeeld tot de straffe des doods; en 2&quot;. H. van Rijn, tegen een arrest van het hof in Gelderland, waarbij hij tot tuchthuisstraf van 6 jaren 15 veroordeeld wegens het op bedriegeüjke wijze verduisteren van goederen en waren, tot zijn boedel behoorc&apos;ndc, tgdens hij in staat van faillissement verkeerde, en mitsdien van bedricgclijke bciiik&apos;oreuk. De Baad heeft beide beroepen verworpen. * KOTTERDAM, 18 Julij. Heden to middernacht ontdekte men brand in een onlangs nieuw gebouwd pand, tusschen de Anna-Paulowna en Drie Vrieiidenstraten, buiten den Nieuwen Singel, op den weg naar Dclfshaveu. Het perceel beneden tot timmermans werk-en bergplaats gebruikt wordende, stond in korten tijd geheel in vlam en is het slechts met veel moeite gelukt do bewoners, ter zijde en boven wonende, te redden, waarbij de brandmeester de Bic zich zeer heeft onderscheiden. Binnen betrekkelijk korten tijd waren een aantal spuiten, zoowel van hier als van Delfshaven in werking, zoodat de belendende perceelen zijn gespaard gebleven, hoewel vele zelfs ver verwijderde panden door den lellen gloed belangrijk hebben geleden. Het pand. in eigendom toebehoorendo aan den Heer Dijkman, die daar ook zijne werkplaats had, is voor brandschade Verzekerd. LEVDEN, 17 Julij. De kamer van koophandel en fabrieken alhier heeft eon adres gerigt aan Z. M. den Koning, waarin zij zegt dat zij zich verpligt ziet de aandacht der regering te vestigen op do groote ongelegenheid, ontstaan door het verbod van binnen Leyden to houden «markten en openbare verkoopingen van rundvee, een verbod, voorvloeijende uit art. 1 van het koninklijk besluit van don 15dcn November jl. (Slbl. N°. 127). Dat het sluiten der veemarkt voor Leyden, waar een zeer aanzienlijke veehandel gedreven werd, op zich zelf reeds zeer schadelijk is en eeno stagnatie veroorzaakt in alle takken van bedrijf, die onmiddellijk of middellijk niét den veehandel in verband staan, terwijl deze ook inzonderheid zeer belemmerend is voor de vleeschhouwers en in het algemeen voor het vlecschverbruikend publiek; Dat de kamer echter In deze gronden, hoe belangrijk overigens, nog geene vrijheid zou gevonden Lebben, zich over de toepassing vau het Besluit van 15 Nov. jl. aan U. M. te adresseren; Dat zij dan ook alleen daarom zich geroepen en verpligt rekent zich over de werking van dit besluit tot de legering te wenden, omdat haar gebleken is, dat het tot gevolgen leidt, die, wel verre van aan de bedoelingen van het verbod te beantwoorden, juist tegen dezo bedo»ii«geii inwerken en ze, verijdelen; Dftt het Verbid toch om te houden markten en openbare verkoopingen van rundvee, kennelijk ten doel heelt ophoopingen en het met elkander in aanraking! brengen van vee en veehandelaren uit verschillende plaatsen, waardoor besmetting zou kunnen ontstaan en voortgeplant worden, te bel- Dat dit doel echter geheel verijdeld is door de thans meer en meer veldwinnende praetijk, om het vee, dat anders zon ter markt gebragt en in het openbaar ten verkoop aangeboden zijn, bijpartiouiieien in Btallen op te hoepen en daar te1 verhandelen; eene praetijk, welke het gemeentebestuur niet bevoegd noch bij magte is te verhindiren; Weshalve de kamer eerbiedig en ernstig verzoekt tot opheffing van het vertrad in art. 1 van het besluit van 15 November 1865 gedaan, en verlof te geven tot heropening der veemarkt. * HAARLEM, 18 Julij. Nopens den uitslag van het thans ten einde gobragte vergelijkend examen van hulponderwijzers, die zich uit verschillende oorden des rijks hadden aangemeld, om aan de kier bestaande inrigting van de rijks kweekschool voor onderwijzers tot hoofdonderwijzer &apos;te worden opgeleid, verneemt men dat van negen, die zich hadden aangemeld, slechts zeven aan liet examen hebben deelgenomen. De uitkomst was echter niet voldoende, zoodat geen hunner is geplaatst. — Alhier worden in den regel de gemeentegronden tot liet bouwen van villa&apos;s gratis afgestaan en voor die tot tuin bestemd zijn een koopprijs van 50 cents de vierkante cl berekend. * WEESP, 17 Juüj. Heden nacht werden de ingezetenen dezer stad zeer onzacht uit hunnen slaap gewekt door bet geroep van brand, welke bij den horologicmakcr J. den llartog ten ongeveer I2i&apos;3 ure was uitgebroken en zoe hevig woedde, dat het huis bijna geheel is uitgebrand. Naar men verneemt waren inboedel en huis geassureerd. * HOORN, 17 Julij. Dezer dagen heeft de politie, als maatregel van voorzigtigheid, een groot gedeelte van eene lading aardappelen, waarmede &apos;een schip uit Friesland was aangekomen en waarvan ecu groot gedeelte bedorven was, in zee doen werpen. NIEUWE DIEP, 17 Jnlij. Aan &apos;s Rijks werf is hier gisteren van Amsterdam aangekomen het soferoefstoomschip 4de klasse Kijkduin-, dit vaartuig, in Amsterdam gebouwd, is in 1883 te water gelaten. Het is bestemd om 10 stukken gesehut te voeren en heeft eene machine van SO paardenkracht. * LEEUWARDEN, 17 Jnlij. In de heden gehouden zitting der Prov. Staten is, met 27 tegen 11 stemmen, besloten tot opheffing van de commissie van landbouw, als provinciale instelling, maar om aan de maatschappij van landbouw, op jaarlijks te doen} aanvrage stlblidie te verleenen, onder voorwaarde, dat zij het prov. bestuur dienen zal van berigt en raad in alle aangelegenheden, den landbouw, de veeteelt, enz. betreffende of daarmede in verband staande, ued. Staten zijn verder verzocht in de winterzitting nadcro voorstellen in te dienen, tot regeling der uitvoering van dit besluit. GRONINGEN , 17 Juüj. In de heden gehouden vergadering dei- Provinciale Staten waren slechts 19 leden tegenwoordig; liet aantal aanwezige leden was dus niet voldoende om te beraadslagen of een besluit te nemen en de vooizitter was genoodzaakt de vergadering op nieuw te verdagen on wel tot op heden over veertien dagen. — Bij de loting tusschen de Heeren Asser en Willeuinicr, schrijvers vau de antwoordden op de juridische prijsvraag over de telegrafie, is do, medaille aan den eerstgenoemde te beurt gevallen. * WIJHE, 17 Julij. De hooioogst is ruim een derde grooter dan iv het vorige jaar. Do rogge wordt gemaaid, de opbrengst is ruim een schepel vau da vim. liet stroo is zeer lang. Er is hier groot gebrek aan arbeiders bij de boeren. Tegen hoog dagloon is zelfs geen werkvolk te krijgen. — Men heeft hier in de laatste dagen verscheidene malen kanonschoten gehoord, terwijl de aarde hier en daar dreunde. Men beweert, dat zulks het geschut van de oorlogvoerende mogendheden veroorzaakt. Dit was waarschijnlijk ook in de vorige week het geval te Oist, hetgeen men daar echter voor eene aardschudding hield. Althans liet gebulder van bet geschut is op sommige uren vau den dag hier in de laatste dagen duidelnk gehoord. * FREDEBIKSÜORD, 17 Juüj. Reeds sedert eenige jaren hebben wij ons gevleid mot de hoop op een straatweg van Noordwolde, over Frcderiksoord, Vledder, Wapse en Diever, naar Dieverbrug , zijnde eene lengte van ruim drie uren gaans, langs een tenen;, dat&apos;s winters voor&apos; paarden bijna niet te gebruiken is. \ raagt men ons of wij cenigeri grond voor die verwachting hadden? Wij antwoorden onbeT wi.npeid ja-, want niet alleen warende betrokken gcmccntc-bestnren het over dio zoo gewenschte zaak eens, maar ook do provinciën, die er belang bij hebben, zeiden reeds ten v ir| e n jaro subsidie toe. Wat dé oorzaak dezer vertraging is, weten wij niet, maar zeker is het dat wij in deze streken verre ten achteren komen bij diegenen onzer landgeuooten, die niet alleen straat-, maar zelfs ook spdorwe.-gen bezitten of erlangen zullen. Was er voor ons eene locomotief in iwntogt, wij Zouden zwijgen en denken: *¦.Wacht men zijn beurt af dan 1 -&apos;rijgt men het meest&apos;;&quot; maar zoo is liet hier niet, want van den na.istbijzijnden spoorweg zijn wij toch nog steeds 1 l/g uur verwijderd (Steeii.vijk). Mogt dan nu maar zich eenigq stoomsnelheid openbaren in de handelingen van autoriteiten, die met bet bevorderen der belangen en het daarstollen van genoemden straatweg ziju belast, opdat, terwijl onze naburen daarheen rollen, onzo arme paarden niet in den modder blijven steken. VLISSINGEN, 17 Julij. De gemeenteraad heeft jl. Zaturdag afwijzend beschikt op het adres van de Heeren de Groot&apos; &lt;J- Hector, houdende verzoek tot opheffing van de belasting, bekend onderden naam van haven- eu kaaigeld, voor schepen die van de dokhaven gebruik maken.</p>
	<p>» &apos;s HERTOGENBOSCH, 17 Jnlij. Heden nacht ontstond er fcrand ten huize van den lsten luitenant van het 4de regement dragonders den Heer Maas Geesterauus, terwijl deze zich als commandant van een detachement hulpmaiéchaiissées te Werkendam bevond. P&apos; betrekkingen van den luitenant zijn gered, maar de inboedel en eene aanzienlijke waaide aan effecten is verbrand; ware de brand een half uur later ontdekt dan zöh men misschien het verlies van men-i schenlevens hebb-n te betreuren. Men zegt dat de brand is ontstaan door onvoorzigtivlieid van eene dienstbode. Niets is tegen brandschad» verzekerd. * BREDA, 17 Juüj. Zekere J. de G., meubelmaker, met eenige zijner gezellen, ging gisteren middag in dronkenschap met één bootje dooi de rivier de Mark buiten de Ginnekeupoort spelevaren; hij is el uitgeslagen en jammerlijk verdronken. De ongelukkige zou weldra in; het huwelijk treden niet een meisje uit &apos;s Hertogenbosch.</p>
</text>
