<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een WERKTUIGKUNDIGE, speciaal bekend met de Beetwortcl- Snikerfabricatie, en als zoodanig eenige jaren in het buitenland werkzaam geweest, zoekt in eene dergelijke Fabriek hier te lande eene BETREKHING, of wenscht als Werktuigkundige bij eene nieuw te bouwen Beetwortel-Fabriek geplaatst te worden. Adres Franco Brieven onder Lr. X. X., bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (16919) De Ondergeteekcmk WAARSCHUW!1 een ieder Mensch, zich noch het een of ander te koopen , uit den MANDEN-WINKEL van GEBRs. DE RIDDER, op de Rcgulicrsbreestraat alhier, daar deszelfs GOEDEREN eu BEHANDELING, door ondervinding niet heel solicdcn zijn. (17(112) 11. NUMELIER. Te Iluup.gevraagrcl. In do nabijheid van den Dam worden voor TWEE HEEREN TWEE GROOTE GEMEUBELEERDE KAMERS gevraagd, Seschikt tot het houden van Kantoor en niet 1 Augustus te aanvaarden, iricven franco, Motto KAMERS, Bureau Handelsblad. (16980) \VASDOEK-FAI_RIEK. ONDERGETEEKENDEN verwittigen hiermede HH. Grossiers, dat steeds bij hen voorhanden zijn , of op Bestellingen worden Gefabriceerd, GROEN LINNEN WASDOEK, MOLTON TAFELKLEEDEN, STUK WASDOEK (Gedrukt en Houtklcur), alsmede KI.ITUIGDOEK, op extra zwaar Linnen. Prijscourant op franco aanvrage te bekomen. (16892) Zwom. DE VOGEL VAN CALCAR &amp; Cie. Fcn fatsoenlijk JIONG MENSCH, bekend met de Fransche en Dnitsche telen, wenschte zich tegen I°..Augustus e. k. in dergelijke Betrekking verplaatst to zien. De beste Getuigschriften kunnen worden overgelegd. Adres met franco Brieven onder Lett. A., aan de Boekhandelaren C. A. VIEWEG en ZOON te Nijmegen. (16801) jj*4 S. E. O-DSCHAKS, Tandheelkundige, Chirurgijn en Vroedmeester, I _f heeft de eer te berigten, dat hij wederom te CON&amp;. SULTEREN is. (16994) V A M I I_ _L _E&gt; Gecristalliseerd, jirima Kwaliteit, bij bet Masjo van vijftig Stokjes, ter lengte van 7Va Amsterdamsche Duimen , in een blikken Busje voor zes Gulden. Brieven franco bij M. CLfilïAN, Huidenstraat 278. Ontvangen versch GEMBER BIER, eon gezonde en verwarmende Drank in dit saizocn, die do spijsvertering tevens bevordert. De heele Flesch a 50 Cts., de halve Flcsch a 30 Cts. (16958) CHOLER-^DRÖPPELS. Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar bij den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij den Haarlemmerdijk, te Amsterdam, a/ 1 per fleschjo. Bij&apos;het ontstaan van diarrheën, de voorboden der&apos; Chelera, zijn de CHOLÉRA-DROPPËLS van onbetwistbaar groot nut. De diarrhóe wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is hg elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebruikaanwijzing gevoegd en getcekend. (14018) kfe AMST¥uÏM-LESllEil. ______ De Stoomboot LEMMER zal, wegens reparatie, DINGSDAG 24 JULIJ NIET van AMSTERDAM en WOENSDAG 25 JULIJ NIET van LEMMER VERTREKKEN. (17011)</p>
</text>
