<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORTDUREND OF VOOR DE VACANTIE is bij een R. Cath. Onderwijzer van de beste reputatie, die zijne zorgen slechts aan een zeer klein getal discipels speciaal wil wijden, op een allerliefst, vrij, aangenaam en stellig hot gezondste dorp in het Gooi, in een Huis met vrijen Tuin en zonder gevaar voor water, gelegenheid tot plaatsing van oen paar KOSTLEERLINGEN, hetzij om Onderwijs te ontvangen iv de H-dlandschc en Fransche talen en wat verder tot eene goede degelijke Opvoeding vereischt wordt, of wel om voor Gezondheid of tot genoegen den Vacantietijd onder goede leiding en getrouw opzigt, aangenaam en nuttig door te brengen. Adres franco onder Lett. H. G., bij den Boekhaudelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, EM&gt;, te Amsterdam. (16888) Tegen P&quot;. Augustus vraagt men in eëITKOFFIJ- en THEEWINEEL alhier, een-.BEDIENDE, van de P. G-, bekwaam voor den Winkel en ook voor de overige werkzaamheden. Reflecterenden, bewijzen van goed gedrag kunnende overleggen, vervoegen zich met Franco Brieven onder Lr. M. J. bij den Boekhandelaar G. THEOD BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (16887)ffl In een LOGEMENT te Rotterdam worden gevraagd: TWEE KEUKENMEIDEN, hoofdzakelijk voor Keukenwerk te verrigten, liefst uit den Boerenstand; loon Honderd Gulden. Tevens ecu bekwame KOK. Allen voor Augustus aanstaande en van Goede Getuigenissen voorzien. Adres Franco Lett. E., bij de Boekhande- , laren GEBROEDERS HENDRIKSEN, te Rotterdam. (16893) STÖÖMÜM&apos;Ü! rÊ KETEL TE KOOP. i Eene nog in werking zijnde STOOMMACHINE van 12 Paar» denkrachten, werkende met hoogdruk, zonder condensatie, met dairbij behoorenden KETEL, wordt wegens vergrooting der Fabriek tegen een zeer billijken prijs TE KOOP AANGEBODEN. Dagelijks te bezien. Adies franco Lett. X. bij den Boekhandelaar B. B. BLIJDENSTEIN, te Enschedé. (16902) CÊPENSiJMEEU) MILITAIR WORDT GEVRAAGD, om in ecue Stoomfabriek do Machineriën te Smeeren en de Fabriek schoon te houden, alsmede het verrigten van «enig ander werk, tegen een weekgeld van ƒ ft. Vlug ter been en ijverig van karakter is eene vereischte. Onder overlegging van Getuigschrii- ! ten adressere men zich met franco Brieven onder Lett. A.Z., bij den Boekhandelaar B. B. BLIJDENSTEIN , te Enschedé. (16203) Een HEER, die zijne bezigheden buitens huis heeft, zoekt bij fatsoenlijke lieden, opeen goeden stand, eene GEMEUBELEERDE VOOR- en ACHTER-KAMER. Adres franco onder Lett. B. C, Bureau Handelsblad. (16935) &quot;stoffers e» werlëmahnT VIJZELSTIiAAT, X £55/556., honden OPRUIMING van diverse KATOENEN, WOLLEN en ZIJDEN ARTIKELEN, alsmede van (16934) ziiKiHimm m mantilles. sS£.*dÉl In de magazijnen van M. L. HERMANS &amp; C^W^^^-W^t te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een groote voorraad RfjITUÏ&quot; GEaN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even als yoor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (10204) rM«#STJBI¥ VOOR SCHILDERSTUKKEN, TEI &apos;KENINGEN, PLATEN, I&apos;IIuTOiIKAEIIIEN , BORDUURWERKEN, ENZ., worden in allo nieuwe soorten fraai en goedkoop afgeleverd door C. L. C. VOSKUIL „ (7575) in Schilder- en Teekenbehoeften, Eegnliersbreestraat. NU. Alle lnzeltingen kosteloos*. ATTENTIE S. V. P. Een JONG MENSCH. 22 Jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als OI&apos;XIGTER of TEEKENAAR op eeno Fabriek of aan een der Spoorwegen, als zijnde thans sedert geronnen tijd werkzaam op eene der grootste fabrieken hier te Lande en eenigzins bekend met Fransch en Engelseh. Plaats onverschillig, kunnende, de beste bewijzen _ van gedrag en bekwaamheden overleggen. Reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder Lett. A. A. Bureau Handelsblad. (16,867) TAN DMÏD&apos;DILËR LAROZE7 ¦KT KINA, KWULWORTEL EN POKHOUT foor het behoud van de tanden en tan het tandvleesch. ÏAND-ELIÏIRE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en da pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iets warms of iets koudï. Prijs, f. • 75. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSIE, om de tanden wit temaken en te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt ! door liet vuil, waarvan liet den terugkeer bclel. Prijs, f. . ÏO. TAND-OPIAAT tot versterking van het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot voorkoming van bederf der tanden en scorbutieke aandoeningen. Priis, f. » SO. CURATIF DENTAIRE tot het hygiënisch plomberen van zieke tanden, tot het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van verzwcringen en pijnen welke zulks veroorzaakt. De flacon is verkrijgbaar niet of zonder instrument. Prijs, f. 8 » Deze TANDMIDDELEN gaan steeds vergezeld van eene gebruiksaanwijzing voorzien van hel Fabriekmerk van J. p. LAKOZE, rue des Lions-Saint- Paul, 1, te Parijs. Hoofd depot te Amtttrdam, bij U. 11. uleth, apotheker. Arnhem , OTTEKBEIN ; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer V. T). MOE,R. (13855) Ein JUNGER MAMIV, aus guter Familie, 20 Jahre alt, mit gnten Beferenzen versehen, sucht in Amsterdam oder Rotterdam, urn seine Kaufmannische Bildung zu vervollkommenen, auf einem IIANDELS-COMPTOIK eine Stelle. Es wird weniger auf ein guter Salair, als auf die Gel&quot;!;enheit sich tuchtig fortbilden zu k&apos;-nnen ge^ehen. Adresse untor Litt. K., franco H. J. VAN RESTEREN. Buchh. Amsterdam. (16751) 3.ouden, Lcudenzickte, onfeilbaar genezen doer de IJaeraehtlce Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 1855. F. 1 50 c. de doos. fï fWStQSIiB ¦t&apos;-il&amp; l&gt;.» JK, JFVII MB»kU &amp; «V! &quot;ooftipijn, Maagzuur, S |§«IsP| WfyÊIJS «£^3, g beroerte, Versteppin- -j. ¦Tiß&lt;Tn&quot;ff *• &quot;&apos;t Wt Wit Tv* *^i** &quot;^l gen, Gal, Slijm, in den grond genezen door de ruraterpnde Chocolade van Colmrt, alleen gerecommandeerd door de eerstearlsen van Frankrijk. F.OOS de dooi. c-g-gryy^T.: i;.yj-yi .I,«il k » Jm,lJ&apos;êg &apos;Voor Kinderen, San&apos;r&gt; -;&apos; aw.üSijIBSJaJIS&apos;SBI ,0&quot;&apos;n p*&quot;&apos;&quot;es T*n ftflifTMiltUftflii&apos;T TTftm.&quot; Tiifni^giy* ¦-*1 Colmet, onfeilbaar legen de. ziekten, die wormen voortbrengen, en di* zoo gevaarlijk voor damen en kinderea zijn de llacon. F. 1 35 c. Iloofd-dtpót van alle drie soorten van Chocolade in de apotheek van Colmet, 12, rue Neuvc-Sl-Merry, M Parijs. — M. Cloea, Hang, 2/111, te Rotterdam lloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Rena»*» le&apos;s Gr»ve&gt;ih?.7e. I mii Tüffl- OF KIESPIJN MEER. I Ê Oogenblikkelijke pijnverligtiug zonder de zieke Tandaan to g sjdnon door bet gebruik der gebreveteerdo TAIVRWOIa van g 3BEBOMANN &lt;f- O&quot;, to Parijs. Prijs 50 Ots. met gebrniksaan-B . 3 wijzïmr. Genenv»! Depot t« Amsterdam *«*[•iCLiBAX. Huiden- H 3 straat 27H ;te Uotleidan. bij Wed. PRILLEVITZ; te Groningen H , I.EEK; te&apos;sHaae bij SÜASItIÉ; te Nijioegen WILLEMSE; B l ¦vdenSWKMER-.te&apos;tJtfecht VAN ANT\TERPEN:to Zierikzee 3 tl DX I(*0 ZI.ILSTR4; te Vlissingen GASILLE; te Baarn VAN B | NIEUW GASTEEL. (15245) ¦</p>
</text>
