<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 17 Julij.</title>
	<p>Het geregtshof in Noord-Holland heeft heden het vonnis der Rri&apos;ond.-rcgtbank te Amsterdam van 19 Junij 1866, waarbij J. 11. ter Sako van misbruik van vertrouwen is veroordeeld tot eene maand eenzame opsluiting en ƒ12.50 boete, vernietigd alleen ten aanzien der teegepaste straf en hem alsnu veroordeeld tot, vier maanden eenzame opsluiting eu eene geldboete van ƒ 12.50, met de kosten. * ZAANDAM, 16 Julij. lieden hielde! de leden der Zaanl. Scherpschutters verecjoiging //Vorst en Vaderland&quot; hunnen gewonen iaar- I&apos;jksclicn wedstrijd. Ten 8 nre werd het concours door den president Bcopeiid, en onder begunstiging van hot schoonste weder voortgezet. «et konings-iusigne werd door den president S. Schoen, die dit&apos;reeds het vorige jaar had gewonnen, wederom behaald, alsook de Rozen- Pnjs, Op de scliiji //Vorst en Vaderland zijn do prijzen bel «oor de HU. S. Schoen, Pz., W. Rogge, Japlkse Oostmeijer, T. Kat, oeneyens den commissaris der vereeniging. Op do schijf «Tref het Poel&quot; zijn de bullen van 7 Ned^jduiinen middellijn, geplaatst op eene hoogte van 30 el, de Iste prijs behaald door den Heer S. Schoen, de *de prijs door den Heer A. H. Oostmeijer. Op de derde schijf, gekaamd, //De stad Zaandam&quot; werden prijzen behaald door W. Rogge, ». Schoen, Pz. en A. H. Oostmeijer. BERLIJN 16 Julij (Part. Corr.). Men spreekt hier algemeen van net sluiten van eene wapenschorsing voor den tijd van drie dagen, welke als de voorlooper moet worden beschouwd, naar mcii beweert, Van een wapenstilstand voor een langer tijdperk, gevolgd door een Vrede, als het uitvloeisel daarvan. Men weet niet met zekerheid, «at de zaken die rigting zullen nemen, maar men hoopt algemeen, dat zeer spoedig dit resultaat zal worden verkregen. Ik zeg men hoopt het algemeen, en dit is volkomen waar, want er bestaat hier Reen haat tegen Oostenrijk; men verlangt, men haakt niet naaide vernedering, nog vel minder naar de vernietiging van het Dnitsche keizerrijk; er wordt geene opgewondenheid, geene geestdrift &apos;oor het leger en den oorlog Waargenomen, al is het hart bij zo.o Velen met angstige spanning en bange verwachting vervuld, dewijl deze een zoon, gene een vader ol&apos; en echtgenoot bij het leger heeft, om welke redenen natuurlijkerwijze ten innigste belang wordt gesteld in de armee en in hetgeen haar betreft. Vergelijkt men daarmede wat wij dagelijks onder de oogen heboen, dan komt men tot de onderstelling, dat het uitzigt op een spoedigen vrede niet zeer helder is. Om slechts iets te noemen, dat niet geschikt is, om een gunstig denkbeeld op te vatten van deu stand der zaken : sedert eenigo dagen wordt aanhoudend zwaar be•egeringsgeschut naar het leger gezonden, hetwelk ongetwijfeld moet gebezigd worden tegen Josephstadt, Königgratz en Theresiensladt. Een kwaad teeken voorwaar. Hiermede in overeen.-teinm.ng zijn de berigten uit Weenen. Met &apos;land en tand verzet men zich daar tegen het plan, om Oostenrijk buiten den Bond te plaatse», Men rust zich ten oorlog toe met een Voorbeeldeloozen ijver en men mag als zeker aannemen, datdeOostijksehe regering zoer veel zal ten offer brengen, om dat te verhoeden. Het schijnt dat Bismirck door zijn overmoedig gedrag goed op weg is, om het aantal zijner vijanden, dat reeds zeer groot mag genoemd worden, met vele nieuwe te. vermeerderen. Wel spreekt Ui ai iv de halfoftieiclc dagbladen, dat de regering volstrekt geene •&apos;nnexatie-plannen koestert, maar men behoeft zich daarop niet te &apos;erlaton. Gait men slechts na hetgeen plaats heeft, dan blijkt bet, dat alles zoodanig wordt ingerigt, dat stellig Saksen en Keurhessen, misschien nog meer, bijPruisen zullen worden ingelijfd. Deze ïaak hoeft echter haar beslag nog niet, want in do geoccupeerde landen was Pruisen vroeger niet bemind eu tot heden is dat nog niet het gevaL . Heeft Bismarck de bezette Koningrijken als zoodanig nog niet in zijne ningt, hots elfde mag niet gezegd worde* van den Koning; dien stelt hij naar zijne band, dien bclicerscht hij geheel en al. Do stemming ter beurze was vast, vooral dewijl men thans gelooft, dat Napoleon onzijdig zal blijven. U.IPZIG, 10 Julij [fort. Corr.), Gelijk u reeds bekend zal zijn, is Briiuu,_ de hoofdplaats van Moravie door de Pruisen bezet. Ge- Oeraal-Majoor Lengteld is aldaar tot commandant der stad benoemd; Dr. Stiebcr uit Berlijn tot hoofdcommissaris der policie. Uit het hoofdkwartier in Moravie is bevel ontvangen, dat de vierde (reserve) oataillons op 18 dezer bij hunnq respectieve corpsen moeten zijn a—Jgekomen; op denzelfdeo datum moet ook het tweede reservecorps in den omtrek van Lcipzig geheel ziju geconcentreerd, lntusschen zullen vau elk vierde bataillon 2&lt;)o afgeCxcrceerde manschappen achterblijven, ten einde de kern te vormen voor de vijfde bataillons, met wier zamenstelling lot eene sterkte vau BiHl man, onmiddellijk een aanvang wordt gemaakt. Gedeeltelijk zullen daartoe manschappen van deu tweeden ban, gedeeltelijk reserve troepen borden gebezigd. Deze omvangrijke plannen bewijzen, dat Prnisen ?ich op alles voorbereidt en de hoop op eene minnelijke schikking is dus gering. Het tweede reservccorrs, waarvan ik boven sprak, telt 33 bataillons infante:le, 12 eskadrons ruilerij, 6 batterijen met 3f&gt; stukken en een pontontrein. Ook do regering van iUccklemburg-Streiitz heeft thans besloten baar contingent op voet vau oorlog te brengen . en ter beschikking van Pruisen te stellen. De ïuobielmakiug is reeds begonnen. Ten bewijze hoe bloedig de slag van Königgratz is geweest, kan het heden ontvangen borigt uit Lobau strekken, dat aldaar nog 12,CP0 a 15,000 gekwetsten kunnen worden ve: wacht (Pruisen, Oos- i tenrijkers en Saksers). Van zelf spreekt dat daaronder niet eens de Zwaargewonden zijn, die men niet zou kunnen vervoeren. Hoe vreemd het ook moge schijnen, dat de Pruisische regering in staat is, gedurende zulk een krijg als deze, alle betalingen iv zilver te doen. &apos;&apos;; toch &quot;&apos;°.r&apos; zekerheid, dat dit zal blijven Vooitduren nlettégciiiftaande de bijeenkomst ven den landdag en derhalve dó gelegenheid, om eene lcemng te sluiten, nog eenigen tijd wordt vertraagd. . , . , ? , , De gijzeling hieï in Lcipzig is zoo vol, dat de regtbank van koopl.audernaa nhulplocaleu heeft moeten uitzien. Dit is uitsluiteiid &apos;liet gevolg vau de» oorlog. Vroeger gebeurde het om dezen tijd zeer «elden, dat lemand wegens wlsselschulden gegijzeld werd. Zelfs »! mogt de oorlog binnen weinige dagen geëindigd zyn, dan kunnen wij kwalijk meer aan eene ernstige handelskrisis ontkomen. Dit althans is men hier algemeen van gevoelen. PARIJS, 16 Julii (raiticuliere Corr.). Het schijnt dat Prins Napoleon zijn werk als voltooid beschouwt; hij is naar Italië vertrokken. De zegepraal der politiek van het I&apos;aiais Hog-il is volkomen en de gevolgen daarvan: de aftreding van den Heer Drouyn de Lhuys zullen waarschijnlijk niet lang uitblijven. Dö rederlaag van het bondsleger bij Asehaffenburg heeft hier niemand verrast. Zijnerzijds rukt Cialdini op Trenfe aan. Betreffende de krijgsoperaticn in Bbhcmen eu Muravio zegt de Moniiem- heden avond:&apos;-Het verdient gezegd, dat de Pruisen in dezen veldtogt, en hoe meer zij voorwaarts dringen, buitengewone dapperheid aau den dag hebben gelegd; blijven zij overwinnen tot aan het einde, dau zal het geluk bun gelijk geven: maar het valt niet te ontkennen dat hun toestand, in geval van eene nederlaag hoogst gevaarlijk is. Indien zij aan den terugtogt moeten denken, zou het Oosteni&apos;ijk.sehe leger bij&apos;Olmutz hen iv de flank aanvallen en in groote verlegenheid brengen, en in Bohetnen zouden de garnizoenen van Königsgratz, Josephstadt, Tlicresienstadt, welke zij niet geteld hebben, hun zeer gemakkelijk den terugtofft kunnen afsnijden. Daar de Pruisen nu, zooals men ziet, zich zoo buitensporig van hunne operatie-basis verwijderen, is het duidelijk dat zu, slechts hebben gehandeld in het vouruitzigt op de overwinning, jJc Oostenrijksche taktiek echter schijnt uitsluitend te rekenen op eene nederlaag en een terugtogt dei&apos; Pruisen; want anders zou de groote verspreiding der Oostenrijksche troepen eene krachtverspilliiig zijn. De Pruisen volgen dus &apos;het i ;&apos; ir nieuwere militaire &apos;school van Napoleon I, door met bliksemsiiellieid eeno groote massa soldaten o[&gt; een gegeven punt te brengen. De Oesttmrijkers blijven bij het oude stelsel dat daarin bestaat een groot aantal punten te dekken, ten einde van iedere font of zwakheid des vijauds partij te kunnen trekken. Men verwacht dat Victor Kmaiiml eene proclamatie tot de bevolkingen van Tyrol en Istrie zal rigten. U- voorstellen ter bemiddeling, die Zaturdag jl van Parijs naar Weeiien zijn gezonden, zijn aldaar aangekomen. Do Patrie beweert dat de Beijersche regering, ten einde ecue spoedige staking der vijandelijkheden tot stand te brengen, te Weenen in vreedzainen geest is opgetreden. De Patrie denkt dat de slappen van Beijeren niet zonder invloed zullen blijven op do besluiten van het Hol van Weenen. Met groote geestdrift en gejuich is de Keizerin te Nancy outvan§cn. Eene depêche iv den .Moniteur uit Nancy dd. l(i dezer meldt, at de Keizerin de gasthuizen bezoekt. 11. _L geniet even als de Kroonprins de beste gezondheid. Prinses Ilclena van Engeland en haar geniaal Prins Christiaan , die gisteren aan het Engelsche gezantschap ziju afgestapt, zullen een tien- of elftal dagen te Parijs vertoeven. Men zal zich herinneren dat de democraten onzes lande vroeger besloten aan Mev. Lincoln eene gouden medaille aan te bieden. Dat bewijs van hulde is thans gereed en zou op, onze Munt geslagen worden. De regering weigerde echter daartoe hare niagtiging te verlecuen, zoodat de matrijs naar Uenêvc heeft moeten verzonden worden. BREMEN, 10 Julij. Tabak: De omzot bestond uit 55 v. ord. bruin en kleurige Ohio en 120 v. goed ord. en lijn middel Kentucky. De voorraad inde eerste hand bedraagt thans 5185 v. Maryland, 1670 v. Virginy, 2470 v. Kentecky en 4514 v. Stelen.</p>
</text>
