<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: HENDRIGUS ANTONIUS JANSEN, Amsterdam, 18 Julij 1866. met __ (16943) WILLEMINA GIESKENS. Bevallen van een ZOOK, 0. DE VOOGT—VAN WIERINGEN. __ Mijdrecht, 16 Julij 1866. (16992) Heden overleed tot onze diepe droefheid onze hartelijk geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer JOHANNES BUNK Wz., in den ouderdom van 66 jaren. Uit aller naam, __A«sterdam, 14 Julij 1866. Mr. W. BUNK. (16821) Heden overleed plotseling in den ouderdom van Drie-en-Dertig Jaren mijn eenig Kind en veelbeminde Zoon CAREL WILHELM WREDE, aan de gevolgen eener beroerte. Ik verlies in hem al mijn steun en troost, hoep echt-er iv Gods wil te mogen berusten. Amsterdam, 15 Julij 1866. Wed. 11. M. WREDE. O eb. MESGER. De Affaire zal op denzel-J&apos;den voet u-orden voortgezet. (16957) »_ Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving zoo binnen, als builen de stad. Heden overleed de jongste onzer lievelingen FRANC/OTS ETIENNE GERARD; slechts negen ïu.tanden mogten wij ons in zijn bezit verheugen. LOUIS MEULMAN Gzx. JVmstekdam,_l6 Juüj [866. THERËSE MAY. (169891 Den|9deii Juüj overleed plotseling aan eene beroerte in den ouderdom van 55 jaren, mijn geliefde Echtgenoot do Heer HENRI ANTOINE JEAN AMIJA ESSER, Notaris, mij nalatende Tweo jonge Kinderen. L. J. VON MUHLEN. Amsterdam, 17 Juüj 1866. Wed. H. A. J. AMIJA ESSER. Eenige Kennisgeving. _JVegent buitenlandse/ie betrekkingen eerst heden geplaatst. (16910) Heden overleed na voorzien te zijn van de 11. Sacramenten der Stervenden, na eene korte doch hevige ongesteldheid, onze veel geliefde Moeder HENDRIKA VAN RHIJN, Wed. van Cornelis Remkes, in den ouderdom van 76 jaren. M. REMKES. Utkecut, 17 Julij 1866. (16983) Uit aller naam. Heden overleed plotseling, tot diepe droefheid van mij en mijne kinderen, mijn geliefde oudste Zoon MARTINUS, in den leeftijd van 33 jaren, nalatende eene Weduwe en twee jeugdige Kinderen. Schiedam, 14 Julij 1866. Wed. A.&apos;VAN DEN EELAART, &apos;_____ (16964) Geb.JLIMMEEMA NS. lieden overleed, na eene ongesteldheid van ruim vijf w)ken, voorzien van de HU. Sacramenten dr Stervenden, mijn geliefde Jongste Zoon TJIEODOKUS, in leven Leerlooijer alhier, in den ouderdom van dertig jaren. Wed. 1). JANSSEN. Zi.vexa\r, 16 .lulij 18*16. (16930) Heden trof mij de gevoeligste .slag des levens, daar het den Almagtijrcfi behaagde op bet onverwachts mijn zeer geliefden Echtgenoot den Wel Edelen Heer JOANNES ANTONIUS VAN DER VEN, Ridder der Orde vanden Ncdcrl, Leeuw, in den ouderdom van bijna 66 jaren, tot zich te roepen. Het verlies is groot en onherstelbaar, doch ik berust in Hem, aan wiens beschikking ik mij met licid onderwerp. \ i -ut (bij &apos;sllos(ii), Wed. .1. A. VAN DER VEN, 12 Julij 1866. Geb. VAN DEN EYNDEN. Ecnige Kennisgeving. (1690!)) Op het Buitenverblijf Marienhof te Bennïkom, gemeente Ede, provincie Gelderland, is overleden Mr. J. F. FEISSER, advokaat bij net. provinciaal Geregtshof in Gelderland. (IfciOO) Voor de deelneming, bij ons Huwelijk beloond, betuigen de ondergeteekenden bij deze lnnuen opregten dank. Amsterdam, Mr. 11. E. TOE LAER. 17 Julij 1866. A. M. E. TOE LAER, GIEIJE. Eenige Kennisgeving. (16971) Voor de vele blijken van belangstelling, bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzijdsche betrekkingen, onzen hartelijkén dank. Amsterdam, 18 Julij 1866. F. T. N. BIANCHI, Nzn. &apos; (16982) M. BIANCHI-ÜEOOGLEEVER. Ui Voor de vele blijken van belangstelling, bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wn onzen welineenenden dank. Amsterdam, 18 Juüj 1866. S. Bt OUDSOHANS, Heol en Vroedm. (16993) J. F. I). OUDSOHANS- BROEMEIEK. &apos; Voor de vele hartelijke bewijzen van belangstelling, ous betoond tóór en bij de voltrekking van ons Huwelijk, betuigen hiermede vriendelijk dank P. C. C. HANSEN. Amsterdam, 19 Juüj 1866. G. M. HANSI-&quot; (1^990) MEMWE. Voor de menigvuldige bewijzen ven deelneming bij het overlijden vau Mejufvrouw OIIAIiLOTTA MARIA FRIEDRICHS, betuigt do familie haren opregten dank. 19 Julij 1866. (16969)</p>
</text>
