<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>Per _i(JoEwDAM&apos; 5 Jumj- Tarwe: 132&gt; 133 © Hoogl. Kleefs. ƒ 300 Mo^l-DAM, 5 Junij. Garst: Verkocht 127/2 ffi Coursche ƒ 188 6/w. (jifi 9}/10-, Genever 15.50; Amst. proef ƒ16.75; Spoeling ƒO.lO. ..„^«BOliG, 5 Junij. N. Ruwarige Tarwe ƒ 10 a 10.75; n. roode _ .è» J_&apos; n&apos; Eoggc ƒ6.25 a 6.70 Haver ƒ 4 a 5, alles per mud; Kip.itO&amp;TK.. &apos; Eenden dito ƒ2.Bode 104 stuks; Boter 85 a 92 c.per ffi. e° de st &apos;5 JumJ&apos; e aanvoer was heden niet zeer belangrijk °ldo &quot;e. .mg meerendeels vast. Nieuwe Tarwe wederom 10c. hooger, Jorei, r^a&quot;ge. met driftiger. Rogge alleen aan consumptie meest als tot !Ó &quot;&apos;«kwelt tot vorige prijzen verkocht. Garst zeer gezocht en forten . Xernooging coulant te plaatsen. Dikke IL-iver vooral de ligte V°er tot ¦ Pr&apos;J3houdeud, zware met weinig vraag. Witte en zwarte Pr^hou_?e!.lg,a verhooging coulant opgeruimd. Paardeboonen goed „ J-)KVPNT--éade»Q .cm&amp; in omgegaan. Raapolie ƒ44. Lijnolie ƒ391/2. J l-Oö » , , &apos; 5 JunrJ- Heden waren de prijzen als volgt: Boter f &apos;-80 a .° per ffi; MJeren ƒ 2a2.50 de 100 stuks; Aardappelen per _ ¦ \rl W mud; Koehuiden 24 a 26 c.; Pinkenhuiden 30&quot; a 32 c. &apos;&apos;-&apos;n., t^ Kalfsvellen ƒ 1.50 a 2.50, Paardenhuiden ƒ 5 Hooi &gt; uka .8o- r,. EE¥&apos; 5 JuniJ- De marktprijzen waren heden: Rogge ƒ6.70 &gt;elei ö°?kweit ƒ 5.30 a 5.40; Boter per i/8 vat ƒl7 a 19.50; Aard, stuks. a 0-(i0 per 30 koP Kipp«n-Eijeren ƒ 1.90 a 2 per arwe&quot; et&apos; __ &quot;.&quot;&quot;Ö- Aan ,de graanmarkt was heden meer handel in £8-75 a .xl -.1&apos; *.. h&apos;,ogero Prijzen. Verhandeld roode Tarwe Xtt* Terkooht: ivl-,tov /r&apos;f ï 8.30ï belde ,I,et mooije partijen &quot;^ yp&apos;, ocht. Puik Noord-Brab antsche Boedweit . 6 20 en hooier »• Uito Oifraag voor Holland; jar. Noord-Brab Ee/ge ƒ650 6 !o rin8 n.i, uQ ƒ 5-90 a 6.10. Garst ƒ 5.75 a 6.25 bluft bii vnnrt.li, ? go» Nieuwe blanke zware Haver ƒ 4.ioV 4 25 vildt vek l°n&quot;t Weinl°°PrfS&apos;, Koolzaad ƒ1675 a 17.25, de voorrald gering! . .&apos;dg afSS aftrek. Zandaardappelen roode f 1,80 a-2; vinden mee_ {2.90 a . E,lei-Aardappelen lste kwal ƒ 3.50 a 4; Jannen dito ?an de u j-4°. alles per mud. Klaverzaad 24 a 26 c. heti/2 (D. Heden tt.ter i vor_-rmnrkt yeel omgegaan in puik Weggen- en Maten-Gras- eBgen o\a Holland en België met hoogere prijzen. D . oweu ger. te van ƒ 0.98 a 1; Jjlaten per stuk 60 a 62 c t door het schrale weder verwacht men weer rijzing in dit product; &lt; versche Kip-Eijeren per 100 stufs ƒ 3 a 3.50, worden duurder. In - den leteringschen dijk ziju Fransche kooplieden met uitmuntende . Rijpaarden gestald, die op morgen met den spoortrein van hier naar » Brussel worden heengevoerd. De landlieden in de environs hebben reeds de Boekweit gezaaid en daarbjj het schoonste weder waar- i genomen. I WOUDRICHEM, 5 Mei. Onze vissenerij is in de laatste dagen niet&apos; zeer belangrijk en is de vangst middelmatig. Heden: Zalm ƒ0.85 I a ƒ 0.95, Snoek en Baars 16 c, ruwe viseh 4 tot 7 c.,- per l/g ff Elft zoo goed als geëindigd, 55 c. per stuk. Vinten 5a6 c. per stuk &apos; Boter ƒ 0.85 per ©. Eijeren ƒ 2.60 per 100 stuks. Aardappelen ƒ 3.50 ! a 3.80 per mud. OOSTERHOUT, 3 Junij. Op onze beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe ƒ 8.55 a 9.70.; Rogge 1865 ƒ5.75 a 6.20; Boekweit /5.70a6.25; Haver ƒ3.75a4.50 het mud: Boter ƒ 0.84 a O 90 per fi.-, Eijeren ƒ2.75 a 3.25 dc 100 stuks. ANTWERPEN, 5 Junij. Granen zeer vast; Tarwe is voor behoefte gevraagd, roode Inlandsche betaald met f 1 O/s; Rogge gestemd tot njzing, Inl. gevraagd tot f 6% en gehouden op ƒ6 u/m ; Fransche werd ¦¦ betaald met/61% in entr. PARIJS, 5 Junij. Raapolie fr. 112.—, Julij fr. 98, 4 laatste maanden fr. 97, 4 eerste maanden van 1867 fr. 97. — Talk fr. 108.— 4 zomermaanden fr. 110, 4 laatste maanden fr. 114. LONDEN, 4 Junij. Suiker was heden met zeer weinig vraag, evenwel prijsh., uithoofde er niet veel aangeboden werd; eene lading Havana N°. l_i/3 is tot 23.3 voor eene naburige haven verkocht. — Koffij met meer vraag naar native tot iets lagere prijzen. Men heeft ca. 1200 b. verkocht: fijn ord. tot 61 a 61.6, fair ord. 58.6. — Rijst een weinig meer gevraagd; eenige partijen gepeld hebben tot de volle koersen nemers gevsnden voor export. Heden werden 2000 b. goed Necransie tot 10.3 afgedaan. — Hennep vaster; disponibele Petersb. rem werd heden met £ 31 betaald. — Zink lager; dispon. £ 19.15 a 19.17.6. — Schotsch IJzer 51.9. — Lijnolie 36.6. — Talk in loco 43 sh.l, Oct. en Dec. 46.6a46.9. BATAVIA, 28 April. Kuffij, Java niet ter markt, Padang zonder aanvoeren. — Suiker n°. 16 a ƒ 15.50 afgedaan. — Rijst lusteloos. lo kwal. te noteren ƒ 180 a 200, 2e kwal. ƒ 160 a 170, Carga . 135 a 140. — Indigo te Samarang a ƒ 4.60 voor prima kwaliteit atgedaan. — Arak J 95 nominaal. — Gom Damar ƒ 25 a 25 50. — Gom Elastiek f 105 a 112 n. kwal. besteed. — Notennm se aai f6O a &apos;¦ 65. — Sapanhout, Manilla ƒ 5 a 5.50, Java f 3 per picol afge- &apos; daan. — T,n: Eene veiling van 1000 picols Biliiton is geannonceerd tegen 7 Mei (NB. de afioop dezer veiling is in ons nommer van 5 Junij pr telegram gemeld), van Japansch Koper werden den 21sten April 1120 picols in staven in veiling verkocht tot ƒ 68.81 dooreen. — Invoer-Artikelen: Madapollams Holl. wit met kleine afdoeningen, prijzen vast, ongebleekte weinig vraag hier op de plaats, Ene. wit geschikte kwaliteiten gevraagd, ongebl. schaarseh. Holl. Shirtmgs zonder voorraad. Cambrics genieten steeds goede vraag Holl. Drills alhier niet gevraagd. Adr. Rood Katoen Holl. fabr. gevraagd. — Holl. Bladkoper gewild, Eng. zoer flaauw. — H isselkoers op Holland 6m. ƒ 103 J a 104. — Vrachten, Kaap Hoorn, bestemd naar Rotterdam a ƒ 37.50 voor Suiker, ƒ 42.50 voor Koffii en ƒ56 voor Tabak. J &apos; SOERABAYA,23 April. Invoer. Maddopollam* en Calicots, zoomede gebleekte en ongebleekte Shirtbigs, die zeer schaarseh zijn, genieten veel vraag. Het geloste gedeelte per Soerabaya Paeket is dezer dagen in vendutio opgeruimd. De betaalde prijzen in verband gebragt met den graad van beschadiging waren werkelijk hoog, zoodat men, hierop afgaande, ferme prijzen voor deze soorten mag verwachten bij nieuwe aanvoeren, zijnde de voorraad daarvan zeer gering; nogtans houden de koopers zich nu meer met de aanstaande veilingen van het restant der lading bezig en reflecteren minder op gezond goed. 6/4 Maauw ! geverwd Katoen steeds gevraagd en tot vorige cijfers verhandeld Ruwe Keper thans meer gezocht en voor goede soort met ƒ 16 betaald. Cambrics steeds met veel liefhebbers doch weinig ter plaats in goede kwaliteit. Rood geverwde Katoenen iets stiller wegens verkoopen in vendutie. Nagemaakte Batikgoedercn met weinig kooplust&apos; gewilde patronen, blaauwe en witte, blijven evenwel grif verkoopbaar&apos; Boter blijft overvoerd en wordt thans bij aanzienlijke partijen in vendutie geruimd, ten gevolge van de ramp aan de Soerabaya Pocket overkomen, waardoor particulieren zich goedkoop kunnen voorzien en het debiet der tweede hand zeer wordt beperkt. Valkenbier tot ƒ3O afgedaan en daartoe nog meer te plaatsen. Genever f\ 1 a 11 50 waard voor goede soort. Kaas en Hammen blijven schaarseh en coulant te plaatsen tot ferme prijzen. Provisien in &apos;ibtik zonder verandering en laag aangeboden. Gezoaten vleesch stil. Uitvoer: Arak aƒso op levering afgedaan, doch houden eenige Stokers op ƒ 55, en anderen zelfs op ƒ 60. Huiden tot vorige prijzen gezocht. Rotting in een doen. Rijst is thans van ƒ 170 tot ƒ2OO voor blanke en ƒ IZS a 130 voor Carga te koop. Van Suiker .. zijn afgedaan 10 m. pic. a ƒ.15.75 leverbaar tegen September alhier i en 12/ m. pic. voor ultimo Augustus te Patsaroean a ƒ 15 50; thans houdt mon op ƒl6. Koers op Neer/and van 103 pCt. a ƒ 103.75 met weinig papier Vrachten. Voor Tin werd ƒ 20 besteed. Suiker ƒ 40 en Tabak ƒ 56 afgedaan. PORT LOUIS, 6 Mei. Suiker zeer schaarseh; de enkele partijtjes die nog overig zijn, vinden grif aftrek in do prijzen van d. 4a5.25 n. kwal. — Wisselkoers 1 pCt. premie. CALCUTTA, 8 Mei. Indigo.- De oogst heeft allerwege een gunstig aanzien. — Rijst onveranderd. Alleen Ballamsoorten weder 6 as. hooger voor de ordinaire en geringe kwaliteiten. — Katoen flaauw, fair Ben- Êaal is gedaald op rs. 21 en middelsoorten op rs. 18 a 19.—Koers op onden 6/m. 2.11/2 a 2.1% — Vrachten zeer stil. BASSEIN, 27 April. Rijst. De prijzen zijn iets hooger, zoodat Loonzain niet lager dan rs. 180 kan genoteerd worden en Paddy zelfs rs. 90 opbragt, ofschoon de marktwaarde thans maar rs. 85 is voor zeilende partijen. Europesche Carga kwaliteit is rs. 160&apos; waard. In de behoefte voor uitvoer schijnt genoegzaam voorzien. RANGOON, 28 April. Rijst was gedurende eenige dagen flaauw in prijs, maar later werd de aanvoer minder, en daar de vraag zeer groot was, stegen de prijzen op rs. 100 voor Paddy- en rs. 175 a 180 voor Carga rijst. Eijst voor China geschikt, waarvoor weinig vraat. :is is rs 165 genoteerd. Er laden nog maar 38 schepen, te zamen 24,306 ton. De uitvoer sedert 1 Januarij bedroog 150,951 ton, tceen 172,736 m 1865, waarvan 69 353 naar _uropa tegen 32,884 in 1865 Vrachten flaauw; voor Rijst n. Europa £ 1.12.6 en n. HoncrW 30 c. per picol. ö 6 AKIJAB, 3 Mei. Rijst: De vraag was zeer matig, en daar de aanvoer ofschoon steeds klem, iets is toegenomen, zijn de prijzen weer flauwer op rs 65 a 67 per 100 mandjes zeilend., voo Ford kwai &amp;me 45 a5O ).Ct paddy, en rs. 81 aB3 voor beste kwal Voor 100 000 mandjes inde magazijnen voorhanden, werd rs. 80 oetaald en voor 60,000 mandjes rs. 70. Verzonden naar Europa sedert 1 J™,!ari. 85,986 ton tegen 67 059 in A . F&gt;. Vrachten?* De_£_ taHanffi tenger werd a £ 1.5/- naar Engeland en £ 1.12/6 naar het Continent voor Rijst bevracht, en de Arme Jenkinsn £ 1 12 6 open charter voor eene lading bestaande uit twee derdo paddy.</p>
</text>
