<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i riTvalë^Ya aeabTca. De REVALENTA wordt alhier door velen met het beste gevolg gebruikt. Zoo hoorde ik dezer dagen nog van drie gevallen. De Heer P. T. V. namelijk is door het gebruik van twee Bussen Revalenta, elk van 2 ff, genezen van zware Maagpiju, waarvo&quot; vergeefs verscheidene andere middelen beproefd waren geworden. _ De Dochter van den Wel-Edelen Heer H. is door de Revalenta van eene verzwakking der ingewanden hersteld. Voor het Kind van den Landbouwer P. waren slechts 2 kleine busjes Revalenta voldoende, om hetzelve van het zuur te genezcl&quot; waaraan het sedert geruimen tijd lijdende was. Nadere inlichtingen ben ik gaarne bereid mondeling te geven. t-tt,™ Leiden. (brct.) __. U. IUKKS. - De REVALENTA is eene voedzame, krachtige spijs en belooft leven en gezondheid aan alle lijders; niemand behoeft meer » zijne genezing te wanhopen. _, .. _..-_, . . . _ , _ . , •• «_, mv Het is zonder tegenspraak &quot;de eenvoudigste en minst kostbare wijze van genezing. Gezond, voedend en krachtgevend kan zrj alle «&quot;(. dere spijzen vervangen. Zij is voor kinderen en volwassenen als ontbijt zeer aan te bevelen. Zuigelingen kunnen er mede gevoed en g&gt;* f gebragt worden. Zieken kunnen geen boter diiiet houden dan zich bij de REVALENTA te bepalen. Zij kan op verschillende wijzen ze rnlS^JT^n&amp;,S_iWww^ l orten; de echte REVALENTA van de Heeren BARRY DU BARRY #¦ CO., 77 Be**9*&quot; &apos;street, Londen, wordt alleen verkoelt door tot, VERKOOPHUIS en deszelf* Depots, w™-™™, . _. mntrenOT&apos; • ! Men lette ér vooral op, dat ie. . . ;_, tui, waarborg der echtheid, met de. Handteekening _. VON WINDHEIM &amp;C °? VERROK : &apos;BmliS^ REVALENTA is : Kleine Bussen 8£/2 Cent, 1 ff ƒ2, 2 «rt.% sff ƒB, 12 ff ƒl6. - * J VEREiOOPniJIS en de bekende Depots. (13770) Knight, Bevan en Sturge&apos;s onderscheidt zich door onveranderde gelijkmatigheid, zoowel als door meerdere hydraulische *W! ,g &apos; schappen en bijzondere verhindingskracht, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkom1? ,&apos;CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dnbbele bijmenging van Zand, die van de &amp;cc andere merken. -_.i_._o» Onze CEMENTVATEN zijn allen van het Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. «OM_P_EI»» 1 te Rotterdam, en tevens bij de voornaamste Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. ii__L &apos; |&quot; London, 1866. HMt.lt 1. BBVIÏ &amp; STUHOE.</p>
</text>
