<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 6 Junij</title>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal op gis- 1 teren gehouden, is behalve hetgeen reeds in ons nommer van giste- : ren werd gemeld nog door den Voorzitter medegedeeld, dat door ! de afdeelingen tot voorzitters zijn benoemd, in de lste afdeeling de Heer Sassen van IJsselt, in de 2de afdeeling de Heer Messchert &apos;. van Vollenhoven, in de 3de afdeeling de Heer van Aylva van Pallandt en in de 4de afdeeling de Heer Oost Jordens. Tot ondervoorzitters: in de lste afdeeling de Heer Ta ets van Amerongen, in dc 2de afdeeling de Heer van Beeck Vollenhoven, in de 3de afdeeling de Heer van Eysinga en in de 4de afdeeling de Heer Boreel van Hogelanden. Vervolgens, dat door de afdeelingen benoemd zijn tot rapporteurs over de wetsontwerpen: I°. tot verleening aan W. E. Kimball van een naderen termijn tot vervulling der voorwaarden gesteld bij art. 0 der wet van 28 Julij 1850 (Stb. N . 44.) en 2°. tot naturalisatie van G. Rosenthal en 9 anderen, de Heeren: van Meeuwen, de Vos van Steenwijk, Hengst en Oremers. De commissie van rapporteurs is gereed met haar verslag over die wetsontwerpen. De Heer van Beeck Vollenhoven heeft rapport uitgebragt, namens de commissie, belast met het onderzoek van het adres van den Heer Jhr. Mr. J. K. J. de Jonge, benoemd tot adjunct-archivaris brj &apos;s rijks archief, die verzoekt die betrekking te gelijkertijd te mogen waarnemen met die van commies-griffier der kamer. De commissie heeft geen bezwaar tegen die gelijktijdige waarneming. Daartoe wordt besloten. Een kort woord over het Regeringsprogramma; — onze lezers herinneren zich dat wij zoodanig stuk hebben gewenscht, terwijl juist de Heer Groen van Prinsterer het ernstig ontraadde. De Regering stelt op den voorgrond, dat door velen begrippen zijn gevormd en door meerderen verbreid, die op dwalingen berusten, speciaal in zake van het lager onderwijs. Indien de meeste der heeren ministers vreemd waren aan het parlementaire leven, niemand zou het in de gedachte gekomen zijn, om zich vooraf aan gissingen te wagen nopens het te volgen regeringsbeleid, hetzij in liet algemeen, hetzij nopens speciale onderwerpen of splinterige vraagstmkken, waarmede het volk sedert eenige jaren wordt geagiteerd. Maar de Heeren Mijer, Schimmelpenninck, Heemskerk Az. en graaf v. Zuylen hebben allen eene langere of kortere parlementaire loopbaan achter zich. De twee eersten hebben jaren achtereen, zoowel op koloniaal als op binnenlandsch gebied, strijd gevoerd tegen de toepassing der vrijzinnige beginselen, ontegenzeggelijk in onze grondwet nedergelegd. Zij hebben gelijk de Heer Mijer of deel uitgemaakt van reactionaire ministerien, die voor de volksvertegenwoordiging zijnbezweken, of sedert hunne optreding als kamerleden, de eene in 1858, de ander in 1860 onafgebroken en rusteloos schier alles afgestemd wat den bijval der overgroote meerderheid van de beide Kamers der Staten-Generaal heeft verworven. Zij hebben zich aangesloten aan het bekende getal van 18 a2O opposanten quand même. De Heer Heemskerk Az., vroeger erkend liberaal, heeft zich kort na zijne eptreding bij de oppositie aangesloten, en zij hebben allen gezamenlijk eiken stap van vooruitgang op koloniaal gebied tegengewerkt, getuige hunne gezamenlijke afstemming van de begrooting van den minister Loudon, die in het oog ook van de meest gematigde liberalen den geleidelijken weg van bedaarde voorzigtige hervorming wenschte in te slaan. Waar na een allerhevigst koloniaal debat, waarbij deze minister de leden uitnoodigde om zich door hunne uit te brengen stem duidelijk te willen verklaren omtrent zijne geopenbaarde rigting, de HH. Mijer, Heemskerk en Schimmelpenninck zich scharen aan de zijde van het ultra behoudstelsel, dat toen reedsmet 51 tegen 20 stemmen werd afgekeurd, onder welke meerderheid zich alle nuances der liberalen rangschikten; waar deze drie tegenwoordige ministers stonden tegenover aldegematigde liberalen en naast de koloniale reactie bij uitnemendheid, — daar heeft de pers het regt om naar gelang van die sedert jaren aangenomen houding de beginselen af te meten, welke de nieuwe waardigheidsbekleders vertegenwoordigen. Komt daar nu nog; bij een ander lid der Kamer, onder anti-revolutionaire vlag gekozen, door den Heer Groen als geestverwant en erfgenaam begroet, door zijne houding in de Kamer het bewijs gevende van zijne neiging tot de anti-revolutionaire beginselen en van zijne adhaesie aan scnoolwet-agitatie _, dan vragen wij met vertrouwen, of het dan niet piigt en roeping is te spreken, in stede van te midden der verkiezingen en allerlei anti-revolutionair stemfeknoei, rustig af te wachten algemeene verklaringen of medeeelingen. leder heeft het regt om daar waar antecedenten, alle bovendien van nog versche dagteekening, bestaan, daaruit te redeneren. Wil men de antecedenten loslaten, des te beter. Het is juist op de mogelijkheid daarvan dat wij iv menig artikel over de verkiezingen gewezen hebben, toen wij nog met de eigen woorden van Groen herinnerden aan de hulp die de Heeren Myer, Schimmelpenninck en tot zekere hoogte __ook Heemskerk Azn„&quot; op grond van eenstemmigheid in de onderwijs-kwestie, van den Heer Groen en de anti-revolutionaire kiezers genoten hebben. Spoedig zal blijken hoe Ac Heer Groen zelf over het programma speciaal wat het onderwijs betreft, denkt. Wij voor ons willen gaarne erkennen, dat de anti-revolutionaire neigingen.die waren af te leiden uit de vroegere houding der meergenoemde ministers, althans van die voor koloniën j en financiën, veel van hare beteekenis hebben verloren. Dit staat namei lijk vast: de staatsschool blijft regel, de particuliere school uitzondering, j geene grondwetsherziening en misschien niet eens wetsherziening, wan| neer de gerezen bezwaren nopens de uitvoering met behoud der : wet kunnen worden uit den weg geruimd; het onderwijs geene partiji zaak, maar volkszaak en ook geene herziening van de wet op het&apos; 1 middelbaar onderwijs, gelijk de Heer Groen mede verlangd had. Van I die verklaring voor en namens al de ministers afgelegd, nemen wij i acte. Zij zullen ons evenwel niet verhinderen de conservatieve candidaten te blijven bestrijden, vooreerst uithoofde van hunne voortdurende houding ten aanzien van binnenland en koloniën, en ten andere, vermits zij met den Heer Groen in overleg tredende en door hem hunne benoeming verzekerd ziende, mits zij zich verklaren voor zijn onderwijs-programma, natuurlijk ook gebonden zijn om in die rigting voort te gaan en de voorstellen, die hij nu bij zijne intrede in de Kamer zeer zeker zelf zal doen, te ondersteunen. Wij hebben dit kort voorloopig woord willen zeggen over een der hoofdpunten van de mededeelingen der Regering, hetwelk in naauw verband staat met de verkiezingen en de verkiezingsleuzen zoomede met onze polemiek. Wij behouden ons voor ook op de andere deelen van het programma terug te komen. Eene opmerking slechts: Noch de anti-revolutionairen , noch de koloniale oudgasten kunnen dit programma onderschrijven. Ofschoon wij het regt hebben de practische toepassing daarvan af te wachten, alvorens wij vertrouwen schenken, merken wij op, dat en anti-revolutionairen èn oudgasten, gekozen wordende, opposanten moeten worden. Ziedaar weder de kracht der liberale beginselen, die steeds dieper en dieper wortel schieten!</p>
	<p>De vergadering, Dingsdag-avond door de kiesvereeniging Burger-piigt gehouden, werd door een honderdtal van hare leden bijgewoond. Het geheele aantal leden bedraagt thans 170. Twee punten verdienen uit het dien avond voorgevallene vooral de aandacht. Even als in do vorige bijeenkomst, heeft ook nu weder de vereeniging bij het stellen van hare candidaten, de zaak van het onderwijs op den voorgrond geplaatst. Zij heeft zeer duidelijk als hare stellige verwachting uitgesproken, dat haar candidaat voor den gemeenteraad, indien de kiezers hem tot lid van den raad benoemen, niet rusten zal voor dat ook in deze gemeente &apos;s rijks wetten op het onderwijs eerlijk wolden uitgevoerd en niet zal terugdeinzen voor het doen afschaffen van gemeente-verordeningen, welke in strijd zijn met eene loijale toepassing dier algemeene wetten. De vereeniging heeft daarop met bijna algemeene stemmen den Heer vau der Toorn, schoolopziener en arrondissements-ijker, tot haren candidaat voor den gemeenteraad geproclameerd , //als een man, die den toestand van het onderwijs hier ter stede door en door kent.&quot; Ook bij het verkiezen van candidaten voor de Tweede Kamer heeft de vereeniging haar vertrouwen uitgesproken, dat hare candidaten, bij eventuele benoeming, alle pogingen, die de strekking hebben om het staats-onderwijs afbreuk te doen, zullen te keer gaan. In deze verwachting heeft de zeer groote meerderheid der 83 stembevoegde leden de aftredende leden der Kamer tot candidaten gesteld. Voor men tot het stellen van deze candidatuur overging kwam de kwestie ter sprake of de leden der vereeniging, die alleen kiezers zijn voor den gemeenteraad, ook aan het benoemen van candidaten voor de Tweede Kamer deel kunnen nemen. Vrij eenstemmig erkende de vergadering, dat men geen burger van den staat het regt kan ontzeggen op het noemen en aanbevelen van in zijn oog geschikte volksvertegenwoordigers. Maar de denkbeelden liepen uiteen over de kwestie of de vereeniging, eene vereeniging van kiesgeregtigden voor den raad, al hare leden kon laten meestemmen bij het henoemen van hare candidaten voor de Tweede Kamer. Dat ieder het regt toekomt en de bevoegdheid heeft om over deze candidaten mede te discussieren, werd door niemand bestreden. Doch op voorstel van den voorzitter en met goedkeuring der vergadering, onthielden zich van de stemming van candidaten voor de Tweede Kamer de 16 of 17 aanwezige leden, die alleen kiesgeregtigden zijn voor den stedelijkenraad. De Heer Farncombe Sanders heeft verzocht bij de verkiezing van een lid der Tweede Kamer in het kiesdistrict Utrecht niet in aanmerking te komen. Door de kiezersvereeniging Fivelingoin het kiesdistrict Groningen zijn voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal aanbevolen als eerste candidaat de Heer J. P. Zijlker, aftredend lid; tot tweede candidaat de Heer Mr. E. van Loon; door de kiezersvereeniging bij het Waar de Heer J. P. Zijlker; door de kiezersvereeniging Zuidhom de Heer G Reinders, aftredend lid. Ook wordt door eenige kiezers uit het kiesdistrict Appingeoam de aandacht gevestigd op den orthodoxconservatieven hoogleeraar Mr. B. J. Gratama te Groningen. Naar men verneemt zal Mr. P. P. van Bosse te Zierikzee tot candidaat worden gesteld voor het lidmaatschap der Tweede Kamer. In het kiesdistrict Tilburg wordt voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-üeneraal aanbevolen: Mr. L. WT C. Keuchenius. Men gelooft echter niet dat deze candidaat eenige kans tot welslagen heeft, aangezien het aftredend lid Mr. F. J. Jespers, in het geheele district als candidaat is gesteld. Bij kon. besluit van 16 Mei 1866, N°. 90 (opgenomen in de Staats- Courant van heden) zijn op het verzoek van den Heer Mr. A. R. Falck en zes anderen, allen wonende te Utrecht, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot aanbouw en aankoop van woningen voor minvermogenden der Nedcrduitsch- Hervormde gemeente te Utrecht, en die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. Z. M. heeft eervol ontslagen op hun verzoek onder dankbetuiging voor, hunne langdurige en goede diensten; Mr. B. J. Muller, majoor bij de dd. schuterü te Amsterdam, met vergunning om de uniform der schutterij en de aan dien rang verbonden onderscheidingsteekenen te blijven dragen ; en H. D. Gildemeester Buse , maj.-cowmand. der dd. schutterij te Haarlem. — Bevorderd tot officieren van gez.: 3de kl. bij de zeemagt C. H. Schröder, met ingang van 1 dezer, idem 2de klasse, met bepaling dat hij zal rang nemen tusschen de officieren vzn gez. 2de kl. J. J. Borst en W. H. V\ isseher van Aalst. — Eervol ontheven den kapt. t. z. P. A. Matthijsen van de betrekking van directeur en commandant der marine te Hellevoetsluis, onder dankbetuiging voor de bewezen diensten, en die betrekking opgedragen aan den kapt. t. z. H. Kernper. Van wege den minister van binnenl. zaken wordt ter kennis van de belanggebbenden gebragt, dat de examens ter verkrijging van acten van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs voor het jaar 1866 zullen worden afgenomen tegen het einde van de maand Julij e. k. Zij, die, zoodanig examen wenschen af te leggen, worden verzocht zich vóór 1 Julij 1886 schriftelijk aan te melden aan het departement van binnenl. zaken, en daarbij naauwkeurig op te geven tot welk examen zij verlangen te worden toegelaten, met aanwijzing van letter en nommer der programma&apos;s, vastgesteld bij het koninklijk besluit van 2 Febr. 1864 (Staatsblad N°. B).&apos; De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N . 134) en op art. 3 van het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3), gezien zijne beschikkingen van 31 Mei en 4 Junij 1866, heeft met wijzignx» van bovengenoemde beschikkingen, art. 1 van het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad -N°. 134) niet langer van toepassing verklaard op de gemeenten Noordwijkerhout en Yrijenban. De minister van marine heeft ter kennis gebragt van de belanghebbenden , dat het examen der adspiranten voor de betrekking van adelborst der 3de kl. bij het kon..instituut voor de marine te Willemsoord zal aanvangen op den 25sten dezer maand te &apos;s Gravenhage. De juiste dag en het uur, waarop de adspiranten zich achtereenvoli gens aan het locaal van het departement van marine moeten bevinden , zullen aan ieder der belanghebbenden nader worden kenbaar gemaakt. Naar aanleiding van Zr. Ms. besluit van 4 dezer , N°. 40, wordt het bevel over het met 16 Junij a. s. in dienst te stellen schroef&apos; stoomschip Willem opgedragen aan den kapt.-luit. ter zee F. L. Geer. ling, in stede van aan den kapt. ter zee G. Royer, die door ongesteldheid verhinderd is dat bevel op zich te nemen. (Staats-Ct.) Bij eon dezer dagen door Z. M. den Koning genomen besluit is , o. a. bepaald: ,____..,.._ i Dat de kraag van den korten jas der hoofd-officieren bij de inf. in r zijne geheele lengte met goud galon moet belegd zijn. Dat de halssnoer voor de hoofd-oifacieren bij de inf., kaval. en art. i steeds moeten, en door de andere officieren in dagelijksche tenue, doek ; buiten dienst kunnen gedragen worden. i De Minister van Oorlog heeft bij algemeene order voor het le_rer : zijne tevredenheid betuigd aan den generaal-majoor Drijfhout van . Hooff eu den kapt den Beer Poortugael, voor de uitmuXde wtize i waarop zij -ich gekweten hebben van hunnen pligt tiidens; zif werk zaam waren aan de bureaux van het departement v_nÏÏnfJ . De 2de luit. kwartierm. D. J. A. HumlneS van he? /lett. lste I ï_f At&quot; __nmCTf miTU te Zwolle&apos; is in rang overgepla^tet bq i het 3de bat. van genoemd regement te Arnhem.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandscheßank, op 4 Junij 1866, des avonds. Disconto-reken. / 56,351,540.87 Va Kapitaal .ƒ 16,000,000 — Beleen.-reken. * 28,437,549.— Resemfonds....« 2,835,353.65 Muntenmuntm. _ 75,097,560.54 Bankb. in omloop »106,181,555 — Belegd reservef. - 2,574,000.— Bank-ass. in oml. * 4,887.221/2 Geb. en meubelen* 200,889.52 Rek.-et.-saldo&apos;s. * 36,602,244.521/ g Diverse rekening.*- 66,261.46 i/g Diverse rekening. * 1,103,761.— ƒ162,727,801.40 ƒ162,727.801.40 Surplus specie-reserve ƒ 18,000,000, voorraad billetten f 45,000,000 (op 28 Mei ƒ18,300,000 en ƒ45,700,000). Sedert de vorige opgave (28 Mei) zijn vermeerderd: gebouwen en meubelen met ƒ 40.84; bank-assignaten in omloop ƒ 4,747.22; rekening-courant saldo&apos;s ƒ 1,387,679.251/2; diverse rekeningen in debet met f 83,108.35. Verminderd: disconto-rekening met ƒ 1,253,718.71 Va &gt; belceningïekenin^ metf_ 182,796; munt en munt-materiaal met ƒ1,560,162.071/2; bankbiljetten in omloop ƒ 4,520,745; diverse rekeningen in credit met ƒ 48,574.22.</p>
</text>
