<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 6 Junij.</title>
	<p>Ter beurse van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram nit Liverpool, dd. 6 Junij. Éaioen: Stille markt,&apos; de prijzen zijn eer ten gunste van de koopers. Afgedaan 8000 b.</p>
	<p>Afi.b£ der heden gehouden veilingen van TABAK. .c veiling • 604 p. Java WGJ, 2 kav. verk. tot 31 a 53 c.; 5 dito opgeh. tot 23 a 45 c; de overige niet geveild. 2e veiling: 2116 p. Java Tanawangie P. Ai Malang niet geveild. 3e veiling: 1973 p. Java, diverse merken: 1 kav. verk. a 491/2 c.; 2 dito opgeh. tot 39 a 41 c.; de overige niet geveild. 4e veiling: 642 p. Java PA/SV: 3 kav. verk. tot 12% a 30% c.; 5 kav. opgeh. tot 12 a 45 c.; de overige niet geveild. 5e veiling: 1821 p. Java DMvO niet geveild. 6e veiling: 1186 p. Java KL/HBvH, 3 kav. verk. tot 17Va a2l c., 6 kav. opgeh. tot 14% a 18 c., 4 kav. niet geveild; merk B Sen C Kedirie, 11 kav. verk. tot 10% a 19% c., 5 kav. opgeh. a 13 c., 3 kav. niet geveild. 7e veiling: 827 p. Java, 3 kav. verk. tot 21% a 27% c.; 10 kav. opgeh. tot 16 a 50 c.. de overige niet geveild., 8e veiling: 1988 p. Java: MS/M. 5 kav. verk. tot 12a 17c; 10ka v opgeh. tot 131/2 al 4 c.; 2 kav. niet f evild; merk MS/K: 19 kav. Verk. tot 10 al 3 c.; 7 kav. opgeh. tot 9Vjj al 5 c.; merk Malang: 3 kav. verk. tot 14 a 17% c. en 4 kav. opgeh. a 14 c.; merk KDR: 2 kav. verk. tot 14 al 5 c. en 1 kav. 0p»... a 13% c.; merk MS/M, 2 kav. opgeh. tot 12% a 13 c. Se veiling, 430 p. Java, merk MDnG, 6 kav. ver1-, tot 141/3 a 35 c, 8 kav, opgeh. tot 15 a5O c; merk AT, 2 kav. verk. tot 291/2 a 40% c, 5 kav. opgeh. tot 27 a 46 c; merk.Klakah, 3 kav. verk. tot 27 a 51 c.; Inerk DP, I kav. verk. a 19 c. 10e veiling: 151 eer. Havana, 6kav. verk. t0t42% a 72% c. en 13kav. opgeh. tot 25 a 102 c. 11e veiling: 245 eer. Havana, 4 kav. verk. tot 26a38% cen2l kav. opgeh. tot 28 a 50 c.</p>
	<p>De prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ4O a6O; 2de kwal. ƒ3O a 50; 3de kwal. ƒ2O a4o;^chapcn ƒ 28 a 36; Varkens 54 a 58 c.</p>
</text>
