<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TM lIUUK. In een Toehuis op den Binnen-Amstel wordt voor een bejaard Heer aangeboden Twee net Gemeubeleerde KAMERS, met huisselijk verkeer. Hierop reflecterende , gelieve men zich met franco brieven . onder lett. H. Z., te adresseren bij den Roekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat. Z 841. (13702) Attentie s. v. p. Een fatsoenlijk Huisvader, P. G., meer dan 20 jaren bij de Administratie der Stedelijke Accijnsen werkzaam geweest en door de opheffing Eervol ontslagen, wenscht eenige bezigheden te vinden op een Kantoor, hetzij voor Schrijf- of Loopwerk, enz. Hierop reflecterenden gelieven franco brieven in te zenden, onder lett. G. E. S., Bureau Handelsblad. (13700) BRÜSSELSGHE AARDE ontvangen eene GROOTE LADING en verkrijgbaar ten allen tijde. Daar de ondergeteekende ondervonden heeft, dat er vele Fabrieken en Smids, Gieterijen en vorzendingen van Brusselsche aarde bestaan, beleoft hij eene civiele en prompte bediening te ereven. (13693) B. APPEL, Rapenburgerstr., N&quot;. 520, te Amsterdam. UIT DE HAND TE KOOP: Een Roijaal, sedert weinige jaren geheel nieuw gebouwd lIEERENHUIS, liggende te Boxmeer, provincie Noord-Brabant, met verscheidene Kamers , Keuken , groote Kelders , Koetshuis, Stalling en Tuin. Desverkiezende een TUIN daarachter_ liggende, groot ongeveer één en een halve Morgen. Nadere informatien bij den Eigenaar Dr. F. J. H. SORMANI. (13691) Wordt ter overname aangeboden niet don treheelen daartoe belrekkelijken lIVBOË-DEIIi s HET ZEER fIUHSHG EH DRUK BEUKTE EIHDHOfEISGH lOFFIJHÜIS, te &apos;s Mier log enh os ei*, Qp welks bovenzaal de&apos; beroemde Liedertafel OEFENING EN UITSPANNING sedert tal van jaren hare REPETITIEN en ZONDAGS-MAÏINÉES houdt. Des verkiezende kan een gedeelte van den Koopprijs op het Huis gevestigd blijven. Te bevragen bij de Eigenares Mej. de Wed. M. LANDHEER, te &apos;s Hertogenbosch, brieven franco. (13438) ¦II II II —^—&quot;—^-W-gf—B^lO—_——-_-_i---------l— sr-~a_i_^_&quot;-Ti--&apos;~&apos; .&apos;&apos;&apos;u.,* 11Vllf_R___&apos;__-_&quot;_TC_KB Maagpijnen, Bleeki2iills__lH_f^H-ï_k__l 11)111 al &quot;icht&apos;Wittevloed&apos;°. QpM &quot;T _f &quot; stopping der Maands.onden, Lendenziekte, onfeilbaar genezen door de ijzerachtige Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 18S5. f. 1 SO c. de doos. • grond genezen door de Purgerende Chocolade van Colnie . alleeu gerecommandeerd door de eerste artsen van Frankrijk. F. O 65 de doos. legen de ziekten, die vormen voortbrengen, en die too gevaarlijk ?T &apos; voor damen en kinderen zijn de flacon. F. 1 28 c. J§ Hoofd-dipót .an alle drie soorten van Chocolade in de apotheek ® &apos; van celmet, ii, rue Neuve-St-Merry, te Parijs. — M. Cloaa, Bang, w 2/4-11, te Rotterdam Uloth zeedijk, 188, te AmtUrdam, en Reatot , te&apos;s Gravenhaje. &apos;jyyi TE ROTTERDAM LIGT IN LADING jgijNAAR BATAVIA EN SAMARANG, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, het Snelz. CLIPPERSCHIP PHILIPS VAH HABNIX, groot 1516 TONNEN, Kapitein I, _?. VAN RUYVEN. De bekende Inrigting van het Schip doet alle aanbeveling overbodig znn. Het Schip zal eenen geëxamineerden Doctor varen, benevens eene melkgevende Koe. Adres de Reeders VAN ZEULEN &amp; DECKER en do Cargadoors WAMBERSIE &amp; Zoos. en P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam. HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te _Hage. (6251)</p>
</text>
