<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De bekende en onbekende Schuldeischers in de onder het voorresrt van boedelbeschrijving aanvaarde boedels van wijlen°lSAAC ELEAZER BOAS, Winkelier en ANNETTE WOLFF. in leven echtelieden, gewoond hebbende binnen deze stad, in de Kalverstraat over de Kapelst-eeg en aldaar onlangs overleden, worden verzocht van af Maandag 20 Januarij tot Vrijdag 24 Januarij e.k., des voormiddags van 10 tot 12 ure, inzage te nemen van de rekening en verantwoording wegens het beheer in die boedels gehouden, ten Kantore van de Notarissen MULDER en KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland, te Amsterdam. Znllende, Indien er geen verzet plaats heeft, tot uitbetaling hunner schuldvorderingen worden overgegaan, voor Êöoverre het saldo der boedels zal strekken. (385) 0. N. DORPER, F.&quot;c. CHRISSTOFFELS, H. BOEKHOÖRN en L. VAN BAKEL Jr„ Makelaars, zullen op Maandag 20 Jauuarij 1863, des avonds na zes ure, in net Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen : N°. 1. Een WINRELRLTJ* en ERVE, in de Lange Niezel, M 386; NJ. 2. Een HUIS, Open plaats en Erve, op de Leidschegracht bij de Baangracht, JJ 53. — N°. 3. Een BUIS , met boyenwoningen, Open plaats en daarachter gelegen Erf, op de Lauriergracht bij de Baangracht; te zien Dingsdags en Donderdags van I—3 ure. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór &apos;en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van de Notarissen MULDER en KANNE. (397) 1 lEI AANSTAANDE &apos;IE HLUR, in Hees bij Nijmegen: Het welingerigte HUIS met TUIS, STAD- en LANDZIGT genaamd. Te bevragen bij den bewoner H. A. TERMIJTËLEN, gepens. Luit.-Kolonel. (381) ASSOCIATIE M COMMANDITE. Men vraagt in eene zeer winstgevende Expeditie-Zaak, die eerstdaag eene belangrijke uitbreiding te wachten staat en alsdan nog grootere winsten zal opleveren, eenen Commanditairen COMPAGSOS, die ƒ 20.000 kan aanbrengen. Dit kapitaal behoeft echter niet dadelijk gestort, maar alleen beschikbaar gesteld te worden, naarmate de behoeften der zaak zulks zullen vorderen. Reflecterenden adresseren zich, onder het motto COMMANDITE, met franco brieven bij den Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN , op den Singel, te Amsterdam. (338) ZIEKTEN, WVKïaiICVW BEOERF VAS BET BLOED, IS^lg^ HUIDUITSLAG. VL^tf llYlitjf^k-t Spoedige genezing en in het jNjj* *!Jjj^geheiro van primitieve of eon- stitutionnele ziekten der beide BISCUITSIDÉPÜRATIFS Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de active beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen , waar zij den wortel van het kwaad weghemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecme, geauthoriseerd door de Regering en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernsti^en aard, van ¦welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken In het aangezigt, enz. — te Parijs Rue Pernelle NB. 13. Consultatien gratis met gefrankeerde brieven. (555) HOOID-DEPOT VOOR \EUEBL_i\D: Bij de HH. H.H. ULUTH, Apoth. Zeedijk, te DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. E. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; V. D. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam ; GROOTENDORST , te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergeu-op-Zoom; GASILLE, te Zierikzee ; J. S. LEEK, te Groningen; BERGHUIS &amp;v. D. MOER, te Deventer; STELLINGWEREE BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN . te Wormerveer. Brieven Eranco.</p>
</text>
