<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENBAND. Engelsche post. LONDEN, Zaturdag 4 Januarij.</title>
	<p>De onlangs afgetreden lord mayor Sir T. Gabriel vertrekt eerstdaags naai- Egypte, op uitnoodiging van den Onder- Koning. — De Daily Telegraph geeft aan het gouvernement in overweging, om toch niet alle betrekkingen met Mexico zoo afgebroken te houden als thans het geval is. — De Working Men&apos;s Conservation Association heeft voorgesteld anti-fenianistische demonstratien te houden. De Times raadt dit af: vooreerst acht het blad dit overbodig en ten tweede gelooft het, dat daardoor noodeloos verbittering tegen de leren verwekt wordt; terwijl het blad zeer sterk doet uitkomen, dat er een groot onderscheid is tussehen fenians en leren, zelfs zulke leren, die misschien gewoon zijn tegen het gouvernement hevig uit te varen en den mond vol hebben van de onafhankelijkheid van lerland, zonder dat zij daarom nog gerekend kunnen worden medepligtig te zijn aan de daden der opstandelingen. —Op het telegraphische berigt, dat de fenians voornemens waren het spoorweg-station te Shrewsbury te vernielen, hebben de autoriteiten maatregelen getroffen, om de militaire magt aldaar te versterken en het gebouw bij nacht te doen bewaken. Men heeft dan ook verder niets van een aanval vernomen.</p>
	<p>— In het zuiden van lerland nemen de autoriteiten krachtige maatregelen van voorzorg, voor het geval dat onder de fenians aldaar eene algemeene beweging mogt uitbreken, Lord Strathnairn, opperbevelhebber der lersche troepen, heeft zich naar Cork begeven, alwaar de bezetting aanmerkelijk is versterkt. Te Queenstown bestond zeer veel vrees voor de voldoende veiligheid der aldaar aanwezige oorlogschepen. Aan boord daarvan wordt dan ook_ streng gewaakt, terwijl zij dag en nacht met de forten signalen wisselen. Bovendien kruisen in de haven gestadig booten met gewapende magt heen &apos;en weer, en daar men bij ondervindig weet, dat er inzonderheid wordt geloerd op de voorraden buskruid, die langs de kust op verschillende punten worden gedeponeerd, heeft mea die thans van daar verwijderd. Ook op de Shannon, in de haven van Limmerick, wordt eene buitengewone waakzaamheid aan den dag gelegd, zelfs dan wanneer alles volkomen rustig schijnt en zich nergens eenig kenteeken van onraad voordoet.</p>
	<p>— De New-York Herald bevat een berigt uit Havanna, dd. 20 Dcc, meldende, dat Tortugas (niet Tortola) door de zee is verzwolgen.</p>
</text>
