<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 6 Jan. Het schip Bilderdijk, kapt. A. Viütor, van Amsterdam naar Batavia, is in het Groot Noord-Hollandsche Kanaal bij Alkmaar ingevroren. — Te Heppens is biunengeloopen op 24 Dec. Helene, kapt. P. Alberts, van Makkum; op 30 Dec. Margaretha Agatha, kapt. P. H. Speelman, van Amersfoort, beide naar Hamburg, en 5 Gezusters, kapt. P. W. de Vries, van Amsterdam naar Bremen.</p>
	<p>— Volgens brief van kapt. H. R. Veldhuis, voerende het schip Phenix, van Petersburg naar Londen, was hij den lsten Jan. nog te Elseneur liggende, en zou aldaar overwinteren, zijnde reeds eene week te voren, na de geledene schade hersteld te zijn en de lading weder to hebben ingenomen , door stormweder verhinderd de reis voort te zetten. De roparatiekosten hadden ongeveer £760 bedragen, waarvoor de kapitein bodemarij genomen had. BEIELLE, 4 Jan. Het achter Oostvoorne gestrande schoenerschlp Jane Simpson is heden, met den geborgen inventaris, verkocht voor ƒ 2764. Men heeft) alle hoop het schip van het strand af te brengen. PENZANCE, .S.Tan. Do&apos; Maclitilda en Simonotta , van de Congorivier naar Kottci-dam, is alhier voor anker gaan liggen , met verlies vau voortopmast, groot bovenbramstenc, anker, stuurboord, verschansing, enz., door aanzeiling in den nacht van 30 Dec. bij Kaap Lezarl met een vreemde schoener; een man vau het scheepsvolk is aan boord van de Maclitilda Simonetta. Men denkt dat het een Spanjaard of Portugees is. HULL, 2 Jan. De stoomboot Smyrna, welke door de stoomboot Waterloo naar Brouwershaven was opgebragt, is tegen een borgtogt van de reeders a £ 30.0 X), weder Vrijgelaten en door de stoomboot Paeific hier binneugebragt. BATAVIA, 29 Nov. Het Ned. schip CatharinaElisabeth, kapt. Krukkenberg, met eene volle lading van Soerabaya naar Nederland bestemd, is bij Duifjes Eiland bij Straat Bali gestrand. De gouv. schoener Hertog Bernard is derwaarts ter adsistentie vertrokken. — Het Ned. schip Q.uintet is den lSdcn dezer op vendutle verkocht voor/ 11,000; de inventaris bragt op ƒ7001.75. Koopers de firma P. Landberg &amp; Zoon.</p>
</text>
