<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING OM HULP. De mislukking van den Graanoogst in het noordelijk gedeelte van Rusland heeft In het Gouvernement Archangel een NOOB doen ontstaan, die een groot gedeelte der bevolking met geheelen ondergang bedreigt. Het Gouvernement en Particulieren doen al het mogelijke, maar de nood is te groot en het noodzakelijke voedsel moet van te verre verwijderde plaatssn worden aangevoerd, dan dat het zonder hulp uit den vreemde mogelijk ware, het grootste gedeelte voornamelijk der landelijke bevolking voor den hongerdood te bewaren. De Ondergeteekenden veroorloven zich daarom, door hunne vrienden te Archangel aangezocht, een BEROEP op de alom bekende Nederlandsche liefdadigheid te doen; zij ontveinzen zich niet, dat het bij de ook in ons land heerschende duurte der eerste levensbehoeften veel is gewaagd, ook nog voor den vreemde te vragen, maar zij hopen geen vergeetsch beroep te doen, met het oog op de aloude relatien tusschen ons land en de noodlijdende streken, en op de omstandigheid, dat zonder de hulpbronnen van andere gedeelten des Russischen Rijks de nood alhier en in omliggende landen thans welligt eveneens ten hoogste zoude zijn geklommen. Zij zullen ook de kleinste gift dankbaar aannemen en onder opgaaf in de dagbladen naar Archangel opzenden, alwaar men dezelve uitsluitend voor den toevoer van Roggemeel wil bezigen. Amsteedam, SCHAAF &amp; SUUR. 4 Januarij 1868. C. A. SCHAEZLER. P. U. JANSSEN. S. WOLFF. (439) G. FIKENSCHER. Door cle Ondergeteekenden is in dank ontvangen voorde 31 WEDUWEN EN &apos;WEEZEN, der Terschellinger Loodsboot N°. 4: VanJ.A.K. ƒ2O; J.M. ƒ 5; een Dienstbode ƒ 1; G.V. ƒ2.50; J.H.N, ƒ1; L.C. ƒ1; F. A. O. ƒ 1.50; C.&amp;T^6; G.W.fl; K.Ï./3;T.Ü.H./5; M.H^l; C.H. ƒ1; N. M. ƒ2; een Dienstbode 50 Ct.; G.H.ƒ 10; H.F.M.&amp;Zn. { W&apos; f iVl&apos;&apos; &amp;?/l&quot;? D.W.M, ƒ 2;&apos; J.W.N, ƒ 2.50; J. W. f 1 D. b. 50 Ct.; W. A. K. ƒ 2 50- K K f 1 ¦ A H ƒ2.50; Mevr. B. ƒ3; H.F.M, ƒl, Ar &gt;%V.H ƒf- B.&amp;C0. ƒ3; N.N. ƒ 1; F.J.y 1; J.Q.fl; Ï.T.F/.; G.P.ƒ2.50; N.T. ƒ2.50; H.J.K. ƒ 2 50; A.F.R. ƒl. Te zamen ƒ 126.50. J. A. KLIJN, Amstekdam, O. Z. Voorburgwal, M 246. 30 December 1867. (357)</p>
</text>
