<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 4 Jan. (Part.Corr.) De commissie van het Wetgevend Ligchaam voor het wetsontwerp op de reorganisatie van het leger was gisteren den geheelen dag en ook heden ochtend vergaderd, om te beraadslagen over de aan haar teruggezonden paragrafen en de aan haar oordeel onderworpen amendementen. Daar de regering de commissie steeds tot spoed aanzet, verwacht men dat laatstgenoemde reeds heden met haar verslag zal gereed zijn en de beraadslaging In het Wetgevend Ligchaam voortgang zal kunnen hebben. Reeds vóór eenigen tijd heb ik u medegedeeld, dat in brieven, alhier uit Italie ontvangen, wordt gesproken van de waarschijnlijkheid, zoo niet van de zekerheid eener alliantie tusschen Frankrijk en Italie. Op den deswege door mij met alle bescheidenheid geopperden twijfel, wordt mij het volgende geantwoord-. « ... Wees verzekerd, dat — vrijwillig of gedwongen — Italie weldra de bondgenoot van Frankrijk zal worden. De meerderheid der bevolking is, wel is waar, daartegen, maar de Koning wil het en deze is thans meester van den toestand. Ook de z&apos;consorteria,&quot; welke hier nog veel invloed heeft, is van gevoelen, dat, bij een eventuelen Europeschen oorlog, Italie evenmin onzijdig kan blijven als de bondgenoot- worden van Pruisen en Rusland. Indien het verbond niet reeds gesloten en geteekend is, dan is dit in elk geval kort op handen. Eene andere vraag is, tot welken prijs dit verbond tot stand komt en noe het m praktijk zal worden gebragt.&quot; Het is natuurl«f,„a„ ik de verantwoordelijkheid van éen en ander aan mijnen beSf Cl&apos;™ wijlen zekeren Heer Matlmn de Laverffi onlangs hier overleden, ia esp veiwek vaa ds tteeiWfligM verzegeld. De overledene was te Parijs agent der Italiaansche regering en men vermoedt, dat zich onder de door hem nagelaten papieren zekere kwitantien bevinden, welke den Heeren Crampon en Kervéguen zeer te stade zouden komen, maar welke de Italiaansche en Fransche kabinetten geheim willen houden, omdat zij verder schandaal willen vermijden, of welligt omdat zij deze &quot;bewijsstukken&quot; voor eene andere gelegenheid willen bewaren. De berigten uit de groote industriële steden van Frankrijk luiden treurig. De bekende groote fabriekant (teven 3 afgevaardigde) Pouyer Quertier te Rouaan, die vóór het handelsverdrag met Engeland dag en nacht 6000 werklieden in dienst had en reeds vóór eenigen tijd den arbeid op vier dagen per week moest verminderen, zal, naar men zegt, genoodzaakt zijn den arbeid geheel te staken. Elbeuf verloor in het jaar 1866 vier en in het jaar 1867 zeven millioen en het verlies van Roubaix, sedert het sluiten van het handelsverdrag, wordt op 200 millioen frs. geschat.</p>
	<p>— Naar men verneemt heeft de Heer Benedetti, onze gezant te Berlijn, reeds zijne nieuwe geloofsbrieven ontvangen, als vertegenwoordiger van Frankrijk bij Pruisen en den Noord-Duitschen Bond. Van eenig voorbehoud, door den Keizer bij de erkenning van den Noord-Duitschen Bond gemaakt , is hier niets bekend en zoo blijkt, dat dit laatste middel om de goede verstandhouding tusschen Parijs en Berlijn te storen, op het beslissende oogenblik hoeft gefaald. — Het ontwerp van wet aangaande de reorganisatie des legers, zal waarschijnlijk aanstaanden Dingsdag in stemming worden gebragt. Daarna zal de zitting tot 12 of 15 Jan. worden verdaagd. Waarschijnlijk zal de wet op de drukpers na de wet op de vereenigjngen behandeld worden. De aartsbisschop van Parijs had in zijne aanspraak op Nieuwjaarsdag gesprokenj &quot;van hen die bevelen en hen die fehoorzamen. Het Journal des Débats maakt dienaangaande e volgende opmerking: »Wij betreuren het, dat Mgr.Darboy heeft gemeend de menschen in twee categorien te moeten verdeelen, namelijk in hen die bevelen en hen die gehoorzamen. Dergelijke verdeelim* ware welligt op hare plaats geweest tijdeus Lodewijk XIV, maar komt niet meer te pas in den tegenwoordigen tijd, nu ieder in gelijke mate aan de wetten onderdanig moet zijn en de hoogst geplaatste personen het eerst aan het volk het voorbeeld moeten geven van deze heilzame gehoorzaamheid.&quot; Naar men verzekert zal van de vervolging tegen vijftien bladen der hoofdstad (waaronder de Constilutkmnel en de France) ingesteld, niets komen,,&apos;of althans zullen die dagbladen worden vrijgesproken. De&apos;vervolgde gérants hebben besloten eene memorie te doen opstellen door de uitstekendste advocaten van Parijs, waaromtrent zij ook de goedkeuring van de voornaamste regtsgeleerden in de departementen zouden inwinnen. In elk geval zal deze zaak ten gevolge hebben eene juistere afbakening van de bepalingen der wet, en de aanneming in het ontwerp op de drukpers van een amendement, waardoor de kwestie wordt beslist, hetzij in liberalen of in conservatieven geest. — De Patrie meldt, dat het sedert een twintigtal jaren niet gebeurd is, dat de Seine. zoo als thans, geheel was toegevroren. Uit Marseille wordt berigt, dat de Rhóne en de Durance zijn toegevroren, en dat men te Avignon gisteren 7 graden koude had. — Garibaldi heeft een brief aan zijne vrienden geschreven, waarin hij hen oproept, om zich tegen het aanstaande voorjaar gereed te houden.</p>
</text>
