<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het Jaar 1867.</title>
	<p>V.</p>
	<p>Te gelijk met de groote tentoonstelling te Parijs werd te Rome eene groote vergadering gehouden van geheel anderen aard. Uit de gansche Christenheid was de R. Katholieke hooge geestelijkheid getogen naar het verblijf van den Paus. Men heett later herhaaldelijk tusschen beide zaken eene tegenstelling gemaakt en met hooge ingenomenheid gesproken van het onderscheid tusschen de feesten van de kinderen Gods en de kinderen der menschen. Dat zulk eene tegenstelling inderdaad met deze bijeenkomst werd bedoeld, kunnen wij niet gelooven. De kinderen der menschen toch zouden zich gelukkig mogen rekenen, indien zij niets anders te hunnen laste hadden dan dit, dat zij zich vreedzaam vereenigden in de groote wereldstad, om &apos;al de vernuftige toepassingen der wetenschap te bewonderen, die op het Champs de Mars waren verzameld. Door de bezoekers der tentoonstelling in bovenbedoeld licht te plaatsen, kon men velen m de dwaling brengen, dat degenen, die met den schoonen naam van kinderen Gods werden bestempeld, niet alleen meenden te moeten strijden tegen het booze, maar ook tegen hetgeen door enkelen verkeerdelijk als van den booze werd beschouwd, — tegen de waarheid, tegen de wetenschap tegen voaruitgang en ontwikkeling op elk gebied. Ook zonder dat daartoe op deze wijze door enkele dagbladen aanleiding werd gegeven, zouden de heethoofden der tegenovergestelde rigting de beteekenis dezer bijeenkomst alligt aldus hebben opgevat. In Italië althans was het zeer merkbaar, dat er ergernis was gegeven of genomen en de woelingen der dusgenaainde partij van beweging namen voortdurend toe.</p>
	<p>Dit had echter ook nog andere oorzaken. De September-overeenkomst had nog weinig vracht gedragen. _ Had Frankrijk die werkelijk verwacht? Het antwoord is moeijelijk te geven. Eerst na verloop van jaren zal het mogelijk zijn de Napoleontische staatkunde op hare juiste waarde te schatten. Die staatkunde heeft altijd iets tweeslachtigs; altijd staat daarin de poging tot verwezenr vi? TT1 een £rootsch — zij het ook &apos;dikwijls onjuist — denkbeeld, naast beweegredenen en bedoelingen van geheel anderen aard. Is het - eerste dan slechts een masker voor het tweede? Of zijn beide deelen der keizerlijke plannen even ernstig gemeend? Men kan dit thans niét beslissen, tsj eüologisch ¦ zou het zeer goed mogelijk zijn, dat dezen wan, bij de opvatting van eenig plan wérkelijk steeds een, p^V&apos;1?!1&quot;?011&quot;^&apos; grootsch denkbeeld voor den geest staat, _Ï;im,„i • eld&apos; waarvan de sporen dan ook nog in de latere ii Hv!vi -ng w.ol&apos;den gevonden; dat het hem echter bij die S&gt;n &quot;?g nlet, mogeliJk is in denzelfden geest de onderheS.lMn ]f^}en en hij dan grijpt naar -middelen van ten d ™JÏUoo\ als doül&apos; middelmatige auteurs worden of roman! S ld aan de samenzweerders in hun drama ooko°merSbet4kVinïgLinide Moxicaa»lch3 zaak 3 welligt Italiaansche eenhell pogmgen ter vorming eener. ¦JS V^; at&apos; betreft de Sept, mber-overeenkomst, LT MonVn £°&quot; ZIJn *? verdediging van tweeërlei meemng. Men kan beweren, dat de Kefzer.de Italiaansche eenheid, - die in dit geval niet door l.cm zou zijn begeerd, maar waarin hij zich schikte, — wilde brengenvwreeiuß onoplosbaar bezwaar.&quot; Men kan eveneens stellen, dat lii.il werkelijk geloof sloeg aan de mogelijkheid eener verzoening^B tusschen het streven naar de Italiaansche eenheid en dcH belangen van het hoofd der R. K. kerk. Het heette dat deSeptember-overeenkomst daartoe gelegen I beid moest geven, en eerst h .ma -slacht zal kunnen nagaanH of deze bewering slechts was de dekmantel voor andere be-H doelingen dan wel de zuivere waarheid. H Zelfs door de tegenstanders der Italiaansche regering kan,B gelooven wij, niet worden betwist, dat door haar na hetH sluiten der overeenkomst al hot mogelijke werd aangewend,B om te geraken tot hetgeen men heeft genoemd een mo/it/sM vivendi met het Pauselijke gezag. Evenmin kan worden ont-H kend, dat deze pogingen om met elkander voortaan in vredeH te kunnen leven, volkomen mislukten. Dit was ook nietH meer dan natuurlijk. Indien den keizer werkelijk wederH een grootsch denkbeeld voor den geest had gestaan, het was _\ even als zoo vele andere zijner denkbeelden eene hersen-H schim geweest. Het hedendaagsche Italie en het hedendaag-1 sche Rome kunnen niet in vrede naast elkander staan; hetH laatste begrip sluit het eerste uit. Men moge dit betreuren H of er in juichen, — den tegenstand van Rome goedkeurenl of hem veroordeelen, — hij ligt in de natuur der dingen H en de Septemberovereenkomst kon dus geene redding, slechts H eenige verademing geven. I Die tijdelijke rust zou stellig van langer duur zijn ge-H weest, indien Italie zich zelf beter had gekend. Men bleefH echter dringen en jagen naar een doel, dat men in de ge-H geven omstandigheden toch nog niet kon bereiken, ook al wareH dit in het waarachtige belang der natie, op dit oogenblik, H wenschelijk geweest. De verstandigen echter lieten nietnaH te zeggen, dat het geroep om Rome tot hoofdeind, inder-H daad eène dwaasheid moest worden genoemd. De verjongdeH natie moest, meenden zij, niet in dezen zin trachten naarH het bezit eener stad, die een grootsch gedenkteeken was, H maar een gedenkteeken van de magt van het oude Romein-H sche Rijk, — van het groote gezag der Europesche mid- H deneeuwen, van allerlei begrippen eu toestanden, waartegen H het hedendaagsche Italie op zijne beurt een protest heeten H kon. Niet dit symbool moest dat der Italiaansche eenheid I z}.ln- fn elk geval moest de strijd tusschen twee stelsels I slechts met zedelijke middelen wórden gestreden en daar- ¦ onder behoorde in de eerste plaats, dat Balie werkelijk één ¦ en krachtig werd binnen zijne tegenwoordige grenzen, eer ¦ het de eenheid in naam nog verder poogde uit te breiden. Zulke redeneringen echter, al gingen zij ook uit van man- I nen van gezag, hadden geen gezag genoeg, om de onrust- I stokers te bedwingen. Trouwens de gematigden werden I telkens teleurgesteld. De onderhandelingen met Rome vor-1 derden niet; de pogingen tot regeling vau de zaak der gees-B telijke goederen m overleg en met behulp der geestelijkheid I mislukten; in deze en in andere zaken was men teu slotte I genoodzaakt den knoop door te hakken en de drijvers derH menigte werden dus oogenschijnlijk in het gelijk gesteld. Er kwam nog meer bij. Men begon te gelooven, dat menH door Frankrijk werd bedrogen. De&apos;SeptcmberovcrechkoiüstH zou een einde maken aan de Fransche interventie, en naarH men bespeurde, was die interventie blijven bestaan, ook all trok het Fransche garnizoen uit Rome af. De Fransche re-H gering had aan hare soldaten niet slechts verlof gegeven ,H om dienst te nemen bij don Paus, maar hun dit zoo gemak-H keiijk mogelijk gemaakt. Inderdaad bleven deze manschap-H pen in Fransche dienst; zij verloren noch hunne nationali-H teit, noch hun rang bij het Fransche leger; noch hunneH aanspraak op bevordering. De dienstjaren der manschappenH van het legioen van Antibes zouden als evenzoo vele dienst-H jaren in het Fransche leger tellen. H De ergernis over deze schikking steeg ten top, toen menß vernam, dat een Fransch Generaal (Dumont) naar RomcH was gezonden, ten einde te onderzoeken wat aanleidingH jaf tot de menigvuldige desertie bij dit legioen, — datH -1 T,Z-&apos;,lnje- aanl£omst eene geregelde inspectie was gehoudenH en bij die gelegenheid de manschappen waren toegesprokenH op eene wijze, die maar al te duidelijk deed zien, dat deH generaal, en derhalve ook de Fransche Minister van Oor-H log, hen niet anders dan als Franschen beschouwde. _\ De algemeene verontwaardiging bedaarde weder een wei-1 nig, toen, namens de Fransche regering, ten stelligste werd I verzekerd, dat den generaal geenerlei officieele last was I opgedragen - dat hij volstrekt niet had gezegd, hetgeen I door de Italiaansche dagbladen was medegedeeld, — dat I zijn geheele bezoek slechts toevallig was geweest. Later I werd, naar men weet, door de Fransche regering even stel- I lig erkend, dat hare verklaringen bij deze gelegenheid, bij I uitnemendheid onjuiii waren geweest. De zendin» vanl Dumont had Inderdaad de beteekenis, die er onmiddelijk I aan was toegeschreven en ofschoon het oyerige Europa door I de onjuistheden der Fransche regering weder iets was ge-1 rustgesteld, lieten vele Italianen3 zich hunne eerste opvat-1 ting niet ontnemen en bleven zij wrokken over dezeschen-l ding der September-overeenkomst. I llians kwam het congres van Genève, — het groote vre-1 descongres, dat inderdaad niet veel anders schijnt te zijnl geweest dan eene groote vergadering van omwentelingsge-1 zinden en waarop Garibaldi het plan aankondigde van eenl nieuwen togt naar Rome. De onvergelijkelijke dwaasheden,! welke op deze vergadering van heethoofden te berde wer-l den gebragt en de zotte afloop der geheele zaak, maakten I dat men over het geheel niet veel aan deze verklaringl hechtte. Velen beschouwden haar als eene der vele opge-l wondenheden, waardoor deze alles behalve vreedzame man-l nen den wereldvrede zei.leu te zullen verzekeren. I Het was in elk geval de vraag, of Garibaldi en de zijnenl den togt wel zóó hadden bedoeld, als hij eindelijk werdl volvoerd. Men had hem in den waan gebragt, dat te Romel een opstand zou uitbreken; in dit geval zou hulp wordenl verleend. Dat men het voornemen liad, om zonder eenigel dergelijke aanleiding een inval te doen op Pauselijk gebied,! wordt ten stelligste ontkend en zulk een plan had danl ook al zeer geringe kans van slagen. | Hoo dit zij, weldra vernam men, dat de beweging in Italie toenam; men verzamelde geld en manschappen; de &quot;donkere koppen&quot; begonnen zich dreigend te vertoonen. Thans bleek ook bij ervaring, dat de Beptemberovereenkomst slechts eene gebrekkige noodhulp was geweest. Al ware de Italiaansche legermagt aan de grenzen ook veel sterker geweest, dan zij wezen kon, zij kon niet volbrengen, waartoe de regering zich had verbonden. De Italiaansche regering was verpligt te zorgen, dat geene oproerige benden uit Italië het gebied vau den Paus binnendrongen. De gesteldheid van het terrein maakte het reeds moeijelijk, ofschoon niet geheel onmogelijk, deze verpligting na te leven, wanneer de omwentelingsgezinden zich tot gewapende benden vereenigden. Maar bijna geheel onmogelijk was het te beletten, dat men zich&apos; niet bij troepen, maar man voor man en oogenschijnlijk ongewapend over de grenzen begaf. Dat de Septemberovereenkomst met het oog op deze moeijelijkheid volstrekt onhoudbaar was kan !moeijelijk worden betwist. Of zij niet beter had kunnen L-den nageleefd, dan het geval schijnt te zijn geweest, eene vraag, die minder gemakkelijk valt te beantwoorden, .laar het ons thans voorkomt, zijn er in dit opzigt twee lyakken te onltrscheiden: één, waarin het toenmalige iiaansche kabinet volkomen eerlijk was en de beweging ig-le tegen te gaan met alle middelen, die het wettig 1 dienste stonden, in enkele gevallen (eerste gevangenralng van Garibaldi zelfs met onwettige middelen; één, aria bet óf zich door de beweging liet medesiepen, óf de meening was geraakt tof gebragt ? , dat Frankrijk zou toezien. In elk geval begon thans met volle ac it eene poging, die geen weldenkende zal goedkeuren de poging, om een buitenlaadsch souverein te verdrijti _ door revolutionnair geweld. Het was nu niet langer L-riballi, wachtende op den Romeinschen opstand, maar Romeinsche opstand wachtende op Garibaldi. Het is onnoouig uitvoerig te schetsen hetgeen verder gebeurde; het lust ons bovendien niet gelegenheid te geven tot nieuwe twisten over de meerdere ot mindere verdienste der Pauselijke strijders, — over de vermeende of werkelijke losbandigheid der revolutionnaire vrijwilligers, — over de vraag, of al dan niet fransche troepen het pleit hebben beslecht. Dit alles zijn zaken van ondergeschikt belang, en er kan geene enkele reden zijn, om niet te erkennen dat zij, die optraden als verdedigers van het Pauselijke gezag, gestreden hebben met een moed, welke slechts eene diep ingewortelde, warme overtuiging geven kan. Evenmin is er oorzaak om te bemantelen, dat de revolutionnaire benden — ook al was bij zeer velen zelfopffering voor een ideaal de groote drijfveer — sterk waren aangelengd met bestanddeelen van een geheel anderen aard. Niet onwaarschijnlijk zou reeds dit alleen de onderneming van zelf tot staan&apos; hebben gebragt, indien zij niet voortdurend uit Italie ware gevoed. Tegen geregelde, goed geoefende troepen waren de omwentelmgsgezinden niet opgewassen, maar zij waren talrijker dan de magt, die men tegenover hen stellen kon; althans zouden zij op den duur talrijker zijn geworden en steeds door anderen zijn vervangen, indien men niet tusschen beiden gekomen was. De Italiaansche regering wilde dit beproeven en haar voornemen was volstrekt niet onredelijk; integendeel, men kon den Paus slechts behulpzaam zijn, door den opstand te bestrijden op zijn eigen gebied. £&gt;e vraag echter was al weder, of men bij dit voornemen volkomen eerlijk was. De Italianen zeiden: ja! de Franschen dachten blijkbaar: neen! Zij zelven namen de zaak In handen en binnen weinig tijds maakte de Fransche tusschenkomst een einde aan den geheelen inval. Niet zonder dat Europa met eenige bezorgdheid had toegezien. Immers ook de Italiaansche troepen waren voorwaarts gerukt. Zou het tusschen beide mogendheden niet tot eene botsing komen ? Aan de regenngsloosheld, na het ontslag van Ratazzl — welke regenngsloosheid de pogingen van den opstand niet weinig had bevorderd — was door de optreding van het kabinet Menabrea een eind gemaakt. Dit kabinet trad wijselijk terug en liet de troepen, die het eerst h^d afgezonden terugkeeron. Van een conservatief, — volgens velen een reacrionnrrr kabinet had men niets anders verwacht, ook al ware verzet even zeer mogelijk geweest als het dit thans, — wegens den onvoldoenden staat van het leger en ontstentenis van bondgenooten — volstrekt niet was. Spoedig echter bleek, dat men, in één belangrijk opzigt, zich zeer iv de overtuiging van dit kabinet had bedrogen. De Fransche tusschenkomst ging gepaard met de verzekering, dat de keizer slechts het statu quo wilde herstellen, om verder de geheele zaak te brengen voor eene Europesche conferentie. Hoe dit mogelijk zou zijn begrepen weinigen. Wat toch, meende men was van zulk eene conferentie te wachten, zoo lang- vast stond, dat de voornaamste belanghebbende in de hoofdzaak niet toegeven zou en dan ook niet toegeven kon? lntusschen vernam men dagelijks uit Frankrijk, dat het plan algemeen bijval vond, dat de onderhandelingen goed vorderden, dat zclfe de Paus ±s«ds zijae tooctemnaßg had gegeven. Het onmogelijke scheen mogelijk te zijn geworden, tot dat in de zitting van het Fransche wetgevend ligchaam, de bekende, stellige verklaringen werden afgelegd, die Europa eensklaps uit den droom hielpen. Frankrijk had eindelijk weder eens eene staatkunde, althans in deze zaak; •¦nooit&quot; zou het dulden, dat het wereldlijk gezag wierd aangerand. En wat verklaarde thans dit conservatief Italiaansch ministerie? Dat het steeds het wettig en regtvaardig streven der natie zou helpen handhaven. Trouwens in het gansche Italiaansche parlement bleek slechts één man te worden gevonden, die de meening voorstond, dat dit streven moest zijn: handhaving van het wereldlijk gezag. Zoo staan dus op het einde van dit jaar de meeningetfen wenschen van Frankrijk en Italië lijnlegt tegenover elkander, en wordt desniettemin beweerd (—we/«beweerd, kunnen wij thans schrijven, na het berigt der Patrie, dat tijdens de vervaardiging dezer opstellen nog niet was ontvangen —) dat de beloofde conferentie alle kansen van slagen heeft. Begi-ijpe dit, wie het begrijpen kan; mij zullen liever de opheldering wachten van de gebeurtenissen zelve.</p>
	<p>Zij die dagelijks pogingen doen om het verband van de teekenen der tijden na te vorschen zullen natuurlijk iets beter gissen, dan degenen die zich met deze bezigheid slechts nu en dan inlaten; maar zelfs de scherpzinnigstediplomaat, die aanhoudend de beste inlichtingen ontvangt, ziet niet zoo veel verder en beter als men gewoonlijk meent. En wanneer een magtig vorst als Napoleon, op grond van zijne wetenschap omtrent den loop der zaken, de gebeurtenissen in eepe bepaalde rigting poogt te dwingen, dan worden zijne misslagen te grooter, naarmate zijne magt grooter is, om zulk eene leiding te beproeven. Drie jaren geleden poogde de Keizer Italie en Rome te dwingen het pad te betreden, dat hem voor beiden het ware scheen te zijn. Thans is men weder teruggekeerd op het punt, waarop men zich toen bevond. Weder bevindt zich eene Fransche bezetting op het gebied van den Paus; de September-overeenkomst is zoo goed als te niet gedaan. De oplossing laat zich wachten en zal zich nog lang laten wachten, want juist deze pogingen, om haar te verkrijgen hebben het vraagstuk weder veei ingewikkelder gemaakt.</p>
</text>
