<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIMLJE MM BRCXEMJLCg* DE 25,000,000 de francs. LE COLLEGE LES BOURGMESTRE ET ÉCIIEVENS DE LA VILLE DE BRUXELLES A I&apos;honneur d&apos;informer le public que la ville est autorisée a contraeter vn emprunt de 25 millions de francs. Cet empreunt est divisé en 250,000 obligations de 100 francs chacune, portant intérêt annuel a 3 pour cent et remboursables en 66 années, au-dessus du pair et avec primes, au moyen de 264 tirages au sort trimestriels. Des 250,000 obligations, la ville de Bruxelles sen réserve 50,000, qu&apos;elle s&apos;oblige a ne pas vendre avant la fin de la cinquième année. Les 200,000 obligations restantes seront mises en souscription publique. Le paiement des coupons d&apos;interêt et des obligations sorties se fera a la caisse communale, a Bruxelles; a Paris, a Francfort-sur-Mein, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam, aux caisses a designer sur les titres définitifs. Les tirages auront lieu les 15 Février, 15 Mai, 15 Aout et 15 Novembre de chaque année, en présence et sous la direction du College. Si le jour fixé est vn jour férié, I&apos;opération aura lieu le lendemam. A chacun des 40 premiers tirages trimestriels, les obligations seront remboursées: la lre, par 25,000 fr. la 2e, par 2,000 « les 3e et 4e, par 1,000 « les 5e et 6e, par 500 « les 7e, Be, 9e et 10e, par 250 « et toutes les autres par 125 « A chacun des 224 tirages suivants, les obligations seront remboursées: la lre, par &apos; 12,500 fr. la 2e, par ; 2,000 &apos;/ les 3e, 4e et se, par 500 « les Oe, 7e et Be, par , 225 // les 9e et 10, par 200 « et toutes les autres par 115 // A chacun des tirages trimestriels, il sera extrait de la roue le quart du nombre des obligations indiquées, pour chaque armee, mi plan d&apos;amortissement. Les dix premières obligations de chaque tirage seront remboursées: Celles des deux premiers tirages, le 2 Juillet et celles des deux derniers tirages, le 2 Janvier suivant. Le paiement des interets annuels et celui des autres obligations sorties aux tirages auront lieu le 2 Janvier de chaque armee. Les obligations sont émises au cours de 95 francs chacune, avec jouissance d&apos;interêt apartir du ler Janvier 1868. Cette somme est payable comme il suit: 20 francs en souscrivant; 25 « du 20 au 25&quot; Janvier 1868, contre la remise dun titre provisoire au porteur; , 50 » du 3au 10 Février. 95 francs. Néanmoins, les souscripteurs auront la faculté de retarder le paiement des derniers 50 francs jusqu&apos;au 10 Septembre 1868, en bonifiant les interets a raison de 4 pour cent I&apos;an, par mois commencé a dater du 10 de chaque mois. Les nnméros des titres provisoires participeront aux trois premiers tirages de I&apos;année 1868. Le premier tirage aura lieu le 15 Février 1868. A partir du 17 aoüt, les titres provisoires libérés seront échangés contre les titres définitifs. Au Quatriime tirage de I&apos;année 1863, ne participeront que les numéros des titres définitifs. En cas de retard &apos;du paiement dun terme, le porteur sera passible des interets a raison de 5 pour cent I&apos;an, a partir du premier jour fixé pour le versement et par mois commencé de ce jour. A défaut de libération vn mois après le 17 Aoüt, les titres pourront étre vendus aux risques et périls des porteurs, sans qu&apos;il soit besoin dun avis préalable. La souscription sera ouverte a Bruxelles, a l&apos;Hótel de Ville et aux bureaux auxiliaires des recettes communales, rue des Sols, n°. 16, et Nouveau-Marché-aux-Grains, n&quot;. 13. Elle aura lieu les 7, 8 et 9 Janvier 1868, de dix heures du matin a trois heures du soir. La souscription sera close dès que le nombre d&apos;obligations souscrites sera de 200,000. La réduction, s&apos;il y a lieu, se fera sur le montant des souscriptions de la demière journée. Des souscriptions seront égalemeut recueillies a Paris, a Francfort-sur-Mein, a Cologne, a Berlin et a Amsterdam. Il sera bonifié 1/4 pour cent de commission aux banquiers, agents de change, commissionnaires en fonds pu blies et changeurs, sur le montant des obligations obtenues. Ainsi fait en séance, a l&apos;Hótel de ville, le -18 Décembre 1867. PAK LE COLLEGE : Le Secrétaire, Le College des Bourgmestre et Échevins, A. LACOMBLÉ. J. ANSPACH. De Ondergeteekende adverteert, dat hij gemagtigd- is Inschrijvingen op bovengenoemde Lening van Dingsdag 7 Januarij tot eu met Donderdag 9 Januarij e. k., ten zijnen kantore aan te neme i, alwaar Prosjiectussen en andere Inlichtingen verkrijgbaar zijn. Heeren Makelaars en Comissionairs in Effecten genieten \ pCt. Courtage. AMSTERDAM, 2 Januarij 1868. (208) Jö§ISPIÏ CA II EST. in de MIHEI BAZAR, eomii m ie®. Onze Compagnon, de Heer L. HIRSCHEELR, ziet zich door familieomstandigheden genoodzaakt, uit zijne hier onder de Firma L. DIKgCEgffËLD &amp; C&quot;. bestaande Affaire van LINNENS en WITTE GOEDEREN met April aanstaande te treden, en zich met ter woon in Duitschlautl te vestigen. De compagnon der Firma, de Heer L. BS&amp;USEüE. heeft volgens overeenkomst de zaak en de Firma overgenomen, en zal deze op dezelfde wijze zoo als tot nu toe, op de strengste beginselen van realiteit, ook verder uitoefenen, en voor eigen rekening continueren. Tot bereiking eener spoedige regeling, zal een gedeelte van den bijzonder grooten voorraad goederen TEGEN CONTANTE BETALBNG UITVERKOCHT worden, en geven wij door dezen aan onze langjarige kalanten, alsook aan diegenen, die daarvan profiteren willen, eene gelegenheid tot bijzonder voordeelige prijzen, werkelijk soliede en duurzame LINNENS, TAÏEUCOEBEREN, HANDBOEKEN, ZAKBOEKEN en andere WITTE GOEBEKEN, in te koopen. fjaSjgafc Alle goederen worden onder guaranlie voor hoogst reëel en soliede verkocht, en voor Sfflf|s de deugdzaamheid, zelfs na cle wasch, ingestaan. Het Magazijn is. van een ENORS3 GKOOTEN VS&gt;«RRxLI» voorzien, zoodat men eene buitengewoon groote keuze in kwaliteiten, dessins, breedten en lengten kan aanbieden. OOK DIT JAAR hebben wij in ous Magazijn wederom eene kwantiteit goederen in PARTIJEN te zamen gesteld en zullen wij | AAN DEN Dl VOOR ƒ 50 TE ZAMEB iOOPEN/ I de hier volgende goederen voor den geringen prijs van f 50 verkoopen. Zoo als: 1 stuk KOMNGSKROON LINNEN, zuiver Linnen Garen, wit gebleekt, het stuk&apos; van 48 el, geschikt voor I Dames Hemden, Sloopen of Kinderhemden; een fijn stel Ta&apos;felgoed, bestaande uit een Tafellaken zonder naad met I 12 daarbij behoorende groote Servetten, zuiver Linnen Garen, prima qualiteit; § doz. zuiver Linnen afgepaste Servetten-damast, prima qualiteit; J doz. zuiver Linnen afgepaste Handdoeken met randen, prima qualiteit; 1 dozijn zuiver Linnen fijne Zakdoeken, met randen; 1 Damast zuiver Linnen groot Ontbijt-Tafellaken; 1 dozijn zuiver Linnen, fijnste soort, afgepaste Theedoeken, met gekleurde randen. I AL BET IÏIËR BOVENSTAANDE TE ZAMEN VOOR f 50. § -=.————— _^___=__=_== — I fc_____—_BTTtiffll&quot;lfiri&quot;&quot; 1111 l IHIIIIffTT-^*&apos;^&quot;™&apos;-^-&apos;-&quot;&quot;&quot;— _*ri**mm*m-m*ri™«nm™™.~rm.mmmtt!^*^ KMHWffi^J Prïjs-Coiirant, vaste prijzen. VAATDOEKEN LINNEN het stuk van 33 El prima kwaliteit ƒ 4.50, THEEDOEKEN voor de keuken met randen, het half dozijn 45 Cent, fijne soort 60 cents. AMERSFOORT het stuk 20 El ƒ 2.85 en hooger. Zuiver Linnen TAFELLAKEN voor de keuken, afgepast met randen, het stuk ƒ 1.10. Half Linnen ZAKDOEKEN het half dozijn 65 et. Vingerdoekjes met franjen het half dozijn 75 et. Zuiver Linnen Afgepaste HANDDOEKEN het half dozijn ƒ 1.75. HALFHËMDEN het stuk 25 et. POTTENDOEKENGOED in blokjes en gerstenkorrel in allerbeste kwaliteit de El 25 et. Zuiver Linnen Dames ZAKDOEKEN het half dozijn f 1.25. HEEREN TRICOTS Pantalons het stuk 90 et. en hooger. Heeren Overhemden, met de hand genaaid, van af ƒ 1.50 het stuk. Linnen genaaide Borsten voor Heeren Hemden in verschillende plooijen, het stuk van af 50 et. en hooger. LINNENS in 4/4, 54, 6,4, 10/4 tot 12 4 breedte in alle mogelijke soorten en kwaliteiten, echt handgespin, zuiver Linnen garen, Bielefeldsch, Hernhutter, Greifenberger, echt Russisch&apos;Hennip Linnen, Osnabnicker, Boheemsch, Schlesisch, lersch, Brabandsch, Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsch fabriekaat, in stukken van 50 tot in de 60 El het stuk van af f 15, 16, 18, 20, 25 tot en met het fijnste f 60. TAEF.L- EKè SERVETGÖEBEBïI-.N, in zuiver en in half Linnen. Een Tafellaken zuiver Linnen afgepast met randen zonder naad, 2 El lang tot 3. EI, prima kwaliteit, /&apos; 1.50, 2, 2.50, 2.75 tot f 4.75. TAffELSTES-LEN met 6 ot 12 Servetten, in Ruiten, Sterren, Arabesken en Bloemen, het stel met 6Servetten, in zuiver Linnen / 6, f 8 tot ƒ 12, met 12 Servetten van / 9 tot f 50 en &apos; 100. Zakdoeken en Handdoeken. Zuiver Linnen Zakdoeken het half dozyn i 1.25, betere en fijnere soorten / 1.50, 1.75. 2 tot en mot do fijnste / 4.50. Handdoeken afgepaste en 00-fc van het stus af, in zuiver Linnen . 2 50 tot ƒ6 het half dozijn. MADAPOLLAM in •&quot;&gt; 4, 6 4, 7 4 tot 124 breedte, .prima qualiteit de El van 20, 25, 30, 36, 40 Cent tot r i.25. GRASLINNENS, de EI van 20, 22&apos;, 25 tot 40 cent. WATERTWISTEN,, de El van 35 tot 45 cent. SHIRTINGS van 15 tot 40 cent. BATIST KATOEN, Indiene mul neteldoek de El van 30 tot 50 cent. NETELDOEKSCH DOEKEN het half dozijn / 2.50. KEPER, POOST in Stukken van 20 El van ƒ 2.85 tot ƒ 10. Piqué Molton Satijastieep Haarlemmer-Brillantiën, Cambrics, Zwanendons, etc. ¦ Oogjessoed, Blokjesgoed, Servettengoed, Zuiver Linnen de El van 30, 35, 40 tot 50 cent Ongebleekt Katoen, J?lanel, Baaijen, Roode Wollen Tafelkleeden, in alle prijzen, Friesche Benten, Chélassen in soorten. Overhemden m alle Soorten met batiste en zuivere Linnen Borsten, in de nieuwste Modellen voonadig, en worden ook naar de maat in ale Modellen gemaakt. Witte, Grijze en Chamois kleurige tfAtS-LKLF.rSJEN met en zonder franje, van Linnen, Damist, echt.van klem- in de wasch, het stuk ƒ 2. ffL*NFE_LEN BEI:REN- ik 1»a«L» RüSSBEN. L ffIRSCBHLD &amp; C°. ROilif E 160. m 1</p>
</text>
