<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEIYOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTEEDAM, Vrijdag 30 Augustus.</p>
	<p>Naar men verneemt worden de onkosten, ten dienste van de Evangelische Alliantie en van de bezoekers uit het buitenland, op eene som van ƒ 36,000 begroot.</p>
	<p>De faculteit van letteren en wijsbegeerte te Leyden, zalden!9den en 20stcn September e. k. tot het admissie-examen vaceren. Men heeft zich voor 10 Sept. aan te melden bij den pedel G.H.Blanken.</p>
	<p>* &apos;s GEA VENHAGE, 30 AHg. De minister van marine heeft zich heden naar het Nieuwe Diep begeven, ten einde aldaar op te wachten Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden, die het nieuw in Engeland gebouwd ramtorenscliip Prins Hendrik der Nederlanden heden in oogenschouw zal nemen. — De gisteren te Scheveningen van de haringvisscherij aangekomen schuiten van de reeders W. Korving (stuurman A. Korving); J. van der Toorn , (van der Zwan); P. Krul, (H. A. L. Dijkhuizen); E. Dijkhuizen, (H. K. Klijn) hebben gezamentlijk aangebragt 121,000 stuks steurharing en 41 ton pekelharing. De steurharing heeft van ƒ3O tot 22 het duizendtal; de pekelharing door elkander ƒ22 opgebragt. Gisteren avond en heden zijn nog meerdere schuiten aan»ezèt. — In Vlaardingen zijn binnengeloopen de drie aan de vereenlginc de Toekomst (directeur de Heer Maas) toebehoorende loggers. Een waarvan schipper is A. Korving, leverde 16 last pekelharing en 7000 stuks steurharing; de tweede waarvan schipper is L. Spaans 15 last en 7000 stuks steurharing; en de derde, waarvan stuurman is A. Spaans, 7 lasten, 30,000 stuks steurharing. — In de zitting van den gemeenteraad alhier van Donderdag 29 Aug. is 0. a. behandeld het rapport van de commissie voor de strafverordeningen betreffende het gebruik van honden als trekdieren, in verband met het daartoe betrekkelijk adres van het bestuur der vereeniging tot bescherming van dieren in dato 10 dezer. De commissie stelt voor af te wijzen het verzoek om bedoeld gebruik te verbieden.</p>
	<p>Na langdurige beraadslagingen had de stemming plaats over een fewijzigd voorstel der Gommissie, strekkende, om te besluiten, dat e raad, met het oog op de belangen van zoo vele ingezetenen, welke door een verbod, als in het adres is bedoeld, in de uitoefening van hun bedrijf zouden worden belemmerd, geen vrijheid vindt om het gevraagd verbod uit te spreken. Er verklaarden zich 13 leden vóór en 13 tegen, zoodat de stemmen staakten en de beslissing tot de volgende vergadering werd uitgesteld. * ROTTERDAM, 30 Aug. (per tel.) Alhier is het berigt ontvangen dat het Nederlandsche barkschip Koninklijke Nederlandsche Yachtclub , kapt. J. Zwart, bij Celebes totaal is verongelukt. Het Casco is hier ter stede verztkerd.</p>
	<p>— Bij den burgerlijken stand zijn heden als aan cholera overleden aangegeven 18 persenen. * HELDER, 30 Aug. Zoo even komt hier aan per gewone spoortrein, Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden met HD. adjudant en Z.Exc. de minister van marine insgelijks met adjudant. Z. K. H. werd aan het stationsgebouw opgewacht door verschillende militaire en civiele autoriteiten en is daarna met particulier rijtuig naar het etablissement te Willemsoord gereden om vervolgens de hier liggende oorlogschepen te inspecteren. — Heden middag ten 3 ure verwacht men hier H. K. H. de gemalin van Prins Hendrik. Heden avond zullen de vorstelijke personaadjeu het Nieuwe Di»p per gewone trein verlaten.</p>
</text>
