<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>de Redactie. Eene der schoonste ondernemingen in Nederland is zeker deNederlandsche Bijn-Spoorweg Maatschappij, ten minste wanneer men zich plaatst °P bet standpunt van aandeelhouder. Behoort men echter tot het pnbliek, dan zegt men dat zeker niet en vindt men den toestand ellendig. Heden yan.hier naar Botterdam gaande, ondervond ik dat weder zeer duidelijk. Met een billet eerste klasse gewapend nam ik plaats in de rookcoupé. Na eenigen tijd gezeten te hebben, werd mij door den conducteur verboden te rooken, omdat hij reizigers die&apos; iv do «ic^-rookceupé geene plaats vonden, bij mij moest plaatsen. Op mijne vraag naar eene andere coupé, kreeg ik &apos;ten antwoord, dat er geen was. Van Rotterdam vertrekkende, was het weer evenzoo; er waren geen waggons genoeg en meest men de rookenden, die toch evenveel betalen en dus hetzelfde regt hebben als de niet-rookenden, in hunne aangename bezigheid storen door het rooken flinkweg te verbieden. Mijn leed aan den conducteur klagende, verwees deze mij natuurlijk naar den stationchef, die op zijne beurt mij verwees naar de direcüo te Utrecht, daar hij er niets aa,n kon veranderen. Aldaar aan deu che.j vragende ef men dan op den Bijnspoorweg geen sigaar meer mogt roosen , kreeg ik zeer netjes ten antwoord , dat hij er niet aan gehouden was rookplaatsen te geven,&apos; en dat het daarenboven iv de conpé te lezen was, dat alleen dan het rooken veroorloofd is, wanneer geen der reizigers er zich tegen verzetten en zij in andere coupes geene plaats meer kunnen krijgen. Waarvoor die bespottelijke bepaling? Is iemand, die rookt minder dan iemand die niet rookt&apos;? Of is het eene gratie dat men op den Bijnspoorweg een sigaar mag opsteken ? Zooveel is echter zeker, dat het weder eene dier bepalingen is, die van de willekeur getuigen, waarmede de Bijnspoorweg tegenover het publiek to werk gaat. Gelukkig dat hij eenig is in ons land en dat wij nog spoogwegen helsben, waar men het publiek respecteert en waar men ziet, dat men niet vau de stelling uitgaat, dat het publiek er is voor den spoorweg en niet de spoorweg voor het publiek. Het is hartelijk te wenschen, dat de publieke opinie zich eens wat luider doe hooren, zoodat die stemmen doordringen tot de directia eener maatschappij, die steeds blijft toonen de regten van het pnbliek met de voeten te* willen treden. Amstekda&apos;m , 26 Augustus 1867. B. V.</p>
</text>
