<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£&gt;e M&amp;ÉCTIi! der G BHMANIA (Levensvettekertog-Maats^pij te Stettin) verwittigt hare Geassureerden in Holland, dat, de Kwitantien over de vervallen Premien gedeponeerd zijn ten Kantore der Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; CO., to Amsterdam, alwaar deze vóór het einde dezer maand moeten worden ingelost, met vertooning der laatst vorige Kwitantien. Stettin, 14 Augustus 1867. (20112) ~De Notaris VAN HEtïVEN te Nü&apos;negen , zal op WOENSDAG 4 SEPTEMBER e. k. &apos;s Morgens 10 Ure, aan Klein Venetië, ten sterfhuize van den Heer A. L. POLAK, Pnbliek Verkoopen: Verschillende Mahony-en andere gladhouten M ÜBELEN, bestaande in: Kasten, Secretaire, Kanapé, Stoelen en Tafels, Lëdilianten, Bedden. Dekens en Matrassen. Tapijten en Carpetten. Linnen en Pellen, Porcelein, Glas en Aardewerk, Koper, Tin en Glaswerk, Kagchels en eenig Goud en Zilver. Voorts eene partij Tabak, als Kentucky, Maryland, Portorico .en Java in bladen en gekerfd, Kentuckysteelen in kavelingen te verkoopen ; voorts Cigaren en Snuif, Winkelopstand en dito Gereedschappen, ter berigtiging Maandag en Dingsdag te voren van voormiddag 10—12 en van 2—5 nre. Het Goud en Zilver zal Woensdag ten 12 ure en de Tabak Donderdag om 10 nre worden verkocht. (20841) &quot;wIOraDRAABTRMÜir- J. I. H. HOEBEN. Notaris te Breda, zal op DONDERDAG 12 SEPTEMBER 1867 provisioneel en 14 Dagen later Finaal, telkens &apos;s Avonds om 7 ure, in het Koffijhuis van den Heer BLOM in de St. Jansstraat, aldaar, Veilen en Verkoopen: Hernie Koop. EENE HEEKENHUIZING, bevattende verscheidene Boven- en Benedenkamers, Zolder, Keuken. Kelder, Machinekamer, ruim Achtergebouw, Open Plaats en verdere gerieven, staande te Breda in de Visscherstraat, wijk C, N°. 323, groot 3 roeden, 5 ellen. Tweede Koop. Eene zoo goed als nieuw zijnde STOOMMACHINE töt het inwerkingbrengen van toestellen voor eene GOUD- en ZILYERDKAADTBEKKEBIJ ; Stoomketel, Vuurhaard, IJzeren Schoorsteen, groote Trekbank met doorloopende IJzeren Ketting, Trektang op rollen, Machinale Trektafels met 12 rubijnen, bijzonder goed werkend Afspoelmachine en wijders alle vaste en losse gereedschappen tot de Machine en tot uitoefening der fabriekzaak behoorende; ook kan deze Machine tot Koper- en IJzerdraadtrekkerij of audere doeleinden wonlen gebezigd: zich bevindende in de Gebouwen achter den lsten Koop staande. In gebruik te aanvaarden bij de betaling der Kooppenningen. Op den lsten Zitdag zal iedere Koop afzonderlijk aangeboden en eerst op den 2den Zitdag de beide Koopen gecombineerd&quot; worden. (20840)</p>
</text>
