<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TER OVERNAME AANGEBODEN. Door sterfgeval wordt in eene der kleine Steden in de Provincie Zuid-Holland TER OVERNAME AANGEBODEN: Eene AFFAIRE IN KRUIDENIERSWAREN, enz. die een Burger Bestaan oplevert en voor uitbreiding vatbaar is. Het huis met daarachter gelegen Pakhuis is tevens voor billijke som te Koop. Nadere informatien met franco Brieven onder Lett. H, bij den Boekhandelaar JOHs. WJBEAUN, Molsteeg, G 136,, te Amsterdam. (20745) Voqr eene STEENKOLENMIJN van den Eersten Rang in Westfalen, die zich verheugen mag over de meest gunstige bekendheid harer zoo voor Gasgebruik, als voor Industriële doeleinden bijzonder gezochte Kolen en die bereids uitgebreide Relatien bezit, worden in NEDERLAND geschikte en active, met den Kolenhandel bekende AGENTEN verlangd. Voor AMSTERDAM, ROTTERDAM en SCHIEDAM is men geneigd eventueel bijzondere Agentschappen te vestigen of wel aan één Handelshuis in die plaatsen den Verkoop der Kolen op te dragen. De meest volledige inlichtingen en opgaven ter verkrijging van Informatien omtrent Soliditeit als anderzins worden gevorderd. Aanbiedingen gelieve men Franco te doen toekomen onder Lett. A. bij den Boekhandelaar J. C. A. SÜLPKE, te Amsterdam. (20756) ÏT ALI A ANSCH BÖEIHÖUDEN7 Een JONG MENSCH (Israël. Godsd.), grondig bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, tevens geëxamineerd als Hulponderwijzer en niet onbedreven in de Fransche Taal, zag zich faarne met P°. Oct. e. k. geplaatst, hetzij hier of elders op een L.ANT4I©R of op eene BIJiZONDERE SCHOOL. Van een en ander kan hij de beste Getuigenissen produceren. Franco Offertes onder Lett. P. bij de Boekh. CAARELSEN #¦ CO., Dam bezijden het Paleis. (20650) MANUFACTUREN. lEMAND, het vak van Manufacturen grondig verstaande, van de voldoendste getuigschriften voerzien, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER , hetzij tegen Provisie of tegen Salaris. Ook zou hij zich niet ongeneigd gevoelen, om Agenturen waar te nemen om daarmede het geheele Land te bezoeken. Men gelieve zich franco te adresseren onder Lett. R. A. Bureau Handelsblad. (20683) KAMERS GEVRAAGD. In den omtrek van den Buitenkant worden GEVRAAGD om zoo spoedig mogelijk te betrekken TWEE GEMEUBELEERDE ZITKAMERS, met vrijen opgang en eene groote Slaapkamer. Brieven franco onder Lett. D. \Y., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (2073 2) ER WORDT TE KOOP OF TE HEER GEVRAAGD: Een goed gelegen groot KOOPMANSHUIS, liefst met TUIN&apos; Koopprijs ongeveer 18 a 22 Duizend, of Huurprijs 12 a 14 Honderd gulden. Naauwkeurige opgave van Stand en Huisnummer, alsook wanneer te aanvaarden, Bureau Handelsblad, sub letters A. B- C, 28. (20739) Een door te groot vertrouwen geschonken ongelukkig geworden HUISVADER van de P. G., zag zich gaarne geplaatst bij eene of andere Inrigting, hetzij als DIRECTEUR, OFZIGTER of iets dergelijks, al ware het van geneeskundigen of chemischen aard, dat voor hem en de zijnen een Dehoorlijk middel van bestaan opleverde ; hij is van fatsoenlijke Familie en kan van moraliteit en capaciteit de meest voldoende informatien geven; daar de magt tot nitloving van zekere som gelds, zooals veel geschiedt, hem benomen is, neemt hij nogthans de vrijheid zich bij invloedrijke menschen aan te bevelen en zal een antwoord op zijne vraag hem in deze hoogst welkom zijn , dat franco wordt ingewacht onder het Motto BETREKKING, bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (20746)</p>
</text>
