<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 28 Aug (Part. Corr.) De woorden, door den Keizer &apos; op zijne reis naar het noorden van Frankrijk uitgesproken, blijven ™nlrWer-P^e); ge?Prekken en maken over het algemeeneen on- Laf n &lt;fvereènJUk- ¦IH VaagtYaagt men °&apos; *- is «5™ ontmoedigende Heer Bonheffn w wg,t6 .met de betuigingen, dooï den zich reene W &amp; WetSevend Lichaam afgelegd&quot; dit de regering ÜÜLf ?¦ , ut bewust v/as? Welke zijn de voorbijgaande te&quot;enmeer toéd t,f 011 M^S* verwachten? In Mexico is niets dowa felrïen f»}™&apos; Ef bll-).ft dus niets anders over dan de te Sadft7_ia^aL¦ # lP°,°d 6I? lndlen daar°P herstel zal volgen, kan spreektmenvadelftfV™ ,doorT een oorloS met Prnisen. Reeds zLt doofde rede Lv&quot;Wg des Heeren Kouher&gt; diê * «ker op- i Oe teiJrJr t 1 Keizeis wordt gedesavoueerd. P I van dïn f/ , /eeds bekend gemaakt met de mededeelins ! S^ten, f°&apos;ff&quot;-&apos; daidYegeiiDgnitfeywestinFloridaTvereeidS! ; Staten) een telegram heeft ontvangen van den Heer Danodd-S,\%t i waarin deze aankondigt, dat hij tegen Lt einde d«week te Ne^ hem in bef WT6&quot;&quot; W*t roo?er Juarez&apos; zr&apos;° als *è ËwrBwSS ; ï,™ bet Wetgevend Ligchaam noemde, den Franschen gezant een ; voudig zijne reispassen gegeven , of onde^ welke vernedeS voor I StidTSa^ sheidstelling ™teg- ™**Jeif^ betreffende de Salzburger conferentie, zal zij hnn een rigtsnoer aan&apos; de hand geven voor.de taal, welke zij daarover moeten voe?en In zijn wekehjksch overzigt zegt de Moniteur, ten opïfcte van cic cónfe rentie, het volgende: JDeze bijeenkomst, wel verre van e^gea-m leiding tot bezorgdheid of ongerustheid voor de mogendherSe zün ! kan als een nieuw onderpand voor den vrede vaS Euro™ Torden beschouwd. De beide vorsten, wier politiek slechts door V&amp;ftEa ! van gematigdheid wordt geleid, gevoelden zich TohstlZ w -e!den te wisselen van achting en toegefegeS,^i^SlS|^f hunne persoonlijke gevoelens In aan die &apos;hunner onderdanen » o&quot; vwra verral &apos; onueraanen. Qin De Heer de Girardin zegt hedon in ziin blad Tn ri, ,- -r, devomng van Eijssel is niets ander dan een&quot; $&amp;&amp;?%** £ kostte ff t,&apos; hetW?lk den generaal Manso de Zugniga het leven bü -is he °niT 7erSl?vg&apos; £ven7.elJ- voe^ miJa briefschrijver e? zvare taak „&quot;&apos; te ontkem™ 1 dat de, leiden van den opstandeene hetwelk donr fnemen&apos;- Want *?* nu toe is llet gros van het leger, teekenen geld en g *!* gevJeid met bevorderingen, okë- Fransch; geii.en beloften, met voor den opstand gewonnen. Op de zif°en Hertog iwf? V°°-r Korin?ill-Isabella Part« *«&gt;&quot;. omdat verbitterd en le 6?.8161 ™»t, is men in geheel Spanje zeer daaïonder&apos;veel-te b£ n™ n&quot; meV?eer 6 Franschen hebben schijnt, sedlrt bet hl1 ëDe IpartlJ Van..den Koniug van Portugal terrë? verlanst hebben.™ me gemalin te Madrid, veel reikt°rgKëf,BL^dtri?ideTFransche academie de prijs Monthvon uiteegelezen &apos; PMJSdICht &quot;Lincolns dood&quot; ™dt doVden ffLgofvé eeJe&apos;tftS^&amp;^SSfc^H^ te Par!Js heeft teerden aldaar Sin-nm™ b¥?&apos; dat de klasse der gealimen! nen. Over de leheL k&apos;°°?, ?lele? telt&apos; Terdeeld over 40,600 gezin&apos; bedeelde• ln ï\&amp;, % p bevolking der hoofdstad&apos;geslagen, is dit één I gWhfvin?,,^?6-1,7 IToners&quot; &amp;et getal bedeelden, hetwelk in 1861 i &lt;,™!l&lt; T,00,x ,en bedroeg, was in de laatste zes jaren meertoel genomen dan dat der bevolking zelve. Zij behooren tot alle standen oer maatschappij; zelfs worden daaronder gevonden, die de letter- Kinr lge en artistieke vakken uitoefenen. Op de laatste statistieke tabellen komen voor niet minder dan 251 beambten der openbare administratie, 14 onderwijzers in talen, 6 letterkundigen en l straatkunstenaar, welk laatste bedrijf echter in den regel den beoefenaar een genoegzaam levens-onderhoud oplevert. Slechts 2000 der bedeelden kunnen, wegens ligchaamsgebreken, niet in hun onderhoud voorzien, en van de hoofden der gezinnen zijn niet minder dan 2&quot;, ftnn die den 65jarigen leeftijd nog niot bereikt hebben. Hooffe leeftfid kan alzoo ook geenszins onvoorwaardelijk in rekening worden Li^l j -De Constitutionnel behelst de volgende mSeüngt^f SS- den dagbladen spraken onlangs van voergenomen of reeds bewerks Su vereenigÏDgen van Fransche troepen aan de Italiaansche grenzen. Thans gewagen diezelfde dagbladen van troepen-vereenigiDgen in onze noordelijke enjoostelijke grensdepartementen, alwaar de garnizoenen zouden worden versterkt met de thans in het legerkamp van Chalons vereenigde troepen; deze zouden in brigades vereenigd en onder de orders hunner tegenwoordige bevelhebbers blijven. Al die opgaven zrjn onwaar. Aan het vereenigen van troepen op eené of andera van onze grenslinien wordt niet gedacht. Wat betreft de troepen bewegingen, die door de opheffing van het legerkamp van Chalons noodzakelijk worden, de regementen gaan, even als inde vorige jaren, zich weder in hunne vorige garnizoensplaatsen vervoegen of wel in de nieuwe bestemmingsplaatsen, welke hun zijn aangewezen, de dienst overnemen van corpsen, die, volgens de telken jare vastgesteld wordenderegeling van verblijfplaats moeten veranderen. Nergens in den lando kan dus vermeerdering van de sterkte der garnizoenen het gevolg van die bewegingen zijn. De bewering.dat de troepen van het legerkamp yan Chalons in bridades vereenigd blijven, wordt wederlegd door liet leit, dat er onder de tien brigade-generaals, die tbans in het legerkamp dienst doen, slechts twee zijn die de troepen van hnnna brigade onder hun bevel zullen houden. Al de anderen zullen, waar zij vroeger bevel hebben gevoerd, het weder gaan opvatten. — In een brief nit Florence wordt aan het Journal des Débats. gemeld, dat de minister van financiën in het midden der maand October aanstaande, en wel tusschen den 15den en 25sten dier maand, zal orergaan tot de uitgifte van obligatien krachtens de wet op da kerkelijke goederen, zullende hij alsdan obligatisn ten bedrage van hoogstens 250 millioen francs voor het Italiaansche publiek verkrügbaar stellen tot den prijs van tachtig per cent. — Het berigt, dat de Vereenigde Staten de baai van Semana op bt. Domingo hebben gekocht, wordt door den Franschen gezant te VVashmgton.jen Heer Berthémy, verklaard valsch te zijn.</p>
</text>
