<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN DE SIGARENFABRIEKEN VAN J. J. SCHUH &amp; C., AMSTEKDAM, Zwanenburgerstraat. P 184, KAMPEN, Schar-s achter de Gasfabriek; kunnen bekwame SIGARENM4KERS geplaatst worden, tegen een Loon van ƒ3 tot ƒ 5 per Duizend. (20648) SEIMÖËISr Op een MAGAZIJN van GAREN, BAUD, KRAMERIJEN, enz., wordt gevraagd: Een flinke REIZIGER, grondig in het Vak bekend, bij voorkeur liefst gereisd hebbende in de Provinciën Overijssel en Gelderland. Salaris naar bekwaamheid. Inclinerenden, mits bewijs van goed gedrag en soliditeit kunnende overleggen, adresseren zich franco onder Lett. A. bij den Boekh. C. L. VANLANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. (20689) _ Een fatsoenlijk JONG MENSCH, grondig bekend met het vak van MANCÏACTUKEN en Boekhouden, en sedert eenige jaren Reiziger, zag zich gaarne zoo sjioedig mogelijk geplaatst als Reiziger, op Magazijn of voor Administratie, hetzij hier of elders. Offerten met franco Brieven, onder Lett. L. R., Burean Handelsblad. (20649) KRUIDENERSBEDIENDE. y.w___t_Wß_____ Et wordt tegen October of November a. s. ge§fS ST^ vraagd een KRUIDENIERSBEDIENDE,P.G., flLp&quot;H|pr niet beneden 17-Jarigen ouderdom, met het Vak &lt;¦¦» bekend, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris naar Bekwaamheid. Alleen zij komen in aanmerking die van Goede Getuigschriften voorzien zijn. Hierop Reflecterenden vervoegen zich met Franco Brieven, raet opgaven waar Informatien kunnen genomen worden, onder Lett. W., by den Boekhandelaar J. WEDDING, to Harderwijk. (20744) ATTENTIE. Een hoogst fatsoenlijk man , gedurende 20 jaren aan eene Bank werkzaam geweest, raet de Hollandsche en Fransche talen grondig bekend, Rekenen, enz., verlangt zoe spoedig mogelijk eene dergelijke BETREKKING , minstens van ƒ 600 &apos;s jaars en voor verhooging vatbaar. Adres met franco Brieven onder Lett. C, bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat te Amsterdam. (20612) &quot;TË lIUfFÏi. In de onmiddelijke nabijheid van den Dam wordt TE HUUR aangeboden ééne KAMER, uitmuntend geschikt voor Kantoor of Magazijn, benevens een Spreekkamertje en Slaapkamer, voorzien van Gaz en Waterleiding. Adres franco Letter L. R., by de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (20753) ORGEL. Door verandering van betrekking naar het Buitenland wordt een voor zes maanden geheel nieuw Mahonyhouten HUISORGEL, hetwelk ƒ460 gekost heeft, voor den spotprijs van ƒ3&apos;io TE KOOP aangeboden. Gegadigden adresseren zich, onder Lett. L. L., franco Burean Handelsblad. (20728) Een man van ervaring, bekend met IJzerconstructié en Administratie , vraagt of TE KOOP of DEELGENOOTSCHAP in eene fatsoenlijke Zaak van welken aard ook , die minstens 20 pCt. zuiver rendeert. Adres met franco Brieven onder Lett. L., bij den Boekhandelaar F. J. MACDONALD, te Haarlem. (20757) TE HUUR GEVRAAGD een BENEDENHUIS of 2 ONGEMEUBELEERDE KAMERS met KEUKENTJE, tegen eenen Huurprijs van ƒ 150 a ƒ 200 per jaar, Primo October te aanvaarden. Adres met franco Brieven Lett. B. 8., bij HENEY KOSTER, Boekhandelaar, Haringpakkerij, alhier. _. (20697) HUWELIJK. Een JONG MENSCH, 29 jaren oud, P. G., die een goeden naam en gunstig voorkomen heeft en aan het hoofd staat van eene vrij goede Zaak, wenscht in aanraking to komen met eene DAME van dezelfde godsdienst, ongeveer gelijken leeftijd en die niet onbemiddeld is. lemand geneigd zijnde hem op discrete wijze hierin behulpzaam te zijn, wordt verzocht door een geteekend billet daarvan kennis te geven. Zoo die bemoeijingen tot een Engagement leiden, zal hg gaarne een Cadeau geven. Adres franco Bureau Handelsblad onder Lett. H. A. P. (20688)</p>
</text>
