<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. E. E. BE LEEUW VERHUIST, uit de Kerkstraat bij de Vijzelstraat »«&gt;!,¦ v. _____i A. KETELAAR, lIIIBKSSTHIAT. \. 880, heeft de eer de Dames hare TERUGKOMST VAM PARIJS te berigten. (27412) H. J. HOEKZÊWA^ IBIDSCHESTBAAT, CC 7. heeft de eer te berigten, dat hij eene ruime Sortering der NIEUWSTE MODEAKTIKELEN heeft Ontvangen, . . (37409) van wijlen Prof. J. BAART DE LA TaILLF. 74 Nos. Prinsen van Oranje-Nassau. 484 0 Nederiandsche Vorsten en Staatslieden. 530 0 Keizers, Koningen en andere vorstelijke en adellijke Regerings- en Staatspersonen.&apos; J 5 11 Staatspersonen, enz. van Amerika. 34 0 Gouverneurs, enz. van o?st- en West-Indie. 51 0 Vlootvoogden, Zeehelden, enz. 214 // Oorlogshelden, Veldoversten en beroemde Krijgslieden. 64 ff Hervormers en andere Godgeleerden. 51 11 R. Cath. Geestelijken. 100 // Oudheid-, Geschied- en Penningkundigea. 173 11 Regtsgeleerden. 41 0 Wis- en Sterrelïundigen. 92 .1 Natuur- en Scheikundigen. 435 11 Geneeskundigen. 163 11 Kenners der Natuurlijke Historie; Landbouw-, &quot; Bloem- en Plantkundigen. 105 11 Schilders, Teekenaars, Graveurs en Beeldhouwers. 35S &quot; Letterkundigen en Schrijvers. 360 11 Dichters. 9 0 Uitgevers en &apos;Boekdrukkers. 115 u Xeoneolspelers, Zangers, en Dansers. 75 0 ïoonkünstenaars. 43 0 Opvoeders, Onderwijzers on Menschenvrienden. 35 0 Misdadigers, enz. Behalve de vele Portretten, die onmiddclijk bij de Handschriften worden verkocht, is bij deze. Collectie nog cene afzonderlijke Verzameling van meer dan SUOO verdeel lm lr)fifcKotopjn; — Ifêf PRENT Wt RU van WILLIAM HOGaVKTH : - eenigo TEEKENINGEN . PRENTEN en CAKIEATURErY. ~ Bovenstaande belangrijke Verkooping zal gehouden wolden in Odeon, op 9—13 November aanstaande, door den Boekhandelaar G. THEO». BOMT, Ka&apos;vrrsir.mt E 10. Catalogus 50 Cts. — Aani-rojg?n franco. (27362) KIJKDAGEN : Vrijdag en Zaturdag 6 en 7 November. DE SCHOOBSTEÊHVE&amp;ERIJ van-C. VBIND; is- VEKi&gt;*..**T*T van&apos; (Xe iSrßtraat bij de Weesperstraat naar de WEEfcPEMSTHA»T bij dé Kerk straat, -N. 556, ten huize van den Hesr C. SAKTORI. in den Paraplui.vink, 1. yiy&gt;°) T. dTTEMIM, VIN fiß£H&apos; wegens den spö.ii^ii IITVEIiKOOP w^«^££ ding UHDAmiLJEN. !_^;*A*-£&amp;lc scort niet meer voldoen , 1:00.1 kom im&apos; tL-&quot;&gt; (27420) in het laatst der week terug__ ,—. 77^ Ti .-= naar de O. I. vertrekkende, Eene FAMIIJE.¦ daarheen wenscht terug yerangt eene BA***-£ Wmgtt onder leU C. D: dl &amp;S_ MM&amp;B&amp;* * ZOON. te Alkmaar. (27m\ Blijkens akte op den 16den October 1868, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in tegenwoordigheid van getuigen te Amsterdam gepasseerd, is tusschen de endergeteckenden HENRICUS AYIVIERICUS WINKELHAGEN? Boekverkooper, en FREDERIK HENDRIKIjS JOSEPHUS BEKKER, zonder beroep, beiden wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCH4P tot het uitoefenen van den Boekhandel in zijnen geheelen omvang, daaronder begrepen het uitgeven van Boekwerken, den handel in papier. Kunstplaten en Kantoorbehoeften en het leveren van Boek-, Steendruk-,Druk- enßindwerk enz. onder de firma: WINKELHAGEN en REKKER; met bepaling onder anderen: I°. dat de Vennootschap, welke zal gevestigd zijn te Amsterdam, wordt aangegaan voor een tijdvak van acht jaren, ingaande den lsten November 1868, en na dien termijn van jaar tot jaar zal worden verlengd tot zes maanden na de schriftelijke opzegging daarvan. 2&quot;. Dat de firma door de beide Ondergeteekenden zal worden gevoerd en geteekend en niet anders zal kunnen dienen en gebruikt mo&lt;*en worden dan tot zaken de Vennootschap regtstreeksch betreffende. H« A. WINKELHAGEN. Amsterdam, f« H. J. BEKKER. 31 October 1863. (27353)^ M.VAN S. MENDES DA COSTA, B. LANGERHÜIZEN, H. G. SCHELTEMA, C. WIEGAND, A. LANGERHÜIZEN en D. C. MOLENKAMP, Makelaars, zullen op MAAN I»AG 33 NOVEMBER ISG*. des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in veiling brengen: Het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS met Achterhuis en Eive, op den JB IJünüTJB !¥ - 4 MBT3E f_, hij de Bakkerstraat, V 56; mitsgaders een PAKHUIS en Erve, daarachter in de Treeftsteeg en uitkomende in de Bakkerstraat, V 472, groot 1 roede 76 ellen (te zamen in een koop). Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Maandags en Dingsdags van 1 tot 2| ure, op vertoon van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën liggen vier dagen vóór en op den dag der veiling des voormiddags ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij de Wolvenstraat. (27339) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het BESTUUR berigt, dat op Maandag 23 November aanst., des Avonds ten 7 Ure, in het Locaal Frascati, eene ALGEMEENE VERGADERING zal gehouden worden ter behandeling van een Voorstel tot wijziging van de Statuten, dat gedurende drie weken vóór de Vergadering ten Kantore der Maatschappij voor Aandeelhouders zal ter visie liggen; dat de Toegangs-Bewijzen verkrijgbaar zullen zijn ten voormelden Kantore, op 20 en 21 Nov. a. s., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure, voor Houders van volgefourneerde Aandeelen op naam of van voorloopige Bewijzen van Aandeel, tegen vertoon van die Stukken, en voor de Houders van Aandeelen in blanco, tegen tijdelijke nederlegging van deze ten Kantore der Maatschappij. en, dat formulieren van volmagt tegen betaling van ƒ1.50 op den 21 sten November en de volgende dagen verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaris CLAASEN, op de Heerengracht bij de Beulingstraat, JJ 427. alwaar de volmagten uiterlijk den 21 sten November ter verificatie en bezorging van de registratie moeten worden ingeleverd. Het Bestuur brengt hierbij in herinnering de bepaling der Statuten, dat alleen stemgeregtigde Aandeelhouders als gemagtigden worden toegelaten. Amsterdam, 23 October 1868. Het Bestuur, JITTA, President. J. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG, __ (26708) Dir.-Secretaris. Men is voornemens, om op Vrijdag 13 November 1863, des voormiddags ten 11 ure, in de Stads-Herberg bij J. H. BLOM, te Woerden, ten overstaan van den Notaris J. L\- GERWEY, aldaar, in het openbaar te Veilen en Verkoopen : een kapitaal nieuw gebouwd Pand, bestaande in WOONHUIS met PAKHUIS, ingerigt tot berging van Kaas, TUIN en ERVE, zeer voordeelig tot het drijven van Handel, gelegen aan den Rijn te Woerden. Te aanvaarden 15 December 1868 of eerder, bij de betaling der kooppenningen. Breeder bij billetten omschreven. Kadere informatien te bekomen ten Kantore van voornoemden ISotari». Het te veilene kan dagelijks worden bezigtigd. (27357) &apos;&apos;SKOÏSÏiËAXOSCHK! BOUW-MAATSCHAPPIJ. Ingevolge Besluit van de Algemeene Vergadering van 11 Mei 1868, goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 29 Julij 1868, N°. 37, worden HH. Aandeelhouders uitgenoodigd, tot het tegen Recu ter Afstempeling inleveren van hunne AANDEELEN en DIVIDENDBEWIJZEN, aan het Kantoor der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60, waartoe van af 13 October tot 15 December aanstaande zal worden gevaceerd Dingsdags en Donderdags van 11 tot 2 uur. Amsterdam, 8 October 1868. De raad van Bestuur der Nederiandsche Bouw-Maatschappij. HH. Aandeelhouders worden verwittigd, dat over Ongestempelde Aandeelen en Dividend-Bewijzen, geen Dividend zal worden uitbetaald. (27354) BOEKVERKOOPING. 14 November en volgende dagen zal door J. L. BEIJERS te Utrecht verkocht worden, eene fraaije Verzameling BOEKEN, PLAATWERKEN en INSTRUMENTEN , nagelaten door J. G. BETZ, Predikant te &apos;s Hertogenbosch, W. BOLK, te Utrecht, Dk. J. L. C. SCHROEDER VAN DER KOLK, Hoogleeraar te Utrecht en Dk. J. H. TYDEMAN, Rector en Schoolopziener te Tiel. De Catalogus is op franco aanvrage gratis verkrijgbaar. Hij hem ziet hrt licht: SOERA RANA, GEDICHTEN. Prijs ƒ —.70; in linnen ƒ 1. • (272-55) MH BIEDT IS HEER AAN f Eene ruime GEMEUBELEERDE KAMER, geschikt voor 2 personen, tegen ƒ 1.25 per week de persoon, in den omtrek van de Westermarkt. Adres franco, onder lett. M. M. Bureau Handelsblad. (27329) HEEREN FABRIEKANTEN. Een GROSSIER IN MANUFACTUREN wenscht ter uitbreiding zijner zaken eenige goederen IN COMMISSIE te ontvangen. Hierop reflecterenden gelieven hunne offerten met opgave van den aard der artikelen, franco in te zenden, lett. O. H. Z., Bureau Handelsblad. (27257) Men vraagt terstond TE HUUR op de Heeren- of Keizersgracht bij de Vijzelstraat, een LOKAAL, geschikt tot het houden van KANTOOR. Adres onder lett. B. V., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg. E 188. (27366) jjto_h:iims uKitfi.it. Er wordt gevraagd een BEKWAAM BOEKDRUKKER , bij voorkeur iemand die met de Snelpers en Houlsneedrukken bekend is. Men adressere zich met franco brieven onder lett. W. Bareau Handelsblad. (27266) TE HUUR GEVRAAGD tegen I°. Mei aanstaande een HUIS op eene der grachten. Huurprijs hoogstens ƒ 800 &apos;s jaare. Brieven franco Bureau Handelsblad onder lett. D. B. (27274) WONING GEVRAAGD. Tegen 1 Mei 1869 wordt voor een klein gezin zonder kinderen te huur gevraagd een vrij en zuiver BOVENHUIS, minstens drie Kamers. Keuken en Zolder, huurprijs ƒ 350, bij voorkeur in de nabijheid van den Buitenkant. Pranco opgaaf onder de letters D. K. W. bij den Boekh. J. KRAAN, Niezel. (27236) ,f&gt;EZ. MARSHOUT, utrechtschestraat bij üe Heeiengracht, V 303, hebben de eer de Dames te berigten hunne terugkomst van Parijs met eene ruime keuze DAMES- en KINDERHOEDEN, enz. alsmede beste GLACÉ HANDSCHOENEN in alle prijzen. (27241) fijfik In eene Apotheek te Utrecht verlangt men met 1 Fe¦raarij 1869 een bekwaam en accuraat BEDIENDE, van rl\G., tegen ruim salaris. Men adressere zich franco alende letters A. Z. aan het Bureau van het Utrechtsch --iJagblsod te ütreent. (27253) Eene Jufvrouw, R, K„ 40 jaren oud, zag zich gaarne met November of later geplaatst als HUISHOUDSTER, JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of HINDER- I JUFVROUW, onverschillig in öf buiten de stad. Wijl&apos; | zij jaren achtereen in dusdanige, betrekking werkzaam is geweest, kan men de beste getuigenissen erlangen. Adres ! met franco brieven, onder lett. M. B. bij den Boekhand. C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel. y27327) Eene fatsoenlijke Burger Dochter, in het bezit van eene heel beste Naaimachine, en hiermede werkzaam, wenschte van Maandag tot Zaturdag geplaatst to worden als VASTE NAAISTER, op dc Billijkste en aannemelijkste voorwaarde. Do beste informatien kunnen verkregen worden. Mogt deze aanbieding in aanmerking komen, men gelieve zich dan met gesloten briefjes, franco met de lett. W. W.Jtaaimachine, te adresseren aan het Bureau Handelsblad. (27322) Een geroutineerd REIZIGER, vele relatiën kunnsnda aanbrengen, en van de beste getuigenissen voorzien, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder als zoodanig geplaatst. Reflecterenden worden verzocht franco brieven in te zenden aan ADOLF BLOMHERT, Boekhandelaar te Nijmegen, onder lett. A. B. (27311) EENE BUFFETJÜFVROÜW kan dadelijk geplaatst worden. Alleen zij komen in aanmerking, welke goed schrijven en rekenen kunnen. Adres franco onder lett. Z., ter Kantoorboekhandel van J. J. AKND &amp; ZONEN, N. Z.Voorburgwal te Amsterdam. (27303) MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, over 15 Mille kunnende beschikken, jaren werkzaam op een der grootste MAGAZIJNEN en in staat zeer vele relatiën aan te brengen, wenscht zich te associëren in eene GEVESTIGDE Z.l/-K, of met iemand die Kapitaal bij Kennis voegt, tot het oprigten eener Nieuwe zaak. Adres franco onder het motte GOED, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (27375) .&quot;^&quot;WARMOESSTRAAT.*« bij de St. Janstraat. - De Ondergeteekende heeft de eer de ONTVANGST te berigten van eene Nieuwe Partij fijne SAKSISCHE WORST, als: CERVELAAT-, TRUFFEL-, LEVER en TONGEN-WORST, alsmede FRANKFORTER KNACK en BRAADT ORSTJES. (27304) FH. 1. HEIL HUISHOUDSTER. Een Heer, eene fatsoenlijke betrekking bekleedende, zoekt eene WEDUWE of JUFVROUW tusschen 40 en 50 jaren, P. G., zacht humeur, niet onbemiddeld. Adres franco lett. M. B. Bureau Handelsblad. (27372) HANDELSZAAK. In eene gevestigde Handelszaak wordt ten spoodigste tegen overeen te komen voorwaarden ƒ /1000 TER LEEN GEVRAAGD. Adres franco onder de letters G. P. Bureau Handelsblad. (27373) lemand, welke zich hoofdzakelijk bezig houdt met het OPPASSEN van ZIEKEN, en daarvan de gunstigste getuigenissen kan overleggen, heeft thans nog eenigen tijd over, welken hij gaarne wenscht te wijden tot het verplegen van Patiënten. Adres franco onder lett. L. bij de Boekh. J.H.en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. Onder hetzelfde adres wordt door een Man en Vrouw gelegenheid gezocht tot INWONING bij Burgerlieden, liefst in de nabijheid van de Westermarkt. (27273) WORDT TE UUUR GEVRAAGD een geschikt HUIS, ter uitoefening eener nette Winkelaffaire, van niet te grooten omvang. Adres met opgave van Stand, Huurprijs, enz. onder Nummer 300 franco Bureau Handelsblad. (27349) GOEDKOOP, HET EK STERK EIC.ENGEMi.AKT SCHOENM&amp;KERSWERK. Zoowel reparatiën als nieuw aangemeten, wordt met den meesten spoed en tegen de civielste prijzen gefabriceerd bij Gebroeders Mr&apos;ófoer, Egelantiersstraat, NN 264, waar tevens twee SCHOENM4KERSKNECHTS, grondig hun werk verstaande en vast werk begeerende, benevens een JONGMAATJE, dadelijk kunnen geplaatst worden. Brieven franco. (27315) UIT DE HAND TE KOOP een HUIS en ERVE, staande en gelegen*op den Overtoomscheweg, K 24, nabij de Schutsluis, waarin sedert onheugelijke jaren met goed gevolg eene Tappers- en Schaftaffaire wordt uitgeoefend, en voor uitbreiding zeer vatbaar. Informatien zijn te bekomen in persoon of met franco brieven bij den eigenaar H. SELIE aldaar. (27262) Eene Dame nit den fatsoenlijken stand vraagt DRIE GEMEUBELEERDE KAIHERS in de nabijheid van de Brouwersgracht. Brieven franco onder letter B. Bureau Handelsblad. ¦ (27316)_ TE HUUR OF TE KOOP, om terstond of naar verkiezing te aanvaarden, een geheel naar den modernen stijl gebouwd WINKELHUIS, geschikt voor alle affaires, staande op een der beste standen van Amsterdam. Gegadigden adresseren zich met franco brieven onder letters M. H. bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel. (27237) BEMIGJT. Even als den vorigen Winter zijn weder aan onderstaand adres ontvangen: de echte, Vilten GEZONDHEIDSPANTOFFLLS, alsmede dito STIEFELETTEN, met gelakt leer omzet voor buitenshuis, en ook de zoo zeer warme OVEKTRbKKEKS, onmisbaar voor het respectieve Reizend of Arrend publiek. (27235) Sm. A. te Boekhorst. Kalverstraat over de St. Luciënsteeg, E 35. VERGMRMItS KINNEN DADELIJK GEPLAATST WORDEN BIJ WED. 6. DORENS * Zs. Hofspieg-elkoopers. ROKIN, E 141. (27246) AMSTERDAM. VIW WJIMmWWÏ. Deze nieuwe Bruilof tswijn valt een UITMUNTEND SUCCES ten deel. Voortdurend is hij voor ƒ 0.50 per flacon a contant verkrijgbaar: te Amsterdam bij C. F. EBLE, Heerengracht bij de Heerenstraat; J. L. MULLER, Keizersgraebt hoek Prinsenstraat; en te Utrecht, bij H. L. v. d. AMER, Ganzenmarkt G 4. &apos; (27275) TE J-^ÖJP in het midden der stad Haarlem, een zeer goed onderhouden DUBBELD HUIS met TUINTJE , bevattende zeven net behangen Kamers. Brieven franco onder lett. M., bij den Boekh. E. E. VON MÜNCHEN, te Haarlemi (27243) ~WORDT TE MUR GEVRAAGD: ln den omtrek van den Dam, voor een&apos; HEER en eene DAME zonder kinderen, twee mime GEMEUBELEERDE KAMERS, voorzien van de noodige gemakken. Opgave van Stand, Huurprijs en verdere bijzonderheden, onder lett. G., bij den Boekhandelaar C. P. STEMLER, Haarlemmerdijk, hoek Singel, alhier. (27279) GAZ-FABRJEE. lemand van middelbaren leeftijd, die reeds versebeidene jaren als Baas aan verschillende Gaz-Pabrieken werkzaam is geweest, en met alles, wat daartoe behoort, bekend is, . WENSCHTE in eene dusdanige Betrekking geplaatst te wolden. Adres met franco brieven onder de lett. G. B. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az_ Reguliersplein te Amsterdam. (27359)</p>
</text>
