<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lt. HI9TII-BM, Falbricante de CORSE2TS, VERHUIST van bet EEGULIERSPLEIN naar de 3de VIJZELSTRAAT, N°. 615. (2410) ƒ3OO. $P__-^_LKl_o_H_. ƒ3OO. Door plaatsgebrek wordt ter overname aangeboden: Eene zoo goed als geheel Nieuwe SPEELKLOK, in fraai mahoniehouten kast, hoog ongeveer 3_, breed 2. en diep 1_ voet. Deze Klok heeft behalve 43 zoo groote als kleine pijpen, 2 rollen, waarop ieder 8 verschillende, welbekende ariaas, als daar zijn het Hollandsche en Engelsche Volkslied, stukken uit verschillende Opera&apos;s, la violet polka, enz. enz. Heeren liefhebbers, die van deze zeldzame gelegenheid wenschen gebruik te maken, vervoegen zich onder letter KT bij de Heeren SMIT &amp;. C°., Heerenmarkt te Amsterdam. Brieven franco. (2413) Herinneren het geachte publiek, dat onze «roote OPRUIHIIVO van .Lederwaren en Cartonnages 20 p Ct. heneden den gewonen prijs zal worden voortgezet tot 14 FEBRUARIJ aanstaande. HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, Y32 O. cwu) DOOR VERTREK NAAR ELDERS TE HUUR tegen Mei aanstaande op den Buitenkant: Een geheel vrij DO VENHUIS, zijnde twee hoog Voor- en Achterkamers, Alcove, Meidenkamertje, Zolders, Keuken met Pomp, Regen- en Duinwater, Aanleg voor Gazlicht en verdere gemakken. Huurprijs f 620. Reflecterenden gelieven zich te vervoegen aan het huis op den Jmnen-Amstel bij de Prinsengracht, Z 375. (2396) TE HUUR GEVRAAGD om tegen Maart of dadelijk te aanvaarden: Een Drooge PAKKELDER. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, met opgaaf van stand en huurprijs: onder het motto PAKKELDER, aan het Bureau Handelsblad. __ (2377) . Op voordeelige voorwaarden wordt TE KOOP aangeboden eene goed ter nering gelegen KRUIDENIERS-AFFAIRE, welke door het dagelijksche debiet met een klein kapitaal kan gedreven worden.- Brieven franco, onder Lett.B.G., bij de BoekhandelaarsM.SOHÜUNEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, alhier, (2384) . HUIS TE KOOP GEVRAAGÖT In den omtrek van den Da,m verlangt men te Koopen een HUIS, voorzien van Binnenplaats en Achterhuis en waarin zich bevindt eene ruime Zaal, of aldaar kan worden aangebragt. Opgave van koopprijs en ligging gelieve men franco te adresseren, sub motto HUIS, bij de Wed. !\ A. STORK en ZOON, Winkeliers in Tabak en Sigaren, Sint Luciensteeg, E, 363. ¦_ (2378)</p>
</text>
