<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 25 Januarij.</title>
	<p>Men geloolft, dat de discussie over het adres v&lt;an antwoord in den senaat den sden Febr. zal beginnen. Eerst in de tweede helft dier maand zal in het Wetgevend Ligchaam daarmede een aanvang worden gemaakt. — Uit het overzigt van den toestand des kcizemjks blijkt nog, dat Frankrijk in 1864 13,054 mijlen aan spoorwegen bezat. Op 31 Dec. 1865 waren in het geheel 13,570 mijlen in exploitatie, terwijl in het begin dezes jaars nog 7430 mijlen zullen zijn voltooid. Het getal der in 1865 vervoerde reizigers beloopt 71 millioen. Indien men dat cijfer met dat der gedoode of gekwetste passagiers vergelijkt, komt men tot de verhouding van een doode op 15 millioen en een gekwetste op p.m. 900,000 reizigers. Op 1 Januarij 1864 waren 818 gemeenten nog van scholen verstoken. Van de 38,386 bestaande scholen voor jongens waren er 2752 waar kosteloos onderwijs werd gegeven. Het getal meisjesscholen bedroeg 14,059, waarvan op 2177 geheel kosteloos onderwijs werd verleend. In hèt geheel bestonden er in 1863 52,524 openbare scholen met 3,413,830 leerlingen. &apos;¦-: &apos;\&apos;&apos; _¦¦ — Heden heeft weder, onder voorzitting van den minister Behic, eene bijeenkomst der commissie voor de herziening der handelswetgeving plaats gehad. — De diplomatieke briefwisseling tusschen Frankrijk en Amerika, die thans door onze dagbladen wordt medegedeeld, verwekt veel opzien. In de regeringskringen en onder de weinige voorstanders van Keizer Maximiliaan maken die stukken het voornaamste punt der gesprekken uit. Het is vooral op de aandeelhouders in de Mexikaansche leening, inzonderheid in verband met de in de troonrede betreffende de terugroeping&apos; der Fransche troepen afgelegde belofte, dat de inhoud dier stukken een hoogst ongunstigen indruk heeft gemaakt. — Men deelt heden mede, dat de prins de Latour d&apos;Auvergne, Fransch gezant te Londen, dezer dagen door het gouvernement is gemagtigd, om, even als de Russische vertegenwoordiger aldaar, de verklaring af te leggen, dat, indien de Koning van Griekenland gedwongen mogt worden Athene te verlaten, de Fransche gezant hem zal volgen. Eene gelijke verklaring is door lord Clarendon afgelegd. — De Patrie verzekert, dat de Keizer eveneens tot de exposanten der aanstaande groote tentoonstelling zal behooren. Z. M. zal namelijk twee of drie arbeiderswoningen in het park van het tentoonstellingsgebouw doen oprigten. — Het jongste nummer van den Nam jeune is in beslag genomen, zoedat de redactie genoodzaakt is dat door een ander nummer te vervangen. — De directeur en een redacteur van het blad l&apos; Escarpoleite van Marseille zijn tot 300 fr. en 200 ir. boete wegens het schenden der openbare zedelijkheid veroordeeld. — De president van den kerkeraad der Hervormde gemeente heeft een uitvoerigen brief aan den minister Baroche gerigt, om de houding dier vergadering tegenover den Heer Martin Paschoud te regtvaardigen. Voorts heeft de kerkeraad besloten, naar aanleiding van het schrijven des ministers, voorloopig niet tot het benoemen van een opvolger van den Heer Paschoud over te gaan. De voorzitter heeft bovendien aan den Heer Baroche het rapport toegezonden, naar aanleiding van hetwelk de bedoelde predikant werd op pensioen gesteld; als eenige reden wordt daarin opgegeven, dat ten gevolge van herhaalde afwezigheid, de Heer Paschoud, hoewel hij in 1836 tot predikant werd benoemd, eigenlijk slechts gedurende twee jaren zijne ambtsbetrekking heeft vervuld. — Er is ernstig sprake van de invoering van gen gelijkmatig zegelregt voor de politieke en letterkundige bladen, — Men verzekert dat de ongeregeldheden in hat Quartier Latii niet zoo geheel hebben &apos;opgehouden als man wel meende, maar dal er nog eene ernstige gisting heerscht, die slochts de geringste aanleiding noodig heeft om tot uitbarsting&apos; te komen. Gisteren hebbei eenige zamenscholingon van studenten en lieden uit de volksklasst plaats gehad, waarbij de kreet, «leve de republiek!&quot; werd aangehe: ven. Er zijn arrestatien geschied, en bij de in hechtenis genomei : personen is eene huiszoeking bewerkstelligd. Ai . • . &apos; &apos; ... .&quot; ..</p>
</text>
