<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€-!121-EGEljl»__ STOOMIAAET VOOR PASSAGIERS El GOEDEREN, met de volgende ST4»o_f SCHEP EW : ÏhÏMi™ !4!®&apos;TonS&apos; I MEJLVETIA 33*5 Tons. r**wJr 341 S &quot; \ *E_Vï_SY__VANIA 28,7.» „ LV^.Yv*» 3Sl° &quot; &apos; VIHOIMIA 2576 « M.Orull-D ,3420 i, | -EOOSIMTA 2166 u pnrm?T&gt;i.3rertrefc vaßl MVERPOOIi eiken Woensdag-. l-UJ-Di-tt-il. worden met direct Cognossement vair af&apos; Rotterdam üangenemen | . &lt;____-».«_ . WAMBERSIE * ZOON. ¦, m EüSoMerdaisi. .. ... ?, .„....... .... - .. . WAHiaOESSTHAAT, J 61_, bij de t&apos;Uehtteeg&apos;, zal .ophouden te bestaan, £ïgg£_£^ z&quot;t aan to™e_ondge-? braten»ewoon fe^ope pnjzen nitverkóclit worden; de goederen zijn nog van beste fabricatie AlksTordt op wiAKÖii is Wet iMmmmMmmmMj nu 40 ets. per 5 ons en geen 25 of 30 ets. meer? Alleen om dit product, 100 pCt. in waarde te verbeteren en het daardoor meer in&apos; tl.dfZU\VeT^mkaS te Tken&apos; Di?o-r,de r!seuwel&apos;e Mach»lale bewerking verkrijg men ten tS^_^_l_^SÊ&amp;X^u\i _fc ™wlö* eene 7erduurzaainheid verkregen waardoor dit MEEt naar Sic o.rden kan verzonden woMcmi en niet&apos; zoozeer Linzen-Meelsoorten wordt&apos; allee^p? MAM T ~0 &quot;O Ü VAN; Hypothehen en Assuranties, GEVESTIGD TE A M M M M M* ¦Sovengeineld Kantoor lieeft ten doel: Als tiissclienpersoon op te treden, zoowel ondershands, als in publieke veilingen van koop en verkoop van VASTE f-OFWFREIV, als: Buitenplaatsen, Huizen, Landerijen, Bouwgrond, enz. --**- «wcwt 2. Als tusschenpersoon op te freden, tot het plaatsen of bezorgen van «JE_J_.E__ OP HYPOTHEEK.. 3. Het bezorgen van ASSÜKAWTSËI-I van op hypotheek te verstrekken Kapitalen. 4. Het bezorgen van BRA_.©-AS®mA__T_Ë_. op .roerende en onroerende Goederen, Koopmansgoederen, enz., enz. Ter hekoming van nadere -Vim-tien gelieve men. zich met franco brieven te vervoe-en aan 1&gt; .ven«.-nield Kantoor- MOEH.VO^SEKSTRAA1-. en BUXK-DE, RIS®, te -Smhein. ¦ (2408) OUBE SPlE«E__STjr__AT^KH_&apos;~e©. &quot; &quot;&apos;T &quot;~&quot; &apos;&quot; &apos; BEKROOND MET S GOUDEN El lILTCIEN ÏIDAIISs. § De Ondergeteekende verwittigt, zijne gfërede Begunsugers dat. liij wederom eene groote Collectie Onver.relkbare gedroogde BLOEME,. uit ERÏÜEÏ lieei&apos;t ontvangen, welke in Vorm en&apos;sclooone Kleuren uituirmunten . kunnende hij zich beroemen de eenig^e in Amsterdam te zijn, v.elke zulk eene schoone en voüedi^ê Collectie bezit. Tevees blijft liij zich beleefdelijk aanbevelen (ot liet leveren van BOtiaïlE&apos;ff&apos;B&apos;E-S van Ver_cl_e T-evende R_jOEj-_E__ en I-li.-SffESS; alsmede tot het decore.en van Kalen efi Kamers voor britii_o-PTE7« en andere Feestelijke; gelegenheden, en het aanleggen en onderhouden van TOSE!. en het Verhuren van Gedroogde Rloemen, Vaas* eu Scltoorsteenüiouq^-etten. M.lf. Wii-kellérf- en Bloemisten geiiieteii Babat h - -? J. KÏIIHÜIIE.&apos;</p>
</text>
