<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£M mwm _«B». / 2.(1, Door vertrek naar buiten wordt TE KOOP aangeboden i eeno nette en ruim winstgevende WIKKELZAAK, zeergeschikt als bijzank daar dezelve geheel door eene vrouw kan worden waargenomen het huis; waar veel van,verhuurd wordt, is in eone e er, volkrijke buurt gelegen. Adres met get. en iranco briefjes ondeivfcet motto spoed, ter Steendrukken! van GEORGE GLADDER Heer-in gracht bij.de.Leidschegracht, JJ 402. &quot;&apos; (2362) oit ï-iifüip 55© EIKEN BOOMEN, staande onder de gemeente Beers bij irrf-ToTToot\tbl:l d? ?™«&apos;&apos;d« Maas. Te bevragen franco bij H.HER- InTJvc^&apos;j.V6&apos; Bord onder Beers en Dij den eigenaar 8.H.1;---OGI-Ni-lb, te Rotterdam. &apos; (2425) f E HUüOF TE KOOP Een VBOUIK HJ7IS met Kamers gelijkvloers, Keuken, Kolde en groo.e Zolder, best Water, omgeven met groote Moestuin, Vrueh ten, Boomgaard, Bloemtuin, Bleekveld enz.,aan den rijweg binneneen voornaam Dorp, dat om zijne bijzonderheden door alle vreeui- Wnl..g.n.inaSellJ^ le.StiSd wordt, waar Kerk en School bestaat, mui j 210 per jaar; kunnende dadelijk worden aanvaard. Adres met tianco brieven onder letter J. W. Kieken, Singel, 3de Klooster. (2410) , Voor een of twee Jufvrouwen, uit den fatsoenlijken stand, biedt »„„S2._£ele°enneld aan om met f- Maart eene AFFAIRE in MODES over te nemen, met de voorhanden zijnde goederen a contant geld. Van het huis kunnen kamers verhuurd worden, en is hetzelve op eenen goeden stand hier ter stede gelegen. Die bekend zijn met Lingeries enz. te vervaardigen kunnen daar eene grootero uitbreiding aan geven. Deze zaak woi-dt niet verkocht wegens het debiet, maar omdat do staat van gezondheid zulks vordert. Inclinerenden worden verzocht hunne offertes franco in te zenden n__ letter A., bij den Boekhandelaar H. PARSON Je K nlv. V-h-,.?? i» de Munt, D 39, to Amsterdam. &apos; Vels&quot;ai1ot,Dij , ———-___-________ .i-M*/) ATTEITÏE S. , P ~~&apos; Een JONG MENSCH, circa 3 ,_rd* tl &apos;t _ , ¦ien werkzaam, veHangt zich veï-1-U.t ™ lic. vak van G-lanten een WINKEL of i„ een M*« I™Vi,e V&apos; het:lJ hier »f elders biedingen franco onder letter wf&apos;f^? &apos; _2 verzoekt de aan• ndefaara R. C. LEPPER &amp; W./w %^vl do f i-_.xv&amp; /.UU-N, Rokm, E 169. (2417)</p>
</text>
