<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EI6IISH AND AIERIGAN WABEHOUSE. KalTer§traat9 _E_ §!• OP NIEUW ONTVANGEN: Eene groote Collectie PATENT INDIA EUBBEE UMBEELLAS of PARAPLÜIES met Gom-Elastiek bekleed zonder naden. 0:&apos;&quot;f m -:T-&apos;°-r^3g^^_g^i_M_i_a_ii_i__f^^^ u®_fi,TOii_i,_&gt;z _§_ _mas» &apos;^^^^^^^^^^^^^^ MT J__iMl/_ri) Jt €__• IL- 0 ]MARI_BNG PENCÏLS, POTLOODEN om Linnen, Katoen, Zijde en Pergament te merken, 30 Cts. PERRY &amp; Cos. MACHINE OM DEN DRAAD IN DE NAALD TE STEKEN. l.&apos;i&apos;KW *$J Verzilverd 60 Cents. 23^-^^^ Verguld 75 Cents. &quot;RPFr PAPIRBIIDIRS. &apos;&quot;-^smOii) Papieren bij elkander te j I**l honden, Monsterzakjes te sluiv/ ! &apos;ij ten en Stalen op Kaarten te V « . bevesti-o-en, enz. (a 0868) ~~ ~ NAJAAH3- EN WINTERSAISOEN 1868. KIBNR &amp; €°«i Mandelaars in Zijden Stoffen, enz., IEOTTSWBT LOSD__J, El EOOfIPJES 166, HOTTEBDAI, houden in deze niaand ITITVEBS»®^ an„^ederen uit een Faillieten Boedel, bestaande in NAJAARS- en WINTER» KLEEDING, ZWARTE en GEKLEUKD.fi ZIJBEN SIOFFEN, enz., tot beneden de helft der oorspronkelijke prijzen. uiuurm&apos;Smwwm. ™rdeemwrtezi,idpatijn Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. DIAGONAL SERGES f 3.90 ZIJDE VOOR WANDELKLEEDING ƒl5 tot ƒ6O ZIJDEN SERGES &quot;5.10 DITO VOOR AVONDKLEEDING &quot;15 &quot; &quot;60 GEHEEL WOLLEN SERGES » 7.50 DITO VOOR BRUIDSKLEEDING &quot;15 &quot; &quot;60 EFFEN ZIJDEN REPS • &quot;5.10 DITO VOOR DINERKLEEDING &quot; 15 » 0 60 GEBROCHEERDE ZIJDEN RFPo-- //5.10 ZWARTE GLACÉ ZIJDE &quot; 1» &quot; &quot;60 GEBROCHEERDE REPS ROüBAIX „7 50 ZWARTE GROSGRAIN &quot;15 &quot; &quot;60 EFFEN EN GESTREEPTE WINCEI „ 390 ZWARTE POULT DE SOIE &quot;21 &quot; &quot;60 FRANSCHE CACHEMIRES 0 5.70 ZWARTE MOIRÉ ANTIQüE &quot; 30 &quot; &quot;72 NAJAARS-CAMLETS &quot;3.90 ZWARTE BROCHE POÜT.T DE SOIE &quot;33 * * 72 POPELINES 11 3.30 ZIJDE VOOR ROÜWKLEEDING &quot; 3;J &quot; &quot; 72 ECHTE lERSCHE POPELINES „21.— ZWART SATIJN &quot;24 * » 72 §f_ABL.EIS worden op Franco aanvraag gezonden naar alle deden van Nederland. (20204) Adres KIHTC &amp; €&quot;., Bnornpjes_._H;g_to Iï&quot;tWwi &quot;&quot;¦s-if &apos;Sï&apos;Wsr-BrH m. wt _r Ai ~% ll_Ai&gt;lLl: Voor do mH: KIE GEK__&quot;-&quot;_G, «otiaer eanwehding vaii Kwik, vaa: Hnidziekfen , Dauwworm, Keel- of Kli&apos;ergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, &quot;/loeden, fcworou e;i v-erorder-io es nieuwe Geheime Ziektenolcfie aan andere . ,-weerstand bieden. „.»...__ . •., , De Flesch draagt da Handteï Uottor GIRAUDEAU DE SAINT-GEEVAIS en wordt bij HH. _pot!iekers -Depothoude?3^_^BS&apos;WK»m&apos;| ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; o°. /VAN HÜLSTETN. DE CASTRO, GROOTE _ ROM dXY. FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER. SCHILD, DE HAAN t KOON, NIEMAN . VAN MEURS&quot;, BURG &quot;RS . KOPPK k VAN DER EANS, H. W. ÖSIECK. . (20S01)</p>
</text>
