<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RUSLAND 1869. 5 PCT. RUSLAIVD 1_64 en 1566 a £100 staan p\ m. ÖO5/8; _i/2 frCt. RUSLAND 1860 staat 791/ï genoteerd. Elk goede rekenaar zal bemerken, dat de laatste 5 PCT. bij de eerste vergeleken TE LAAG staan, wanneer hij in aanmerking neemt, dat de uitlotingskans p. m. gelijk staat, de rente niet verschilt, doch de eerste bij uitloting slechts 9 pCt., de tweede 20 pCt. avance geven; ook zijn zij verre te prefereren boven de Spoorwegwaarden., ais Pofi Tiflis, Jelez Orel en Kursh Charkow, daar deze drie soorten (elk eene kleine Leening uitmakende), incourant zijn en blijven zullen en bovendien in losse handen zitten , terwijl Bussen 60, in Engeland en hier verhandeld , in vaste handen zitten en een courant fonds zijn. (20972) &quot;VERITAS. Bij ACTE op den achttienden Augustus 1200 acht en zestig, ten overstaan van den Notaris Mr. PIETEE LIJN&apos; DEAJEE Junior, in presentie van getuigen te Amsterdam gepasseerd en geregistreerd, is tusschen de Heeren JAN SALM, Koopman, en ABEAHAM SALM Junior, Commissionair , beide wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, tot hot uitoefenen val den handel in Manufacturen, onder de Firma Vaü JIAN SALM EN COMPAGNIE, van welke beide genoemde Heeren de tëekening zullen hebben, echter alleen en bij uitsluiting te g-ebrüiksh roof zakeri deze Vennootschap betreffende en alzoo geenszins tot het opnemen van g&quot;eldefl a deposito, het contracteren van borgtogten en soortgelijke engagementen, voor wolke de Firma niet verbindend zal zijn. Deze Vennootschap, aanvang genomen hebbende met den eersten Augustus 1800 écht en zestig, is aangegaan voor den tijd van negen achtereenvolgende jai&apos;eü cii vijf maanden, eindigende alzoo op ultimo_ December 1800 zeven en zeventigf terwijl.bij niet opzegging zes maanden voor het eindigen van dat jaar.; de Vennootschap gerekend zal worden voor een jaar te zijd gefedhtinüeerd en alzoö vervolgens vanjaar tot jaar. (20949) TWEEDE VEÊffiTCATIE. Ingevolge bevelschrift van den E. A. Heer Begtei&apos;-Commissaris, is de tweede verificatie in het faillissement van JACOB SEVENHUYSEN, Apothecar te Helder, bepaald op Vrijdag 28 AügüstuSj des namiddags ten 1 ure, op het Eaadhfiis t«; Alkmaar-, Namens den gefailleerde zal een aceoord worden aangeboden. 1-a&apos;rtoe^vOrden door den ondergeteekende, Curator, opgeroepen alle ereditetif en in dien boedel, pand, hypotheek en voorregt hebbende daaronder&apos; begrepen, om in persoon of bij gemagtigde te compareren. (20958) j_r. A P DE LANGE. ..TWEEDE VERIFICATIE io. het Faillissement fah J.. L. LAMIE; te Utrecht. Volgens bepaling van den Heer Eegter-Commi.ssaïis in hot faillissement van J. L. LAMIE, Mr; Steenhouwer te Utrecht, is de Tweede Verificatie der schuldvorderingen, ten laste vim g&apos;ëmelden failliet, bepaald Op Dingsdag 29 September 1868, des voormiddags ten tien ure, in een der lokalen van het Paleis van Justitie te Utrecht aan de Hamburgerstraat, en worden mitsdien de schuldeischers (bevoorregte, pand- en hypotheekhebbenden daaronder begrepen) opgeroepen, daarbij tegenwoordig te zijn. De Curator, (ÖÖ96I) M, DE KOCK, Advokaat. DiEÉCTEUEEN der Nederlandsche Maatschappij _ van onderlinge verzekering op Binnenlandsche Vaart, België en den.Rijn, .berigten, dat de BALANS over het Boekjaar 1867/68, in de Jaarlijksche &quot;Vergadering gehouden, den 17den Augustus door Commissarissen goedgekeurd en aceoord bevonden, ingevolge art. 44 van het reglement, tot primo October a. s. voor de leden ter visie ligt ten Kantore del&apos; Maatschappij, Kloveniersburgwal, C 2.12. Amsterdam, D. HARTKAMP. 30 Augustus 1868. A. HELMIG VAN DER VEGT. Naar aanleiding van bovenstaande kennisgeving is het ons tot genoegen, de Maatschappij bij voortduring te kunnen aanbevelen als eene SPECIALITEIT VAN SCHEEPSVERZEREBING, op de binnenwateren van Nederland, België en den Rijn. Door haar is sedert hare oprigting in 1848, vergoed ge-1 worden het belangrijke cijfer van 1155 avarijen, bestaande in 36 totale verliezen, 362 over- en aanzeilingen, 262 gebroken masten, 275 af- en binnenbrengingen, 150 ligtingen, 65 slippingen van anker en ketting en 5 brandschaden, waarvan 106 avarijen in het afgeloopen Boekjaar hebben plaats gehad. Eigenaren en Hypotheekhouders van binnen-Schepen kunnen wij in gemoede aanbevelen hunne belangen te verzekeren bij opgenoemde Maatschappij, waarvan wij de eer hebben commissarissen te zijn. S. ESVELD. G. VOERHAUS. S. O. _&gt;E «RAAF. J. MEIJER. (20982) A. THOMAS Hzu. H. VAN LEEUWEN &amp; G°. zullen op DINGSDAG 25 AUGUSTUS IS6S, tot des namiddags ten 1 ure bij Inschrijving biedingen afwachten over de navolgende Partijen JAVA TABAK. als voor: 343 Pakken, Hoofdm. B v L s E / A AL^fl «S 241 &quot; &quot; &quot;/ P JdezesB4P.enbloc. 157 &apos;/ 0 ii /BB en 31 ii ii &apos; PM, directe toevoer per Chr&apos;isüna Maria. (20984) AANGEBODEN: Twee net GEMEUBELEERDE of ONGEMEUBELEERDE RAMERS, welke een riant uitzigt hebben. Zij zijn gelegen in de onmiddellijke nabijheid van den Dam en tegen primo September of later te aanvaarden. Brieven franco onder Lett. Z. A. bij den Boekh. J. H. BBINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (20950) CARTES DE FESTIN. ~ JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37 a recu: CARTES DE FESTIN A ÉCRIRE LES NOMS DES GONYIYES.1 Pour DINERS, SOUPEES, etc. Grand choix, admirablement exécutées, a prix différent. (20981) VERZAMELING VAN STEKKEN TEE VERTALING IN HET ENGELSCH, DOOK J. N. VALKHOFF, Leeraar in de Fransche en Engelsche Taal- en Letterkunde aan de Hoogere Burgerschool te Breda. (20953) Uitgave H. NIJGH. Prijs 80 Cents. Door J. 11. SIDDRE, te Ui recht, is uitgegeven: Dr. S _OCKHARDT&apos;S Ptantenvoedsel en Plantenvoeding, scheikundig toegelicht en bevattelijk voorgesteld. Voor Nederland bewerkt door Dr. L. MÜLDEE, kl. Bvo., 424 bl. ƒ 2.50. (20963) Bovenstaand Werk mogt zeer gunstige beoordeelingen ten doel vallen.</p>
</text>
