<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM Woensdag 19 Augustus.</title>
	<p>Een der correspondenten van de Indëpendance Beige beweert, dat in verband met het gerucht omtrent voorgenomen demonstratien, ter gelegenheid van de groote wapenschouwing, door de Fransche regering ernstige maatregelen werden genomen. In sommige regementen, zegt hij, waren de soldaten van scherpe patronen voorzien; bovendien stonden twee batterijen gereed, om bij de minste stoornis front te maken.</p>
	<p>De correspondenten nu van genoemd Belgisch blad zijn nooit bijzonder keurig geweest bij hunne mededeelingen; alle losse praatjes worden door hen beschouwd als nieuws, dat zij onmiddellijk overbrieven, zonder dat er veel moeite wordt genomen, om de zaak vooraf behoorlijk te onder- I zoeken. Bovenbedoeld berigt is afkomstig van het Journal de Paris, dat het weer heeft van de Gazelle de Lausanne, welks correspondent waarschijnlijk niet de moeite zal hebben genomen, om de patroontassenen der soldaten te onderzoeken. üet Uiyil Oe_uc*?to_tTi mj.«,-lrïV , Aak. t\n rpcr«ï&apos;&apos;&apos;nc zulke voorzorgen nam. Waarschijnlijk echter is het niet. De oi&apos;ficieuse dagbladen, de Palrie o. a. steken den draak met het geheele verhaal en zij zouden /&quot;it kwalijk kunnen doen, indien het eenigen grond van waarheid had. Niet enkele personen toch, maar geheele regementen zouden dan van de zaak moeten weten, en zulk een geheim zou niet lang verborgen kunnen blijven. Zoo heeft men dus eerst de gemoederen verontrust door het berigt, dat er tijdens de wapenschouwing ongeregeldheden zouden plaats grijpen en nu niets van dien aard is gebeurd, verhaalt men van onzigtbare batterijen en wapening met scherpe patronen. Blijkbaar ligt hierin de toeleg, om het buitenland te doen gelooven, dat de gisting m Frankrijk ernstiger is dan men meent. Vooralsnog intusschen is er niets wat het bestaan van dreigend gevaar bewijst. Al zijn er ontevredenen, de ontevredenheid is verre van algemeen en nog schijnt het ons zeer de vraag, of zij zich niet veeleer keert tegen&apos;s keizers raadslieden dan tegen den Keizer zelven. De grieven, welke door Eochefort en dezulken worden opgesomd, zijn eigenlijk niet veel anders dan klagten over de hooge belooningen van hen, die in &apos;s Keizers gunst staan ; zij gelden minder het stelsel dan de onvermijdelijke gevolgen van het stelsel. Dat zulke betoogen veel vat hebben op den arbeidersstand is ligt te begrijpen. De afgunst van den arme tegen den rijke heeft niet veel kans van te verminderen door de wetenschap, dat die rijkdom met altijd op even edele wijze is verkregen. Maar voor en aleer deze gevoelens eeno voor het keizerrijk zelf gevaarlijke rigting verkrijgen, moet er meer geschieden. Dan zou er in de eerste plaats althans eene welgevestigde meening moeten bestaan, dat het keizerrijk door iets beters kan worden vervangen. Deze meening nu bestaat niet slechts niet, maar bij de menigte en bij verstandigen heeft juist het tegenovergestelde gevoelen post gevat. Al dweept men volstrekt niet met de Bonapartes, men roept met wijlen den ouden markies de Boissy: //achter Bonaparte zie ik niets.&quot; De eenige kans, dat in Frankrijk ooit weder een geregelde, bevredigende staat van zaken wordt gevonden, ligt in de bevestiging der tegenwoordige dynastie. Dit wordt door de gezeten burgerij en door allen, die niet geheel verblind zijn door partij haat, te goed ingezien, om te vreezen, dat het keizerrijk gevaar loopt van een coup de mam. En er zullen dan ook geheel andere zaken moeten gebeuren dan demonstratien ter gelegenheid eener wapenschouwing of van eene prijsuitdeeling, eer men reden hoeft tot ernstige bezorgdhead. omtrent Frankrijks binnenlandschen toestand. Juist echter omdat allerlei tegenstrijdige en op losse gronden uitgestrooide berigten het zoo moei.jeli.jk maken zien eene goede voorstelling van den waren toestand te maken behoort men naauwlettend toe to zien. Gisteren feragt een telegram ons het berigt, dat in het departement «er Jura de oppositie-candidaat&apos; was gekozen. Nadere bijzonderheden ontbreken nog en wii zullen waarschijnlijk eerst morgen m staat zijn omtrent &quot;de beteekeriis dezer verkiezing een en ander niede te deelen. Bij koninklijk besluit van 22 Julij 5863 N°. 43 zijn, op het verzoek van liet bestuur der vereeniging Nut en Genoegen te &quot;Leydeii, goedgekeurd de statuten van deze voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging en is zij mitsdien erkend a&apos;s regtspersoon. Bij koninklijk besluit van 5 ing. 1863, N°. 7 is op de voordragt van de ministers van binnenlandsehe zaken en van oorlog, betreffende een adres van Geertruy Bijken, weduwe van Antonius Toonen, te Wgehen, houdende verzoek, dat aan haren zoon Hendrikus voor de dienst aangewezen loteling van do ligting der nationale militie van dit jaar, ingoiijiU bij het 2de regement infanterie, alsnog krachtens art. 47, 30., der militiewet, vrijsteßing van de militie als eenige wettige zoon worde verleend, het volgende bepaald: Overwegende dat der adressanto zoon Hendrikus den 0 &apos;ten Aug. 1848 staande haar huwelijk niet Antonius Toonen is geboren; dat bij. bij zijne deelneming aan de loting voor de ligting eer nationale militie van dit jaar. als reden vsn vrijstelling heeft opge^ geven, dat hij etiage zo^ii eener K&apos;ednwe was; •&apos; echter in de registers van den burgerlijken stand der gemeente Wijehen, ten gevolge eener onjuiste aangifte geboorte, enkel onder dei&apos; faxili naaiu zijner moeder was ingeschreven on alzoo op oio registets niet als wettige zoon bekend stond; dat hij derhalve, het gevorderde bewijs van te zijn eenige wettige zoon niet bij den militieraad kunnende overleggen, door dezen voor de dienst is aangewezen; dat hoezeer daarna, bij vonnis van de arrondissements-regtbank te Nijmepea.van den Sisten Maart jl. verbetering van de registers van den burgerlijken stand der gemeente Wijehen is ge- last in dier voege, dat der adressante zoon daarin worde vermeld als zoon van wijlen Antonius Toonen en Geertruy Mj&apos;;ei!, echter op de reeds te voren door den militieraad gedane uit- Bpraak, ter zijner aanwijzing voor de dienst, thans niet meer kan worden teruggekomen, en mitsdien der adressante verzoek, als in strijd met de wet, voor inwilliging niut vatbaar is; dat echter de aanwijzing van haar zoon voor de dienst enkel een gevolg daarvan is, dat hij. ofschoon een onbetwistbaar rcgt op vrijstelling als eenige wettige zoon hebbende, buiten zijn toedoen, in dt heeft verkeerd, om dat rêgt op den bestemden tijd bij den militieraad te bewijzen; dat het mitsdien hard zou zijn, hem, in weerwil daarvan, langer tot de werkelijke dienst te verpligten; gezien art. 127, 2de zinsnede der wet van 19 Aug. 1861 (Staatsblad N°. 72), hebben goedgevonden en verstaan: onder afwijzing van der adressante verzoek, zoo als het is liggende, aan haar zoon Hendrikns Toonen, loteling van de ligting der nationale militie van dit jaar. uit de gemeente Wijehen, ingelijfd bij het 2le regement infanterie, ontheffing van de werkelijke dienst voor zijnen geheelen nog te vervullen diensttijd te verleenen.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen H. van de Velde, op diens verzoek, als plaatsvervangend kantonregter te Enschedé; — benoemd tot plaatsvervangend kantonregter te Utrecht Mr. B. J. H. van Blaricum , advocaat aldaar; tot kantonregter te Bauwerd Mr. L. Eeitsma, thans griffier bij het kantongeregt te Oldeberkoop; — eervol ontslagen deu Heer J. G. P. Serrurier, commies bij het departement van koloniën, op diens verzoek, met ingang van 1 October 1863, uit &apos;slanos dienst, met behoud van aanspraak op pensioen; — opgedragen het onderwijs in scheepsbouwkumie aan de polytechnische school, voor&apos;loopig gedurende het jaar 1868/6&apos; J, aau B. J. Tideman, hoofdingenieur der marine te Amsterdam, met vergunning om tevens laatstgemélde betrekking te blijven waarnemen.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnen!, zaken van 18 dezer is, met ingang van 1 Sept. 186 S, aan den oudconducteur, opzigter van den waterstaat der lste klasse, G. Hendriks, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend. Bij beschikking van denzelfden minister van 18 dezer zijn, met ingang van 1 Sept. e. k., bevorderd: tot opzigter van den waterstaat lste kl. D. P. Berkhout en tot oraigter van den waterstaat 2de kl. J. L. Weys. °</p>
	<p>Naar aanleiding eener missive van den minister van bicnenlandsche zaken zijn de gemeente-besturen verkocht voor of op 26 Aug. a. s. eene opgave te doen toekomen vau de namen en voornamen der in hunne gemeente gevestigde geëxamineerde veeartsen.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem is ontvangen eeue som van/5.31%, door een onbekende onder het postnierk Zwolle van 17 dezer, tot voldoening van successieregt, ingezonden.</p>
	<p>Naar men verneemt zullen de met Zwelen en Zwit__s-£__l? eWer__^e^^ BÖ f™ &gt; _»_£ brieven van Zweden zal overeenkomstig de nieuwere conventionele bepalingen 25 cent bedrpgen, en dat der ongefrankeerde brieven uit Zweden herkomstig 35 cent; een en ander naar den maatstaf van 15 wigtjes. Voor de e. keerde brieven naar Zwitserland zal slechts, bij in do overDuitsciiïand te expediëren gesloten bri een port van 15 cent verschuldigd zijn en vt ;efrankeerdo brieven van Zwitserse])..:: ie berekening van het voormelde enkele p&lt; den maatstaf van 15 wigj regt van 20 cent boven _et port. kunnen voor Zweden, mitsgaders de brieven, de gedrukte stuk] en monsters van koopwaren voor Zwitserland,, -i verzonden worden. Er zal voorts, wa .eene belangrijke portverminderißg- woi zending van nieuwspapieren en andere ge . alsmede op de monsters van koopware;;. Voor deze verschillende voorwerpen zai geen hooger port dan van per 40 wigtjes worden gevorderi Het postverdra; Italië zal mot I°. Oer-, aanstaande ten uitroer wordt legd. Volgens den inhoud van dat verdrag zal voor de gefrankeerde brieven naar Italië perlOwigtj ..e van 10 wigtjes, een enkel port van 23 cent zijn verschuldigd. Voor de ongefrankeerde brieven uit Italië herkomstig zal, naar den maatstaf als voren, 35 cent zijn te betalen, De v&lt; rzending der brievenmalen zal over Belgieen I raakrijk geschieden. Dagbladen en andere gedrukte tl ukken zullen tegen 5 cent per 40 wigtjes gefrankeerd kunnen worden. De brieven en de gedrukte stukken van Italië, do men aangeteekend mogt willen verzenden, zijn onderw&lt; net port der gefrankeerde brieven en dat der drukwerken bovengemeld, alsmede aan een vast regt van 25 c _t.</p>
	<p>Men verneemt wijders dat het i g tusschen Nederland enden Noord-Duitse - punt staat te Berlijn gesloten te word in den loop van _ifc jaar in werking zal komen. Os komstig de bepalingen van t-conventie zullen alio brieven uit Nederland hert bestemd voor Duitsehlaud, met inbegrip van de Zuid-Duitsehe Staten Baden, Beijereu en Wurteml tegen een port van 10 cent, kunnen «orden _r terwijl het port der 01 ede brieven ui: I herkomstig, 20. cent zal bedragen, onverminderd sing van een port van 5 cent v 10 &apos;cent voor de ongefra i, die binnen hef naamde grensrayou (van 30 kiio_.efce.rsj &apos;. De berekening van liet I maatstaf van 15 wigtjes. O den geopend, om tus* wissels te kunnen verzenden, (tieuts gisten gedeeld.) _ Verkorte balans der Nederl. Bank, op l&quot; _ng. avonds. Disc.^6_..../3l,fiSs,343.l3tfeiKapitaal..../ 16,000000.- BeL-rei » 28.327.25&lt;!,- Kes. fouds...» ;&lt;.; M.enmèntm.»110,784,,523.9Ji/siß. e129.756.73 8e1.E.-fonds.» 2,691,905.- ...... Geb.emne-b* 331,370.71 iB.-c. saldo&apos;s. Div.Beienn.» 4ê),2:5i.1,i2 Div.;- k _...,. /173869!)6ï.C1i/ï! TlTS^iSöT^ Uit dezen staat binst alzoo . i \ an| op 17 Aug., bij een munt.tna_rja_ van/ 110,7 S voor eene som van./ 123,15; ukbillettenin omloop had, dan naartoe z het muntmatenaal.op zijne beurt f 4;i,26-&gt;,:&apos;96 75 me&lt; draagt, dan ui verhouding te_ es schuldvor dekkiüfr noodig z Op hel bekende ad aau een Koning - - tot voltooiing va.! den Zet ¦&apos; regebn, .-,, afdarr.nn; e-s worde aangevangen miidi fan Viissm ; s worde geree en a_oo zonder onvoorziene gebeurt enigen do Zeei keer te vTissing, ¦ van binnenlan 14 dezer geantwoord: van het kanaal, het maken van en van eenige ai delburg is Smgekondigd; dat in SS._^&apos; bestedS,g is bepaald, dat de baan voord, eg m 1869 voltooid moet rata öpT^erd, 0u! &apos;-&quot;1&quot;i) &quot;&quot;an de sporen te kunnen doen leggen; dat U maken van de baan voor den spoorweg van Midde&quot;1 ij. nia , Ta •, sche haven, het graven d_ ™ -f&quot;11» *&quot;*&gt; Araemnid. Middelburgsfhe haven en * &quot;fnalen \m naarde wen van de ,™3 -Jt&gt;l&apos; «*« oltde Arnè, en hot. bou?n V» law £t &gt;•&apos;* Ove=l- dit kai*™l vermoedelijk ook werkzaamhe «*?è®* aanbesteed, en dat overigens de Hen spe &quot;&apos;en %,« voltooijing van liet kanaal door en g, t. &quot;TWêg op Walcheren en voor de afdamming van het •--.ue looveel mogelijk zullen worden bespoedigd. Van bovengenoemde beschikking Ö door den minister ftifflens don ko_mg afschrift- gezonden aan den gemeenteraad van Ar_;Jm,y_;}en, tfe zich mede bij adres tét dèn koning nef_4 £ef&gt;tnil tot ondersteuning van het ftdres Van *&quot;». r._»tl «tó Vlissingen betreffende, het Üeipoedigen der * _tea wk voltooijing van liet katóM door Walcheren en &gt;a.» 4m &apos;Zeeuw-sch-Limbm-srs^hon spoorweg, maar verzocht kftett afwijzend te bestófe&amp;Ken op het verlangen tot aftlamwing van het Sloe *» afsluiting van de Arnemuidsche haven, voordat hot kanaal door Walcheren voor de scheepvaart kan wwlen opengesteld. {Midd. Cl.)</p>
	<p>Men schrijft uit Londen aan de N. E. &lt;¦-. Tot narig&apos;t dient, dat gepasseerden Vrijdag de Nora, van Harlingen, door den veearts alhier is aangehouden, omdat van de lading,_ bestaande uit 630 schapen en 302 varkens. 8 schapen hevig door de pokken waren aaugetait. De Dian^ van Purnierend, beladen ffieï 746 schapen, werd eveneens aangehouden^ ofschoon aldaar aan boord geene ongezonde sêaapefa waren; maar omdat zij geland waren aan dezelfde landingsplaats als de Abra, moesten beide partijen aan de werf verkocht en geslagt worden. Een en ander maakt hier een ongunstigen indruk&apos; en brengt den Hollandschen veehandel in een kwaden reuk, hetgeen ïk vrees, dat aanleiding zal geven tot verfcdd vM aanvoer van levende schapen. Men heeft hier vernomen, dat ook ïn Groningen de pokken hevig heerschen-, en men vertrouwt, dat men de höodige maatregelen zal weten te nemen.</p>
	<p>_57ste STAATb-LOTEEI-J. Pi IJten van ƒ 1000 en daarboven: l3te klasse 3de lijst: N°. 6530/2000; N°. 11966 / 1300; N°. 2403 e&apos;A &quot;7125 ƒ 1000.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 19 Aug. Z. K. H. Prins Alexander, veriKSeld van zijn gouverneur, Jhr. D. 0. M. Hooft, heeft v!? net Museum Meermanno-Westreehianüm bezocht. Z. K. H. deed zich omtrent vele boeken en handschriften inlichten en bezigtigde met veel belangstelling de penningen, munten-, oudheden en zeldzaanihedeh. — De audiëntie van den minister van binneniaildsche aken zal op 22 dezer niet plaats hebben. — De minister van binnen!, zaken is heden ochtend uit d-eee residentie naai- de Ommerschans en Veenhuizen vertrokken. Hij wordt a. s. Zondag alhier terugverwacht. — Men Verneemt, dat de geyölmagtïgdeh der verschillende rijken, die zich alhier bevinden, om aan de conferentien van de suikef-&apos;C-onventie deel te neinèn, uitgenoodigd zijn aan het diner, dat morgen en overmorgen door de ministers Van buitenlandsche zaken en van financiën zal worden gegeven — In de heden gehouden zitting vart den gemeenteraad deelde de burgemeester mede, dat döör t&apos;dsschenkomst van den Minister van Binnenl. Za_éh, aan B. en W. is ter hand festeldeene bronzen médaille en diploma, aan de gemeente op e Parijssche tentoonstelling toegekend vooï het inzenden vaa oudheidkundige voorwei-pefe Tot leeraar in de wis- «_ werktuigkunde bij de hoogere burgerschool rf__f, werd vervolgens benoemd dó nëéï H. B. van D*._en, ou.l-luitenant &apos;ter tet, tijdelijk belast geweest met het oalerwijs ift clè. wiskunde aan de hoogere burgerschool te HairUm. Daarna, kwam i_ behandeling het voorstel van B. en W. naar aanluoiüg van den laatsten brief der voorleöpi^e CofftcessieïiArissen voor eene dninwaterleidiöo- &lt;r c&apos;«*e swnieehte «s^vaarbijm overweging Is gegeveft *lu het co&apos;lïegie van &amp;et dagelijksch beetM.W óp d_t;}eh- 1° namens den ra&quot;-1 zhde^TlS&quot; H ?^&apos;«ÏÜf__S ces_e *&lt;*_% afgezien, en 2°. de _Ce_4 ontwernei _e begroeting van kosten voor te bereiden vooMtrf3 Sn, __?_^H^_T &gt;**£&amp;££s?, VilZ™ dl/6 se^taris ¦*&gt;*-* VOöW* den heer va» cotsile &amp; T£tl Mopdniralle&quot;Tefla ï mrtMne_Mti^e_^_,T?a.,¦^ kan dat hij storten van het benoodigd &apos;VP&apos;J,111 onderhandeling is tot het die verklaart met d- -- * ?P&quot;-taal; en b. van den heer Mouton, over de aanva- -u raad m onderhandeling te willen treden Op ver&apos; -^iög der concessie.. ?, . - __-*» ..„. a._ i.„_ —LW.A, uie o-ra uic voorstel het f . *&lt;&amp; woord Voerde, gaf de Voorzitter de belofte bij de waterleiding te Haarlem informatien in te winnen, of bij raft voorbeeideloos drongen zomer de waterleiding genoegzaam water oplevert. Met algemeene stemmen nam de raad _c voorstel ten slotte aan. _et praeadvies van B. en W., omtrent den brief der vereeniging tot onderzoek naar de middelen tot verbetering van den gezondheidstoestand, dat voorstelt, dat de raad besluite, der vereeniging, onder dankbetuiging voor hare belangstelling, aan te bieden eene som van f 500 voor ieder der twee welputten op den Zwartenweg en aan de Ammunitiehaven, die, door hare zorg gemaakt, na zes maanden goed drinkwater in voldoende hoeveelheid opleveren , — gaf den heer Erancois aanleiding tot de cathegorische vraag, die door den voorzitter bevestigend werd beantwoord, of het de bedoeling is, dat als die putten na zes maanden goed water ges-en, aan de commissie ƒ5OO zal worden toegekend en als zij in die behoefte na zes maanden niet voorzien, zij niets ontvangen. Hierop werd het voorstel met algemeene stemmen goedgekeurd. Tot eene volgende zitting werd aangehouden het voorstel tot het nemen eener proef met Liernur&apos;s rioolstelsel. — Vrijdag U. hebben de aangekondigde proeven met den vuurpijltoestel tot redding van schipbreukelingen door de Noord- en Zuid-Hollandsche Redding-Maatschappij, te Loosduinen plaat 3 gehad. Eeeds de eerste afgestoken vuurpijl bereikte het doel, zijnde eene vlag, die op 200 ellen was geplaatst. De lijn viel juist daarop neder, en de pijl viel in eene regte rigting met de lijn, op 350 ellen. Daarna werden de verschillende lijnen en kabels uitgelaten, alsmede de reddingsboei, waarin na aankomst bij de vlag een persoon plaats nam, die daarna tot op de plaats, waar de vuurpijl was afgestoken, werd overgehaald. Vele belangstellenden, zoowel uit die als uit naburige gemeenten, waren daarbij tegenwoordig, die allen voldaan huiswaarts keerden, in de overtuiging, dat de reddingsmiddelen in die gemeenten zeer voldoende kunnen worden geacht EOTTEEDAM, 13 Aug. Heden namiddag is het stoffelijk overschot van onzen geachten stadgenoot, den heer H. T. Löhnis, op de gemeente-begraafplaats in den familie grafkelder bijgezet. Het collegie van Burgemeester en Wethouders, de Gemeenteraad en verschillende andere openbare en particuliere be turen en corporatien waren bij deze stille plegtigheid vertegenwoordigd, waarbij zich tevens onderscheidene vrienden van den overledene, zoowel van bier als van elders hadden aangesloten, om zijn sterfelijk hulsel naar de laatste rustplaats te vergezellen. Toen die aanzienlijke stoet bij de groeve was aangekomen en de kist aldaar was nedergezet, nam de heer Joost van Vollenhoven het woord, en wel — gelijk de spreker hierbij duidelijk te kennen gaf, — niet om in eenige openbare of bijzondere betrekking eene rede te houden, maar om eenvoudig ah vriend, met slechts enkele woorden, eene hulde der vriendschap te brengen aan de nagedachtenis van den man, die zich had doen kennen als een braaf mensch, met een opregt en eerlijk gemoed, trouw als vriend, bedeeld met een helder hoofd en ontwikkeld verstand. In roerende taal deed de spreker gevoelen, dat die eigenschappen naar waarheid verdienden erkend te worden in hem. die hier zoo geacht, geëerd en bemind de rust des grafs mogt ingaan. Hij hoopte dat dit getuigenis, hetwelk den afgestorvene zoo geheel uit aller gemoed werd nagegeven, bij zijne weduwe en andere bedroefde naaste betrekkingen als een verzachten le balsem mogt zijn in de diepe wonde, waardoor hun hart getroffen was geworden. Nadat de spreker vervolgens in waardige woorden tot de zoons van den overledene eene toespraak had gerigt, om hen tot eene krachtige navolging van de voetstappen huns vaelers op te wekken, gat de heer F. s&apos;Jacob namens de familie zijn dank te kennen voor deze laatste eer, den geliefden doode bewezen. Hiermede was de treurige handeling afgeloopen, die in alles en bij allen merkbaar den stempel droeg van de diep geroerde stemming, ender wier indruk de schare den beminden man en burger in den schoot der aarde zag dalen enin net stil verblijf der dooden achterliet. (N.8.C.) * HOOKtN , is&apos;Aug. Heden voormiddag begaf zich de officier van justitie en leden van de regtbank met twee geneeskundigen naar het eiland Terschelling, om onderzoek te doen naar een yermoedelijken moord van eene vrouw op haren man. Bijzonderheden zijn hiervan nog niet bekend * AMEESFÜOBT, 18; Aug. Heden avond overleed alhier in 83jarigen ouderdom Z. Exc. de gepensioneerde luitenantgeneraal der artillerie P. E * alter, ridder der Militaire Willemsorde 4de kl., commandeur der orde van den Nederl Leeuw, commandeur der Luxemburgsehe orde van de Eikenkroon, Bidder van het Legioen van Eer van Frankrijk, verwerd met het Zilveren Kruis, het Metalen Kruis en de St. Helena-MedaiUe. Hij heeft de veldtogten van het eerste Franßche keiserrijk iv Spanje, Duitechlattd en Büsland.reeds als öffiiéieï medegemaakt; en slreed in 1813— IBlsin_ederlande.tshe dienst, zoo mede tégen de Belgen in 1830 en later: . ABSfHEM, 18 Aupr; Heden avond zal in het koffghuis de Unie eene vergadering&quot; wördcü gehouden ter behandeling van eene zaak, die voor velen van gewigt is. Dezer dagen zijn verscheidene personen, die tot vroegere ligtingen van de schutterij behoorden, maar van de dienst vrijgesteld werden, opgeroepen, om alsnog bij de schutterij te worden infelijfd. fersqnen die vëór^ acht jaren vfijlootten , zouden o Öp hftn fUste jaar in dienst treden én dB fo&apos;lle vijfjaren moeten dienst doen. Zijn wij wel onderrigt, dan zou dit besluit steunen op de overweging, dat men bij de bepaling van het contingent in vroegere jaren zich gegrond had op eene volkstelling, die niet juist was. Met belangstelling zien wij het besluit te gêmöet, dat de betrokken personen zullen nemen; ten einde té trachten dezen maatregel van het gemeenteoestuüt niet té doen doofgad-iih (Arlih. Cour.) * APELÜOOEN, 18 Aug. Z. M. de Koning wordt den 2deu Sept. op het Loo verwacht. H. M. de Koningin zal den volgenden dag aldaar aankomen. * LEMMEE; 18 Aug; 2ijn wij wel ingelicht; dan .is ïü de gisteren avond gehoudene vergadering der leden van de zeilvereeniging Zevenwoldeh alhier, besloten Öin oji Woensdag Ö Gepiemoeï- a. s. een zeilwedstrijd op de Zuiderzee _ce houden, waarvoor aanzienlijke prijzen zullen worden uitgeloofd. &apos;ZWOLLE, 18 Aug. Heden werden alhier de jaarlijksche volksvermaken namens ds vei&apos;eeüighig IJsclub ge^eveni Door die vereeniging zijn voor het boegsprietloopen, ringrijden, roeijen, inastklini.men; enz.; belangrijke premien Uitgeloofd: Öndef het genot vari schoon , weder; te meer,daar het hier in deti ochtend wat geregend hëdi wdreifdhizeii.de toeschouwei&apos;s uit deze en omliggende gemeenten tegenwoordig. Gedurende dezen avond was het feestterrein, de turfmarkt, smaakvol geïllumineerd en tenslotte werden prachtige.vuur-, werken figfesfiokefii welker vervaardiging dein Heet .vÉtnider Brügh alle eer aandoet. Zoo als hier steeds met Volksfeesten het geval is, mogen wij ook nu weder van den goeden ?eest onzer bevolking gewagen; noch policie, noch justitie behoefde haar gezag to doen gelden. * FEEDEBIKSOOED, 18 Aug. Volgens aanteekening van den be_gtgever haddéü wij gisteren omstreeks den middag tot dusver de grootste hitte vah d&apos;eceü Jomeft namelijk 99° _ ahrenheit, in de schaduw. De onstuimige _. W. wind, die tegen den avond woei, deed vernloeded, dat in de verte zwaar onweder gevallen zal.zijn&apos;, ? . — Dé Prijzen s die op 26 dezer&apos; dcii schoolkinderen dooide tombola en den jongen lieden van 12 tot 20 jaren door de volksspelen ten deel zullen vallen, worden hier Zondag a. s. tegen eene geringe entree ten toon gesteld; % MIDDELBUEG,,.. 17 .Aiijr. Door het. bestuur der vereeniging vari tuinbouw alhier, is aeéeï dagen bekend^gemaakt, dat de door haar tegen de helft der maand September uitgeschreven tentoonstelling van bloemen en vruchten, ten gevolge der langdurige droogte en warmte, dit jaar niet kan plaats hebben. — Gisteren ochtend heeft het op dit eiland eenige uren sterk geregend ( waardoor de landerijen en vooral de weilanden veel zijn opgeïrischt, terwijl &apos;het nijpende gebrek aan drinkwater ook woder voor een Oogenblik heeft opgehouden: , ___. ?, __ .. ?, .. ? * &apos;sHÈETOGENBOSCH, 18 Aug. Z.K.H. de PfÜ_ vau Oranje heeft, daartoe uitgenoodigd, gisteren avond de vauxhal bezocht^ gbgeyen. dooi- de liedertafel Oefening en Uitspanning- 7...K _&gt; 4ê&amp; &lt;fe&apos;._ézeïd&quot; Van 4efl l&apos;»it.:geiieïaal Kiooü &lt;_, aikieïe liöordOiüciei&apos;en en vfefd ontvangen dooiden Heer J. Straatman, president en P. J. van Paeschen, directeur der feestvierende liedertafel, met wien Z. K. H. zich eenigen tijd heeft onderhouden. Heden middag, was de inspectie van de cavallerie ,_geloópen-gn is de Prius-InspecteW* djth rainiddr-.gs teil 3 lire naar Vénlo vertrokken. * MAASTRICHT, 18 Aug. Sittard zal spoedig van gasyerlichting voorzien ziin. De ond-_^o__-~o__ L. IjvOmand Moser, als gevolmagtigde der firma J. Edmun- Bön &amp; o°, van Dublin, zijn reeds zoover gevorderd dat de informatie de êommede en ineommedo eerstdaags zal ge: houden worden; , , —. Aan.er&apos;ii Bittaïdéilaar, den Heef N. EêdbSaet, sedert cèii jaar élève op het &apos;conserVatorte te Brussel, is, op het 10.Augustus lï. plaatS gehad hebbende concöüfs, door den juflj met algemeene stemmen toegekend, ie premier prü d&apos;excellence voor zang. Nog nimmer is, gelijk nu, de eerste prijs aan een élève van het eerste jaar te beurt gevallen. Na afloop van het concours ontviüg de Heer Eeubsaet de gelukwenschen van vele personen van rang, waaronder onze gezant te Brussel de baron Gerieke van Herwijnem</p>
</text>
