<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 17 Aug. Officieel wordt gemeld, dat de Keizer den vice-admirsal von Wulïersdorf ontheven heeft van het commando over de Oost-Aziatische expeditie, en in diens plaats benoemd heeft den schout-bij-nacht v. Petz. _ — De minister van landbouw heeft in het belang van de zpetcelt eene prijsvraag uitgeschreven voor een proef houdend genees- en voorbehoedmiddel tegen de vlekkenziekte der zijdewornion. De uitgeloofde prijs is 5000 gulden. De antwoorden moeten uiterlijk 1 September 1870 ingezonden worden.</p>
	<p>— Uit Pesth wordt gemeld, dat Prins Peter Karageorgevitsch, zoon van Prins Alexander, bij een aan den minister Horvath ingediend adres verzocht heeft, dat zijn vader, uit hoofde van den zwakken staat zijner gezondheid, naar het door hem tot dus ver in genoemde stad bewoonde hotel tcruggebragt en aldaar bewaakt mogt worden; dat men hem (Prins Peter) het houden van een gesprek met zijnen vader mogt toestaan en dat men den advocaat Fintak, die de Servische taal magtig is, bij de verhooren van den gewezen Vorst van Servië als tolk mogt bezigen. De minister heeft daarop geantwoord, dat alleen hot stedelijk geregtshof bevoegd is, om ten aanzien van dit adres eeae beslissing te nemen. Na nog een onderhoud met den minister-president Andrassy gehad te hebben, is Prins Peter Karageorgevich weder naar Parijs vertrokken. — Volgens een berigt uit Praag zijn in de stad Budweis 50 woningen, benevens het gebouw der posterij en van de arrondissements-regtbank, door brand vernield. De oorzaak wordt aan kwaadwilligheid toegeschreven. — Dezer dagen heeft eene vrouw, in do voorstad Mariahilf, hare moeder, hare drie kinderen en zich zelve door middel van vergif om het leven gebragt, omdat zij uit hare woning verjaagd werd en haar elk middel van bestaan ontbrak. De Debatle vindt in dit voorval aanleiding, om eene scherpe berisping aan het armbestuur te rigten, hetwelk zulk een gevolg der ellende niet heeft weten te voorkomen. «Ons armwezen,&quot; zegt zij, //staat op den laagsten trap; de bestuurders schijnen te meenen, dat zij niets anders te doen nebben dan hunne bestedelingen te verzorgen en de onbeschaamde armoede, die zich op den voorgrond stelt, met eenige aalmoezen weg te zenden. De armoede op te zoeken en naar te nelpen, voor zoover dit mogelijk is, ligt ver buiten den kring dei- bemoeijingen van die heeren. Zij trachten met de ellende te verhelpen, maar hoogstens haar verborgen te houden. Gaat dit zoo voort, dan zal de ellende toenemen, met geweld aan de deuren kloppen en zich dan niet meer met eene aalmoes laten afwijzen.&quot; — Een groot aantal Polen uit Galicie heeft zich naar Zwitserland begeven, ter bijwoning van de onthulling van het Polen-monument te Eapperswyl. _— Berigten uit Bucharest melden, dat vorst Karel Burnenie moede is, en dat bij niet langer de rol wil spelen, welke de agitatie-partij binnen&apos;s lands hem wil doen spelen noch daarbij de marionet zijn van buitenl. regisseurs. De geheele invloed van de Pruisische diplomatie en zelfs de regtstreeksche tusschenkomst van het hoofd van het hnis Hohenzollern, zijn noodig geweest om hem te bewegen zijn besluit om zich aan die positie en hare gevolgen door vrijwillige aftreding te onttrekken, ten minste nog eenigon tijd te verdagen.</p>
	<p>BEELIJN, 18 Aug. (des Ochtends). De Koning zal tot morgen te Hamburg blijven, van daar zich naar Keulen en Koblenz begeven en tegon 27 of 28 dezer alhier terugkeeren. — Van de ministers zijn thans nog slechts twee, de HII. v. Itzenplitz en zu Eulenburg, hier aanwezig-. Voor de helft der volgende maand zal de ministerraad jjcene zitting houden. — Ten gevolge van financiële bezwaren heeft de minister van financiën besloten geen gevolg to geven aan de resolutie van het Huis der Afgevaardigden, waarbij de regering werd uitgenoodigd om bij de indiening der beafrootitig van 18S9 een wetsontwerp in te dienen tot afschaffing der belastingen op het gemaal en het geslagt en hare vervanging door eene geclassificeerde belasting op het inkomen. Evenzoo hebben financiële en politieke overwegingen den minister belet toe to treden tot eens andere resolutie van hot Huis der Afgevaardigden, om hot dagbladzegel met den lsten Januaiij 1869 op te heffen.</p>
	<p>— Volgens de Magd. Corr. is de regering voornemens, in de aanstaande zitting van den Eijksdag, eene mnntwet in te dienen, ontworpen op den grondslag van het decimale stelsel, en bestaat er alle uitzigt dat het ontwen) aangenomen zal worden.</p>
	<p>— De Pruisische gezant te Florence, de Heer v. Usedom, van wiens terugroeping sprake was (ten gevolge van het incident betreffende zijne depêche van Junij 1868 aan generaal La Marmora) zal, naar thans berigt wordt, op zijn diplomatieken post blijven. De Pruisische regering, die alleen den toon dier depêche heeft afgekeurd, schijnt dezen diplomaat te Florence noodig te hebben, vooral om er Frankrijks invloed te bestrijden. — Aan de N. Pr. Zeitung wordt uit Eome geschreven, dat de onderhandelingen tusschen den kardinaal Antonelli en elen Heer de Sartiges aldaar, en die tusschen mgr. Chigi en den Heer de Moustier te Parijs tot het resultaat hebben geleid, dat de Pauselijke regering besloten heeft, in elk geval aan Keizer Napoleon eene uitnoodiging te zenden om het oecumenisch concilie in het volgende jaar bii te wonen. J J</p>
	<p>,»T 5e /*• -f&quot;&quot;- Zeitung vestigt de aandacht op de omstandigheid, dat dezer dagen in Frankrijk veel meer ophef wordt gemaakt van het gebeurde bij de prijsuitdeeling in de Öorbonne en van de zaak der Lanterne, dan van de vredelievende woorden, welke Keizer Napoleon te Troyes heeft gesproken. Volgens het blad heeft men hier niet meer uitsluitend te doen met de voorliefde voor schandalen, welke de bevolking eener groote stad veelal kenmerkt, maar met een verschijnsel, hetwelk op de toekomst van invloed kan zijn. Zoncter voorbarig op de mogelijke gevolgen van dat verschijnsel te willen wijzen, meent do N. Pr. Zeitung toch reeds nu te kunnen constateren, dat een diep ingrijpend misnoegen zich van het Fransche volk heeft meester gemaakt , en dat dit misnoegen met ijver van elke zich aanbiedende gelegenheid gebruik maakt om tegen den tegenwoordigen stand der zaken te protesteren. T-. ln. een door de Nordd. Al&apos;gem. Zeitung medegedeelden brief uit Petersburg wordt gezegd, dat de berigten aangaande den oogst, die men uit de onderscheiden gouvernementen ontvangt, zeer uiteenloopen. In Podolie en Oherson laat do opbrengst der landen&apos;niets te wenschen over, en zelfs in het noordelijk gelegen gouv. Wologda is een rijke oogst, &quot;voornamelijk van rogge, te verwachten. Over het algemè-en echter is de opbrengst van koren, stroo en hooi beneden het gemiddelde gebleven, waartegen de hoedanigheid dor ingeoo^ste veldvruchten buitengemeen geprezen wordt. Uit sommige landstreken luiden daarentegen de berigten bepaald ongunstig, en daar zal de oogst niet genoeg voor de eigen consumtie opleveren, onder anderen in de zuidelijke Krim, die door aanhoudende droogte veel geleden heeft. De provinciale vergadering van Smolenskis reeds bijeen gekomen, om te beraadslagen over het nemen van maatregelen tot wering van gebrek. In Finland, alwaar reeds in het vorige jaar een zoo nijpende nood geheerscht heeft, is de oogst wederom geueel mislukt, en zal men zelfs aan zaaikoren voor het volgende jaar gebrek hebben. — Uit Polen wordt gemeld, dat in het kamp op het PawansAi&apos;sche veld bij Warschau een aantal troepen zal worden bijeengetrokken, veel grooter dan dat in het kamp van Er zal ditmaal met verbeterde wanens volg ens het nieuwe reglement voor Keizer Alexander worden gemanoeuvreerd. Mm verwacht vele hoog geplaatste militairen, vooral ms i ruisen, om die manoeuvres bij te wonen. 7„r~- Llt Nicolajew wordt gemeld, dat de corvet Lowiza in d„ is .¦?estoken om den zeebodem tusschen Nicolaiew en v*-n°l *i van de Zvvarto Zee te onderzoeken ten behoeve ri__, leSSen van een onderzeeschen telegraafkabel. De oiepte der Zwarte Zee op dezo plaats bedraagt op een af- SLTan 2a3 msen van de kDst 10 a2O vadem, op een aiitand van 20 mijlen echter reeds ifëb vadem. l</p>
	<p>FEANKFOET, 18 Aug. (Part. Corr.) De Koning van Pruissen zal in de eerste dagen de Keur-Hessische stad Hanau bezoeken. De overheid heeft daarvan aan de inwoners kennis gegeven en hen aangemaand den nieuwen Vorst feestelijk te ontvangen en de huizen te versieren. De tentoonsteßing van kunstwerken, door de kunstenaars te dezer stede geschonken vooi dezer te houden verloting ten voordeele van de Franki&apos;orter Dombouw-vereeniging is heden geopend. De loten dezer verloting worden zeer gevraagd vooral voor Zuid-Duitschland. De grootste helft blijft echter hier ter stede. De hertog van Nassau en de prins van Thurn en Taxis hebben een aanzienlijk getal loten genomen en daardoor een nieuw bewijs gegeven van hunne levendige belangstelling in deze stad. De_ hertog van Nassau heeft deze stad weder verlaten, om zich te begeven naar het Beijersche jagtdistrict Gartenkirchen, hetwelk de Koning vanßeijeren ter zijner beschikking heeft gesteld. De hertog zal er groote gemsen-jagtpartrjen houden.</p>
	<p>&gt; De Koning en de Koningin van Wurtenberg zijn van Kissingen te Stuttgart teruggekeerd. De Koningin zal zich eerlang naar Ostende begeven tot gebruik der baden. Het bevestigt zich dat het congres van gedelegeerden der in Zwitserland bestaande vereenigingen van Duitsche werklieden, welke te Neuchatel is gehouden, besloten heeft om zich aan te sluiten bij den internationalen arbeidersbond. Dit besluit is met bijna eenparige stemmen aangenomen. Met even groote meerderheid is een voorstel van den Heer Goegy tot aansluiting aan het internationale vredes- en vrijheids verbond verworpen. De Duitsche arbeiders-vereenigingen in Zwitserland.tellen thans 3000 leden. Te Genève zullen van 30 Sept. tot 3 Oct. aanstaande voordragten worden gehouden over de sociale wetenschappen. Die voordragten zullen ten doel hebben de oprigting van een internationaal comité, tot bevordering der beoefening en tot verspreiding dier wetenschappen. Zij zullen gehouden worden in het Palais électoral, in de zaal der zittingen van het instituut. Dames zullen worden toegelaten. De toegangsbewijzen zijn personeel-jen] worden kosteloos afgegeven.</p>
</text>
