<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 18 Aug. In de heden gehouden SKifar-veiling; was wat meer vraag te bespeuren. Er had eenige omzet; plaats tot dalende prijzen. — Thee in veiling tamelijk begeerd en iets hooger-, ord. Congo 13 a 13ys p. — Koffij- De veilingen zijn tot gesouteneerde prijzen afgeloopen. Eene lading Suiker van 500 k, Trmidad Melasse is tot 16 6 voor Londen afgedaan en eene lading van 3300 k.Kio good Channel tot 41.6 voor Kopenhagen. „_,-__ Talk in loco 44 3, Oct—Dec. 44.9. — Raapohe 32 6.— Lijnolie in loco 31. - Van Tarwe zijn 5 ladingen gearriveerd en 26 dito aangeboden de stemming is fiaauw en - &quot; lagere prijzen. - Twee ladingen Rogge zijn gearnh -rteMheid stil en prijzen nominaal. *&quot; j -- -p S 5 000 ontvangen. &quot;¦RH &apos;de8 Bank , e dade^k Not- 67» Maart KEIJLEN? _BAug. w •¦JftÜgS*&quot;&apos;l^ 6.7V2; Bogge dadelijk 52/3» »- .. &quot; dadel*&gt;k 12--oße dadelijk IO3/,»; Óct. 10&apos;/,,; Lijno_. Het weder is zeer heet. Eijnhoogto 7 v. LONDEN, 18 Aug. (Slotkoersen). S pet. Gecons. 94; 6 pCt. Braz. 1865 78; 1 pCt. Ecuador —_; 5 pCt. Grieken 131/4- Dito Coup.—; 3 pCt. Mexic. 15% a—; Dito 1864—: Aféest. N. Gren. -; 2 pCt. Dito 36%; Dito Uitg. —, _! Grln. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 38%; 3j&gt;Ct. Dito 1867 -; *V» pCt. Busland 1850 87% ! 3 pCt. Dito 1859 551/3; 5 pCt. Dito 1862 88; Dito 1864 ; Dito 1866 931/2; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 667/8; 3 pCt. Spanie ; 2S/4 pCt. Dito 331/2; Dito 3 pCt. 1867 341/4; 8 pCt. Italio 523/ g; 6 pCt. Turk. A. S. 391/4; 3 pCt. Venez. --, 6 pCt. Dito 1862 -—; 6 pCt. Dito 1864; 24 1% pCt. Dito ; 2% pCt. Ned. Cert. ; 4 pCt. Dito ; Eijnsp. Act. ——; 6 pCt. Amerik. 1882 71%; Dito 1885 70; 7 pCt. Dito9l3/8; 8 pCt. Debent. AtL _ Gr. Spw. (£100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 39%. Wissel: Petersburg 3/m. 32%; Parijs 3/m. 25.37% Hamburg 3/m. 13 101/2; Amsterdam 3/m. 12.05/4. _ EANKFOBT, 18 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metaü. 1866 52%; Dito Nation. 537/8; Oostenr. Aand. 1860 74%; Dito 1864 1003/4; MetaUiek 1859 631/4; Cred.-Act. 2203/8; 6 pCt. Amerika 1882 74is/16; Dito 1885 735/8; 5 pCt. Dito 1874 807/8; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; N. Euss. Leening —; Turken 38V2; Kurkschawkow —.— Wissel: Londen k. z. 1193/4; Weenen k. z. 1041/4; Amst. k. z. 100%. PAEIJS, 18 Aug. 3 pCt.| Geconsol&apos;(opening) 70 60; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.60; Credit-Mob. (nouv.) 285; Dito Pr. Oost-Spw. 545; Cred. Mob. Espagnol 293; Mexic. Oblig. Gestemp. 150; 3 pCt. Spanje 31 %; 23/4 pCt. Dito—; 4 pCt. Bussen 1867 336; 5 pCt. MetaUiek 1865 321; 5 pCt. Italië 52.90; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.60; 6 pCt. Amerik. 1882 BOV2. MADRID, 17 Aug. 3 pCt. Spanje 32.75; 23/4 pCt. Dito 31.85. BEUSSEL, 18 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. MetaU. 507/i8; dito 1866 51; Oost. Cred.-Act. ; Vh pCt. België lOH/4; 6 pCt. Amerik. 1882 73%. — Wissel Londen 251.75; Amst. 211.25. ANTWEBPEN, 18 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 501/2-, 5 pCt. Nation. 54; Loten 1860 927.50; 41/, pCt. Belgen 101.— p.; 3pCt. Spanje 31; 6 pCt. Amerika 1882 743^ Turken 383/é. Wissel Londen 25.22; Amst. 211.37. MP*&apos;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YOBK, 18 Aug. (Slotkoersen.) Goud agio 453/4 &apos;• Wissel op Londen in goud 109%; 6pCt. Amerika 1882U3i/4- Dito 1885 1113/8; 10/40ers Oblig. 1081/4; Hlinois 146; Ene- Spoorweg 49%. Katoen middl. 30. Petroleum standard white te New-York 34. SCHWALBACH, 18 Aug. De grootvorstin Maria, dochter van den Keizer van Eusland, is heden avond ten 7 ure met haar gevoig naar Wiesbaden vertrokken. Morgen zet zij de reis naar Kissingen voort. MADEID, 18 Aug. Het officiële dagblad berigt, dat de regering het aangeboden ontslag door den prefect van Sevilla en den militairen gouverneur van Vittoria heeft aangenomen. De kapiteins-generaal van Madrid, Barcelona en Pezuela hebben hunne demissie ingediend; ten gevolge van de jongste gebeurtenissen eene ministeriele crisis ontstaan. Naar men beweert zijn weder Engelsche schepen onder quarantaine geplaatst. LISSABON, 18 Aug. De mailstoomboot Tycho Brahe heeft berigten aangevoerd uit Eio Janeiro, dd. 28 Julij: Koffij onveranderd; voonaad 45,000 b.; afgedaan2ooo b. — Katoen vast. — Wisselkoers op Londen 17%- Bahia, ...... Wisselkoers ep Londen 181/4.</p>
	<p>LONDEN, 19 Aug. Uit Calcutta wordt dd. 23 Julij geimeld, dat ten gevolge van den hevigen regen, welke gedurende de jongst daaraan voorafgaande dagen was gevallen , de hoop op een gunstigen katoenoogst in de noordwestelijke provinciën eenigzins was verminderd. In Bhootan .hadden nieuwe rustverstoringen plaats gehad. Uit Japan wordt gemeld, dat Stotsbaski het hem aangeboden shiogoonaat op nieuw heeft Van de hand gewezenmen zegt dat hij zal worden belast met de portefeuille van ¦buitenl. zaken . De gunstige berigten betreffende de jongst ontdekte goudsrreken in China, worden volkomen bevestigd _oor de mededeelingen uit Chofow; een groot aantal -hmtzen stroomt derwaarts om goud te zoeken. . Gisteren is de Chinesche met de Indische mail te Messina aangekomen. WEENEN, 19 Aug. Be Presse meldt, dat de minister jan buitenl. zaken, wegons den dreigenden toestand in het Oosten, m overeenstemming met de Cis- en Trans-Leithaansche ministers van oorlog bepaald heeft, dat bij doorvoer van wapens naar b-rvie, Eumenie en Bosnië vooi- grootere leveringen van arr.unitie en wapenen naar deze landen, de geleibilletten eerst mogen worden uitgereikt, nadat de toestemming der oetrokken regering zal zijn verkregen. Ue N. fr. fresse meldt, dat berigten&apos;uit Moldavië bevestigen, dat een nieuwe overtogt over den Donau en een nieuwe inval in Bulgarije onder de oogen der Eumenische re^ÏÏ?B wordt georganiseerd. , kOHVEEIN, 19 Aug. In militaire kringen beweert men, dat oX regering eene militaire conventie met de Pruisische regqr mg __eef_ gesloten.</p>
	<p>LONDEN, 19 Aug. Tarwe: Er zijn 3 ladingen gearriveerd. Bij kalme stemming is de graanmarkt onveranderd» Aangevoerd 1110 qnarters Eng. Tarwe, 2820 dito vreemde 3120 dito vreemde Garst, 500 dito Eng., 50,340 dito vreemde Ka™r-~ fioapolie 32 a 32.3. — Patentolie 34. —Lijnolie 31, te Hnll 30.6. Het regent. _^?_EN* V 9 A?-g-- Ff Zllver P&quot; onB 60% «• ~ Saapolie 32.6. — Lijnolie m loco 31. _ LONDEN,_ 19 Aug. kuiter zeer fiaauw. - Koffij luste- T_!_J3viar lets beter gestemd-; de voorraad neemt toe; I™^» met matigen ha_del. - Rijst zeer fiaauw. - £791/ °8 £ 9S&apos; ~~ Koper: Walïar°°</p>
	<p>DIVEEPOOL, A&quot;«fc&gt;m: Afgedaan heden 10,000 b. gesoufteneerd; ingevoerd 500 b.</p>
	<p>TT2ideJd?nwhe-rfrtÏTe&apos;l:,At,Scdaan 10,000 b., prijzen middl. 10% dito New Orleans 10?/,: dito tfeng. 6i/2 p. PEIERbBUP.G, 18 Aug. Talk in loco 483/* Dp Aug. 49 met verkoopevs; Rogge in loco 78/4 met verkoopera, op Aug £*_ _TV,&apos;TÏ&apos;-sSel&quot;ks met verfcoopers. &apos;. S BERLIJN 19 Aug. Rogge: Axig. 55; Aug.—Sept. 53; .Raapote: Aug-Sept. Wui Sept.-Oct. 9/3; Voorloop] 187/8! Sept.-Óct. 18/6. P f™ UE(*. 19 Aug. Tarwe loopende maand 128V2; Aug. nTV _^ i-18*, Ko&apos;ï&apos;?e loopende maand 90~/a; Aug. 88l_\ Sar^taa^-^11^ -; EaapoÜe in lOC° PARIJS, lüAug. Raapolie: loopende maand fr. 83 m\ »ept. tr. 83.7 a; 4 laatste maanden fr. 84.50; 4 eerste S lf&apos;^&apos;15&apos; - Fo°rtW dopende _*__._. 71.-; !H^^&gt;l^,ötb_w,*i^</p>
	<p>PETEESBUEG, 18 Aug. (Slotkoersen). Wissel on T ma™ 82b/m; Hamburg 29~W. Amst. 163; P^aTs &amp; 1864 1337&apos;8; Dito 1866 1331/*. *H)B.s*f,_ote_ WEENEN, 18 Aug. (Slottoersen.) 5 pGt. Metall.sB 40--8 pCt. dito Mei&apos;s 58.50; 5 pCt. Met, 1866 59.20; 5 pCt&apos; Nat. 62.10; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 77.80; Dito Credit List. 18_S 136.75; Dito 1860 83.80- Dito 1864 95.90; Act. Cred. Inst. 211.60; DitoLemb. Czern. Spoorw. 187.50; Dito ift&amp;t. Bank 732.—; Staats-Spoorw. Act. 245.60; Dito N&lt;_rder-Spoorw. 186.50; Dito Nieuwe &quot;Lomb. 182 40; _fig„ Oostenr. Bank 166.75; Napoleons dOr 9M3V». Wissel; Londen 114.50; Hamb. 84.—;Parijs45.40. BEELIJN, 19 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 521/4; » pCt. Nation. 55% Oostenr. Aand. 1860 743/4; 5 pCt. Italië 627/8 i Lomb. Shares 108 Vs; 5 pCt. Rnss. 1822 887/8; Dito 1662 873/4-, Aandeelen Dito 1864 H4S/4; Dito 1866 114; 4tyt pCt Pruis. Oblig. 957/8; 6 pCt. Amerika 1882 l&amp;fc) Holl. Spw __fc. —; 5 pCt. Turken —. r Wissel: Londen 3/m. 6.24; Parijs 2/m. 81&apos;/,.• Hamh ï^^n&apos;j_ïft«_jK_3_</p>
	<p>MADRID, 18 Aug. 3 pCt. 5panje32.95;23/4pCt.Dito32.</p>
</text>
