<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 26 September.</title>
	<p>De generaal von Gablenz heeft aan de uitgevers van dagbladen in Holstein de verpligting opgelegd een exemplaar hunner uitgave voor de censuur over te leggen.</p>
	<p>— Hel volgende voortal is thans hel onderwerp van de algemeen belangstelling. De 32-jarige graaf Everhard van Wurlemberg heefl lot oom graaf Wilhelm van Wurlemberg, vroeger gehuwd met de dochter van den herlog van Leuchtenberg, en na haar dood met de dochter van den prins van Monaco. Graaf Wilhelm is luit.-generaal in Wurtembergsche dienst en commandeert als zoodanig de vesting Ulm. Volgens de in omloop zijnde geruchten heefl de oom geldelijk belang bij den dood, allhans bij hel verdwijnen van den neef. Hij zou hem diensvolgens in de vesting Ulm hebben doen opsluiten. Graaf Everhard zou er in geslaagd zijn te onlvluglen, waartoe hij den Donau moest overzwemmen. Of hij bij die gelegenheid verdronkeu is of dat men er in geslaagd is zich weder van hem meesier le maken, niemand weel het, maar zooveel is zeker dat de jonge man spoorloos verdwenen is. — Te Altona zijn de magazijnen van de hh. Crasemann en Knavcr, de fabriek van den heer Melosch en een magazijn van het garnizoen door brand vernield. De brand had een schrikverwekkend aanzien. De brandweer van Hamburg en St. Pauli moesten te hulp komen om het «uur iv zijn loop le sluiten. Een der brandspuilgaslen viel in een kelder met brandende petroleum en verloor daardoor hel leven; een ander werd gevaarlijk gekwetst. De schade wordt op meer dan een millioen mark banco geschat. Onder de verbrande goederen noemt men 50 last tarwe, 12000 balen koffij en voor 40000 mark banco boler. — Te Koningsbergen is de uitgestrekte suikerraffinaderij der heeren Pollack geheel vernield door een brand, die in het achtergebouw was ontstaan, hetwelk door een meubclfabriekanl tot berging van meubelen en ruwe materialen werd gebruikt en daarmede geheel was opgevuld. De vlammen vonden nog verder voedsel iv een aanlal valen spiritus, door een nabjj wonend distillateur in andere lokalen van het gebouw geborgen. Men meent bij dit onheil redenen te hebben om aan eene brandstichting te denken. — De Wien. Zeit. dccli eene reeks uittreksels mede uit dagbladen, in de verschillende deelen des rijks het licht ziende, ten blijke dat hel jongste manifest des keizers allerwege zeer gunstig is opgenomen door de bevolking. — Het dorp Bengel, niet ver van Triest, is in den nacht van 17 op 18 dezer eene prooi der vlammen geworden; het dorp telt ruim 4000 inwoners, die schier allen van dak en have zijn beroofd; want niel meer dan 6 huizen zijn bewaard gebleven.</p>
</text>
