<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 1 October 1865, des avonds len zes ure, door ü«. N. OSTI, Pred. te Delfshaven. ZAAL, Noordeinde. RANGREGELING. De eind-rangregeling in het Faillissement van J.H. HARREN, te Ter-Aar, is ter Griffie der Arrondissemenls-Regtbank te Leiden nedergelegd, om aldaar, gedurende veertien dagen, ter inzage van een ieder te verblijven. J. HEENK, Curator. (tyiiiiiastieksckooL Tot, inschrijving van Leerlingen zal worden gevaceerd op Zaturdag 30 September, des namiddags vau 2-3 ure, in het Gebouw op de S«. Pieterskerkgracht. P. C. LEZWYN. ONTVANGEN: \ PLEIJEL, ERARDen HERZ Harmoniums, van BRÜNI, enOrgellnos, var. SCHIETMEYR. Piano-Magazyn, Boogewoerd, C. C. BENDER. ; I. HH. STUDENTEN. Er bestaat gelegenheid lot plaatsing eener Studenten-Tafel van 6 a 8 personen, a ÏO Cis. per couvert. Reflecterende!) adresseren zich met franco brieven onder letter A. 11. aan het Bureau dezer Courant. HOLLAKHiIjpIN SPOORWEG. Op Zondag 1 October a. s. zal aanvangen de WINTERDIENST, volgens de Dienst-Billetten, aan alle Stations en Bestelkantoren verkrijgbaar. (Prijs 15 Cent per groot en 2 Cent per klein Billet). De Telegraaf kantoren zyn op alle Hoofd-Stations gedurende den geheelen dag geopend. ... ZONDAGS-RETOÜRBILLETTEN legen veel verminderde vrachtprijzen, op Zon- en algemeen erkende feestdagen, verkrijgbaar op alle Stations en op de Halten Halfweg, Vogelenzang, Veenenburg, Piet-Gijzenbrug, Warmond en Voorschoten. kpi? Tarieven en voorwaarden voor Abonnementen liggen &gt; ter lezing op de Stations. Amsterdam, 21 September 1865. De Administrateur. M*Ê*mm*. REGENTEN van hel 11. Geest of Arme Wees- en KinpiS _gr derhuis betuigen hunnen dank voor de milde gift van ƒBO &quot;** bij hen ontvangen. *&apos;&apos;el dankzegging van eenen onbekende uil Warmond onlll_B&quot;&quot;i_r vangen, len behoeve van de R. C. Armen en Weezen, een *» ™ bankbillet groot ƒ4O. M. Regenten van de R. C. Armen en Weezen, Leyden, 28 September 1865. M. J. L. KLAVERWYDEN, President. A. G. HESSELS, Secretaris. OPEISBARE VERKOOPIJNG, in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leiden, bij opbod. Vrijdag 13 October 1865, bij afslag, Vrydag 20 October 1865, des voormiddags ie elf uren, len overslaan van J. P. W. SCHERMER, Notaris le Leiden, van: N°. 1. Eenige perceelen WEI-en HOOILANDEN , in den Ommedijkschen polder onder Wassenaar, aan den Straatweg van &apos;s Gravenhage naar Leiden, nabij het Tolhek, Kadaster Sectie B. N&quot;. 805, 814, 815, 816, 822, 823, 1324 en 1326, grool 6 bunders, 6 roeden, 80 ellen. N°. 2. Vier perceelen WEI- en BOOILANDEN, in den Papenwegschen polder onder Voorschoten, Kadaster Seclie A. N°. 328—331, grool 3 bunders, 53 roeden, 70 ellen. N». 3. Een perceel WEI- en HOOILAND, in den Papenwegschen polder onder Voorschoten, Kadasler Sectie A. N&quot;. 357, groot 97 roeden, 90ellen. Grondbelasting . . . . N». 1, ƒ29.52; N». 2 en 3, ƒl5 16. Rijnl. Bunderg N». 1, /6 67J; N». 2 en 3, ƒ4.97. De perceelen zyn in eigen gebruik te aanvaarden met Kersmis a. s. en zyn dagelijks, uilgenomen des Zondags, te bezichtigen. llctaling der kooppenningen 20 December 1865. Ulecrdcre inlichtingen zijn le bekomen len kantore van den Notaris, alwaar bij en .na de veiling 10l en met Donderdag 19 October a. s., van 10—3 uren, icrhoogiugen kunnen worden gedaan legen genot van één vijfde vau elke mhocgiiig.</p>
</text>
