<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>-OND-N, Vrgdag 11 October (des Avonds), is ««ns «etgenoegzamezeker«#__» «H Bl&apos;°^ha,n&apos; thans sïjn 90ste jaar reeds heeft overslaat?&apos; L &apos;, ••ag?n een b,rlef aan Z&apos;Jne landgenooten openbaar »_(_¦ VnT ïïPïi lilJ al 3 &quot;erü laatste raad aaa ziJne medeb_geren&quot; de ve?lrf? • lem waarsch™t tegen de bestaande misbruiken bii Welke Or!??^-16-&apos; Z^k hlJ-&apos; met het 002 °P de moeijelijkheden&apos; W_i&gt;-, llttaMle lmsschien tegemoet gaat, eene ruime bron van WtóS™*?0!*8* S°noemd wordm. Een der dagbladen, dit onderwerp d 4° k &apos;-iTOe^ ?er °- a- het ogende bij: Om het voorgestelde v.£i.,.te. berelfen&gt;. behoeven er geene nieuwe wetten to worden uitge-2riJ M met.? f 0061&apos;? Tooï noodig dan dat de overtuiging tot Maad i, i ri-fV^ onikoopeir.iJ *&gt;«. verkiezingen eene schandelijke feit t« &apos;^ ? b,-&gt; iTederde ernstige wil ontwake, om zich van dergelijk Sts =t ï»s s_te* e* - paar het bhjkt, dat onder de lersehe bevolking van Engeland b_a JÏÏS «&quot;&quot;™&quot;* ot J^tverstoring, toch eeno voord! opënoaie. orde gevaarlijke stemming bestaat, heeft het gouvernement eeniw fiden h6t legerkamp Mj Aldel&apos;Bhot oatbodêa &quot;Ss</p>
	<p>&apos;het dri„i _i effc ,dozer, dageu eBne ondé- Soed bemiddelde dame hn- ?hS *«»£ g^aan, om te worden opgenomen in het werk::S;t™™t/M deraad T toezigt be^ z°i nemen van hare Wffi,mnïft Te? Tt&quot; Zeid8&apos; d*at 2ij de^iettemin ge*W* ?KBt-- i ILseIS van het huis zou moeten worden behandeld — ©e hoofdredacteur -_o Jfe„&apos;s life de H&gt;prTiWi-T n„ v gisteen op 44 jarigen leeftijd ove-elen.&apos;&amp;^Sfetl jengd at stond hy met dit blad in betrekking. J vioegste - Ie Heer Gibbs te Essex, heeft eennieuw werktuig nitgevonden hetwelk voor den landbouwer Van groote waarde kan zijn. Vreest Aen dat de vochtige weersgesteldheid het droogen van het graan op den akker, nadat het gesneden is, zal verhinderen of in gevaar brengen dan kan men door de aanwending van bedoeld werktuig dit alle» voorkomen. Aan de stoommachine bevestigd zijnde, wordt het graan gedroogd zoodra het uitgedorscht is, zonder dat rie kwaliteit van het toorn daaronder lijdt, indien slechts zorg wordt gedragen, dat geene vonken uit de. machine vliegen en vau de beste soorten van steenkolen wordt gebruik gemaakt. ten einde to verhoeden dat rook bii net graan kame, terwijl het gemalen wordt.</p>
</text>
