<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 13 October.</title>
	<p>V*rLl°°ZTt van;KOFFIJ en SUIKER, op de 6hoofdmarktenva Europa, berekend in centenaars, was op I°. Oct. als volet- KOFFIJ. Fe &apos; TT-i™,, 1865&gt; 1866- !867. 453,000 481,000 499 000 Antwerpen. ...... 6fi,000 59,000 84000 SgS,H« 240.000 200.000 2-,QOQ TVlst 77.000 53,000 77 000 Ha™ •: 197,000 221,000 197 ÓOO Engeland ...... 322,000 307,000 416.000 TOtaal &apos; &apos; &apos;SUIKER000 &quot;^^ÖÖ 1,523,000 u n i 1865- 1866. 1867 HoUand. ...... 380,000 300,000 280000 &amp;*Tïpeß 35&apos;OÜO &quot;000 14 000 Hamburg l&lt;-&gt;nr&gt;ri e, ,77, —*—— Trifist i--_ 20,000 iUcst 25,000 12,000 13000 S*J™ 216,000 182000 66000 Lngeland ...... 4,222,000 4,716,000 3,9_S Totaal ... .4,893,000 5,310,000 4,318,000</p>
	<p>BuJn°osL-AwPeslndveiLftedr *&quot;_?--* te RotterdamB93 balen S^&apos;-SSr™*1 de taxatie ™r de tae MlfSpn~enne:^^t &quot;^£^£-&gt;* Me|,^::::::;?;:^:j£S..: ;:::--: Dito fe*J.2! : Agneanx, superieur 80,- .</p>
	<p>JSfT.%II fcfiTE2400 kü0129/130 ffi ode- p°01- MouSin ƒ i?8- r?gg6- %od_ : 147/2 ® Petersb. ƒ 308 Ung ƒ0.70 ; (ï6aeTer f 23; Amst tooetf 24.25;5p0e- NIJMEGEN 12 Oct. Aardappelen ƒ 2.30 a 2 60- Boter ƒ 1 10 a _M.C_e_cB-^/ 3.5T8.75 de .00 stuks; Hooii Stroo&quot; t^TIWARnFv y,*-6?&quot;-11 Blggen zonder aanvoerzeer b^-erkt en fp&apos;tl J °CtL e aaUVOeJ Vau ïarwe ¦&quot; wederom _i__™72^W)oda,,e d goeden koc&apos;I,lust tot de navol!_i _-_ÏÏV frZl nKx£W? -tU&apos;J 0 a 15.40. Betere en voor de zaai geschikte ƒl6 a 17; Roode 73, 75 5&apos; fl4 75 a 15 15 Roc_e 70 e%:teUrod^dnen,-bij g6rilVen &quot;° a «O ceVs^U&apos;er verkocft ftneri^-f&apos;ï1? V 020; 72 tt ïaganrog ƒ 10.40 a 10.50 eehouder, p T flnlan,,s.ch« {11 al&gt; • ™- Boekweit Beginmarkt hooger IraZhe ™ Ht6r Terko,Cht&apos; 66V&lt;i8 8 Priess- «andVB.2o a 8.50; v-SfT VOoLfollr*ge •^6-50- Wintergarst weinig aangeboden en als fi-^»T 8?ocWi&apos; m&gt; 61&apos; 62 * 7-20 a 7-»- Ligtere soorteu voor ïourage j 5.50 a 6.25 naar kwal. Haver bij beperkten aanvoer met gf, ejraag, 46, 48 _ korte Voer ƒ4.75 a 4.85; 42, 43, 44 ff dito / 4.35 a 4.55. 40, 42 9 lange dito ƒ 4.20a4.35. Lijnzaad als voren puik voor de zaai ƒ 13.25 a 13.50. Puik slag ƒ12.50 a 12.75 en geringere soorten ƒ 11.50 a 12. Duiveboonen ƒlO. Boter: Aanvoer 835/4. 282/8. 37/16. Prijs ƒ 48.50. Kaas: Aanvoer 3143 ft. Prijs: Nagelkaas ƒ33 a 35; Kanterkaas ƒ3l 50 a 32; Witte Kruidkaas ƒ 31.50.</p>
	<p>De aanvoer en besteede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 404 vette Koeijen van ƒ 115 tot 255; 105 melke van ƒ 60 tot 170; 3R vare van ƒ55 tot 150; 90 Kalfs van fB5 tot 190; 40 Vaarsen van ƒ65 tot 165; 22 Pinken van ƒ3O tot 65; 25 Ossen van ƒ7O tot 195; 26 Stieren van ƒ36 tot 150; 56 vette Kalveren van ƒ 12 tot 68; 256 gras Kalveren van ƒ 8 tot 50; 12 nuchtere Kalve- ren vanl ƒ4 tot 9 j 48 vette Varkens van ƒ 36 tot 95; 126 vette Biggen van ƒl5 tot 48; 8 magere Varkens van ƒl5 tot 38; 205 magere Biggen TAVf6ootot,,3-2; 92° T6tte S.chaP? Van-/&quot;14 t°t 34; 46 _elke°va_ /8 tot 22; 130 magere van ƒ7 tot 14; 12 Rammen van ƒ2otot 45; _S Lammeren van ƒ 6 tot 16; - magere Hamels van ƒ — tot —- 32 Werkpaarden van ƒ2O tot 160; — Veulens van ƒ — tot — Weinig verandering. Op nieuwe lagere Londensche notering echter&apos; trage handel. °</p>
	<p>ANTWERPEN, 12 Oct. Koffftj zeer stil. üit de eerste hand werd bijna mets verkocht noch van Domingo noch van Brazil. — Huiden met geregelde vraag, prijshoudend. Men heeft deze week 5715 stuks mt de hand verkocht en op levering 1350 st. gedr. Buenos-Ayres — Naar Rijst was heden zeer levendige vraag en belangrijke affairen hadden op levering plaats, bestaande uit 14,000 b. Necransie zeilende per Général Wiudham en 4000 b. dito per Euridice. Bij gebrek aan voorraad gaat in disponibele waar niet veel ora, alleen werden heden 2000 b. meer of min beschadigde Necransie, per Penrith tot ƒ7 ent. verk. Gep. Oost-lnd. soorten blijven msde goed gevraagd tot de volle prijzen en vonden heden 6 a 700 b. Necransie tot ƒ9% koopers. — Petroleum: Voor wit disponibel werd heden fr. 57% a 58 betaald. Bij eenige vraag was het artikel ruim prijshoudend. — Van inlaadsch Smeer heeft meu 10,000 kil. tot ƒ26 verkocht; voorts werd de afdoening bekend van eene partij van 320/2 pijpen La Plata Talk, voor export, en op levering 4501/ a p. dito per diverse schepen.— In Granen ging heden niet veel om, de handel bepaalde zich hoofdzakelijk tot eeue partij Rog°-e vau Champagne, waarvoor men fr. 29 entr. &apos;betaald heeft. AALST, 12 Oct. Hrp.- Aan de markt van heden werden 128 z. Hop van den oogst van 1867 in de prijzen van fr. 100 a 115 verkocht.</p>
</text>
