<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Oct. Do Keizerin is gisteren van Ischl te Schonbnmn aangekomen. — Uit eene goede bron WQrdt gemeld dat, bij de onthulling van het gedenkteeken voor prins Schwarzenberg, aan &apos;de oudste in dienst zijnde.-verdienstelijke veteranen vanhet leger bijzondere onderscheidingen sullen wa-den verleend. Van de generaals zijn de oudsten in de jaren 1794 en 1796 in dienst getreden en hebben reeds in de eerste veldtagten tegen de Fransche republiek medegestreden. — De Keizer, die heden hier is aangekomen, zal den 21sten naar Parijs vertrekken.</p>
	<p>— Het voorstel van den Heer Mühlfeld in het Huis der Afgevaardigden ingediend, tot opheffing van het concordaat is door de geheele linkerzijde, het grootste gedeelte van het centrum en eenige leden van het regter centrum ondersteund. — Uit Zuid-Tyrol wordt gemeld, dat die streek door 9 Italiaansche officieren van den generalen staf wordt doortrokken. Zij nemen die streken op en hebben te Ala, Riva, Roveredo, Calliona, Trente en Lerico vertoefd. Drie hunner zijn in de omstreken van Lavarone, bij de Italiaansche grenzen, gearresteerd.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Oct. (des Ochtends.) Het gemeentebestuur toWismar lieeft even als dat te Rostock zich op de vraag van het ministerie van binnenl. zaken te Schwerin verklaard voor eene gelijkstelling der fepS-fetei ten opzigte van de burgerschapsregten. — Het geheeie Noord-Duitsche bondsleger bestaat uit 118 rege¦menten infanterie, 18 bataillons jagers, 76 regementen cavallerie (waarvan 10 kurassiers, 21 dragonders, 18 huzaren, 21 lanciers en « ruiters), 13 regementen en 1 afdeeling veldartillerie, 10 regementen en 1 afdeeliug vestingartillerie, 13 bataillons en 1 compagnie pionniers en 13 bataillons en 1 afdeeling trein. — Van de onlangs in omloop gebragte geruchten omtrent de onv&apos;ijdig-verklaring van Nederland, op verzoek der Nederlandsche regering zelve en met het bijoogmerk om tusschen Nederland, België en Luxe-burg een bondgenootschap tot stand te brengen, wordt thans ©ok &lt;toor de Kölnische Zcitung melding gemaakt. Zij keurt dat plan goed, gelooft niet dat daartegen noemenswaardige bezwaren bestaan, -en meent, dat Pruisen er belang bij heeft om het te ondersteunen. Pruisen moet Damelijk wenschen, dat een einde kome aan de vrees •en den haat, welke het thans aan sommige naburige staten inboezemt, en eene onzijdigverklaring van Nederland zou een zeer geschikt middel zün om, althans wat dat rijk betreft, eiken grond van achterdocht ten aanzien van Pruisen te doen verdwijnen. Bij deze gelegenheid wordt door de Kölnische Zeitung beweerd, dat te Luxemburg door de groothertogelijke regering nog geenerlei maatregelen genomen zijn tot slooping dér vesting. Men heeft wel door de vestingwerken eene opening gemaakt, maar Luxemburg is daardoor nog geenszins eene opene stad geworden. Art. 5 van het Londensche verdrag bepaalt, dat met de ontmanteling een begin zal worden gemaakt, onmiddellijk Da het vertrek van het Pruisische garnizoen, en nu wil het geval, dat de laatste Pruisische troepen reeds den 9den der vorige maand Luxemburg verlaten hebben. Zijn de kosten der siooping (zij worden, nnar eene vermoedelijk zeer overdreven berekening sect dc Kölnische Zeitung, op 8 millioen geraamd) te aanzienlijk&apos;óm de geheele ontmanteling op eenmaal te doen verrigten, dan kon de groothertogelijke regering in elk geval beginnen met som- B»i!- gedeelten der vesting in de lucht te doen springen, zoodat zij reeds aanstonds volstrekt onhoudbaar werd.</p>
	<p>— Uit Luxemburg wordt aan een der bladen te dezer stede geschreven, dat _de op 1 Oct. in het groothertogdom afgekondigde legerorganisatie eene aanleiding tot groot misnoegen is. Een Luxembursch blad heeft die afkondiging, welke zonder voorkennis der Stenden heeft plaats gehad, een //staatsgreep&quot; genoemd, en de Stenden aangespoord om de ministers wegens deze daad van //grondwetschennis&quot; in staat van beschuldiging te stellen. Naar het schijnt, had men in Luxemburg gemeend, dat de militaire magt des groothertogdoms verminderd zou worden tot één bataillon van 800 man, en was men teleurgesteld, dewijl in plaats daarvan twee bataillons zullen worden opgerigt. — Op7dezer heeft te Mecklenburg eene arbeiders-vergadering besloten den werkman Emil Pösterling, als den eenigen werkman-afgevaardigde in het Noord-Duitsche parlement, een votum van vertronwen te ge- Ven, vooral wegens de wijze, waarop hij verklaard heeft de volstrekte eenheid van geheel Duitschiand voor de eenige mogelgke oplossing der Duitsche kwestie te houden,</p>
	<p>— Het hier verschijnende Magazin des Auslandes bevat in zijne beide eerste nommers voor October, een in zijne soort ii—rkwaardig manifest van Mazzini. Het is eenerzijds gerigt tegen het pausdom, en aan de andere zijde tegen Moleschott, Karl Vogt en net door eerstgenoemde te Turijn voorgedragen materialisme.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Oct. (Part. Corr.) De Koningin van Denemarken verlaat heden het kasteel Rumpenheim. De Koning der Hellenen en de Prins van Wallis hebben aan de Koningin, hunne moeder en behuwdmoeder, een afscheidsbezoek gebragt. De Keizer van Oostenrijk zal op de terugreis van Parijs te Stuttgart bij den Koning van Wurtemberg een bezoek afleggen. De Kroonprins van Italië is van Parijs te Munchen aangekomen. Naar men verneemt zal eerlang de verloving plaats hebken van Prins Ludwig, oudsten zoon van Prins Luitpold van Beijeren, met de aartshertogin Maria Theresia van Oostenrijk-Este, dochter van wijlen den hertog Ferdinand Karel Victor van Modena. De Pruisische regering heeft aan de regeringen der Rijnoever Staten het ontwerp van eene nieuwe Bijnscheepvaartsacte ten onderzoek en ter aanneming aangeboden. Naar men van eene goede zijde uit Munchen meldt, is de reden waardoor de verloving van Koning Lodewijk II met Prinses Sophia, dochter van Hertog Max van Beijeren is afgesprongen, hierin gelegen, dat de Koning het voltrekken van het huwelijk twee jaren wilde uitstellen en de ouders der bruid daarin niet meenden te moeten treden.</p>
	<p>Den 9den des avonds is to Wiesbaden eena volksvergadoring gehouden werd door4oopersonen, die bijgewoond, waarin eene petitie is aangenomen aan den minister van financiën, inhoudende klagten over de verdeeling der belastingen iv de stad Wiesbaden.</p>
</text>
