<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELD DISPONIBEL. De Ondergeteekende koopt voor zijne Principalen KAPITALEN , ingeschreven op hot GROOTBOEK dor Nederlanden, belast met Vruchtgebruik. Ook heeft hij GELD beschikbaar voor HYPOTHEKEN en BELEENTNGEN op BINNEN- en BUITENLANDSCHE EFFECTEN. Over INDUSTRIËLE en FINANCIËLE ZAKEN DAGELIJKS te spreken. .1. ANDRESON, Brieven franco. HEERENGRACHT, tegenover (6509) het Park , V 333. ONDERWIJS. De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Nijmegen doen oproeping van ,TWEF, HULPONDEHWIJ2ERI voor gewoon lager onderwijs, aan de scholsn van de Hoofdonderwijzers KOBUS enBAARTMANS, binnen deze gemeente, aan welke betrekking is verbonden eene jaarwedde van ƒ 350. Sollicitanten zenden vraehtvrij hunne bewijzen van bevoegdheid en goed zedelijk gedrag in, aan den &apos;Heer Burgemeester der gemeente vóór of op 1 April 1863. (6979) M A G A Z IJ N VAN TEEKEN-EN SCHILBEBBEHOEFTEN O L. C. VOSKUIL, Be&lt;mTiersbre«=traat Voorhanden een groot assortiment Engelsche, Fransche en Zwitsersche PASSERDOOZEN, waarbij goedgekeurde door voorname Architecten. TEEKENPAPIER in meer dan 100 soorten, wit en getint Papier sans fin. RECALKEER-LINNEN en PAPIER. ENGELSCH SCHILDERDOEK. Voorts alle mogelijke Teeken- en Schilderbenoodigdheden tot de goedkoopste prijzen. (3522) *$&amp;&amp;), Tegen primo Mei a. s. wordt TE HUUR of TE gEfi]KOOP_ AANGEBODEN: Een florissant RlERiüüjjj;! EN KOFFMnuiS. staande en gelegen op een «Helzeer goeden stand in de Stad Haarlem. Nadere informatien op franco aanvraag bij den Makelaar B. KEUCH, Nieuwendijk, L 73. (7537) haagsche MmMmïjr&quot; OUDE GRACHT, UTRECHT. GROOTE LEVENDE ZEEKREEFTEN, zijn nog steeds DAGELIJKS verkrijgbaar bij k. Kater p,-,., (7598) Vischhandelaar. Galanteriën* Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, P. G.. goed bekend met bovengenoemd Vak èn van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen Primo Mei of vroeger als BEDIENDE op een Magazijn of in eene Winkelzaak geplaatst. Adres met franco Brieven onder Lett. M. Bureau Handelsblad. (7597) In eene Stad in NOORD-HOLLAND, waar Hoogere Burger- en Latijnsche Scholen zijn, alsmede eene School voor Uitgebreid Lager Onderwijs, biedt zich tegen billijke vergoeding de gelegenheid aan tot PLAATSING van een •POUHïiEM&apos;M&apos;JIE . lliet Ouder dan 8 jnren , l&gt;y ecu gclnnva Predikant met één Zoon van 7 jaren. Beflecterenden vervoegen zich met franco Brieven onder Lett. 0., bij den Boekhandelaar J. D. SYBRANDI, Heerengracht bij de Bergstraat te Amsterdam. (£236) kODISTÏÜ Eene JUFVROUW, 25 Jaren oud, van do P. G., circa 12 Jaren in eene en dezelfde Betrekking als MODISTE werkzaam geweest zijnde, waar de meest vleijende informatien kunnen worden ingewonnen, verlangt zoo spoedig mogelijk weder als zoodanig GEPLAATST te worden. Brieven franco onder Lett. A. B. Bureau Handelsblad. (7603) wF¥ilfi»APiiir De ondergeteekende heeft de eer zijnen geachten begunstigers te berigten, dat zijn MAGAZIJN weder, even als het vorige jaar, ruim voorzien is van de geringste tot de fijnste soorten BEHANGSELPAPIERËN, welke in goedkoopte en soliditeit boven allen uitmunten; hij noodigt mitsdien zijne geachte begunstigers en het geè&apos;erdé publiek uit zijn zoo fraai en ruim Magazijn met een bezoek te vereeren. W. IH. HICHEL., (5192) Korte Nieuwendijk, L 48, te Amsterdam. ~~|Kas,TE ROTThROAM IJGTMnTahixg ggg naar NEW-YORK, de snelzeilende Pruisische BARK (3/3 A. 1. 1.), Kapt. A. 15. WÉBER, VERTREKT AANVANG APRIL. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (7619) J||]\aar SAMARANG, (Batavia aandoende ter ontscheping van Passagiers) ligtta Amsterdam ter inlading gereed, het, mede voor Passagiers uitmuntend ingerigte, snelzeilend CAIMPAGNE-FREGAT Ouderkerk A\D Amstel (000 TONNEN), Kapt. W. A. DINGEMANS, varende eenen geöxamineerden Doctor. Adres de Reeders Wm. RUYS &amp; ZONEN en de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT &amp; BRUINIER, (4800) JüpAAB RANAGAWA EN BECIJIA aßKaffltt ligt te AMSTERDAM in lading: Het extra i*—&apos;«aüsssj snelzeilend gekoperd CLIPPER-BRIKSCHIP WILHELMINA * ELISE (3/3 11.1. 450 TON), Kapt. M. PRIEBEE. Adres: DE CONINGH &amp; C°. en DE VRIES &amp;C\ te Amsterdam , en P. A. VAN E^_C^,_te_gotterdam. (5142) ~^Ta&gt;i Voor PASSAGIERS en GOEDEREN (ÉllMAfi BATAVIA EN SOERABAYA ligt te AMSTERDAM ter ïnladmg gereed, het Snelzeilend Nederlandsch Campagne HARRSitJIIP CHERIBOI, (900 TONNEN,) Kapt. J. REIN lERSEN. Varende eenen Geëxamineerden Doctor. Genoemd Schip is in elk opzigt uitmuntend en comfortable ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. &amp;JBKÜJNIEB. (5184) Door plaatsgebrek zyn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
