<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Bieg-sdag- 1 April 1860, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris D. BONNERMAN , in het Locaal MM lÉ€ÈW* te Amsterdam, verkoopen: Juweelen, Goud-en Zilverwerk, Porceleinen, Glaswerk, fijne Lijnwaden, Kleederen, fraaije Antieke Kanten, Vloerkleedeu,&apos; Gordijnen, Bedden, Spiegeïs, Schilderijen , Pendules , Ornementen, kapitale rijk vergulde Zaalgaskroon voor 18 lichten, Pianofortes, Kabinetten. Linnenkasten , modieuse Kaïnergarniturcn, velerlei Mahonie MEUBELEN pn verderen net onderhouden INBOEDEL, waarbij dio uit de nalatenschappen van wijlen Mejufvrouw A. G. TER saAATT, Wed. van den Heer H.&apos; LINïVELT, en van Wijlen Mejufvrouw S. SCHEffffERS, Weduwe van&apos; den Heer E. B. MENSINGH. Voorts nog eene hoeveelheid oude Japansche en andere PORCELEINEN, af komstig van aen gerenommeerden Porceleinwinkel van wijlen ¦ Mejufvrouw Weduwe J. SCHEPERS. De Catalogus is in trjds verkrijgbaar en de Goederen twee dagen te voren te bezigtigen. B (7754) In een ROER- en KANTIIÖRWiNRIL alhiar, worct gevraagd een PLimooJV, niet beneden 18 jaren oud, die bekend is met Innaai werk en met de Sniipers kan omgaan. Boon naar bekwaamheden. Bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag moeten geleverd worden. Adres franco lett. Z. Z., bij de Boekh. GEBROEDERS EBERT B»urssteeg E 184. (7334) VERLOK fTn den 20sten Maart: Een BRUIN EONTEN RRAAG met bruine Zijde gevoerd, gaande van het &apos;s Gravenhekje, den Buitenkant, tot op de helft van de Kalkmarkt; de Vinder wordt beleefd verzocht denzelven te bezorgen bij W. HOOIJ , Hoogte Kadijk W 444, tegen eene goede Be looniug. , (7671) Gerealiseerde Fondsen Ë ruim 13 miliioen GULDEN. i mmmifflM&amp;mÊmmwmwmm | M 1 THE «IM. 1 | IaIIAATSGHAPPL? h 1 §I*l LEYEISfESZESEEIS. i|l| ilt I VERZEKERINGEN IN GEVAL VAN B •&quot;ff I Ps 1 OVERLIJDEN. l^^S i-S* 9 VERZEKERINGEN IN GEVAL VAN 1 Q|] | É BS? S n LEVEN. y s? E If*1 1 Gematigae Premien. Aandeel in 80 pCt. i gg | IQS| van de winst. Lijfrente op voordeelige B BS&apos; g mgj 1 y opbaarden. Prospectussen en verdere p 3 ?&gt; | MS2 1 llilloatlngcn gratis bij den Hoof J-Agent B § 1 f 1 Ti10.1&apos; Nederland C. SCHÖff ff ER 1 fe v 3 % af .KeizersffracM mr Jw »«i ; &lt;?&apos;ï 13 SpS S&apos; ,sT-Y-a&apos;riit• A-ly- ,&gt;!JS. Amsterdam. Ë1 ia 6|3 | ven fraScoT WOr,ien Brie- | &gt;# Onder r).. -ir , x*-v&quot;-----&apos;-¦--&gt;..&apos;^.iïïyjüis g HotiSlpi:Lll)El^ *^«BBS K t Tm TnRP^SCMIP TROUBATiOTTR den 2p*|en,Ma|t, i„ Vbffi&apos; vcrtrfkt vSf/?riiS Malta, Smvrna, KonS|» de Stoomschepen Sdoorloopènde Vrachten en mefailecV^a en New-^ork, tot .tij de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPPF^enten:-.Adr^8</p>
</text>
