<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>PORT LOUIS (Mauritius), 5 Febr. De Philips van Marnix vertrekt heden en heeft 1457 balen koffij verkocht; de uitgaven zijn doll. 39,000. , ? — De Zeenièishoop vertrekt 8 Febr. na volbragte reparatie; 1890 balen koffij eu 121 kr. suiker zijn verkocht; dc uitgaven ziin ongeveer doll. 10,000. !&quot;&quot;_ &apos; ... . PORT LOÜTS (Mauritius), 6 Febr. A. Boelen, officier bij het Ned. O. I. leger, passagier aan boord van deu 1 tnlips va-i Mamix, in reparatie te Mauritius, deelt net volpnue mede: Men weet, dat Mauritius in den weg_der orkanen |gt. Dit wil echter niet zeggen, dat deze aldaar aan de orde van den dag zijn. Vóór onze gelukkige aanaouiso waren drie jaren verloopcn sedert de laatste op_ dit eiland woedde. Het juiste tijdsverloop, waarin men alhier stormen kan verwachten, zal ik later opgeven. Gedurende ons verblijf heeft. Mauritius twee verschrikkelijke orkanen doorgestaan. Naai- gissing van kapt. van fionnom vaa de Zeemanshoop, -hetwelk hier iv ontredderden staat is binnengeloonen, zouden met hem de volgende Ned. schepen ctoor den orkaan van 17 Dec. j.l. zijn geteisterd : Antje, kapt. de Hoog; Vriendschap, kapt. Terbrugge: Sinflbat, kant. Kooi}. Daarvan is tot dusverre echter nog niets bekend. &quot;Van vreemde natieu ziin, vooral in een Meren orkaan, verscheidene schepen vergaan. Op het tot Mauritius behoorende eiland St. Brandon strandde do St. Paul. , . HONGKONG , 12 Febr. De gezagvoerder van de Nederl. bark Wilhelmina, van Cardiff 17 Sept. vertrokken, rapporteert tot aan de Linie veranderlijk weder te hebben gehad en die 0p,28° W. L. te zijn gepasseerd. Na dien trja was het fraai weder tofc aan de&apos; Kaap dc Goede Hoop; vandaal naar Java werd de reis vlug afgelegd. BINNENGEKOMEN. , TEXEL. 23 Maart-, N. W.-W., Diana, S., Londen. -lihhms- Monev, van Lessen Balsters, Cardiff. - Zuiderzee, de Jong, Liverpool. - Bi-illiant, Sanderson, Sunderland. -SGeferoeders, Leifcrs, Dantzig n. Dordrecht, als bijlegger. — Gisteren nog: Lendi-agt-, Jelsma, Londen. VLIE, 22 Maart: N.W., Borcas, Munneke, Newc. -Isaac Sannes. de Jong, Dantzig. -23 Maart; Nora, S., Londen. HBLLEV OETSLUIS, 23 Maart -. Mananne, Uglar, bombrero, I. v. Brouwh. - Felicitas, v. d. Werff: Bemcarlo, 1. v. id. - Anna Panny, Groult. Nantes. • Batavier, S., Londen. - Langer, S.,id.- Kingborn,S., Leith. -Annic, 5.,G001e.-Eagle, Hawkins, Ipswich; VLISSINGEN, 23 Maart; Antonia Hendrika Carolma, Reuvekamp Gille, Amst. n. Suriname, als bijleggen SINGAPORE, ISFebr.; Estafette, C. J. Oepkes,Amsterdam; alles wel aan boord.</p>
</text>
