<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SCHOUWBRGEN, ENZ. STADS-SCHOUWBUG.</title>
	<p>Onder directie van Eoobol, Tjasink en Peters. &apos; Woensdag 25 Maart., (N°. 123 Abonn.) Eene derde en laatste voorstelling van: Aballino, de groote Bandiet,. Romantisch treurspel in 5 bedrijven. Gevolgd door: José of de JtooVer van Seyovic, ballet-pantomime. (7 ure.) Mittwo^ M^W&apos;. ,Directie A. VAN LIER. 7» if&apos; All«wir 9astspiel des Herrn A. Junkermann, LustsniefT Mf» Verlangen:) Die Zdrtliclien Verwandlen, /7« ,Jw- t Aufzügen von Roderich Benedix. Hierauf: %iXLknqfeclt&apos;?^ mit Gesang in 1 Act. r&gt;?™,? , rten ült&apos;S mit 23 Ct Sm-plus. (8 Uhr.) ÏW« a %26 ffil&apos;*&apos;- Aussergewöhnliche Vorstellung zum Beucfiz der Frau Thérèse Giers, unter Mitwirkung des Öerrn a. Junkermann, (zum ersten Male) Doder Wespc, oder die Jïmavcipation der Frauen, Lustspiel in 5 Acten von Rodenen Benedix. Hierauf: Das Fesl der Handwerker, Vaudeville 1 osse m 1 Act von Angely. n Anfang Ausnahmsweise 7i/2 Uhr IJUuzendkarten behalten ihre Gültigkeit mit 25 Ct&quot; Surplus (In Vorbereitung:) Die Mottenburger und Parher 1, ben&apos;</p>
	<p>SALON DES VARIÉTÉS ia de Nes WmW!,^ 25 Maart Wegens aan— verbindtenis* bv ten def stad voorlaatste voorstelling door het Nationaal Toon-eï £ezelschap van Antwerpen, onder directie van den Heel Èlov Lcm-u.-e, met medewerking van d-n R&gt;„. \t;Sïl n •¦ * en Mejufvrouw Beersnians* De Grtft^ \f°r P™*?™ drijven, naar het Fransch vau AlefZL^T* &quot; e T £j-*-. Gospel met ftfe|SÖ</p>
	<p>Woensdag 25 M*art- T ln de A^^raat. vrolijke vaudeville in •&gt; Ui 7 °-^ rfc R^oementskinderen, P. B. Voorafgegaan doPrre°&apos;lngen&apos; naar het Fransch, door blijspel in 2 tafenCi&quot;,, &apos;^e; -&lt;&lt;,c™;/&apos;e#tmje:;jn«ere, nieuw Ambachtslied» MnX; : iïei Feest der Entree 75 CtsUntütlSe ™udeville in 1 bedrijf. I^tsen «fa aan het Btom begpre^vang 8 uur.</p>
	<p>dat de Heer Lion deze aanbiedingen, na daarover de onderhandeling eenigen tiji ts hebben gaande gehouden, zonder eenige bedoeling am za aan te nemen, van de hand heeft gewezen. De commissie van oppertoezigt en beheer over de Kweekschool voor Zeevaart, te Leyden, brengt ter kennis, dat op 30 Maart e. k. aldaar eene keuring zal gehouden worden van knapen, welke bij &apos;s rijks zeemagt eene verbindtenis wenschen aan te gaan. Men verMtflStttt her congres voor kruidkunde en tuinbouw^Mre^Mfcn plan had, tegelijk met de aanstaande iutematiei: .^tentoonstelling te Gent te houden, J 3 nitgeit&quot;. le tentoonstelling zelve eu de daaraan verbondep Jen bezoekers geen tijd zouden o verlate J^Be^HHrres bijtewonen. Men heeft nu plan, later te tflj^ttiijniijk in 1870, zoodanig congres te doen plaats a daaraan eene tentoonstelling van ecu zuiver wet k karakter te verbinden. &apos;3 GRAVENHAGE, 23 Maart. De audiëntie van den minister van oorlog op 26 en die van den minister van marine op 27 dezer, zullen met plaats hebben. — Aan liet lokaal van het provinciaal bestuur alhier is heien aanbesteed: het maken van een heuvel op den bo. vensten Kievitswaard onder de gemeente Werkendam, provincie Noord-Brabant, behoorende tofc de werken der&apos;Msrwele en Kißen. Daarvoor waren 24 billetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer H. Middelkoop te Leerdam, voor ƒ7948. — Ten raadhuize alhier is heden aanbesteed: het bouwen van een locaal bij het schoolgebouw in de Lombardstraat. Daarvoor waren zes biljetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer P. v. &quot;d. Endt alhier, voor f 3891. * HELLEVOETSLUIS, 23 Maart.&apos; Met liet Engelsche stoomschip Edith, kapt. G. Cawcutt, zijn via Huil 20 landverhuizers naar Noord-Amerika vertrokken. * URK, 23 Maart. In de afgeloopen week hebben onze visachers aangebragt 1575 tal haring of 315,000 stuks. Prijs per tal (ƒ2OO stuks) gemiddeld ƒ 1,50; schol, wegens gèringen aanvoer, ƒll het wigtje of 50 ff. * NIJMEGEN, 23 Maart. Gisteren avond werd door Let muziekcorps van het aüiier in garnizoen liggende lste reg. inf. eene serenade met fakkellicht gebragt aan den oulanfs door Z. M. benoemden majoor Tergau van genoemd corps, waarbij onderscheidene malen Bengaalsch vuurwerk werd ontstoken. * HARLINGEN, 22 Maart. Een Enkhuizer visscherman en een hier woonachtig werkman zijn in den afgeloopen nacht, naar men zegt in beschonken toestand, in de Noorderhaven alhier gestort. De eerste is jammerlijk verdronken, doch de laatste gered. GRONINGEN, 21 Maart, Aan de hoogeschool werd heden bevorderd tot doctor in de beide regten de heer ¦J. H. de Ranitz, geb. te Groningen, na verdediging van stelgen. * STEENWIJK. 23 Maart. Heden had hier een treurig ongeluk plaats. De landbouwer en koopman G. N. legde sich gisteren avond boven op het hooi te slapen, waarvan hij voorover schijnt te zijn afgegleden, met het ongelukkig gevolg, dat men hem heden mof gen met belangrijke hoofdwonden en gebroken nek dood in den paardenstal vond liggen. * OMMEN, 23 Maart. De directie der Overijsselsche Btoombeet-wortel-suikerfabriek to Lemele, welke in het vorige j aar reeds 100 bunders grond meer in gebruik bad dan vroeger, zal ook dit jaar, door nog meerder* gronden in cultuur te brengen, de fabriek langer kunnen doen werken. * OLDEBOOBN, 22 Maart. Heden morgen is alhier de l»o*renbehuizing van J. J. Dijkstra afgebrand. Man en vrouw waren naar de kerk, alleen de dienstboden en kinderen te huis. Van 34 stuks vee is slechts 4 stuks gered. De oorzaak is onbekend. * TILBURG, 23 Maart. De aanvoer van steenen en andere bouwmaterialen is in de laatste dagen zoo groot, dat het stations-emplacement alhier te klein&quot;is om genoegzaam de wagens te plaatsen. Reeds is van hier eene circulaire door een honderdtal fabriekanten onderteekend, bij de directie der staatspoorwegen ingezonden, om aan te dringen op eene vergrooting van net terrein, daar de goederen te lang op het station moeten berusten en daardoor de handel belemmerd wordt.</p>
</text>
