<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dlfc VARKENSSLAGTEItIJ. De Ondergeteekende berigt bij deze aan zijne wsrwTTßr-itrgeger(j9 Begunstigers, dat bij hem dagelijks versch te verkrijgen zijn: LAPJES 37Vs Cs. -, KARBONADE 35 Cs.-, SPEK 421/2 Cs.; REUZEL 47Vs Cs.-, HAMMEN 35 Cs., bij de 5 Oneen, enz. Daar hij voorzien is van ruim 8000 Pond best GEZOUTEN SPEK, gedeeltelijk gerookt, biedt hij het alzoo bij partij tegen zeer billijken Prijs aan, voor/37.50 de 30 kilo. D. SCHOETE, (7296) Reguliersdwarsstraat bij de Botermarkt, X 112. lAGAZM VAN MARMPEPi SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af/20. «. St J. COOL, Fabriekanten. Bekroond ep de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlrjt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. (&apos;) Mit den Verkauf meiner Schlauchfabrikate, habe ich für Holland den Herrn E. HAVERKÖLLER in Amsterdam beauftragt. Mechanische Manufactnr Technischer ewehe von WILHELM EÜX, in Halberstadt. (7439) (PREUSSEN Pkovinz Sachsen.) ~TÈHÜÜR~TEGEN MEI: TWEE ©NGEMEUDELEEKDE KAMERS, met ruime Alcove, gelegen in het midden der Stad, voor een deftigen Heer of eene Dame. Te bevragen, onder Lett. Z.X., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (7605) Een «JONGELING van goeden Huize, oud 22 jaren, P. G., gedurende vijf en een halfjaren in eene LAKEN&quot; AFEAIME werkzaam zijnde, wenscht tegen Junij e. k. weder geplaatst te worden in een MAGAZIJN. Ook zou hij feneigd zijn als REIZIGER in genoemd vak op te treden, dres met Franco Brieven onder N°. 65, bij den Boekhandelaar P. VAN WIG HEREN Hz., te Groningen. (7656) PRIMAImiTEÏT FIJI STEËIOLEI, TEGEN CONTANTE BETALING a 60 Ct. per Mud, af te leveren uit het PAKHUIS onder het BBANDS HOFJE. (7531) Eene JUFVROUW ran fatsoenlijke familie, P. G., 24 jaren oud, zag zich gaarne tegen primo Mei e.k. geplaatst tot ASWSTENTIE in de huishouding. Nadere informatien zijn te bekomen op franco brieven onder letters A. Z. bij den Boekverkooper T. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat C 498, te Amsterdam. (75*20) OP m EHIHANTOOR wordt gevraagd een BEDIENDE, P. G., met het vak eenigzins bekend en van goede getuigen voorzien. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco lett. V. V. aan den Kantoorboekh. BLIKxMAN &amp; SARTORIUS, Dam, E 205. (7403) MÖÏMËSo Eene Jufvrouw, van de P. G., verscheidene jaren Werkster op een voornaam Magazijn, zoekt zoo spoedig mogelijk eene andere betrekking als EERSTE of T WEEDE WERKSTER. Informatien kunnen worden overgelegd. Adres franco lett. A. A., bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat X 728. (7471) i hoe hevig ook en van wat aard, kan spoedig genezen worden door het beroemde uitwendig Middel van Prof. WARTNER tegen OORPIJN. ZINKINGS en A.INGEZIGTSPIJN, bij ervaring voor eiken ouderdom zeer aan te bevelen. De flacon met gebruik kost 30 Ct. Hoofddepót bij M. CLÉBAN, Huidenstraat 278. Verder te Arnhem VAN DEN HEUVEL, Utrecht GROOTENDORST, &apos;s Hage SNABILIÉ, Nijmegen W. J. WILLEMSE, Leyden SWEMER, Middelburg v. d. KAMER, N. Diep v. BERK, Vlissingen GASILLE. Depót-aanvraag franco. (7518) iPTTij, &quot;7Fr~ sche CIIA R lïi O NI- WÈ |H Ü n°PEDAAL-HAR- M *^M3mÈ MONTUMS, _ voor ff- SOLIEDE PIANT-l^glH %SjÈ BsÉJfgS;&apos; Bij C. VAN DER PORT komt van de Pers: Mr. G. W. VREEDE, Prinses FRIEDERIKE SOPHIE WILHELMINE en de Raadpensionaris VAN DE SPIEGEL, a ƒ 1.60. BOLLB9AN, Mémoire sur I&apos;Équivalent Calorifique de L&apos;ozone, a ƒ 1.80. Proeve hoe de MODERNE THEOLOGIE MACHTIG is om af te breken, en DN MACHTIG, om op te bouwen&apos; a 30 Cts. (7517) IiDEÖDSCHWJBEIGERiOT^ UITTREKSEL UIT DR PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8&quot; ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJIBELS, Idem in half lederen band, verguld op snee, best papier « s.—¦ en // 6. — BIJBELS, Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen .&apos;....* 1.20 en » 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° * 0.70 BIJBELS met PSALMEN, Statenvertaling in 24° » 0.90 en « 1.25 BIJBELS, vert. van M. LUTHER, in B&quot;.&apos;/ 1.50 en » 2.— BIJBELS, naar de Vulgata, in 8° *¦ 2.75 en n I.— OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in 8&apos; en 24&quot; n 1.30 en » 0.5Ó NIEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling&apos; // 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12..// 1.20 en « 1.50. NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 18° .// 0.75 en * I.— NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32..» 0.50 en r 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling van M. LUTHER, in 8° « 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN, naarde Vulgata in 8&apos; * 0.25 Verkrijgbaar in het Magazijn van liet Hoofdbestuur, Warmoes.-traat, J 48, te Amsterdam. Be Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van hel Magazijn, (7646) C. B. A. DUSSEAU. S BS È| ln alle Boekwinkels verkrijsbaar : §3 1 DE REGLEMENTEN VOOR DE NEDER- &amp; m LANDSCHE HERVORMDE KERK , met de | ja Wijzigingen tot 1 Maart 1867. Verzameld door H. M. C. E 1 VAN OOSTERZEE. Kl. B°. Prijs 60 Cents. (6990) I g Uitgave van H. A. M. ROELANTS, te Schiedam, g Bij MARTIN US NIJHOFE, te &apos;s Gravenhage, is vi-ra hfiieii: WETTEN, DECRETEN, BESLUITEN, TRACTATEN or den WATERSTAAT en de SPOORWEGEN in KEOKIÜTiAVn. MET AANTEEKENINGEN VAN J. F. B«H»0«ARD, Referendaris der Afd. Waterstaat van het Ministerie van Binnenl. Zaken. IVde Vervolg, 1867. Met Alphab. Register ƒ 1.50. Dit Werk wordt thans in jaarlijksche afleveringen Voortgezet. (7259) r&quot; ÏMiUlïllU U Uil llUJjiLlliÜLlllUll. Lll.llUl lllliJ:U.liLui&gt;; Bij J. VOLTELEN, te Arnhem, is ver- | sclienf n: |] 1 BLINDE KAART VAN EUROPA, voornamelijk tot Ë g voorbereidende oefening van hen, die Aardrijkskundige S Onderwijs ontvangen op de groote WAND KA ART van K U E. VON SYDOW en andere Blinde Wandkaarten |i H van dat Werelddeel. Prijs ƒ O 50. K | BLINDE KAART van &apos;de Koningrijken der NEDER- fö g LANDEN en BELGIË en het Groothertogdom LUXEM- g 3 BURG , voornamelijk tot voorbereidende oefening van E i 3 hen, die Aardrijkskundig Onderwijs ontvangen op de jg 5 groote SCHOOLK.AART van Dn. W. J. A. HU- g P BERTS en andere blinde Wandkaarten van die lan- 3 | den. Tweede verbeterde druk. Prijs ƒ0.30. (7604) | yli^lïL^&apos;TiSll&apos;UjfllliOT^&apos;l^M&apos;lBll^^ / ¦ — \ Alom voorhanden: ANNA NOOZE, Mloman, DOOR J. J. CBESIEB. Drie deelen roij. Bvo. Prijs ƒ 10.50. \^ (6965) J I M.NIJHOPF.A. W. SIJTHOJJT en D. A. | I THIEME geven uit: | | POËTISCHE WERKEN I 1 Mr. J. VAN* LENNEP. i TWAALFDE DEEL. (7101) | | GEDICHTEN, ZOO OUDE ALS NIEUWE. g Q Een Deel, in blaauw Rnnen, verg. prachtband ƒ 1.90. B ig!^i!m!imMiMTMMimmiMM</p>
</text>
