<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 24 Maart.</title>
	<p>\ , &quot;tting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van heden is het voorstel van den Heer de Bosch Kernper tot aanbieding van een adres aan den Koning door leden van alle rigtmgen bestreden. Na verdediging door den voorsteller is het voorstel verworpen met 69 tegen 3 stemmen. Voor de Heeren: Kien, van Poreest en de Bosch Komper. De vergadering is daarop gescheiden.</p>
	<p>Volgens missive van den minister van binnenl. zaken van 16 dezer. N°. 244, is van verschillende zijden ter kennis van Z. E. ambtgenoot voor liet departement van financiën gekomen, dat sommige gemeentebesturen de kadastrale plans hunner gemeente op linnen doen planken. Behalve dat dit op de juistheid der kaarten van nadeeligen invloed is, verliezen zij ook hunne doorschijnendheid, zoodat de gewone bijwerking- met behulp van het copiëerglas niet meer kan plaats hebben. Eene andere methode voor de bijwerking is intusschen voor de deugdelijkheid van de plan 3 ongeraden en zou ook het werk minstens verdubbelen, hetgeen van de landmeters van het kadaster in billijkheid niet zou kunnen worden gevorderd, zoodat het opplakken der plans hunne vernieuwing noodzakelijk maakt. Derhalve is de aandacht der gemeentebesturen op deze zaak gevestigd, met verzoek te willen zorgen, dat geeu opplakking nieer plaats hebbe.</p>
	<p>* UTRECHT, 24 Maart. Aan onze hoogeschool werd heden tot doctor in de regten bevorderd de Heer P. J. F. Rethaan Macaré (van Middelburg), met stellingen. * ABNHEM, 23 Maart. De luifc.-kol. van den generalen staf H. E. W. Roodi de Loo, directeur der militaire verkenningen alhier, ia belast geworden niet liet bevel over het in de volgende maand te &apos;e Gravenhage op te rigten statburean en zal in zijne betrekking van directeur der militaire verkenningen vervangen worden door den luit.-kol. van den generalen staf H. J. Enderlein, chef van den staf in de 3de mil. afd. alhier.</p>
	<p>De majoor J. Schuurman van gemelde staf, chef van den staf in de 4de mil. afd. te Groningen, zal met Mei a. s. naar Haarlem verplaatst worden om aldaar met de op te rigten school ter opleiding van stafofficieren belast te worden. * LEEUWADDEN, 23 Maart. De lste luit. op non-activiteit C. H. ter Beek is in activiteit hersteld bij het Bsto reg. inf.</p>
	<p>Ten behoeve van de NOODLIJDENDEN door den BRAND TE GENEffITCTDEKT (zie ons nommer van 19 Maart 11.) is aan het Bureau vanhet Handelsblad ontvangen: Van P. S. te M. een Coup. ƒ 3.09; F. G. ƒ 10; M, een ieder die gelukkig wil leven, moet spoedig voor Genemuiden wat gevenƒ2.so•, B.P. 1 Muntb. ƒ 10. T0taa1ƒ293.38%.</p>
</text>
