<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 22 Maart. In het Huis der Gemeenten heeft 11. Vrijdag eene zeer belangrijke discussie plaats gehad, aangaande de regten, welke geëmigreerde Engelpche onderdanen bezitten. De Hr. Forster toonde de gevaren en moeijelijkheden aan, welke de bestaande wetgeving zou kunnen hebben in het geval dat Engeland oorlog had te voeren met Amerika. De wet zegt op het oogenblik: &apos;/eens Britsch onderdaan, altijd Britsch onderdaan,&apos; en daar er dan in de Vereenigde Staten 2,000,000 in Groot-Brittannie geboren menschen leven, die het burgerregt in Engeland hebben en zulks in Amerika ontvingen, zoo is eene regeling van hunne verhouding als Britsche onderdanen zeer noodzakelijk. Het zou nuttig zijn aan emigranten, op zekere voorwaarden, het regt van yexpatriatie&quot; te geven, en hun tevens de mogelijkheid te verschaffen om, bij terugkeer in het vaderland, al ware het na veertig jaren, wederom in het genot van hun burgerregt gesteld te worden. Lord Stanley deelde in de meeuing van den Heer Forster en vond het beginsel van de ouverbreekbare pligten eens onderdaans, dat Engeland zoowel als de Vereenigde Staten thans volgden, onverdedigbaar in theorie en niet toe te passen in de practijk. De staatkundige moeijelijkheden van eene regeling waren zeer klein, doch de wettelijke bezwaren, vooral aangaande //repatriatie&quot; zeer groot, zoodat de meening eerst moest gevraagd worden van de meest eminente regtsgeleerden der verschillende staten. De Economist, het lersche vraagstuk besprekende, gelooft dat Gladstone, door op dit oogenblik aan te dringen op de afschaffing der lersche staatskerk, als een waar staatsman handelt. Hij tracht lerland te bevredigen door aan te toonen wat liet ontvangen zal; hetgeen bij ecne grief als die van dat land, bijna hetzelfde is als het reeds te ontvangen, juist als de belofte om bij de eerste ontmoeting iemand vergiffenis te vragen, ongeveer met de daad zelve gelijk staat. De toon, waarop sommige godsdienstige weekschriften de voorgestelde afschaffing der staatskerk in lerland bespreken, verplaatst ons weder naar de zestiende eeuw, toen de twistende theologen geene scheldwoorden te bitter of te onkiesch vonden. De Nonconformisl verheugt zich zeer over het voorstel en verklaart, dat, even als vrije handel het gevolg was van den hongersnood, die op de aardappelenziekte volgde, eene vrije kerk te danken zal zijn aan de zamenzwering der fenians. Beide_ rampen waren ïiet natuurlijke gevolg van eene onregtvaardige staatkunde en de straf van beiden werd op den voet gevolgd door eene onverwachte zegening. Het is aangenaam op te merken, dat het Britsche gouvernement niet alleen geld over heeft voor leger en vloot, maar ook voor de wetenschap. Men verwacht op 18 Aug. in Britsch Indie eene totale zonsverduistering. Op kosten van den staat gaat luitenant Herschel met eenige welgeoefende en bekwame sterrekundigen naar lndie,om het natuurverschijnsel juist op te nemen,- en majoor Tennant gaat met drie officieren der genie, die welbekend zijn met de photographie, op verschillende plaatsen langs de lijn van de eclips, lichtbeelden van haar nemen. Men hoopt, dat op grond dezer observatien eens vooral zal kunnen Worden uitgemaakt wat de zoogenaamde zonnevlekken zijn. Eergisteren was er per telegraaf en per post nieuws uit Abyssinie, dat vrij bevredigend is. Zelfs de zwartgallige Times, die van den aanvang af als een ongeluksvogel niets dan rampen voorspelde, is gedwongen te verklaren, dat het met de expeditie nog zoo kwaad niet gaat. Sir Robert Napier heeft eene zamenkomst gehad met Kassai, Prins van Tigreh, die aan het hoofd van 10,000 man hem te gemoet was gatrokken. De Prins, die een vijand van Koning ïheodorus is, heeft den Britschen generaal zeer gastvrij ontvangen en beloofde het leger van mondvoorraad te voorzien. Dit is zeer goed nieuws. De Prins van Tigreh is een onschatbare bondgenoot en zou een zeer lastige vijand geweest zijn. Dat hij zijn eigen belang meent te dienen is zeker, doch dit bewijst hoe onverwinbaar de Engelsche magt in Abyssinie geoordeeld wordt en hoe zeer de kracht der expeditie wordt gewaardeerd. Als eenig ongeluk de expeditie trof, zou de vriendschap van Kassai wel als een zomerwolkje verdwijnen, en de hulp van zijne wapenen en voorraad zouden sir B. Napier ontbreken , wanneer hij die het meest noodig had, doch een mooi-weér vriend i&apos;s beter dan een vijand, vooral indien hij de zwaarste taak van den generaal helpt verligten, namelijk het provianderen van het leger. Om dit nog beter te verzekeren heeft sir E.. Napier 5000 Indische kampvolgers naar Calcutta teruggezonden en bevolen, dat ieder soldaat zijn eigen paard of muilezel verzorge.</p>
</text>
