<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COJOIA3TDIET KAS, Kantoob AMSTERDAM, Singel X 18, NEE HIT GELDENa DEPOSITO. 8 dagen zigt » 3 pCt. 6 maanden zigt...a 4J pCt. 1 1 maand » &quot;3i &apos; 1 J 8*1&quot; &quot;gt &quot;5 // &apos; maand. - &quot; * * (6883) 5 PCT. HYPOTHEEK ORLIGATIEN. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ5OO en ƒ 100, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren , met jaarlijksche Uitloting. (2151) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORVVEfi-MMTSCDAPPU. De RAAD van ADMINISTRATIE brengt ter kennis van de Deelhebbers, dat de BALANS van het afoeloopen boekjaar van den 23sten tot den 31 sten Maart eerstkomende alle werkdagen, van des voormiddags 10 tot des namiddags 2 ure, aan het Hoofdkantoor der Maatschappij (gehouden wordende op het Beursplein E 202 te Amsterdam) ter visie van de Deelhebbers zal liggen, en tevens afdrukken daarvan verkrijgbaar zullen worden gesteld; zullende de deelhebbers verpligt z|jn, door het vertoonen hunner Aandeelen, van hunne Devoegdheid te doen blijken. Voorts worden de deelhebbers uitgenwodigd tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING, welke zal gehouden worden op DINGSDAG 31 MAART aanst., des namiddags ten half twee ure, in het locaal Odéon, op den Singel bij het Koningsplein, te Amsterdam, en worden zij overeenkomstig het bepaalde in de Statuten herinnerd, dat niemand in de &quot;Vergadering zal worden toegelaten dan voorzien van zijne aandeelen; wordende zij daarenboven verzocht, om eene door hen onderteekende lijst, waarinde nummers hunner aandeelen zijn -urneld, op de vergadering over te leggen. Amsterdam . 13 Maart 1868. De Raad van Administratie voornoemd: Jl. BORSKI, Comm.-Pres. (7728) H. C. CRULIS, Comm.-Secret. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. INSCHRIJVING onder nadere goedkeuring van Zijne Exceßentie den Minister van Koloniën voor de levering van 9,500,000 STUKS HARDGRAAUWE WAALMOPPEN , bij partijen van minstens 300,003 stuks te Rotterdam of Amsterdam. .. Aanbiedingen voor deze hoeveelheid worden bij de &gt; saerlandsche Handel-Maatschappij ingewacht van 30 M.-VARÏ . TOT 3 APRIL, terwijl later aan Gegadigden de beslissing | van Zijne Exceßentie den Minister van Koloniën zal worden medegedeeld. Die aanbiedingen op zegel geschreven en door den inschrijver en zijne borgen jgeteekend, moeten bevatten: I°. De hoeveelheid, &quot; I 2°. de maand van levering, wordende de keus gelaten uit de maanden April tot October, 3°. de prijs per 1000 stuks geleverd te Rotterdam, 4°. &apos;/ ir ii 1000 ii h ii Amsterdam, tenzij men bepaald slechts voor eene der 1 ;veringsplaatsen wil inschrijven. De voorwaarden bij Openbare Aanbesteding vastgesteld, zrjn ook op deze levering van toepassing; zij liggen ter inzage ten Kantore der Maatschappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, terwijl de modellen bezigtigd kunn»n worden aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en bij voornoemde Agenten. Amsterdam , 17 Maart 1868. (7123) MROOPIM VAN TAPHTGOEBËRER in het Verkoop-Lokaal VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op Dinsdag 7 April 1868 ten overstaan van de Notarissen MULDER ex KANNE, in bovengemeld Lokaal Verkoopen: Eene aanzienlijke partij TAPLITGOEDEREN, in alle Sorteeringen, Karpetten, Loopers, Tafelkleeden, Meubelstoffen, enz. De Notitie zal in tijds te bekomen en de Goederen twee dagen te voren te zien zijn^ (7278) _ . C. S. OOLGAARDT en H. TOLLENAAR, .^N j Makelaars, presenteren als lasthebbenden &quot;&quot;•t-jL van hunne Principalen, op Maandag den ft IfflMnmV 30sten Maart 1863, des avonds ten Zes ure, TOEpljf^ in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het IJ, ¦^jJSi^2öj_ ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. &apos;^^BtßmS&apos;DRUIJVESTEIJN, te verkoopen: Het in den jare 1864 nieuw gebouwd, extra-ordinair welbezeild, in 1868 nienw gekoperd en kopervast BRIK-SCHIP , varende onder Nederlandsche vlag, genaamd EffOKL, 33 Ii 1:1, gevoerd door Kapitein J. APPEL. volgens Nederl. Meetbrief lang 30 eUen, 35 duimen; wijd 5 ellen, 60 duimen; hol 3 ellen, 15 duimen; en alzoo gemeten op 238 tonnen of 126 lasten, liggende aan den Oosterdoksdijk. Breeder volgens Inventaris. Nader berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (7378) \rOORLOOPIGEIM¥D¥IMT~ Op nader te bepalen dag en plaats zal in het openbaar WORDEN GEVEILD, de binnen de stad Middelburg staande en tot het laatst van 1867 gewerkt hebbende G4.RANCINE-FABRIEK met aanhoorige GEBOUWEN en TERREINEN, geschikt om dadelijk in werking te worden gebragt; inmiddels uit de Hand te Koop. Nadere inlichtingen te bekomen bij den Makelaar P. DE BRUYNE te Middelburg. (6957)_ Men zal op ZATURDAG 98 MAART IS6S, des namiddags ten een ure, te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar verkoopen : DE HOFSTEDE, genaamd VREDENDAAL, bestaande in Huizinge met Achterhnis, Koetshuis.Erf, Tuin, Laan en Weilanden, te zamen groot 13 bunders, 27 roeden, 80 ellen, onder Maartensdijk, aan den Bildtschen straatweg. Te aanvaarden de Landerijen dadelijk, het Huis den lsten Mei 1868. Eerst in twee perceelen, en daarna in eenen koop te veilen. Het voorschreven perceel, waarin de Koffijhuishoudersaffaire sedert vele jaren met het beste gevolg is gedreven, is door zijne ligging op een half nur afstand der stad • Utrecht, zeer geschikt tot aanleg van eene Buitenplaats. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris BORRET, te Utrecht. (6532) MANUFACTUREN-JONGFXING. Men vraagt, ter opleiding in een MANUFACTUURWINKEL een fatsoenlijk JONGELING, tusschen de 14 en 16 jaren, voor de werkzaamheden in en buitenshuis. Adres franco onder Letters A. A. bij den Boekhandelaar P. N. VAN KAMPEN, alhier. (7322) BÏISTASD TE KOOP VOOOIIO, gelegen in eene der volkrijkste buurten, met nette CHENTELLE. Daar er geene Woning bij is (het is een Onderhuis), is de Huur gering. De Inventaris is alleen reeds ; ue Som waard. Brieven franco, ender Lett. E., bij den 1 Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt.(724o) i ?ei? w^°- JP^SCH, zoowel theoretisch als practisch ¦ ».«Frxi?i?nWiz^l-^kend - 20ett eene Betrekking als 1 &apos;mS»4&quot;?1*11™™&quot; cci»« Fabriek- i h -«-eobrieven^uder LRfwmT Echte Geïmporteerde HAVANA en MANILLE SI- , GtREN, b;j B- VAN KAALTE &amp; C°, in do Warmoesstraat, J 24, schuins tegenover h&amp;t BiWe Hotel, 3de bu* voor do j Kerksteeg. (6329) &apos;i</p>
</text>
