<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Geneeskunde. Tot waarneming van Receptuur en Practijk in de Provincie Noord- Holland wordt gevaagd een Geëxamineerd PLATTELANBSHEELMEESTER, van de P. €_? tegen genot van Kost, Inwoning. Salaris en Opleiding tot Verloskundige. Adres onder Letter G. Z. Bureau Handelsblad. (1587) Door vergevorderden leeftijd wordt tegen primo Mei e. k. in eene der volkrijkste buurten van Amsterdam TE KOOP aangeboden: Een sedert honderd jaren bestaan hebbende en&apos;welbeklante RQBI-ENEISCII-WINKEL, welke een Burger Bestaan oplevert en ook voor meerdere uitbreiding vatbaar is. Aan dezen winkel is ook een druk BROOO^BEPOT verbonden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. G. R., bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, Huidenstraat. (1644) Er wordt tegen Mei of eerder TER OVERNAME aangeboden: Eene WINKEL-AFFAIRE, in KRUIDENIERS- en GRUTTERSWAREN , in eene der drukste straten. Men adressere zich franco onder Lett. M. T^ Bureau Handelsblad. (1668) - TE KOOP aangeboden, eene iri volle werking zijnde goed beklante A2.IJN______A&apos;KEKIJ. Brieven franco onder de Letters A. V., Bureau Handelsblad. (1680) Een gepasporteerd ONBEK-OFFICIER , 24 jaren oud , P. G., bekend met de Fransche , Engelsche en Hoogduitsche talen en Administratie , zeer vlug en net Schrijvende , zag zich gaarne op een Kantoor of als REIZIGER geplaatst, kunnende hij de be3te getuigen produceren. Reflecterenden adresseren zich onder Lett. H. P., bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER #• ZOON, Rokin, &apos;E 169. _1662)_ ii^^ëAXO^WLAGAet^fMW ¦BB Dü PLAN &amp; COMP., Kalverstraat, hoek Wijde Kapel-teeg (het Huis van ouds STEUP). In dit Etablissement vindt men bij overschoone ENGELSCHE INSTRUMENTEN en die van ERARD, PLEYEL en BERNHARDT , uitmuntende Stukken a ƒ 350, ook Hollandscli Fabricaat, voor de Oost-Indien gebouwd. Voorts bespeelde PIANINO&apos;S en j PIANO&apos;S in alle prijzen, waaronder een zoo goed als nieuwe VLEUGEL , klein Model van COLLARD &amp; COLLARD zeer geschikt voor Liedertafels. Alles zoowel in Huur als in Koop; het laatste desgevraagd 3 maanden op proef. ¦ Guarantie is alhier meer dan een vorm, terwijl hun eigen fabrikaat de goedkeuring van bevoegde beoordeelaars in ruime mate wegdraagt. Reparatien vertrouwe men dan ook gerustelijk. (1741) MAGAZIJN VAFgOEDEREN VERVAARDIGD DOOR ARMEN, Heerehgraclit hoek Heisteeg, JJ 521. In dit MAGAZIJN ruime keuze van alle soorten GEÏÏIAAKTE GOEBEREN, soliede bewerking, beste kwaliteit zoowel voor eigen &quot;gebruik als ook geschikte KLEEBINGSTUHKEN voor Uitdeetingcn , Uitrustingen voor Oost- en West-Indië, spoedig en accuraat uitgevoerd. A. BS. RIJFF. (1752) &quot;LL__iiCTl\G M BOMM-DI, van __». 11. de Monden, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht 858. ter lezing voorhanden de nieuwst uitkomende Romans alsmede de meest gezochte Hollandsche, Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Maandwerken en, Tijdschriften. De geregelde bezorging der Tijdschriften dient tot aanbeveling. (1686) &quot;&quot;TJIT DÉ HAND _E fcüO.:~ Een WINKELHUIS, in zeer goeden staat, op den besten Stand der Stad Breda, bestaande uit 3 Verdiepingen, zeer goede Zolder, Kelder en verdere Gemakken. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. D. G. aan den Boekverkooper P. B. NIEUWENHUYS, te Breda, (1639) UIT DE HAND TE KOOP: Eene MOESTUIN met annexe WONING, groot ruim i/2 bunder, in de onmiddellijke nabijheid van het Spoorweg Station te Alkmaar. Te bevragen met Franco Brieven onder Lett, W. bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (1738) TT PARAPL-IËSr _^___^^^Ê____ waarbij do NAGASAKI, welke eene jéW vee^ .gl&apos;oo**l&apos;o bescherming aanbieden JÊ-,&apos;: \ dan de gewone. _Bk. m Deze nieuwe PARAPLUIE heeft ¦^o*aW£3^qH _j^stien smaue banen in plaats van Acht breede, zoo als andere Parapluies, waardoor dezelve- Koepelvormig is. meerdere bescherming aanbiedt en bij hevigen wind geen gevaar heeft van om te slaan; tevens munten zij uit door sterkte, ligt- heid en eleganten vorm. (1742) ADBIAAM SCHAKEL, &apos; HEILIGEN WEG, D 229. NATÏÖIALI MILITIE. De Ondergeteekenden brengen ter kennis aan alle belanghebbenden, dat hun Kantoor, gelijk vroeger jaren, weder GEOPEND is tot het stellen van PLAATSVERVANGERS en NUSIMERVERWISSELAARS. Prijzen voor Plaatsvervangers vóór de loting zijn ƒ 500 en Nummervcrwisselaars ....// 400 De betaling geschiedt naar verkiezing. Informatien zijn te bekomen aan alle Besturen der Gemeenten en bij een aantal soliede ingezetenen der provinciën. Er is nog nimmer gebleken van iets, hoe gering ook, dat tot het stellen van Plaatsvervangers en Nummerverwisselaars volgens de wet daarop toegepast, zij in gebreke zmi gebleven. „.„«.- F s s D. BROUWER EN S. VAN DAL. Adres: Halsteeg en ingang N°. 77. (1735) Bij een Kind van Negen Jaren wordt te Amsterdam een Ëxtsro GOUVERNEUR verlangd. Adres met franco brieven onder lett. V., | bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat, te Arasterdam. (1588) &quot;STAAILWMIf&apos;- Tot uw narigt dient, dat ik van dag tot dag al gunstiger bert? ten ontvang omtrent den STAALWIJN. Gisteren nog verklaarde mij eene Dame, dat zij aan eene langdurige zwakte geleden endoor het gebruik van den STAALWIJN hare vorige sterkte en gezondheid terug bekomen had. Bbeda. M. JANSSEN. NOLLINGEN bij RIIEINFELDEN in BADEN. Ik heb den STAALWIJN met het schoonste succes bij eene ni het ruggemerg voortkomende zenuwzwakte aangewend, en geef aa&quot; dit praeparaat de voorkeur boven alle andere Staalmiddelen. JOS. SCHMID,. Dr. Med. mm staaïlwi.mr 9 van den Apolheker G. VAN LIPP, te Kleef, wordt hoofdzakelijk gebruikt: ; I°. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te sp»e&apos; dige en onregelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning ligchaams en geestes; door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereiken&quot; voedsel, door vochtige woningen of andere omstandigheden, wel»9 aan het bloed de voeding ontnemen. 2°. In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken de* ontwikkeling voorkomen. , 3°. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINSORGANEN, wel» door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geen*&apos; honger, maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrheae en wormziektc-4°. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten-gevolge vaneen» gebrekkige bloed.ermenging, bijzonder bij St. Veitsdans, epileptisch» toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtsp.11&apos; hysterie en hypochondrie. s°. Bij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierziekte, engelsen» ziekte, en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval doo» een tijdig en aanhoudend gebruik des STAALWMNS dikwijls &quot;» gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. De Flacon met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25 en is te ontbieden door de Hoofdagenten F. VON &apos;WINDHEIM &amp; C., VERK©»&quot;&quot; HUIS, te Amsterdam en hunne bekende Depots. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene Brochure, die over dit heilmiddel handelt,wordt gratis afgegeven&apos; VERROOPHUIS en de bekende Depots. _Jl722)__ Een HEER van gevorderden leeftijd, zijne werkzaamheden buite]jf&apos; huis hebbende, verlangt tegen I°. Mei e. k. eene GEMEUBELEE»» RE VOOR- EN ACHTERKAMER in het midden van de Stad- Opgaven van Stand en Huurprijs franco te adresseren onder Letter W. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beursstee.. E. 176. U7S3)___ In een Huisgezin te Amsterdam wordt met primo Maart verlang eene&quot; Geldersche Tweede of WERKMEI» , ook met de Was»» kunnende omgaan, tegen ƒ6O Loon. Bij strikte eerlijkheid en bra»1&apos; heid is een hoofdvereischte netheid. Adres met franco brieven onde Lett. S met oogave der laatste dienst en Informatien bij den B°efl handelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Amsterdam. (1746)^__- Een JONG MENSCH van fatsoenlijke familie, 18 jaar oud, ?:ÖJ bekend met de TABAKSAFFAIRE en daarin sedert IVs Ja*. werkzaam, zag zich gaarne tegen Mei a. s. op nader te bepalen voo waarden geplaatst als BËISI&amp;NRE in dat vak. Adres met t_fz. brieven, onder N°. 77, bij J. J. KLUIT Cz., Boekhandel te K?ttel dam. ______-* Tegen I°. Mei a. s., wordt TE HUUR aangeboden een net klei&quot; HEERENHUIS , voorzien van vele gemakken , met fraa .e&quot;&apos; grooten TUIN en TUINHUIS, uitziende op Stads Plantsoen NAARDEN , bekend door schoone omstreken, aangename conversai en goedkoope levenswijze. Adres met franco Brieven onder Lett. p&apos; Postkantoor Naarden. (1690)____. Een HEER verlangt bij fatsoenlijke lieden van de R. C. godsdienst; Kost, Inwoning en Huiselijk Verteer in het midden der stad All. sterdam. Franco brieven onder de Letters A. Z. bij den Boekhandel*11 J. J. VAN BREDERODE, te Haarlem. _ (1688) jl Alom is voorhanden: 1 . WÖ®iiBEM_I.IST I VOOR DE SPELLING DER I NEDERLANDSCHE TAAL. I _ MET AANWIJZING VAN DE GESLACHTEN DER NAAM- g (3 WOORDEN EN DE VERVOEGING DER WERKWOORDEN. | iH DOOK |Da. 11. DE VRI.Sh DM. \, TE WIMH-1 _ Een Deel Post-Bvo, 480 Bladzijden in &apos;l Kolommen. . I gj Prijs ingenaaid ƒ1.35. In Linnen ƒ1.70. (l7i£,,__J Bij HENDRIK ALTMANN, te Rotterdam, verschijn* heden en is alom te bekomen: ._ A. BERNSTEIN , Het Leven der Planten, Dieren en MenscW Naar het Hoogduitsch, door G. H. RISSIK. 2de verbeterde wu*&apos; post B°, 300 bladzijden, ƒ 1.50. Hetzelfde werk gebonden ƒ 1.80. , eft Onder de populair-natuurkundige werken van BERNSTEIN dc* dit werk inzonderheid de reputatie vau wetenschappelijke bev/ei» y en aangenamen, boeijenden vorm. De prijs dezer nette uitga» ƒ 1 minder dan van den eersten druk. ?J: Van denzelfden schrijver v/orden met uitstekend succes gedebit» j Over de geheime Krachten der Natuur, 2de druk, ƒ 1.60. — -an^ef Leven der Natuur, Tafercelen en Schilderingen ƒ 1.80. — va- Lucht en Wolken, 4de druk, ƒ0.75. — Over het gebruik van v den, J 0.50. — Over de snelheid van het Licht, ƒ 0.10. Heden vetschi.nt mede: .i. S. L. BRUG, De Zee. Een Leesboek voor de Scholen, S 6 bl» zijden, ƒ0.25. , efl TM. GRIEFITIIS, De Scheikunde der Jaargetijden; e*„3o. Zomer, Herfst en Winter. 2 deeltjes, met houtgravuren, ieder.f^&apos;__s. 11. RAU, Populaire Natuurkunde, in gesprekken. N°. 5, Cue 2de verbeterde druk. Met houtgravuren. ;/ 0.75. o]lt- Koopers, die hiervan de geheele serie, of 7 deelen verlangen, vangen die tegen 60 cents per deeltje; een prijs, ver beneden van dergelijke uitgaven. (I____^__L^</p>
</text>
