<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I 60-JAR.IGE ECHTVEaEENIGÏNG VAJJ DAVID ABRAHAM NAHAR GRANADA JAËL SENIOR CORONEL. Hunne dankbare Kinderen, Klein- en Achterkleinkinderen. M. R. DE MIRANDA, &gt;D , , AL. CARDOZO Jr.. l^huwdzonen. _ Amsterdam , 19 Januarij 1866. (1772) 30-JAEIGE ECHTVEBEENIGOTG^ onzer geliefde ouders JOHANNES HEINEMAN Amsterdam, e_,--20 Januarij 1866. AGATHA KIST. 039) Hunne dankbare Kinderen. Suiu*iï-i&gt;iM_i__^ ; 3 25-JAEIGE ECHTVEEEENIGD-G ; _ onzer zoo dierbare Ouders I JOHANNES MULLER | ; I HENDEINA^VAN HUËT. a ™tTEK»A--,_,_. Hunne dankbare Kinderen. Ég , |20 Januarij 1866. m Mer Na/I))K {lm) | 1 _^^^Bmmmmmmmmmm^mm~wmmmß3mm Getrouwd : j. p. h. ÜE KRUYFF, i Weduwnaar van Maria Eatelman . Amstekdam , EN &apos; 1 13 Januarij 1866. MAARTJE KARTEN, __ (1//0) Wed. M. Glasbergen J. Hz. _rTYT0?5spoedig bovalleu van een ZOON G. F. ZEILINGA—NIEN^ xx U IJ o. ; Amsterdam, 19 Januarij 1866. (^O4) Bevallen van eene DOCHTER JOHANNE ISRAELS-VAN BIFMA Amsterdam, 19 Januarij 1866. (1823) : benige en^llgemeeue Kennisgeving. Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne krindeT-i-Tn hoogbejaarde moeder, mijn geliefde Echtgenoot PETERUS DONK Jr , , in den ouderdom van ruim 57 j aren (17611 &apos; .AMSTEE?.Af- &apos; Wed. P. DONK Jr., 16 Januarij 1866. ___Geb. M. L. DE VRIENDT. Heden overleed onze Waarde Moeder en Behuwd-MoedêTËNGFL^ TJE MULDER, Wed. van ANTIIONIJ DE CLERCQ, fa den outo• dom van ruim 87 jaren. Verval van krachten maakte een einde aaa haar nuttig en voor ons zoo dierbaar leven Amstekdam, 16 Januarij 1866. J. DE CLERCQ Az . _ C 1775) . Uit allei-Naam. &apos;, Heden overleed onze geliefde Zuster LAMBERTA ADRIANA7 Amsterdam , j. j. WESTERDORP. 16 Januari] 1866. _oggs) A. M. WESTERDORP. ¦ Heden overleed, in den ouderdom van bijna 48 jaren, mijn geliefdo Echtgenoot HENDRIK VAN DER VEGTE, tot diepe droefheid vaa mij en mijne eenigo dochter. Wed. Z. VAN DER VEGTE, Amsterdam , Geb. ROELOFS. 16 Januarij 1866. (1282) Op heden overleed mijne hartelijk geliefde Echtgenoot HENDEIMA CATHARINA MEYER, in den ouderdom van 59 Jaren, na eene gcnoegelijke Echtvereeniging van ruim 36 Jaren. Amsterdam, 17 Januarij 1866. J. T. TEESTEEG. Op uitdmkke/ijke begeerte van de overledene zal de Romo alleen door mij aangenomen worden. (1774) Heden overleed, na eene hevige ziekte van slechts 7 blagen ~in den ouderdom van ruim 39 jaren, mijn hartelijk geliefdeEchtecnoot JACOBUS JOIIANNUS VAN DEkWIeS , diep betreur- door mij, zijne Kinderen en verdere Betrekkineen Amsterdam, E. A. VAN DER MEULEN, 17 Januarij 1866. WESTHOFF. Vrienden en Bekenden gelieven deze Algemeene levens als Bijzondere Kennisgeving aan te &apos;nemen. (1826) Heden oveileed alhier, na een smartelijk ziekbed van 2 maandë-T in den gezegenden ouderdom van ruim 93 jaren, onze geliefde Tante en Behuwtante WILHELMINA CORNELIA DU BOIS. Eenige en algemeene Kennisgeving. (1806) Amsterdam, Mr. H. O. DU BOIS. 16 Januarij 1866. J. E. Bon. LEWE VAN ADUARD- Voor de vele blijken van deelneming, ontvangen bij het overlijden ..f..&quot;1.11™ ?eli.fde Moeder Mejufvrouw de Wed. BARENDINA MARIA VAN DER VLIET-VAN HOUTEN, betuig ik, ook namens de | Familie, mijnen opregten dank. ! &apos;s Hage , p. J. B. VAN DER VLIET. 18 Januarij 1866. (1808) Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming gediire_ada de ziekte en bij &apos;het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot, $_\ Heer GERRIT JANSSEN, ondervonden, betuig ik langs dezen weg. ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen weleemeenden dank. Wed. G. JANSSEN , ° Lent, 19 Januarij 1866. geb. VAN RAAY. (1811)</p>
</text>
