<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN, 19 Jan. De oppersclienker Prins Biron van Koerland begeeft zich naar Brussel als buitengewoon gezant om den Koning der Belgen met zijne trooiibekliinming geluk te wenschen. PARIJS, 19 Jan. De Moniteur deelt het besluit mede waarbij de Heer Wurtz benoemd wordt tot deken der medische faculteit.</p>
	<p>De generaal Prim heeft den 17den te Berlanga op de grenzen van Andalusie overnacht. Men weet nog niet of hij zal trachten in Andalusie binnen te dringen of dat hij zich naar Portugal zal begeven. MADRID, 18 Jan. Do opstandelingen hebben den nacht te Berlanga doorgebra^t, men gelooft&apos;dat zij heden door Lurenna zullen trekken 0111 over Xeres de los Caballeros Portugal te bereiken. De sergeanten, die gepoogd hebben om de compagnien van Alcala aan het muiten te biengen en de gevangenen te bevrijden, zijn heden ochtend alhier doodgeschoten. Overal heerscht rust.</p>
	<p>LONDEN, 19 Jan. Consols 87.. a 87%; 3 pCt. Mexic. 21% a Ik; 3 pCt. Dito 1864 —, 2 pCt. Venezuela —.— a —.—-, 6 pCt. Dito —a —; 43/4 pCt. Ai&apos;gestemp. Grenada — a — ; 11/ s pCt. dito —a —; 2 pCt. N. Dito —a —-, 1 pCt. Ecuador I?.— a 13.—,111 in. Spoorw. Aand. 76 a 76 Vs; 5 pCt. Griek. 131/2 a 14; 6 pCt. Binnenl. Turken 1865 39% a 40; spCt. Brazil. 1865 7/8 a 1; 6 pCt. Amer. 1882 657/3 a 661/8! 3 pCt. Buitenl. Spanje 41 a 43; 21/2 pCt. Dito 35 a 36; Amort. 26 a 261/.; Coup. Bew. 14 a 14i/_.</p>
	<p>WEENEN, 19 Jan. 9 pCt. Metal. -.-| Dito Nation. -a._i Credit-Acticn 151.80; Bank-Actien —. —Wissel: Londen 3/m. 104.80. BERLIJN, 19 Jan. 5 pCt. Metall. GO V_; 5 pCt. Nat. 04 ._; Oostenr. Crediet-Actien —; 6 pCt. Amerik. 18S2 70% FRANKFORT, 19 Jan. Q püt. Nation.&apos; (Wk; Oostenr. Bank- Actien 865; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 129 V»; Dito 1860 81% .— i Dito 1864 863/ V) 6 pCt. Amerik. 18S2 695/8, —. — Wissel: Weenen lil3/*; Dito Amst. 100,8. PARIJS, 19 Jan. S pCt. Fransche 63.67V&quot;-,Cred.-Mob.B2s;Fransch- Oostenr. Spoorw. — ; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 331/2; 2 pCt. Dito 34i/r, 5 pCt. Italië 62.30; Turken 40 40 BRUSSEL, 19 Jan. Metall. 557/8; Oostenr. Cred. ; Amerika 1882 68%.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 29 Jan. Binnen: Noach, Lupcke Jr.,Batav. n, Rott,, verrr. 29 Oct. - Jason, Rusman, id. n. id., vertr. 18 Oct.</p>
	<p>BATAVIA, 29 BEC. Vracht naar Nederland voor Suiker ƒ 30. Aaxgkkomen : Bulgersteijn, Geerling, Liverpool. - Koffij boom, Rokkens, Rott. - Padang Packet, Huidecopcr, Amst. - Jan van Brakel, do Roever, id. - Minister van Hall, de Haas, Japan. - Europa, Lupcke, Cardiff. - Jhr. Mr. van der Wall van Puttershoek, Lammerts, Buenos- Ayres.</p>
</text>
