<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fanbsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN , 17 Jan. Consols blijven een zweem hooger. Van buitenl. fondsen zijn 5 pCts. Peruanen 1865 1 pCt. gerezen. Brazil. 41/3 pCt. waren i/g en de nieuwe 3 pCt. l/s lager. Beide soorten 3 pCt. Mexic. daalden i/t pCt. en oude Egypt., benevens dito 3de leening 1/3, Spaansche 3 pCt. worden 1 pCt. lager genoteerd. Spaansche Coup. Bewijzen verflaauwden Vs en 5 pCt. nieuwe Turken t/._ pCt. De Heeren Friihling en Goschen hebben eene leening opengesteld van drie miilioen £ voor Egyptische spoorwegen, tegen 7 pCt rente en tot den koers van 92 pCt., doch de prijs komt netto 0p£89.6.8 per £ 100 te staan. De leening is gewaarborgd door de opbrengst der overige spoorwegen in Egypte. Er is eene uitloting a pari aan verbonden. De agio was heden ongeveer 1 pCt. nominaal. De uitlotingen beginnen met 1 Dec. 1868 en zullen met Jan. 1874 afgeloopen zijn. Telken jare zal een der zes serien getrokken worden. Consols 3 pCt. cont. 867/8 a 87; Dito op tijd 871/4 a —; Brazil. spCt. — pr.; Dito 41/2 pCt. 1852/60 66 a 67 ; Dito 1863 67 a 68 ; Buenos-Ayres 6 pCt. op tijd 81 a 83; Dito Uitgest. 33 a 35; Chili 6 pCt. 98 a 100; Dito 4t/3 pCt. 73 a 75; Ecuador 111/0 a lVfc; Egypte 7 pCt. 911/2 3 921/2-, Grieken 5 pCt. op tijd 13 a 14; Dito Coupons 5 a 6; Mexic. 3pCt.op tijd 213, a 22; Marokk. Leen.spCt.9sa97; Grenada 13._ a s/4; Dito Nieuwe 291/2 a 301/2; Dito Uitgest. 7 a 71/-; Peru 41/3 pCt. 1862 op tijd 69 a7l ; Portugesche 3 pCt. 1856/63 op tijd 45 a 1/2; Rusl. 5 pCt. 1822 89 a 90; Dito 3 pCt. 1859 54 a 55 ; Dito 5 pCt. 1862 881/2 a 89i/2; Dito 1864 93 a 94; Sardinië 5 pCt. op tijd — a —; Spanje 3 pCt. op tijd 41 a 43; Dito 2i/2 pCt. 35 a 36; Dito Pass. 26 a 26i/4; Dito Cert. Coup. 14 a 141/4; Turken 6 pCt. 1854 op tijd 89 a 90; Dito 1858 op tijd 691/2 a 70i/2; Dito Dito Binl. —a —; Dito Buitenl. op tijd 68 a 69; Dito 4 pCt. Geguar 99 a 100;Venez. 3 pCt. op tijd 15V2 a 16%; Dito 6 pCt. 1862 op tijd 35 a 37; Dito 1864 35a37; Dito 1% pCt. 8a 9; Holl. 2.&apos;2 pCt. -a-; Dito Cert. 4 pCt. — a—; Italië 5 ?Ct. op tijd 613/4a62,.; Dito 1562 — ; Spoorw. Rhijn £—a —; Dito volgef. £—a —; Antw.-Rotterdam x — a—. MADRID, 15 Jan. Uit het verslag der junta van de staatsschuld wegens de 16Sst. publieke inschrijving tot levering van Amortisabele Schuld, welke op 30 Dec. jl. heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de junta bepaald was op 31.25 pCt. voor de lste klasse, op 18.75 pCt. voor de 2de kl. Binnenlandsche en op 25.90 pCt. voor de 2de kl. Buitenlandsche Schuld. Het get8l aanbiedingen bedroeg 54, als: te Madrid, lste kl. 22 inschr. voor R. 4,658,000 van 30.50 tot 32.75 pCt.; 2de kl. Binnenl. 30 inschr. voor R. 11,235,000 van 18.— tot 19.60 pCt.; 2dekl. Buitenl.2inschr.voorß.72.ooovan 30.90 en 40 pCt. Aangenomen zijn : lste kl. 3 inschr. voor R. 838,000 van. 30.50 tot 31 pCt. bedr. Esc. 25,738; 2de kl. Binnenl. 8 inschr. voor , R. 2,689,107 van 18.— tot 18.24 pCt. bedr. Esc. 48,835.300.</p>
</text>
