<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEGRAVING.. De ONDERGETEEKENDEN allen de sedert jaren bekende Aansprekers, achten het van hunne zijde noodzakelijk, bekend te maken, dat zij zich aan geene Vereeniging aangesloten hebben of. dit zullen doen: maar in hunne zelfde werkzaamheden blijven voortgaan. Vele menschen verkeeren in het denkbeeld dat zij in hunne wijze van begraving niet vrij zijn, en genoodzaakt zijn zich bij de Vereeniging te vervoegen; (dit is niet het geval), wij verklaren ons bereid volgens dezelfde tarieven als door de Vereeniging vastgesteld, en met vrijlating van personen die men daarvoor zal verkiezen, de begravingen in de vereischte orde te doen, en al die veranderingen daar te stellen als door familien zouden verkozen worden, waarvoor zij zich minzaam aanbevelen. H. DUYVËNSZ, (1706) Wijkmecster in Wijk 33, Nieitwczijde c. s. AANZIENLIJKE VEMOÖPING VAN DENNEN. De Notaris Mr. 11. J. CARSTEN, te Hoogeveen, zal ten verzoeke van den Heer HENDRIK BERGHUIS, te Hoogeveen, op Woensdag den 24stea Januarij e. k., des avonds ten 7 ure, in het Logement van JAN WARMELS, te Hoogeveen, bij palmslag in Kaveiingen verkoopen, om in 2a 3 jaren te kappen en op&apos;te ruimen: De op Stam staande DENNEN van ongeveer 5 Bunders Grond, staande op den Noordkant van de Kiclswijke bij de Schutwijke, in het Hollandsche Veld te Hoogeveen; alle zeer gaaf en regt van 40 tot4s voeten lang en geschikt voor dwarsleggers, telegraafpalen, heipalen, balken, stijlen, platen, spantwerk, rasterwerk, enz.; te zamen ingezet op de zeer lage som van ƒ 4360. Inlichtingen zijn te bekomen bij den Eigenaar en den Notaris en aanwijzing op den 23sten en 24sten Januarij e. k. bij F. VAN GOOR,&quot; op de Schutwijke te Hoogeveen. Op Zaturdag den 27sten Januarij e. k., des avonds ten 7 ure, zullen ten huize van JAN WARMELS, Logementhouder te Hoogeveen, ten verzoeke van den Heer Mr. L. CARSTEN, Notaris te Meppel, bij inzate publiek worden geveild : Ongeveer Zeventig Bunders ONDERGROND of DALGROND, aan elkander gelegen tusschen de 3de en sde wijken en op de sde en 7de wijken in Bentinks hoofddeel te Hoogeveen, zeer goed gelegen met Kanalen doorsneden en geschikt voor den aanleg van eene Boerenplaats, enz. Aanwijzing te bekomen bij JOHANNES BAVI, op Krakeel,__ te Hoogeveen. (1707) k Op Dingsdag den 30sten Januarij 1866, des avonds _Jjt&gt; k. ten 6 ure, zal ten huize van den Kastelein D. W. &quot;&quot;^R^Sc DREWES, te Ottdepekela, publiek worden verkocht: *U)Ii|MV Het in den jare 1860 op de werf van den Heer - /™SSEfIR&amp;&gt; G. H. HOLTMAN, te Nieuwepekela, nieuw gebouwd _____M__mGALJOÜTSCHIP, genaamd GERBERDINA, groot 127 Tonnen, in den jare 1860, geklassificeerd bij Veritas 3.3 G 1.1 voor 7 jaren, thans liggende in het Westerdok te Amsterdam, aan do werf Fortuin, vroeger bevaren door Kapitein R. J. DAÏEMA. Nadere inlichtingen eu Inventarissen te bekomen ten kantore van den Notaris. (1709) _S_. ff. ROESS2NGM. ~ ATTENTIE. GEHUWDE LÏEDEN zonder Kinderen , middelbaren leeftijd, uit den fatsoenlijken Burger Stand, P. G., zoeken tegen Mei a. s. gelegenheid tot INWONING met KOST, HUISELIJK VERKEER en verdere BENOODIGDHEDEN, tegen 5 Gulden de Persoon per Week, bij Gehuwde Lieden zonder of bij eene Weduwe met hoogstens twee Kinderen. Adres franco Lett. O. B. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (1649) p^x TE TOÏTERDAM LIGT IN LADING NAAR het extra snelzeilend Amerikaansche FREGAT CREST OF TBE WAVE, Kapt. Ch. . H. V. OOPBURN. Om met de eerste gunstige gelegenheid te vertrekken. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (1744) &quot;Êên PERSOON , die de geheele Provincie Friesland en gedeeltelijk Groningen en Overijssel geregeld om de Zes Weken bezoekt, zag zich gaarne geplaatst als AGENT, vooreene MEELFABRIEK of in het Vak van KOLONIALE WAREN. Adres met franco brieven onder Lett. W. O. bij de Boekhandelaren F. HOLKAMP en ZOON&gt; te Sneek. (1708)</p>
</text>
