<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 30 Juni 1867, des avonds ten zes ure, door D. I. J. IPPIUS FOCHEjVS, Pred. le Aarlandèrveen. ZAAL, Noordeinde. Bjj acte, op den 24sten Juni 1867 voor den te Leiden resideerenden Notaris M. 11. OBREEN, in bijzijn van geiuigen verleden, is lusschen de Heeren ADRIANUS CORNELIS LEEMBRUGGEN le Leiden, JOHANNES SCHRÖDER VISSER le Rotterdam, en CORNELIS JOHANNES LEEMBRUGGEN te Leiden, eene Vennootschap aangegaan tot voortzetting der zaken onder de firma van P. CLOS &amp; IjEEMBBUGGEIV, door eerslgenoemden lot dusver alleen gedreven, ten doel hebbende hel f&apos;abriceeren van Saijettengarens en het vervaardigen van geweven Stoffen, welke gevestigd zal zijn te Leiden. De Vennootschap zal aanvangen 1 Juli 1867 en is aangegaan voor eenen onbepaalden tijd. De Vennooten hebben allen gelijk regt van handteekening der firma, die echler niet zal mogen worden gebezigd tot hel opnemen van gelden of het aangaan van borgtogten, lerwijl van den handel dezer Vennootschap bepaald uilgesloten is, het consigneeren van goederen en de handel in andere goederen of grondstoffen, dan dezulke, welke in de fabriek kunnen worden gebruikt. Tot het opnemen van gelden a deposito, het beleenen van goederen, het sluiten van hypotheken en het openen van blanco crediteu kan niet anders worden besloten dan met eenparig goedvinden, ten blijke waarvan zoodanige bezwarende verbintenissen, om geldend voor de Vennootschap te wezen, door ieder der Vennooten moeten worden onderteekend. Geschiedende deze aankondiging, ingevolge het bepaalde in Art. 28 van het Wetb. v. Kooph. 7 BIEREN. De Oudergeteekenden zijn bij voortduring steeds voorzien van HET ECHTE ÖAPiTZÏGËH KOPPEL JOPENBIER. Prijs: /l per Flesch, per 6 Flesschen ƒ 5.50. Verder voorhanden: Zeeuwsch Princesse-Bler ƒ0.60 per 6 Flesschen. Noordbrabandsch CJerste Bier . . »0.80 » » » Bcijersch Bier »2.10 » » » Jcflïey Strong Ale »2.50 » » » Altchlson „ „ »2.50 » » » „ Pale „ »2.50 » » » „ Poorter »2.50 » » » Alles zeer aan te bevelen als zQiide van prima qnaliicit. Wed VAN HAANSBERGEN * DUTILH, Oude Vest, Wijk VI. N&quot;. 1258, te Leyden. URBANUS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept» waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn zeer nuttig in ongesteldhcden der maag en werken heilzaam op de spijsvertering, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in liet bloed en uitslag tier huid, zij zijn zaclit laxerend en slijm-aftlrijvend. Verzegelde doozen van 37}, 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar bij de Heeren: Aarlandèrveen, J. F. Allart. Leyden, J. T. Terburgh, Haarlemmerstraat, Amsterdam, J.C. Cailels, Haarlemmerdijk bij hoek Bakkersleeg. de Wieringerslraat, N°. 519. Oudshoorn, G. van den Boom. Dclfshaven, 1. Koeh. Rotterdam , A.v. d. Toorn, Weste Wagenstraat, Delft, H. W. de Kruyff, Voorstraat. Schiedam, Maltha. Dirksland, D. de Vries. Schoonhoven, A. Wolff. Dordrecht, i. A. van de Ven. Utrecht, F. Altena, op het Steenweg. &apos;sGravenhage, L. Snabilié. Vlaardingen, Kidelstein Walter, Gouda,J.G.Boekenoogen,firmawed.v.d.Heyden. Voorburg, W. JLigthelm. Waarschuwing*. Het Depot dezer echte Urbanns-Fillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, is door ons te Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer J. T. TERÏiURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. ■? In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamteekening van de WED. KUENEN EK ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op hel zegel lak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers instantelijk daar wel op te letten, «n raden hun aan wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteekening is, zich aan te schaffen, en zich te wachten voor het gebruik van de vele namaaksels. . , &apos; ,i„ &apos;, i.*&apos;1 _. __| &apos;n een loeijen(B F 3 577 Ui i/_% s__ ■ ü •&lt;ër&apos;_rfi 711 &lt;*en en aan&quot;ena&quot; |p ff Pt iggP f» W*r *T v\\&quot; JP *-sil men ÏOrm bevat lE^^^fJ^^^^^WVi1 &quot;MriMl w dit geneesmiddel I ■ 111 f WÊioÈ!fy&amp;Ëi\ de Kina. dhet |*Wfnl«nl&gt;trrrni JIIHBIIfam a _CaH| hjj uitstek tonische middel, en hei IJzer,, een der voornaamste besianddeelen van het bloed. Hel is door de voornaamste Parjjsche geneesheeren aangenomen tot genezing van den witten vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of le loor gegane krachten terug le geven. Uet middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of witten &apos;vloed, waaraan de dames zoo dikwijls onderhevig zjjn; hel regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordl met voordeel aangewend voor bleeke, lyuiphaiische of scrofuleuse kinderen. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en tonvenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekten of lan.durige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. . , -.-. Bépöts: le Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk, te Leyden, hjj J. J. REYST, Nieuwen Kijn.</p>
</text>
