<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCTS. BÏPOÏHII OBLIGATIES. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geelt ten haren Kantore «CïIULDKJftSEVKN uit, groot ./&quot;SOJI en /•&quot;100, Rentende 5 pCt. Jaarlnksf, Aflosbaar al i ari binnen 40 Jaren , met jaariijkschc Uitloting. (21207)_ süte iïröi TEAM 503,2, «EElffl* «EJLBEN tJSI D EP© UU&apos;S &amp;, l dag zi&quot;-t 2 pCt.; 3 maanden zigt ... 4 pCt-3 dagen « 2Va &quot; 16 . &quot; « ...4&quot;/., „ l maand * &amp;H * f 1 jaar „ ... 5 &quot; j &quot;TISïiIÖAiHIII MfAAL-lAATSfJIAPPIJ. Het BESTUUR beris, dat op Maandag 23 November aanst., des Avonds ten 7 Ure, iv het Locaal Frascati, eene ALGEMEEKE VKMGASiEBING zal gehouden worden ter behandeling van een Voorstel tot wijziging van de Statuten, dat gedurende drie weken vóór de Vergadering ten Kantore der Maatschappij voor Aandeelhouders &apos;aal ter visie liggen ; dat de Toegungs-Bewgzeo verkrijgbaar zullen zijn ten voormelden Kantore, op 20 en 21 Nov. a. s., van des Morgens lü tot des Namiddags 2 ure, voor Houders van volgefourneerde Aandeden op vaam of van voorloopige Bewijzen van Aandeel, tegen vertoon van dio StuVken, en voór de Houders ratf Aandeelen iv blanco, tegen&apos;tijdelijke nederlegging van deze ten Kantore der Maatschappij. _ en, dat formulieren van volmagt tegen betaling vau ƒ1.50 op ven 2lsten November eu de volgende dagen verkrijgbfeajj zijn ten Kantore van den Notaris&apos;CLAASEN, op de Hoerengracht bij de Beulingstraat, JJ 427. alwaar de volmagten uiterlijk den 21 sten November tor verificatie en bezorging van de registratie moeten worden ingeleverd. Het Bestuur brengt hierbij in herinnering de bepaling der Statuten, dat alleen stemgeregtigde Aandeelhouders ais geuiagiigden worden toegelaten. Amstbkdam, 23 October 1858. Het Bestuur, srSTÜ. , President. .:&apos;. 12. S&amp;UTSEMS VAN BJ©ZEWS__ÏG, (26708) Bii-.-Secretaiis. il. &apos;Pu. G. HrtLiiiN!&apos;S, ie Amsterdam, is voornemens op Woensdag 28 October 1368, des Avonds ten 7 ure, bij Inschrijving&apos;to Verkoopen: 50 GSROESEIÜ HAVANA TABAK, liggende in Entrepot. Notitien te bekomen bij HH. Makcjaars in Tabak. (28316) H 7 MS, JO: ÏÏi ! . .;.;{». heeft de eer to berigten, do ónl F&quot; - ISSÖEÖEM, HUT___l __•&gt;?&apos; e&quot;&apos;&apos;-._ ___ (26091) IC I Dw BRIEF, om ep den door u bepaalden tijd, on:1 zërsgrncut te zrjn, is dopr mij to iaat ontvangen. Wil zoo een naderen dag en uur tot eeno1 „EJHJ HtoiïZ&amp;J te bepalen onder Lett. B. V., franco Bureau HfnnebDlad. (2fi&apos;Js3) ÏIL Wo;-&apos;ca opmerkzaam gemaakt, op het bezoek van iemand die L.E*! &apos;fS HEfiïT Biï.ft.lMS^AJLLEai n. M. SETf lÉi_f. (2&apos;i717) Koiijjüu-ishouder, Haringpakkerij. OIÖIEWÏJS ÏÏ MISIiT Fatsoenlijke Lieden, de Ju korten tijd willen ©AKSEN |*:E_IEN:, vervoegen zich bij J. HOOREN, Iste Leliedwar^straat 477. Niet dan Leerlingen worden toegiilaten. Prijs 4 Gidden. (266^) 2S § l k m Inde-- iPïIT, Wa &apos;t «ver dm Vijgendam -Tevens G ï, Snippei ken.E. - Biefstuk, Carl Paling, Haring- en Kreeue;i-:da:a lo . enz. (2R; de &quot;eiiüEa verzoekt zijne Israëlitische MadefcêaeifS, om bij de VERKIEZING van Zondag 25 Ociober als LID VAN DEN GROOTEN KERKERAAD niet in aSnmerking te komen. (2t&gt;727)_ B» $. LOBi ¦ &quot;MAATSGIIAPPIJ : BS AIÏSTI h m BBOOHAB raa af hSBRoöDstS ËÊï?:É\^zm Tan GESÜÏISÏ BBO©ÏS a 50 Ned. Looden, 10 Cs. n &quot; &quot; 75 // t, is „ „ lt « 100 // ;/ 20 ir ©KGEBÏJILB &quot; &quot; 50 * &quot; 7 » „ ii //100 // // 14 „ K@G«E &quot; &quot; 13° &quot; » 15 rr BREJX, per 5 Ned. 0neen............. 13 , (26713[_ X i&gt;E g,ASJSa5 Directeur. ïöjSïösS^«esoot^b_j?. Afdeeling AMSTERDAM. _ JJAARMJJK.SCBE OPEKBAKE «eBSDBEN?*&quot;«« ZAiHENKOMST op ZONDAG 25 OCTOBER i? 03» in de Rerk der Hersteld Evangelische Luthersche feente, waarin door HH. Ds. ,T. PRINS, Prof. F. J. g^ELANIEÜWENHÜIS, Ds. J. POSTHUMUS MÈÏJJES wo,.ien ü»- P. J. G. WESTHOFP het woord zal geroerd. ,VOldisn- . Aauv. 6i/o ure. (26607)</p>
</text>
