<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 27 Augustus.</title>
	<p>Te Woolwich is, volgens de Times, bevel ontvangen om berggeschut in gereedheid te brengen voor hel geval dat de regering besloot eene expeditie ter bevrijding der in Abyssinie gevangen zittende Engelschen te ondernemen. — Te Belfast in lerland heefl de cholera zich vertoond; in de laatste dagen zijn daar verscheidene gevallen opgemerkt. |— Te Birmingham hebben steeds wanordelijkheden plaats, ten gevolge van de redevoeringen van den bekenden prediker Blurphy, die zich niet alleen op godsdienslig, maar ook op staatkundig terrein beweegt en, met een revolver gewapend, tegenover zijne hoorders slaat. — Men heefl in den laatslen tijd opgemerkt dat in de tunnels van den onderaardschen spoorweg voor de gezondheid der reizigers nadeelige uitwasemingen plaats hebben. De Globe zegt dat een naaawkeurig onderzoek aan het licht heeft gebragt dat er zich in die tunnels zoovele gassen ontwikkeien en opeenhoopen, dat het niet le verwonderen zou zijn, indien te eeniger tijd eene ontploffing plaals had, die treurige gevolgen na zich zou kunnen slepen. i — Zekere heer Bowker is den 19tel dezer in eene canot, 16 voeten lan° 23 duimen breed en 8 duimen diep, het kanaal overgestoken. Na twee flesschen wijn en een trommel met beschuit aan boord te hebben genomen is hij des morgens len 7 ure uit Ambleiensc, niet verre van Boulogne, vertrokken en des namiddags ongeveer len half vijf ure le Dover aangekomen. . — De parlementsverordening op de werkplaatsen treedt met 1 Januarij 1868 in werking. Zij gelden alleen voor fabrieken, die 50 of meer personen aan hel werk hebben. Onder de bepalingen komen deze voor: Geen kind mag onder den leeftijd van acht jaar worden aangenomen. Kinderen mogen i slechts 6i uur per dag werken en niet vroeger dan 6 uur &apos;s morgens noch 1 later dan 8 uur &apos;s avonds. Meisjes en vrouwen mogen niet langer dan 12 ; uur aan &apos;t werk zijn, niet vroeger dan 5 uur &apos;s morgens en niet later dan ! 9 uur &apos;s avonds. Onder die 12 uur zijn ljschofilijd. Zatnrdags namiddags j len twee uur zijn kinderen, vrouwen en meisjes *rij tot 91aandag ochtend. Voor ieder geval, waarin de ouders huune kinderen niet naar school zenden, vervallen zij in eene boete van 20 sh. — De Engelsche kruiser Highflyer, die in het laatste jaar zestien slavenhaalders op de kust van Mozambique en Zanzibar heeft aangehouden, te zamen aan boord hebbende 574 slaven, heefl dezer dagen berigl gezonden, dat de Sheik vau Kielwa aan de officieren van hel schip gezegd had, dat alleen van zijn gevolg velen gedood zijn in een gevecht met de inboorlingen. — Blijkens de beriglen uit New-York heefl de heer Slanion, door den president Johnson in de betrekking van minister van oorlog geschorst, zich aan die beschikking onder protest, en voor overmagt bukkend, onderworpen, om reden dat de betrekking van&apos; minister van oorlog ad interim aan den generaal Grant opgedragen en reeds door dezen aangenomen was. De heer Stanlon verklaarde openlijk dat hij, zoodra hel congres weder vergaderd was, daardoor in de belrekking van minister van oorlog hoopte en dacht hersteld te zullen worden. 91en verzekerde dat de president Johnson zijne belrekking zou hebhen nedergelegd, indien Grant hem zijne medewerking had geweigerd en Slanion dien len gevolge zitting in het kabinet had behouden. In het Zuiden belooft de kaloenoogsi eene opbrengst van 2,500,000ba1en, legen 1,800,000 in hel vorige jaar.</p>
</text>
