<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 29 Augustus.</title>
	<p>Bjj de op heden aan de Wijkerbrng, onder Voorburg, gehouden verpachting van de heffing en invordering van het jaag- en schouwgeld langs het irekpad van Leyden naar den Leydschendam, voor den tijd van twintig maanden, zjjn opgekomen vier inschrijvers. De hoogste inschrijver was van Lint ie Delft, voor de som van ƒ5252. De gunning heeft, naar.wij vernemen, plaats gehad. De overige inschrijvers waren C. Vreeburg, voorƒ2282; É Duindam, voor ƒ 2200; en A. van Noort. voor ƒ 2057. — Van goederhand vernemen wij dat door een 40-tal vee-inspecteurs stèren aan den heer G. J. Hengeveld, bij zijne eervolle ontheffing van de ding der vee-artsenfjkundige. dieust tot &quot;wering van den vee-lyphus, uit&quot; hoogachting en erkentelijkheid, een sescheuk is aangeboden, bestaande uit eene prachtige met groen trijp bekleede tête-a-tête en zes dito stoelen, benevens eene smaakvolle marmeren pendule met bjjbehooreud bronzen beeld .en toepasselijke inscriptie op een zilveren plaatje. Met genoegen zien wij hierin een zeer eigenaardig bewijs van hoogschatting van &apos;s mans onmiskenbare talenten en verdiensten, en van erkentelijkheid voor de welwillende .leiding en leregtwijzing, die genoemde ambtenaren, bij de vervulling van hunne vaak moeijelijke taak, steeds van hein ondervonden in zijne gewigtige .betrekking, — eene betrekking, door wier getrouwe waarneming hg voori zeker hel vaderland aan zich heeft verpligt. Moge vooral de overtuiging &apos;hiervan hem de schoonste voldoening scheuken. Ë— Spraken wij onlangs, bjj de vermelding van het aan den heer m&apos;. P. llubrecht als bnrgemeester van l.eyderdorp verleende eervol omslag, de ertuiging uil dat zijn 38-jarig bestuur bij de ingezetenen dier gemeente in dankbare herinnering zou blijven, dezer dagen mogt die heer daarvan de • treffendste bewijzen ontvangen. Zoowel van de zijde van den gemeenteraad als van die der ingezetenen werden hem kostbare geschenken aangeboden, ■als eene dankbare hulde voor de wijze, op welke hij gedureude eeu zoo ruim tijdsverloop de belangen der gemeente had behartigd. Hel door den gemeenteraad aangeboden geschenk bestond, naar wij vernemen, in eeneri in zilver gevallen tafclschuijer, mei toepasselijk opschrift, eene herinnering aan de 38-jarige dienst des burgemeesters. Van de zijde der ingezetenen werd den heer Hubrechl aangeboden een fraaije beker op zilveren voet, waarvan de deksel, mede in zilver, een beeld draagt, voorstellende de stedemaagd, reikende met een lauwerkrans over het wapen der gemeente, en houdende in de linkerhand de geschiedrol , met inscriptie, eenvoudig deze woorden: De ingezetenen van Leyderdorp aan mr. P. G. llubrecht, van 1829—1867 burgemeester. Deze zoo haricljjke blijken van hoogachting zijn voor den heer Hubrechl, bij hel terugzien op het vele moejjelijke, dat Je betrekking van burgemeester hem heeft opgeleverd, voorzeker de schoonste voldoening. De band tusschen hem en de ingezetenen van Leyderdorp is door zijn aftreden als burgemeester niet verbroken. — Bij kon. besluit van 4 Aug. zijn, op verzoek van den heer mr. ü. van Weel eu vier anderen, allen wonenden te Rotterdam, de overgelegde statuten van de Vereeniging het Anti-dagbladzegel-vcrbond, gevestigd te Rotterdam, goedgekeurd en is die vereeniging als regts|)ersoon erkend. — Naar men verneemt is nader door den minister van oorlog bepaald, dat wegens eeiic te Vlissingcn heerschende oogziekte de verlofgangers der ligting 1863 van het 4&lt;&quot; reg. infanterie, voor zoover zij te dier plaatse in garnizoen zouden komen, van de opkomst zijn vrijgesteld. — De minister van financiën heeft ten gevolge van de in den jongsten I tijd herhaaldelijk gerezen klagten, speciaal van de zijde van handel en nij- ! verheid, pogingen doen aanwenden om met Frankrijk een nieuw postverdrag te sluiten. De onderhandelingen daarover moeten reeds ver gevorderd !en deze zaak zoo goed als lot stand gebragt zijn, zoodat men verwacht | dat in het begin der aanstaande zitting aan de kamer een nieuw postverdrag : zal kunnen aangeboden worden. Voor zoo ver men van de nieuwe bepalinj gen, waaromtrent men hel eens geworden is, kennis heeft kunnen nemen. wordt verzekerd dat, hoewel niet alles is kunnen verkregen worden wat men wel gewenschi had, toch verschillende verbeteringen in het algemeen belang voor ons vau bet nieuwe verdrag te wachten zijn. (Arnh. C.) — De commissaris des konings heeft aan hh. burgemeesters der gemeenten in deze provincie en aan hh. ijjdelflke commissarissen, belast met het toezigt op de vee-inspectie, kennis gegeven: dat de heer G. J. Uengcveld, bij beschikking van den heer minister van binnenl. zaken van 13 Julij 11., met ingang van 1 Sepiember e. k., eervol is oniheven van de leiding der veeartsenijkundige dienst tol wering van den veeiyphus, wegens het hervatten zijner lessen aan &apos;srijks veeartsenijschool; dat, te rekenen van genoemd tijdstip, die leiding is opgedragen aan den heer J. A. Alers, rijks-veearis te &apos;sGravenhage; dat hel loezigt over hei district, lot den laatslen dezer toevertrouwd aan den heer Hcngeveld, met 1 September e. k. wordt verdeeld iv dier voege: dat aan den heer J. A. Alers wordt toevertrouwd hel Zuidhollaudsch en aan den heer VV. J. E. Hekmeijer hei ülrechlsch gedeelte van dat district; dal de hh. J. A. Hinze en J. J. Giesse, met ingang van 1 Aug. 11., zijn ontheven van het verleenen van veeartsenijknndige hulp bij de veeziekte; en dal, in plaats van laatstgenoemde, te Geervliet is gestationneerd de rijks-veearls A. de Heer. — In de week van 18—24 Augustus 1867 kwam eén geval van veetyphus in het rijk voor en wel in de gemeente Hof van Delft. Behalve het zieke rund werden nog drie andere runderen onteigend en afgemaakt, ler voorkoming van verspreiding van smetstof. — Uit hel programma van de Nederlandsche maatschappij ter bevordering van nijverheid over het jaar 1867 blijkt dal de volgende nieuwe prijsvragen zijn uitgeschreven, van welke de termijn van beantwoording zal zijn afgeloopen »óór 30 September 1868 en 1869. I. Voorgesteld door den heer m. L. Zegers Veeckcns, te Utrecht, donateur der maatschappij, de gouden medaille en ƒIOO, voor het beste handboek voor de ooftboomteelt in Nederland. 11. De maatschappij verlangt eene opgave van de meest geschikte methode om in ons land putten te boren, ter bekoming van goed drinkwater, met vermelding der gronden, waarom de methode tot gunstige uitkomsten zal leiden. Voor de voldoende beantwoording wordt uitgeloofd de gouden medaille en ƒ 300. — In de vergadering der Maatschappij van Landbouw in Soerakarta, afdeeling Klatten, op 10 April jl. in laatstgenoemde plaats gehouden, is hei besluit genomen, naar aanleiding van de zoo groote partijen Java-labak, welke niet zelden, en vooral weder dil jaar, door wormen beschadigd, aan de markt in Europa kwamen, waardoor, over het algemeen genomen, de prijzen zeer laag le noemen waren, een beroep te doen op alle tabaksverbouwers van den Indischen Archipel, om, door vrijwillige bijdragen, geld genoeg bij elkander le krijgen, ten einde eene prijsvraag te kuunen uilschrijven «over de oorzaak van hel ontstaan van den worm in den tabak en over het beste middel om dat tegen te kunnen gaan.&quot; — Door den kerkeraad der Ned. herv. gemeente le Utrecht is, ter vervulling der beslaande vacature, thans hel volgende drietal gevormd: d&gt;. Bervoets, pred le Zwolle; Bronsveld te Charlois, en lluet, pred. te Pieter Ulariizburg in Zuid-Afrika. — Het vierde algemeen Evangelisch nationaal zendingsfeesl is gisteren te Vogelenzang, bij Haarlem, gehouden, onder begunstiging van het heerlijkste zomerweder. Overeenkomstig hel programma, is het feest omstreeks 10 ure met een gebed geopend door den predikant Heldring, waarna de vice-president, de predikant van Rhijn, de openingsrede heeft uitgesproken. Op de drie verschillende spreckplaatsen zijn vervolgens door verscheidene redenaars meer of minder uitvoerige toespraken gehouden, niet slechts in &apos;t Nederduitse!), maar ook in &apos;t Fransch, Engelsch en Hoogduiisch. Deze toespraken werden afgewisseld door het zingen van daarvoor in het programma opgenomen feestliederen, en voor zooveel zjj in vreemde talen waren gehouden, in onze landtaal vertolkt. De sluitingsrede werd uitgesproken door den predikant WesihofT. Het feesiterrein, te weten de zeer uitgebreide, bier en daar heuvelachtige en met prachtig hoog houlgewas bezette grasvlakte voor het fraaije gebouw van den huize »de Vogelenzang,&quot; was voor deze zamenkomst uitnemend geschikt, en leverde met de duizenden feeslgenoolen, die in grootere en kleinere groepen over dat terrein verspreid waren, een ongemeen schoon gezigt op. Het aantal der aanwezigen, ofschoon moeijelijk te begrooten, zal ongeveer 15000 bedragen hebben. Gedurende de feestviering heerschte eene voorbeeldige orde en openbaarde zich</p>
	<p>alom eene hoogst betamelijke stemming. Ook bij het aankomen en vertrekken der menigvuldige spoortreinen ging alles , niettegenstaande den grooteu toevloed vau personen, geregeld en ordelijk toe. — Te Amsierdam hebben Maandag 11. de leden der Evangelische alliantie, na het sluiten der vergaderingen, nog een gemeenschappelijken maaltijd gehouden, waaraan 600 personen deelgenomen hebben. De heer mr. H. J. Koenen, daartoe door den voorzitter nitgenoodigd, sprak daarbij in de ; Fransche laai een woord 10l afscheid aan de leden. Zaturdag morgen is, len gevolge van eene door een vreemdeling in het voorportaal der Hoogduitsche synagoge tot een Israëliet gerigte vraag, in dat kerkgebouw eene opschudding ontslaan. De vreemdeling, een lid der Evangelische alliantie, is naar het bureau van politie overgebragt. Het comité der alliantie beeft doen bekend maken, «dat elke handeling, welke inbreuk maakt op de openbare orde en op den eerbied voor de burgerlijke overheid, mei de beginselen der alliantie in strijd is&quot;. — Omtrent de reunie der leden van de vereeniging het Metalen Kruis meldt men uil Alkmaar dal de leden Maandag morgen een bezoek hebben gebragl aan het stoomschip hel Metalen Kruis te Nieuwe Diep. Ook daar werden zij feestelijk ontvangen. Te Alkmaar teruggekeerd werd een collalion ten huize van den heer Roest gebruikt. Door een lid van het hoofdbestuur werd daar een toast op den koning ingesteld, die onmiddellijk per telegraaf aan Z. M. werd toegezonden en waarop een vleijend antwoord van j hel Loo ontvangen werd. Ten 8 ure des avonds nam de vauxhall ien huize van Vester een aanvang; een zeer talrijk publiek, waaronder eene massa vreemdelingen, woonde dil feest bjj. Onder de vele toasten, die werden gedronken, was ook een warme heildronk aan* de scherpschutters, die veel geestdrift te weeg bragt. Ook werd het spreekgestoelte beklommen dobr eene 70-jarige marketentster, de wed. Plettenberg, die van 1828 tot 1858 gediend heeft bij het 7de reg. infanterie. De oude zoelelaarster sprak i kort en ordelijk, herdacht daarbij haar verleden en wierp een blik in de toekomst van hel vaderland. Ten slotte betuigde zij, dat, mogt er weder strijd ontslaan, zij dan hare diensten aan de scherpschutters zou aanbieden, gelrjk zij die vroeger had bewezen aan de leden van het Metalen Kruis. De uitbundigste bijval viel aan deze spreekster len deel. Omtrent 9 ure werd het vuurwerk afgestoken, door het gemeentebestuur bestemd tot eene hulde aan de reunisten. Dingsdag morgen namen de leden afscheid van elkander. — Te Rotlerdam zijn door de cholera aangeiast: Dingsdag 20 personen, overleden 16; Woensdag 25 personen, overleden 14. — De afdeeling van de Nederl. maatschappij tot bevordering der geneeskunst le Amsterdam heeft zich bij adres lot den gemeenteraad aldaar gewend, met verzoek, de kermis, die in de volgende maand zou moeten worden gehouden, niet te doen plaals hebben. Uil hoofde de cholera te Rotterdam en elders weder is verschenen, en ook te Amsterdam zich enkele gevallen hebben voorgedaan, achten de leden der afdeeling zich verpligt alles te doen wat in bun vermogen is om de verdere uitbreiding dier gevreesde ziekte te Amsterdam te helpen voorkomen. Zij zien zeer wel in, dal met het aannemen van dil verzoek vele en gewigtige persoonlijke belangen zullen worden gekrenkt; dal het volk zich daardoor andermaal het gemis van een geliefkoosd middel van uitspanning zal moeien getroosten. Zij gelooven echter dat het bijzonder belang van enkelen, het niet noodzakelijke genoegen van anderen moet worden opgeofferd, waar hel de behartiging van een zoo gewigiig belang als dat der algemeene volksgezondheid geldt. — Te Sassenheim, Meppel, Zalt-Bommel, Zierikzee en Schoonhoven is besloten de kermis dit jaar niet te doen doorgaan. . — Te Amsterdam had eergisteren op een schip, liggende in de Brouwersgracht bij de Palmgracht, een ernstig ongeluk plaats. Eeue vrouw met een kind van omstreeks 2 jaren zal op het dek, toen door het breken van den mast het kind werd verpletterd; de vrouw werd gewond en in bijna waanzuinigen toesland naar het gasthuis gebragt. — Te Zuidhom (Groningen) had Vrijdag 11. een treurig ongeluk plaals. Het kind «an een turfschipper viel over boord. De vader sprong het na om hel te redden, maar zonk onmiddelijk in de diepte en werd na eenigen lijd levenloos opgehaald. Hij laat eene weduwe met vijf kleine kinderen achter. Het kind werd gered. — Zondag 11. had nabij hel dorp Westergeest (Friesland) het volgende plaats. Het elfjarig zoontje van een schipper, die eene lading ruw vlas van Usquert ter roling naar Dantumadeel had gebragt en nu het kanaal afvoer, had het ongeluk van boord en in de diepte te storten. De vader, een tamelijk j goed zwemmer, dit ontwarende, springt te waier, heeft het geluk weldra hél kind te vallen, maar de uitputting van beider krachten was de oorzaak, dat het kind hem ontglipte en een half uur later als lijk uil de diepte is j j : ! [</p>
	<p>opgehaald.</p>
</text>
