<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag den Uden January 1865, des Voormiddags ten 10 Ure, in bet Locaal DE GRIEKENTUIN, in de Plantaadje, te Amsterdam&apos;, ten overstaan van den Notaris DBONNERMAN Verkoopen: De GOEDEREN gebruikt geweest zijnde tot uitoefening der SOCIETEITS EN- KOFFIJHUISHOUDERS-AFFAIRE aldaar, en welke Goederen tweo Dagen voor den Verkoopdag van 10 tot 3 Ure voor een ieder te bezigtigen zijn. (372) PR IJ S - Cl ü R A NTVAN DIVERSE SOORTEN CIIOCOIiAAÜ. Bij JAN FAX BROUWER &amp; ZONEN, in de Korte Noordstraat, La. L 77 , te Middelburg. Beste ongeprepareerde, gemerkt A .ƒ1.— het Pak.\ Dito 2de soort //0.80 « ui Dito 3de soort. . «-0.70 // u [v-m.v„n( Dito 4de soort *0.55 *- * ?v,erKaM- . Fijn geprepareerde met Banilles, zonder I Suiker, gemerkt AA «2.— « n I Dito Dito met Suiker en Banilles. . « 1.50 /&apos; *■ ÏT?on(j Dito 2de soort geprepareerde . //1. — n n J POEDER-GHOGOLAAD. De Heele Flesch ƒ1.50. ii Halve Dito //0.75. Debitanten genieten 10 pCt. Korting. (397) BROSSE VOLTA ÉLECTRIQUE du Doctor HOFFMANN, de Berlin. LA BROSSE VOLTA ÉLECTRIQUE est Ie dernier progrèn de la science; elle se compose d&apos;éléments puissants, de bons Conducteurs , et de quatre mille fils Métalliques, qui distillent lo fluide et font pénétrer, sans déterminer ni SECOUSSE ni COMMOTION d&apos;aucune jorte, vn Courant d&apos;électricité continu, permanent, dans la partie du Corps sur laquello on I&apos;applique. Par ce moyen rapide, la partie affectée de RHUMATISME, de PARALYSIE, est bient6t soulagée et guérie, les CONGESTIONS et les MIGRAINES se dissipent, I&apos;ASTHME se calme, et les NÉVRALGIES cedent. Les cas de guérison journellement eonstatés, sont considérables. Seul Depot pour lo Royaumo des Pays-Bas chez: Amstekdam, Ve W. VAN DER HULST. Kalverstraat, E 46. (311) . TE HITITR, tegen primo Februarij o. k.: Tweo goed GEMEUBELEERDE KAMERS , zijnde eene Zij- en Binnenkamer benevens Alcove, gelegen op den O. Z. Voorburgwal, in de nabijheid van de Oude Kerk, ep Billijke Voorwaarden. Adres Franco onder Lott. A. B. in den Kantoor- Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E. 176. (327) ■ _ vA —— ***** I. YOOR/1.75W PLAATS VAN f 6.50 DIENSTBODEN DE ERGSTE PLAAG DES LEVENS. Gedenkschriften van Mevrouw MARIANNE DIELENS, geb.JANSEN, uitgegeven door en met eene Voorrede van Mr. Ph. C. BUSMAN CORNELIUS, 2 Deelen van 600 Bladz. met keurige en geestige Platen door PEDUZZI, een Fac-Simile en fraai geïllustreerden Omslag. 11. VOOR f 1 M PLAATS VAN f 2.90. IIODEL-MENSCIIEN. DE MODEL-BAKER, DE MODEL-ECHTGENOOT, DE MODELOUDE VRIJER, DE MODEL-SCHOONMOEDER, DE MODELZUIGELING, DE MODEL-KWAST, DE MODEL-COMENSALENHOUDSTER, DE MODEL-KLEERENMAKER,DE MODEL-SCHULDENMAKER, DE MODEL-MEID ALLEEN, DE MODEL-WEDUWE, DE MODEL-MODEMAAKSTER, enz., enz., met 12 Humoristische Platen, fraai in Kleuren, roijaal Octavo Formaat en keurig met Vignetten versierde Omslag. Op Franco aanvrage a Contant te bekomen bij Jl. H. VAN DER BEEK, Reguliersbrecstraat, X 68, te Amsterdam. NB. De beide Werken bij elkander voor ƒ 2.50. - (333) Voord de 24 WEDUWEN en CO &quot;WEEZEN der Katwijksche Visschers is nog ontvangen: i Bij Ds. VAN DER GOOT: Van N.N. ƒ 10; C.W. ƒ 10; d.M. f 10; N.N. fl. Bij Ds. HASEBROEK: Van M.C.ƒ44.55. ; Bij Ds. LAURILLARD: Van K. ƒ 5; M. v. S. ƒ0.50. (Dc ƒ2.50 van G. had tot bijschrift: Voorden Jongeling met eenen arm en is aan Ds. BERLAGE ter hand gesteld). De KOMMISSIE betuigt haren dank, onder voortdurende aanbeveling van de Ongelukkigen. P. VAN DER GOOT Pzn. .1. P. HASEBROEK. Amstekdam, E. LAURILLARD. 3 Januarij 1865. F. 9. DOMELA NIEUWENHUIS. A. A. STUART. U. W. SURINGAR. (334) TRANSPORT POUR LA HOLLANDE &quot;~~ par toute voie de fer Fres 15 par °/o Kos. en 9 jours, Fres. 30 par °/o Kos. en 5 jours pendant I&apos;lnterruption du Moerdijk. s&apos;Adresser, Paris, Maison TRTTPFT % f° (242) 78 Rue du Marais Saint Martin. Ijetterzetter. Een bekwaam LETTERZETTER, (Ongehuwd), tevens goed DRUKKER, kan dadelijk geplaatst worden ; ook bestaat er gelegenheid om zich op voordeelige Conditie to ASSOCIËREN. Brieven franco onder N°. 395, Bureau Handelsblad. (395) A « E M T. lEMAND to Frankfort a/M., vele goede Relatien bezittende, wenscht voor AMSTERDAM een HUIS TE VERTEGENWOORDIGEN, voornamelijk in Koffij handelende. Adres Franco onder Lett. S. Bureau Handelsblad. (396) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW (Weduwe), P. G. van middelbaren leeftijd, zag zich gaarne als HUISHOUDSTER of HUISBEWAARSTER of dergelijk in een Klein Gezin, waar cene zorg noodig is, weder geplaatst. Zij verstaat hot nette opdoen der Wasch, Stijven, Strijken, Wollen Naaijen, enz., en kan een Burger Pot koken. Adres Franco Letter C. S. bij den Boekh. B. EISENDRATH, O. Z. Achterburgwal bij het Waleplein, B 225 Alhier. (393) TER OVERNAME wordt AANGEBODEN: Een KOMENEISCH WINKEL , welke door eeno Vrouw kan worden waargenomen. Debiet en Huurprijs zeer aannemelijk. - Ook verzoekt men den Eerlijken Vindor van een GOUDEN HOROLOGIE-SLEUTEL , waaraan nog een eind Ketting, Verloren in of bij de Ronde Luthersche Kerk, denzelven wel te willen terugbezorgen, terwijl hij daarvoor de Volle Waarde kan bekomen. Adres W. F. LOHOFF, Nieuwe Leliestraat, N°. 215. (399))</p>
</text>
