<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 3 Januarij</title>
	<p>Door de al te zeer bekende staatkundige overtuiging van den Prins Napoleon hecht men hier eene zeer groote bcteekenis aan diens benoeming tot lid van den geheimen raad, vooral in verband met het plan der regering om aan die vergadering een meer uitgebreiden werkkring aan te wijzen. Daarbij weet men, dat deze raad,-door zijne roeping, een groot aandeel in het onderzoeken der dynastieke aangelegenheden heeft en de Prins dientengevolge voornamelijk door dc Keizerin daaruit werd geweerd. Die benoeming wordt, naar aanleiding daarvan dan ook niet alleen beschouwd als het bewijs dat bij de Keizerlijke familie grootere overeenstemming dan ooit heerscht, maar tevens als eene gewigtigc manifestatie van Napoleon 111 tegenover de jongste handelingen van Pius IX, vooral in verband met de uiterst gunstige en geheel ongewone toelichting, waarmode de Moniteur die benoeming doet vergezeld gaan. Dc spanning cler betrekkingen tusschen het hoofd der kerk en den Keizer was dan ook welligt nimmer grooter dan thans. Dit kan o. a. weder uit een artikel van don Pai/s blijken, waarin op dc geheime zamenzwering van een deel der geestelijkheid en van de Catholieke dagbladen tegen de //ware geestelijken&quot; des lands wordt gewezen. Inderdaad heeft het verbod tot openbaarmaking _der encyclica, hoewel door een groot deel der geestelijkheid en der bevolking toegejuicht, de ultramontaansche leeken zoowel als geestelijken, zeer in het harnas gejaagd. Daar men redenen heeft te gelooven, dat de laatsten dat verbod door opzettelijke mandementen zullen beantwoorden, worden thans krachtige pogingen aangewend, om dat te verhinderen, waarbij met het uitgeven van herderlijke brieven van de bisschoppen van Parijs, Orleans , la Roehelle, Tours, Nancy en Grenoble wordt bedreigd, waarin die prolaten ter gunste van het verbond der R. C. godsdienst en de vrijheid zullen optreden. Met het oog op de ontwikkeling der Gallicaansche partij, die uit het bovenstaande blijkt, is het niet waarschijnlijk, dat de Heeren de Montalembert en de Falloux zich reeds, gelijk de Opinion Nationale meldt, aan den H. Stoel hebben onderworpen. Inderdaad wordt het, door hunne vrienden bepaald ontkend. *•</p>
	<p>— De opening der kamers schijnt thans-definitief op den lOden der volgende maand te zijn vastgesteld.</p>
	<p>— Binnen eenige dagen zullen de afgevaardigden der oppositie weder eene vergadering ten huize van den Heer Thicrs houden. In de eerste bijeenkomst, die jl. Donderdag plaats had, waren de verschillende afgevaardigden het vrij eens omtrent de noodzakelijkheid der uitbreiding van do vrijheden van het land, alsmede om do Mexicaansche aangelegenheid te laten rusten, maar op het punt der Romeinsehe kwestie verschilden de meeningen van do Heeren Marie, Berryer en Thiers geheel van die der overige leden. De laatstgenoemde verklaarde zelfs, dat hij den Paus bij de beraadslagingen van het adres verdedigen en welligt een amendement in dien zin voordragen zou. Dat verschil van gevoelen heeft eene tweede bijeenkomst noodzakelijk gemaakt. Maar men wanhoopt er aan eenstemmigheid op dat punt tusschen dc leden der linkerzijde te brengen. &quot; De Maarschalk Mac Mahon keert Vrijdag a. s. naar Algerie terug.</p>
	<p>— Het blad Affiches et Annonces heeft vergunning erlangd om zich voortaan ook met staatkunde te mogen bezig houden.</p>
	<p>— De France maakt de opmerking, dat de leerstoelen voor vergelijkende Oostersche taalkunde en philologic, die na het ontslag van den Heer Ecnan werden opgerigt, door de benoeming van den Hr. Munck, aan twee Israëlieten zijn toevertrouwd, namelijk aan dezen en aan den Heer Michel Brcal.</p>
	<p>— Bijna al dc vrijzinnige bladen drukken zich zeer voordeclig uit omtrent de benoeming van den Prins Napoleon tot lid van den bijzonderen raad.</p>
	<p>— Den 3dcn dezer heeft cene vrij: langdurige conferentie tusschen den Heer Drouyn dc Lhuys en Mgr. Chigi plaats gehad, die met de encyclica schijnt in verband te staan. De strijd tusschen de officieuse en clericale dagbladpers over het laatstgenoemde document, dreigt zich overigens niet bij de pen te zullen bepalen. Ten gevolge der polemiek tusschen den Heer dc Céséna van deu Pays en Janicot van de Gazette de France heeft deze laatste den eerstgenoemde tot een twecgovecht uitgedaagd. — Berigten uit Japan, die door de Patrie wordon medegedeeld, luiden zeer gunstig. Sedert de expeditie tegen den Vorst van Nagato heeft de handel zich zeer ontwikkeld en gaat de regering van den Taikoen voort zeer gunstige gevoelens omtrent de vreemdelingen aan den dag te leggen. Men verwacht zelfs eerlang de afkondiging van nieuwe concessien.</p>
	<p>— De plannen van den prefect der Seine tot reorganisatie van do verpleging der krankzinnigen, komt daarop neder, dat eene landhocve, Welker aankoop bijna 2% millioen heeft gekost, in een krankzinnigengesticht voor 600 verpleegden zal worden herschapen. Dc kosten daarvan zijn op ruim 3% millioen geraamd. Do gronden voor twee andere inrigtingen van dien aard zijn gezamenlijk voor 1,700,000 frs. aangekocht. De verbouwing zal 4 millioen vorderen en het gesticht zal voor de verpleging van 1200 lijders kunnen dienen. — De regering is voornemens den prijs van den enkelvoudigen telegram in de hoofdstad zelve, welke tot heden 50 centimes bedroeg, tot Op de helft te verminderen. — De bewering van verschillende bladen, als zou de Heer Duruy aan do Heeren Desmarets, Th. Bac en Gregory Ganesco geene vergunning tot het houden van voorlezingen hebben verleend, blijkt voorbarig te zijn. De minister heeft zijn besluit omtrent die aanvragen nog niet doen kennen.</p>
	<p>— Onder de personen, welke kans hebben om tot senator te worden benoomd, is ook de Heer Paulin Limayrac, redacteur van den Constitutionnel. Deze heer heeft, naar men zegt , verzocht om zich de Valois te mogen noemen en den titel van graaf te voeren. Hij stamt namelijk Van vrouwelijke zijdo af van dit edele geslacht. — Heden verhaalde men weder dat de Heer Hansmann met de organisatie van Algerie bolast zal worden. Parijs zal dit gaarne zien, daar zijne bouwwoede den Parijzcnaars sints lang mishaagt. Is hij eenmaal in Algerio, dan kan hij er zijn bonwlust den vrijen teugel vieren. — De liberalen hier betreuren het zeer, dat de regering aan de bisschoppen de officieele afkondiging van het grootste deel der encyclica verboden heeft. Volgens hen kan men do Pauselijke regering geeno grootere ondienst doen dan om aan de encyclica de mecjst mogelijke openbaarheid te geven. Men beschuldigt den Heer Drouin de Lhuys en eenigen zijner geestverwanten den Keizer in het belang van den Paus, tot dezen maatregel bewogen te hebben.</p>
	<p>— De repetitien van de Africaine worden met ijver voortgezet, de decoratien zullen weldra gereed zijn en omstreeks de helft van Januarij zullen de orkest-repetitien beginnen.</p>
	<p>— De verplaatsing van den zetel der Italiaansche regering naar Florence zal alsnu in do aanstaande maand Mei haar beslag erlangen. De Koning en de Prins de Carignan zullen beiden in die stad wonen. Prins Humbert, de Kroonprins , zal eon groot deel van het jaar te Napels verblijf houden, de Hertog van Aosta, de tweede zoon des Konings, to Turyn, waar hij een regement zal commanderen. De verplaatsing zou reeds vroeger zijn afgeloopen, zoo niet door de plaats gehad hebbende overstroomingen het spoorweg-verkeer tusschen Florence en Turyn aanmerkelijk was belemmerd. Niet minder dan 9 bruggen zijn weggespoeld en twee kilometers van den weg, zoodat omstreeks 3 maanden zullen worden gevorderd tot volkomen herstel de gemeenschap. — Volgens de Cotrespondencia Autografa had Spanje op het einde Van Oct. 11. reeds eene som van 240 millioen realen ten behoeve van St. Domingo uitgegeven. Van de 30,000 man, die derwaarts gezonden waren, bevonden zich niet meer dan 14,000 onder de wapens, en van deze zijn nog slechts 4000 in staat om goede diensten-voor de militaire operatien te doen. Het blad voegt er bij dat deze feiten ontleend zijn aan officiële opgaven, die, zoo als men weet, niet altijd de volledige waarheid behelzen, wanneer zij al te ongunstig luiden voor de regering. De Epoca zegt dat de groote verliezen, die de Spaansche troepen op St. Domingo ten gevolge van ziekten geloden hebben, een levendigen indruk gemaakt hebben op den militairen raad. Volgens depêches van de generaals Dulce, Messina en Gondara, hebben de koortsen, gedurende de maanden Oct. en&apos; Nov. op het eiland niet minder clan 1700 man ten grave gesleept.</p>
</text>
