<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>Prui^n 1&apos; 2,3 Aug* Vo]gens berigt uit Isshl heeft de Koning van Xndeii &apos;&quot; middaglnaal gebruikt bij Prinses Frederik der Ne_e__n_ï? 761™.61?1 dat Heer van Hingemann naar Nederland is ?___£ &apos; ? emde Pingen in het werk te stellen, om eene nieuwe dot ?*. aan gaan*, A!Semeen wordt in financiële kringen verzekerd, daar.„_ !oorneJ. e? bestaat om eene 7 pCt. leening te sluiten en tevens En_-et_p\.IeiVei- ?. e_ne- conversie van een gedeelte der zoogenaamde stilvoor _eenmg&apos; daaromtrent ontvangen, luiden niet gunring door „JerwezenllJ .!. S Van dit Plan- Men beweert, dat de rege«-&quot;£&quot;_£ _?Ö ___^_&amp;T ~ * &quot;*£. * ™</p>
	<p>bespreekt d?geruch.eng&apos; („P.!.?Cbtends. * De iersche Correspondenz aanban van g^^eTeeXmlZ^A^ P^g&apos;betreffende het dobr de beide groote ZZenAhZ™ &apos; t.denS, het verdraS te Gastein staat gesteld te _K_ « ÖJVwerd gesl°ten. Het blad zegt in kunnen brandmerken 11!» S bffenngen als volslagen onjuist te juist kunnen Shdat aan OrZ^- v&lt;£.M\bS voorbeeld de beweriag heid zou zijn verleend Z o°steDriJk bIJ gebeim tractaat de bevoegdte dragen?U Als eerste ZJ^ 0p Holstein «■» derden o.er het condominiun hal£JtaTf&apos;_Mrtoe ZOU geTorderd worden, dat geval UlQlnram bad opgehouden te bestaan en dit is in geenen deele het</p>
	<p>e^afde*P^i^helte °fte!n geslotea verdra« moelijk naLwj kZT heerschappiJ OTer Sleeswijk-Holstein onveropbren^en. Terneemt da&apos; de LaH«nburgsclle domeinen jaarlijks 200,000 th. ~ De Mexicaansche generaal Miramon is alhier aangekomen, teek. r, __•&quot; gen eeft de commissiB tot oprigting van een gedenkwetesl_; 7&apos; tê- &apos;^ vaa/aaa&gt; den man die he? eerst ernstige en bet w&apos;!_gd!p?tOgIIIfn_omde,g.mllastiek gemeen te doen beoefenen in ven IrTv, ♦ » gesteld een kolossaal granietblok ontvangen, opgegra- SehoriS dtS_prdv7a. f e,lanTd ,Engen&apos; in de nabiJheid van Groot™r«z, de geboorteplaats van Jahn. beide eenrr.dvVSilesifhe p°ol. dezer stad zal °P de zogenaamde Keulsche daarrool z„arkpWOr,den aangelegd* De aoodiSe teekeningen en plannen In dit „_.].  cd; de kostenvan aanleg worden geraamd op 60,450 th. verschillende num/r. &quot;.„if* gr-°ol-e vijver worden gegeven. Op negen »et het doel £_ --.i &quot; 6n VnJ mt«Mt»&apos;-t« terreinen worden verkocht, ~ Tm. etr/,. S m J_^„ eleSanten stijl te doen bonwen. bet stelsel var, ril gezoadbeidstoestand der hoofdstad te verbeteren zal gedragen word™ *i cDZ* WOrdea verbeterd en zooveel doenlijk zorg dier Wien »ord. tL^ Toldoende hoeveelheid water tot spuijinl - Heden Tn den ™fT de onreinheden af te voeren. J * Hertogin van Br_ban.TV^&apos; te. 5 ure&apos; *«n de Hertog ca de &quot;- Me^8 20n^&apos;^.l voörtgez^8 °men; 2ij hebben tame reis golf heeft dïmhi.stTr ™n,fd-ge Tnhlë Tan de haven ia de Jahdeaanmerkelijk versterkt. het Pers°neel der loodsdienst aldaar sari! wSfeaS _al,de Heer von Zedlitz, civiel eommisk:&amp;^«^^: sas Marie^ « de -tede^sed&apos;ert&apos;t eene T^itterde stemming, vooral toenemen; reeds zit % *. n&apos;.,ende brandea °P eeae onrustbarende wijs »n de asch geleed. JHPt i.P Se&quot;,n »&gt;««*»» of mindere mate daardoor overal brandWhtine h.._ T*.aan-FT1 twiJfel onderhevig, dat schier »ingen der Israël eten _™,^a.tS *??had.enhet schi-)at vooral °P de ™- brandsticMngen bS tot^&quot;- D° o™teïngBPartiJ8PartiJ wordt met regering niet moefn _pi„_? ; _ &quot;s_er echter is bet aan de Russische FRA gelnkken_de misdadigers^ het spoor te komen. teren in deze __«_ _^£LPri?^Tte™lch en ziJne gemal:« zijngishel; ontbijt genMtlg^bf d°pmeS tot wedrennen. ZiJbebhen gadering, alwaar tf ven. ! Heer VOn Knbeck, president der bondsverwoordig was. va een zeer groot aantal andere genoodigden tegendoor zijne rlgering6^5*6^11 de Grieksche kolonel Koroneas, bestuderen. &quot; St om de militaire inrigtingen in Zwitserland tê Arenenber^vert^^^&apos;^at&apos;ngen heeft Keizer Napoleon, voor hij op nieuw die plaat V™. _ ,ge verzekering gegeven, dat hij spoedig aangenaam geweest bezoeken. Het verblijf aldaar was buitengewoon</p>
</text>
