<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Donderdag 24 Angustus (des Avonds), den _sJf Wt \ .&quot;. Tereenigde Fransche en Engelsche vloten reeds aan_e.fe.rw i,% zijn enkele wijzigingen gemaakt, emdfcj. „1 I&quot;*^ de\^^^ vloot fa bekort. Don 28.t0n zal er opden^nZ X den Hert0S van Wellington plaats hebhen,.terwijl X vereenlgTwX ereU VIW beWe eskaders aa&quot; een feestmaal z* de7l_fte.yn?S H. _ .&apos;sXr^611 ™ d6n ouderdom van 73 Jaren van met ongTdekte^hotfde den tV^f Jf. ___ JU-y _! liverP°ol v7e*Serde leend ,cm indien V&quot; ii te leggen •ls thans vergunning ververeischten eed „f * . Z ks verkoos, met den hoed op het hoofd den Tn T ï &apos;eggen. de thans hier *.. . &quot;!,&apos; men&apos; ter bescherming van den veestapel tegen om het gonvernememtP fSCUende Tee-ziekte&apos; eene P°gi«g aangewend van vee nit WT -. , ewegen l&lt;&gt;t bet verbieden van allen invoer heeft er vee 1 __J°n,t°nland. Het afslaan Tan bet daartoe gedane verzoek gen inomzol,&quot; b?,getald&apos; Men wendt nn op nieuw poginin PanniDrvilnooda^f/erb?d te ™rkrÜgen, en wel met ongemeen veel derin. a_r, £. i__ &apos; In eene te Dublin gebonden openbare vergadeze zaak m_ h!^&quot; gr°ot aantal aanzienlijke personen deelnamen,&apos;is &apos;klaarden dZ _T ,°°gsten e™st behandeld. Sommige sprekers vereen deT&apos;Xs Te.^l ]md daarbiJ op het s*el stond&lt; en spreken van TerkT,^ P/rie^ntsM lord Naas * ging zo° ver van te vernement h. t l! i van Groot-Brittannie, indien het gouernement het verlangde verbod bleef weigeren. atlantischen kabel tffltr__aan.Che,da#bladGn ten opziSte van denTrans- New-York nl T 0 Engeland &quot;et zeer vriendschappelijk. De &quot;Biltsche onfc n°emt ]&quot;* leggCn en «PWterw- van den kabel eepe in welke S.fv&gt;Dg&apos; .1S °P Britsch goudgebied begint en eindigt,&quot; Hef blad ëSkulSwel een&gt;ge Jaloezy der Amerikanen doorstraalt, naar _h_om.T m.et .ee?T voorstel tot het leggen van een anderen kabel Kaap sTvincer Ne™-York, langs de Azorische eilanden, naar</p>
</text>
