<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>». J_._._l_j._. -_4 A, T - tcin heeft eene nieuw.&apos; „• heoordeeling der overeenkomst van Gasnaanwkenriger bekend iT™6 plaats gcSrcPen- Thaus&gt; nu haar inhoud den, De Neue Freie Pr&apos;f ,?? daSbladPc« weder ontevreden geworbekende overeenkomst ziindt 8 , dlcr,aangaande het volgende: Dooi- de ter gunste van Pruisen moetentn?, ?__ ffgel„ dat&apos;*&apos;J zl.eh van zelven enburg zal ter zijner e^ ™&apos;^kke en en het praccedent met Lau- Go^Pm-iilr-= ,„_ „„,, k„ . • ?. . sch&apos;kkmg wegens de overdragt van Uosteniijks regt van bezit ra Holstein zeke?- niet bemoeijclijken.</p>
	<p>— Do ministerraad, welke onder den Heer von Schmorling uit al de leden van het kabinet was zamengesteld, bestaat thans slechts uit vier personen, namelijk de graven Mensdorff, Belcredi en Esterhazy, bene- Vons den Heer von Majlath, terwijl de overige ministers slechts in enkele gevallen tot deelneming aan dé zittingen worden opgeroepen. De Heer von Majlath staat in onmiddellijk verkeer met het kabinet des Keizers, en reeds dikwijls is liet gebeurd dat graaf Belcredi eerst kennis vail een besluit verkreeg nadat het reeds van .de Keizerlijke handteekening was voorzien. Dit kan natuurlijk niet tot bevordering der goede verstandhouding tusschen dc twee. invloedrijkste leden van het kabinet bijdragen, zoo als bet _ ■■&lt; ook geen geheim meer is dat /.eer Jjewigtige geschillen tus.cJi.ri hen beidin bestaan; —- De Minister Van Financien, graaf Larisch, heeft eene tweede circulaire gezonden aan de financiële agenten in het rijk. Hij stelt daarin den bureau-chefs tot pligt: zelfstandigheid, vermijding van overtollige aanvragen om inlichting en verklaart hen verantwoordelijk voor den naauwkeurigen en snellen gang van zaken. Verder beveelt hij hun aan eene eenvoudige en duidelijke taal bij het voeren hunner correspondentie. Een bijzondere kanselarij-stijl bestaat er niet, zegt de minister. Ten slotte drukt hij den ambtenaren op het hart, niet te veel papier te gebruiken. — Volgens den heden bekend gemaaktcn staat der nationale bank was het bedrag der circulerend» bankbilletten 346,044,363 flor., de waarde van munt- en muntmateriaal 116,700,175 flor. en van de portefeuille 84.484,581 flor. — Uit Venetië wordt onder dagteekening van 21 dezer gemeld, dat in den vorigen avond de regter Dr. Eschl, op zijnen weg huiswaarts, door drie dolksteken doodelijk werd gewond. Op zijn hulpgeschrei kwamen eenige lieden toeschieten, die hem vonden badende in zijn bloed. Op het verlangen van den ongelukkige naar het militaire hospitaal vervoerd, overleed hij aldaar den volgenden dag. De indrnk, door dezen gruwalijken moord in de stad te weeg gebragt, is buitengemeen groot, te meer daar de overledene algemeen bekend stond wegens zijne goedhartigheid en zijn aangenamen omgang. Het is den moordenaar gelukt te ontkomen; men schrijft zijne daad toe aan politieke geestdrijverij. BERLIJN, 26 Aug. (des Ochtends). De bepalingen van de overeenkomst , te Oastein getroffen, duiden, wat de haven van Kiel betreft, genoegzaam aan, dat op dit punt eene overeenstemming tusschen de beide Duitsche mogendheden is verkregen, vermits aan Oostenrijk de voldoening is geschonken, aan zijne Duitsche bondgenooten de aanspraak op Kiel als bondshaven te spenen; maar aan die aanspraak knoopt zich tevens vast het oprigten eener Duitsche vloot. Willen de Duitsche binnenstatcu met betrekking tot Kiel een woord medespreken, dan moeten zij het regt daartoe eerst koopen door cene daadwerkelijke medewerking. De Heeren von Beust en von der Pfordten waren in &apos;het alternatief geplaatst, of Pruisen alleen in Kiel te laten handelen, of met den Heer von Bismarck mede te werken tot de grondvesting eener Duitsche vloot. Intusschen wordt de staat van zaken in Kiel bij de genoemde overeenkomst bijna geheel geregeld op den voet, als door Pruisen in zijne de-&apos; pêche vau Februarij was verlangd. Pruisen kan thans met volle goedkeuring van Oostenrijk de werken ten uitvoer brengen, welke het reeds had voorbereid. De arbeid aan het Kieler marine-etablissement zal met grooteren spoed worden voortgezet. Het Pruisische marine-depot is aldaar reeds georganiseerd; het heeft gen volledig stel ambtenaren gekregen ; een corvet-kapitein is tot depot-directeur benoemd. Tot dus ver heeft men nog niet vernomen, wie na opheffing van het oppercommando in dc hertogdommen met het opperbevel over de Pruisische troepen in Sleeswijk zal worden belast. Gelijk men weet was de generaal von Manteuffel voor dien post bestemd, als plaatsvervanger van den generaal Herwar t von Bittenfeld, die het bevel voert over de vereenigde Pruisisch-Oostenrijksche troepen. Men houdt het niet voor onwaarschijnlijk, dat de generaal von Manteuffel thans zal worden belast met het commando in Sleeswijk. — Er is weer sprake van eene kort ophanden zijnde bijeenroeping der kamers, op grond dat art. 9 der conventie van Gastein &apos;dit zen noodig maken. Het is dit artikel waarbij de schadeloosstelling van 2,500,000 th. aan Oostenrijk wordt bepaald. — De aanhef der overeenkomst, 14 dezer te Gastein door de Heeren Blome en von Bismarck onderteekend, luidt aldus: i/HH. MM. dé Keizer van Oostenrijk en de Koning van Pruisen zijn tot de overtuiging gekomen, dat het tot dusver bestaande condominium [of gezamenlijk bezit] in dc door Denemarken bij het vredes-verdrag van 30 October 1864 afgestane landen tot &apos;ongelegenheden leidt, welke de goede verstandhouding tusschen hunne regeringen en tevens de belangen der hertogdommen in gevaar brengen. Derhalve zijn HH. MM. tot het besluit gakomen, om de bij art. 3 van het gemelde verdrag verkregen regten voortaan niet meer gezamenlijk uit te oefenen, maar tot aan nadere afspraken de uitoefening daarvan geographisch te verdeelen.&quot; [De bepalingen der overeenkomst zijn reeds in hoofdzaak door ons medegedeeld.] — Terwijl van de meest verschillende zijden beweerd wordt, dat schier alle voordcelen, en in elk geval alle groote voordcelen der Gastemer overeenkomst gevonden worden aan de zijde van Pruisen, wordt van een anderen kant beweerd, dat het tot stand komen dier overeenkomst voor den Heer v. Bismarck&apos; eene soort van nederlaag is geweest, en dat deze bepaald gerekend had op het uitbreken van; een oorlog tusschen de twee groote duitsche mogendheden. Had de Heer v. Bismarck er op kunnen rekenen, zegt de berigtgever, dat die oorlog een gelocaliseerde oorlog zou gebleven zijn, dan zou hij het er ongetwijfeld op gowaagd hebben om den strijd ter wille van de Hertogdommen te laten afhangen van de kansen van het slagveld. Doch de reis van den Heer von Beust naar Weenen heeft aan die berekeningen den bodem ingeslagen. Die Saksische minister zon namelijk aan graaf Mensdorff de verzekering hebben gegeven, dat, in geval Oostenrijk door Pruisen werd aangevallen, vijf der midden- en kleinere duitsche staten bereid waren om hunne treepen, onder bevel van Oostcnrijksche generaals, ter beschikking van Keizer Frans Joseph te stellen. Met vereenigdo krachten zou Pruisen dan worden aangetast, niet alleen, maar worden genoodzaakt om zijn grondgebied te laten besnocijen tot op de grootte van vóór den zevenjarigen oorlog der vorige eeuw. Oostenrijk zou op die wijze de provincie Silezip , in der tijd door Frederik II aan Maria Theresia ontroofd, terugbokomen, terwijl Saksen weder in hét bezit zou worden gesteld van het grondgebied , hetwelk het in 1815 aan Pruisen heeft moeten afstaan. Graaf Mensdorff zou middel hebben weten te vinden om deze mededeelingen van den Heer von Beust ongemerktter kennis van den Heer v. Bismarck te brengen, en deze, den omvang ziende der gevaren, waaraan hij Pruisen ging bleotstellen, zsu zijnen Koning, die in den grond der zaak niets liever verlangde, als het ware verlof..gegeven hebben om met de geringe voordcelen der Gastemer overeenkomst genoegen te nemen. Niemand kan voor alsnog bewijzen, dat dit verhaal onwaarheid behelst; doch men stemt algemeen toe, dat, zoo het zich al onderscheidt door oorspronkelijkheid, het nogtans niet schittert door waarschijnlijkheid. — De Kieler-Zeitung zegt ten opzigte van de overeenkomst, te Gastein nopens de Elve-hertogdommen gesloten, het volgende: Wat den algemeenen indruk betreft, welken deze uitkomst van maandenlange onderhandelingen op ons uitoefent, moeten wij bekennen, dat wij meer had, den verwacht met het oog op de diplomatieke krachten, welke tot die uitkomst hebben medegewerkt. Dat Pruisen daarbij voordeel heeft behaald, ligt voor de hand; doch liet heeft dit minder te danken aan staatkundige spitsvondigheid dan aan zijne gunstige ligging. Gelukt het eveni wel aan Oostenrijk zich als groote mogendheid in Duitschland te handhaven, dan zal het spoedig blijken, dat de voordcelen van Pruisen&apos;s ligging hersenschimmig zijn. Grond daarvoor zien wij in de tegemoetkoming, welke Pruisen zich genoopt voelde aan Oostenrijk te doen, mei betrekking tot het bondsregtelijk standpunt dezer mogendheid. - — Naar de Zeidl. Corresp. verneemt, was de groothertog van Olden-1 : burg op uitdrukkelijke uitnoodigmg a.r souvereinen van Pruisen er - : Oostenrijk naar Salzburg gereisd, om bij de feestelijke bezegeling dei 3 \ onderhandelingen van Gastein tegenwoordig te zijn. Hetzelfde blad trach i aan te toonen, dat noch het buitenland noch de Duitsche bond, wa - Lauenburg betreft, iets te zeggen .hebben. En wat cle _prujs;sche kamer a betreft, deze mogen eerst dan medespreken, zoodra het hertogdom i: i het gebied der Pruisische- constitutie is opgenomen.</p>
	<p>— De gemeenteraad dezer stad heeft gisteren eene som van 2000 thl» verlesnd tot het nemen der noodige maatregelen van veorzorg voor het geval dat de cholera hier ter stede mogt uitbreken. De Heer Dr. Virchow merkte bij deze gelegenheid op, dat zich tot dus ver geen geval van Asiatische cholera alhier had voorgedaan ; intuss.ebcn wer. men tot voorzigtigheid aangemaand door eene reeks ernstige &apos;ziektegevallen gedurende dezen zomer en genoemde som. zou derhalve strekken to. het nemen van voorloopige maatregelen. — De commissie der zoogenaamde zes en dertig heeft ten gevolgevan&apos; de jongste gebeurtenissen te Salzburg besloten, deze tegen het begin van Sept. te Leipzig bijeen te roepen, tot het houden eener vergadering. ,— De Pruisische consul te Honolultt (Sandwich-silanden) heeft een exemplaar naar Berlijn gezonden van het eerste Hawai-Engelsche woo-denboek. , — Tg Cobkfitz heeft op 24 dezer de opening plaats gehad van de tentoonstelling van nijverheid in de schoon versierde Apcllo-zaal. Da directeur van de aldaar gevestigde school voor handel en nijverheid , Dr. Dronke, hield daarbij eene rede. — Te Straalsund heefc zich eene vereewging gevormd, welke zich ten doel stelt de zeevischvangst in de Oostzee. Ongeveer 1700 th. zijn voor eene eerste proef bijeengebragt en op het verslag eener naar Wismar, Blankenese en de Nederlandsche kusten gezonden deputatie zijn thans twee Blankeneser visschersbooten met de bemanning gehwurd, om onmiddellijk op de zeekusten van Rügen met de vangst een aanvang te maken. — Uit Iserlohn meldt men het volgende: Toen omstreeks anderhaljaar geleden hier een onderwijzer bij eene school voor lager onderwijs overleed, werden door eenige menschenvrienden gelden verstrekt, waardoor zijn talrijk huisgezin minst genomen gedurende tien jaren eenejaarlijksche ondersteuning genoot van 500 thl. Dezer dagen overleed hier weder een onderwijzer, en ook thans is de liefdadigheid niet achterwege gebleven, want de bijeengebragte gelden zijn voldoende om in de behoefte te voorzien van de naaste betrekkingen des overledenen. — Te Wissen aan de Sieg zal, volgens de Mittdrh. Zeitung, eena inrigting worden gevestigd voor kunstmatige vischteelt op groote schaal. Met dit doel heeft zich eene maatschappij gevormd met een kapitaal van 50,000 thl. _ &apos; _ . — Het lijdt geen twijfel, zoo wordt uit Kiel aan de Spenersche Zeitung geschreven, dat de vestiging van een geheel onaf hankelijken staat Slees wij k-Holstein eene dubbele verhooging van belastingen daar te lande ten gevolge zou hebben, die grootendeels door de tot heden toe belastingvrije inwoners zou moeten gedragen worden, naardien dc grondbelasting reeds de ontzettende hoogte van ruim 4000 rijksdaalders per kwadraatmijl bereikt he.ft, zoodat het grondbezit onmogelijfe nog hooger belast kan worden. FRANKFORT, 20 Aug. Uit Mnnchen wordt gemeld, dat de Koningvan Pruisen een bezoek heeft afgelegd in het Beijersch nationaal museum, en daarna den Heer von der Pforten en den luitenant-generaal von der Tann heeft ontvangen. ■— In Wurtemberg is thans eene wet uitgevaardigd ter invoering van het algemeene Duitsche handels wetboek. — Volgens de Deutsche Allg. Zeitung heeft de Heer Bucher dezendagen te Leipzig onderscheiden welgeslaagde proeven genomen met een door hem uitgevonden middel tot blussching van brand. Door hera opgerigte loodsen-, geheel met terpentijn, petroleum, enz. besmeerd en vervolgens in vlam gezet, werden, zelfs bij geopende vensters en de-u--ren, tot verbazing van alle aanwezigen, in zeer korten tijd gebluscht. — Nopens het verblijf van Keizer Napoleon en zijne gemalin op het kasteel Arenenberg worden bij voortduring nog bijzonderheden medegedeeld, waaruit blijkt dat de Keizer in zorgelooze zekerheid en op burgerlijke wijze onder de bewoners verkeerde. Bij de wandelingen welke hij met zijne gemalin in de bekoorlijke omstreken maakte, trad hij herhaalde malen de landelijke woningen binnen en onderhield zich op het minzaamst met,zijne..oude bekenden. f i — Te liucerm werd op 21 dezer eene zoogenaamde Ootthardts-conferentie gehouden, namelijk eene vergadering van afgevaardigden der kantons, welke belang hebben bij den aanleg van den Gotthardt-spoorweg. Er werd besloten eene som van 20 millioen tot dit doel te verleenen, te verdeelen over de genoemde kantons. De verdere subsidien zouden worden verkregen van Italië en de Duitsehe Rynstaten.</p>
</text>
