<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 25 Augustus.</title>
	<p>De Moniteur behelst de navolgende dépêche uit Neüfchatel van heden ochtend: Bij het verlaten van het spoorwegstation begaven de Keizer en de Keizerin zich per rijtuig naar het hotel waar zij hunnen intrek zouden nemen. Op den weg daarheen schrikten de paarden van een der rijtuigen van het gevolg, waarin prinses Anna Murat, de gravin de Montobello en Mej. Bpuvet gezeten waren, door het _chelle gefluit eener locomotief en gingen door, joegen het rijtuig des Keizers voorbij, liepen verscheidene voetgangers omver en kwamen eerst tot staan, toen het rijtuig op een hinderpaal stuitende, omyerstortte. Door den hevigen schok werd prinses Murat ernstig aan het hoofd gekneusd; de gravin de Montebello brak het sleutelbeen; Mej. Bouvet brak een rib; de koetsier ontving kneuzingen; de palfrenier brak een voet. De personen die door de paarden omvergeloopen werden, bekwamen gelukkig slechts ligte wonden; zij werden naar het hospitaal vervoerd, waar de Keizer en de Keizerin hen persoonlijk zijn gaan bezoeken, hetgeen door de bevolking met eene van geestdrift getuigende demonstratie beantwoord werd. De Keizer zou heden morgen naar Fontainebleau vertrekken. De Keizerin blijft hier om hare zorgen aan de gekwetsten te wijden, wier toestand, naar omstandigheden bevredigend is. Het is nog onbekend of de toestand, waarin de gravin de Montebello en mej. Bouvet verkeeren, haar dadelijk vervoer naar Parijs gedoogt. Alleen de prinses Murat schijnt zonder gevaar de terugreis te kunnen ondernemen. — De geneesheer Nélaton is naar Neüfchatel vertrokken, ten einde zijne zorgen te wijden aan de twee gekwetste dames van het gevolg der Keizerin en van Prinses Anna. Men gelooft, dat de Keizerin tijdig genoeg te Biaritz zal kunnen aankomen, om tegenwoordig te zijn bij het onderhond des Keizers met de Koningin van Spanje. —De Heer Duruy, minister van onderwijs, heeft de belangrijke en goed geconserveerde overblijfselen van de oude abdy van Cluny bij Macon in oogenschouw genomen. De gebouwen zullen hersteld worden en daarin zal eene groote school voor hooger onderwijs worden ingerigt, in den smaak van die te Lyon, bekend onder den naam van de school &apos; de la Martinière. Men voegt er bij, dat het gouvernement voornemens is onderscheidene eigendommen van den staat, tot nog toe niet in gei bruik, tot hetzelfde einde te bezigen. — De Heer Nestor Roqueplan is benoemd tot inspecteur-generaal van - den boekhandel en de drukkerijen. Hij blijft gelijktijdig zijne betrekking - van recensent bij den Constitutionnel waarnemen. . —De feesten, ter eere van de aanwezigheid der Engelsche vloot te - Cherburg en Brest gevierd, zijn thans geëindigd. De Engelsche schepen - keeren naar hun land terug. Maandag zal de Fransche vloot het be zoek dat zij ontvangen heeft, beantwoorden. Bij de feesten te Brest is de tegenwoordigheid van den Heer de la ;- Grandière, die onlangs tot vice-admiraal is benoemd, zeer opgemerkt. - Daar zijn verloftijd bijna verstreken is zal hij weldra naar Cochin-China t terugkeeren om zich weder te belasten met het beheer dezer kolonie, welke op dit oogenblik bestuurd wordt door den schout-bij-nacht Rosé. i- —_ Donderdag jl. heeft een soldaat, die geene wapenen bij zich had n en die naar men vermoedt plotseling krankzinnig is geworden, zich van ir J een groot keukenmes meester gemaakt, dat op eene uitstalling in de Rue it Bonaparte te koop lag; vervolgens heeft hij zich naar den tuin derTuiit lerien begeven, door de vrouw, aan welke het mes behoorde, gevolgd. rs Bij ,den ingang trachtte de soldaat den hond eener courantverkoopster in te dooden, welke echter ontsnapte; eenige stappen verder wierp de selj daat zich op een vreedzamen wandelaar, van omstreeks veertigjarigen eeftyd, en stak hem zijn mes in den buik. Het wapen bleef inde Wonc zitten. Met veel moeite maakte men zich van den woedenden moord naar meester; het ongelukkige slagtoffer is, in bedenkelijken toestan verkeerende, naar het gasthuis la Charité vervoerd. — De Fransche bladen houden zich weder met de kwestie van de arbeid der vrouwen in het algemeen en inzonderheid met dien dc vrouwen in de drukkerijen bezig. De France, de Presse, de Moniteu de Avenir National en de Débats hebben die kwestie reeds behandeld in de Pays wordt zij in tegenovergestelden geest door de arbeiders ze ven besproken. Tot nn toe is het voor en tegen nog geen stap verdt gekomen. De Débats komt echter tot het besluit, dat de ondervindin het bewijs heeft geleverd, dat de vrouwen zeer goed geschikt zijn oi in de zetterijeh werkzaam te zijn. — Morgen zal in het Hippodröme te Parijs het eerste stierengeveel plaats hebben; in een herderlijken brief heeft de bisschop van Nime dergelijke vermakelijkheden zeer gestreng afgekeurd. — Er loopt een gerucht, dat de Europesche mogendheden zich voo: stellen te protesteren tegen het tractaat van Salzburg, als eene tamelij onverholen verovering der hertogdommen en eene openlijke ontkennin der regten van de bewoners van Sleeswijk-Holstein en ook der regte van den Duitschen Bond. Hoe echter dat protest zal geschieden, of va welke mogendheid het initiatief zal uitgaan, is niet bekend. Men hee: toch reeds gezien, dat de pogingen der diplomatie, in zake de hei togdomtnen-kwestie zelve, enkel tot resultaat hebben gehad, dat har onmagt er uit gebleken is. Het kan zijn, dat Frankrijk zich aa het hoofd der protesterende mogendheden plaatst, en men zegt d zelfs. Maar waarop zou dit uitlooperi? Niemand zal toch willen bew&lt; ren, dat Frankrijk er aan denkt, om de Pijngrens weder te veroverd en toch, alleen met dit doel zou het Pruisen den oorlog kunnen verkil ren. En dan zou geheel Europa zich tegen die pretentie aankantei Alzoo de slotsom dat, daar een oorlog niet denkbaar is, de onderhal delingen hetzelfde lot zouden hebben als de conferentie te Londen, di •p niet 3 uitliep en dan zal het einde der historie zijn, dat de Duitscli Mogendheden met hare veroverde hertogdommen zullen doen, wat hat goeddunkt. _ — De Corr. Havas meldt het volgende: Tot kenschetsing van de indruk dien de Salzburger overeenkomst op de Duitsche vorsten va den tweeden rang gemaakt heeft, wordt verhaald, dat _et groote dine hetwelk Koning Leopold jongstleden Maandag te Ostende aan sommi;, dier vorsten aangeboden heeft, slechts met moeite op betamelijke wija is kunnen afloopen. Naauwclijka was die maaltijd aangevangen, of h. gerucht verspreidde zich, dat een telegram uit Salzburg een einde wa komen maken aan de bestaande onzekerheid, doch toen men vernam tot welken prijs de overeenstemming verkregen was, bleek de vers_ genheid algemeen te zijn. — Op een dorp in het departement du Cher beval de maire deze dagen om de klokken te doen luiden, ten teeken dat de stembus voo de verkiezingen geopend was. De geestelijke der plaatsheeft zich daai tegen verzet en _&apos; Union is er zeer verontwaardigd over dat do maire cc: bevel heeft durven geven aan den klokkenluider, die een ondergeschikt des pastoors is. De zaak is wel der moeite waard om gereleveerd t worden, als l&apos; Union goedvindt te doen ! — Volgens berigten uit Marseille worden daar ter stede haden o morgen Japansche gezanten verwacht. Het gezantschap bestaat uit ze ■voorname personen van het hof van den Taikoen en is met eene bij zondere zonding voor Keizer Napoleon belast. — Veel opzien baart een vlugschrift van den Heer Massimo d&apos;Azeglii ter gunste der Italiaansche eenheid, waarin deze staatsman de stemde regtigden bij de naderende algemeene verkiezingen aan hunne verplig tiflgen herinnert. Deze brochure moet, volgens dc clericalen , vooral at inerfewaardig worden beschouwd, omdat de schrijver onbewimpeld ver «laan, dat Italië nog zeer lang zal moeten wachten, alvorens het me eigene krachten Venetië zal kunnen bemagtigen. Zoolang Europa ii vrede is, kan Italië geen krijg voeren, en het is, volgens, den Heei d Azeglio, niet te vermoeden dat Europa alleen ten genoege van Italii oorlog zal willen gaan voeren. Zonder oorlog kan Venetië niet in he bezit van Italië komen, en iedereen zou, ingeval Italië nu de wapenei tegen Oostenrijk wilde gaan voeren, uitroepen : ullet is voortreffe lijk ■ maar niet staatkundig,&quot; gelijk van den.vermaarden aanval der Britsche ruiterij te Balaclava in der tijd werd gezegd: „Het was voortreffelijk maar niet krijgskundig. — Te Madrid is berigt ontvangen dat een groot deel der inwoners Barcelona verlaten heeft, om zich aan het gevaar door de cholera aangetasl te worden te onttrekken. Voor hunnen angst hebben deze personen echter geen anderen grond dan dat eenige bekende lieden inderdaad vrij plotseling gestorven zijn; echter is het nog geenzins bewezen, dat zij aan cholera bezweken zijn. Het getal dooden had den 12den, 13den en 14den Aug. niet meer dan 20 bedragen en was sinds zoo belangrijk l-ermmdcrd, dat men thans nog slechts dagelijks vijf öf zes sterfgevallen had, In de vorige week zag Barcelona er werkelijk verlaten uit: Slechts weinigen waagden zich op de straat en de wandelingen, die anaër&apos;s zoo druk bezocht worden; thans echter krijgt de stad weder eer levendiger aanzien en zooveel is zeker, dat van de ware cholera-asiatica daar ter stede geen enkel geval is waargenomen. — Uit Tunis wordt dd. 12 dezer geschreven, dat de stad en het geheele land tot nog toe vrij zijn gebleven van den geesel der cholera. De Bey neemt dan ook alle doeltreffende maatregelen en voorzorgen, om zijn gebied voor de ziekte te vrijwaren en toont op die wijze vrij wat beter doordrongen te zijn van het besef zijner hooge waardigheid dan de Onderkoning van Egypte. -- Uit de Fransche bladen zelven blijkt, dat de keizerlijke troepen in Mexico tegenwoordig in hunne wijze van oorlogveeren, in wreedheid den ■Vijand niets toegeven. Alle bandieten, zoo leest men in een der laatste rapporten, welke in onze handen vielen, werden onmiddellijk gefusilleerd. Natuurlijk nemen de Juaristen daarover revenge. Een luitenant der keizerlijken, die het ongeluk had gevangen genomen te worden, werd onmiddellijk meêdoogenloos afgemaakt.</p>
</text>
