<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij d«n Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, te Amsterdam, is van de pers gekomen en alom verkrijgbaar of te ontbieden: Eene NIEUWE, zeer 60EOH00FE en NETTE UITGAVE DEB TWEE KLASSIEKE RISTORISGH-ROMANTISGHE WEBEEI van J. F. OITIA. §, PFTTTFTD ¦ I. Hl_T SLOT liOÜTBISTIXM IM 15?Of GESCHEBIÜMG VERHAAL ÜIT DEH TACHTIGJARIGE^ OORLOG. É TWEE DEELEi 11. DE ÜCMIAPHËRDEB, EEN VERHAAL ÜIT BEN UTRECHTSCHEN OORLOG, 1481—1483. IN VER DEELEN. üróór elk der zes deelen is eene fraaije Staalgravure tegenover den ietterdruktïtel. De prijs dezer beide werken ingenaaid is slechts ƒ 8.00. En kémig gebonden in zes gro°n linnen Banden, met vergulde stempels „ 8,40. NB. Den Bezitters der Romantische werken van Mr. Jl. VAM LE. NEP, in 19 Deelen, worden ook bovenstaande nitgaven bijzonder aanbevolen. &apos; (24685) &quot;&quot;IJÖÓH ƒ 6 IN PLAATS VAN f 19.70 is te bekemen het hoogst belangrijke Werk, getiteld: WUSGEERIGË _E_f iTAATKUIDÏGE door K. H. L. PÖLITZ, Hoogleeraar aan de Universiteit te Leipzig. UIT HET HOOGDUITSCH door P. G. tVITSEN GEYSBEEK. Met eene Voorrede van den Hoogleeraar Mr. C. F. HAUG. TWEEDE VERBETERDE EN AANMERKELIJK VERMEERDERDE DRUK IN VIJF KAPITALE GROOT B°. COMPRES GEDRUKTE DEELEN, BESLAANDE RUIM 2000 PAGINA&apos;S. Met de gegraveerde PORTRETTEN van den SCHRIJVER en dm VERTaLER. UilljljlUlfc De in degelijkheid nog niet overtroffen PÖLIT. behoort, volgens den Hoogleeraar HAUG, onder de Duitsche Geschieds_ü Bischrijvers, die, met voortreffelijke kundigheden toegerust, en met eenen scherpzinmgen nasponngsgeest, alle belangrijke $§§Bffl|gF staatkundige gebeurtenissen wijsgeerig ontwikkelt; de zeden, gewoonten en gebruiken der volken in een harmonisch verband &apos;**&quot; brengt met de staatkundige betrekkingen der natiën, en aan wiens helderen blik niet onlgaan is, de trapswrjze vordering der beschaving met betrekking tot Kunsten, Wetenschappen en Letteren, den Koophandel, belangrijke Uitvindingen, enz. Alles in krachtigen mannelijken stijl voorgedragen, is dit werk evenzeer nuttig en leerrijk als aangenaam en verdient onder zijne soort eene eerste plaats. De allevering gescüiedt Dij G. PORTIELJE &amp; Zn., te Amsterdam, en verder alom. (24931) &amp;_aam__ffiffiï^^ | In alle Boekwinkels verkrijgbaar f 1 Aii mm iiicnTwisiiKiav tt.«;-^ , I IMËT INLEIDING EN AANTEEKENINGEN VaN 1 Dr. J. VAN VLOTEN. 1 OPGEDRAGEN AAN 1 Z. M. WILLEM 111, KONING DER NEDERLANDEN. L IMPERIAAL B°. TWEE DEELEN. . •••••• f- jl- IN TWEE LINNEN BANDEN ƒ12.60. IN MAROCCO. . . . . . . . . . . . m.-f&apos;lln_toea, 1 Schiedam, October 1867. H. A. M. ROELANTS, Uitgever. (24863) E</p>
</text>
