<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. G. MULLER, VLEESCHHOEWER, Doklaan bij de Parklaan, V 18. Verwittigt zijne geëerde Stadgenooten, dat hij op heden zijne VLEESCHHOUWERS-AFFAIRE geopend heeft. De verzekering gevende eener prompte bediening bij de levering van Eerste Kwaliteit Vleesch, doet hem vertronwen met een ruim debiet vereerd te worden. (25057) MAllli. Tegen I°. November a. s., worden op eene der hoofdgrachten in den omtrek van de Westermarkt TE HUUR aangeboden: eeue ruime ZLI- EN BINNENKAMER EN SUITE, gedeeltelijk gemeubeleerd , met Bediening en voorzien van Gaz- en Duinwatevleiding, waarbij tevens eene geheel vrije Binnenplaats met doorioopend privaat en flinke bergplaats. Brieven franoo, onder de lett. C. D., bij den Boekh. A. HOOGËNBOOM, Beestraat, alhier. (25010) Ein MANN vom gesetztem Alter, auch der hollandische Sprache kundig, in allen Arbeiten erfahren, SUCHT EINE STELLE, am liebsten in ein Pakhaus. Naheres, franco, unter Litt. C. W. Bureau Handelsblad. _(24_997) _ Het MAGAZIJN van HOROLOGIEN, PENDULES EN FOURNITUREN, wordt tegen 28 OCTOBER VERPLAATST van het Rokin naar aen DAM, hoek Nieuwendijk, H 245. J 25037) _JPJNL_ MICHE. AMÖGIJLTIE. Ter OVERNEMING eener winstgevende lucratieve Zaak wordt VERLANGD een Commanditair of medewerkend COMPAGNON ; plus minus 25000 gulden te fourneren. Adres met franco brieven onder het woord: Associatie, bij de Boekhandelaren DE GEBROEDERS VAN CLEEF, te Amsterdam. (25051) DEPOT VAN DEVENTER KOEK, Beguliersplein (Kaasplein), V 266, berigt de Ontvangst van eene ruime Sortering versche DEVENTER Succadekoeken, lange Kruidkoeken en de bekende DALFSCHE MOPPEN, alles voor Cadeaux of Exportatie bijzonder geschikt. - (25025) Wordt gevraagd tegen I°. November eene WINKELJÜFVROÜW, in het vak van Manufacturen en met den verkoop bec kend, tevens voorzien van goede getuigschriften wegens eerlijkheid en goed gedrag. Adres met franco brieven onder letter K. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezijds Voorburgwal bij de Halsteeg. _¦_ _J?Ü?!_L_ RETRÊKKING. Voor iemand, met administratieve werkzaamheden bekend en in staat eene som van p. m. 15 mille aan te brengen, BESTAAT GELEGENHEID tot het verkrijgen van eene goede betrekking. Reflecterenden gelieven zich, onder lett. B. S. 0., te adresseren bij de Heeren BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam, alhier. (24994)</p>
</text>
