<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 16 October.</title>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Balveren lste kwal. ƒ403 60, 2de kwal. ƒ3O a5O, 3dekwal. ƒ2O a 40, Schapen ƒ2O a 28, Varkens 44 a4B c.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ3.40 a 3.60; dito Friesche ƒ 3.25 a—; Munstersche ƒ 2.60; IJsselsche roode ƒ 3.50; Zwarte of Groningers ƒ 2.30 a—;Duinzand»aardappelen ƒ4.75 a 6.50.</p>
	<p>De London Commercial Record van 11 dezer deelt het Volgende berigt mede: »De consul-generaal van Spanje heeft bekend gemaakt, dat volgens een koninklijk besluit van 30 Sept. bepaalde instructien zijn gegeven om alle publieke veilingen van Tabak te Manilla te doen ophouden en dat, daar deze orders reeds door de autoriteiten vande kolonie zijn ontvangen, ef vooreerst, zonder nadere orders, geene verdere verzendingen uit Manilla zijn te wachten, behalve die van de 3000 b. per Neptune en per Napoleon.</p>
	<p>SCHIEDAM, 15 Oct. Moutwijn ƒ 17; Genever ƒ 22.50; Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒo.Bo* CULEMBORG, 15 Oct. O. ruw-arige Tarwe ƒl7.—a 17.30; n. dito ƒl6.— a 17.— ;o. Roode ƒl6.— a 16.30; n. dito ƒl4.—a 16.—; o. Rogge ƒ—; n. dito ƒ10.75 a 11.50; Garst ƒ6.50 a 7; Haver ƒ3.50a4.50; Wikken ƒ—; Duivenboonen ƒ—; Erwten ƒ9.50a 10.75; Koolzaad ƒ—.— ; Aardappelen ƒ 2.40 a 3.25, alles per mud; Kip- Eijeren de 104 stuks ƒ5.20; boter van ƒ1.17 tot 1.32 per ®. GRONINGEN, 15 Oct. Ruimer aanvoer. Tarwe 50 c., Boekweit 25 c., Garst 15 c, lager. Rogge en Haver onveranderd. Raapolie ƒ 373/4. Lijnolie ƒ 391/ ij. HENGELO, 15 Oct N°. 28 Wafps 11%; N°. 14 Warps 11; N°.3o Cops 101/2; N°. 16 Cops 91/4. Inlandsche Spinsels N&quot;. 28 Warps ƒ1.40 per kilo; N°. 30 Cops ƒ1.26 per kilo; 6/4 Madapollams en 6/4 Calicots verhandeld tegen geheime prijzen. Koers op Londen zigt 11.92, dito 8/d. H.911/2; agio ep Pruisisch geld 2.90 pCt; dito papier 3 pCt. ANTWERPEN, 15 Oct ln Granen is ook heden bijna niets omgegaan. — Van Amerik. Terpentijnolie werd de verkoop bekend van 50 vaatjes op levering tot ƒ 16V3. — Petroleum zeer flaauw, wit disponibel werd betaald met fr. 57. — Van Comadre Vijgen heeft men wederom 1500 matjes op levering afgedaan. LONDEN, 14 Oct,: Suiker met vraag naar geringe bruine soorten, die op nieuw iets hooger betaald werden. — Koffij; Plantation ferm prijsh., doch van Rio werden 1000 b. iets lager verkocht. — Hijst vast; Rangoon met 13 sh./betaald. Gepelde soorten met goeden handel tot hoogere prijzen. — Indigo: De veilingen zijn kalm afgeloopen en de verhoogde prijzen-hebben zich vooral voor geringe soorten niet geheel kunnen souteneren. Van 7162 k., die aangeboden werden, zijn 3500 k. verkocht, waarvan 1500 voor uitvoer en 2000 voor consumtie. Bengaal en Madras goed en mooi zijn 3 a 6 p. hooger, ord. en middel pari a 3 p. hooger; Madras 2 a 3 p. hooger en middel pari a 3&apos;p. hooger dan de Julijprijjzen. — Lijnzaad vast. — Zink £ 21.10. — Tin: Straits 89. — Schotsch IJzer 55 sh. — Lijnolie 39 a 39.3. — Palmolie 41.6. — Talk niet lager, maar met weinig affaire. — Granen: Wij hadden heden een vrij goeden aanvoer van Tarwe nit Essex en Kent; de toevoer van Garst, Erwten en Boonen was niet froot. Engelsche Tarwe ondervond eene levendige vraag tot 3 p. oven de koersen van vorigen Maandag. Op het laatst was de stemming echter minder willig ; vreemde Tarwe met eenige vraag, 2 sh. hooger en Garst 1 sh. en Haver 6 p. hooger dan voor acht dagen. CALCUTTA, 8 Oct. Indigo 1/4 van het merk Gale bragt rs. 2428 op, en de 1/3 van IC en C tot denzelfden prijs, zijnde circa rs. 25 hooeer dan in A°. P*.</p>
</text>
