<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CARBONISATIE (PROCÉDÉ DE LAPPARENT) ALS BEHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDEBP. GETUIGSCHRIFT ingevolge genomen proeven van houtbereiding aan het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) fat1 ?M*™£ta_ E£gSDSBYS£ehim toezigt proeven zijn genomen ter onderzoeking der bederfwerende eigenschappen van houtbereiding door middel vin gedrevene gasvlammen, volgens het geoctroijeerde systema van LAPPARENI te Parijs. Bij gemeld onderzoek werden door de Brevethouders JAMES F. GREGORY &amp; C°., te &apos;s Hage, de volgens dit systema gecanoniseerde Houten van diverse hoofdsoorten met een gelijk aantal onbereide Houten van dezelfde soorten in eene kist met Paardenmest gelegd om eene spoedige verandering te kunnen daarstellen. , _. ... „., ,-,&apos;, ? , , M , ? , • 4 tt—j. Bij de ontgraving, circa 11 maanden na dato, op den leden Jullj. 1866 bleek het, dat de toestand van het gecarbomseerd Hout ONVERANDERD was gebleven, terwijl die van het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg van AANSTEKING. • De Carbonisatie door middel van gedrevene vlammen (procédé de Lapparent) verdient derhalve als behoed middel tegen bederf van Hout alle aanbeveling, weshalve wij dit Getuigschrift volgaarne afgeven om te doen dienen waar zulks de Brevethouders mogt noodig AursTTf&apos;miAM 30 Julii 1866. De Directie van voornoemd Paleis, . AMSIEKD &apos; (Tas ïffl . JT. A. VAN EYK, C. OBTSHOOttN, Vl^oïlfe (21301) &apos;Dir.-Secr. Ing.-Architect. 1™ VAfll limjlfcl». ILINII (St tl ¦ Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 160, ROTTERDAM, EH REGENTSTREET LONDEN, 243, verkoopen deze maanlaf komst Juit een FAILLIETEN BOEDEL, NIEUWE NAJAARS- en ZWARTE ZIJDE, WINCESS, SERGE ZIJDE- en WOLLEN RIPS, POPELINES, enz. tot mie groote verlaging m prijs. , MET]WE MEUWE NAJAARS- EN WINTERKIEEDJES. NAJAARS- EN ZWARTE ZIJDE. Het geheele Kleedje. Het Sehoele KleedJe,„.„ MTOKNft .&lt;&quot; . f 2,10. GESTREEPTE ZIJDE ƒ16.50. Miiswmrwq&apos;&apos; ?..«&apos; lló KOORD-ZIJDE « 21.30. r^TRF^PTF WINCÉSS &apos;&apos;&apos;.....&quot; 3M YACONNET-CAMBRAI , 25.30. ™mn_ &apos; • ¦ &quot; 3.90. DROUGUET CORFORD « 30.30. vSn^PnPVTTW^. &apos; &apos; * &quot; . • ¦¦&quot;* 5.10. FACONNÉ DE CAPRERA ,33.30. SfflMff&apos; &apos; &apos; &apos;• &quot; «*&gt; BROCATELLE DE BEAUVAIS .42.30. SnsSeS 7.50. MOIRÉ ANTIQUE ,50.70. a«tpaphS?™^FS &apos; • , 8.70- ZWARTE GLACÉ ZIJDE ,15.30. S% &apos; . , . . * 8.90. ZWARTE GROSGRAINS. &quot;21.30. Ï&amp;ES » 9.30. ZWARTE GERUITE ZIJDE J !»¦»• StmnriNnw ¦¦&apos;?, io.fi). ZWARTE POULT DE SOIE &apos; 25-30--ffIKS i&apos;• N^- &apos;-&gt; &apos;21-30. ZWARTE DRAP DE LONDRES . . . &quot;30.30. NAJAARS- en WINTER-VROUWENROKKEN per sfuk ƒ4.50, ZWARTE MOIRÉ ANTIQUEƒ3B.IO. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelte» van Nederland en de Kolomen gezonden. (20w Adres: KING * C., Boompjes, 160, ROTTERDAM. &apos;</p>
</text>
