<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men vraagt TE HUUR te Amsterdam, om aanstonds of met \ n«vir*n»Ta.rJen&apos; in den omtrek van de Muntsluis, EEN HUIS of BUVI.niHUIS met minstens Vier Kamers, zoo mogelijk met Tuin of gebruik van Tuin, voorzien vau Waterleiding, Gas-Aanleg, Kenken, Helder, enz. Franco brieven worden onder Letters S. S. ingewacht, bij den Boekhandelaar C. J. HEUL, te Utrecht, Smeebr S- (24949) HUISHOUDSTER. Men verlangt eene JUFVROUW, P. G. 30 jaren oud, met .November e. k., tot waarneming van eene Huishouding en vooral goed met de Wasch en Strijken bekend. Adres franco onder LetoMr&amp; r&quot;r 7&amp;5otterdam&apos; ter Handelsdrukkerij J. W. VAN LEENt__f &amp; ZUOJM. (24966) BÜEN- OF BÜEN &apos;SLANDS _. !_. iei?aJ_. zien te associëren in eene solide gevestigde HANDELS of ftABRIEKZAAK, of wel in eene onderneming van welken aard met minstens een Kapitaal van 20 Mill. Uitsluitend op Underteekende brieven, met volkomen inlichtingen, franco toegezonden, onder Lett S. M. M., aan het Bureau Handelsblad, zal regard geslagen worden. (24964) ONGE IÏIEUBELEERDE KAMERS. Men vraagt met November of later, voor een Heer en eene Dame £B£ï?Jïd^Lieden zonder kinderen) Twee a Drie ONGEMEUBELEERDE KAMERS, m een Toehuis, met Bediening. Adres onder lett. S. S. S., franco, Bareau Handelsblad. (24992) ROOR VERTREK ~ nit de hand TE KOOP een zeer logeable HEERENHUIS met ACHTERHUIS en ERVE, staande en gelegen op de Bierkade, uitkomende aan het Plantsoen te Purmerende. Te bevragen met franco brieven bij den Heer J. TJERKS, aldaar en bij den Eigenaar M. PRIEBEE, te Amsterdam. &apos; (24924) Men VEAAGT voor een R. C. Jongeling van fatsoenlijke Familie, van 18-jarigen leeftijd, met de Fransche, Duitsche en Engelsche Talen bekend, sinds eenigen tijd in het Manufacturenvak werkzaam, eene BETREKKING als BEDIENDE in eenen Manufactuurwinkel. Reflecterenden gelieven zich, met opgaaf van conditien franco te adresseren onder lett. S., bij den Boekh, H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat bij de Heerengr., X6Ol, te Amsterdam. (24955) Un JEUNE HOMME de 18 Ans, né a Anvers, de parents Hollan. ?ISI-.. ip o e 90mme aYaßt termine avec distinction ses études a lins .tut bupeneur de Commerce dAnvers, apte a tenir la corresrespondance Hollandaise, Francaise, Allemande, Anglaise et Esnatt^ aMC»U»«i^lantenue-d? liv/es,&apos; d£si,r,e s! Pla=er dans une BUNNE MAISON de Commission de la Hollande. Bonnes références; s adresser pour les conditions sous les initiales S. H V M Rue du Soleil 22 a Anvers. (24918)</p>
</text>
