<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORDEELIG AAHBOD. In eone Wijn- en Biereftak, wordt gevraagd iemand als merkend COMPAGNON, welke naar goedvinden na verloop van tijd deze zaak voor eigen rekening zal kunnen voortzetten, en verder uitbreiden. Adres met franco brieven, onder letter O. in den Kantoorboekhandel en Binderij van GEBR. MATTHIJS, le Wagenstraat ta &apos;s Hage. .(25015) WORDT GEVRAAGD in een drukken GAREN en BANDWINKEL een Jong Mensch, Israël, godsdienst, vroeger in dergelijke betrekking geweest. Adres franco, vóór 25 October, onder n°. 903, bij de Erven J. J. TUL, Boekhand. te Zwolle. (25012) Door vergevorderden leeftijd wordt TE KOOP aangeboden eene sedert jaren bestaan hebbende Kaarsenmaksrê- en Komeneiseha ffaire, welke een burger bestaan oplevert èn voor meerdere uitbreiding vatbaar is. Adres met franco brieven onder n°. 626, Burean Handelsblad. (24999) ATTENTIE S. \&apos;. P. Een KANTOORKNECHT, gehuwd, 16 jaren in ééne betrekking geweest, doch thans door onvoorziene omstandigheden buiten bestaan gerakende, zoekt wederom geplaatst te worden, hetzij als Kantoor-, Pakhuis- of Huisknecht, ten einde in het onderhoud van zijn gezin te knnnen voorzien. Hierop reflecterende, gelieve men zich franco te adresseren onder letter B. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (25009) HEEREN EABRIEKANTEN. HANDEIA¥s7 Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., getuigschriften van goed gedrag en soliditeit kunnende produceren, alle provinciën bereisd hebbende voor een voornaam Handelshuis, wenscht zich ten spoedigste voor een solied huis geëngageerd te zien; hij is ook niet ongeneigd het buitenland te bereizen. Adres onder letter H. Postkantoor te Arnhem. (25013) AA¥ra.^üOTAARDERS7 Een fatsoenlijk en gunstig bekend Man biedt UEd. zijne dieast aan voor SCHRIJF- en LOOP WERK, «n wat verder in het vak voorkomt. Mogt dit aanbod niet dadelijk van dienst zija, zoo gelieve men onderstaand welbekend adres te onthouden, om later te pas te brengen. Franco brieven, onder letter Z. aan den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel (KleoreHveer) bij de Gasthnismolensteeg, G 341. (250181 UIT DE HAjXD TE KOOP: VIER UITMUNTENDE SCHIMMSEN (waarvan twee aehterlaad-systeem), allen ingeschoten, en waarmede diverse prijzen znn gewonnen. Franco te bevragen bij de Firma Wed H.JfNOOPS_&amp; ZOON, Geweermakers te Rotterdam. (25016) TWEE MIÏiïiËT Bovengenoemde som wordt gevraagd tegen 5 pCt. rente en spoedige aflossing aan een fatsoenlijk persoon, die in staat is in eene soliede Zaak op Kantoor werkzaam te zijn, tegen een salaris van ƒ 400 &apos;sjaars. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder het motto Kantoor, bij den Kantoorboekh. H.G. KOSTER HGz., Nieuwendijk hoek Oudebrugsteeg, alhier. (25019)</p>
</text>
