<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN BOUMA! &amp; ¥AI RIJCKEfOHSEL IS HEDEN VERPLAATST naar de Heerengracht over de Bergstraat, RR&apos; 265. (25090) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE gvjeft aan de Deelhebbers dezer Maatschappij kennis, dat gedurende den tijd van drie maanden, na heden, alle werkdagen, van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure, ter hunner lezing aan het hoofdkantoor der Maatschappij (gehouden wordende Beursplein E 202, te Amsterdam,) is liggende, een Voorstel tot verandering In de Statuten, en heeft tevens de eer te berigten, dat genoemd Voorstel zal worden overwogen in de tot dat einde beschrevene ALGEMEENE VERGADERING van Deelhebbers, welke zal gehouden worden op Woensdag den 15den Januarij 1868, des namiddags ten 2 ure precies in het Lekaal Odéon op den Siagel bij het Koningsplein te Amsterdam, en werden Deelhebbers wijders herinnerd aan het bepaalde in de Statuten, dat niemand ïn de vergadering zal worden toegelaten dan voorzien van zijne Aandeden, wordende zij daarenboven verzocht om zich te voorzien van eene door hen onderteekende lijst, waarin de nummers hunner Aandeelen zijn vermeld, ten einde dezelve op de vergadering over te leggen. Amsiekdam , 15 October 1867. De Raad van Administratie der Hollandsche IJzeren Spoorweg-Maatschappij: JT. BORSKI, Comm. Pres. (24998) H. C. CRUIJS, Comm. Secret. G VAN LEUR, T. DE JONG en J. B. KRUYFF, Makelaars, znllen op MAAMDAG 11 NOVEMBER 1867, des avonds na Zes ure in het Lokaal de. Drukke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een HUIS met Boyenwoningen , Openplaats en Erve , in de Palmstraat, QQ 830. — N°. 2. Een HUIS met Boyenwoningen, Openplaats, Bleekveld en Erve, in de Palmstraat, naast!het voorgaande perceel, QQ 829. N°. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna gecombineerd in slag worden gelegd. — N°. 3. Een 11. IS met Boyenwoningen en Erve, in de Huiszittensteeg, G 108. Inmiddels zijn alle deze Perceelen uit de Hand TE KOOP, te bevragen bijt den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht, FF 262. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De &apos;bewijzen van eigendom en &quot;de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van genoemde Notarissen, op den Kloveniersburgwal, over het Rusland. (24806&gt;</p>
</text>
