<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LA MODE ILLUSTREE,</title>
	<p>Familie-Journaal, waarvan het Bureau van Administratie gevestigd is rue Jacob, N°. 56, te Parijs, heeft reeds een tot nu toe ongekend succes verkregen. Sedert geruimen tijd op prijs gesteld wegens zijn nut en wegens streven ter bestrijding van dwaze rigtingen, geeft dit Journaal inderdaad aan alle huisgezinnen de meest practische bewerkingen en de duidelijkste ophelderingen aan de hand tot de uitvoering van allerlei handwerken, als Borduur-, Haak-, Tapisseriewerk, enz. Bovendien feeft het patronen in natuurlijke grootte, waardoor zelfs de minst ekwame vrouw in staat wordt gesteld, om alle kleedingstukken voor zich zelve en hare kinderen te vervaardigen. De nieuwste Modes, de meest verscheidene handwerken en verdere nuttige voorwerpen voor de huishouding worden in de MODE ILLUSTREE aangegeven door talrijke Houtgravuren en met zorg bewerkte gekleurde Platen. De artikelen en teekeningen voor het Naaiwerk maken, dat de geabonneerden steeds op de hoogte blijven van de eenvoudigste manieren van bewerking in al wat het linnennaaijen betreft, terwijl tevens andere artikelen, betreffende ameublement , den smaak veredelen en toebrengen tot de verfraaiing van het inwendige der woningen. Onder den titel van VARIÉTÉS vindt iedere huismoeder voorschriften van zedelijkheid, raadgevingen omtrent de opvoeding harer kinderen en uitmuntende inlichtingen onder alle moeijelijke omstandigheden des levens. Wat aangaat de Norellen, Romans otChroniques dezen hebben de verdienste, dat zij de jonge dames, zoowel als die van meer gevorderden leeftijd, eene aantrekkelijke lectuur en aangename uitspanningen aanbieden, zonder gevaar voor haar hart en zonder gevaar voor haar geweten. Eene openbaarmaking van alle brieven van gelukwenschen en dankbetuigingen, door huismoeders, vaders en Echtgenooten aan de directrice der MODE ILLUSTRÉE,Mme EMMELINE RAYMOND, gerigt, zou reeds voldoende zijn ten bewijze van alle goede diensten, die dit Tijdschrift reeds heeft bewezen. Men kan zelfs zeggen, dat dit Tijdschrift, hetwelk door den lagen prijs binnen ieders bereik is, veel meer oplevert dan het kost, zoowel door de groote besparingen, die het in de rekening der huishoudingen te weeg brengt, als door de vermindering der uitgaven door de huisselijkheid, die het aan elke vrouw inboezemt en door het welzijn, hetwelk zij daardoor in haren kring doet ontstaan. Een nommer wordt gratis afgeleverd aan ieder, die daartoe bij franco brief aanvraag doet. De beide editien der MODE ILLUSTREE zijn zamengesteld als volgt: lste EDITIE. PRACHT-UITGAVE. Een nommer, verschijnende elke Een nommer, verschijnende elke week, met zwarte houtsneden in week, met zwarte houtsneden&apos;in «en tekst. den tekst, benevens eene plaat in Nederland 18 frs. waterverf bij elk nommer. »&gt;..„„.„,„ , ¦ Nederland 341 frs. VA^ BAKKR&apos;kV^Jde? *?menonen: Te Amsterdam bij de Heeren KRAMEeI OAAK _lsen; _te Rotterdam bij den Heer</p>
</text>
