<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 14 Oct. (Part. Cmr.) De Moniteur bepaalt zich heden tot de mededeeling, dat verschillende punten van het Panselijk grondgebied door (janbaldianen zijn overschreden. Aan de beurs was echter het gerucht in omloop en vond nog al ingang, dat Italiaansche troepen de Romeinsehe staten waren binnengetrokken en dat tevens het fransche eskader van de Middellandsche Zee naar Civita Vecchia was gestevend. Men voegde er bij, dat deze wederkeerige beweging het gevolg was eener overeenkomst tusschen Parijs en Florence, len einde den Paus tegen de revolutie te beschermen, zouden de troepen van Victor fimmanuel verscheidene streken van het Pauselijk gebied en de Franschen Rome en Civita Vecchia bezetten. Dit zou, zoo met eene werkelijke schending, dan toch eene wezenlijke wijziging zijn van de September-conventie. Overigens weet men hier niets, of altnans zeer weimg.van hetgeen te Rome en in den Romeinschen staat voorvalt, want met uitzondering van de schaarsche mededeelingen, welke de nuntius ontvangt, komen de berigten over Florence en moeten eerst de goedkeuring bekomen der Italiaansche regering. Veel beteekenend is evenwel de groote bezorgdheid, welke de clericale pers (Univers, Monde, enz.) aan den dag legt. Het eerstgenoemde blad heefteene iisclmjvmg geopend, om de gewonde Pauselijke soldaten hulp te verleenen en de met gewonde .... van achterladers te voorzien. Volgens een ander gerucht, hetwelk heden in omloop was, maar met schouderophalen werd ontvangen, was eene Amerikaansche stoomboot Caprera genaderd en had .... Garibaldi aan boord genomen. //Indien dat waar is,&quot; hoorde ik een officieelpersonaadjezeggen,//zal de fransche regering geen oogenblik aarzelen met kracht tusschen beiden te komen.</p>
	<p>Naar men uit Madrid schrijft heeft Koningin Isabella, bij gelegenheid van haren 37sten geboortedag, aan verscheidene wegens diefstal en moord veroordeelde personen genade verleend. Men spreekt slechts weinig meer over den familieraad der Bourbons en Orleans, welke te Madrid zou worden belegd. Koningin Maria Christina had, wel is waar, beproefd eene toenadering te bewerken tusschen hare dochter Isabella en de Montpensiers, maar het is niet waarschijnlijk dat haar dit zal gelukken. Naar men verzekert is de sluiting der wereld-tentoonstelling, op verzoek dcc Keizers, tot 17 November uitgesteld. Van 1 tot 8 Nov. zal de entrée-prijs op 50 centimes worden &quot;gesteld en van 9 tot 17 Nov. de toegang kosteloos zijn. Te Havre en Eouaan hebben verscheidene faillissementen plaats gehad, ten gevolge van de groote daling der katoen-prijzen. Onder anderen is de firma Levavaseur gefailleerd met een passief van 5 millioen frs.</p>
	<p>Per telegram is hier berigt ontvangen, dat de Fransche zaakgelastigde te Florence, de Baron de la Villestreux, gisteren namiddag een ouderhoud heeft gehad met den minister Ratazzi. Bij deze gelegenheid heeft laatstgenoemde op nieuw verklaard, dat het de opregte wensch der Italiaansche regering, is de September-conventie getrouw en loyaal na te komen. Evenwel moest hij bekennen dat liet corps van 40,000 man aan de Romeinsehe grenzen opgesteld webleken was voor de bewaking dier grenzen onvoldoende te ziju- &apos;dien ten gevolge was bevel gegeven om dat corps te versterken. &apos; — Heden heeft met groote plegtigheid de ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van den oud-minister Achille Fould plaats gehad._ De lijkdienst is gevierd in de Protestantsche kapel van het Oratorium St. Honore, waar een der leeraren van de Hervormde gemeente te Parijs, de Heer Rognon, voor een talrijk en aanzienlük publiek de loopbaan van den overleden staatsman schetste. Onder de slippendragers behoorden de ministers Baroche, Vaillant &apos;en Vuitrv Aan het graf, op het kerkhof van Père Lachaise, heeft eerstgenoemde minister eene rede uitgesproken. — Volgens gerucht zal- Adeline Patti in het huwelijk treden met Gustave Doré.</p>
	<p>— ;De waarde der goud- en zilverwerken, die jaarlijks door de Fransche fabrieken worden geleverd, bedraagt meer dan ÏOO millioen francs; het getal fabrieken is 1250, werkende met 20,500 nersonen Sedert 1850 bestaat er eene arbeiders-veree .ging onder hen - In berigten uit Egypte wordt melding gemaakt van Vrii ernstige ongeregeldheden, welke aan de landengte van Suez hebben ulaat* gehad, naar aanleiding van de verplaatsing der barakken van Grieksche kooplieden, die weigeren aan de hun gegeven bevelen t~Je hoorzamen. Men heeft uit Alexandrie 500 Egyptische snldn+J_w boden, om de orde te herstellen. gypnscne soldaten ont-</p>
	<p>— De Moniteur deelt, op grond van berigten uit Vera-Ornz medp dat de candidatuur ran den generaal Porfir^iaz v oo_SS schap der republiek in Mexico veel bijval vindt. In een door de France ontvangen particulieren brief uit New-York wordtgezegd.dat de ontvangst van Juarez tijdens zijne intrede te Mexico, uiterst koel is geweest, en dat aldaar en te Queretaro de vrouwen in rouwgewaad gingen om van hare smart en verontwaardiging over den aan Keizer Maximiliaan gepleegden moord te doen blijk!.. Van den toestand m Mexico wordt m dezen brief een donkegekleurd tafereel opgehangen. De schrijver meent, dat de in het fand he .schende wanorde noodzakelijk eerlang tot nieuwe revolutionaire tooneelenmoet</p>
</text>
