<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFEICE.)</p>
	<p>CORFU, 30 Sept. De Candioten hebben den 23sten September de Turken geslagen. Deze laatste waren 18,.00 man sterk. LONDEN, 3 Oet. De volgende telegrammen zijn hier ontvangen: Bombay, 28 Sept. ëhirtings 7. Dhollerah 275 stijgende. Uitvoer der week 5000 b. Wissel op Londen 1.11%; Calcutta, 27 Sept. Shirtings 8% Wissel op Londen 21. BERLIJN , 3 Oct. De Prov. Corresp. zegt dat «le onderhandelingen over de intrede van Meiuiugon in den Bond afgeloopen zijn. Het protest van den Koning van Hanover is zonder invloed op den loop der gebeurtenissen. De Koning zou een bewijs van dieper inzigt en van grootere liefde jegens zijne vroegere onderdanen geven, indien hij, door hen te ontsïaau van hun eed van getrouwheid, dc gemoedsbezwaren, die bij sommigen nog mogten bestaan, uit den wegrnin.de. FRANKFORT, 3 Oct. Heden is hier officieel afgekondigd de wet van 20 Sept, betreffende de vereeniging van Hanover, Keurhessen, Nassau en Frankfort met de Pruisische monarchie. NORDERNEY, 3 Oct, De telegrafische kabel van Reuters Agentschap is voltooid en heden is de communicatie met Engeland geopend FLORENCE, 3 Oct. De Viritlo meldt, dat het aantal soldaten te Paler.no gedood of gewond, slechts 86 bedraagt. De prefect en de directeur van policie van Palermo zijn te Florence aangekomen. De laatste moeijeiijkheden uit den weg geruimd zijnde, zal het vredesverdrag eerstdaags worden onderteekend. Twee notabelen van Venetië hebben gisteren aan den Heer Ricasoli een adres overhandigd tot den Koning gerigt en door 12,000 personen ondertèekend, waarin verzocht wordt, dat de_ Italiaansche troepen Venetië binnenrukken, zoodra de Oostenrijkers zullen zijn vertrokken. De militaire commandant van Verona heeft bet gemeentebestuur uitgenoodigd eene inschrijving te openen voor de oprigting vau eene burger milicie. De besturen der gemeenten in het Venetiaansche zullen officieel den plegtigen intogt dcc Konings te Venetië bijwonen. LONDEN, 3 Oct. Thee iv veiling gèannimeerd. — Suiker prijsboadend. — Koffij met eenigen omzet tot iets lagere prijzen. — Talk in loco 44.H. — Lijnolie 40 sh. — Granen bedongen de prijzen van 11. Maandag. LIVERPOOL , 3 Oct. Katoen: Het artikel was kalmer. De omzet bedroeg 15,000 balen. Het stoomschip Hermanu is van New-York in Southampton gearriveerd. PETERSBURG, 2 Oct. Talk in loco 48% r.; per Aug. 50 r. BERLIJN, 3 Oct. Rogge: Najaar 51%; voorjaar 48%. — Raapoli,-: Najaar 13% ; voorjaar 127/8. — -- LONDEN, 3 Oct. (Slotkecrsen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89% ; 5 pCt. tëraz. 1865 69; 1 pCt. Ecuador | ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —_ 3 pCt. Mex. 161/4; Dito 1864 12%; Afg. _.. Gren. ; 2pOt. Dito — ; Dito Uitg. —, N. Gren. Lamlw. —, 3pCt.Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1856/63 43%; 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 55; 5 pCt. Dito 1862 90; Dito 1864 —.-; 3 p&lt;jt Spanje ; 2% püt Dito —; Dito Amort. -—; Dito Cert. Coupon 15; 5 pCt Turk. Alg. S. 30%; 3 pCt Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt Dito 1864 23; 1% pCt. Dite —; 2Va pCt Nederl. Cert. ; 4 pCt Dito —; Rijnsp. Act —; 6 pCt Amerik. 1882 ; Obl. 7 pCt. ïllinois —; Actiën Ïllinois 78; 8 pOt Deb. Atl. _&gt; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Itahe —. PETERSBURG, 2 Oct. Slotkoersen: \) issel: Londen 3&apos;m. 31 V«; Hamburg 27%; Amst 152%; Parijs 324; Loten 1864 113; Dito 1866 105%: Imperialen 635 a 640. WEENEN, 3 Oct. Oostenr. Crediet Actiën 102 60. BERLIJN, 3 Oct. (Slotkoersen.) 5 pU..Met. 46/4; 5 pCt Nats3 ; Rusl. sdo Serie 64; Dito 6de Serie 83&apos;/a; 5 pCt. Dito im .7%; 3 püt Dito 1859 531/»; 4% pCt Pruis. Oblig. 97% 1. 3Vs ,pCt Dito 121%; «pCt. Amer. 1882 73-, Holl. Spoorw. Act 10.&quot;,r_ FRANKFORT, 3 Oct (Slotkoersen.) 5 pCt Meta lick 45y8; Dito Nation. 5 pCt. 50%; Oost Aand. 1860 62%; Dito 1864 66%; Oost Bank-Act 653; 6 pCt. Amerik. 1882 72%. - Wissel Londen k./z. 118.4; Wcci.fMi _I— 9 _**¦__ HAMBURG , 3 Óct. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt Dito 1859 — ; 6 pCt. Amerika 1882 65%; Disc 4 pOt — Wissel: Lond.cn 13.03%; Amst. 35.88.</p>
	<p>&apos; PARIJS, 8 Oct. 8 pCt. Rente o&gt;_l_« «...Ö.S pC___to stotU 69,20) 4% pCt. Dito —; Cred. Mob. 653; Dito Fonc. —; Noord1. Spw. Act. ; Dito Fransch-Oost. Spw. 376 j Cred. Mob. Espagnol 355; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Ny&apos;7. — f Aand. Tunis — ; Mex. Obl. Gest. 145; 3 pCt. Sp. Binn. 32%; 2V» pCt Dito —; 5 pCt. Italië 55.40; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32.— -, 6 pCt, Amerika 1882 79 Vs. BBUSSEL, 3 Oct. 5 pCt. Met. 481/4; 6 pCt. Amerik. 1882 707/ s; 2% pCt. Belgen 561/8. ANTWERPEN, 3 Oct. 5 pCt. Met. 48%; Amerika 1882 72%. B^P** Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. NEW-YORK, 2 Oct. dea Avonds. Goudagio 48%; Wissel op Londen 160%. 6 pCt. Amerika 1882 111 Vs; ïllinois I&apos;_s; Erie-Spoorweg 8.1/2; Katoen middl. 43; Petroleum onveranderd. ! BUCHAREST, 2.Oct. Er is een tarief v.stgesteld, waarby voor den tijd van een jaar ccii regt van 3 pCt. op den uitvoer Wordt gelegd. WEENEN, 3 Oct, De Wiener Zeitung zegt, dat men niet ten onregte eene bijzondere beteekenis gehecht heeft arm de benoeming van d_ï_ Heer Goluchowski tot gouverneur van Galfci?. Deze benoeming bc 1 wijst het. vertrouwen, dat Oostenrijk stellen kan in de Poolsche aati-1 onalitcit, en getuigt van de innige eenheid, die een regtvaardig en welwillend gouvernement heeft weten te vestigen tusschen Galicn. Eu de monarchie. De goede betrekkingen tussclien geregeerden ei. regeerders in Galiciö moeten aan de vreemde .staten niet dc minste 1 ongerustheid inboezemen. Indien Galicie moest worden gehandhaat* door onderdrukking en een regeringsstelsel van geweld, zou eiinetw reden zijn om zich te verontrusten. Geen beter, middel om Galicie tot rust te brengen dan zorg voor ziju voorspoed. De zending van Goluchowski strekt om de Poolsche en Eutheensche elementen met elkander te verzoenen. „ unt TRIEST, 3 Oct. Berigten vM Corfn van 30 Sept melden, dat op Candia weder een gevecht heeft plaate gehad; 7000 Christenen hebben 17.000 Egypteuaren aangevallen en hou tot aan het strand teruggedreven . waar zij door het Turksche b°_a_er werden opgenomen. MARBEILLE, 3 Oct. Uit Canea ontvang men bengten, oopendfl tot 24 Sept, meldende dat het Fransche ,r«^t I.mucible op do reede aldaar ligt. Dc Italiaansche consul heeft zij&apos;1 met een oorlogschip naar Heraclia begeven, ten gevolge van botsing__n ,Je,:Uj £ het Turksche graauw en de Christenen hebben plaats £ £&apos; .1, Candioten beweren, dat zij eenige partiele voordeden ep dc ¦u&quot;ïerl hebben behaald. _ . Van Athene meldt men van 27 Sept., dat de markies de Moustict een langdurig onderhoud met den Koning heeft gehad. Uit Palermo wordt berigt, dat eert tiental opstandelingen is gefusilleerd. MADRID, 3 Oct. De Pensamiento beweert dat mende afkondiging te gemoet kan zien van maatregelen tot vestiging der openbare orde, en tot regeling der drukpers, zonder de wettige uiting der denkbeelden te belemmeren. PARIJS, 4 Oct. De Moniteur zegt in zijn staatkundig overzigt, dat het vredes-verdrag t.sscheu Oostenrijk &apos;en Italië gisteren te W&apos;eenerr is onderteekend. PARIJS, 4 Oct. De Moniteur meldt, dat de generaals Vaubert de&apos; Genlis en Foré, door den Keizer zijn gelast 0111 de eerste langs de Loire en do andere langs de Allier de schade te gaan opnemen, door de overstroomingen veroorzaakt en om aan de meest behoeftigen ondersteuning te verstrekken. LONDEN, 4 Oct. 3 pCt. Consols 89% a 1/2; 3pCt. Mei. 16% a Vt: 3 pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venez. — a —; 6 pCt. Dite — a —; 4% pCt. Afgest. Gren. a ;1% pCt. Dite —a— ;2pCt. Nieuwe Dito — a —, 1 pCt. Ecuador — a—, ïllinois Spoor weg-Aandeelen 77 Vï a 78i/s; 5 pCt. Grieken 14 Vi a 15; 5 pCt. Binnl. Turken 1865 30 a 30V4; 5 pCt. Braz. 1865 —a — ; 6 pCt. Amerik. 1882 703/8 a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 2% pCt. Dito —a —; Amort.22% a 7/r; Coup. Bew. 14% a 7/8i 5 pCt. Italië 55Vï a 56. WEENEN, 3 Oct. (Slotkoersen.) 6 pCt. Metal. 60.25; 5 pCt. Nat. 67.20; spCt. Met. Zilv. 1864 76.50; Aand. 1854 75.25; Dito 1858 122.50; Dito 1860 80.30; Dito 1864 73.10; Cred. Anst. 152.60; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 178.— ; Bank-Act. 722.—; Staats-Spoorw. Aand. 190.80; Dito Noorder-Spoorweg 166.—; Dito Nieuwe Loimbard. Spoorweg 208.—. Wissel Londen 128.40; Hamb. 95.9.; Parys 51.—; Oost. Bank 76.50. BERLIJN, 4 Oct. 5 pCt. Metall. —; Nation. 52Vs; 6 pCt. Amerika 1882 721/ a ; Italië 55.8. FRANKFORT, 4 Oct. 5 pCt. Nat. 507/8; Oost. Bank-Act. 652; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 110%; Dito Aand. 1860 500 fl. 62%; Dito 1864 van 100 li. 66%; 6 pCt. Amerika 1882 72%.. — Wissel: Weenen 911/2; Amst. 100 S/g. PARIJS, 4 Oct. Fransche 3 pCt. 69.10; Credit-Mob. nieuwe 650; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg ; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32%; 2% pCt. Dito 33% ; 5 pCt. Italië 55.90; Turken 31.50; Mexic. Loten — ; 6 pCt. Amerika 1882 79 Vï a —. MADRID, 3 Oct. 3 pCt. Binnenl. 35.20; 2% pCt. 31.25. TEXEL, 4 Oct., Uitgezeild: Columbus, Wolking, Curafao. HELLEVOETSLUIS, 4Oct. Binnen: Elisabeth&amp;Christina, Visser, Windau.</p>
</text>
