<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i, WEENEN , 2 Oct. Koning Johann van Saksen is Vrijdag jl. te . faag door eene ongesteldheid aangetast, welke echter spoedig weder 8 geweken, zoodat de Koning dien dag nog geruimen tijd heeft getolereerd met den minister v. Fricsen, die uit Beriijn was gekomen. Ut3ze Saksische staatsman zal eerstdaags naar Berlijn terugkeeren. , — Uit Bohemen meldt men, dat in dat land ruim 3000 man van ?e Pruisische troepen aan cholera zijn overleden, waarvan 875 in de °°spitalan te Praag. ? —- De Wiener Abendpost weerspreekt het gerucht, dat graaf Blom e __\ Oosteurijksche dienst heeft verlaten; die staatsman heeft een&apos;°udig om verlof aangevraagd. Hetzelfde blad zegt ook, dat het in de bedoeling der Oosteurijksche regering ligt om den «tezantschapspost te Munehen op te heffen. Den SOsten September zijn de 30 laatste Oostenrijksche govan*or»on, na van hunne wonden genezen te zijn, van hier naar Oderburg ______________ .BERLIJN, 3 Oct., (des Ochtends). Naar men verneemt, zal op den &quot;«en dezer, een iv de Pruisische geschiedenis belangrijke dag, eene efdere amnestie worden verleend. Als stellig wordt verzekerd, dat het aangaan vau eene Prnisic||l&gt; leening, niettegenstaande de bewilliging van dc volksvertegenwoordiging , voorshands niet in de bedoeling ligt van den minister j*i financiën, vermits de administratie van financiën ter voorziening [}. alle behoeften ruimschoots van geld is voorzien en ook de schat*,st is door de ontvangen oorlOgschattingen tot haar volle bedrag n ~~ Qnmiddellyk na de verdaging van den landdag en zelfs de daaraan voorafgaande dagen heeft men zich by de onafscheidene ministerien onledig gehouden met de werkzaamheden, ?elke betrekking hobben op het materiaal voor het laatste gedeelte ïer zitting. De regering is voornemens die zitting zoo kort te laten &quot;&quot;ren als mogelijk, maar behalve het budget zijn er nog verscheiden oderwerpen van bijzonder gewigt, waarvan de afdoening dringend wordt en die waarschijnlijk meer tijd zullen vereischen dan ,aeu nu kan voorzien. Aan de bijeenkomst van het parlement is niet 6 denken voor het begin van hét volgende jaar. 1 -7 In het Huis der Afgovaardigden bestaan 7 vacatures; men ge&apos;™ft dat de verkiezingen tot vervulling daarvan tijdens het reces &apos;Wen plaats hebben. ,i_i&apos;_ .... k— De hoogleeraar in de godgeleerdheid Dr, Hejipe, te Marburg, r{&apos;«ft eene brochure uitgegeven onder den titel van: &gt; /Denkschriffc ,;.cïden Untergang des Kurhessischen Staates,&quot; waarinliij op44bladk&apos;Wen Uet bewijs tracht te leveren, dat de katastrophe van Keurden als eeno gobeurtenis moest worden beschouwd, welke niet uit jj zucht van Pruisen naar vergrooting, maar uit de geschiedenis van et,rhessen moest voortvloeijen. 1,&quot;&quot;~ De landsvergadering van hot Hajioverschc landschap Wurster- v*&quot;d heeft dezer dagen besloten, onder protest tegen het adres (f1 den Hanoverschen adel, te verklaren, dat de vereeniging van Ca&apos;iover met Pruisen zeer wel tot heil van Duitschland en Hanover Jlr&gt; strekken, mits do eigenaardige gewoonten en inrigtingen der «ïioversche gewesten ontzien, en de veranderingen vooral ten opzigte tf&quot; bet krijgswezen en de militaire dienst niet dan allengs eu met dlï&apos;jding van alle harde maatregelen ingevoerd worden. Zij wenscht i.;rualve, dat tot medewerking daartoe eene naar de Hanoversche &apos;es-et van 1848 aawen te stillen vergadering van notabelen bijeen, •^«»wi^^&apos;«&apos;&apos;«&apos;ii_a»»i_-&apos;_t_«.«*&lt;#.&gt;.jtv___Bi__iw - —-- ¦¦ . . ——-¦ Tn ui,!, ii ,i, ,1, ai.Mj».nnig.ii«w__i»i»|—l&gt;_g&gt;lËliiliillM||il_|-li^aliW—li geroepen en door de Pruisische regering geraadpleegd worde. In gelijken geest heelt zich een veertigtal leden vau de voormalige oppositieparty in de Hanoversche Tweede Kamer verklaard, die den 30sten September op uitnoodiging van den Heer van Bennigsen te Hanover eene bijeenkomst heeft gehouden. — De hertogin van Nassau bevindt zich thans te Königstein, aan den launus, op het landgoed, door den hertog verscheidene jaren geleden aangekocht. Naar men verneemt zal ook Biebrich in het bezrt van den hertog blijven, vermits de Nederlandsche lijn van het hms Nassau daarop eigendomsregten heeft. ¦ — Thans is hier de uitslag bekend geworden van de meeste ver| kiezingen voor de Eerste Kamer in Zweden. Geestelyken zijn slechts :zeer weinig gekozen, daarentegen vele adellijken, zoo velen zelfs, dat ; het aantal hunner in de beide Kamers niet minder dan 47 zal zijn, terwyl de beide kamers gezamenlijk slechts 125 leden tellen. De Kamers zullen dus bijna voor de helft uit adellijken bestaan. Bij deze verhouding moet opgemerkt worden , dat ook voor de Tweede Kamer meer adellijken gekozen zyn dan de eerste berigten deden vermoeden, — De Correspondance Jlusse komt op tegen het vermoeden dat de bewegingen op Candia en elders in het Turksche rijk van Ruslands zijde ondersteuning of aanmoediging ontvangen. «Er is geene regering zoo ongeveer laat dat orgaan der Russische staatkunde zich uit in ziin nommer van 27 September j!., die zoo vele bewijzen van zucht tot instandhouding der rust in de Levant geeft, als onze regering sedert tien jaren doet. Er zyn dagbladen in Frankrijk en elders, die zeggen dat Rusland steeds een begeeng oog op Konstantinopel en de Middellandsche Zee slaande, den opstand op Candia aanmoedigt. De tegenwoordige bewegingen in het Turksche rijk zijn in de daad enkel een gevolg een envermyde yk uitvloeisel van de feiten, die in de Donau- Vorstendommen vooral door Frankrijks toedoen , hun beslag hebben bekomen. Wat beteekent Frankrijks betuiging dat het wen.cht het turksche rijk staande te houden, wanneer het de hand leent aan degenen die dag op dag eenen steen,van dat gebonw los maken&apos;f Dat mogen wy wel vragen met het oeg op hetgeen in Rumanie nn laatstelijk is geschied. In weerwil van de bestaande verdragsbepalingen, trots de bevelen van de Parijssche conferentie, in weerwil van de protesten van de Porte, is de vereeniging van Moldavië en Walachye bevestigd en is er een buitenlandsche prins als ter sluik op den troon gekomen; en deze prins verzet zich tegen al wat nog van des Sultans oppergezag over die landen zou getuigen. De prins van Hohenzollern doet alles om de door hem beheerde gewesten volkomen onafhankelijk van den Sultan te maken. Dit zou eene nieuwe verzwakking van het Turksche rijk zijn; evenwel wordt het door al de groote mogendheden behalve Ruslmd oogluikend toegelaten of heimelijk bevorderd. Alleen Rusland heeft op handhaving van het gezag der Porte aangedrongen, maar te vergeefs. Is het dan bevreemdend, dat de Christelijke bevolking ook eldurs iv Turkije zich aan het gezag des Sultans tracht te onttrekken, nu zij ziet met welken uitslag daarnaar te Bucharest wordt gestreefd? Bij den tegenwoordigen gang der gebeurtenissen is het ook natuurlijk, dat Griekenland, met het oog oo&apos;don afloop der Venetiaansche vraag, de beweging onder de Grieksche onderdanen der Porte aanmoedigt en het regt der nationaliteiten inroept om die bevolking in te lijven. Evenmin zou het bevreemdend zijn, indien de Serviërs eerstdaags protesteren tegen de verpligting om Turksche garnizoenen in eenige van hunne vestingen te dulden; immers zij zien, dat den Sultan zelfs het regt wordt betwist om eenen cousulairen agent te Bucharest te hebben! Dat het Turj-sche ryk door dat alles meer en meer ondermijnd wordt, is duidelijk; waar echter ligt de schuld? Bij de mog.&apos;udheden, welko dat alles laten geschieden of het heimelijk bevorderen, geenszins bij Rusland, hetwelk in de Levant geene baatzuchtige ïnzigten volgt, en wars is van het denbeeld om er de christen-bevolking te misleiden en tot slagtoffer zijner politiek te maken. Alleen Rusland heelt zien verklaard voor de instandhouding der verdrageen gemaakt tot schraging van het Turksche rijk; indien dat rijk instel t, zal het dus voorzeker met aan Rusland te wijten zijn. Dit is aan het Fransche gouvernement volkomen bekend; en daarom behoorde het, indien het in de daad prijs op de goede verstandhouding met Rusland stelt, niet te gedoogen dat dagbladen, die bet onder zijnen invloed heeft, ons gouvernement dag op dag belasteren.&quot; In het bovenstaande artikel werd voorspeld, dat de Serviërs tegen de inlegering van Turksche troepen in eenige van hunne vestingen zouden protesteren; dit is sedert werkelijk geschied, gelijk de telegraaf berigt heeft.</p>
</text>
