<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>Totale Omvatjgsten. 1866: 1865: 17 Sept, tot 23 Sept ƒ 37,934.20 / 12,137.33 Vorige weken n 978,902.38 // 386,302.17 Totaal... ƒ1,016,836.58 ƒ398,439.50 Per dag en per mijl ƒ i f 14.18 Het vervoer over den Nederlandschen centraal spoorweg heeft in Aug. jl. opgebragt: Aan reizigers ƒ 16,641.441/2, bagage ƒ 489.15, besteïgoederen/&apos; 1,961.541/ a , koopmansgoedoren ƒ 1,927.83, vee, paarden en rijtuigen ƒ675.70, divers.n ƒ445.54; totaal ƒ22,141.21%. Indezelfde maand van 1865 w-as de opbrengst ƒ 34,990.91; opbrengst •edert 1 Jan. tot 1 Aug. 1866 ƒ 187.733.18. Mindere opbrengst gedurende de 7 eerste maanden van 1866 ƒ 51,295.22. Volgens de schoolberigten, in de Nieuwe Bijdrage van Sept. 1866, bedraagt het getal vacante scholen: Openbare voor gewoon lager onderwijs 39; dito voor gewoon en meer uitgebreid onderwijs 2; bijzondere voor gewoon lager onderwijs 2 en voor meer uitgebreid onderwijs 1 ; gesubsidieerde bijzondere voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs I en voor meer uitgebreid onderwijs 1. Het aantal vacante Imlponderwijzersplaatsen bedraagt: in Noordbrabant 12; Gelderland 4, Zuid-Holland 8, Noord-Holland 4, Zeeland 2, Utrecht 4, Friesland 1 hnlporiderwijzeres , Overijssel 1 .Groningen I,Limburg 1, terwijl uit Drenthe geene opgave gedaan is. Naar wij vernemen is de adj&apos;-onderofiicier bg het 4de bat, schut&quot; terij J. A. Schuurmans, niet het oog op de algemeene belangstelling weïke in den laatsten tijd het plan ooiier volkswapening in ons land alierwege ondervindt, voornemens hier ter stede eene inrigting daar te stellen, waar een degelijk en goed onderwijs zal gegeven worden in het hanteren en verder gebruik der vuurwapenen en wel door middel van een cursus voor jongelieden van 13 tot 18 jaren en voor jongelingen en heeren van 18 jaren en daarboven. De maj.-comm. van genoemd bat,, de Heer J. 11. W. Kehrer, en do kol.-conim. van het regeiueot .schutterij, de Heer D. Bicker, hebben verklaard dat zij den Heer J. A. Schuurmans volkomen bekwaam en geschikt achten tet het geven van genoemd onderwijs. De voorwaarden ter deelneuuug, e__.( Hggen ter inzage bij de boekhandelaren M- Westerman ¦ en Sartorius, J. H. en G. van Heteren en J. T. F &apos; , iBen - .TS de aandacht van het kunst- en letterlievend publ veiling Tan do er uitgebroide €n bgzohder fraajje • .r-Amellng ran platen .ter _Te.er_an_sc_e ge_-l_e_e_!s, ?er_a_»eld »n nagelaten door wijlen den Heer Mr. C. H. Kubn, in leven procureur alhier, die den 15den Ootober aanstaande en volgende dagen alhier deor den boekhandelaar Frederik Muller zal v_jkocht worden (zie de advertentie in ons nommer van 1 Oct.). Onder de verzamelingen van dergelgken aard hier te lande, bekleedde deze door hare volledigheid eene eerste plaats, en ofschoon de goed ingerigte catalogus ous het belangrijkste er nit doet kennen-, zoo zou slechts, in een driedubbel aantal bladzijden allet beschreven kminen- worden. Zoo rijk is deze collectie. Men vindt er een groot aantala\4tbelangrijkste portretten in, merkwaardig, hetzij om de schoonheid vfcn gravure, hetzij om den persoon die zij voorstellen. Van overgroot geschiedkundig belang achten wij de talrijke spot- en zinnepre.nten, maar de bepaald historische platen vormen de eigenlijke en rijke kern der collectie, en bieden aan ieder de gelegenhoid op de aangenaamste en leerrijkste wijze de geschiedenis van ons land te leereu kcuueu. Iv de laatste jaren is de liefde voor deze historische platen weder zeer opgewekt, wat voor ecu deel ook is te dajjken aan de beredeneerde beschrijving van die Nederlandsche historieplaten, welke 4e verkooper zelf bezit. Wij hopen dat de zin daarvoor meer en meer moge ! aanwakkeren en déze veiling daartoe moge bijdragen. De verkooper heeft gedurende vier dagen de gelegenheid opengesteld deze collectie te bezigtigen. h- Onze stadgenoot de Heer J. Sequiera heeft onlangs een fraai penwerk voltooid , eene naamlijst van heeren leden en eereleden der scherpschuttersvereeniging: Neèrland&apos;s Burgerwacht, welke lijst van meer dan gewone grootte zich zoowel door conceptie als uitvoering onderscheidt. De teekening der portretten van Z. M. den Koning en de beide Prinsen , alsmede die van do wapens der verschillende provinciën is zeer verdienstelijk en de geheele ordonnantie smaakvol. De Heer Sequiera verdient lof voor zijne belangeloosheid en zijn talent. Naar wij vernemen is het fraaije encadrement van deze lijst een geschenk vau heeron eereleden , hoofd- en verdere officieren der dd. schutterij. In het belang der sleepdienst op het Pampus, vermelden wij gaarne dat op 3 dezer het schip Gtistaf Adolf, kapt. H. Jörk, van Windau herwaarts bestemd, eenen diepgang hebbende van 38 palmen, bij een waterstand van 29 palmen, door den kettingsleper, zonder eenig oponthoud over die droogte is gesleept In plaats van de opgehevenc strafgevangenis te Rotterdam is door den minister van justitie bopaald, dat aldaar gevestigd zal worden een huis van arrest en bewaring, Cn dat als cipier in dat gesticht is aangesteld de Heer Heijer.mu.s, voormalig commies bij d_ opgehevene strafgevangenis. .GRAVENHAGE, 3 Oct. Voor het provinciaal geregtshof in Zuid- Holland werd heden gepleit in een geschil tusschen den burgemeester van Amsterdam, optredende voor dio gemeente, als appellant van een vonnis der regtbank te Amsterdam, tegen den Heer D. Kruismuldor. Het gc&apos;schil betreft dc vraag of burgemeester en wethouders der hoofdstad geregtigd waren een aantal vaten petroleum door den geïntimeerde in diens pakhuis bewaard, te doen overbrengen naar eeno stedelijke bewaarplaats. Voor de gemeente Amsterdam trad op do adv. Mr. W. Wmtgena en voor den Heer D. Kruismulder de adv. Mr. A. de Pinto. De conclusie van het O. M. is bepaald op 15 Oct. De reden waarom deze zaak voor het hof in Zuid-Holland word behandeld , is, omdat vijf leden vau het prov. geregtshof in Noord- Holland tevens zijn leden van den gemeenteraad van Amsterdam. •SCHEVENINGEN, 3 Oct. Sinds eergisteren zijn alhier niet minder dan 35 haringsciiuiten aangezet. De haring, die verleden week van ƒ27 tot &apos;10 gold, is thans gedaald van ƒl7 tot 13. * HAARLEM, 3 Oct. In de dezer dagen gehouden zitting van den gemeenteraad , heeft de voorzitter berigt dat de gemeentekas nu bedraagt ƒ 52,200, waaronder eene schuld aan het rijk van ongeveer ƒ 27,000 per resto van Ai in voorschot ontvangen ƒ 40,000; dat de riiks-ontvanger heeft te kennen, gegeven niet gemagtigd te zijn om meer gelden dan 1/6 gedeelte der schnM per maand in te houden of in ontvangst te nemen, en dat Burg. en Weth. daarom een bedrag van ƒ25,000 van de werkelijk aan de gemeente toebehoorende gelden op prolongatie hebben uitgegeven. — In de heden hier geopende najaars-vergadering der provinciale commissie van onderwijsin Noord-Holland, ziin opgekomen II van de 12 oandidaten, die zich hadden aangemeld om geëxamineerd te worden voor den hoofdonderwijzersrang. Na gehouden examen werd aan vijf de gevraagde acte verleend, terwijl de overige zes werden afgewezen. ARNHEM, 3 Oct. Gisteren avond had in de zaal van Musis Sacrum de vergadering plaats van leden der kiezersvereeniging Arnhem, ter bespreking van een voorstel van dr. Bosch, om een blijk van adhaesie te geven aan den Arnhemschen afgevaardigden Kcnchcnius, wegens zijne motie bij de behandeling van het, adres van antwoord in de Tweede Kamer gedaan. Nadat het denkbeeld_ nader was toegelicht en verdedigd, werd met groote meerderheid van stemmen besloten zoodanig adres aan den Heer Keuchenius te rigten. Nog in deze vergadering werd een ontwerp ter tafel gebragt en met bijna algemeene stemmen goedgekeurd De brief, heden avond van hier verzonden, luidt als volgt: oDen Hoog Edel Gestr. Heer Mr. L. W. C. Keuchenius te Legden. Arnhem, 3 October 1866. Hoog Edel Gestr. Heer! Dc kiezersvereeniging //Arnhem&quot; betuigt, dat uw voorstel om een afkeurend oordeel uit te spreken over de gedragslijn van het kabinet, ter zake van de aftreding van den minister van koloniën, haren bij- ; val wegdraagt. De vereeniging is de liberale beginselen toegedaan en heeft het uit dien hoofde pligtmatig geacht uwe verkiezing tot volksvertegenwoordiger te bestrijden; maar hoe groot de kloof tusschen uwe en hare gevoelens op andere punten, met name ten aanzien van het onderwijs, zijn moge, zij aarzelt niet u hulde te brengen voor de kordaatheid, waarmede door u de banier van echt constitutionele beginselen is opgeheven. De groote meerderheid der Tweede Kamer, alle liberalen schaarden zich onder die banier, en wij vertrouwen, dat de groote meerderheid der natie, met ons , dat goede voorbeeld zal volgen. De regering heeft geraeend de Tweede Kamor der Staten-Generaal te moeten ontbinden, l dat is een beroep te moeten doen op de kiezers; juist daarin ligt voor ons eene reden en een regt, om reeds dadelijk ons oordeel openlijk uit te spreken. Namens de Kiezersvereeniging «Arnhem,&quot; enz.&quot; * LEEUWARDEN, 3 Oct. Met de inzameling der boekweit is men thans in deze provincie druk bezig. Het schoone weder der laatsto dagen gaf daartoe goede gelegenheid. Hoezeer er, ten gevolge van de laatste regens, veel van dit gewas is verloren gegaa.n, is de opbrengst echter zeer mcdegevallen, terwijl ook de kwaliteit goed blijkt te zijd. De prijzen van dit artikel hebben op de markten dezer provincie dan ook reeds verlaging ondergaan. — Van den 15den tot en met den 20sten dezer zal ten gemeentehuize worden opeHgesteld de inschrijving in de stedelijke geldleening van ƒ 57,000 tegen 5 pCt. De toewijzing geschiedt aan den meestbicdei.de. ALMELO, 1 Oct. De jager van Weleveld heeft gisteren in de rvisscherijen aldaar eenen jongen otter geschoten; eenige dagen vroeger heeft hij ook reeds een houtsnip geschoten; de lwentsche Don Antonio Magino&apos;s voorspellen, op grond van het laatste, eenen vroegen en strengen winter. ENSCHEüE, 2 Oct. Het werk in de katoenfabrieken wordt hier thans zoo druk voortgezet, dat het niet alleen moegelijk is dienstboden te bekomen, maar men zelfs genoodzaakt is de werklieden voor den veldarbeid bijna dubbel dagloon te betaleu en is dan nog zeer om hulp verlegen. De gunstige toestand der fabrieken is dan ook oorzaak, dat bui- &apos; ten de stad een groot aantal arbeiderswoningen wordt gebouwd en &apos;de bevolking snel toeneemt. Men kan bepaald zeggen, dat hier thans welvaart heerscht en de gezondheidstoestand zeer voldoende is. ENSCHEDE, 3 Oct, Twee kinderen van den vrachtrijder A. S.,het oudste circa 5, het tweede 3 jaren, vermaakten zich gisteren meteene &apos; handkar, waarop een leeg vat lag. Het oudste bevond zich voor de kar, het tweede er achter, toen de kar opsloeg, hot vat or afrolde en bet ongelukkige kind op den nek viel. Het was onmiddellijk een lijk. ASSEN, 3 Oct. Gisteren avond heeft de Heer L. S. P.Meyboom, van Amsterdam, alhier in de vergadering van het departement Assen der maatschappij tot Nut van &apos;t Altenteen, eene voorlezing gebonden,&apos; die door zeer vele leden met hnnne dames werd aangehoord. Hg sprak over onze aarde, ons zonnestelsel, etc. * MIDDELBURG, 2 Oct. Heden is in de naburige gemeente Serooskerke, door de afdeeling Walcheren der maatschappij tot bevordering van landbouw en veeteelt in Zeeland, eene laudbouwtentoonstulling gehouden; meer dan een 50-tal paarden, meerendeels van inlandsen ras. waren daar tentoongesteld; zoo mede verschillende soorten van landbouwgereedschappen, benevens eene groote partij veldvruchtcn. Aan onderscheidene inzenders zijn prijzen en getuigschriften toegekend ; het heerlijke weder had eene groote menigte bezoekers daarheen gelokt. &apos; &apos;s HERTOGENBOSCH, 3 Oct. Gisteren nacht tusschen 1 en 2 ure werden de inwoners dezer stad door de alarmklok uit hunne rust opgewekt; er was namelijk brand ontstaan onder een afdak op de binnenplaats van de fabriek van stoomwerktuigen van den Hr. Smul- ?er., feebgen ftftn Je Z_ïd-Wlllei_-v_-rt, De _____ wa. spoedig g«. luscht door de brandspuit van de loodplattirij van den Hr. Bquppe der Voort, aan geßoemde fabriek gr#nzendo. Het onheil, d*touteduiden ia, nad ernstige gevolgen kunnen hebben, indien de vlammen het gasketeltje hadden kunnen bereiken. —• Een soldaat heeft, door zich te baden in de militaire zwemkom, nabij de Dieze, het leven verloren. — In het naburige Heeawijk kad liet volgende- koddige voorval plaats: Zekere landbouwer V. H., des avonds twee paarden ln zijne veldgcwassen ziende en niet wetende aan wien die dieren toebehoorden, liep in allerijl naar den veldwachter om die dier*n te.chutten, welke last behoorlijk uitgevoerd werd; echter bij slot ran rekening was de boer zelf de eigenaar en natuurlijk verpligt 6 gulden schutgeld te betalen. jL</p>
	<p>1-</p>
</text>
