<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEIf. De ïrot-Mft. .ler OBLIGATIËN iü dr (.ELHLI&apos;.K--NI G, groot Frs. 40,000,000, in het jaar 1832 onder de Regering van DOM MIGUEI. ten laste van het koningrijk Portugal gesloten, worden bij deze uitgenoodigd , zich door inzending eener opgave der onder lien berustende OBLIGATIËN, met vermelding van N&quot;s. en bonen, bij het comité aan te sluiten, ten einde de maatregelen ter regeling dier schuld te bevorderen. De opgaven kunnen ook worden toegezonden aan den Heer J. VOORHOEVE 11. Gz., te Botterdam, Lid van het Comité. Amsterdam, 28 September 1866. Nament hel Comité, benoemd door Aandeelhouders in de Vergadering van 12 September 1866: (22140 L. 11. WEETJE» . Pres. Mr. JIAC. WERTUELIE Jlohsz. , Secret. De Houders van RKNVERSALEN van AANDEELEN, gevestigd op de Plantaadjen Nieuicehoop en d&apos;Eduard,. boidsn in do koionio Berbice, worden opgeroepen tot het bijwonen eener Ver- Sadering, welke gehouden zal worden on Vrijdag, 12 October, des &apos;amiddags ten Twee ure, te Amsterdam, &apos;in het Lokaal: »DE EENSGEZINDHEID,&quot; op het Spui, «Maar. Men wordt verzocht zijne Bewyzen van Aandeel mede te brengen. (22858) lAlilMPil .LE OTTOMANE. Le Gouvernement imperial Otteman prévient les porteurs des TITRES RE LA DETTE GÉNÉRALE, qui vondront étre payés en Europe du semestre courant. i|n&apos;ils devrónt faire la déclaration aux agences de la Banque Impériale Ottomane ii Paria et a Londres on chez ses correspondants a Francfort et a Amsterdam du 27 Septembre au 6 Octobre inclusivcment. Cette déclaration devra étre accompagnée dun bordereau indiquaut les numéros des coupons. Passé le délai du 6 Octobre les coupons, qui n&apos;auraient pas été ainsi déclarés seront payables a Constantinople ala Banque impériale. A dater du 1/13 Octobre, les coupons précédoinment déclarés devrónt etre déposés pour étre vérifiés aux agens de la Banque a Paris et a Londres, ou chez ses correspondants a Frankfort et a Amsterdam, et ils seront échangés conlre vn récepissé __ dix jours de date. Un intérét de 6 pCt par an sera bonifié pour lo temps éconlé du 13 Juillct au 13 Octobre. Ingevolge bovenstaande gewijzigde Annonce berigt dc NKDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-DANK, dat zij alsnog verklaringen aanneemt tot Zaturdag 6 October, dtt Namiddags ten 1 Ure. Amsterdam, 4 October 1866. (22915) ATnÊHTnÜÏ! 1111. LEDEN van de Gebroederschap «Nut en Weldaad&quot; worden berigt, dat de geruchten, dezer dagen verspreid, ON WAARHEID en LASTER bevatten. De staking heeft plaats gehad door onaangenaamheden, die later door tusschenkomst van den Edel Achtb. Heer Kantonregter BOAS geschikt zijn. HH. Leden kunnen op den gewonen tijd, zijnde in de maand Januarij a. s., hunne Contributiën, met korting van Bodeloon en Administratie, in de Rapenburgerstraat, V 445, terug bekomen. Namens het Bestuur, J. REL VALI.E, .&quot;resident PS. M. X. SANTEROOS is als BODE ontslagen. (22930) G. W. WESSELING, 11. M. WESSELING en F. 11. WESSELING, zullen op Maandag den Bsten October 1866, des Namiddags ten half drio ure, te Amsterdam, in de Wille Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren tj. verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij GREEMEN CU YIIREN , Drarusche , Fredrüsladsche , Bijhavensche, Riga, Narva Cll Dantzigr.r BALHEN, Wijburger, Fredrikharrnsche, Jacobstadsche, Riga, Zweedsche en Noordsche REELEN en PLATEN, Sn/a Sparren, Battiugs, Ellens, Colters en andere HOLT WAREN. Liggende iv den Binnenkant en op don Wal. (22935) Trr. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN, zullen op Maandag 8 October 1866, des Namiddags ten Drie Ure, in het Locaal Vereeniging, in do Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije, nieuw aangevoerde partij Noordsche, Zweedsche, Dantziqer en Narva Vuren en Grecnen BALHEN, Spieren , Ellens, Juffers, Kolders , Latten , Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren , Wijburger, Riga., Dantziqer, Meme/.ir/ie en Zweedsche Vuren en Groenen PLATEN en REELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen by ALTIUS #¦ CO., Binnenkant, U 138. ¦ (22936) Volgens onderhandsche Acte dd. 19den Junjj 1866, tusschen do Heeren J. H. MORRII.N en G. L. A. AMAND, gepasseerd, blijkt, dat dc Vennootschap op den 15den April 1865, hier ter stedo door hen aangegaan, tot dc uitoefening en het verrigten van allo zaken en werkzaamheden, behoorende tot eene Stecndrukkerij en Papierhandel onder de firma MORBIM &amp; AMAND, to rekenen van den 15den Junij 1866 is Oi.TBONIM&apos;.N, terwijl al de baten en lasten, zonder oenige uitzondering tot gezegde Vennootschap behoorende, voor rekening blijven van&apos;deu Heer G. L. A. AMAND, die tevens met de liquidatie is bolast en tet 30 April 1878 het regt zal hebben, desverkiezendo de tirma MORRD-M &amp; AMAND te voeren. Amsterdam, 3 October 1866. (22891) Ingevolge bovenstaande Annonce, maakt de Ondergeteekende door deze bekend, dat van af den 15den Junij 1866, de firma MORRIËN &amp; AMAND, ONTBONHEN zijnde, volgens onderhandscho acte dd. 19 Junij 1866, tot goen handelend of v e ran t woordelijk lid dier firma kan beschouwd worden, terwijl hij tevens, na tot 1 October 11. als eerste Teekenaar voor genoemde firma werkzaam te zyn geweest, heeft opgehouden deze betrekking te bekleeden, en zich op nieuw heeft Geëngageerd aan hot Atelier der Heeren TRESLING &amp; CO., Lithographen des Konings alhier. _ Amsterdam, JL H. ItIORRIÉN. 3_ October 1866. , &apos; __ (22892) HEDEN AVOND OESTERS. Dagelijks versche aanvoer _ƒ2 per 100; tevens Maatjes Haring a 10 Cents; versche gekookte Zalm ; gebakken en gechyleerde Paling; Haring- en Ansjovis-Salade ; keurig gebraden inalsch Wild; Patrijzen ; Hazenpèper; heele en halve Eendvogels; Biefstuk; Carboiiade; fijne Rhyn- en Bordeaux Wanen, enz. OESTERPUT. (22450</p>
</text>
