<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 2 October (des Avonds).</title>
	<p>De ministeriele Vorming Herald tracht in een wydloopig artikel to betoogen, dat men geene vrees behoeft te koesteren voor oorlogzuchtige bedoelingen van de zijde van Keizer Napoleon. Al wat ten aanzien van zulke oogmerken is verspreid geworden, houdt het blad voor loutere verzinselen. — De drie kanaalkabels, die gedurende de jongste stormen dooide anker, van schepen waren gebroken, zijn thans hersteld, zoodat ds telegraafgemeenschap met Frankrijk en België weder als vroeger ¦ii vollen gang is. -~ De kamer van koophandel te Liverpool heeft gisteren, gelijk wij hebben aangekondigd , een gastmaal gegeven tor eere der mannen, &apos;io de telegraaf-communicafae tusschen de oude en de nieuwe we&gt;&apos;«&apos;ld Lobben tot stand gebragt. De minister van buitenlandsche Ween heeft er een toast op de onderlinge eendragt van Engeland «» do Ver. Staten ingesteld en betoogd, dat do naauwe verstandhouding dier twee) staten voor hun belang en voor dat der menschheid vereischt werd en hen in staat zou stellen, om gezamenlijk het hoofd &quot;es noods aan het overige der wereld te kunnen bieden. De minister voor de handelszaken maakte aan het feestmaal bekend, «at do mannen , tot wier eer het werd gegeven, door de Koningin met hooge onderscheiding waren vereerd. Hij betuigde verder, dat de eedgenootschappelyke samenvoeging der Britsche koloniën van Noord- Amerika de wensch van het gouvernement des moederlands bleef. Een van de bestuurders der atlantische telegraaf-onderneming ver- Waarde dat, zoodra de maatschappij zich genoopt zou zien om eene •jerdo geleiding voor de telegraaf-communicatie tusschen de oude en •le nieuwe wereld in den oceaan te leggen, deze regtstreeks op New•ork zou worden gerigt. De Amerikaansche consul, die de Vereenigde Staten bij bet afzijn Tan den gezant aan het feestmaal vertegenwoordigde, betuigde in te &quot;temmen niet den wensch, dat de Atlantische telegraaf dienen zou, *&quot;» de vriendschapsbetrekking tusschen de Ver. Staten eu Engeland steeds hechter te maken. Men wil weten dat de gezagvoerder van den Great Eastern het «dderteeken heeft van de hand gewezen. , — Gisteren avond is het naTiij Woolwich gelegen gebouw, waar &quot;j^t schietkatoen bewaard werd, met zulk geweld in de lucht gevlogen, ••at ,i,. Schok zelfs op aanzienlijken afstand met aardbeving werd vergelen, (ieh.kkiglijk heeft niemand bij dit ongeval het leven verloren. — Volgens de Leeds Mercunj hebben de machinisten en stokers van &quot;«North Eastern Railway Company gedreigd het werk te zullen J*»*en, indien zij voortaan niet per uur, in plaats vau per mijl wer&quot;en betaald. y ~~ De Moming Star legt vrees aan den dag dat de aanzienlijke invoer ati katoen een hoogst oaguustigen invloed op de geldmarkt zal uitbenen. De geldmarkt wordt door zulke ongelukkige omstandigheden be~°erscht, zegt dit blad, dat groote voorspoed en evenzeer veel tegenspoed &quot;«zelfde uitwerking opliet nationaal vermogen kunnen hebben. Volgens ?* door deu Board of Trade overgelegde staten bedroeg de invoer van tatoen in de 7 eerste maanden des jaars eene waarde van £ 28,004,409. i)e opbrengst van den nieuwen oogst zal weldra aankomen en onze jjWpligtingen jegens Amerika zullen zóó toenemen , dat er aanzienftlke hoeveelheden goud tot dekkiug van het verschuldigde naar Newjork zullen moeten gezonden worden; de uitvoer van Engeland naar ofschoon uit velerlei artikelen bestaande, kan in lang na jjïet dekken hetgeen Engeland uit Amerika aan katoen, tarwe, meel ?n Petroleum ontvangt. Bij het einde van zijn betoog komt het blad iot de conclusie, dat er Wezenlijke gronden bestaan , om de naaste c°ckom.t der geldmarkt met bezorgdheid te verbeiden.</p>
</text>
