<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 2 October.</title>
	<p>Morgen zal weder een ministerraad plaats hebben, en wel de eerste zie door den minister van buitenl. zaken, den markies de Moustier dal worden bijgewoond. Heden heeft de opvolger van dea Heer Dronvn de Lhuys reeds de portefeuille uit handen van den Heer de Lavalette overgenomen, die eerlang gedurende eenige weken eene reis in de departementen zal doen. Vooraf zal de minister van binnenl zaken Biarritz bezoeken. Men beweert zelfs, dat hij door den Keizer daarheen is ontboden «wrw-en. Hij zal woldra door den Heer Benedetti worden gevolgd, die reeds uit Berlijn is aangekomen, en waardoor het geruebt dat die diplomaat bestemd is, om den Heer de Moustier te Konstantinopel op te volgen, op nieuw voedsel verkrijgt Een dagblad van Rouaan beweert verder, dat er sprake is van eene inspectiereis van den Heer Rouher naar Algerië, die door de Heeren Fremy en Talabot de oprigters der Algerijnsche maatschappij zal worden vergezeld. Indien de Heer i.ouher echter werkeliik&apos; voornemens is die reis te ondernemen, dan zal dat niet lamr meer kunnen worden uitgesteld, aangezien de Pays thans bevestigt dat de regering met hot plan zwanger gaat om &quot;de opening van de Kamers vroeger dan gewoonlijk te doen plaats bobben. — Naar men beweert heeft het gouvernement dezer dagen 1,200,000 paar schoenen voor het leger besteld. — Volgens een gerucht zal de zitting van den Senaat en het Wetgevend Ligchaam den &apos;.Oden December worden geopend. Naar luid van datzelfde gerucht zal laatstgenoemd collegie na die zitting worden ontbonden. s</p>
	<p>— De graaf Joachim Murat zal in het huwelijk treden met eene dochter van den senator Barrot, oud-gezant van Frankrijk te Madrid He graaf behoort tot den niet-vorstelyken tak der familie Murat. Hij is de kleinzoon van André Murat, ecu der broeders van den voormaligen Koning, van Napels. , ~ Be Engelsche minister Gladstone is te Parijs aongekoraen. Hij begeeft zich naar Rome, waar hij den winter zal doorbrengen. — Het ger-cht wint veld, dat de generaalMenabreaonderhandelt over een huwelijk tusschen den Kroonprins van Italië en eene Oostenrijksche Prinses.</p>
	<p>— Alhier wordt weder ernstig gedacht aan het invoeren van een pneumatisch brievenvervoer, op ac wijze zoo als dit reeds sedert een geruimen tijd op eenige plaatsen in Engeland bestaat. Men is voornemens de eerste atmospherische buis tusschen het centrale postkantoor en de beurs te leggen. Gelukt deze proefneming, waaraan schier met getwijfeld wordt, dan zal men spoedig in alle wijken Van Parijs de zoogenaamde //luchtpost&quot; in werking gebragt zien. — Aan de beurs was heden het gerucht verspreid, dat de president Johnson was vermoord. Dit gerucht heeft zich gelukkigerwijze niet betestigd. Daarentegen bevat welligt een ander gerucht namelijk van den dood van d«n minister Seward waarheid. De Amerikaansche fondsen gingen dien ten gevolge aanmerkelijk terug. — Victor Hugo heeft besloten de uitgave van zijnen roman 1793 nog uit te stellen, en in de eerste plaats thans eene geschiedenis van Engeland, gedurende de eerste helft der achttiende eeuw, het lich te doen zien; het werk zal drio deelen beslaan. — Do policie alhier heeft drie brochures verboden nl. «das Preussischo S-taats-Bewusstsein&quot; en //Deutschland in seiner tiefsten Erniedrignng,&quot; beide te Coburg uitgegeven; de derde heeft tot titel //Prophe_.i__gen des alten Schilfers Thomas.&quot;</p>
	<p>— De Seine blijft dalende, &apos;&quot;r aanmerkelijk wassende ; Nantes woi i — Uit Bagnères de Luchon wordt, meld: Nadat het drie dagen hevig hadjgeregend de sneeuw, die in onseloofelijke hoeveelheid i_ , bewoners van Luchon hebben van zoodanig verscn. — Koning Victor Emannel zal de maand Octobe, Pollinza doorbrengen en zich eerst na afloop van het piel Venetië begeven. — In het Venetiaansche heerscht voortdurend gisting; het geo tebestuur van Venetië heeft in eene proclamatie de inwoners tot rust aangemaand. Op Sicilië schijut de opstand wel onderdrukt, maar de rust niet hersteld te zijn. De provincie en de stad Palermo zijn iv staat van beleg verklaard. — Volgens berigten uit Madrid ia de generaal Prim weder in Spanje aangekomen, waar men de uitbarsting van een nieuwen opstand te gemoet ziet. — Het is bekend dat er eenige twijfel is gerezen omtrent de vraag of het congres van Washington de benoeming van den generaal Dix tot Amerikaansch gezant bij het Fransche hof zal bekrachtigen. In ; offleieuse kringen beweert men echter dat de president Johnson van die bekrachtiging zeker is. Men herinnert zich overigens dat de generaal vroeger tot Amerikaansch gezant te &apos;s Hage werd benoemd , maar die benoeming niet aannam. — De berigten uit Brazilië luiden nog steeds zeer oorlogzuchtig. Bij de afzending der jongste tijdingen zag men dagelyks een nieuwen grooten veldslag tusschen de strijdvoerende partyen te gemoet. De geallieerden ontvingen gedurjg versterkingen. In Brazilië is eene nieuwe ligting uitgeschreven. De republieken Chili, Peru en Bolivia hebben deu 9den Julij, in een zeer breedvoerig gemeenschappelijk mauifest tegen het door Brazilië, Montevideo en Uruguay gesloten bondgenootschap geprotesteerd. Door het ministerie van het Argentynsche Verbond is thans op dit protest een antwoord gegeven, hetwelk naar verzekerd wordt, weinig hoop laat op eene minnelijke schikking met Paraguay. — Uit Port-au-Prince wordt aan de Patrie berigt, dat de generaal Geffrard, die, na de omverwerping in 1859 van het bewind van Keizer Faustin I (Soulouque) en het herstel van den repiiblikoinschcii regeringsvorm, voor zijn leven tot president van de republiek Haïti benoemd is, uit eigen beweging aan de vertegenwoordiging van dal, gemeenebest heeft voorgesteld . den duur van zijn mandaat tot vijl&apos; jaren te beperken, en dat dit voorstel door do kamers is aangenomen. Terzelfder tijd heeft de generaal de afschaffing der doodstraf wegens politieke misdrijven voorgedragen. De Siècle zwaait den president, Geflrard allen lof toe wegens zijne //echt republikeinsche zelfverloochening, waardoor hij zich&quot;, naar de meening van dat,blad, «opééne lijn geplaatst heeft met die staatslieden, welke hun land en der menschheid tot de hoogste eer verstrekken.&quot;</p>
</text>
