<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 1 October.</title>
	<p>Iln de zitting van d&lt;-n gemeenteraad van heden is benoemd tot lid in de plaatselijke commissie van toezigt op de scholen van middelbaar onderwijs de heer P. L. C. Driessen, en lot hulponderwijzer 2&lt;&quot; kl. aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs le kl. voor jongens 11. J. van Wijk, hulponderwijzer alhier. De aan de orde gestelde rekeningen van onderscheidene instellingen van weldadigheid werden goedgekeurd, en daarna in behandeling gebragt de algemeene policie-verordening. Bij de daarover gevoerde beraadslagingen werd door enkele leden de wensch geuit dat de nog al uitgebreide concept-verordening in den loop der beraadslagingen mogt ingekort worden, door al de voorschriften, die niet van overwegend belang waren, er uil te laten; alles te reglementeren, zeide men, mogt wel eene ziekte van onzen tijd genoemd worden. De behandeling der verordening is in deze zitting gevorderd tot het 4d« hoofdstuk, van gebruik van gemeentegrond, en wel tot de artt. 50 en 57, waarover de discussie niet kon geëindigd worden, omdat het vereischle aantal leden niet meer tegenwoordig was. De nieuw voorgestelde bepaling: «liet ophangen van vachten, garen- en wollenstoffen of van andere voorwerpen aan de leuningen van bruggen is verboden&quot; werd met 9 tegen 7 stemmen verworpen. Ingekomen was eene missive van den heer mr. J. van Outeren, waarbij deze bedankte voor de in de vorige vergadering op hem ttitgebragte benoe- Iming tot commissaris der gasfabriek, uithoofde hij deze vermeerdering van werkzaamheden niet op zich kon nemen, en eene missive van hh. gecommitteerden lot de administratie der vereenigde gast- en leprooshuizen, de hh. dr. C. VV. II. van Kaathoven , J. Schellema en mr. II. P. J. Tollens, waarbij zij voor de genoemde betrekking bedankten; daarloe waren zij geleid door dat de raad in de vorige zitting, bij de benoeming van een secretaris voor hun collegie, hunne voordragt, waarop drie namen voorkwamen, had ter zijde gesteld, waaruit zij meenden te moeten opmaken dat de raad geen genoegen uam roet het door hen gevoerde beheer. Door den voorzitter werd nog medegedeeld dat de minister van binnenl. zaken, op het verzoek van burg. en weth. tot het openstellen der markt voor rundvee, had te kennen gegeven dat hij daartoe wel geneigd was, indien er eene verordening aanwezig was op het keuren van het vee, dat Ier markt werd aangebragt; men zou zich beijveren daaraan zeer spoedig gevolg te geven. Door den voorzitter werden ook nog ingediend de belasting-ontwerpen voor den hoofdelijke:! omslag over 1868. — Blijkens het programma der plegtige prjjsuildeeling aan de akademie van schoone kunsten te Leuven voor het jaar 1866/67, die op den 5dc» September II. aldaar heeft plaats gehad, zijn door den jury voor de afdeeling van teeken-, schilder- en beeldhouwkunst, en door dien voor de afdeeling van bouwkunst aan onzen voormaligen stadgenoot, den heer W. Molkenboer, onlangs benoemd tot leeraar bij de r()ks hoogere burgerschool te Leeuwarden, acht eereblrjken, in onderscheidene vakken, toegekend, en daaronder eene groote zilveren medaille, door de Belgische regering beschikbaar gesteld. — Bij de van 27 tot 30 September te Haarlem gehouden tentoonstelling der Uoll. maatschappij van landbouw, afd. Uaarlem, is o. a. de eerste prijs voor de drie grootste en fraaiste trossen blaatiwe druiven, in de kas geteeld, toegekend aan F. W. Meijer, alhier.</p>
	<p>— Zondag namiddag omstreeks 31. uur ontstond te Voorschoten brand in de werkschtiur van den rieidekker en klompenmaker P. Krispijn, die spoedig voedsel vond in het voorhanden riet en houtwerk en, aangewakkerd door een feilen westen wind, weldra lot de belendende panden oversloeg. Achtereenvolgens werden eene rietschelf van Krispijn, de bergplaats, waar eene groote parlij timmerhout was ingeslagen, de timmermanswinkel en het woonhuis vau P. Uperlaan , een zesroeden hooiberg, hooitas met grooten voorraad hooi, eene schelf met ongedorschte haver vau 4 morgen, benevens de bouwmanswoning van J. Dijkman, daarna de bouwmanswoning van L. Kranenburg, meteen paar belendende huisjes, door de vlammen aangetast. Terwjjl de brand een zoo hoogst dreigend aanzien kreeg, bleken de pogingen tot blussching der dorpsbrandspuit en die van andere onvoldoende, zoodat men genoodzaakt was uit de stad hulp te vragen, die dan ook len Gi uur, mei 3 spuiten, opdaagde. Ruim 8 ure had men, dank zij de vereenigde pogingen van 7 spuiien, den brand gestuit, hoewel op het terrein de vlammen nog hevig woedden. Van de brandspuiten, die alle ijverig hebben gewerkt, worden eenpaiig die van Soeterwoude en eene door de weesjongens uit de stad bediend, als krachtig in uitwerking, geroemd. Eene menigte volk, ook uit de stad, was naar de plaats des onheils gestroomd, waardoor de goede orde niet altijd kon worden gehandhaafd en bij veel bereidwillige medewerking ook vaak onwil van anderen uitkwam. Eerst later, toen er eenige militaire magt uit de slad was aangerukt, kon de orde eenigzins hersteld worden. Van het begin van den brand tot gisteren avond, loen de dienst van een 3-ial spuiten nog telkens vereischt werd bij de verwerking van het hooi, was de burgemeester der gemeente op het terrein aanwezig geweest, en onder de goede diensten, door de meeste ingezetenen betoond, waren de geestelijken van beide gezindten met woord en daad niet achter gebleven. Ook de heer van Duivenvoorde had met anderen ijverig mede gewerkt o_ den brand te beteugelen. De wouing van Krispijn, uit de rigting van den brand liggende, is behouden gebleven eo het huisraad van de anderen meerendeels gered. Overigens verkeert het terrein in een puinhoop en moest nog heden het lelkens vlamvattende hooi door de hulp van spuiten worden gebluscht. Naar wij vernemen zijn de icrbrande panden geassureerd en kan omtrent de oorzaak van den brand niets met zekerheid worden gezegd. — Met de scheepsverzendingen van een goed geslaagd gewas andijvie uit Veur naar Amsterdam is dezer dagen begonnen. Hel product is bjj ruimen toevoer van boomvruchten minder gewild dan andere jaren. — Van wege het ministerie van koloniën zijn gepensioneerde officieren van gezondheid lste of 2*- kl. van hei leger in Ned. Oost-Indie of van de landmagi in Wesi-Indië, die wenschen in aanmerking le komen voor de opengevallen betrekking van officier van gezondheid bij het koloniaal militair invalidenhuis op Bronbeek naby Arnhem, waaraan, zoo noodig, de waarneming der pharmaceutische dienst in dat gesticht is verbonden, uitgenoodigd zich daartoe, onder overlegging van hunnen dienststaat, vóór ultimo October aanst., te wenden tot het minislerie van koloniën. — De minisier vau financiën heeft ter kennis vau het algemeen gebragt, dat onlangs in de circulatie le Amsterdam is ontdekt en aangehouden een valsch muntbillet van lien gulden, geheel afwijkende van de tot heden ontdekte onechte munibilielten. De voornaamste eu meest in het oog vallende kenteekenen van valschheid zijn de volgende: lu het onderschrift ontbreekt de aanhaling der wet van 26 April 1852 en is deze aanhaling vervangen door de woorden Muntbiljet de Nederlandsche Bank. Onder deze woorden komt in plaats van den «zerregeligen inhoud van art. 10 van bovenvermelde wet eene bijna onleesbare oYteregclige strafbepaling voor. Op de in den benedenrand voorkomende opengeslagen Grondwet ontbreekt het woord Grondwet. Voorts heeft genoemde minister ter kennis vau belanghebbenden gebragt: l&quot;. dat er voor het frankeren van zwaardere brieven van foinnenlandschen oorsprong en bestemming, alsmede van brieven voor de koloniën en het buitenland bestemd, le rekenen van 1 Oclober 1867, postzegels len bedrage van 20, 25 en 50 cents, zullen worden in gebruik gesteld; 2&quot;. dat de genoemde postzegels van den gemelden dag af op alle rijksposikantoren zullen verkrijgbaar zijn: 3°. dat er mede postzegels van 5, 10 en 15 cent, volgens een nieuw model, zullen worden uitgegeven, zoodra de aanwezige voorraad der postzegels van die geldswaarde, oud model, verbruikt zijn. — De commissie uit het prov. geregishof in Zuidholland, belast met het afnemen van het examen voor hen die wenschen toegelaten le worden tot candidaat-notaris, zal zich daarmede den 21stcn November a. s. en volgende dagen bezig houden. — Heden zijn de miliciens der ligting van dil jaar en behoorende lot de hereden korpsen, zijnde de vier reg. huzaren, het reg. rijdende en veldartillerie, daarbij in activiteit opgetreden, len einde gekleed eu geoefend te II worden.</p>
	<p>— Aan de Israëlitische militairen is tot den 25SMq Oclober verlof verleend voor het vieren hunner in opgemeld tijdvak invallende godsdienstige feesten. — üit een vergelijkenden slaat omtrent de opbrengst der belastingen in acht der aanzienlijkste gemeenten van ons vaderland blijkt, dat het hoogste bedrag in de gemeentelasien wordt voldaan door de inwoners van Rollerdam, die ƒ5.75 per hoofd belalen. Daarop volgt: Amsterdam voor /5.40, Dordrecht ƒ 4.90; Leyden ƒ4.60; &apos;s Gravenhage ƒ 3.75; Haarlem ƒ3.70; Delft ƒ3.40; Utrecht ƒ2 20. — Bij de Ned. herv. gemeente te Amsterdam is lot predikant beroepen dr. G. van Gorkoni, pred. alhier. — Bij de Ned. herv. gemeenle te Aalst is tol predikant beroepen d». Wisselingli, pred. te Vuursche; bij die ie Hierden dB. liijsdjjk Takens Lambrechis, pred. le Ermelo; bij die te Berkel d&gt;. Koster, pred. te Bleskensgraaf; bij die le Waarder dB. Bas, pred. Ie Ouddorp; bij die te Weesp dB. Moulrjn, pred. te Amerougen; bij die le Waspik de cand. S. de Jong. — Sedert het ontslaan der cholera te Rotierdain op 9 Augustus 1867 zijn aan die ziekte overleden: tol eu met 27 September jl. te Rotterdam 321, le Dordrecht 90, le Delft 103 en te &apos;s Gravenhage 48 personen; tot en roet 26 Seplember jl. ie Zaandam 102 en ie &apos;s Herlogenbosch 20 personen; tol en met 21 September jl. ie Bleiswijk 22, te Delfshaven 22, te Maassluis 13, le Nieuwerkcrk a/d IJssel 24, le Pernis 16, te Schiedam 13, te Vianen 24, le Usselmonde 14 en le Bruinisse 20 personen. (Stc.) . — Te lioiicrdam zijn door de cholera aangetast; Zaïurdag 1 persoon, overl. 1: Zondag en Baandag aangetast 4, overl. 3. Te Delft heefl sedert de laatste opgave geen geval plaats gehad. Te Wateringen hebben zich dezer dagen onderscheidene gevallen voorgedaan, waarvan 8 mei doodelijken afloop. Te Monster zijn in één gezin 3 personen aangetast en overleden. — Te Rotterdam had gisteren de aanbesteding plaats van het bouwen van eene overdekte standplaats op de in aanleg zijnde Nieuwe Veemarkt; de minste inschrijvers waren de hh. D. A. Schretlen &amp; 0., alhier, voor de som van ƒ24.400. — Nabij Vlieland zjjn bjj den slorro op Dingsdag 11. de Baudina van Harlingen, de Dolphin van Koningsbergen en nog een schip, waarvan de naam onbekend is, vermoedelijk mei man en muis vergaan. Ook in de Eijerlandschc gronden is een driemaster gezonken. — De gemeenteraad van Arnhem heeft op een adres van de commissie voor de tentoonstelling van nationale nijverheid aldaar in 1868, om guaranlie bij mogelijk verlies lot een bedrag van ƒlOOOO, in zoover gunslig beschikt, dat de gemeenle zich verbindt tol eene bijdrage van 50 pCt. in dat verlies, doch hoogstens tot een bedrag van ƒ5OOO. Omlrent de aanvrage dier commissie, om gebruik van hel gebouw Musis Sacrum met park, zal later beraadslaagd worden. — Uit Kampen meldl men dal legen alle verwachting bel hooi iv deze streken, met name vooral ie Kamper-eiland en Genemuiden, aanzienlijk in prgs gestegen en daarbij ook weinig meer te krijgen is. Hel is aldaar verkocht voor ƒlB de 500 kilo. De groole opkoopen voor de troepen (e paard hebben die duurte en schaarschte veroorzaakt.</p>
</text>
