<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uit het verslag van de Commissie voor de Wees- en Momboirkamers tot den 31sten Decomber 1866 blijkt, dat de commissie is voortgegaan met het overbrengen van de archieven der voormalige wees- en iiiomboirkamcrs naar &apos;sGravenhage, waartoe zij, ingevolge art. * der wet, werd gemagtigd bij Zr. Ms. besluit van 18 Maart 1853, no,B*j In het afgeloopen jaar werden naar het aan haar afgestane loï»^ op het Binnenhof overgebragt de archieven van de voormalige W*!T kamers van Weesp, Vlissingen c. a., Enkhuizen, Veere c. a. en Ui&apos;&quot; geest c. a. Het geding tegen de gemeente Leiden is geëindigd. Het tegen het arrest vau het provinciaal geregtshof in Zuid-Holland van 1» Junij 1865 ingesteld, beroep in cassatie is verworpen bij arres« vau den hoogen raad van 13 April 1866, op grond dat bij het b** klaagde arrest feitelijk is aangenomen, dat de kapitalen of saldo» én de interesten van de bedoelde boedels in der tijd door weesinsesteren aan de stad Leiden zijn afgegeven en voor de stad overgenomen» niet om die te bewaren en te be heeren ten behoeve van geregtigde»» die nog mogten opkomen, maar ten einde het bedrag, hetwelk ffle» zich voorstelde niet meer te zullen worden opgevorderd, te doe» strekken ten bate der stad, die daartoe geregtigd werd geoordeeld» behoudens alleen de toezegging harerzijds ten behoeve der vve*&apos;* kamer, dat indien deze nog te eeniger tijd door daarop regthe&quot; benden mogt worden aangesproken, zij, door uitkeering va een gelijk bedrag als zij aan de stad had afgegeven, zou worden iv staat gesteld, aan zoodanige vordering te voldoen; dat voorl, het hof de bevestiging der juistheid van zijne beschouwing 6 omtrent het doel en de strekking van den voormelden door a stad Leiden genomen maatregel (het ten eigen bate en als over haar eigendom beschikken over die gelden) heeft geoordeeld » znn gelegen in onderscheidene later plaats gehad hebbende omstandigheden; dat hoewel uit de feitelijke beslissing blijkt, dat de va» de weeskamer ter stedelijke thesaurie overgebragte gelden alda» zijn beheerd, daaruit echter tevens volgt, dat dit beheer heel plaats gehad niet als over aan anderen behoorende, maar als ove stedelijke fondsen, niet alzoo ten behoeve van derde geregtigae»&apos; maar van de zich als eigenaresse daarvan gedragende stad; dat o wettigheid der stedelijke resolutien, waarop dit alles berustte, aoor de commissie niet is betwist, en dat daarmede vervalt de toepasso&apos; lijkheid in deze van de door de commissie beweerde schending va» art. 7, in verband met de artt, 1 en 2 der Wet van 5 Maart 18* (Staatsblad N . 45), daar toch, hoe algemeen ook zijn de bewoordingen van evengemeld artikel, niettemin uit den zamenhang daarvan met de voorafgaande bepalingen blijkt, dat daarbij alleen is bedoel» rekening en verantwoording wegens het beheer van tot de voorrn*&apos; lige wees- of monboirkamers behoorende fondsen, terwijl de st» Leiden heeft gevoerd het beheer niet van zoodanige, maar va eigene fondsen. _. Bij arrest van het Provinciaal Geregtshof in Zuid-Holland va 11 Junij 1866 is ook bevestigd het vonnis der Arrondissements Regtbank te Rotterdam van 22 Mei 1865, waarbij werd ontzegd a door de commissie tegen de gemeente Gouda ingestelde vorden»» tot het doen van rekening en verantwoording wegens het behee &gt; gevoerd over dertig obligatien ten laste dier gemeente, ,ren**^,7 2J percent &apos;s jaars, ieder groot ƒ 1000, welke zij in het jaar&apos; H^ heeft overgenomen van het toenmalige bestuur der weeskamers ald»» _&apos; De regterlijke uitspraken in deze Reide gedingen schijnen eeuig*^ mate de meening te bevestigen, dat de&apos;toestand van gemeente &apos; waarin vóór de optreding der commissie weeskamerlijk kapitaal de gemeentekas is geitort, voordeeliger is te achten dan die va anderen, welker weaskamerlqk kapitaal aan de commissie ten voi is overgegeven. .__ De saldo&apos;s der rekeningen in de grootboeken der nationale sen» bedroegen tijdens de jongste sluitingen: in het 2i pCts. grootoo op 10 December 1866 ƒ 5,028,900, in het 3 pCts. grootboek og &apos; Augustus 1866 ƒ 102,100, en in het 4 pCts. grootboek op 10 »&apos; teraber 1866 ƒ 632,800. ___, De bij art. 8 bevelen oproeping van erfgenamen door middel &apos; aankondigingen in de Staats-Courant is in het afgeloopen J?ar,___66 veel slechts mogelijk was, voortgezet. De in die courant in »* geplaatste aankondigingen betreffen de voormalige weeskamers » Amsterdam (ten aanzien van welke eene suppletoire aankondig&apos;^** plaats had), Rijswijk Zegwaart, Goes en Enkhuizen. Betreffen de weeskamer van Enkhuizen had nog maar alleen de eerste a»u kondigiüg plaats. .__, In den loop van dit jaar zijn aan onderscheidene geregtigden» V zich ingevolge het voorschrift van art. 9 hadden aangemeld tot;» gifte van nalatenschappen, de bij art. 8 bedoelde rekening en y antwoording gedaan, met uitkeering van hetgeen bevonden werd n tee te komen. , Wijders zijn nog ingewilligd de verzoeken tot afgifte vari de voormalige weeskamer van Leiden opgebragte waarden, afkoms » uit de nalatenschap van Sara Minne, weduwe&quot; van Hugo Larobre&lt;* &apos; en van hetgeen uit de in de aankondiging betreffende de voonnai g^ weeskamer van Amsterdam, eerste reeks, hegrepen nalatenschap Johannes Theophilus Stohlman werd opgebragt voor H. Baumnu te Teegte.</p>
</text>
