<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.)</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 11 Julij. Heden heeft cene conferentie den gezanten van do mogendheden en de ministers van den Sultan plaats gehad. Prins Karcl van Hoheniollern is erkend als vorst van Rumenie en de erfelijkheid van dien titel is aan zijne nakomelingen in de regte lijn toegestaan. Prins Ghika keert naar Bucharcst terug. LEMBERG , 11 Julij. De Gazttte Naroiluwa deelt het volgende berigt mede. De Russische regering heeft de reserve onder de wapenen geroepen ; dagelijks wordt het aantal troepen tusschen Krakau en Silesie vergroot; zij staan in de onmiddellijke nabijheid der grenzen. De krijgsmagt in Podolie vereenigd, wordt naar Bessarabic gedirigeerd. PESTH, 12 Julij. De Keizeriu heeft gisteren avond deze stad verlaten , na de toezegging te hebben gedaan, dat zij spoedig met hare kinderen z?,l terugkce&apos;ren. Er zijn dezer dagen vele transporten gekwetsten en Italiaansche krijgsgevangenen aangekomen. MUNCHEN, 12 Julij. Er is gisteren geen beslissend voordeel door (ene der partij on behaald. Het Beijersche leger heeft zich vereenigd op de wijze als was beraamd. Het bevindt zich thans in de nabijheid van Schweinfurt eu is gereed om den vijand niet kracht te bettrijden. PETERSBURG, 13 Julij. Bij de trekking der 1864cr premien-leening is de hoogste prijs gevallen op N&quot;. 4, serie 11232. De andere prijzen zijn gevallen op: N&quot;. 22 ssrie 159Ó0; N&quot;. 36 serie 5308; N°.23serie 10503, N&quot;. 15 serie 11445, N&quot;. 24 serie 8306, N&quot;. 40 serie 13980, N&quot;. 47 serie 13253, N&quot;. 10 serie 2266, N°.39 serie 11150, N°. 1 serie 11627. N&quot;. 20 serie 87.59. BERLIJN, 13 Julij. De Pruisische bank heeft het disconto verlaagd ; voor belecningeii o;&gt; actiën is het behaald op 8 pCfc., op effecten BVa pCt. BERLIJN, 13 Julij. De Norddeutselie Zeitung meldt, dat aan den landdag ten spoedigste eene wet zal worden ingediend betretiende de verkiezingen voor het parlement. Die verkiezingen zullen waarschijnlijk in Augustus plaats hebben en de opening&apos; van het parlement uiterlijk in September, onmiddellijk na het sluiten van den landdag. PARIJS, 13 Julij. De Trance zegt, dat men gelooft, dat de onderhandelingen tusschen Italië en Pruisen op etui goeden weg zijn; r.u zal nog het antwoord vau Oostenrijk te wachten zijn, dat in den afgezonderden toe-tand, waarin het zich bevindt, te kiezen zal hebbeu tusschen eene eenvoudige toetreding tot de gestelde voorwaarden of het voortzetten van don oorlog. LONDEN, 13 Julij. Koffij vaster. — Thee vast. — Suiker begeerd. _ Talk in loco 44.0, Oct.—Dcc. 46.6. — Straits Tin £ 76 a 77. — Eng. Tarwe prijsh., vreemde dito vast. — Ilaoer niet vlugger. LI VEKPOOL, 13 J ulij. Katoen ¦ Do omzet bedraagtSOOOb. De wekelijksche verkoop bestaat, uit 93.000 b., de aanvoer 32,000 b. en de totale voorraad 828,2 O b. Men noteert middlhig Uplaud 14 d. jditoNew- Orleans I4V| d. BERLIJN, 13 Jnlij. Rouge: Julij—Aug. 417/»; Aug—Sept. 42. — RaapoUe: Julij—Aug. UVa; Aug.—Sept. 11 l/g. jp^&quot;* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in ecu gedeelte onzer vurige oplaag opgenomen. -=as)»-3-«_a»- PESTH, 10 Julij. (Aangebeden to Pesth den 1 Oden Julij des avonds ten 10 ure , ontvangen te Amsterdam don laden Julij ten 8 nre 14 minuten des avonds.) In oene keizerlijke proclamatie tot de Hongaarscue volkeren, worden di ;iiigdioust te nemen bij liet. leger. De reerntering is voorloopig geschorst. De Keizerin bezoekt de hospitalen eu vertrekt overmorgen. BOLOGNA, 12 Julij. Binnen weinige dagen zal een Hongaarsch legioen hier aankomen, om deel te nemen aan den oorlog tegen Oostenrijk. Een dertigtal krijgsgevangenen heeft verklaard, dat zij bij het legioen in dienst willen treden. Kossuth is opgerukt, om zich met Garibaldi te voreenigen. CHIAVENNA, 12 Juiij. Eene mobile kolonne van de nationale garde van Yalteliue heelt, bijgestaan door de douanesoldaten, de Oostenrijkers tot voorbij de tweede cantonnière vau den Stclvio teruggedreven. Zij hebben ongeveer 100 man gevangen genomen ; hun verlies is sieclits (i gewonden. LONDEN. 13 Julij. Uit New-York wordt van den sdcn Julij gomeld, dat de democraten en conservatieven op 14 Augustus cene oonventie hebben bijeengeroepen, waarin beraadslaagd zal worden over het onverwijlde herstel der Unie. De stad Portland (Maine) is eene prooi der vlammen geworden; Ï000 familien zijn van huisvesting beroofd. De 6chade wordt op 10 millioen dollars geschat. Uit Mexico wordt gemeld, dat Matamoros op 23 Junij bij capitulatie aan de republikeinen is overgegaan. PETERSBURG, 13 Julij. Het olliciele blad bevat e&lt;?ne Keizerlijke ukase, houdende dat vermits do uitkomst van het onderzoek in de zaak vau den aanslag op het leven des Keizers gepleegd , heeft aangetoond, dat op verscheidene plaatsen van het buitenland misdadige plannen tegen de regerim&apos;smagt en den regeringsvorm zijn gesmeed, eene hoogste criminele regtbank is ingesteld ouder voorzitterschap van Prins lm, ten einde zich met de behandeling dezer zaak onledig te KIEL, 13 Julij. Een Pruisisch cscader met het admiraalsohip ligt geankerd voor de bogt van Altons. „ CHRISTIANIA, 13 Julij. Te Drammen op de zmdknst van Noor,. zijn 300 huizen afgebrand. 6000 menschen zijn zonder huisvesting. LOND&apos;CN, 14 JuHj. In ccuc gisteren te Bnckinrhatn gehouden redevoering heeft de lieer Disraeli gezegd, dat Engeland in do Euro- pesclie aangelegenheden slechts dan zal tusschen beide komen, wanneer hét zelf Wordt bedreigd. Hij hoopt dat een congres der mogendheden zal bijeenkomen. BERLIJN , 14 Julij. In de Moskauer Zcdung, het orgaan der oud- Russische partij, leest men: Rusland wenscht geene verandering van den tcgcnwoorciigen toestand van Europa; indien Oostenrijk enPmi- B?n werktuigen van Frankrijk zijn, kan Rusland op dio staten niet meer retenen gelijk vroeger; het bezit, van Venetië zonder Rome, is e-ecu vooruitoSÖtf ?oor Italië; de onderwerping van Oostenrijk aan Frankrijk is «en stC&apos;ia, ï»aar veeleer een gevaar voor het Europeescha cv^wgt; de°overmagt v__ Pruisen in Noord-Dutschland beëngt Rusland nde Oostzee; de liefde ™? Kl;sland tot den vrede, verhindert niet, dat het pogingen tot het verken e.e»« m&apos;T.m^l\tlT •»-gaan. Indien Engeland* belang in de Oostc^cbe kwestie het doet sympathiseren met een Oostemijkfch-Fransch ™^&amp;_______ andere zijde eene dictatuur van Frankrijk over IU.ltJ en Uuitscüiand bij Engeland geen steun vinden. .. &apos;BERLIJN , 14 Jnlij. Alhier is het volgende berigt ontva. &quot; het hoofdkwartier Czernahora, gedagteekend 12 dezer. Heden lu ¦. voormiddag is Btunn door troepen van het eerste legercorps bezet; morgen wordt het hoofdkwartier des Konings naar die stad verlegd. De Fransche ambassadeur, de Heer Beuedetti, bevindt zich bij den Koning in het hoofdkwartier. De troepen van het tweede legercorps en die van het leger der Elve zetten hunnen togt verder landwaarts in onafgebroken voort; de eerstgemelde rukken op in zuidelijke rigting, tusschen Ülmufo en Brunn, de anderen in de rigting van Iglau. PARIJS, 14 Julij, De Uoniteur zegt het volgende: De openbare meening in haar ongeduld, om met den loop der onderhandelingen bekend te worden, vraagt overal berigten en noodzaakt om zoo te zeggen de dagbladen om die te verzinnen. Wij moeten doen opmerken dat de bemiddeling eerst sedert 9 dagen is voorgesteld; dat de onderhandelii.gen niet alleen door middel van den telegraaf gevoerd kunnen worden, en dat een koerier drie dagen en drie nachten noodigheeft voor de reis van Parijs naar het Pruisische hoofdkwartier. Al wat wij kunnen zeggen is, dat de onderhandelingen op goeden weg zijn, en dat de vricndschappelijkste betrekkingen steeds hebben bestaan tusschen Keizer Napoleon en den Koning van Pruisen. LONDEN, 14 Julij. Consols 87%a—; BpCt.Met 15V&lt; a-M;3pCt. Dito 18(&gt;4 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito — a —, 48/4 pCt. Afgestemp. Uren. —a — ; IVa pCt. Dito sVaa 6 ; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador 9 a 11; Illinois Spoorweg- Aand. 76 a 761/ a; 5 pCt. Grieken 11 a 12; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 261/4 a 1/2 ; 5 pCt. Braz. 1805 — ; 6 pCt. Amerik. 1882 676/s a 7/9; 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2V2 pCt. Dito 31 a 32 -, Amorf. 191/4 a 8/4: Coup. Be-.v. 15&apos;,&apos;ias/.; 5 pCt. Italië —a —. WEKKEN, 13 Julij. (Slotkoersen) 5 pCt.Metal. 52.50, spCt. Nat, 59.25; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 67.—; Aand. 1854 60.—, Dito 1858 96.50, Dito IS6O 72.80; Dito 1864 58 30; Cred. Anst. 135.80; Obl. Lomb. Czern. ÖDOorweg 49.50; Bank-Act. 669;Staats-Spoorw. Aand. 175. —, Dito Nobrdcr-Suoorwcg 146.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 184.50. — Wissel Londen 135.25; Hamb. 101.50; Parijs 53.20; Eng. Oost. Bank 64.—. FRANKFORT, 13 Julij. 5 pCt. Nation. 46VV, Oostenr. Bank-Act. 613; Dito Aand. 1858 -; Dito 1860 353,4; Dito 1864 531/2; 6 pCt. Amerika ISB2 68V2. — Wissel: Londen k.z. 116; Wcenenk.z. 851/4. PARIJS, 14 Julij. Fransche3 pCt. 68.50, —; Oredit-Mobilic-r nieuwe 622; Frans. Oostenr. Spoorw. ; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 3U&quot;g; _Va pCt. Dito 31; 5 pCt. Italië 52.— ; Tinken 2(1.90; .Mexic. Loten —. MADRID, 13 Jnlij. 3 pCt. Binnenl. 34.— ; 21/3 pCt. 31.—. TEXEL, 14 Julij. Binnen: Nina, S., Bordeaux. - Cornelia, Vorcnkamp, Petersb. - Maria Jantina, de Boer, id. Uitgczeild: Cuba Packet, Rapp, Havana.</p>
</text>
