<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van een ZOON M. J. VAN DER WERFF-LAMBERT. ____r,Kii, 12 Julij 1866. (16781) _ Unomïlcn vau con welgeschapen ZOON, HELENA MARIA YDA ¦BUötH, geliefde Echtgenoot van (16782) 14 Julij 1866. A. J. TEN VELDHUYS. T Voorspoedig bevallen van e ,-no welgeschapene DOCHTER: ALIDA JACOBA JOHANNA d&apos;AILLY, geliefde Echtgenoot* van Heumen , P. PLEïTE Cz. , « Julij 1866. * Predikant. «_ Eenige Kennisgeving. (16719) ïïedun overleed in den ouderdom van 48 jaren de Heer JACOB tAREL WILLEM TER MEULEN, hartelijk geliefde Echtgenoot Ti»J ld. WILLET. Amstekdam, 11 Julij 1866.^ Wed.J. C. W. TER MEULEN. . Eenige Kennisgeving. (16664) pOp heden overleed ten huize van den Wel-Edclen Heer M. P. T. * bevinaire te Haarlem, na een langdurig lijden , in den ouderdom Jan 45 j.u.e]li mijne eenig geliefde Zuster HENRIETTE MARIE MAT- J-HEIJER, Weduwe den Heer J. B. DELBARRE. Amsterdam, 13 Julij 1866. Wed. L. PATOIR, , 06767) Eenige Kennitgeving. MATTHEIJER. 9 Heden overleden door een noodlottig toeval, twee onzer geliefde Vrp&quot;&apos;, ANDEEAS in den oudcrdoinfcvan 34 jaren en KAREL •*WEDERIK in den ouderdom van 19 jaren, tot diepe droefheid van ODs, hunne Broeders en Zusters en verdere Betrekkingen. Amsterdam, J. H. ZEILER. 13 Julij 1866. S. M. ZEILER, HAAZEVELDT. Verzoeke deze Algemeenc tevens als Bijzondere Kennitgeving aan te merken. (16765) Heden overleed tot, diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, TYv!?wd&quot; en Klrillkindercn do Wel-Edcle Heer JAN VAN DER jJGKREN, Majo t Kommandant van het 3de Bataillon Rustende oclmtterij, 2de District in Zuid-Holland ,in den gezegenden onder- Y°ni van ruim 81 jaren, na eene genoegeiijke Echtvereeniging van b&apos;Jim 40 jaren. A. SLOOTMAN, (16766) bij Gouda, 12 Julij 1866. Wed. JAN VAN DER TORREN. Tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Bchuwdkindcren overleed heden in den ouderdom van 64 jaren, mijne geliefde *chtgcnoote A. DE BOER. _Doi&gt;,dre(;ht , 13 Julij 1866. D. B. GIPS. (16737) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen&apos; gehuwd- en Kleinkinderen, in den ouderdom van ruim 78 jaren, mijn Hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer SALOMON DE JüISG. G. DE JONG, Kami&gt;en, 11 Julij 1866, Wed. S. DE JONG. Medo uit naam mijner Kinderen, w (16581) Behuwd- en Kleinkinderen. Heden overleed ten mijnen huize mijn geliefde Zoon F. W. VAN JJUDSIIOORN, in den ouderdom vau 34 jaren, woonachtig te BGravenhage. Wed. G. VANOUDSHOORN , Sxeek, 11 Juhj 1866. VAN BACHUM. Eenige Kennisgeving. (16651) Voor de vele en hartelijke blijken van belangstelling , bij gelegenheid van ons Huwelijk zoo ruimschoots ondervonden , betuigen wij door dezen onzen welmeeiienden dank. S. SAN. Amsterdam, 14 Julij 1866. M. C. J. SAX, ____U 6784) VAN POPPELKN. De ondergeteekenden betuigen bij deze , ook namens wederzijdsche betrekkingen, hunmn welgeaieeiiden dank, voor de bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van hun Huwelijk ondervonden. Amsterdam, J. MEIJERINK MEIJER, 14 Julij 1366. H. MEIJERINK MEIJER, _J 16793) SCHOTMAN. Voor de vele blijken van hartelijke deelneming, iiij betoond bij bet overlijden van mijn geliefden Vader den Heer HENDRIK JACOB •WjZER , betuigt de Ondergeteekende; bij deze zijn wejgemceuden dank. J. F. SCHELTES ELZER. Julij 1866. (16768) Voor do vele hartelijke bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van onzen geliefden Zoon, de Heer CORNELIS BEUNINGH, betuigen wij, ook nanuus onze Kinderen en Behuwddochter, den innigsten dank. F. BEUNINGH. 14 Julij 1866. H. W. BEUNINGH. _J 16785) GEBIN G. Voor de vele blijken van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijnen Echtgenoot, betuig ik mijnen hartelijken dank. Nieuwveen, 13 Julij 18i:.6. Wed. J. M. KOEKELIS, , (16740) SCHOENMAKERS.</p>
</text>
