<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 13 Julij.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag Julij. In de onlangs gebonden vergadering van het Koninklijk Instituut van Ingenieurs zijn benoemd tot president F. YV. Conrad, vice- Presidont W. C. A. Staring, penningmeester J. F. Augier, en is de aftredende bezoldigde secretaris J. Tiden an, als zoodanig herbenoemd.</p>
	<p>Be wensch van velen om hulde te brengen aan de nagedachtenis *a &gt; Dr. Sarphati heeft aanleiding gegeven, dat commissien uit hectaren van vereenigmgen en maatschappijen alhier, eene voorioopige bj eenkomst gelieuden hebben, ter bespreking van de beste wijze Jraarop het voorges:clde doel bereikt kan worden. Daar er binnen kort eene nadere vergadering zal worde gehouden, is het te hopen, «at hiervan tijdig aan het publiek kennis worden gegeven, opdat belangstellenden in de gelegenheid worden gesteld om die bijeenkomst bij te wonen en hunne denkbcelen mede te deelen.</p>
	<p>Heden ochtend ten 7 ure verlieten twee broeders A. Z. en C. F. Z.» woonachtig op den N. Z. Achterburgwal bij de GasthuisinoJenstoeg, 9je ouderlijke woning om in hot IJ te gaan zwemmen. Zij zijn verdronken en ten 9 ure ziju hunne lijken nabij ds zwemschool aan den &quot;Mterdoksdijk opgehaald. , Gisteren avond is in eene sloot op den Buitensingel bij de Raan&gt; barriere een driejarig knaapje verdronken, dat onbewaakt op een mclenwcrf gespeeld had.</p>
	<p>, HARDERWIJK, 12 Julij. De officier van gezondheid der 3de •lasje, W. A. B. A. Strengnaerts, die tijdelijk bij het leger in West- Indie was gedetacheerd en van daar geretourneerd, is door.Z. M. we?tfr bij het personeel vau de geneeskundige dienst der landinagt van bet leger hier te lande ingedeeld. * BEUGEN-OP-ZOOM, 12 Juhj. Hedenochtend had het vierde P^geluk plaats met de zandwagens op den spoorweghju van hier op &quot; oensdrecht, dat nu ecu jongman trof, J. Giesel genaamd ,24 jaren oud , aan genoemde lijn werkzaam, wien de beide boenen werden v°rmorseld. Aan eene amputatie was niet te denken, zoo spoedig hogelijk werd de ongelukkige naar het burgergasthuia overgebragt, w&lt;*ar hij onder de vreeselijksto pijnen is bezweken. Hij was een °Ppasssend jongman, de kostwinner en eenige steun zijner oude moeder. T LONDEN, 12 Junij. In eene toespraak tot de kiezers van Kings- op gisteren, werd door Lord Stanley (do tegenwoordige minis&apos;er van buitenl. zaken) omtrent de staatkunde van graaf Derby ten °pzigte van het buitenland o. a. het volgende gezegd: &quot;Ik zou niets «leer hebben te zeggen, wi re het niet, dat er eene oude beschuldifftug bestond, dezelfde op welke Lord Derby twee dagen geleden Jlü het Huis der Lords zinspeelde, de beschuldiging namelijk, dat een jforykabinet, als zoodanig reeds, geneigd is Engeland in een oorlog je wikkelen. Deze beschuldiging schijnt mij volkomen ongegrond &quot;°e. In de jongstverloopen halve eeuw heeft Engeland slechts aan een oorlog, dien tegen Rusland, deel genomen. Die oorlog nu werd Peg(nnen en voortgezet niet door een censervatici&apos; ministerie, maar &lt;j,°or twee liberale.&apos; Men zegt, dat er in 1859 stellig een oorlog niet frankrijk zou zijn ontstaan, indien wij aan het roer Waren gebleven. *k km ten stelligste verzekeren, dat niemand ir selfl in de verte &amp;an dacht.&quot; Evenzoo ontkende Lord Stanley, dat zijne party genegen zou zijn geweest de zijde der Gcconfedereerdcn te kiezen. »In•Sneh&apos;en&quot; zoo verklaarde do Lord ten slotte, »©p den oogenblik is fr hoegenaamd geen gevaar voor eene oorlogzuchtige staatkunde. Indien er een punt is, waaromtrent de staatslieden van alle kleuren &quot;et eens zijn, dan is het uit, nat Engeland zich niet met de twisten op het vaste land moet inlaten. Niet alsof ik daarmede zou willen ontkennen, dat er sommige gevallen zijn, in welke de goede trouw der natie in eene bepaalde rigting is verbonden, maar dit zijn enkele zeer bepaalde gevallen en zij zijn van te voren bekend. , Deze politiek is niet eene zelfzuchtige. De oorzaak onzer onthouding ligt dieper en wel ten deele in de uitgebreidheid onzer *olonien, waardoor het Britscho rijk als &apos;t ware eene wereld op zich 2elve is, en vcrpligtingen heeft, welke volken van het vaste land net kennen , ten deele in den toestand van onze mingegocde land§?nootcn, welke, hoe ook verbeterd, zek-r nog niet is gelijk men &quot;&apos;e zou kunnen wenschen, terwijl elke vermeerdering der publieke ?cnuld en bij gevolg van lasten juist op deze standen het zwaarste Jrukt. Wij, hiijiic ainbtgeuooten en ik, hebben dit vraagstuk op *° lossen, hoe Engeland, zonder onmiddellijk als handelende op te peden , en derhalve de onzijdigheid bewarende, kan voorkomen dat «aar zedelijke invloed te foor ga, en hare staatkunde den schijn Vorkrijjre Vaii cynische onverschilligheid. Aan de oplossing van V&apos;t vraagstuk zullen wij onze beste krachten wijden.&quot; Ook de li°wale pers is met deze geruststellende verklaringen zeer ingenomen f?., boopt dat de daden van den minister met zijno woorden zullen l&apos;bjvcn strooken. BEULIJN, 12 Julij (Part. Corr.) Het schijnt dat do onderhandelingen over den voorgeslagen wapenstilstand thans niet veel hoop geven PP eene spoedige verwezenlijking der gekoesterde plannen. De rede- Pen hiervan zijn, naar men in gewoonlijk goed onderrigte kringen &quot;«weert, van den volgenden aard. Bismarck heeft zoo groote eischen R&apos;-binn, dat Oostenrijk zich daarmede niet zal en niet kan ver- Hij houdt daaraan te meer vast, nu liij zich heeft verze*ercl of onderstelt zich te hebben vergewist, dat Napoleon liever zijne bemiddeling opgeeft, dan dat hij zijne voorstellen des noods met kracht v,UI Wapenen zal ondersteunen. Ten anderen heelt v. Bismarck bespeurd s&amp;t Napoleon niet zoodanigo pressie op Victor Lmanuel uitoefent, «at deze ontrouw moet worden aan do tractateii met Pruisen ge- sloten. Voögt men nu nog hierbij, dat de midden-staten van Duitschland te veel met zichzelven to doen hebben, om aan Oostenrijk gewigtlge diensten te bewijzen en dat de openbare opinie in Duitschland meer en meer gun:- gestemd te Worden voor het plan tot bijeenroeping van een Dmtsch parlement, volgens het Bismarcksche programma en men heeft de voornaamste beweegoonaken tan de halstarrigheid van Blsmarck opgenoemd en tevens de verklaard, waarover hij meent bot te kunnen vieren aan zijn haat jegens het Duitschc Keizerrijk. Oostenrijk rust z&apos;ck ten strijde op eene wijze, die het doorslaande bewijs oplevert, dat de regering de woorden van het jongst uitgevaardigde manifest des Keizers inderdaad wil bevestigen eu naar de letter vervullen. Er wordt dag en nacht gearbeid in de arsenalen; het noorderleger wordt met allen ijver versterkt; uit het Venetiaansche zijn reeds vele troepen, vroeger behoorende tot het zuiderleger, &apos;ij ingedeeld, in éea woord: men spant alle krachten iv om den strijd op groote schaal te hervatten. Bijna geheel Bohemen is thans door Pruisische troepen bezet en nog voorwarend rukken zij dieper landwaarts in. Gesteld dat de Oostenrijkers gereed zijn om offensief te bandclan, dan nog zullen zij met vrij Wat moeijelijkhedea te kampen hebben, alvorens zijden vijand met het zwaard uit het land hebben verdreven. De beurs was heden zeer liaauw. De toestand is, algemeen genomen , verwarder dan vroeger en de stemming ter beurze getuigde daarvan. I n der ¦. &lt;i n ¦ wnste spoorwegen (inlandscho) hebben voornamelijk geleden en do oorzaak daarvan is, dat bij deze voortzetting van den oorlog juist deze spoorwegen zullen worden gebezigd voor militaire doeleinden , daarbij veel lijden en door de staking van het gewone verkeer weinig reuderen. LEIPZIG, 12 Julij (Part, Corr.). Chcmnitz is door den luitenantkolonel Gyns von Uekowski in staat van beleg verklaard, naar aanleiding van eenige ongeregeldheden, veroorzaakt door het (onware) gerucht, dat de B i roepen in aautogt waren. In den omtrek dezer &apos;stad wordt een tweede Pruisisch reservecorps gevormd, waarover de Groothertog van Mcckleniburg-Schwcrin het opperbevel-voeren zal. Gisteren word hij door den Koning als zoodanig benoemd. Von (ler Mülbe, die bevel voerde over het reserve-corps te Dresden is, gelijk u w&apos;lligt reeds bekend is, gisteren met zijne troepen in de rigting van Praag opgerukt, werwaarts eergisteren reeds 6000 ii 8000 man van het leger van Bohemen werden gedetacheerd. Ook te Dresden liggen thans afdeelingcn van het tweede reserve-corps. Naar men verneemt zal generaal von Sehack , generaal von der Mülbe als gouverneur van Saksen vervangen. Do Heeren Lamprecht en Liebig, te Chemnitz gevangen genomen wegens het plaatsen van onware berigten in hunne dagbladen zijn te Dresden weder op vrije voeten gesteld.]</p>
</text>
