<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN LANDBOUW M LANDÖNTGIMG IN NEDERLANP, TE AMSTERDAM. f ALGEMEENE VERGADERING van Deelhebbers op Dingsdag den 24sten Julij 1866, des namiddags ten Een ure, ten Kantore van bovengenoemde Maatschappij, H&gt; ei Hoogesluis, W 664. &apos;, HH. Deelhebbers worden verzocht, ingevolge Art. 39 der Statuten hunne AANDEKLEN mede te brengen. Amstekdam, 10 Julij 1866. (16443) EEN IMPPE JONGEN, ~ U a 16 jaar oud, WOüDT GEVHAAGD in een GALANTERIEWINKEL, een gce&apos;e hand schrijvende. Adres per franco Brief onder de Letters A. /. bij den Papierhandelaar A. F. NIETVKLT, Korte Nieuwendijk, L 45. (16625) C jßk TE KOOP gevraagd een UAZENWINDHOND, BWr van middelmatige grootte en niet ouder dan c-n jaar. __ , M franco Brieven inhoudende opgaaf van Kleur. Geslacht, *feasaaufe=3 Prijs, Ouderdom en waar te zien, worden ingewacht .&quot;U den Boekhandelaar J. DAMMAN, te Goor, onder het motto BPOE (16573) Voor bijzondere onretanürghcflbh&apos; voor uiterst, geringen prijs TE KOOP twee geheel nieuwe BOljtcde BRANDKASTEN. &apos; Te beÏJagen en te bezigligeh aan het établisauaent Arts et Métiers, Warmoesstraat, M 446, te Amsterdam. (16755) &quot;&quot;&quot;tRAWABAVTB [iOLGORDIJMIN worden tot vocrdeelige prijzen vervaardigd aan het RoiiiüUl. EtsUrf. vit» &lt;«!n&lt;Mclillclerkiin&lt;it, KIIi;sTAT,U;X IiBTTKIIs iX AJjLH MOJ)IiLLIiN, FABRIEK VAN GLAZEN DAKPANNEN, GLAS- m Si&apos;lH&apos;iKLlïUKii-ilvl.l. volren* P.ijscuura t, gewoon Mousseline a 20 cent de vierk. voet. Pl.uitaailje JI. EISCHEH &amp; E&quot;., Trippenburgwal. s£epot van DARTIEïS Ei CrtOTS PATSÏÏGIAS en andere Ensfelsnbe Glassoorten, Vloerplaten, enz. AGENTUUR VAN SPIEGELGLAS. (16731) UiTSÉTEND NAAR DE MAAT!!! OVERHEMDEN van Bat. Shirtiiig per dozijn van af ƒ24 OVERHEMDEN van Eng. of FransenMadap. » n « 30 L OVERHEMDEN met fijne Borst, en Mancbett. * » u :;6 I- OVEHHEIHDEN met Lm. Borst en Mancbett. « u u 42 OVERHEMDEN van Fransch Batist met elegante Linnen Borst en Manchet. » » ;/ 4fi OVFKHFMRFN van geheel Linnen van / 60 tot»lo&lt;&gt; • panellen HEMDEN Krimpvrij....... -^_tJ___ 36 __&quot;_af i HALVEMAANSTLEG, 619. M. ROEPER J»z. (166/9)</p>
</text>
