<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM , Zaturdag 14 Julij.</title>
	<p>Men schrijft ons uit Frankfort van 12 Julij: »Daar onze stad op het punt staat door Pruisische troepen te worden overvallen, worden nllc tocbereidselen gemaakt om den zetel van den bond naar Augsburg over te brengen. Do familie van den president van den bond, baron Kubeck, heeft reeds deze stad verlaten. De Ncderl. gezant bij den bond, de Heer van Scherff, heeft aan den president medegedeeld, dat hij den bond niet naar Augsburg zal volgen, maar dat hij zijn souverein bij het hof van Nassau zal olijven vertegenwoordigen. De Heer van Scherff voegde er echter uitdrukkelijk bij, dat zijne regering, door hem te gelasten niet naar Augsburg to vertrekken, daardoor volstrekt niet geacht wil worden den bond als opgeheven te beschouwen. De Heer von Kubeck gaf den Heer van Scherff te kennen, dat deze verklaring in de notulen van de bondsvergadering zal worden opgenomen. Naar het schijnt moet het besluit der Nedcrl. regering vooral op aandrang van het Luxemburgsch bewind zijn genomen. &apos;/Overigens is men hier in de regering&amp;kringcn algemeen van oordeel, dat, &quot;welke ook de wending zij die de zaken mogten nemen, de uittreding van Limburg uit den&apos;bond in ieder geval zal plaats hebben. Z. M. heeft benoemd tot onder-voorzitter der algemeene commissie van liquidatie der zaken van de voormalige wees- en momboirkainers, Jhr. Mr. W. G. Hovy, en tot lid Mr. C. F. T. vanMaanen, advocaatgeneraal bij het provinciaal geregtshof van Zuid-Holland. Men verzoekt ons te melden, dat de lijken der beide broeders Z., die gisteren (zich in het IJ badende) zoo noodlottig zijn omgekomen, niet in de nabijheid der Zwcmschool aan den Westerdoksdijk, maar bij het Blaanwhoofd zijn gevonden, in den omtrek waarvan zij zich te water hadden begeven. * &apos;s GRAVENHAGE, 14 Julij. In de gisteren avond in het locaal der Vcreeniging gehouden vergadering van de Haagsche afdeeling der vereeniging ter bevordering van fabriek en handwerksnij verheid, zijn de aftredende Bestuurs-ledcn, de Heeren P. F. W. Mouton, J. F. Mansvelt Beek en Gilles Gre*viuk met groote meerderheid herkozen |en tot afgevaardigden voor de algemeene vergadering, die in den loop van dit jaar te Utrecht zal worden gehoimen, benoemd de Heeren Mr. J. Rappeyne van de Coppello, P.F. W. Mouton en Gilles Orcevink. Door den penningmeester der afdeeling, den J. F. Cuypcrs , werd rekening en verantwoording uiteebragt, welke door de vergadering werd goedgekeurd. De vergadering heeft verder beslist in welken zin het mandaat, aan hare afgevaardigden voor de algemeeno vergadering opgedragen, zou worden vervuld bij de behandeling der verschillendc op dio vergadering aan de orde gestelde punten, en dien afgevaardigden volkomen vrijheid van handelen gegeven bij de benoeming van nieuwe ledan van het hoofdbestuur in de plaats van do Heeren Jansscns , de Charro, Mixwils en H. L. Enthoven. Omtrent verschillende der op do algemeene vergadering aan de orde gestelde punten werd door de leden van gedachten gewisseld.</p>
</text>
