<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een fatsoenlijk JONGELING zag zich gaarne belast met den verkoop van LIJN en RAAPKOEKEN in de provinciën Gelderland, Utrecht en Overijssel. Men adressere zich franco onder N&quot;. 72 aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME te Arnhem. (16743) NEDERLANDSCHE KOORTS&apos; EN HHOIATI-t-PILL-N. Deze hoe langer hoe meer gebruikt wordende PILLEN tegen alle andere, derde en dubbele derdendaagsche Koortsen , alsmede tegen Sluipkoortsen, waardoor in ons land de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Depothouders: M. Cloos, te Rotterdam; L. J. Grootendorst, te Utrecht; ,T. L..J. C. Snabilié, te &apos;sHage; W. J. Willemse, te Nijmegen; W. Thuring, te Naarden; en bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; Z.v., Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, FF 7, te Amsterdam. (16687) DffiNSTRÖDËT ~ Men verlangt in eene burger huishouding: Eene fatsoenlijke DIENSTBODE van minstens 30jarigen ouderdom. Loon ƒ 70. Adres met franco brieven, onder letter A„ bij de Wed. A. ANDERSON &amp; ZOON, Kantoor-, Boek- en Bijbelbinderij,. Rusland, B 168, te Amsterdam. (16688) Tbaicbe en engelscbe taal Degelijk practisch ONDERWIJS in beide talen a ƒ 1 per maand, twee lessen per week. De privaat aanleering van elke taal a f 25. Adres met franco brieven, onder N°. 1, aan het Bureau Handelsblad. (16686) In het -CtaltlUscment voor de Zeevaart van de Wed. C. HULST VAST KEULEN, te Amsterdam , is uitgegeven : KAART van de JA VA-ZEE of overzeiler van Straat Sunda naar Straat Banka, Gaspar-Straten, Karimata-Passage , Straat Makasser, enz., zeer groot bestek, f 7. H. HUIGENS, bijdrage tot de kennis van de SCHROEFMAi lIINE, 2de druk, met Atlas en 3 Toevoegsels, f 10. Het 3de Toevoegsel afzonderlijk f 1.30. TIJDSCHRIFT voor het ZEE WEZEN, Jaarg. 1866, N&quot;. 2, per Jaargang ƒ 7.20. Ter Perse,: ALMANAK ten dienste der Zeelieden voor het jaar 1869. In Gravure : KAART van Straat MADURA EN BALI. (16728) ~^^ÜÉ^VÜJSÏÏM^ VOOR J 360, 7 Octaaf, 3-Snarig, Oblïdue, Prachtvol van Toon, in fraaije Palissanderhouten kast met vergulde Ornamenten (GEHEEL NIEUW). Ma*, LET &quot;WEL, dit is eene Piano, afkomstig uit de ¦^ Fabriek van FLEIG, te Parijs; en geen echt Hol¦r^^_r landsch fabricaat met nagemaakte Naamplaat. Adres: Utrechtschestraat, V 329, in den Muziek-Instrumentwinkel van C. VHINT. Brieven franco. (16727) ~~m DE HAND TE KOOP Een zeer logeabel WrINKELIIUIS, ERVE en BLEEK VELD, met KELDER, POMP en REGENWATERBAK, op een der beste standen, aan de Zuidzijde van het Enidsen, nabij do Kaasmarkt, te Alkmaar, waarin vroeger de koek- en broodbakkerij is uitgeoefend en de oven en builltist nog aanwezig zijn, en thans ingerigt tot grutterskashouderij, waarvan de inventaris, desverkiezende, kan overgenomen werden; mitsgaders een bijna geheel nieuw PAKIII&apos;IM en KHVE; alles dadelijk te aanvaarden, terwijl de helft der kooppenningen, tegen 5 pCt. interest, op de Pcrceelen gevestigd kan blijven. ïe bevragen bij B. H. EBBELAAR, aan de Oude Gracht of ten Kantore van den Notaris S. A. DE LANGE, te Alkmaar (16736) &quot;TABAK EN KRUIDENIER^ Tegen haff Augustus verlangt men IFJHAivi. het Vak van Tabfak bekend; afimed een LEEI-L-N^&quot;*n&quot; &quot;**</p>
</text>
