<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IN_ li4RHA§9 NIEUWMARKT BIJ DE BLOEDSTSAAT, K 269. O&amp;ruimimtf van af 16 tot en mot Zaturdag 21 Julij. van KLEEDJESSTOFFEN, KATOENEN, LINNEN en WOLLEN CIOEDEREN. C 6777) P. J. TRIBELS. GROËNËIAATJES HARINGT uitmuntend van Kwaliteit, a 25 Cents per Stuk; alle Orders tot Verzending worden dadelijk uitgevoerd. Tevens ontvangen fijne RHIJN- en BORDEAUX. WIJNEN. In DE OESTERPUT, (16655) • Warmoesstraat over den Vijgendam. B*mlei® roof* WosMBvMiU ZONDAG 15 JULTJ: TENTOONSTELLING VAN 10-5 URE. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Ingang Noordelijke Vestibule over de Utrechtschestraat. OCiITEimCONCEUT IN DEN TUIN. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen ii 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang sp hunne Couponbewijzen. Ingang Tuinhek Oostzijde. Aanvang D/a ure. AVONDCONCERT IN DEN TUIN bij gunstig weder. Bij ongunstig weder STRIJKMUZIEK in de Groote Zaal. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewjjzen geldig. MAANDAG 16 JULIJ RIJ GUNSTIG WEDER VOLKS-CONGERT IN DEN TUIN. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure. (1Q601) REPETITIE Dingsdag 17 en Donderdag 19 Julij. VOORLOOPIG BERIGT. Met vergunning van Edel-Achtbare Heeren Burgemeester en Wethouders van Amsterdam. W. CARRË heeft do eer het geachte Publiek te berigten, dat hij met zijn EIREUS alhier cene reeks Voorstellingen zal geven, aanvang nemendo in het laatst dezer maand, Zijne welinrigte TENT, in een ZOMER* EIREUS herschapen, zal geplaatst zijn in den Tuin, hoek Fransche Laan en Doklaan, over het Park. Een afzonderlijke en elegante KOFFIJKAMER bevindt zicll nevens den Circus, die door een fraaijen Tuin is omringd. Ten einde den roem te handhaven, welke den Directeur alhier in de laatste twee jaren meent te hobbon verworven, heeft hij een geheel nieuw Gezelschap geëngageerd , bestaande uit de voornaamste Artisten ; terwijl de Stallen gevuld zijn met de schoonste Paarden van alle Rassen, waaronder pas aangekochte en nieuw gedresseerde; zoodat hij met vertrouwen rekent op den vroegcren bijval van het Amstcrdainsche Publiek. (16786) A_TËRDAffISCHI _OErE__VLREEU6&quot;DIHQOr Derde Uitvoering van HARMONIE MUZIEK op den Amstel, door het Orcbest, onder Directie van den Heer W. STUMPFF, op Maandag 16 Jnlij e. k. Aanvang 7/2 ure. (16622) DOOR PLAATSGEBUEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEKTIIN TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. PARK. ZONDAG 15 JULIJ 1866. HARMONIE CONCERT, Algemeene Gaz-lUumiiialie. Bij ongunstig weder SIWJHONCBRT IN DE GROOTE ZAAL. Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. Aanvang 71/2 Ure. Dingsdag 17 Julij ten 1 uur Repetitie. J. EDUARD STUMPFF. Zomer-Theater TWOLL Heden Zondag IS Julij. Matinee Musicale van 1 tot 4 ure, als naar gowoonte voor HH. Leden met Introductie. Des Avonds N&quot;. 75 van het Abonnement. Romances, Scènes Oomiqueetc. etc. Eine gebilderde Hausknecht, Posse mit Gezang in 1 Act. La Cliatte Methamaphorsée en Femme, Opera Oomique en vn Acte. Couplets politique van den Heer August Weigelt. Tot slot: Le» Deux aveuglcs , Operette d&apos; Oifenbach. Entree 49 Cts. Aanvang 7 Uur. Morgen Maandag gevraagde Voorstelling met Ballet Pantomime. Dinsdag GROOT PRACHTIG VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kunstvuurwerkmaker van Z. M. den Koning. DE DIRECTIE. ZOMER-THÉATRE DES VARIÉTÉS, Plantaadjo Fransche Laan bij de Badlaan achter Vlicdzorg, naast den Pelmolen. Zondag 15 Julij en Maandag 16 Juhj: De Hoed van den llorologiemaker, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Twee Helden, blijspel in 1 bedrijf. Klaveren Vrouw, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling B&apos;,&apos;iure. Entree 49 Cts. TUIN WELGELEGEN &quot; van D. O. CLAUS, Plantsoen. ZONDAG 15 Julij. Voor do eerste maal: Les Hidalgos de Paris,&apos; Operette door Mr. én Mad.IIUET. Kattenduet, nieuwe Scène Comiquö door Mr. HUET en Herr FISCHER. Recrut nnd Marketenderinn, Comische Scène, door Fran STENTSCH en Herr FISCHER. Misère Ouvert, door Mad. SAUVLET. Do Directeur, Entree 25 Cent. Aanvang 71/2 Ure. J. B. SAUVLET. Verwacht Maandag 16 Julij: Canotier et Canotière door Mr. et Mad. HUKT. _ De Ondergeteekende maakt zijne Geachte Begunstigers bekend, dat het vierde KINDERItAL &quot;Woensdag 18 Julij zal plaats hebben onder directie van den Heer J. M. LEEFSON Jb. en Donderdag 19 Julij aanstaande, zijn Locaal na 4 uur wegens BESLOTEN PARTIJ gesloten zal&apos;zijn. Voor het Kinderbal Entree 25 Cts. in vertering. Aanvang 6 Ure. Js. M. HERGT, Plantagie, hoek Kcrklaan en Muidergracht.</p>
</text>
