<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GHOLERA-DROPPELS. Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar bh&apos; den Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij den Haarlem- j raerdijk, te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschje. Bij het ontstaan van diarrhéen, de voorboden der Chelera, zijn da CHOLERA-DROPPELS van onbetwistbaar groot nut. De diarrhée wordt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. Voor Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige hulp, zijn zij vooral een onontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten bewijze van echtheid, is bij elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, als gebrnikaanwijzing gevoegd en geteekend. (14018) lEMAND, 29 jaren oud, de Fransche en Engelsche Talen magtig, vlug Maleisch en een weinig Javaansch kunnende spreken, ervaren in het Italiaansch Boekhouden, zoekt eene BETREKKING, liefst in een Handelshuis te Batavia of elders. Adres met franco Brieven onder Letter B. bij den Boekhandelaar H. SCHEEFHALS VAN DER HEYDEN, te Antwerpen. (16552) De 60 BUNDERS Eiken Akkerman? en Dennenbosschen, Beukenlanen, DAGHUUJtDERS-WONING, BOUWLAND en HEIDE te Hoenderlo op den Uden Julij 1866, ten overstaan van de Notarissen FISCHER te Ede en VAN DEN HAM, te Lunteren Geveild en Opgehouden, zijn inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen zoowel bij voornoemde Notarissen als bij den Heer G. KETS, te Rozendaal bij [Arnhem. (16569) _ Heden verschijnt: HERDERLIJK SCHRIJVEN VAN LAMBERTUS DE JONG, Bisschop van Haarlem, naar aanleiding van de Pausselijke Breve van 12 Febr. jl., waarbij hij inct de zijnen werd geëxcommuniceerd. Bij den Uitgever G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam en verder door alle Boekhandelaren a 25 Cents, verkrijgbaar. (1G632) Bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, is verschenen: PROF. BERNARD TER HAAR, WOORDEN VAN TROOST EN BESTURING IN DAGEN VAN DROEFHEID EN ROUW. Tweede druk, kl. B°., in linnen band, ƒ 1.90. (16618) ngIDDELBAARHÖNDERWIJSr TEEKENKUNST. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, wordt uitgegeven: GRUIBEGINSEEEN DER TEEÖMENST. EENE THKORETISCHE EN PRACTLSCHE HANDLEIDING OM HET TEEKENEN GRONDIG TE LEEREN. Door C. C. Huysmans, Leeraar aan de Kon. Militaire Academie en Directeur van da Teekenschool te Breda. 62 Platen in plano, met 16 bladen tekst../ 15.50. In portefeuille « 16.25. De Auteur van dit werk ontving van den Raad van Bettuur der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten de volgende mittive: »Met U gelooft de Raad, dat door de uitgave van dit werk in eene wezenlijke behoefte is voorzien, welke bestond aan een werk , dat tot leiddraad kon dienen bg een grondig onderwijs inde Teekenkuu&apos;st. »De uitvoering heeft genoegzaam bewezen hoe volkomen hij, die ïulk eene taak op zich had genomen, daarvoor berekend was. «Het bette bewijs van de ingenomenheid van het bestuur der Academie meent het daardoor te geven, dat het zich dadelijk heeft aangeschaft 3 Eiemplaren van Uw Handboek, om die te doen dienen ten gebruike bij (ie lessen van de leerlingen dier Inrigting. »Aan U wordt volkomen vrijheid gegeven om dit gustig gevoelen omtrent Uw werk bekend te maken, daar en wanneerGij zult goedvinden. &apos;VVenschende en vertrouwende het Bestuur dat dit Handboek zal bijdragen tot bevordering van den bloei der beeldende kunsteu in ons Vaderland.&quot; D« Raad van Bestuur der Koninkl. Academie van Beeldende Kunsten, D. D. BUCHLER, Voorzitter. (16546) C P. VAN EEGjIEN, Loco-Secret. HET LEVEN VAN FREDERÏR DE GROOTE, KONING VAN PRUISSEN, DOOR MEINDINGEN, versierd met 12 platen, bevattende een 70tal duidelijke voorstellingen in staal, keurig gecartonneerd. Prijs ƒ2.50. Uitgave &apos;an B. DEKEMA, te Utrecht. (16289)</p>
</text>
