<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. Parijs, Donderdag 12 Julij.</title>
	<p>PARIJS, Het gerucht is heden in omloop, dat de Keizer zich nic naar Nancy zal begeven, maar dat de Keizerin en de Kroonprins ue feestelijkheden aldaar zullen gaan bijwonen. . - Men verhaalt heden, dat de denkbeelden van PruisNapoleon een zoo diepen indruk op den Keizer hebben gemaakt, dat Frankrijk zich tot Italië zal wenden en Duitschland aan zijn lot zal overlaten. — De Heer von Beust, hier gekomen om het terrein te verkennen is gisteren zeer mistroostig vertrokken, na een onderhoud, dat hij met den Heer Droujm de Lhuyg hoeft gehad.</p>
	<p>— De minister van binnenl. zaken, de Heer de Lavalette, is een weinig lijdende en heeft den kabinetsraad gisteren niet kunnen bijwonen. — De Heer Troplong heeft in den senaat zijn rapport voorgelezen over het senatus consult tot wijziging der grondwet en concludeert tot aanneming. Hij haalde in zijn rapport eene redevoering aan in 1835 door den Heer Thlers gehouden, waarin die staatsman verklaarde dat eene regering tot geen prijs haro constitutie kan bediscussiëren. De beraadslaging over het sénatus consult is vastgesteld op Zaturdag. De HH. Rouland en de Boissy hebben zich als sprekers doen inschrijven. — Nopens het naaldgeweer verzekert men, dat de Keizer sedert lang zijne maatregelen ten dien aanzien heeft genomen, en dat erin de tuighuizen een aanzienlijk en geheim depotvan naaldgeweren bestaat. — Algemeen is men hier van gevoelen dat Frankrijk Venetië niet zal bezetten, maar dat Keizer Napoleon eenvoudig zal verklaren, dat de Venetianeii vrij zijn 0111 zich met Italië te vereenigen, en dat deze vrijwillige inlijving zal plaats hebben door middel van liet meen stemregt. — Bij het vernemen van den afstand van Venetië aan frankrijk, heelt de graaf de Chambord het paleis Cavalli te Venetië , al\va,.r hij altijd den winter gaat doorbrengen, in openbare veiling gebra — Er beeft zich dezer dagen alhier een comité gevormd ouj bijdragen in te zamelen ten behoeve der gewonde Pruisen; thans is cou ander tot stand gekomen om aan al de gewonde Duitschers zonder, onderscheid van oorsprong te hulp te komen. — Het officiële blad heeft eindelijk de wet tot opheffing der kloosters afgekondigd. — In het blad la Tranche-Comlé wordt gemeld, dat de temperatuur in het gebergte aanmerkelijk is bekoeld. Van Locle (NeufchatelJ wordt van 4 Julij geschreven, dat het daags te voren op de hoogten van Sonmartel heeft gesneeuwd. — De cholera is te Amiens aan het afnemen. Den 12den waren er slechts 25 personen aan de epidemie overleden; nieuwe choleragevallen zijn zeldzaam. — Prins Amedens is geheel van zijne wonde hersteld, en heeft het bevel over zijne brigade weder aanvaard. — De Conttitutionnel bevat een artikel, waarin het blad de voordcelen opsomt, welke Italië bij den afstand van Venetië kan trekken uit do tusschenkomst van Frankrijk. Die voordcelen zijn, dat Italië daardoor ontheven wordt van de verpligting om de vestingen in dat gebied te belegeren, hetgeen onder de gunstigste omstandigheden minstens zes maanden tijds en 40,000 man zou kosten. — Uit Rome wordt gemeld, dat de rooverbenden, welke nog weinige dagen geleden het grensgebied onveilig maakten, als met een tooverslag zijn verdwenen. Zij zijn naar het Napelscho teruggekeerd, waar zij zich tot grootere corpsen hebbeu vereenigd en onder aanvoering van vreemde, meestal Spaansche officieren meer geregeldo aanvallen doen op de nationale gardes, die tegen ben gezonden worden. — Bijzondere brieven uit Rome ontkennen, dat er sprake is van de aftreding van den kardinaal Antonelli. — Het Fransche gouvernement heelt aan den beroemden staathuishoudkundige Hom, die in Hongarije werd geboren, naturalisatie verleend. — Men berekent, dat alleen de vrijstelling van den Mon/teur du Soir van de betaling van zegelregt aan de schatkist een verlies van 9 millioen berokkent. Van dat blad worden namelijk, naar men 250,000 exenplaren per dag gedrukt, waarvan de staat 25,0u0 frs. per dag voor zegel- en port-regtcn hief. — leder kent, althans bij name, de zoogenaamde Galerij der Cataconibes te Parijs, waar de gebeenten van de vroegere begraafplaatsen dor hoofdstad opgestapeld liggen. De stedelijke regering heeft thans besloten, aan den ingang der Galerij eene kapel te stichten, ter nagedachtenis van hen, wier gebeente daar verzameld is. — De ministeriele Correspondance Havas is blijkbaar ingenomen mt de aftreding van den maarschalk O&apos;Donnell en de optreding vau Narvaez. Do eerste, zegt dit orgaan, heeft het geld eu het hlp&lt; d van Spanje verkwist in verscheidene buitenlands! Be onderneiningen. De laatste daarentegen, wiens gevoelens bekend zijn, is voor eene vredelievende staatkunde en zal dus van de kostbare erpeditien liaw het bttitenlaqd en van de ongemotiveerde twisten met andere landen afzien. — De Madridsche bladen beweren dat maarschalk O&apos;Donnell zijn ontslag heeft genomen , omdat de Koningin de benoeming van 35 nieuwe senatoren niet wilde bekrachtigen. Men zegt, dat op 7 Julij nog 14 muiteliugen, waaronder 12 onder-officieren, te Madrid zijn gefusilleerd. Aan 119 andere ter dood veroordeelde militairen heeft de Koningin gratie geschonken. In den nacht van den Tdenop den Bsten schijnt er gevaar voor een nieuwen opstand bestaan te hebben. Nabij eene artillerie-kazerne werd een pistoolschot gelost, hetwelk het sein tot het te wapen loopen wezen moest; het werd echter door niemand beantwoord, omdat men eenige uren te voren in bedoelde kazerne 7 onder-oflicieren in hechtenis had genomen , die naar men beweert, onmiddellijk naar de Philippijnscho eilanden zijn gezonden.</p>
</text>
