<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TnEATREKÏJKERS I IORGNEt TE!. In het OPTISCH MAGAZIJN van X. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELRLIREBS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde i0®1- &lt;)&quot;gl«jd&lt;,rs beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AV»NDBRILLEN aan, alsmede een-Nieuwe GENRE-LÖRGNEI&apos;, welke den Bril vervangt. (10113) 4- *f%_ A e door^-M- don Koning géöctro ij eerde KiInST¦LJ^KjH TANDEN overtreffen alle tot heden uitgevondene ____)Mctll&lt;Klen in Natn&quot;riijkheid, Sterkte en Gemak, worir»Plio»S tl&lt;&quot; in?ezet z&lt;&gt;nder het uitnemen der in den mond *A^^^&amp;| aanwezige wortels. Er wordt geene betaling gever- WZT»*&quot;*yE* derd voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Verder worden alle Operatien., de Tandheelkunde betreffende, zeer naauwkeurig verrigt door Halsteeg, A 275. J. H. HAMBURG, (10106) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning. HOLLANDSCHE SPOORWEG. VEE-VERVOEB. Met 15 Julij e. k. komt een NIEUW TARIEF en REGLEMENT voor het vervoer van Paarden, Rijtuigen , Vee en lh &apos; dierte in werking, waarvan aan de Stations Kosteloos Ex,nu verkrijgbaar zijn. DE ADMINISTRATEUR. &apos; Amsterdam ,10 .lulij I8(i(i. U 6523) &quot;&apos;attêSïÏê.&quot; Om de besmetting der thans heerschende ziekte voor te komen is zeer aanbevelingswaardig het gebruik van de ECHTE VINAIGRE DE JEAN VINCENT DE BULLV; hiervan een weinig op een Komfoor met Vuur gebrand, verwijdert alle Smetstoi&apos; en zuivert de Atmosplicer. Alvorens uit te gaan. zich hier een weinigje mede te wasschen en den Zakdoek er mede te bevochtigen, is zeer nuttig on laat tevens een der aangenaamste rarfams na • is ook zeer goed voor Tic Douloureux en Rumatischc aandoeningen zich ongemengd daarmede te wrijven; ook aangenaam, frisch en zuiver voor Mondspoeling met water gemengd. Ln Frankrijk en België is in welpige Jaren het gebruik daarvan zoodanig toegenomen , dat het de EAU DE COLOGNE in groote mate heeft verdrongen. Verkrijgbaar bij alle voorname Parfumeurs en Calanterie-Winkels hier te lande. Men lette ep de CONTRE SIGNATÜRE. (1 &lt;$ M AA I-IA CH ï J¥ ES&quot; UIT DE FABRIEK VAN GROVER &amp; BAKER, zijn steeds in ruime keuze voorhanden in het Magazijn van Amerikaansche NAAI-MACHINES, Damrak over de Papenbrug, H 111. (1507^) MAAIIfIACIIIMES. ~ De ECHTE NAAI- -\_i____. MACHINE* nit de be- f_&gt;~^&amp;. A welke men kan Zoomen, &quot;&apos;Vsjmu&apos;S» Koorden, Rimpelen. Sou- _^&quot;^»»_ CHSNES , uitmuntend WKH&lt;wo_r«Jß.| in- geschikt voor Schocnma- \____ï SiWllrl_ri__aNl_ 5&quot;s- Kleedermakers, Za- &gt;_&amp;_y «&gt;_&gt; _•_ _ _:&gt;-_-. delmakers, enz. Verder Naalden, Garen, Zijde en verdere Machine-Fournituren. Het onderrigt „s gratis en voor de soliditeit wordt gogu.irandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, zijn te bekomen bij: (14051) f s Gravenhage, Plein, 22. J. F. FRIEDRICH, Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 131). ZËËBAD I&gt;OFIBSJIt&amp;9 bij MinnELBURC, irooiïnriAATs van Zi:F.L_\n. Domburg ligt aan de Noordzee met een effen Strand, uitnemend geschikt voor het baden. Het zeewater bevat er de geneeskrachtige bestanddeelen in zuiveren toestand, omdat men verwijderd is van rivier-uitmondingen en geen visschersbedrijf wordt uitgeoefend. Uit een hygiënisch oogpunt verdient de badplaats do meeste aanbeveling. Men heeft er eene zuivere en gezonde luehtgesteldheid, — de zoozeer gevreesde cholera is er nooit verschenen. Boven andere badplaatsen aan de Noordzee heeft zij het voorregt vau onmiddellijk te grenzen aan een boschrijk met fraaije buitenplaatsen &apos;versierd landschap, zoodat men van het zonnige strand terstond de schaduw kan genieten en zijne wandelingen, des verkiezende , uren ver door de bosschen uitstrekken. In het Badhotel — dat aan do ééne zijde op de Noordzee, aan de andere over rijk bebouwde velden een bekoorlijk uitzigt heeft — bestaat er gelegenheid, om ook binnenbaden te gebruiken. Men bereikt Domburg van Amsterdam in 12 uren, van Rotterdam in 9 uren, van Antwerpen over Breda en Bergen in 6 uren. Meerdere informatien kan men inwinnen door franco brieven &apos;bij&apos; den Kastelein van het Badhotel te Domburg. De ondergeteekenden — leden der Commistk uit de Afdeeling Zeeland van de Nederlandsche Maatschappij tot bevordering der geneeskunst , speciaal belast met het onderzoek der. badinrigting te Domburg — verklaren, dat zij met den inhoud der bovenstaande aankondiging volledig instemmen en niet aarzelen deze badplaats dringend aan te bevelen. Dr. van den Bboecke. — Dr. L. J. de Maiibée. — (14496) P. J. van Dam. IX DE BADPLAATS 11EMBR7&quot; gelijk men weet geheel beschut tegen mogelijke Krijgsbedrijven en doortrekken van Troepen, recommandeert zich het op een bekoorlijk punt nabij de TRINKHALLE gelegen Hotel Garni Mariensprudel, met deszelfs aangenaam LOGIES en uitmuntende BEDIENING. Des Voor- en Namiddags KURMUZIEK. (14614) ROYAL HOTEL L O I D E I 9 Blackfriars, tegenover het Ludgate-Station. TABLE D&apos;HOTE. Prompte bediening, Hollandsche Dagbladen. Men wachte zich voor de Koetsiers en anderen, die er soms belang bij hebben om de Reizigers elders te brengen. (10102) TE EOTTERDAM LIGT IN LADING NAAR £Ü| SINGAPORE (direct), heOederlandsch barkschip MINISTER TUORBEC Rl . Kapitein W. H. KANNEGIETER Vertrekt MEDIO AUGUSTUS aanstaande. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij VROEGE NIEUWKAMP &amp; DE WIJS en WAMBERSIE &amp; ZOON te Rotterdam, en bij DE CONINGH &amp; C. en J. T. BENNINK teAmsterdam. (16397) jj&amp;jjjjk IVaar Samaranij (direct) _____ _!S#,J;£.£msterdam in Lading: Het snelzeilend, gekoperd ¦——NEDERLANDSCH DARRSCHIP NEDERLAND en ORANJE, Kapitein P. HAASNOOT. Adres bjj de Kargadoors HOYMAN w SCHUURMAN of DEj CONINGH w Cijj. , te Amsterdam. (16188)</p>
</text>
