<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_.. _R a FAILLISSEMENT. ,„BJ&gt;-Tonnis der Anvtidissements-Regtbank te &quot;&apos;s Hertogenbosch van 10 Juin 1866, is HENDEIKUS AMBROSIÜS NIËL, Corsetten-Fa- Drnrant te s Hertogenbosch. verklaard te zijn in staat van faillissement, en dat faillissement aangevangen den 9den .Tulrj bevoreps, n}^ benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr VAN BEUSKMLu, Regter in gemelde Regtbank, tot Commissaris en den Heer m. VEüSCHOOR, Advokaat te &apos;s Hertogenbosch, tot Curator in ale zaak. Voor Extract, De Curator voornoemd, -______*&gt; . , Mr. YERSCHO i Zij die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van WILLEM VAN ZEELST, in leven Koopman, gewoond bobbende te Ouflcarspel, en aldaar den Sisten Mei 1806 overleden, gelieven daarvan opgave of betaling te doen ten Kantore van de Heeren D E LANGE en DE MORA A Z , aan de Breestraat te Alkmaar. (16652) IX II KT Oudezijds Mleeren-Logement. P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag 18 Julij 1866, des avonds ten Zes uro , ten overstaan van den Notaris W. P. C. -AOIÜS, in genoemd Lokaal ten verkoop presenteren: Het kapitale WINKELHUIS, met Pakhelder, Achterhuis, afzonderlijk verhuurd wordend&apos;; «oven. woningen en Erve, staande en gelegen in de Heerenstraat, 88 294, groot 1 roede 2 ellen. Te bezigtigen morgen en overmorgen, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en Voorwaaiden der Veiling liggen ter lezing des voormiddags, ten Kantore van genoemden Notaris, op de Keizersgracht bij de Reestraat, LL 269. (16696) J. A. HEULE, Makelaar te Hoorn, presenteert ten overstaan van M. E. LIPPITS, Notaris aldaar, op Woensdag, 25 Julij 1866, &apos;s avonds ten 7 nre, ten huize van A. HOEVE, Koffijhuishonder aan den Ronden Steen te Hoorn, in het openbaar te Verkoopen: N°. 1. Een Hecht, Sterk en Welingerigt HUIS, waarin deWAGENMAKERIJ sedert een aantal jaren met het beste gevolg is uitgeoefend, met ERF en GROND; zeer gunstig ter nering staande en liggende aan de Oostzijde van het Groote Noord, te Hoorn, Sectie B, Numero 1609, groot 90 ellen. En N». 2. Een Hecht en Sterk PAKHUIS met bijbehoorenden GROND; staande en liggende aan de Oostzijde van de Kleine Havensteeg, te Hoorn, Sectie A, Numero 771. groot 84 ellen. Inforrnatien zijn te bekomen ten Kantore van boyengenoemden Notaris en Makelaar. (16644) P. I). LUSINK, M. E. ANNEVELD, F. FUCHS, J. C. COERS, W. N. VIS, J. B. PARIS, J.T. VAN DER VEGT, J. J. SERVAAS^ en P. .1. OUTMANS, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 AUGUSTUS 1806, des avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N&quot;. 1 een HUIS en ERF, met open Plaats, Tuin en Boyenwoningen, in de Nieuwe Leliestraat, tnsschen de 2de en 3de Dwarsstraat, MM 274. — N°. % EN 3 VAN HET RILLET WORDEN NIET GEVEILD. - N°. 4 een lIUS en ERE met Bovenkamers, op den N. Z. Voorburgwal, in het Keizerrijk, F 172, en N°. 5 een HUIS en ERF met Plaats en Bovenkamer, in de Oude Looijerstraat bij de Prinsengracht, in den Appelmetersgang, GG 466. Telbezigtigen Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 uur. Do veilconditien enz. zijn op den gewonen thd ter lezing ten Kantore van du Notarissen, als: N&quot;. IA. D. RUMLING, en N. 4ens J. 11. BOK Jr. (16666)_ De Notaris TERMAAT te Harderwijk, zal op Woensdag 18 Julij a. s., des middags om 12 uur, in het Logement Het Wapen van Deventer te Harderwijk, bij toeslag verkoopen- Een bijzonder goed onderhouden HEERENHUIS, met 5 Beneden en 4 Bovenkamers, allen van Stookplaatsen voorzien, Provisieen Meidenkamers, ruime Zolders, groote Keuken , Wel- en Regenpompen , watervrijen Kelder en verdere commoditeiten; voorts een daar achter gelegen fraaijen Tnin met Schuur en Mangelkamer, alles «taande en gelegen in de Rijkestraat, op een der schoonste standen van Harderwijk, een en ander toebehoorendo aan den Heer Predikant A. J. MOLENAAR; bij inzet slechts gebragt op ƒ4307. Te aanvaarden 1 Nov. 1866. Informatiè&apos;n te verkrijgen met franco brim-en bij voornoemden Notaris. (16653) Men vraagt ter oppassing van eene bejaarde Dame, eene BURGERVROUW of fatsoenlijke DIENSTBODE van 45 a 50-jarigen leeftijd, tegen genot van Kost, Inwoning en ƒ 50 loon per jaar. Vereischten zijn, zachtzinnig humeur, eerlijkheid, zindelijkheid en geschiktheid tot het waarnomen der kleine huishouding. Franco aanbiedingen onder lett. A. bij de Boekh. ZEELT en VOS, Leidschestraat alhier; (16095) Men vraagt op een KANTOOR ten spoedigste iemand, eene nette hand schrijvende en bekend met administratie, om van&apos;s morgens tien tot twee uur werkzaam te zijn. Salaris honderd gulden met gelegenheid om meer te verdienen. Brieven franco lett. P. M. BureauJHiindelsblad. (16703) HH. BANKETBAKKERS. Een JONG MENSCH, P. G., en van onbesproken gedrag, zag zich gaarne met primo Augustus als TWEEDE BANKETBAKKERS BEDIENDE geplaatst. Brieven franco onder lett. L. bij den Boekh. J. MADO te Utrecht. (16704) SMIDS-ëE^DSTHÏPyËIJL __ Door Sterfgeval, eene groote hoeveelheid SMIDS-GEREEDSCHAP in diverse koopen voorhanden, op de Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351, in welk huis tevens in huur worden aangeboden TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS. (16697) HAIELS-INSTITÜT ZU ÉJAMBÊT IM KOMGREICH HANNOVER. Das nachste Semester beginnt den 9ten Oetober a. c. Die Stadt zekhnet sich aus durch eine sehr gesunde Lage, auch ist sic vom Kriege durchaus unberührt geblieben. Programme «nd niihere Auskunft ertheilt der Unterzeichnete. Osnabsück im Julij 1866. Direetor, 06705) FR^NOELLE. COMPAGNON GEVRAAGD. Met Augustus e. k. wordt een COMPAGNON, minstens over f 8000 kunnende beschikken, in eene roijale ZAAK VAN KRAMERIJEN verlangd, welke affaire verder uitgebreid wordt. Adres met, franco brieven onder lett. A. Z. bij de Kantoorboekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON. Kalverstr. E 50 te Amsterdam. (16691) Bij fatsoenlijke lieden alhier wordt gevraagd door een Heer van middelbaren leeftijd, en van de P. (.., Kost, Inwoning en vrije Kamer, zonder bed, zijnde hiervan voorzien, voor f 30 per maand om met September te aanvaarden. Adres franco lett. P. P. bij de Boekh. GEBROEDEKS EBERT, Beurssteeg E 184. (16698) ƒ 350. m\m fligT^T^öO- Door omstandigheden biedt men TE KOOP aan een nieuwe PIANINO FLEIG, groot obliek, koperen mecaniek, ijzeren bouten, schroeven en stangen, fraaije palisander kast, om deszelfs echto constructie bijzonder voor buiten geschikt, met driejarige garantie. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492 tv Amsterdam. (16701) „Tegen primo Augustus wordt in eene volkrijke buurt door zieke&apos;jjl&quot;5 omstandigheden een wel ter nering staande KOEK- EN BANKKiWINKEL, waaraan een depot verbonden is, te koop aangcbod#_. Brieven franco onder letters A. B. Bureau Handelsbla __________ ,&lt;;o9)_ .Aö^ed^B_Sw-k\ri_^_?_ior&apos; vorlanert om terstond in dienst i tl! inLUMUKRSRSK&lt;&apos;&apos;HT«i salaris naar bekwaamheden Inch_e»«rf„i verv.egen zich |in persoon of met franco oneven wj U. AUURHOUT te Oudewater. (16642)</p>
</text>
