<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 22 Jnnij. Het vertrek der Keizerin naar de badplaats Kissingen is op 3 Julij e. k. vastgesteld. * — Men spreekt weder van eene vervanging des Heeren von Plener minister van hnancien, en noemt als zijn opvolger den Heer von Hoek&apos; die voor korten tijd het handelstractaat met Pruisen heeft genegotieerd &apos; — lic generaal Gablenz, die zich sedert eenige dagen in deze hoofdstad bevindt, wordt door de bevolking met bijzondere onderschekht behandeld, zoodra hij zich in het openbaar vertoont i ~i oCtea- eeniBe,da-en verwijlt te dezer stede de luitenant-kn lonel Schatter, met het doel om pogingen in het werk te stellen tot«_..&quot; wervmg van een nieuw legioen ten behoeve van het Mexicaans&quot;],eeer&apos; — Gisteren werd door een der boden van het provinciaal^ro„ver„J&apos; ment alhier een pak papieren op de openbare straat gevonden bTon derzoek bevatte het papieren ter waarde van 100,000 fl. a™ wisselZ&apos; %£KS? drich SGhmid&apos;deed te;stond d&quot; -dSr w.^BS&quot;t-pr°C-Srtel^onetie geVoerd tegen de zogenaamde „granaten- ZS ♦ ,g.o • gd- VanYan 13 aangeklaagden zijn 7 veroordedd, meerendeel. tot 12 jaren, de overige tot 7 jar.n *zware kerkerstraf.&quot;</p>
	<p>j BERLIJN, 24 Junij (des Ochtends). Heden vertrekt van hier naar j Karlsbad de Heer von Bismarck, minister-president, vergezeld van den ; Heer Aheken, raad van legatie. De Heeren Zitelmann en von Keudell, I raden van legatie, volgen hem binnen een paar dagen derwaarts. Men | zegt dat de Heer von Bismarck, na eenigen tijd te Karlsbad te hebben vertoefd, de baden zal gaan gebruiken in het Zuiden van Frankrijk en wel te Biarritz. i — Dezer dagen is eene petitie aan den Koning gezonden, ondertec| kend door een 60-tal predikanten, van welke 8 in deze hoofdstad en , een 50-tal in de provincie Brandenburg en Pommcren zijn gevestigd. De hoofdzaak der petitie was deze: De ondertcekenaars gaven den j Koning te kennen, dat zij gewetensbezwaren gevoelden, om in het ver! volg Gods zegen af te smeeken over den landdag (waarmede hier alleen bedoeld werd het Huis der Afgevaardigden), op grond dat op het Huis | der Afgevaardigden een banvloek ligt, dewijl de leden den Koning niet langer eeren , gelijk in het oude testament wordt voorgeschreven. Zij geven wijders de hoop te kennen, dat de „overheid het zwaard j niet vruchteloos zal hebben aangegord.&quot; — Prins Albert (de vader) &apos;begeeft zich in het begin der volgende maand naar Mehadia, aan da kust van Algerie, met het doel om aldaar de zwavelbaden te gaan gebruiken. Mehadia ligt 11 mijlen ten zuidwesten van Algiers, op de plaats waar het oude Lamida heeft gestaan. — In de nota door den heer von Bismarck op 24 Mei j.l. aan het Oostenrijksche kabinet gezonden betreffende het verblijf van den Erfi prins van Augustenbnrg in Holstein, wordt o. a. gezegd, dat zulks moet beschouwd worden als eenc „anomalie&quot; en een „opgepaste stand van zaken.&quot; Het antwoord dor Oostenrijksche regering kan tot bewijs strekken, dat bedoeld kabinet van een geheel ander gevoelen is. — Men heeft het vroeger opgevatte&apos;voornemen, om bij de rijdende artilk-rie uitsluitend getrokken 4ponders in te voeren, gewijzigd; alvorens verder voort te gaan met de toepassing van dien maatregel, zullen nieuwe proeven genomen worden met geschut van ander kaliber. — Het officiële blad van het district Kalau , gelegen in het regering..-district Frankfort a/0., maakt bekend, dat de onderwijzers der lagere scholen in gemeld district, wier bezoldiging minder dan 60 th. (105 gulden N. C.) bedraagt, eene verhooging van 100 pCt. zullen genieten. — Uit Flensburg wordt medegedeeld, dat de hoofdcommissie van het Sleeswijk-Holsteinsche Verein tegen 26 dezer eene algemeene vergadering heeft uitgeschreven, ten einde te beraadslagen over de meest gepaste middelen om de Pruisische aanmatigingen tegen te gaan. — De Kroonprins van Denemarken, zoo wordt nit Kopenhagen gemeld , is eergisteren aldaar uit Petersburg teruggekeerd, werwaarts hij vertrokken was tot bijwoning der begrafenisplegtigheden van wijlen den Grootvorst troonopvolger.</p>
	<p>— Volgens mededeelingen uit Warschau is de g.-neraal Berg, stedehouder des Keizers in Polen, den 20sten aldaar ternggekeerd.</p>
	<p>FRANKFORT, 24 Junij. In diplomatieke kringen alhier wordt ten stelligste de bewering van sommige Pruisische dagbladen, tot de feudale rigting behoorende, tegengesproken dat de Keizer van Oostenrijk een bezoek zal afleggen te Karlsbad. Er heerscht tegenwoordig zoodanige spanning tusschen de beide regeringen, dat de zoo veel besproken ontmoeting der beide vorsten niet tot stand zal kómen. — De Heer Heuglin, bekend door zijne ontdekkingsreizen door een groot gedeelte van Africa, heeft te Stuttgardt eene tentoonstelling gehouden van voorwerpen van allerlei aard , welke hij op zijne langdurige reizen heeft verzameld. — Te Niederbruken in Nassau werd dezer dagen eene talrijk bezochte vergadering van liberale kiezers gehouden. Eensklaps werd het locaal in hetwelk die bijeenkomst plaats had , door eene groote menigte behoorende tot de R. Katholieke bewoners dier omstreken, aangetast • met groote moeite zijn de liberalen aan zware mishandeling ontkomen&apos; De rustverstoorders werden aangevoerd door verscheidene Roomseh Katholieke onderwijzers. . 7 Uit, B*..n,wordt gemeld, dat naar het voorstel door den bondsraad in te zenden by de bondsvergadering slechts twee artikelen van de grondwet behoeven gewijzigd te worden. S — Tegen het einde van Julij wordt dc Koningin van Engeland met verscheidene harer kinderen op Reinhardtsbron in Coburg veCaïht</p>
</text>
