<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN. DE REIZEN IN HET WESTELIJK NIJLBEKKEN DOOR DE DAMES TINNE.</title>
	<p>In het afgeioopen jaar heeft te Liverpool een geschrift het licht gezien, onder den titel van Geographical Notes of Expeditions in Central Africa bij three Dutch Ladies, waaraan wij de volgende korte bijzonderheden ontleenon. Zij schetsen op treffende en eenvoudige wijze den moed en de volharding van drie onzer landgenooten, die een aanmerkelijk gedeelte van het verzengde Afrika hebben doorreisd, uit lust tot het ondernemen van verre togten, uit zucht om de schoonheden der natuur te bewonderen zelfs in die oorden, alwaar de verwezenlijking van dien wensch onophoudelijk niet groote gevaren gepaard gaat, daarbij tevens aangespoord door het lofwaardige streven, om ten koste van ontberingen en groote geldelijke opofferingen nuttige kennis te bevorderen en de wetenschap uit te breiden. De namen dier koene reizigsters zijn i Mevrouw Tinne geboren barones van Capellen, hare dochter Alexine en eene harer zusters, barones A. van Capellen. Slechts dc jongste, der drie genoemde dames, Mcjufvrouw Tinne, is behouden in het vaderland teruggekeerd, nadat hare moeder en tante in het verwijderde Afrika ten govolge van het moordend klimaat en de geleden ontberingen haar waren ontrukt. i Nadat Mevr. Tinne reeds in 1856 en andermaal in 1859 langdurige I reizen door Egypte en nabij liggende landen had gedaan, vertrok zij op nieuw uit &apos;s Gravenhage in Julij 1861 , tot het doen van eeno noe grootere reis in Afrika dan vroeger en wel met het doel om den oor sprong van het Nijlgebied te bezoeken. Zij bragt den herfst van het jaar 1861 eu een gedeelte van den daarop volgenden winter deor o-w bekoorlijk landgoed, in de nabijheid van Kaïió. Aldaar v.a 3 het dat op voorstel van een B&gt;.f.aiironJ&gt;rio_.er, den Heer Rrapf, aanVaT-kelnk het plan werd ontworpen om een togt te ondernemen door Ahyssinie. Van dit denkbeeld kwam men ecliter terug en nu werd vastgesteld, dat eene reis zou worden ondernomen door Nubic en Soedan. Drie vaartuigen werden afgehuurd om dien togt te ondernemen, want zeer aanmerkelijk was hetgeen moest mede gevoerd worden. Op 9 Januarij 1892 begaven onze rcizigstens zich van boord en ving de beraamde togt aan. Ten einde een denkbeeld te knnnen maken van hetgeen benoodigd werd geacht om het ondernomen plan te kunnen volvoeren, behoeven wij slechts het volgende mede te deelen. Behalve het personeel, in het bijzonder bestemd tot de dienst dor drie dames, was een groot aantal personen gehuurd, meerondeels inlanders. Voor dit talrijke gezelschap waren leven.middelen aan boord, voldoende om allen een rond jaar te voeden. Buitendien kwam hierbij niet minder in aanmerking dc vereischte ruimte tot het bergen van de pakkagc der dames en het overige gezelschap. Maar hierin alleen bestond het materieel voor de reis benoodigd niet. Er werd medegevoerd eene hoeveelheid koperen pasmunt, ter waarde van £ 800 of ongeveer f 10,000 Ned. Ct., uitmakende cene massa van 10 kameel, .achten. Dit was volstrekt noodig geoordeeld, omdat men in Soedan niet dan zeer bezwaarlijk koperen specie kan verkrijgen. Om nog met een enkel woord den omvang aan te duiden van de massa goederen van allerlei aard, welke werden vervoerd, behoeven wij slechts te vermelden dat onze reizigsters op haren togt door de woestijn van Korosko naar Atioe Hammad, niet minder dan 102 kameelen noodig hadden om de pakkage te doen transponeren. Toen ons reisgezelschap te Chartoem aankwam, trof het aldaar verscheidene natuuronderzoekers aan, namelijk Th. von Ileiigliii, Dr. Steudner en H. Schubert, die zich te dier stede bevonden sedert het begin van Jnlij 1862, toen zij uit Abyssinie van den vruchteloos beproefden togt om Waravan de oostzijde te bereiken, hadden moeten terugkeeren. Hunne geldmiddelen waren bijna geheel uitg.put, gedeeltelijk door de uitgaven ten behoeve van de uitgestrekte reizen door het binnenland van Afrika afgelegd, en ten andere door het bekostigen der uitrusting van den natuuronderzoeker Moriz von Baurmann. Niettegenstaande alle hinderpalen en de moeijelijkheden, waarmede zij reeds hadden geworsteld, niettegenstaande langdurige ziekten in Rct zoo ongezonde Chartoem de krachten van sommige hunner hadden ondermijnd, waren zij toch van plan om niet naar Europa terug te keeren, dan nadat zij cene nieuwe</p>
	<p>poging hadden gedaan om de oorden tusschen den Nijl en de Tsadsa</p>
	<p>gelegen, te bezoeken. Maar de verwezenlijking van dit plan stuitte toen op onoverkomelijke hinderpalen, welke echter op het onverwachtst werden opgeheven door de komst onzer dames. Nu verhelderde zich het uitzigt der bedoelde natuuronderzoekers, werd voor hen de gelegenheid geopend om de beraamde togten voort te zetten en voor de dames Tinne om de wetenschap ten zeerste aan zich te verpligten,</p>
	<p>Nadat Mevrouw Tinne eenigen tijd te Chartoem had vertoefd, ging</p>
	<p>zij aan boord van de stoomboot, toebehoorende aan den Egyptischcn Prins Hamil, met het doel om den Witten Nijl op te varen. Hiermede werd zoo veel mogelijk spoed gemaakt, ten einde den regentijd in een gezonder oord door te brengen dan Chartoeni ot&apos; zijne omstreken. De togt op dezen arm des Nijls beviel onze reizigster.. veel beter dan dien op den breeden Nijl door Nubic, hoewel zij menigwert eon tooneel onder de oogen verkregen, dat allen niet diepe smart vervulde, namelijk wanneer sterke slavcntransportcn uit het binnenland voorbij trokken. Overigens was het schouwspel, dat de rivier met de omringende landstreek aanbood, inderdaad bekoorlijk, want allerwege rustte het oog op niimosa&apos;s, tamarinden en bloCijcnde struikgewassen, terwijl de oppervlakte deirivier bijna geheel met fraaije en blocijende waterplanten was bedekt. Daarenboven strekten de talrijke troepen apen, de zwermen van allerlei vogels, nijlpaarden en crocodillen niet weinig om het tooneel te verlevendigen. De bewoners dier streken waren zeer vriendolijken voorkomend</p>
	<p>jegens de dames in het algemeen, Mevrouw Tinne en vooral jegens hare dochter, die zij zeer dikwerf te paard hadden gezien. Niet weinig droeg daartoe bij het algemeen in het land verspreide gerucht, dat de jonge dame eene dochter van den Sultan, den Padischah was, die naar het binnenland was gekomen, om de ongelukkige bewoners te troosten en te helpen. Zelfs de beruchte slavenhandelaar Mohammed Cher, de zoo magtige en gevreesde geweldenaar, ontving haar te Kak» met koninklijke eer en deed haar het aanbod om haar tot koningin van Soedan te doen uitroepen.</p>
	<p>De romantisch schoone bergachtige streek vau Djcbcl Hamaya boeide ons reisgezelschap derwijze, dat men het plan opvatte om aldaar eenigen tijd door te brengen. Dit voornemen kon echter niet worden verwezenlijkt , uithoofde het gevolg dermate voor aanvallen van wilde dieren vreesde, dat het aanvankelijk opgevatte plan moest worden opgegeven. Ten gevolge hiervan moest eene der dames naar Chartoem terugkeeren, ten einde de stoomboot voor langeren tijd te huren. Eindelijk hiermede te Djebel teruggekeerd, werd de reis stroomopwaarts voortgezet; men vertrok namelijk van daar op den 7den Julij. Boven Djebel Hamaya vertoonde zich een gebed ander tooneel dan hetgeen dereizigsters vroeger op de rivier hadden ontwaard,of in de bergachtige streek voor oogen hadden gehad. De oevers der rivier waren laag, moerassig met riet bewassen, terwijl de bewoners dier streken, ten hoogste verbolgen over de mishandelingen, rooverijen en vei volgingen, waaraan zij van den kant der bevolking van Chartoem hadden blootgestaan, iederen vreemdeling dood en verderf hadden gezworen. Ons reisgezelschap echter vond ook hier een krachtigen steun in het allerwege verspreide gerucht, dat de dochter eens magtigen Sultans het land doortrok, ongekende zegeningen op haren weg verspreidende. Het duurde niet lang of men ondervond daarvan de klaarste bewijzen. Aan boord was groot gebrek aan brandstof; er moest hout worden aangekocht, wilde men de reis voortzetten, maar om hiertoe te geraken, was het volstrekt noodzakelijk dat men aan land ging. Men bevond zich in de onmiddellijke nabijheid van een dorp door Silloeks bewoond, maar niemand durfde de plaats te bezoeken, want het gansche gevolg beefde voor de wraakzucht der bevolking van die oorden. Nu betrad de jongste dame van het gezelschap onbeschroomd den oever, slechts gevolgd door een tiental soldaten als eene soort van eerewacht ; zij begaf zich terstond naar het dorp, alwaar zij met buitengewone bewijzen van welwillendheid werd ontvangen. Het opperhoofd bood haar den troon des lands aan, indien zij hem de behulpzame hand bood tot verdrijving van den beruchten menschenroover Mohammed Cher.</p>
	<p>Toen men de Sebat, eene rivier welke zich in den Nijl ontlast, had bereikt, stoomde men deze op zoover zij bevaarbaar bleek te zijn. Deze korte togt verschafte het reisgezelschap veel genoegen en wel te meer, dewijl het landschap, allerwege vol afwisseling, inderdaad fraai mogt genoemd worden, hetgeen des te aangenamer was, dewijl de reis van Djebel Hamaya tot aan de Sobat eentoonig en onaangenaam was geweest. De vaart de Sobat op en af duurde ruim tien dagen. Zoodra de Nijl weder was bereikt, werd de togt naar Nosee voortgezet. Eenmaal dat punt bereikt hebbende, veranderde het tooneel geheel en al. Weder hadden onze reizigsters ter wederzijde van zich uitgebreide streken met reusachtige woudboomen beschaduwd, onderling verbonden door een net van slingerplanten, staarden zij met verrukking op de sierlijke vormen van eene menigte fraaije planten als de paryrus, dë Ambad, de Euphorbja antiquorum en eene tallooze reeks andere planten, wier afwisselend schoon een zoo eigenaardig karakter aan het tooneel bijzette. Op den 4den September bereikte het reisgezelschap het Heilige Kruis, zijnde een der stations van dc zendelingen in dit gedeelte van Afrika. Men vertoefde aldaar tot aan den 15den dier maand, gedurende welken tijd Mej. A. Tinne een uitstapje in het binnenland deed, waartoe zij 8 dagen besteedde. Hooger rivier opwaarts komende, bereikten zij de plek, alwaar Wilhelm von Hamier het jaar &apos;te voren door den dood plotseling werd weggerukt; men trof er nog aan verscheidene diep vervallen hutten en andere woningen, zoo mede niet minder verwaarloosde tuinen. En goen wonder mogt dit geacht worden, want de gemelde ongelukkige natuuronderzoeker, overleed toen hij gereed stond zich naar het zendeling-station, genaamd het Heilige Kruis te begeven, sedert welk tijdstip die plek door niemand was bezocht. Den 30stcn September bereikte men Gondokoro tot groote verbazing van de inboorlingen dier landstreek, want de Nijlschcpen komen aldaar niet aan voor de maand Januarij. Weldra zette men de reis opwaarts voort, maar ter naauvvernood had men een afstand van 5 uren afgelegd, toen de rivier zoo ondiep bleek te worden, dat de stoomboot onmogelijk verder kon opvaren. Hier bezocht men den berg Belenia, maar het plan om een togt door do binnenlanden te ondernemen, moest opgegeven worden, dewijl men in het zekere was onderrigt, dat de naburige negerstammen, ten gevolge van de herhaalde rooverijen en gruwzame vervolgingen der Bono&apos;s, een vreeselijken haat tegen alle blanken hadden opgevat. De gevaren aan eene dergelijke onderneming onafscheidelijk verbonden, schrikten natuurlijkerwijze onze reizigsters af. Daarenboven werden de dames door hevige koortsen aangetast, zoodat het besluit om onverwijld den terugtogt aan te nemen, met den meesten spoed ten uitvoer werd gelGgd. Den 22sten October verliet men Gondokoro en den 20sten November bereikte men Chartoem; de tijd, welken het reisgezelschap op verschillende stations doorbragt niet medegerekend, besteedde men 360 uren aan den togt rivieropwaarts en 170 uren bij de terugkomst. Gedurende de daaropvolgende twee en een halve maanden hield Mevr. I Tinne zich onledig met het maken van de noodige tocbereidselen voor den togt naar de rivier Baht el Ghasal. Toen men gereed stond te vertrekken, bleek het geraden te zijn, dat de barones van Capellen te Chartoetfi den terugkeer van het reisgezelschap zou inwachten; daarentegen aou Mevr. Tinne vergezeld worden door de Heeren d&apos;Ablaing, Th. yon Heuglin en Steudner, hetgeen een wetenschappelijk karakter aan den togt gaf. Was het plan tot het doen dier uitgestrekte reizen door het binnenland van Afrika niet uitsluitend ondernomen met het oog op de be- &apos; *™_ &lt;m uitbreiding der wetenschappca , toch wenschte men niets i vuriger dan, waar dit kon, op ds krach,(Ja„ig.te wijze daartoe bij te dragen en om die reden boden onze moedige reizigsters met, vreugde de hand aan de mannen der wetenschap met het doel om hun onderzoek makkelijk te maken.</p>
	<p>Welke opofferingen de dames Tinne zich daarvoor getroostten, zal dc lezer cenigzins kunnen beoordeclen, nadat hij eene oppervlakkige kennis heeft erlangd van hetgeen voor den bedoelden togt was bijeengebragt. Op den 2dcn Eebruarij 1863 gingen Mevrouw Tinne en hare dochter aan boord van de stoomboot, gevolgd door vier zeilschepen. Het gevolg bestond uit ruim 200 personen, 30 ezels, 4 kameclen, 1 paard, wapenen, busbruid en levensmiddelen voor den tijd van tien maanden. Buitendien had men eene verbazende pakkage aan boerd, waartoe bij voorbeeld behoorden anderhalve ton (3000 pond) glazen koralen en 12,000 kaurisehelpen, om in het binnenland als ruilmiddel te bezigen. Zonder vrees voor overdrijving xaxxi men het als zeker beschouwen&apos;, dat tot het doen der grootercis op den Mijl per jaar ongeveer 80,000 gulden is gevorderd geworden.</p>
</text>
