<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zaturdag 24 Junij.</title>
	<p>Dc Heer E. van den Bossche , kunstschilder te Brussel, heeft in een brief aan den Antwerpschen Précurseur het voorstel gedaan om cene inschrijving- te openen onder dc Belgische kunstenaars en kunstliefhebbers ten einde «en gouden lauwerkrans te doen vervaardigen en die te plaatsen in het museum Wiertz, als eene hulde aan de nagedachtenis van dien kunstenaar.</p>
	<p>BRUSSEL, 24 Junij (Particuliere Correspondentie). In de heden gehouden zitting der Kamer van Vertegenwoordigers zijn de - discussien over het voorstel tot het weder in werking brengen der vreemdelingenwet voortgezet. De eerste redenaar was de minister van justitie, die de verschillende tegen dat voorstel ingebragte bezwaren trachtte te beantwoorden. Spr. betoogt in de allereerste plaats, dat do wet van 1835 onmisbaar is, terwijl hij ontkent, dat de regering in deze aan de pressie eener vreemde mogendheid heeft gehoorzaamd. Daarna trachtte de minister de grondwettigheid der wet aan te toonen. De openbare meening is niet vijandig omtrent de wet. De agitatie tegen de wet, waarop men zich beroept, wordt volgens den redenaar hoogstens door een 15-tal personen gaande gehouden. Volgens spr. maakt men te veel ophef vun de verdrijvingen wegens staatkundige beweegredenen. Sedert 1835 •waren die slechts 75 in getal en over het geheel heeft het gouvernement niet dan om zeer ernstige redenen uitwijzingen doen plaats hebben. De minister betoogde daarna de wettigheid der overige voorschriften, die volgens den Hr. van Humbeek geacht moeten worden niet meer van kracht to zijn.</p>
	<p>Bij de beantwoording der tegen de wet vau 1835 in het midden gehragte bezwaren, bestreed de redenaar ook de verschillende amendementen van den Heer van Humbeek. Zoo merkt hij op, dat volgens het stelsel van den Heer van Humbeek, een elders geregtelijkveroordeelde landlooper wel, maar de staatkundig gecondemneerde niet uit het land kon verwijderd worden. Indien een vreemdeling de weldaden van België&apos;s inlijving bij con vreemd land komt prediken, of de werklieden aanzet tot staking van den arbeid, zou dc regering krachteloos wezen. De wet van 1835 is niet tegen het ongeluk gerigt, maar tegen hen die van de gastvrijheid gebruik maken om tegen hunne gouvernementen zamen te zweren.</p>
	<p>De Heer Gnillery, lid der uiterste linkerzijde, bragt hulde aan de talenten van den vorigen redenaar. Maar hij zeide, dat de minister het land een weinig van de slechte zijde beschouwt. Trouwens, zegt hij, dat is niet te verwonderen, wanneer men iederen dag gedurende eenige uren met den inspecteur der openbare veiligheid moet arbeiden. Maar aan de andere zijde ziet men elders groote mannen, die beweren, dat de vrijheid een droombeeld is eu men haar van geen harer banden mag ontslaan. Hetzelfde werd ook 30 jaren geleden gezegd toen het congres de _ constitutie vaststelde. Wat ware echter geschied, indien diezelfde wijze mannen in die vergadering zitting zouden hebben gehad. Zou b. v. de vrijheid van onderwijs of de vrijheid van drukpers zijn tot stand gekomen&apos;</p>
</text>
