<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 23 Junij (des Avonds).</title>
	<p>De hertog en de hertogin van Aumale en de hertog van Guise zullen morgen naar het vasteland op reis gaan. Na een kort oponthoud te Spa, zullen zij zich naar Zwitserland begeven. — De lords der admiraliteit hebben gisteren den Great Eastern te Sheerness in oogenschouw genomen; het schip vertrekt eerstdaags met den telegraafkabel aan boord naar de Nore.</p>
	<p>— Men zal zich herinneren, dat aan den koetsier Matthews in der tijd de premie van £ 300 was toegekend, die uitgeloofd was op de aanwijzing of aanhouding van den voortvlugtigen h .anz Muller, en dat Matthews daarna in staat van faillissement was gesteld, waarbij door de schuldeischers ook op de premie beslag werd gelegd. Na langdurig onderzoek is nu eindelijk die zaak afgeloopcn. Het hof van faillissement heeft, op voorstel van zijn advokaat, besloten hem een netto bedrag van £ 50 uit het beschikbaar actief te laten behouden, waarop geene aanspraak tot beslag zal knnnen gelden, en dit zal nu het eenige voordeel zijn, hetwelk voor hem van de tegen zijn vriend Muller ingediende aanklagt overblijft.</p>
	<p>— Heden voormiddag is aan boord van den Grcat Eastern eene proef genomen met den Transantlantischen kabel, met het resultaat dat over eene lengte van 2228 zeemijlen , die in het schip ligt opgerold, de woorden //success to the expedition&quot; snel en geregeld werden overgeseind. — In onze fashionable world haerscht heden groote ontsteltenis, ten gevolge van het berigt, dat gisteren ochtend Mw. Arbuthnot, dochter van lord Rivers en nicht van graaf Granville, bij het beklimmen van den Schelthorn, een der Berner Alpen nabij Interlaken, door een bliksemstraal is gedood. Door vermoeidheid uitgeput, had zij zich eenige oogenblikken nedergezet, terwijl haar echtgenoot met den gids den top van den berg trachtte te bereiken. Eensklaps barstte cene hevige donderbni los en toen de Heer Arbuthnot terugsnelde naar de plaats, waar hij zijne echtgenoot had achtergelaten, vond hij slechts een lijk. Wat het ongeval nog droeviger maakt, is dat het jeugdige paar sedert kort getrouwd was en een huwelijksreisje maakt.. Mw. Arbuthnot werd tevens algemeen beschouwd als de belle van de aristocratie.</p>
	<p>— Blijkens de laatste berigten uit New-York is eene deputatie van de negers in Kentucky te Washington aangekomen en heeft van het gouvernement middelen van bestaan gevraagd, op grond dat de blanken hun geen werk willen verschaffen. ven -den Junij is de deputatie bij den president Johnson in een gehoor toegelaten, en heeft zij van hem verzocht, dat de krijgswet bij voortduring in Kentucky in werking mogt blijven, en dat aan den generaal Palmer, welke in dien staat het militair commando voert, de noodige magt gegeven zou worden om de negers te beschermen. Men zegt, dat de president beide deze verzoeken heeft ingewilligd. Een &apos;der New-Yorksche bladen klaagt, dat de bevolking van Washington onwil en verbittering jegens de neger 3 betoont; dat deze lieden daar gedurig bemoeijelijkt en ïelfs mishandeld worden; dat het in dit opzigt te Riehmond niet beter gesteld is, en dat men daar de voor de vrijverklaarden opengestelde scholen heeft moeten sluiten, omdat de kinderen der zwarten door die der blanken mishandeld werden.</p>
	<p>Ten blijke van het in Virginia onder de bevolking heerschende gebrek, wordt gemeld, dat daar 200,000 ingezetenen, zoowel blanken als n«gers, door de regering gevoed moeten worden. Alleen te Riehmond worden dagelijks 11,000 rations leveasmiddelen aan de inwoners uitgeroikt.</p>
	<p>—In den Boston Evening Post komt de opmerking voor dat er in het zuiden van N.ord-Amerika veel meer katoen aanwezig is dan men over het algemeen denkt. De Star, die de zaak bespreekt, geeft den vermoedelijken voorraad aan als te bedragen 1,600,000 b.leu, waarbij het in Texas eu andere streken aanwezi-e gevoegd moet worden ten bedrage van 800,000 balen, zoodat het totaal is 2,400,000 balen &apos; — Onder hen, die onmiddellijk belang bij den katoenhandei en de bewerking der katoen hebben, is de meening heerschende, dat de katoenproductie in het Zuiden der Vereenigde Staten niet spoedig en welligt nooit weder de vorige hoogte zal bereiken. In die meening is men bevestigd door hetgeen in de jongste berigten uit de Vereenigde Staten 19 gemeld omtrent de houding der vrijgemaakte negers. Dien ten gevolge is de prijs der ruwe katoen te Liverpool sedert het begin dezer week weder vrij wat gerezen.</p>
</text>
