<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 22 Junij.</title>
	<p>Een edele graaf die zich (het elfde der tien geboden vergetende) be- I trappen liet op het oogenblik dat hij in de Jockey-Club met valsche kaarten speelde, een bezoek van vier uren door de Keizerin gebragt aan de kinderen, welke in la Roquette gevangen worden gehouden, gedurende welk bezoek H. M. (zoo als do Moniteur meldt) //vijf honderd cellen met aandacht bezigtigde&quot; d. i. daar vier uren 240 minuten hebben , twee cellen per minuut, eene vlugheid die verbazing wekt zelfs in onze eeuw van stoom en // Gladiateurs ;&quot; de koetsiers der // Compagnie impériale des petites voitures&quot; die de teugels der edele rossen van de maatschappij ncdcrlegden, ten gevolge waarvan de Parijzenaars genoodzaakt zijn te voet te gaan en de aandeelen der maatschappij op 69 vielen; Kosa Bonheur, die tot ridder van het legioen van eer benoemd werd, — ziedaar het geheele materiaal dat de afgeloopene week voor den feuilletonschrijver opleverde, die van deze schrale ingrediënten een smakelijk feuilleton moet opdisschen, en als dessert nog misschien de //Petra Camara &quot; Weet gij wie dc //Petra Camara&quot; is? Waarschijnlijk ja. Niettemin wil ik, om mijn feuilleton even leerrijk als onderhoudend te maken, ten j dienste van het aankomende geslacht onder de lezers van het Handelsblad hier mededeelen, dat de Petra Oamnra eene Spaansche danseres i#, | die ten tijde toen da Staatsgreep Dog slect-S een plan was cli de père de familie&quot; nog niet uitgevonden waren, in het Théitre j*. ./{„,{ r*&apos; ■ danste en destijds bijna evenveel furore maakte als op dit °°-en, tjyUii-• : paard van graaf Lagrange. Sinds die dagen deelt dc Spaansche --y.n _t dc Audalousisehe nimf, zoo als men haar noemde, in het geM n&gt; jj moeder van haar land, dat is, zij is cenigzins zwaarlijvig gewo j.j danst tegenwoordig met een Spaanschen troep onder direeti &apos; Heer Guerero in het Theatre des Varictcs. „\&gt;fliï-„e\&gt;fliï-1 Daar men mij verteld had dat het in de Spaansche tocatre .J^ keiijk is elkander in de pauseringen pastiljcs en ander c.ioco te presenteren, zoo wilde ik niet verzuimen het schon*-ff &apos; j,,/0 uithoofde van zijne zeldzaamheid als op hoop van de flikjes „jlonit&apos;11&apos; i Wel is waar werd niets uitgedeeld dan kapittel-tukjes en ne idu soir,&quot; het een even flaauw van smaak als het andere. **jja»01j C i tegen konden dc oogen zich vergasten aan bolero&apos;s en tam jb zapateados en daar imeu geen Spaansch bjhoeft te versttt»0. vivi\rokjes te bewonderen , kon ik mij overtuigen dat &lt;jr n ._ jg liger is dan een Spaausch ballet door Fransche dansc opera gedanst. „ezcl^ Overigens boezemden de kleine stukjes welke door i»&quot; o jloeitlr«* werden opgevoerd, en waarin stieren eu roovers natuurlijk * jk j speelden, mij slechts een zeer middelmatig belang i», ÏLAQttf*^ reeds zeide, de tsal waarin de /&apos;Don Quichot&quot; en dc stat&quot;,&apos;iem_l. °n&apos; schappij in de Calle Fuencaral geschreven zijn, mij ten e | bekend is. ver^1&quot;0. Maar tegenwoordig is het nu ook juist niet noodzakelijk _ jat * om over iets te spreken of te schrijven. Of zoudt gij gtaW&apos; goede zielen, die thans bij elke gelegenheid dc woorden &apos;&apos;?e~JIj-ist*&apos;9^ Match, Studbook en Handicap in hun gesprek mengen, die&quot; -£ ot, ders spreken dan over Gladiateur en slechts zweren bij &quot;&quot; ji^__flj terwijl zij den graaf Lagrange voor den grootsten man V»..„_« verklaren, Engelsch spreken of den zin der sport-termen o&apos; rijkunst in het algemeen verstaan ? voo *?&quot; , Bah! Maar paarden en wedrennen zijn thans smaa■* ..„ 17_»-| renpaard vergeet men Alexander Dumas en de groote beginj&quot;ole i Waarom ? De eenen zeggtm wegens de veredeling van &apos; -r e_laiie&apos;s. . de anderen beweren wegens dc bescherming der Coia&apos;s en jcr *&quot; Deslisles en Belangé&apos;s, waarin de sport zich verheugt, e?jrtverijen ren —de zwaartillenden — zien in deze manie voor hare&quot; _..-•• beeld van de halsbrekende snelheid, waarmede onze t 0 «ft&apos;&quot;&quot; , Maar stil! De Heilige Hermandad der censuur is toch re f&quot;* van de Waterloo-feestcn niet goed jegens de Hoflandscli^jjto* &quot; stemd en zelfs de onschuldige //Zondags-Editic&quot; van het I reeds tweemaal achter elkander in den ofriciclen zak verd^llienen *° Terwijl de paarden bij de wedrennen al hunne krachten ins™reß dd P 9*,, mige den laatsten adem op het veld van eer uitblazen, T 1 van lw den der vigilanten van Parijs een rustfeest en verheugt*l -j t(t(,)k-over de «grêvc&quot; der koetsiers, waardoor zij bevrijd zijn &apos; hernieuwde kennismaking met de zweep. ■. &amp;t&gt; &apos;&apos;.e,&apos;,encn Maar, helaas! aan bijna alle vreugde komt een einde; o .^f BIKF arme vigilante-paarden, want nadat de Parijzenaars V*^*o^S(t lang te voet zijn gegaan , het Bois de Boulogne en BW r()l,_.,g^ zijn gebleven, ziet men weder eenige vigelanten met l1&apos;^&quot;11-j;,ïg va&quot; e ,rJ of groene lantaarnen door de straten snellen, onder de ld fe(li&lt;!&apos;&apos;0°&apos;1 t. onhandige als onoogelijke koetsiers en de straatjongens ..eet(ie *&apos;  die uit tijdverdrijf met slijk en steenen naar de SeimV&apos;° ;„ bet **- ° siert werpen, treffen bij vergissing ook wel eens hen, o&apos; . hebben plaats genomen. . uC scli°0 ..j, uMon gros hup, zeide «ene jeugdige leerlinge uit onWI&apos;^/. Cora&apos;s en der Marguérite&apos;s,— mon gros loup! ik kan nood?*., aan dergelijke ongelegenheid blootstellen; gij moet m&apos;J en rlJle;, lijk equipage aanschaffen.&quot; En «gros loup&quot; schafte r i^neeB • aan, opdat «ma biche&quot; zonder gevaar naar het Boi* &quot;e -of schouwburg zou kunnen rijden. .. ... ev-eO »&apos;s _j# A propos van schouwburgen, weet gij wel dat wij !oer3 .aiigev terf fondsen eene soort van officiële beursnotering hebben, den ,^ ■&apos;,eI_ie» tot welken men toegangskaarten voor de voorstei»&apos;D=e jcid, n***1&apos; -.t koopen kan? Tot nog toe wordt slecht 3 contant gel«j&quot; .^ fin «&quot;.-.„,, twijfelt er niet aan dat wij binnen kort eene *■-*•»! •&lt; jbII»&quot; of een billet voor de Opera Italien, //op het naj verhandelen. , e speen&apos;9&quot; •• „l En hoe lang zal het nog duren eer de een of anae W&amp;j «&amp;■ 60,000 Odeons, die hij tot eiken prijs wil opdrijven »*;. in&lt;ie speculeren, of wel met eenige duizend usupplice dm&gt;e J „ tramine gaat ? , behoeft&quot;&apos; te e» Deze beurs voorziet overigens in eene //lang Sev en, iB &quot; openhartig gezegd, in Mobiliers eB Spaansche fond Italiaanscho effecten valt niets meer te verdienen. niede&apos; &apos; Als rigtsnoer deel ik u de volgende theater-notering gelijking met de u bekende beurs-effecten : Opera: Africaine Bank-ActieO- Francais: Supplice, etc 3 pCts. Be]ltc- Opera Comique: Pré aux cleres . . Crédit *&apos;onC,e,weg- Lyrique: Flute enchante&apos;e .&apos; . . . Noorder-Spe&quot; ° Gaite: Le Clos Pommier Spoorw«g-Or&apos;e pt. Folies Marigny; Gommes d&apos; Oscar . . Oost.-Spc-ar-^^. .1&apos; Porte St. Martin : Biche Spoorw. P*ra t -j.een&quot;1»- Palais Royal: Mimi Bamboche . . . Italiaansche J&gt; Chatelêt: &apos;Mandnn Mobilier. , .jtfobfl&apos;^g. Gymnase Spaansch to^&amp;e***&quot; Vaudeville // -^ Bovendien kan ik u nog mededeelen dat ... • _„r .. • • -Wat? de»t»eriC Ma foi! Dat ik waarlijk ... niets meer weet: En &quot;&quot;- • je me mets en grêve ! _; -</p>
</text>
