<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BROODFABRIEK. lemand; aan het hoofd van eene Meel- en Broodfabriek staande, wenscht le dezer slede eene dergelijke inrigting tot siand te brengen. Zij, die daartoe zouden willen medewerken, worden beleefdelijk uitgenoodigd, zich met geteekende en gefrankeerde brieven le adresseren aan het Bureau dezer Courant onder letter T. _____________ p§S&quot;&quot;{&quot;B De Ondergeteekende, de Smederij van de Wed. GESTMAN op jSppl de Garenmarkt gekocht hebbende, beveelt zich bjj deze aan de Bej||y§| gunsligers en verdere Sladgenoolen minzaam aan, belovende eene prompte en civiele bediening. De Affaire zal op denzelfden voet voortgezet worden. Uw Dv. Dienaar, J. P. LAM BERT, M. Smid. -mMSSP**&quot;» Wordt gevraagd, dadelijk, eene Jufvrouw, P. G., om |h y van &apos;s morgens 9 tot 4 ore aan een Meisje van 6 jaren eenig *»» onderwijs le geven en het nuttig bezig le honden. Adres franco Letter P. aan het Bureau dezer Courant. APOTHEEK. In eene Apotheek te Leiden beslaat gelegenheid lot plaatsing van een&apos; Leerling, buiten &apos;s huis. Adres met franco briefjes onder letter B. bij de Boekhandelaren SCHREUDER &amp; van BAAK. KOFFIJHUIS DE GOUDEN KROON. , •&quot;, Wordl len spoedigste gevraagd een Marqueur. J. J. LA FEBER, Paardensleeg. _______________ wordt len spoedigste gevraagd in hel Koffijhuis de Paauw. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN doen le weten, dal eerlang zal worden overgegaan 10l de benoeming van een 3&quot;» leeraar voor de oude talen aan de gemeente-Instellingen voor | hooger en middelbaar onderwijs, op eene jaarwedde van ƒl2OO. ZJJ, die tol de vervulling dier betrekking bevoegd en genegen zijn. worden uitgenoodigd, daarvan te doen blijken bij een op zegel geschreven adres, vóór of op 15 April ek., onder overlegging der vereischle getuigschriften , aan Burgemeester en Wethouders portvrij in te zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. Letden, 28 Maart 1865. y. PUTTKAMMER, Secretaris. Bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn, is voorhanden: EENE GROOTE SORTERING VAN KERKBOEKEN, in allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in te binden, worden ten spoedigste gereed gemaakt. __________ De Thee van dit merk is alhier gedeponeerd en in pakken van 5, 2} en 1 Ons le bekomen bij L. F. MEIJERAAN, Nieuwstraat. Prijzen van 60 Cis a ƒ2.50 per 5 Ons. HH. Winkeliers, Logement- en Koffijhuishouders genieten op flinke bestellingen een ruim rabat. {£&quot;&quot;?• Beste Koffij en Chocolade, prijs civiel. HOLLANDSCHE SPOORWEG. EXTRA TREIN, bij gelegenheid van de Blocmcn-Tentoonstclling met Gasverlichting en Concert, in het Paleis voor Volksvlijt, op /Woensdag d 2 April, (SNELTREIN) &apos; j van Amsterdam naar Haarlem, Leiden en &apos;s Hage des avonds len 11 ure. Aankomst le &apos;s Hage (en 12 u. 15 m. (houdt niet op aan de Tusschen-Siations). I Retourkaarten zijn op dezen Trein geldig. Abstkhdab, 8 April 1865. De Administrateur.</p>
</text>
