<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EMSER-PASTILLEN, zeer heilzaam b{j slijmophooping, hoest, maagaandoeningen enz., zijn voor Leyden verkrijgbaar gesteld in de Apotheek van de Heeren FISCHER &amp; C». Het Bestuur der Mineraalbronnen te Bad-Ems. De aanbesteding tot het verbouwen van den SCHOUWBURG 1 zal plaats hebben op Dingsdag den 1111&quot;1 April aanstaande, des namiddags te twee oren, in het Schouwburg-Lokaal. De inschrijvings-billetien le bezorgen aan het voornoemde Lokaal, 10l half twee nren. |&quot; OPENBARE VERKOOPIJNG, ~~&quot; &gt;n het Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, op Zaturj Bijl!» dag den lbia&gt; April 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 22&quot;&quot;&quot; i fe_&amp;3 April 1865 bij afslag, telkens des avonds ten zeven ure, van: I Een hecht, slerk en weldoorlimmerd HUIS en ERF, waarin drie Bene&apos; den- en twee Bovenkamers, alle Behangen, Keuken, gedeeltelijk overdekte ! Binnenplaats, Regen- en Puiwaterspompen, Kelder, Zolder en verdere commodileiten, staande en gelegen te Leyden, aan de noordzijde van de Hoogej woerd, omtrent het Waterslecgje en strekkende tot achter aan den Rijn, | Wijk 111. N&quot;. 391, Kadaster Seclie D. N°. 35, groot een roede en een el. I Te aanvaarden 1 Mei 1865 en kunnende dagelijks worden bezigtigd, mits vooraf belet vragende. Zijnde inmiddels informatien te bekomen ten Kantore van den Notaris A. WYNSTROOM, te Leyden. ~~ OPENBARE VERKOOPING, min het Heeren-Logement aan den Burg le Leyden, bij opbod op Zaturdag den 29&apos;ten April 1865 en bij afslag op Zalurdag den 5d&quot;n Mei 1865, heide dagen des avonds le zeven uren, van vijf HUIZEN le Leyden, als: N°. 1. Een groot, ruim, hecht, sterk en bijna geheel vernieuwd UUIS, dat, len gevolge van hel afsterven van den Eigenaar, niet is betrokken kunnen.worden, staande aan de oostzijde van de Mare, omtrent de. Lange-&apos; gracht, uitkomende met den Tuin op de Langegracht, Wijk V. N». 645; Kadaster Sectie B. N°. 1491, groot 4 roeden, 14 ellen; bevallende het Huis eene Zijkamer modern geplafonneerd, Binnenkamer; Tuinkamer; twee Voorkamers, eene Achterkamer en Logeerkamer, een Slaapkamenje en Meidenkamer, zijnde al de Kamers nieuw behangen en geverwd en de meeslen van Slookplaatsen voorzien, voorls eenen Droog- en Tnrfzolder, Vliering, spacieusen Gang, Tuin, Binnenplaats, Keuken, Regen- en Welwalcrspom-1 pen met best drinkwater, onderscheidene Kasten en vele gcriefeljjkheden. N°. 2. Een HUIS en ERF, aan de oostzijde van de Hooigracht, omtrent den Ouden Rijn, Wijk VII. N». 726, Kadaster Sectie I. NO. 431, grool 1 roede, 36 ellen; bevattende hel Benedcnhuis eene Zijkamer en Suite, alsmede eene Achterkamer, Kelder en Binnenplaatsje en het Bovenhuis eene ruime Voor- en Achterkamer, Slaapkamer en Provisiekamerlje, zijnde al de Kamers behangen en de meesten van Stookplaatsen voorzien, voorts Droog- en Turfzolders, beneden- en boven-Keuken met Regen- en Pulwaterspompen en zeer vele gemakken. ( Verhuurd voor ƒ2OO &apos;s jaars. N». 3. Een HUIS en ERF, aan den Ouden Singel, omtrent de Oosldwersgracht; Wijk V. N&quot;. 398, Kadaster Sectie B. N&quot;. 889, grool 85 ellen; bevattende eene Zijkamer, Binneukamer, Voor- en Achterkamer, zijnde de meeste Kamers behangen en van Slookplaatsen voorzien, voorls Keuken; Droogzolder, Binnenplaats met Tuintje, Regen- en Putwater en verdere gemakken. Verhuurd beneden voor ƒl.lO en boven voor ƒ1 per week. N°. 4. Een HUIS en ERF, waarin de Koper- en Blikslagersaffaire wordt uitgeoefend, naast het voorgaande perceel, Wijk V. N°. 399, Kadaster Seclie B. N&quot;. 888, groot 62 ellen, bevattende eenen Winkel, Kantoortje, Binnenkamer, boven Voor- en Achterkamer, zijnde al de Kamers behangen en de meeslen van Stookplaatsen voorzien; voorts eene Keuken; Werkplaats, Binnenplaatsje, Zolder, Vliering, Putwater en verdere commodiieiten. Verhuurd beneden voor ƒl.BO en boven voor ƒ1.15 &apos;s weeks. N°. 5. Een HUIS en ERF, op de Langegracht,&apos;Wijk V. N». 870, Kadaster Sectie B. N&quot;. 567, grool 88 ellen. Het perceel N°. 1 kan worden bezigtigd des Zaturdags van iedere weck vóór de verkooping, op vertoon van een toegang-billet, af te geven door den Notaris, en de overige percelen des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag van des voormiddags te 11 10l des namiddags le 3 uren. Nadere informatien zijn le bekomen ten Kantore van den Notaris A. van LEEUWEN, le Leyden, bij wicn tusschen de veiling en den afslag verhoogingen zullen worden aangenomen legen genot van één vijfde der verhoogsom.</p>
</text>
