<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEIL DES VOLKS. TISÜTTOOarSTiaXiIIVG! Ier Prijzen voor de Verloting in de Bewaarschool der Vereeniging op Boomsloot op 19, _JO, Si en 22 MAART, van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 uur. (6752) aan hem, die iemand van onbesproken gedrag en middelbaren leeftijd eene VASTE BETREKKING bezorgt, die ƒ 400 a 500 &apos;s jaars oplevert. Ook is men niet ongeneigd voor een matigen Prijs eene WINKELNERING of COURANTENWIJK over te nemen, die eene zuivere Winst oplevert, genoegzaam tot het onderhoud van een klein Burger Gezin. Adres franco Lr. E. N. Bureau Handelsblad. (6719) Er wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd, aan welke betrekking een ruim salaris verbonden is, eene JUFVROUW, bekwaam voor den verkoop van Nouveautés, welke met een gedistingeerd publiek kin omgaan en met de Fransche Taal bekend is. Adres onder het motto Nouveautés franco Bureau Handelsblad. (6565) MAMEKSr Tegen I°. Mei aanstaande worden IN HUUR aangeboden: Twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, gelegen op een der besta gedeelten van den Singel. Eeflectie wordt verzocht por besloten briefje, motto Singel, bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAE, Kalverstraat, bij de Gapersteeg, E 27. (6513) WIJ ONTVINGEN OP HEDEN EENE SCHOONE COLLECTIE PEftT»UIJÏÏSf CANDELABRES en KANDELAARS smaakvol en bijzonder goedkoop. GROEPEN, FIGUREN, VAZEN en andere sierlijke SCHOORSTEENORNEMENTEN. De rijkste sortering in TAFEL-. ONTBIJT- en THEE-SERVIEZEN, PRESENTKOPPEN, EIJERSCHALEN, enz. Fijne Kristallen en Half-Kristallen WIJN-, MADERA-, LIKEURGLAZEN , BIERGLAZEN , KARAFPEN , enz. OLIE- en AZIJNSTELLEN, Zuur-, Peper-, Zout-en Mosterdstellen. VERLAKTE Trommels, Blaadjes, Bladen, Broodmanden, Theekistjes, Koffijkistjes, Kandelaars, Theestoven in Palisander Arabesken, Vogels, Paauwen, Landschappen, Goudrand en Chinoesch. RUSSISCH ZILVEREN Tafelgereedschap in Zilver fatsoen en volmaakt op echt Zilver gelijkende. Deze kwaliteit is zuiver nickel, onvervalscht on zonder bijmenging van eenig ander metaal. . ENGELSCHE TAPELMESSEN, Voersnijmesson, Dessertmessen van | het fijnste Staal, met Ivoor , Balein, Natuurhoorn Hechten. BRILLEN in alle soorten en nummers, Lorgnetten, Pince-Ncz, Tooneelkijkers , Verrekijkers , Zak-Brillenreiuigers, enz. VERKOOPHUIS. mm</p>
</text>
