<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIENSTBODEN. In een Hotel ter dezer stede worden gevraagd: Twee WERK* MEIDEN en eene ONDER-KEUKENMEID, van de P. G. en van goede Getuigen voorzien. Adres met franco brieven, onder lett. M., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (6509) Een HEER van middelbare jaren zoekt tegen Mei aanst. in een dorp, liefst in de Provinciën Gelderland, Zuid-Holland of Utrecht, bij stille fatsoenlijke lieden gelegenheid tot bekoming van eeno Vrije Gemeubeleerde KAMER, met Slaap- en Stookplaats, daarbij ito Kost en de Bediening, de Wasch, het Vuur en Licht, alles tegen vergoeding van ƒ 35 per maand. Aanbiedingen worden verwacht met franco brieven, onder letter X. Z, bij den Boekhandelaar J. DE KRUTFF, te Utrecht. (6540) Een geaccrediteerd HANDELSHUIS te Lubeck, met toereikende plaatskennis, en middelen voorzien, wenscht den VERKOOP van Lands-Producten en Koloniale Waren, bij wijze van Provisie, op zich te nemen. Op commissie-toezendingen kan voorschot worden gegeven. Reflecterenden adresseren zich, onder opschrift PRODUCTEN39I,zoo spoedig mogelijk Franco aan de HH. HAASENSTEIN #• VOGLER, te Hamburg. (6263) Tegen Augustus wordt in de omstreken van Noord-Braband of Gelderland, TE HUUR GEVRAAGD: Een HUIS, met minstens Vier Kamers, Keuken , Kelder, Zolder en Vliering, benevens een groote Tuin, tegen een buur van ƒ 150 a ƒ 200. Franco offertes worden onder do letters Z. Q., aan het Bureau Handelsblad, ingewacht. (6582) Eene Fatsoenlijke BURGER-DOCHTER, oud 27 jaar, R. C, za. zich gaarne te Utrecht of elders met primo Mei aanstaande GEPLAATST als WINKELDOCHTER in een KRUIDENIERSWINKEL ; ook kan daaraan verbonden zijn Gedistilleerd, waariit zij elf jaren onafgebroken werkzaam is. Adres franco onder Lett. G. aan den Boekhandelaar J. MADO te Utrecht. (6235) Amsterilamscli SCHAAKGENOOTSCHAP. De Directie berigt dat aan Jonge Lieden, tot aan hun 23ste jaar, TOEGANG TOT HET GENOOTSCHAP wordt verleend op de voorwaarden der Buitenleden, zijnde f 5 contributie per jaar, zonder regt van stemming in de Vergaderingen, maar met beschikking over de Bibliotheek, even als de gewone leden. Op die voorwaarde lid wenschende te worden, adressere men zich aan net Genootschap, Damrak over de groote Beurs, H 85. (6_45) Uitgave van H. J. VAN RESTEREN, te Amsterdam: GOD MUN ALLES, &apos; STICHTELLIK HUISBOEK. Naar het Hoogduitsch van CARL CLEYNMANN, door Ds. J. J. L. TEN KATE en Ds. C. G. SLOTEMAKER. Prijs 90 Cents. ONVERGETELIJKE UREN. Herinneringen aan GETHSEMANE en GOLGOTHA. Het Hoogduitsch gevolgd door Ds. G. J. SIMONS, ƒl. (6698) DOOK PLAATSGEBBEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN.</p>
</text>
