<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Zestienden Maart 1866, is JOHANNES FEANCISCUS KNOTTENBELT, van beroep Roggenbroodbakker, wonende te Amsterdam in de Elandstraat hoek Hazenstraat, G G 69, verklaard in staat van faillissement, waarvan de opening is bepaald op 16 Maart 1866, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mi. H. L. M. LUDEN, lid der gemelde Regtbank tot Regter-Commissaris, en van Mr. J. C. DE VRIES, Advocaat, wonende alhier op den Singel bij de Vijzelstraat, X 39, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat faillissement opgeroepen, om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde te verschiinen op do Eerste Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op Dingsdag 27 Maart 1866 des voormiddags ten 11. ure, op het Palcis van Justitie te Amsterdam in het Locaal van de Tweede Kamer van voormelde Regtbank,_ en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Curator. De Curator voornoemd, Amstekdam, 17 Maart 1866. (6733) J. C. DE VRIES. &quot;PUBLIEKE AANBESTEDING.--! De Heer J. J. APPELDOORN te Velsen, is voornomens op den i 29sten Maart a. s., publiek aan te besteden het bouwen van een LOGEMENT met STALLING enz. De Bestekken zullen van af •den 24sten Maart ter lezing liggen, te Amsterdam bij de Heeren P. W. SCHOONENBEEK, in het Nieuw Amsterdamsen Koffijhuis, i Kalverstraat en M. J. BOS in de Valk Botermarkt; te Haarlem bij i de Wed. Mej. KRIEGER iv het Noord-Hollandsche Koffijhuis en lte Beverwijk bij den Heer J. BRONKHOEST in de Zon. Inzage ! der Teekeningen ten huize van den Heer BESTEDER, van af den I 26sten Maart. Aanwijzing op het Terrein, den 28sten Maart des | Namiddags van 1 tot 3 Uur. (6721) &apos; OPENBARE VERKOOPING bij &apos;s Rijks Werf to Willemsoord, op ; WOENSDAG 2S MAART I&amp;6G, des Voormiddags ten 10 Ure, ! van de navolgende, voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde Voorwerpen, als: j DRIE KANONNEERBOOTEN, DRIE LIGTE VAAR! TUIGEN, EIKEN en DENNEN SCHALEN, BRANDHOUT, i diverse SCHEEPS- en ARTILLERIE BEHOEFTEN en meer I andere Artikelen. Al hetwelk de twéé de Verkooping voorafgaande dagen kan wor| den bezigtigd, zullende van heden tot en met den 27sten dezer, gedu- I rende de Werkdagen, gelegenheid zijn om de Voorwaarden te lezen. De Schout-bij-Nacht Adjudant des Konings i Wlllemsookd , in B. D., Directeur en Kommandant der Marine. 17 Maart 1866. (6711) PELS RIJCKEN. if ~F A BBÏ E K ¦! van BINNEN- en BUITEN-JALOUSIËN, tot den minst moi gelijken Prijs, zeer net bewerkt, kan met de beste Wedijveren en &apos; voor dezelve wordt een geruime tijd geguarandeerd. Bij J. OSSEN&quot; DORP, hoek Korte Prinsen- en Brouwersgrachten, UÜ 579,_brie:; ven franco. (6739)_ !&quot; VEIUNGIIAMSTERDAM. 1 in de Brakke Grond in de Nes op DINGSDAG den 27sten MAART 1866 &quot; des Namiddags ten één Ure precies, door de Makelaars H. F. SMITH 1 en J. L. WIJTMAN, van: Circa 13,000 BALEN ONGEPELDE KANDANGHAÜERTAFEL RIJST,</p>
</text>
