<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BESCHRIJVING EN TAXATIE van 140,800 Balen JAVA, PADANG EN MACASSAR KOFFIJ, IN VEILING BIJ DE N. H. M. TE ROTTERDAM, OP 17 OCTOBER 1866.</title>
	<p>N°. Bal. BESCHRIJVING. Smaak. Taxatie. Liggende te ROTTERDAM. Cents. 208 445l|goedgroena. W.l.a.e.wit 431/2-44 209 1065 groena. iets bleek. W. 1. a 43 0 — 210 493 bleek groena. W. I. aard 43 » — 211 391 gd. groena. W. I. a. e.w. e.r. 43 » — 212 1823 rosgroen versch 40 » — 213 283 bleek groena. ros versch 391/2 &apos;— 214 5527 groen enkel wit en ro» 431/ g *¦ — 215 367 bleek groenachtig 43 0 — 216 409 ros bleek groenachtig iets geil... 39 0 — 217 47 bleek groena. W. I. aard 43 // — 218 34 zeer ros bleek groenachtig 39 t — 219 830 ros bleek groenachtig iets geil... 39 « — 220 116 ros bleek groenachtig 39 « — 221 64 bleek groenachtig 43 » — 222 6266 groena. enkel wit en ros 43 0 — 223 2579 bleek groena. iets ros 43 r — 224 280 ros groenachtig iets versch. 39 Va * — 225 2672 bleek groena. iets ros hard 40 » — 226 203 bleek groena. met ro3 iets hard.. 40 «— 227 8228 blank groenachtig 44 0 441/2 228! 1362 blank iets bont enk. BS 45 //451/2 229 3718 dof blaauw met wit 48 * — 230 1373 graauw groen met wit 46&apos;/» 0 — 231 129 graauw groen m. gebr. e.zw 42 r — 232 3076 ros groen hard 40 * — 233 1268 ros bleek groena iets geil.. .39 * — 234 751 zeer rosgroen iets geil... 39 *• — 235 185 ros groenachtig met wit 39&apos;/a » — 236 927 groen met ros enkel wit iets versch. 40 0 401/* 237 650 bleek groena. met ros 42 V. &quot; — 238 293 ros groen enkel wit versch 391/2 0 — 239 1671 bont blank iets geela.e.BS 45 * 451/», 240 533 bont blank enkel BS 441/2 «— 241 500 fijn groen W. I. aard e. wit 50 0 51&apos; 242 116 groen W. I. a. e. w. kl. v. b 45&apos;/ï « — 243 240 dof graauw groen iets ros 46 * — 244 60 groenachtig ietsros 421/2 » — 245 238 graauw groen klein v. boon. iets versch. 42 *¦ — 246 63 groen W. I. a. i. ros kl. v. b 43 *• — 247 2*5 groenachtig enkel ros 41 « — 248 220 graauw groen e. wit kl. v. b. iets versch. 42 * — 249 217 egaal ros groena. kl.v. boon iets versch. 41 « — 250 3300 Padang, blank enkel BS 46 0 — 2511554 &quot; bont geela. e. BS 47 » — 252 1569 0 geela. i.b. enk.BS 471/2 * — 253 198 * blank en groen 42 «• — 254 55 11 geela. i.b. enk. BS 47Va» — 255 245 0 blank geelachtig 47 Va » — 256 22 « bl.e.gr.m.geb.e.zw 32 «33 Liggende te AMSTERDAM. Cents. 324, 610 bruin 55l/2a — 325 594 licht bruin |54i/a « — 326 16 mooi hoog geel Preanger 54 « — 327 209 groena. W. I? aard met wit 43 « 431/ j 328 2343 ros groen versch. ... &apos;40 * — 329 728 ros groenachtig versch &apos;39 « — 330 437 groenachtig met ros versch 40i/2 « — 331 173 zeer ros green 38i/2*- — 332 922 blank iets bont 44i/a * — 333 239 blankachtig 44 0 — 334 320 blankiets bont 44]/2 »45 335 432 blankachtig 43i/3 « — 336 1800 groenachtig iets ros 42 0 — 337 510 groen W. I. aard 45 ».— 338 2779 groenachtig iets ros 42 « — 339 961 bleek groenachtig 43 * — 340 215 bleek iets groenachtig 43 « — 341 1324 blankietsbont 44 « 44% 342 782 blank iets bont 44 « — 343 822 blank enkel BS 44l/2 « — 344 72 blank iets geelachtig 451/2 » — 345 1901 bleek groenachtig ietsros . hard 40i/2 « — 346 2a6 groenachtig hard 41l/3 // — 347 53 ros groenachtig 39 » — 348 1805 ros groenachtig geil 39 0 — 349 1505 ros groen enkel wit geil 39i/2 « — 350 1861 bont bleek groenachtig 42i/2 « — 351 139 bleek groenachtig iets ros 42 « — 352 502 groena.W.l.aard metwit 43 « — 353 1650 bleek groena. W. I. aard 43 * — J 54 348 bleek groena. W. I. aard... 421/2 » — 355 2016 bleek groenachtig iets hard. .40 « — 356 753 bleek iets groenachtig 43 « — 357 3331 bleek blank enkel BS 441/2 «45 358 1169 blank iets geela. enkel BS 45i/2 « — 359 46 blank iets geela. enkel BS 46 « — 360 4 geela. gebroken met zwart 32 »33 361 6507 Slank 45 * — 362 333 blank 45 « — 303 210 blank 45 «— 364 494 Mcnado, bleek groenachtig 47 » — 365 1818 0 groenachtig 47 «— 366 1186 *¦ bleek iets groena 48 » — 367 902 « blank 49 0 — 368 36 « bleek 481/ a»— 369 651 * blank iets geela 50 // — 3/0 212 // bleek 48 « — 371 464 * bleek enk. r. e. Br 45i/s « — 372 150 0 ros bleek 461/3 &apos;/ — 373 45 0 bleek groenachtig 461/» «— 374 51 0 groen enk.w. cros 461/2 «— 375 69 0 geelachtig 53 *54 376 973 0 bleek groena 461/ï * — 377 260 0 bleek groena 46 «• — 378 128 0 ros bleek groena 42 « — 379 1259 « bleek groena. m. r 46 « — 380 544 « bleek groena. m. r 461/2 « — 381 421 &quot; blank geelachtig 51 0 — 382 198 « ros blank enk. zw 42 « — 383 524 0 bleek groenachtig 461/3 0 — 384 957 0 bleek iets groena 471/2» — 385 184 &quot; bont groena 44 * — 386 369 * bont blank 48 * — 387 276 * bleeki.groena.ir 47 «— 388 20 » groena. met ros 45 »— 389 95 » bleek iets. groena 46 «— 390 16 » bont bl. i. groena 451/2 « — 391 5 » groen 47 „ — 392 405 Macassar,goedgrocna.ew. geil 38 « — 393 391 « groena. met gebr.. geil 341/2&quot; — 394 2)2 « bl. groena. e. gebr. geil 36 « — 395 81 « groen enkel wit 36 Va » — 396 161 * groen enkel wit 36V2 * — 397 251 graauw geelachtig m.zwart. i. roti. geil. 33 «34 398 174 graauw geelachtig m.zwart 33 «— 399 81 graauw geelachtig m.zwart 33 « — Liggende te MIDDELBURG. Cents. 47 1879&apos;blcek groenachtig iets bout 43 a — 48 118 groenachtig iets bont 43 « — 49 718 groen Spek aard enk. geil.b. 40 0— 50 3282 groenachtig Spek aard enk. geil. b. 39 « — 51 1063 groen enkel ros 431/2 &quot; — 52 572 g tchtig enkel ros 43 « — 53.2419 groen met ros versch 40 « — 54! 1416 ros groenachtig versch 39 « — 55; 1806 blankachtig j 44 «— 56 1067 blankachtig ! 43Vs &quot; — Liggende te DORDRECHT. Cents. 15150041b0nt. bleek groenachtig.... I 143 a — Liggende te SOHIEDAM. Cents. 20 1000 blankachtig ¦• _* a — 21 2460 ros groenachtig i&apos;ts versch. 40 0 — 22 2540 ros bleek groenachtig iets versen. 40 . —</p>
	<p>EOTTERDAM, 4 Oct. Heden zgn verkocht circa 2700b.Rangoon Hijst, ex Jan van Galen, tot ƒ7V*. Van Huiden werden brj inschrijving verkocht door de Nederlandsche Handel-Maatschapprj 539 Oost-Indische, per Susanna; 588 dito, per Samarang; 351 dito, per Johannes Lodewijk; 1748 dito, per Twee Gezusters; 23 Buffel-, per Susanna-, 197 dito, per Samarang; 187 dito, per Johannes Lodewrjk; 69 stuks Huiden door particulieren; 650 Oost- Indische, per Kanagawa, tot geheime prijzen. SCHIEDAM, 4 Oct. Rogge. Verkocht 146/2 ff Libau ƒ 215 eont. Garst. In publieke veiling verkocht ca. 100 lastligt beschadigde Coursche van ƒ 183 a 181 eont. per last, wegende 100/103 ff. — Moutwjjn / 13.25; Genever f 18.75; Amst. Proef/20; Spoeling ƒ 0.30. DORDRECHT, 4 Oct. Granen. Niettegenstaande de aanvoer van Tarwe heden gering was, is Jarige eu Nieuwe tot eene verlaging van 30 c. langzaam opgeruimd. Twee- en driejarige Zeeuwsche, Vlaamsche en Overm. ƒ 11.20 a ƒ 12.30, Jar. dito / 10a ƒ 11.20, Nienwe dito ƒ 8.50 a ƒ 10.40. — Rogge, waarvan de aanvoer gering blijft, vond tot ruim vorige prrjzen genegen koopers. Jarige Zeeuws., VI. en Overm. ƒ 7 a 7.50, Nieuwe Z. en VI. ƒ 7.10 a ƒ 7.70, dito Overm. ƒ 8.50 a f 7.40; van buitenl. soorten ïs 118/119 ff Jar. Archangel a ƒ 190 per 2100 Ned. ff bij partij gedaan, 120 ffi dito Pruiss. werd a ƒ 200 geveild. — Garst was in de puike blanke soorten flink te plaatsen, als gestorte Winter van ƒ 7 tot ƒ 7.30 en dito Zomer van ƒ 6 tot/6.50. Z., Flakk. en Overm. Winter ƒ 6 a 7, dito Zomer ƒ 5.20 a ƒ 6.20. — Spelt werd wederom weinig getoond, voor Nieuwe is ƒ 4.30 a ƒ 5 bedongen en Jar. was a ƒ 5.50 te bekomen. — Haver als voren, doch door de geringe kwal. met zeer weinig kooplust. Inl. Voeder ƒ 2.60 a ƒ 3.40, dito Dikke ƒ3.80 a ƒ 4.60, Jar. Voeder is naar deugd van ƒ 4 tot ƒ 4.40 verk. — Boekweit met kleinen handel tot iets lagere prijzen afgegeven, als: 2100 Ned. ü.&apos; Jar. Fransche a ƒ 200, Nieuwe N.-Brabantsche a ƒ 195, terwijl Jar. Peel a f 210 ter veil bleef. — Voor Paardenboonen, welke nog weinig voorkomen, is naar kwal. van ƒ 7 tot 7.80 besteed. — Duiven- en Witte Boonen niet getoond. — Nieuwe Bruinen Boonen, waarvan enkele klusjes ter markt waren, zijn van ƒ 9 tot 12.50 verkocht. — Voor Erwten bestond minder vraag en zijn dezelve in de puik kokende soorten 50 c. minder van ƒ 7 tot 10 en Jar. voor de mesting 30 c. lager van f 8.80 tot 9 moeten afgegeven wordon. — Koolzaad vond hij onbednidenden aanvoer totji.l hooger eenige vraag; verk.: extra puik gestort Zeeuwsch a&lt;£ 70, dito Zakgoed a«£ 69, ord. gestort Vlaamsch a &amp; 67, mooi Overm. Zakgoed van &amp; 68 tot 66, afwijkend en gering van &lt;£ 64 tot 60. Op 9 vat werd te leveren in Oct. a &lt;£ 73, Nov. a c_ 74 en in April 1867 a &lt;£ 77 gelaten. — Lijnzaad f 5 lager te noteren; 107/108 ffi St. Petersb. is a ƒ 375 bij partij gedaan, 109ffi dito was a ƒ 380 te koopen. — Voor Inl. Zaai-Lijnzaad bestond in de beste soorten eenige vraag, het afwijk, was moeijelijk te plaatsen; lste soort ƒ 5.40a5.70, 2de soort ƒ 4.70 a 5.30 per 31J kop. — In Hennepzaad is niets omgegaan. Jarig werd te vergeefs a ƒ 240 feveild. — Kanariezaad met weinig omzet, blijft&quot;/ 11 a ƒl2 waarig. — Raapolie hooger gehouden en Vliegend a ƒ 40J bij gerijf gedaan, brj partij a ƒ 40 gelaten; Nov. a ƒ 40_; Dec. a ƒ 41 afgefeven; Mei 1867 was a ƒ 43 te koopen. — Lijnolie iets trager; liegend ƒ 40_ te leveren, in Nov. en Dec. a ƒ 40S aangeboden.— Raap- en Lijnkoeken als voren. Harde Raapkoeken j 75 a 78, zachte Lijnkoeken ƒ 140 a 150, beide per 1040 stuks.! GOUDA, 4 Oct. Boter: Goe ƒ1.42 1.50; Wei ƒ 1.28 a 1.34 per kilo. Kaas: Aangevoerd 24 partyen, verkocht van ƒ26 tot 29 per 50 kilo. Veemarkt: Vette Schapen vlug te verkoopen, magere lusteloos. Varkens en Biggen met veel aanvoer maar tragen handel. ZAANDAM, 4 Oct. Raapolie vl. ƒ 40% Nov. ƒ4l V_, Dec. ƒ 42, Mei 1867 ƒ 431/4. Lijnolie vl./ 393/* a 40, Nov. ƒ4O a 401/4. Petroleum ƒ34a 36 iiaanw. Raapkoeken ƒ75 a 80. Lijnkoeken ƒ 101/2 a 131/2- HOORN, 4 Oct. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ31.25; commissiekaas ƒ32.50. Aanvoer 224 stapels, wegend* 57,900 ffi. BROEK IN WATERLAND, 4 Oct. Ter Kaasmarkt aangevoerd 46 stapels, te zamen 3770 stuks, wegende 7931 ffi. Hoogste prijs ƒ 30 per 50 ffi. ENKHUIZEN, 4 Oct. Op de markt van gisteren aangevoerd 35 stapels Kaas, bedragende 4676 stuks, wegende 9711 ffi. Hoogste prijs ƒ3l, laagste ƒ26 per 50 ff. Karweizaad ƒlB a 19; Maanzaad ƒl4 3 15 de 50 ffi; Haver ƒsa7 ; witte Erwten ƒlO a 11; vale dito ƒll a 18; graanwe dito ƒlB a 20; bruin Mosterdzaad ƒ 221/2 a 23; geel dito ƒlB a 21, alles per mud. NIJMEGEN, 4 Oct. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen ƒ2a 2.30, Appelen/1.80 a 2, alles per mud; Boter gold ƒ 1.04 a 1.16 per ff; Kippeneijeren/3.25a3.50 per lOOst. Varkens en Biggen geen aanvoer; vet Veeƒ0.60a0.65 per ffi. MEPPEL, 4 Oct. Heden waren alhier de marktprijzen: Rogge ƒ 6 a 7.25; Boekweit ƒ 5.50 a 6.25; Boter per i/_ vat ƒ36 a 48; vette Varkens ƒ 44 a 46 per 100 ffi; magere dito ƒ25 a 36perst.; Eriesche Schapen ƒ 10 a 14; dito Lamineren ƒ 5.50 a B;Drentsche Schapen/4.25 a 7; Honig ƒ2l a 22; Was ƒ 95a96, beide perSOC; Aardappelen ƒ2.20 a 3.50 per mud. MIDDELBURG, 4 Oct. Jarige Tarwe 60 c., nieuwe dito 75 c., Witte Boonen 50 c., Erwten 50 c. en Paardenboonen 25 c. iager; Koolzaad 25 c. hooger. ANTWERPEN, 4 Oct. Koffij.- Uit de eerste hand heeft men verkocht 300 b. Domingo, per Paline en 322 b. dito per Searoh. — Campechekout: op levering werd eene lading van 600,000 kilo St. Dom. Per Charlotte verkocht a ƒ 25/ g. — Wol: Tot zeer vaste prijzen werden wederom 747 b. Plata afgedaan. — Petroleum stil. — Granen met weinig handel -, voor bonte Koningsbarger heeft men fr. 28V2 a3Ol/2 n. kw. betaald; Inl. Rogge gold fr. 21 voor oude en 19a20 Voor nieuwe. ¦ .</p>
	<p>LONDEN, 3 Oct. Suiker stil en zonder prijsverandering. — Koffij .• In veiling werden 2299 b. Rio opgeh. tot 47 a 55 sh. — Thee: De veiling is tot vaste prijzen afgeloopen; van 9200 coll. die aangeboden werden, hebben er 7749 koopers gevonden. De Canton Scented Orange Peeeo&apos;s zijn 1 p. lager. — Rijst voortdurend stil. — Peper lager. Uit •le hand heeft men 1000 b. fair West Coast Penang tot 3&apos;/s p. afgedaan. — Piment ferm en betaald met 2&apos;/s a 2V% p. — Noten iets naauwer. — Vruchten lusteloos, Krenten iv veiling met 24 a 30 sh. hetaald. — Tin flaauw. — Sohotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 40sh.— Talk stijgende, oude 44.6 a 44.9, nieuwe 44.9 a 45. GENUA, 29 Sept. Koffij met iete meer vraag en beter gestemd. — Geraffineerde Suiker hooger gehouden, de betaalde prijzen geven een *vans te kennen van ca. 2 p(Jt. op de vorige koersen. — Huiden iets naauwer. NEW VORK, 22 Sept. Katoen: Het artikel was deze week met veel kooplust en tot eene graduele ryzing vau 2c. werden ca. i9,000b. verkocht, de markt blijft echter ten laatste stil op de hooge vorderingen der houders; men noteert thans middling 35 a 371/2. De voorbad in alle havens wordt geschat op 232,000 b., waarvan 105,000 b. &quot;ler. — Koffij met goede vraag naar Ris, waarvan deze week 18,736 b. Jerkocht zijn tot 12 a 13 V- c. voor fair a good Cargocs. — Petroleum: Pc prijzen zijn ca. 2 c. gedaald, geraff. 43 a 44 c. — Meel 10 a 15 c. Jager. — Tarwe met weinig voorraad nagenoeg nominaal. — Rogge Jerm en tot 90 c. gedaan. — Harst zeer vast op 4 d. — Talk wordt &apos;erm gehouden op 12i/_ a 12% c. BOMBAY, 8 Sept. Katoen -. 1500 b. werden voor Europa gekocht e« de markt is dalende; niouw Dhollerah rs. 250 , Broach eu Oomï^wattee rs. 240 a 245, Hinghcnghat rs. 260 a 265 Sawginneil rs. 300. Sedert de vorige mail werden 7000 b. verzonden en sedert 1 Jan. 829,077 b. tegen 616,467 b. in 1865. — Lijnzaad *a. 7. _ Cocosolie te Cochin rs. 126 per candy. — !/-»»/-_Wm flaauw; «ngebl. Shirtings 40 inch , 7 pond rs. 74; 81/4 pond rs. 8.14, a 9; Ï-Cloth 30 inch, 5 pond rs. 4.6; Male Twist, N. MtmH tet Hl/3 as. - Metalen stil; Koper rs. 52&apos;/a a 53; Yellow Me tal rs. 42 * «Va; Engelsch IJzer rs. 32 a 33 en Zweedsch rs. 54 a 55 vast. - Sl&apos;tnkolen van boord rs. 25, op levering rs. 28 a 29 vaster. — Vracht v°or Katoen naar Liverpool 15/-. — Koers op Londen 6m. zigt 2/-.</p>
</text>
