<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Englesche Post. LONDEN, Woensdag 3 October (des Avonds).</title>
	<p>•;_ hier is gisteren een feestmaal gehouden ter eere van hen die tet liet leggen v.m den Trans-Atlantischen telegraafkabel het meest hebbea bijgedragen. Het werd gegeven deor het gilde der vischverkoopers en onder anderen bijgewoond door het parlementslid Bright, sir D. Gooeh, prof. W. ThompA, sir S. Canning, prof. Wheatstone, commodore Edmonstone, kapt. johnstone en vele anderen. in de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1418 stcrfu en 2146 geboorten. — Dezer dagen zijn, gelijk men weet, h\ aller ijl troepen uit Engeland afgezonden, om de krijgsmngt in de kolonie C_nada te versterken, en zul lc; niettegenstaande de handelwijze van hot Washingtonsche kabinet jegens Canada onlangs door ons gouvernement openlijk geprezen was. Thans zegt de Moming Heratd, een ministerieel orgaan: De jongste tijdingen nit Amerika strekken tot regtvaardiging Van de verwachting (tergenen, die eenen tweeden inval van Fenians in Canada vóór liet eyide dezes jaars voorspelden. Het gevaar daarvan wordt dringender, naar mate voor de staatkunde van den President Johnson de kans op de zege vermindert. Hoe meer de twee groote partijen in de Ver. Staten elkander in evenwigt houden, van te nieer gewigt worden voor beide de stemmen van het Icrsche deel der bevolking, en des te meer wint de zaak der Fenians in populariteit. Zoo de democratische partij daar te lande op de zege bij de verkiezingen van dezen herfst rekenen kon, zouden wij ons op het helder oordeel en den vasten wil van den President mogen verlaten , en ver- Wachten mogen dat hij de leiders der Feniansche broederschap in toom zou houden en jegens het Britsche grondgebied zou handelen, 200 als het een goeden nabuur betaamt. Doch het is nu nagenoeg zeker, dat de.wyze, vrijzinnige eu vaderlandslievende staatkunde van den President niet zal worden ondersteund door de meerderheid van bet Amerikaansche volk,die wraak zonder verschooning aan het overwonnen Zuiden wil oefenen en de Unie wil staand»; houden door eendragt te beletten. Dit is eene zaak, die enkel het Amerikaansche volk aanmat. Doch er is daarin iets wat ons aangaat-, immers de heerschappij &apos;ler republikeinsche partij in dc Vereenigde staten is klaarblijkelijk eene regtstreeksche bedreiging voor do veiligheid onzer kolonie Canada. je republikeinsche meerderheid in liet congres is reeds openlijk voor hare ingenomenheid met de Fenians uitgekomen en heeft al het mogelijke gedaan, om de hindernissen weg te nemen , die aan een nieuwen invai der Fenians in Canada in den weg staan. Verkeert Canada &apos;hans in gevaar, liet is enkel wegens zijne betrekking tot Engeland; en alzoo mag het billijkerwijze krachtige hulp van Engeland, wapenen vragen. Wij moeten zelfs verhoeden, datdebevo&apos;king van Cai *an onze hulp beginne te twijfelen, want hierdoor zou zij weifolachtig ln hare eigene verdedigingsmaatregelen en in nare trouw aan liet ¦Moederland worden. Van alle vraagstukken der buitenlandsche staatkunde is de Canadasche zaak voor ons het dringendste en gewigtigste J-n het eenige wat ons daarin te doen staat is ons in liet gevaar te &quot;egeven en den vijand met al de magt des rijks te ontmoeten.&quot; — In de hoofdstad van het Birmansche rijk is een opstand uitgebarsten. Twee zonen van den Koning hebben, namelijk de wapens &quot;Pgevat om hunnen oom, die de erfgenaam is van den troon, te ver- Wijderen. Een deel der bevolking heeft zich teen aan hunne zijde geschaard , waarvan zeer bloedige tooneelen liet gevolg waren. De &apos;-ngelsche vertegenwoordiger heeft met een groot aantal christenen J*e wijk genomen naar Britsch grondgebied. &quot;Volgens sommige berigj*n zijn er niet minder dan vier pretendenten voor den troon van Birman, die op dit oogenblik nog niet bezet is. St. CLOUD , Mix-sota , 13 Sept. 1866. Ik brak mijn vorig schrijven, u van St. Paul toegezonden, af met **n paar woorden over Milwankee. Ik zette van daar mijne reis voort; ov,,r Portage City naar La Grosse ,in Wisconsin, gelegen aan den &quot;ostelijken oever&apos; van den Mississippi, een afstand van 195 mijlen &quot;&quot;et den spoortrein. Dit is eene kleine bloeyende plaats van ongeler 6000 inwoners, en hier nam ik de stoomboot naar St. Paul, de (&apos;oofdstad van den staat Minesota. Het was middernacht toen ik mij &apos;&quot;scheepte aan boord van de Damsel. en niet zonder een onbesckr.y- J.V&apos;jk gevoel van allerlei gewaarwordingen betrad ik het dek eener &apos;¦er zoo wijd vermaarde, zoo veel besproken, reusachtige Mississippi &quot;teonibootenßßp den boeg der boot brandde boven op een ijzeren Hang, een groot houtvuur iv een ijzeren rooster, en wierp een *°overachtig schijnsel over het kalme water van den reuzenstroom •an Amerika. Hoog boven ons welfde zich een wolklooze hemel, gezaaid met starren , die in dit zuivere klimaat met weergalooze Pracht tintelden; ter weerszijden verhieven zich de bergtoppen tot Jjene hoogte van 4 a 600 voet, bedekt met één kleed van eeuwendagend geboomte. Ofschoon ik mat ou moede was van de lange 5™ . kwam geen slaap in mijne oogen; mijne blikken dwaaldq van ie bergtoppen opwaarts naar den starrenhemel, en van daar als door toverkracht in het effen bed der rivier, waar het gestarnte als het *We een tweeden hemel vormde. Lang, lang stond ik daar, door™aaid van den kouden nachtwind, en teen ik eindelijk te drie uro ?ll&quot; ttateroom zocht, was bet slechts om met het aanbreken van den j ;!ag er weder uit te springen eu mij by&apos; dag te verlustigeu in die «onderen der natuur. JPn o.&apos; zij die spreken van don Rijn, al &quot;choonste rivier in de wereld, indien bet niet is om de herinneringen j paraan verbonden, laten zjj hun oordeel niet uitspreken voor zijde &apos; &quot;ovenwaéeren van den Mississippi zijn opgevaren. De legenden hun- &apos; ?er kasteelen is liet eenige, wat zy kunnen behouden, het overige zinkt J &apos;n het niet! De kasteelen ajn ook hier, niet van kalk en steen, door ! J&apos;onschenhanden gebouwd, maar door de almagt Gods op een ontzet- I 1.90 de hoogte geplaatst, van waar zij aver de rivier hangen, in uiter- Jonden, dft^É&amp;&apos;W__!_wW_--e]Oieio__ _«»^oeT|naar aen oever w rivier naar beneden strekken. Zoo eigenaardig eu getrouw is de °rm dier steenklompen, kaal eji van oene bruine Kleur, afgewisseld jet Rrrjs en rood, dat wanneer men die van het dek eener boot aan Za Ryn of Donau zag, meu zweren zou de ruïnen van een kasteel aien. « a» ? deze hoog, ftl3 ten hemel strekkende oevers, zyn niet het minst i8ntrekke)ijk van dfiu Boven-Mississippi. Het bed jelf van den stroom j, schoon boven vergelijking. Het water is zoo doorschijnend, dat het v les weerkaatst, de sterreu U_ nacht, de bonmen, do kasteelen, de borPn &apos;ie Woei. vtr bij dag. Nu een» is dat J-nsmal, éfea weder breed &apos; het aan ééne onafgebroken »tervlakte, dan weder e&gt; i eilanden, alles wet, groen a|, geboomte bedekt, waar tusschen door de rivier zich kronkelt in der k kaualen&apos; bogten en slingeringen ,en waardoor «te stuurman 6fr boot zijn weg moet vinden tot verbazing van iedereen, die __. Aanschouwer van is, en dat niet alleen by dag , maar&apos; des Va &apos; wanneer vuurbaak noch heuiellioht eenige gids verleent. d °egt men hierbij, dat op sommige plaatsen het kanaal, waarta0* de boot koers zet,,niet breeder is dan de boot zelve, dat &lt; 6n door er even buiten te komen gevaar loopt van aan den grond m Seraken; dat op sommige -plaatsen door den lagen waterstand (zoo tJ? &apos;hans het geval was) dat kanaal zelf niet dieper is dan van md lot (iriu v0(:t • zoodat men den grond duidelijk kan zien, dan «erdaad overtreft het het menschelijk begrip hef men dien togt sL*eSeJd kan maken en er niet meer ongelukken gebenren dan het 6 »W is. Kn keert men zich va» het omliggende natuurtooncel vaar de boot, die ons daar langs voert, dan staat met niet minder verbaasd: die boot is een drijvend dorp! De diepgang is naanwelyks twee voet of weinig meer, en daarboven vindt men drie verdiepingen, met machinekamers, eetzalen, kajuiten, enz., die in uitgestrektheid een paleis evenaren, om van de pracht der inrigting niet te spreken. Vergeef mij de uiting van enthousiasme en gevoel, maar de Mississippi gezien te hebben, voornamelijk daar, wa..r zij tv. Wiscousin en Minesota naar beneden kronkelt, is ais in een droom het paradijs aanschouwd te hebben. Na eeuen togt van twee nachten en anderhalven dag bereikte ik St. Paul, van waar ik u mijnen vorigen schreef, en na de omstreken bezocht te hebben, vertrok ik naar hier, ten einde verder, want nn ben ik aan het einde der spoorwegen, als tourist de binnenlanden van den Mississippi te bezoeken.en voornamelijk mij op de hoogte te stellen van de wouderen, verhaald van Minesota. Na al hetgeen ik zag, twijfel ik bijna niet meer of meu zal niet te veel gezegd hebben,-men vait hier van de eene verwondering in de andere en bij al wat ik van Amerika gezien had, zinkt het vroegere in het niot, na het aanschouwen van zoo veel schoonheid, rijkdom en de weergalooze pracht der natuur. Mijn volgende zal er u waarschijnlijk wat meer van zeggen, eu dan na de natuur zal ik mij bezig honden met de vruchten van deu arbeid der uwnschen.</p>
</text>
