<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOEVLBGT VOOR BEBOITIGEN. BESTUURDEREN berigten btj deze, dat het LOKAAL op de Passeerdergracht alhier, op MAANDAG DEN Ssten DEZER (en alzoo vroeger dan de vorige jaren (weder voor de Behoeftigen zal worden GEOPEND tot uitreiking van BROOD en KOFFIJ, VLEESCHSPIJZEN en RUST en GORT; het Nachtverblijf bly&apos;ft even als vroeger opengesteld. Toegangkaartjes zijn tegen contante betaling aan het Locaal verkrijgbaar. &apos; , Belangstellenden bij wie de Circulaires zyn rondgebragt eu men nog niet heeft terug kunnen bekomen, worden verzocht die aan het Lokaal te willen laten bezorgen, des noods per Post. Amstebdam, Namens Bestuurders voornoemd, 4 October 1866. W. BRUYNESTEYN, (22942) Secretaris. D. HAVERKAMP, Makelaar, presenteert op order zijner Principalen, op Maandag 8 October a. s., ten lty_ Ure, ten overstaan van •ten Deurwaarder B. D. BEETS, in de Pool, over de Koornmarkt, aan dc meestbiedenden of hoogstmijnenden publiek te Verkoopen: 500 KISTEN, inhoudende circa 11,000 Ned. ft&apos; Amerikaansch .-OTHEEPSBESCIIOTs zoo gezond als beschadigd, liggende in het Entropot-Dok, Bste Afdeeling, alwaar de partij Zaturdag en op den Verköopdag te bezigtigen is, alsmede bij boyengenoemden Makelaar, Heerenmarkt TT 254, bij wien nadere informati_n te bekomen zijn. (22774) C. L. ENGELBERTS &amp; ZOON zullen op Vrijdag 5 October 1866&apos; des Namiddags ten 2 Uro precies, in de Rrakbe Grond, in de Nes&apos; ten overstaan van den Deurwaarder B. FARRET, Veilen: Ca. 1200 Kistjes NIEUWE SMIRNA VIJGEN. Do Vygen zyn liggende in den Kelder, Prinsengracht bij de Wcstermarkt, LL 315 en aldaar op den Verköopdag te bezigtigen. (22931) VEILING VAN GEZONDE EN BESCHADIGDE HENNEP EN TORS. lt. L. &amp; J. R. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op Maandag den Ssten October publiek, ten overstaan van den Heer B. D. BEEIS, •les namiddags ten half nre precies Veilen : EENE PARTIJ kü\lffllEßliEßllï__ïPE\Toll., ZOO GEZOND ALS BESCHADIGD. Liggende op de Pakhuizen Delft en Delfshaven en &apos;t Rijks Entrepol-Dok. Be Veiling zal geschieden op dc Brouwersgracht bij de Oranjehaat, ten Kantore van het Watér-Aschveem. (22937) In de Vergadering van Deelhebbers, gehouden te Meppel op den ï?sten September 11., zijn van de in 1863 uitgegeven DIVIDEND BEWIJZEN, uitgeloot do navolgende Nummers; Oude Aandeelen &lt;»Q Zwarte Inkt): 21, 33, 39, 126, 181, 183, 190, 197, 220, 254, 269, 2?6, 284, 361, 411, 463, 4fis, 475, 503, 510. 532, 558, 5.9, 576, 583. , Nieuwe Aandeelen (in Blaauwe Inkt) N°. 8, 14, 20, 49, 58, 86, }•!, 134, 153, 187, 185, 248, 277, 310, 370, 374, 414, 449, 459, *79 , 507 , 517 , 527 , 539 , 572. Beze Stukken, door den Houder voor voldaan geteekend , zyn bc- Sa&apos;baar gesteld met ƒ29 , ten Kantore van den Ondergeteekende, thesaurier der Maatschappij, des Dingsdags en Vrijdags. Amsterdam , 3 October 1866. A. KALEI. (22944) Men verlangt zoo spoedig mogelijk een HUIS TE HUREN op &apos;en drukken stond, gelegen op het beste gedeelte dezer stad, voor ei&quot;o kleine nette Affaire er in uit te oefenen. Huurprijs p. in. I 300. Franco adres onder lett. P. P., bij J. KRAYENBRINK, .&apos;euwstraat, bij den Voorburgwal 542. (22861) vEen K Twee STOKERS kunnen tegen goed loon aan eeno Fabriek &apos;AST WERK bekomen. Adres met franco Brieven onder het Stoker, bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, _gi£Bsteeg, E 175, te Amsterdam. (22888) KAMERS TE HUUR. i Bij twee eenige Lieden, zonder Kinderen, wordt tegen half Octo-s_* of primo November a. s. TE HUUR aangeboden: Een of meer V&apos;tGEMEUItEUEEHDE KAMERS, met vrij gebruik yan 3,e« TUIN, gelegen even buiten de Utrechtsche barrière, naby het iolhek. Reflecterende adressere zich franco onder Lett. K., by den &quot;oekhandel. B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, N°. 858. (22904) Boor toevallige omstandigheden wordt uit do hand TE KOOP ffigeboden : Een complete, nagenoeg geheel nieuwe INBOEDEL. \ft Huis op zeer goeden stand tegon matigen prys le Huur. S?necterenden7adressercn zich onder Lett. Z., bij H. B. C. DE BOER, *-£»ia_GERTNER, Hoogstraat, K 85. (22878) Uito-avc van D. B. CENTEN, te Amsterdam: VOOR MEER DAN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN VAN »r, ___. _LAU_EtII_I-AltS&gt;. Prijs: ƒ S.OO; Gebonden ƒ3. b^noUD: Een oude Geschiedenis, maar altijd weer nieuw.— t|et beste gezelschap. — Ons wonderbaar maaksel. — Oude adel. — f&gt;d en vergetelheid. — Niet ik.— Bij God.— Bloei bij verval.— öder weg terwijl &apos;t dag wordt. — Het zien naar den Hemel. — 7lsl«kte torens. — Christus&apos; geest Christus&apos; eere. (22889)</p>
</text>
