<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>den ErfprinsB rail ai.ngl r&apos; -Cr W**^* ™n de begrafeni! van was gehuwd. laxis&apos; die met eene zuster der Keizerin aan~h.t?ei_aSCILTdl?ode^dTW&apos; d.at Turkije, niet ongeneigd is door deu Ktt£sf&amp;aj2Ssp °ndel&apos; best™-- °m de gera * Moldavië overa. me[ 11Ml\f, U dvat *&amp; Bf£ &amp;T? reis doOT van het Fransches. I.if m¦&quot; ls beSroBt- H- b&apos;--&apos;&apos;t «fc*» aanboord Russisch *n_rt3Bfa£s«- onier gelfd6 vanrn elscb. de Rumenischo Sen™.^ ;te saar5aar d° ™nden van den Donan en Jassy vooral heerscht- l¦. e Zwarte Ze.-._ BlJ Zl-lne aankomst te menschenmassÏÏfflsJÖTOM„g?Mnft f.*** ?ene groote sehen uitte TooiTtS md&apos;^ke de_ Torst toeJuichte ,**wenüur üet eemg en ondeelbaar Rumenie.</p>
	<p>sullen nof VerS^Sfb,-?-0^611118 • De^stingwerken van Spandau met de aldlar aanwe^P iifW°,rden-+-,?^zelfde zal Plaats om die on gelLe Wif+f£tlale EngelandPen Frankrijk br6ngen als Soort2elPe instellingen in sta;dTgebS°lgL.e_rde11?oor_;.ftic&apos; _. T* ToriSen -&gt;&apos;are is *»* vermeeLrinf ondergaan fn be_t..t t,l t le.er e?&quot;e onzienlijke schalk-generaal graaf Wr____l .fit »r„ &apos; . 6* -1* den (Prius -Carl van^u sen) _f Lei-alldof AIVP1 de„ ar« 1! .fe%-_tt_.^ Tzwiikoi. e .at!e^?eUS den Sasten Junij des avonds van Riga naar Eusla^aS&apos;ïï WWdt &quot;emeld&gt; dat de -&quot;«* ™</p>
	<p>boSStatieS^iÏ&apos;^ Se^9rt de Noord-Duitsche de nieuwe bekstingentirarmdegw1i.dr,i 1S er W sPrake van eene catheeorie die? lS ¦ WIJ zu.len morden begiftigd. De Noord-Du Iche fde ÏÏX&apos;IT Prdsische&apos;,de and(*e ™ noemde zulk een haast rS-i. Ia fi?f.? \en. maakt met eer3t-0- FOvüicienorweWlt^• 4?ftSttl!4f A * *3p Waarop de nieuwe advertentie-belasting n werkine t, Wlll&apos; juist merkt Miehaëlis in dé Nationnl y-J/,,,7 S zalJtled?I*.1*. Zeer gelijkt naar eene anatomische ontlTdlng 1&quot; tt° .&apos; ,•**_ Veel Maar de minista- van financiën redeneert fn P £. lerend **gchaam. belasting door de kamers nietSed«fflB ZOTdt .*6 adAenöe, de dagbladbelasting niet juist od 1 O f !&apos;» ?• a les lk&apos; Indien vangsten over een vol kwartaal van demenu.™l.• mS„kTt• de ont&quot; meuw-Pruisen verschijnen Ma»W,A»2 uU]g,e,bladen&apos; welk« ™ afichaffen, indien do&apos;kuddag&quot;de^ftfe ?tl&amp;°Hr-v&apos; A&apos;B^ Huis der Afgevaardigden drolg reeds sed-t&apos;u^t^ vel. Un.&apos; ** fing der dagblad-belasting en vermoedde li. aa&apos;--?P d.eafscllafverste verte, dat daarvoor eene nieu™in e *at&quot;nr*Qk met in de Waarschijnlijk zal graaf von Ksn arek _&amp;&amp;!_. Z°U&lt;i? treden- Varzin blijven en men neemt daaru t aanlf.rnde fenl^en *•* te dat de kwestie van Noord-Sleesw. Fr Lfnleidln- om te onderstellen, zal aanleiding geven. Ware dit LtOT geene «&quot;--^ge verwikkelingen geen dag van hier afwezig kunnen ,Lge™* dan zou TOn Bismarck Het berigt dat de ex-KeizerM,v;„J .- ¦ veel deelneming gevond.n Ak .* + J™? Is -«^meerd, heeft hier hier menigmaal en won veler _,tT er.W vertoefde Maximiliaan Behalve de Heer von Mühïer ™-l .?°r &quot;V116 minzaamheid. stad, zoodra de Koning gWjffi^^H de hcofó-</p>
	<p>FRANKFORT, i ju]K ipnr, n . T . conferentie, den 26sten Jn_i[ te S ;,- .. 6-,rste zittin&amp; der to1&quot; bet ontwerp van een nieuwT.vl.iT „ün Sp™»™, is door Pruisen Uit Mun.hen Wo_«è rnedeSdrtf^ in§edie^. tenrijk^b^vei OS| ÏÏ^SSS^* &quot;aaro- Ife E* S^wfi? ee^te plaats begeven naar Grafende V-orS_mSsLh\ÏX[ha^t/1^at^llappiji waamn pen voor passagiert; on ™ .OT 1S&apos; be?xt thaus v«f «roote stoomschegemeld, U£^*[»«a *. gelijk uit llexandrie wo_lt Adnatische Zee te openen «t-w&apos; °m eene gere-el&lt;*e vaart op de De Zwitsersche bonds™-- . g ff6Tenzomenitting openen. vaiSadenng zal heden te Bern hare gewone</p>
</text>
