<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>V. Openbare veiligheid.</title>
	<p>Ofschoon er in den loop van het vorige jaar zoo te Velzen als te Amsterdam omstandigheden hebben plaats gegrepen, welke het nemen van buitengewone maatregelen tot handhaving van orde hebben noodig gemaakt, luiden de berigten omtrent de openbare veiligheid in de provincie over het algemeen gunstig. in het personeel der commissarissen van politie zijn eenige veranderingen gekomen. Het gedrag der politic-agenten gaf over het algemeen stof tot tevredenheid. Bij het. heerschen der cholera hebben velen zich beijverd om aau de verschillende cholera-commissiën van dienst te zijn, hetgeen door genoemde commissien blijkens hare rapporten ook op hoogen prijs is gesteld. Het, personeel der plaatselijke politie op 31 December 1860 was als volgt: waterschouten 8, Griffiers bij de waterschouten 2, sloeproeijers bij de waterschouten 12, Hoofdcommissaris van politie 1, commissarissen van politie 14, inspecteurs van politie 25, agenten van politie 261, veldwachters 157, buitengewone veldwachters 39, nachtwachts voor zooverre zij gerekend kunnen worden tot de politie te behooren 1033.</p>
	<p>In 120 gemeenten van dit gewest zijn te zamen 372 brandspuiten. De 13 overige gemeenten, waar geene spuiten gevonden worden, zijn: Abbekerk, Callantsoog, Heerlmgowaard, Hensbroek, Katwonde, Limmen, Obdam Petten, Schoten, Terschelling, Vlieland, Wijdenes, en Wijk aan Zee en Duin. — Onder het getal brandspuiten zijn begrepen 18 kleine en 20 hand- of draagbare brandspuiten, benevens 2 stooiu&apos;tn-andspuiten.</p>
	<p>Het getal branden te Amsterdam was 197. De voornaamste branden, die elders in de provincie plaatshadden, waren 23 in getal, waarbij een persoon is omgekomen. Het aantal gasfabrieken is in het afgeloopen jaar met één toegenomen, eu wel te Schagen, waarvan het gevolg is geweest, dat deze gemeente hare olievei-lichting tegen gasverliehting heeft verwisseld. Het aantal gemeenten* waar gasverliehting bestaat, bedraagt alzoo 19. Te Rijp is eene gasfabriek iv aanbouw; op het einde des vorigen jaars was zij echter nog niet voltooid. . Openbare verlichting heeft in het jaar 1866 plaats gehad in 47 gemeenten. De gezamenlijke verlichting bestond uit 4228 gaslantaarns,4l3 olielantaarns en 321 pctroleumlantaarns. In 1866 zijn op de kusten van Noordholland 13 schepen gestrand. Voor het begraven van 10 in 1?06 uit zee aangespoelde of opgevischte lijken werden in dat jaar door de burgemeesters der gemeenten Callantsoog, Terschelling, Texel en Heemskerk verschot-dcclaratiën aau de Regering ingeleverd. Als zuivere opbrengst van verkochte, niet gereclameerde strandvonderijgoederen is in 1866 iv &apos;s rijks kas gestort ƒ 1167.63&amp;. Verschillende personen hebben zich ook weder dit jaar verdienstelijk gemaakt door het redden van drenkelingen.</p>
	<p>Door de maatschappij tot redding van drenkelingen zijn 5 gouden en 2 zilveren medailles uitgereikt, elk met f 11.25 in geld als premien voor het in het leven behouden van schijndoodo drenkelingen. De noord- en zuidhollandsche reJdingmaatschappij deelt in haar verslag mede, dat in IS6O hare reddingsmiddelen bij 11 schipbreuken gebruikt zyn, en het haar gelukt is 47 personen, waaronder 1 vrouw en 1 kind, te behouden, zoodat het getal geredden sedert de oprigting der maatschappy tot 1758 geklommen ïs. In deu loopt van het afgeloopene jaar is te Nienwediep eene meuwe reddingsboot geplaatst, geheel ingerigt naar het engelsche model. Ook te Katwijk aan Zee en te Schiermonnikoog werden nieuwe booten jnet toebehooren geplaatst van het gebruikelijke model. Dc algemeene uitgaven der maatschappij voor materieel en voor loonen heliepen de som vs_n ƒ 12,123.68. Voor kasten van strandingen en prejnicn aan de boot_lieden is uitbetaald ƒ 911.95.</p>
</text>
