<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKORT VERSLAG VAN DEN TOESTAND DER Provincie Noord-Holland, Gedaan aan de Provinciale Staten van dat gewest door de Gedeputeerde Staten in de Zomer-Vergadering van het Jaar 1967.</title>
	<p>In de ml* dfflg tot het verslageen Ged. Staten o. a. het volgende: we vorm vaa dit verslag wijkt Hfifgzins af van dien der laatstvoorgaahde, aaar tiet is ragengt naar een nieu,. model, door den &apos;Min. van Binnenl. S/n g 6 i V De aangëbragte wijzigingen hebben op het verslag van Z &apos;7* , .Muudens enkele geringe uitzonderingen, geen anderen in- S»! v dan ten aanzièn van &lt;ie rangschikking der verschillende .ezel (1 F r de fcehandeliiig van elk der onderdeden is bijna overal wh„_? voorgeschreven die reeds vroeger in dc verslagen was aanginomen voor zooverre dit met het bestaande model was overeen te brenaeWM,;„ voormiamsJe veranderingen bestaan dan ook slechts in eene verdikking van ac volgorde der hoofdstukken. melSlr a- Terk&apos;e2i.n-C&quot; « etmaal slechts weinig mede te deelen. Vermeldenswaardige geschillen kwamen niet voor. *-L7n; -de ?ntwerPen ïan «et tot w^iging van gemeentegrenzen ÏÏ2.JL-V1 l-°V Van 18G6 biJ de ingediend. In de eerste liimis Komt hier m aanmerking een wetsontwerp strekkende tot toevoeging van de buurtschap Hoog en laag Zwaagdijk, die tot dusverre een deel vau ac gemeente Zwang uitmaakt, aan de gemeente V\&apos;ervershoof ».,„!&quot; .V« °ntwerP gold de afscheiding van eenige perceelen van dc gemeente Haarlcmmerliede en Spaarnwoude en hunne toevoeging &apos;bii de gemeente Sloten. ° J Voorts dienden Ged. Staten nog een ontwerp van wet in tot verandering «ler grenzen tusschen Wfjdewortner en Oostzaan. ... 6 Een laatste wetsontwerp betrof de verheffing van den Anna Paulownapoldcr tot eene zelfstandige gemeente. Op de hegrooting der kosten van het provinciaal bestuur voor zooveel het rijksbestuur is, voor 1867. werd door de Prov. Staten wederom eene verhoogmg der jaarwedden voorgedragen. Door de regering werd .n zoo 2___5a daT Ta -T,tot Zo&quot;Jan!le Terh°°SiD , te&apos;geraferte gemoe _ reT ën&apos; vLtte2^oo^ de Post ™or .czoldiging van ambte- Te re,erinl lf 1 JK&quot;°fB . lnet °mStreeks 5 PCt- is TW&apos;&apos;°&lt;-&lt;1 geworden, t «gering gaf daarbij te kennen, dat zij goeie aanleiding gevonden had v^de Ibtena&apos;reftef prov^ griffie &quot;* to Sta{Tn%e™-^J&apos;J&quot; .T^ Jaar ** P.»t. Staten besloten, om Ged. kos en tot Z\tT a .Ct aaDgf&quot; VBn tóSH**. *»t besti&apos;ijding der .»K!^S;f *&amp;* « «el van f feölo en In 1866 zijn bij de wetten van 10 April (Staatsbl. N . 51-63, afwiikingen van den by art. 241 en 254 der gemeentewet gestelde regelen toegestaan ten behoeve der gemeenten Alkmaar, Edam, Helder E Medembhk. Oostzaan, Petten, Purmerend, Kansdorp, Terschelling&quot; Urf.,&apos; V ietand en Zaandam. De aanvrage van Naarden is niet toegestaan hen der ingelanden van den Polder Waard en Groet is bij Ged Staten in beroep gekomen vau eene beschikking van Hoofdingelanden van dien polder, waarbij zijn verzet tegen een door den penningmeester tegen hem uitgevaardigd dwangbevel tot betaling van polderlasten, even als de middelen wam-op dat verzet gegrond was, ongegrond en van onwaarde waren Mn„-r, i , v ™ hebben m unJc™ek de beklaagde beschikking van l-ooidingelanden bevestigd. In het jaar 1857 was door Ged. Staten besloten, om de vijf jaren een Ï&apos;^&apos;I- d* P/oviaeiale wetgeving in het provinl Wad te hebben&apos; M «,. &quot;. A™ °°k-iu dat Jaar en in 1862 geicl&gt;ie&lt;&apos;. Zoo -*____._-__-_? ° .an- wederomeeue**doen°pi»akei&gt;vanalie 1866 &quot;&apos;l^n™&quot;&apos;? 7™* vS^ enz. Deze lijst is m.t het einde van «eef Swï r afSekoDtl|gd fc . provinciaal blad van 1567 n«. 1. Zij zes jaa™ S &quot;&quot;^ M° de I&gt;rüvinciale Wetgeving op 1 Januarij de- In het afgeloopen jaar werd in het arrondissement Hoorn eene overtreding geconstateerd van zekere bepaling der wet van 28 Sci.tember ïn fi Oetober 1701 (den Code Rural), waartegen eene boete 1. WtóJ. waarde van twaalf dagen arbeid. Ged StatenT.lk . hedreigd ter goedkeuring een besluit genomen \vaa bij vor de h?nn° &gt;**&amp;* gemelde wet van 1791 de waii__. _„,,J&apos; a , ePas6lllg van meer- Bepaald wordt op éin gulden **S &quot;be,&lt;ls in deze l,rovillcie «_in ver veeziekte, alsmede van hetgeen daarbii is ven-Itfl t„t l&gt;,t„., hng der ziekte, en om de verspreiding der besmettin- f _™ t^ provinciaal bestuur heeft bij zijne betaC-Uii,™ to tllrïr,l J 5 •.. steeds de meet welwillende medewerking onder volden f„ J g d,&quot;;r.Zlekte toriteit, in het toonder van den toenm.H .^n V&quot; &apos; e lnll,&quot;alre a,n--bBr b in de thans opgeheven 4de mK^J^f&apos;V^ h^A&apos; In den zomer van 1866 heeft voor ,1p ,ll.i fe !,,_.. gehad der gemcenteliike .tv.f.„, i ¦ dcrdo maal de herziening plaats v3n art. 178 *^2Ms&quot;^^^ het voorschrift Bij gelegenheid dezer alirpmr.o„_. ï. • • ingeu-okken, verschillende -__^_kfeSUÈ,^U»* ¦™»^»8«» Door den verbeterden tnp.l-i._l ..» i è&gt;&lt;-w»jzigu. de aanvragen om subsidie voorst l *&quot; l,,aatseliJke geldmiddelen werden Door den raad T. D emen *?J S&quot; w.&apos;tut «kele weinige beperkt, pen een besluit tl\¦ heZ™ &quot;&quot;d T, V . ouin&amp; g^keuring onderworiieenten. De reger ng waf ïSS SChoolf?eld voor ki&apos;&quot;l&quot;en tit andere gebelasting eene ZlTsL7iTnv ,hter,Tav. oOTdeel &lt;¦&lt;* bij de helling eener andere |eme_rt S tó^SPtD,,,cll&apos;. &apos;?«BtetaMn en i^oners uit eene lste lid der wet oTh^^o^-*^16-1^1811&apos; terwi-i&apos; Vüorts art- 35 geld in dezelfde klasse afkelrt W&apos;JS de hefßns ïan schoolgeven werd, hare aandacht gevestigd on de vraae in t teekenj?hole? gebehoorden beschouwd te worden ÏÏ, Tholenl „iSlr&quot; f&quot;&apos;&quot; l)oor tusschenkomst van Ged. Staten i. t r beantwoordinf Z S&quot;^3&apos; het bedoelde onderzoek voortgezet. Daarop is d£.Tfe___ ï?v™* A Ton^kl-t&apos; &quot;l 3 ,Scllolcn Voor middelbaar «nderwüs zynS.anSt, me™ d^ing t. nT&apos;t T&quot; 6nde k?Sten te Amst&quot;dam&apos; net *&quot;! Amsterdam- detr.ftin^ °P W™a kunstenaa«i *&gt; «mbachtsschool te aldaar; de teekenSÓ. ./A°u-VOlkS°^erif ter van nijverheid betreft het onderis _an iol?&apos;&quot;,1- de teekensch°ol te Edam, voor zooveel de bouwkundige t ekensc-00l ?^?kiï ™0* &amp; M&amp;* Worden °PSelei&lt;] i regtlijnig flS__TflrS ftX&apos;,!? teekenschool voor hand- en teckenscholen te Hoorn D teekenXol 00} &apos;M™&apos;&apos; de beide Kegering beschouwd als eene aanvulllg 1^»a»&apos;Mn4un werd door de »mtrent de school te Purmerend iog geene uits^Ll^&quot; fieT^- te&quot;riJl Ö^^SS t|ig3^4fe en be&quot;^g^a-^n -f «^R^-SS-^^t^ in dr!» ?i- &apos; naai*wkeurig onderzocht. Op het oude »r„v r\ Dfstu&quot;r :haptr_;ot_fnlnet afSf &quot;fteD Va&quot; »ri&quot;le&lt;&amp;&quot; oc^S t&apos;u&apos;rertro&apos;ed6 gistel v rta 11 7ntraCten W°.dCn -d-.°r.den ar*ivaris zaSükc re Van Gooiend d,°Ook .ITeT „._..,.&quot; &apos;M kfrCn CD «^SKi uitwaterende sluizen J Mc^lef Vatl, het &apos;&quot;•ogkeemruadjehap van de iet &quot;agezien. De^egelinr W ..,-t?k&apos;mi ÏM Hu&quot;d^rien en ln Het ten einde gebragt. ffjt .L? be?c?r .Vmg Tan het Alkmaarschc archief is Ten aanzien van de 2?™-,. ?* _t,°,m den inventaris te doen drukken, mededeelingen te doen. Ond&apos;r A * n Ged- Staten Secne biJTOi*dere hooger beroep bij hen is inee-t-lrT&quot; _&quot;*Sen Van sclmltèrsraden waarvan hebben te moeten verbeteren. &apos; ¦wwn er één voor dat zij gemeend Het regtsgeding tusschen Haarlem en Hm 1 a aan de andere zijde over de zaak der Ov-rt™™ f&quot; , -e™e en APlsterfam gezet. Bij vonnis der Arrondissements Regtbankt*a ?&quot; ? in 186fi vooH&apos; 1866 zijn Haarlem en Rijnland in hunne8 voorin ƒ _jf_&quot;^f ïa,n ,1? Ju&quot;ij Wmi-. Van dit vonnis is echter door de eischers LZ% °vnetrvank.llJk ;«,&quot; Eene aanvrage om provinciaal subsidie over 1867 Bt_n v_h P mgestel,d--deooh™nd°treederÖ T°or hCt SlepeD VaD SChel&gt;en ata he Nienwedi_pe, .fv^ boc°td;™nftef&quot; «&amp; Wel termen gwon^e?. tot «&quot;&quot;«ersteüning eener stoomwotaienst tusschen Texel en bet Nieuwediep.</p>
</text>
