<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Saldo op 1 Mei 1867. ƒ586,509.82,2 Livretten in omloop en afgegeven: Van ltot3l * ontv.» 30,228.251/2 Op 1 Mei 1867 in omloop.. .8521 Van 1 tot 31 Mei algegeven. 171 ƒ616,738.08 Van 1 tot3lMeiuitb.// 22,338.20 8692 Van 1 tot 31 Mei ingetrokk. 100 Saldo op 1 Junij 1567. ƒ594,349.83 In omloop op 1 Junij 1867.. .8592 Saldo op 1 Junij 1867. ƒ594,349.88 ] Livretten in omloop en afgegeven: Van 1 tot 30 id. ontv. « 25,056.10 [Op 1 Junij 1867 in omloop 8592 Van 1 tot 30 Junij afgegeven.. 133 ƒ619,405.98 Vanltot3oJunijuitb. // 18,483.381/2 8725 Van 1 tot 30 Junij ingetrokk... 70 Saldo op 1 Julij 1867. ƒ600,922.59./2 In omloop op 1 Julij 1867 8655</p>
	<p>Op de wereldtentoonstelling te Parijs zijn aan Nederlandsche inzenders en mededingers de volgende belooniugen toegekend.^ Buitengewone Onderscheiding (citation) Maatschappij Tot Nut van &apos;T Algemeen. Gouden Medailles : Coster, te Amsterdam; stearine-fabriek te Gouda en inzending van Hollandsche kaas. Zilveren Medailles: M. E. Coster, A. Hohwu, A. J, Reijnvaan, P. G. C. Hajenius, toe Water (firma Romano en Cavalini), Kon. fabriek van waskaarsen, van der Eist en Matthes, soda-fabriek, fabriek de Keizerskroon , Zuidhoek en C°., J. H. Nieuwenhuys Jr. en C°., Wijnand Focking, Erven Bols, allen te Amsterdam; Gebr. van Wetteren en Th. Wilson, te Haarlem; topografisch bureau van het ministerie van oorlog, L. J. Enthoven en C°., N. Koechlin en CO., te &apos;s Hage; C. T. Stork en CO., te Hengelo; J. J. Krantz en Zn., J. Scheltema en Zn. en P. L. Paters, te Leyden; vereenigde exposanten van Tilburg, F. Stoltzenberg, te Roermond; H. de Heus en Zn., Smits en Wol-, te Utrecht; J. C. Klutgen, te Rotterdam; garancine- en meekrap-fabriek, te Tiel; L. Smit en Zoon te Kinderdijk ;I. C. van Dorsser te Rozenburg; A. Perk Jzn., te Delft; Ned. Ind. Handelsbank (Compagnie Holl. d. Indes Orientales). Bronzen Medailles: P. W. van de Weijer, te Utrecht; J. Enschede en Zoon, te Haarlem; M. Verveer, te &apos;s Hage; E. P. van Osch, te Maastricht; Dr. G. J. Luchtmans, te Zutphen; Cuypers en Stoltzenberg, te Roermond; P. Regout, te Maastricht (2); koninklijke tapijtfabriek, te Deventer-, Gebr. Bosch, te Amsterdam; J. M. van Kempen, te Voorschoten; N. Reus Pzn., te Dordrecht; Veenendaalsche katoenspinnerij en weverij, Almelosche katoenweverij Java; S. J. Spanjaard, te Borne; J. Zuurdeeg en Zoon, te Leiden; Zijdeweverij, te Haarlem; H. Vigelius en C°., te Rotterdam; J. Andriessens, te Roermond; W. L. de Sturler, te Leiden; H. F. G. Kratzenstein, te Amsterdam; R. Twiss en Zoon, te Rotterdam; P. van den Areud, te idem; Hartog en Herschell, te Amersfoort; Mignot en de Block, te Eindhoven; P. G. van der Jagt, te Utrecht; C. Houtman, te &apos;s Hertogenbosch; Kuhn en Jansen, te Amsterdam; Wed. Tip en Zoon,- te Westzaan; Gebr. van Vollenhoven, te Rotterdam; H. W. Binkhorst, te Zaandam; v. Rossem en Zn., te Rotterdam; A. Gitjam, te Ouwerkerk; W. F. del Campo, te Delft; Gebr. D. en M. Grootes, te Westzaan; van der Held Szn., te Rotterdam-, ultramarijnfabriek van Utrecht; Bousquet en C&quot;., te Delft; Gebr. Dobbelman, te Nijmegen; E. P. F. Janssens, te Weert; G. T. Ketjen en _°? te Amsterdam; E. E. Visser, te Amersfoort; Groote en Romeny, te Amsterdam ;G. J. Krol en C°., te Zwolle; Wed. P. Smits en C°., te Utrecht; H. de Clercq, te Haarlem; fabriek van geschilderd doek, te Rotterdam; M. N. Engebregt, te Amsterdam; A. Bikkers en Zoon, të Rotterdam; B. van Galen, te Gouda; M. L. Hermans, te &apos;s Hage, J. J. Beynes, te Haarlem; Wurfbain, Gerritzen en Rodenhuis, te Arnhem; Viehoff en Matthiesen, te Parijs; van Zeylen en Decker, te Rotterdam; maatschappij de Korenschoof, te Utrecht; N. J. Wouda, te Sneek; J. P. Six, te Amsterdam; G.N. Bouma en Zn., to Leyden; A. W, Muysken, te Haarlemmermeer; A J Huygens, te Sybecarspel; D. R. Gevers Deynoot, te Loosduinen; T. Klaare, te Haarlemmermeer; J. H. Nieuwenhuys Jr. en C&lt;&gt;,, te Amsterdam; P. R. van Ellekom, te id.; Pollen &amp; Zn., te Rotterdam; A. Driessen.te id.; J. H. Henkes, te Deltshaven. Eervolle vermeldingen: J. H. en G. van Heteren,te Amsterdam; Gebr. Caminada, te Rotterdam; J. Smulders en C ?te sHage; Wed. G. Dorens en Zn., te Amsterdam; Wed. J. Borzo en Zn., te s Bosch ; P. van der Want Gz., te Gouda; J.H.Rutten, te Maastricht; Ph.de Meijer, te &apos;s Hage; Petit en Flitsen, teAarle-Rixtel; S. J. Spanjaard, te Èorne; Blijdenstein en C., te Enschedé; J. Pol, te Hengelo; S. Planteydt, te Krommenie; J. G, van Eden, te id.; Gebr. Rath, te Veghel; J. C. Zaalberg en Zn., te Leyden; J. Leenarts, te Utrecht; P. Stevens, te Maastricht; J, H. Kromhout, te &apos;s Hage; Maatschappij van Landontginning, te Dordrecht; L. van der Hilst en C ? te &apos;s Hage; J. Greeve en Zoon, te Amsterdam ;B, Bakker Bzn,, te Ridderkerk -, Nederlandsche Handel-Maatschappij; A. F. Mackenstein en Zoon, te Amsterdam; A, J. Verwey Jz., te Deventer; G. Blokhuis Wzn., te Amsterdam -, K. van Oppen, te Harlingen; F. H, Raymakers en Zoon, te Eindhoven; H. T. Koppen, te Leerdam; Vereenigde exp. uit 0. L; E. E. Visser, te Amersfoort; T. Keyzer, te Zaandam • A. W. Muysken, te Haarlemmermeer; Dooremans en Zn. te Dordrecht; Salomonson en C°., te Rott.; P, Taconis te Joure; Jacobs en Zn. te Zwolle-, Gebr. Lommen, te Tilburg (2) ;Verzarne* tog van gom oorten uit 0.1. -.Nederlandsche ehemicalien,Fabriek, te Amsterdam; H. H. Heynsius, te Haarlemj Wed, Feynt en Zn te Ara erdam M. Gdps Pzn., te Dordrecht.®; A. Holtam an, te Amsterdam; N. vanHeukelom,teErlecom;L.Schutz te Zeist• G en J. Cool, te Sneek; H.S.van Wickevoort Crommelin, te Vogelenzang; H.F. Bultman, te Haarlemmermeer; H. Stoel, te idem; B. A. baron van Verschuer, te Heemstede; Surie en Kouwenhoven, te Rotf.; lx. &amp;- Raland, te Deventer; Koni/ikl. Maatsch. van verduurz. levensmiddelen, te Amst.; P. V. P. Goulmy, te &apos;s Hertogenb.; Bensdorp en C ? te Amst. t Nieuwenhuys en C°., te Rott.; P. Hoppe, te Amsterdam; van Zuylekom, Levert en C°., te id.; 801 l en Dunlop, te Rotterdam; Instit-ut voor Béhöêftiga Blinden, te Rotterdam,</p>
	<p>In de afdeeling beeldende kunsten is een tweede prijs toegekend aan Alma Tadama en een dorde prijs aan I. Israels. Buiten mededinging zijn gebleven de maatschappij voor staatsspoorwegen te &apos;s Hage, veor spoorweg-rijtuigen en het ministerie van marine, aldaar voor scheepsmodellen. 263ste STAATS-LOTERIJ (Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. sde klasse sde lijst: N°. 2436 ƒ 2000; N°. 16622, 4552, 17006 en 1003- ieder ƒ 1000. &apos;s GRAVENHAGE, 1 Julij. HH. MM. de Koning en de Koningin zijn heden namiddag ten 61/2 ure van het Loo in de residentie teruggekeerd. — De jongeling Ch. Vreeze, oud 14 jaren, wonende aan het Ora en Bij, die gisteren namiddag ten 7 ure in het water van de afzanderij, bij de laan van Meerdervoort wilde gaan zwemmen, is daar ongelukkig verdronken. De inspecteur van politie Hardenberg en de geneesheer Rüpp hebben zich onmiddelijk per rijtuig derwaarts begeven, doch alle pogingen om den ongelukkige in het leven terug te roepen waren vruchteloos. Het lijk is naar de ouderlijke woning overgebragt. — Gisteren avond ten 91/2 ure arriveerde aan het station van den spoorweg een rijtuig van Scheveningen met vier personen; dat met den meesten spoed reed, om nog bij tijds aan het spoor te komen. Vlak voor het station van den spoorweg brak het rijtuig letterlijk midden door. Door oogenblikkelijk toegesnelde hulp zijn er geene verdere ongelukken door ontstaan. (D.) *&apos;s GRAVENHAGE, 1 Julij. Aan het locaal van het provinciaal bestuur alhier is heden aanbesteed: het uitdiepen en verbreeden van vkr gedeelten der rivier den Hollandschen IJssel, nabij Gouda &apos;en Moordrecht. Daarvoor, waren zeven billetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer T. Kleijn, te Sliedrecht, voor ƒ 1723. Daarna is aanbesteed het wegbreken van de vaste houten brug over de Greft, liggende in den rijks grooten weg der lste klasse N . 5, en het daarvoor in de plaats bouwen van eene ijzeren ophaalbrug met houten onderbouw, waterkeering en aanheoren, alsmede het onderhouden van die werken tot den laatsten December 1867. Hiervoor waren zes billetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer C. Pannevis te Oudshoorn, voor ƒ5144. — De residentie is dit jaar door de Nederlandsche Maatschappij ter Bevordering van Nijverheid gekozen tot het honden van hare 90ste algemeene vergadering en een nijverheids-congres. Heden was het de dag waarop de afgevaardigden en leden door het,bestuur van het departement s Gravenhage in het locaal der Teeken-acaderaie werden . ontvangen. Deze ontvangst had ten 12 ure plaats in een derzalen van genoemd gebouw. Onmiddellijk daarna werd op plegti&lt;_ wijze de tentoonstelling van visscherij-gereedschappen en voortbrengselen van de visscherij geopend. Daarbij werd door den Heer Dr» G. Simons, voorzitter yan het departement &apos;s Gravenhage, eene toespraak gehouden, waarin de voorzitter zich verheugde, dat&apos;s Gravenhage was gekozen, tot het houden der algemeene vergadering erhoopte dat dit gedaan is in het vertrouwen, ~dat de residentie op deze bijeenkomst hoogen prijs stelt. Hij betuigde verder aan allen, die de welwillendheid hadden gehad inzendingen te doen, zijn opregten dank en uitte ten slotte den vurigea wensch, dat het in dit bedrijf even als zoo vele anderen in de toekomst moge welgaan. De voorzitter noodigde alsnu de afgevaardigden en leden uit de. tentoonstelling te bezigtigen, waarbij ruimschoots aan die dit verlangden de noodige inlichtingen werden verstrekt. De tentoonstelling, die veel belangrijks oplevert, telt 1051 nummers, door omstreeks een lOOtal inzenders ter bezigtiging ingezonden Wanneer men zich herinnert, welk eene belangstelling het eerste voorbeeld van zulk eene tentoonstelling voor eenige jaren door Amsterdam gegeven, algemeen heeft opgewekt ; hoe dat voorbeeld eerst, door Bergen (in Noorwegen), daarna door Boulogne (in Frankrijk) is&apos; gevolgd; lioe men zich gereed maakt, in het volgende jaar oök te Havre hetzelfde te doen; dan zal men gewis overtuigd zijn van het; groote nut, dat dergelijke Speciale&apos;tenteonstclling oplevert, en ook aan deze te &apos;s Gravenhage mag men een ruim bezoek van belangstellenden voorspellen. Heden avend ten 7 ure zal er eene reunie van de leden in den Zoölog.-Botanischen Tuin plaats hebben. Morgen zal de algemeene vergadering hare eerste zitting houden. DORDRECHT, 1 Julij. Vrijdag 11. hielden de onderwijzers nit het. achtste district van Zuid-Holland hunne jaarlijksche vergadering onder voorzitting van hun schoolopziener, Dr. J. C. van Deventer&apos; Vele belangrijke zake n,het onderwijs en de opleiding van kvreekelingen en hulponderwijzers betreffende, werden besproken. Hierna kwam het bekende voorstel van Jhr. Mr. W.M. de Br«uw in behandeling. Men geloofde algemeen, dat het, ora de onmogelijkheid der uitvoering, zoude worden verworpen; terwijl men, door die hoop gesteund, besloot geen adres tot verwerping aan de Tweede Kamer in te zenaen.</p>
	<p>Ten slotte nam een bijzonder onderwijzer het woord, om de openbare hoofd- en hulp-onderwijzers te verdedigen tegen hetgeen bij delaatste begrooting door den heer van Wassenaer Catwijck in de- Tweede Kamer is gezegd, met betrekking tot de, naar zijne meening,. te hooge traktementen van genoemde onderwijzers. Spreker stelde&apos; voor, om openlijk tegen die woorden protest aan te teekenen; welk: voorstel met eenparig applaudissement werd aangenomen. Na afloop der werkzaamheden vereenigde men zich aan een maaltijd, dien men met regt vriendschappelijk mogt noemen. Een aangename en gulle toon heerschte van het begin tot het einde. DEVENTER, 29Junij. Heden namiddag ten 2 ure had de raadszitting plaats, waarin men verwacht had, dat eindelijk de treurige en zeer bekend wordende zaak van den hoogleeraar van Vloten tot een einde zou gebragt worden. Een publiek, talrijker dan »o_t te voren, woonde deze zitting bij. De wethouder Hulscher op-jde da discussien door eene korte uiteenzetting van de geschiedenis vaa het proces, ten einde daarmede te bewijzen, dat de zaak niet bn den raad was ingesmokkeld, waarop de brief werd voorgelezen door curatoren ingezonden als advies op de missive van den heer van Vloten aan den raad. Nadat daarop eene vrij levendige gedachtenwisseling gevoerd was, over het al of niet wenschelijke om de zaak in eens af te doen, werd eindelijk bosloten den lieer van Vloten een etmaal tijd te geven om zich te beraden en, in //optima forma,&quot;1 in te trekken, al wat aan raad en curatoren aanstoot en ergernis gegeven had, terwijl bij weigering daarvan, curatoren, volgens hun voorstel, bij hunne aanvraag om ontslag zullen volharden en de raad! daarop maandag morgen 1 Julij voor goed een besluit zal nemen. Wat men ook denken moge van de felste bestrijders van den hoogleeraar, waarlijk het voorstel van het steeds zeer consequente raadslid Joh. Verineer, om aan de aanvraag om ontslag onmiddelijk gevolg te geven, was in den grond der zaak minder aanstootelijk dan deze niets beduidende coup-de-grace. Van het bekende karakter des hoogleeraars toch is geene verdere toenadering te wachten, en het alternatief door den raad op voorstel van curatoren gesteld, kan wèl de vastheid der principes van dr. van Vloten te beter d.en uitkomen, maar het kan raad noch curatoren voor een billijk en regtvaardig vonnis der openbare opinie vrijwaren. — De waardige houding van onzen burgemeester wordt in deze netelige kwestie zeer geroemd, terwijl de geheele leiding der zaak zijne kunde en beleid op uitnemende wijze doet uitkomen. (Amii. Ct.) [Uit een ingezonden stuk, voorkomende in hetzelfde blad, &apos;blijkt dat de hoogleeraar J. van Vloten aan den gemeenteraad van Deventer in een brief dd. 30 Junij, in antwoord op het hem toegezonden raadsbesluit van 29 Junij, heeft ta kennen gegeven: -Dat hij de daarbij gevraagde verklaring voor curatoren niet kan inzenden.&quot; Na de redenen uiteengezet te hebben, die hem tot dit besluit nopen, eindigt do heer van Vloten aldus: //Hij (v. V.) kan met de meeste gerustheid zeggen, dat hü al het zijne gedaan heeft om de gemeente voor allen smaad iv dezen te vrijwaren.&quot; BEILEN, 29 Junij. In dete week is alhier uit Amerika aangekomen L. V. N. ten einde zijn vader en verdere familie te bezoeken. Met onderscheidene ingezetenen van Hjjken is deze voor ruim 20 jaren daarheen gegaan. Naauwelgks had hy toen zoo veel middelen om de reis te kunnen doen en thans moet hg vrij vermogend ziju zoodat hij met zijn gezin als rentenier kaa leven. Volgens zijn verhaal, zijn onderscheidene gezinnen, met beer van hier vertrokken vermogend, -.ojfs sommigen zeer vermogend geworden, terwijl ook enkelen, die de noodige ijver en werkzaamheid misten, niet veel zijn vooruitgekomen. Hij roemt zeer de deugd der gronden daar te lande, alsmede de voortreffelijkheid der werktuigen van den landbouw, waar ploegen, maaijen en dorschen alles met machines en stoom geschiedt. °° Als bü over weinige weken weer vertrekt, aal b§ wel reiseenooten mede nemen, daar er van zijne ffua.ije en anderen ziin die bekoord door deze gunstige berigten. ook hun geluk in de nieuwe&apos; wereld willen beproeven. Volgens opgaaf heeft v. N. de reis van M*£.-.. wt .p-thlr in-15 daSe* _3daaD&apos;,,. &lt;** &amp;&lt; *&quot;« Ct) -.UKWi-ijL., 29 Junij. Heden heeft alhier een ontzettend voorval plaats gehad. Terwijl de werkman van der Molen met zijne vrouw in het veenwerk was, en zij hunne beide kinderea, 2.J jaar en 15 maanden oud, onder opaigt hadden gelaten mn eene oude vrouw is hunne woning (het oude mensch schijnt in slaap te zijn ««vallen) in brand geraakt, met het ongelukkig gevolg, dat hunne beide kinderen, hunne eenigen, daarin ziju verbrand; de oude vrouw werd wakker toen bet dak instortte en redde zich met moeite,</p>
	<p>«__^^BRÏPi_, l J?!.&apos; &apos;_.8 e&lt;m,TB™o*g op de verslagen der congresver ednJe„deZer wde dlene&apos; dat .£ het openen der tweede algemeene vergadering van het congres, op Donderdag 27 Junij jl., de voorzitter de Heer Mr. A. Eerstens, mededeelde, dat het congresbestuur zich volkomen vereenigde met het ontwerpadres betreffende de indijking van de helft der Zuiderzee door den Heer Mr. baron Sloet tot Oldhuis, in de eerste algemeene vergadering ingediend. Omtrent het verhandelde in de vergadering der eerste afdeeling werd door den Heer Dr. L. Sj-rM?&apos;-^ _1r gecombineerde 2de en 3de afdeelingen tZJ.,l£Z\ll^ tot Oldhuis rapport nitgebragt. fieï~J_in vZ^J6r C£ïs beto°gde wenschelijkheid ler aaniTwLl^ z°ogeDaarad hondentwjjg vervaardiging van mandi nêMe_w?_ft Zlwnrdpn rw v ¦ . Tan lndustrie in het leven zou kunnen geroe.e?Mderin^&apos; «S W,da* 28 Jm3 had de derde en laatste algemeene Srtó ? TS?es Plaats* Het ontwerpadres aan £M. den _Pr fnihJrt Uae de ,^-Mng en droogmaking van een gedeelte Ó__H___M P v . *_. kleden ter onderteekeninl aangeboden. Door • k&apos; CJ° StoPPelaar te Middelburg werd rapport uitgebragt vSerin? dp f lantiUgi Opmerkelijk was, dat op het einde dez.r rfJi.no l?g t i 360. ?• J- Bredius, te Dordrecht, met klem de op.. ..ngZ bestreed, daarin ter zijde gestaan door Dr. L. Mulder en Mr. baron Sloet tot Oldhuis. S *«n _;, aTr V°-rdt door de vereeniging voor handel en nijverheid dl fl .P &apos; ot- sl.mtln- der feesten gehouden. Hierop zijn geinviteerd r-.°mmls.&apos;?. v,an het Jongst gehouden congres, en de oudever««£l •? i? ,Yerkheden die 40 jaren bij een en denzelfden patroon geaioeid hebben; zooals de met het gouden eermetaal begiftigde ruim SOjange G. van Tner, Voeten en Everts.</p>
</text>
