<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VIII. Onderwijs, Kunsten en Wetenschappen.</title>
	<p>Lager onderwijs. Het getal scholen was: voor gewoon lager onderwijs openb. 244, gesub. bijz. 3, niet gesub. bijz. 55; voor gewoon en meer uitgebreid lager onderwijs openb. 01, gesub. bijz. 8, niet gesub. bijz. 169. Het getal onderwijzers was aan de openb. scholen : hoofdonderwijzers 294, gesub. bijz. 6, niet gesub. b&apos;jz. 55; hulponderwijzers openb. &gt;t 76, gesub. bijz. 6, niet gesub. bijz. 309; kweekelingen (m.) openb. 286, niet gesub. bijz. 142; hoofdonderwijzeressen openb. 7, gesub. bijz. 5, niet gesub. bijz. 78; hulponderwijzeressen openb. 37, gesub. bijz. 7, niet gesub. bijz. 169; kweekelingen (vr.) openb. 10, gesub. bijz. 1, niet gesub. bijz. 68. Het getal leerlingen op de dagscholen was op 15 Januarij 34301 mannel., 30148 vrouwe!., openb. 24215 m., 19899 vr., gesub. bijz. 209 m., 286 vi-., niet gesub. bijz. 9877 m., 9900 vr.; hiervan werden kosteloos onderwezen 18618 m., 17205 vr., openb. 14966 m., 13084 vr., niet gesub. bijz. 3652 m., 4121 vr.; aantal avondscholieren tevens de dagschool bezoekende 4175 m., 1957 vr., openb. 3088 m, 1628 vr., gesub. bijz. 4C m., niet gesub. bijz. 1041 m., 329 vr., aantal scholieren de avondschool alleen bezoekende 1340 m., 811 vr., openb. 992 m., 485 vr., gesub. bijz. 16 m., 2 vr., niet gesub. bijz. 332 m., 324 vr. Geheel op 15 April 33774 m., 30290 vr., openb. 23837 m.,. 20154 vr., gesub. bijz. 200 m., 275 vr., niet gesub. bijz. 9737 m., 9861 vr.; hiervan werden kosteloos onderwezen 18219 va., 17038 vr„ openb. 14627 m., 13081 vr., niet gesub. bijz. 3592 m., 3957 vr.; aantal avondscholieren tevens de dagschool bezoekende 3169 m., 1728 vr., openb. 2272 m., 1382 vr., gesub. bijz. 35 m., niet gesub. bijz. 862 m., 346 vr.; aantal scholieren de avondschool alleen bezoekende 510 m., 454 vr., openb. 237 m., 196 vr., gesub. bijz. 16 m., 1 vr., niet gesub. bijz. 257 m., 257 vr. Geheel op 15 Julij 34045 m., 30586 vr., openb. 24143 m., 20462 vr., gesub. bijz. 203 ui., 292 vr, niet gesub. bijz. 9699 m„ 9832 vr.; hiervan werden kosteloos onderwezen 18473 in., 17222 vr., openb. 14847 m., 13212 vr., niet gesub. bijz. 3626 m., 4009 vr.; aantal avondscholieren tevens de dagschool bezoekende 3006 m., 1707 vr., openb. 2147 m., 1364 vr., gesub. bijz. 35 m., niet gesub. bijz. 824 m., 343 vr.; aantal scholieren de avondschool alleen bezoekende 373 m., 440 vr., openb. 182 in., 172 vr., gesub. bijz. II m., niet gesub. bijz. 180 m., 268 vr. Geheel op 15 October 34124 m., 30564 vr., openb. 24007 m., 20284 vr., gesub. bijz. 205 m., 270 vr., niet gesub. bijz. 9912 m., 10010 vr.; hiervan werden kosteloos onderwezen 18241 m., 17050 vr., openb. 14578 m., 13020 vr., niet gesub. bijz. 3663 m., 4030 vr.; aantal avondscholieren tevens de dagschool bezoekende 3530 m, 1890 vr., openb. 2469 ra., 1530 vr., gesub! bijz. 36 m., niet gesub. bijz. 1025 m., 360 vr.; aantal scholieren de avondschool alleen bezoekende 621 m., 606 vr, openb. 407 m., 279 vr., gésub. bijz. 9 m., niet gesub. bijz. 205 m., 327 vr. Git prov. fondsen zijn in 1866 de volgende subsidiën ten behoeve van het lager onderwijs uitbetaald: voor de gewone kosten ƒ 4447.50; voor de buitengewone kosten ƒ 3868.41. Van Rijkswege zijn gelijke subsidiën verstrekt. Van gemeentewege worden aan bijzondere scholen in dit gewest weinig subsidiën verleend. Slechts 11 gesubsidieerde bijzondere scholen waren op het einde van 1866 hier aanwezig. Staat van hel Onderwijs. Dc verslagen der schoolopzieners luiden in dit opzigt nog al verschillend. Terwijl enkelen van het onderwijs over het algemeen slechts eene gunstige getuigenis kunnen afleggen, hebben anderen verschillende aanmerkingen te maken. De vakken van onderwijs, die op de openbare lagere scholen behandeld worden, bepalen zich ten platten lande voor het meerendeel nog steeds tot die welke bij letter __ -i van art. 1 zijn genoemd. Veel behoefte aan uitbreiding van het onderwijs schijnt daar niet te bestaan, wat zich gemakkelijk daardoor laat verklaren, dat de leerlingen de school meestal reeds vroeg (omstreeks hun 12de jaar) verlaten. De schoolopziener in het IXdc district meent intusschen het te moeten betreuren, dat er op Texel geene gelegenheid bestaat tot het ontvangen van onderwijs in het teekenen en in het &apos;Zingen. . . In uitgestrekte plattelandsgemeenten is het met altijd mogelijk alle inwoners in de nabijheid eener school te brengen. Intusschen wordt een prijsselijke ijver van de gemeentebesturen opgemerkt om ook in dit bezwaar zoo veel mogelijk te voorzien. Verschillende plannen tot oprigting van nieuwe scholen zijn daartoe aanhangig. Het wonen op min of meer grooten afstand van de school is dan ook niet altijd de voornaamste reden van schoolverzuim. De oorzaken daarvan met juistheid aan te wijzen is echter niet wel mogelijk zonder een opzettelijk daartoe ingesteld onderzoek, dat tot dusverre niet genoegzaam schijnt plaats te grijpen. In den staat van de schoollokalen en onderwijzerswoningen komt gaandeweg veel verbetering. Gebrekkige lokalen worden verbeterd, vergroot of door geheel nieuwe vervangen.</p>
	<p>o___if ds fcoojH^ en hulponderwijzers aan ie op.enlars lagers achokn zij ¦&gt; ex 186 die vergunning hebben verkregen tot de uitoefening van zekere ambten of bedieningen. Omtrent den staat van het materieel en de hulpmiddelen beheken do verslagen der schoolopzieners weinig belangrijks. De opgaven omtrent de Herhaling-, Zondag- en Werkscholen zijn zeer onvolledig. Herhalingonderwijs wordt veelal op de gewone lagere scholen in de avondscholen gegeven; enkele malen zijn deze uitsluitend daarvoor bestemd.</p>
	<p>Voorts worden vermeld 16 bijzondere scholen voor volwassenen te Amsterdam met 31 onderwijzers, 2 onderwijzeressen en 452 mannelijke eu 585 vrouwelijke leerlingen, eene school voor bejaardcu te Haarlem met 3 onderwijzers, 42 mannelijke en 15 vrouwelijke leerlingen. Voorts herhalingscholen te Avcnhorn, Eukhuizen, Helder, Oostzaan, Ouderamstel, Schagen, Weesp, Wognuih en Zaandam, te zamen met 14 onderwijzers en ten naastenbij 350 leerlingen. Van de Zondagscholen zijn opgegeven 3 te Amsterdam met 4 onderwijzers, 1 onderwijzeres, 133 mannelijke en 141 vrouwelijke leerlingen; 19 to Haarlem met 18 onderwijzers, 1 onderwijzeres, 402 mannelijke en 515 vrouwelijke leerlingen; 1 te Alkmaar met 5 onderwijzers, 3 onderwijzeressen en nog 15 adsistenten en met 163 mannelijke en 158 vrouwelijke leerlingen. De gemeentelijke leer- en werkschool te Amsterdam telde 4 onderwijzeressen en 233 vrouwelijke leerlingen. De naai- en breischool te Haarlem 5 onderwijzeressen en 94 leerlingen, die te Hoorn 2 onderwijzeressen en 70 leerlingen. Verder zijn er naai- tn. bi-eischolen te Beverwijk en-te Wijk aan Zee en Duin met resp. --Un 21 leerliugen. In het jaarboek der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen worden nog dergelijke scholen opgegeven te Alkmaar, Andijk, Ilpendam, Nieuwe Niodurp, Rijp, Wervershoof, Westzaan, Wieringerwaard en Zaandam.</p>
	<p>Omtrent de Bewaarscholen kunnen dit jaar weder grvne volledige opga» ven gegeven worden. Inrigtingen tot opleiding van Onderwijzers en Onderwijzer-essen. In de eerste plaats komt hief in aanmerking de Rijkskweekschool te Haarlem- Op die inrigting werd onderwijs verstrekt aan 40 kweekelingen. Aan de Haarlemsche oéfenschool voor kweekelingen, dio zich tot htfc examen van hulponderwijzer ivenschcu voor te bereiden, was het onderwijs toevertrouwd aan etn houfd- en drie hulponderwijzers. Het getal kweekelingen bedroeg 31.</p>
	<p>Aan de normaallessen, welke te Alkmaar van gemeentewege worden gegeven, name» 8 kweekelingen deel onder de leiding van den rector van het gymnasium.</p>
	<p>De inrigting te Helder, waar het onderwijs door de onderwijzers der openbare scholen gegeven wordt, telde 8 kweekelingen. In deze gemeente worden bovendien lessen gegeven aan hulponderwijzers, die zich voor ha examen voor hoofdonderwijzer wenschen te bekwamen. Te Hoorn werd door 8 onderwijzers onderwijs gegeven aan 17 kweekcl. Te Eukhuizen waren 3 onderwijzers belast met de opleiding van 10 kw. In de meeste andere plaatsen genieten dc kweekelingen die aan de scholen verbonden ziju eenige opleiding van de hoofd- en hulponderwijzers onder wier toezigt zij werkzaam zijn. Ook de onderwijzersgezelschappeu bevorderen de ontwikkeling van het onderwijzend personeel.</p>
	<p>Op de Koninklijke Akademie van Beeldende Kunsten, bedroeg voor zooverre betreft de opleiding tot ambachten enz. het getal leerlingen 20U. De stadsteekenschool te Alkmaar bezit één onderwijzer terwijl 45 leerlingen aan het onderwijs deelnamen. Te Edam telde de.teckenschooll onderwijzer en 29 leerlingen, die te Ehkhnizen 3 onderwijzers en 47 leerlingen, en de beide teekenscholen te Hoorn te zamen 2 onderwijzers eu 86 leerlingen. De indnstrieschool te Zaandijk werd door 20 leerlingen bezocht. Hoofdzakelijk wordt daar.onderwijs gegeven in meetkunde en algebra, en bouwkundig teekenen. De resultaten waren allezins gunstig. De ambachtsschool te Zaandam telde 57 leerlingen en 7 onderwijzers. Zij verkeert voortdurend in een bloeijenden toestand. Het onderwijzend personeel bestaat uit: 1 leeraar in de natuurkundige vakken, tevens directeur, 1 in de wiskunde, 1 in de Nederl. taal en geschiedenis, 1 in de staathuishoudkunde, 1 in het regtlijnig teekenen, 1 in het handtcekenen, 1 in het boetseren, 1 in het modelmaken. Het schoolgeld is ƒ 5 &apos;s jaars. De lagere Indnstrieschool met de daaraan verbonden plaatselijke teekensehool, opgerigt door de maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen te Helder werd in 1806 door 62 leerlingen bezocht. De werking dezer school iv het. belang van den toekomstigen ambachtsman is zeer gunstig. Hoogere burgerscholen. Alkmaar. Het gebouw voor dc Rijks hoogere burgerschool is iv aanbouw. De opening wordt te gemoet gezien tegen .September 1807. Op de hoogere burgerschool van Haarlem is het getal leerlingen het afgefoopene jaar met 26 vermeerderd, zoodat het thans 131 bedraagt, llet onderwijzend personeel bestaat uit: 1 lecraar in de wis- en natuurkunde, tevens directeur, 1 leeraar voor natuurkunde, werktuigknnde en cosmographie, 1 leeraai- voor scheikunde, dierkunde en delfstofkundc, l lecraar in de geschiedenis, staathuishoudkunde, handelswetenschappen en boekhouden, 1 leeraar in een gedeelte der wiskunde en plantkunde, 1 leeraai&apos; iv de Ned. taal en letterkunde, 1 lecraar in de aardrijkskunde, engelsche taaien letterkunde, 1 leeraai- in de fransche taal- en letterkunde, 1 leeraar in de hoogduitsehe taal- en letterkunde en sehooiischrijven, 1 leeraar in het regtlijnig teekenen. Het schoolgeld der hoogere burgerschool met daaraan verbonden latijnsche school bedraagt voor iederen leerling ƒ 00 &apos;s jaars, wanneer hij al de lessen der h. b. bijwoont, en f 80, wanneer hij tevens de lessen aan de Latijnsche school volgt. Op het gedrag en den ijver der leerlingen is niets aan te merken geweest. De avondschool voldoet ook allezins aan de gestelde verwachting. Het getal leerlingen die deze scbool bezochten, bedroeg op het einde des jaars 110. Het personeel der leeraren was als volgt: 1 leeraar in een gedeelte der natuurkunde, mechanica en scheikunde, I leeraar iv dc wis-, natuuren werktuigknnde, 1 leeraar in de wiskunde, 1 leeraar in de cijferkunst eu vormleer, 1 lecraar in de Ned. taal en geschiedenis, 1 leeraar in de staathuishoudkunde, 3 leeraren in het hand- en regtlijnig teekenen. Het school-, geld bedroeg ƒ4 &apos;s jaars voor eiken leerling. De commissie blijft het echter betrenren, dat van het aldaar gegeven onderwijs niet geregeld en niet lang genoeg wordt gebruik gemaakt. De hoogere burgerschool te Zaandam werd in de maand April va» het afgeloopen jaar geopend. Het aantal leerlingen bedroeg op het einde des. jaars 48. Bovendien werd het onderwijs iv enkele vakken nog door lf. personen bijgewoond. Omtrent de resultaten van het onderwijs valt natuurlijk nog weinig te zeggen. Het personeel der leeraren was als volgt: 1 leeraar in de natuurkundige vakken, 1 in dc wiskunde, 1 in het fransch, engelsch en schoonschrijven, 1 in het hoogduitsch en de handelswetenschappen, 1 in de Ned. taal en geschiedenis, 1 in de oude talen en aardrijkskunde, 1 in het teekenen, 1 in de gymnastiek. Het schoolgeld bedraagt ƒ CO &apos;s jaars. Landbouwscholen worden in deze provincie niet aangetroffen.</p>
	<p>De zeevaartkundige school te Helder is in liet afgeloopen jaar door 15 leerlingen bezocht. Van deze zijn te Amsterdam of Kotterdam 10 leerlingen geëxamineerd, van welke 4 een diploma als eersten en drie aU tweeden stuurman hebben bekomen.</p>
	<p>Eene bijzondere school voor zeevaart te Vlieland telde in het afgeloopea jaar 15 leerlingen. De gymnastiek-, dans- en schermschool te Haarlem, welke in September 1866, in twee lokalen in het gebouw waar vroeger de stads bnrger- of tusschenschool was gevestigd, is geopend, telde op 31 December 318 leerlingen, en wel 287 jongens en 31 meisjes. De werktuigen en meubelen, op die school aanwezig, zijn allen in goeden toestand. De gyranastiekschool te Alkmaar werd op 15 Januarij bezocht door 10* leerlingen, op 15 April door 108, op 15 Julij door 116 en op 15 October door 135 leerlingen.</p>
	<p>De in 1865 door de Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen opgerigte: gymnastiekschool te Helder werd in het afgeloopen jaar door 50 leerlingen; bezocht.</p>
	<p>De school te Hoorn werd iv 1866 bezocht door 40 jongens, waarvysn 32 gratis onderwijs ontvingen. Gedurende de zomermaanden hebben «_k 12 meisjes van dat onderwijs gebruik gemaakt. Te Enkhuizen werd aan dit onderwijs deelgenomen door 33 jonge_s. Te Medcmblik ontvingen 28 jongens en 2 meisjes in dat vak onderwijs. De zwemschool te Hoorn werd dit jaar niet gebruikt, hctge.n voornamelijk is toe schrijven aan den slechten staat, waarin deze inïigting zich bevindt, en de moeijelijkheid om daarin op voldoende wijze te voorzien. Volgens het laatst uitgekomen jaarboek der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen bestaat er te Broek in Waterland eene teekenschool. Ooli daaromtrent zijn geene opgaven ontvangen. Latijnsche Scholen. Ggmnasien. Alhenaea. Het getal docenten en leerlingen op de Latijnsche scholen en gymnasia was niet het begin van 186? als volgt: te Alkmaar 3 d., 26 1., te Amsterdam 10 d., 77 1., te Enklmizen 3 d., 18 1., te Haarlem 2 d., 18 1,. te Hoorn 3 d., 7 1., te zamen 21 d., 146 1. De stads muziekschool te Alkmaar telt 1 onderwijzer en 40 leerlingen. Te Haarlem had de school van toonkunst 37, de Volkszangsehool 230 leerlingen. Voorts worden nog vermeld Zangscbolen te Edam met 83, te Enkhuizen 2 met 82 en 32, te Hoorn 2 met 46 en 26, te Purmerend 1 met 58 en te Zaandam 1 met 118 leerlingen, verder nog 1 te Midwoud met 18. te Terschelling 2 met 116 en te Venhuizen 1 met 45 leerlingen. Van. scholen te Abbekerk,, Avenhorn, Beemster, Graft, Helder, Koog aan et. Zaan, Krommenie, Medemblik, Naarden, Ouderamstel, Schagen, We_jflk Westzaan en Wijdenes wordt niets vermeld. Schilder-, Teeken-. Beeldhouw- en Bouwkundige scholen. In de eerste plaats hebben wij hier melding te maken van de Koninklijke Academie van Beeldende kunsten.</p>
	<p>In het personeel van den raad van bestuur ijjn in het afgeloopen ja_r twee vacatures ontstaan, nomelnk I°. door het overlijden van den heer H, J. Elzer en 2°, daot bet aftreden van den Burgemeester van Amsterdam, den __r Mr, 3. Mcs-ohort vr.n¦ Vf_eEJi.-&amp;._. Ds eerste faC-ta_o _ t.g met verviud; eene voordragt dicn.u_tig.___e zal door den Raad aan dc Re&quot;-germg ingediend wordea. ln de tweede vacature is reeds voorzien, doorflat het den Raad mogt g-lukken,, den nieuwbenoemden Burgemeester den. neer Mr. C.iüek te bewegen, het voorzitterschap van !_____«. te aanvaardeu. &apos;</p>
	<p>Het personeel der onderwijzers is onveranderd gebleven. Als hulponderwijzer op de oniament.kbis.. is aangesteld de Heer L. J. Erven Dorens, uud-kweekcling dier Academie. Ue lessen werden ook wederom dit jaar getrouw bijgewoond.</p>
	<p>Aan den, in het vorig verslag door den Raad uitgedrukteu wensch, om onderwijs in de geschiedenis te kunnen doen geven, is nog geen gevolg kunnen gegeven worden. » ° Het. getal kweekeingen en leerlingen aan de Kon. Acad. van Beeldende lill-V.i?1 D,CC- &quot;• als ïolSt: kweekelingen:&apos; schilder- en teekenschool 16, beeldhouwkunst 6, graveerkunst 5, bouwknnst 2, totaal 29. ifflu Snf &apos;T , relden&lt;le klas»» 61, ornamentklasse 99, Bouwkunst 46, totaal 200, geheel totaal 235. f .&apos;&gt;7. r V«&quot;S*.;&quot; Mk academie bedroegen ƒ 19,039.63, de uitgaveu il&quot;. ,Dé rekening sloot dus met een batig saldo van f 0339.97. wü. wITa a --1 te Zaan&lt;la&apos;n telde in 1866 56 leerlingen, &apos;liet onderwijl werd door ein leermeester gegeven. De _ .rn-.h 0 te Purmi&apos;rer,d telde 1 onderwijzer en 39 leerlingen. koon. &apos;&apos;&quot;Jkeek te Haarlem werd zoowel door geschenken als door aanopen verrijkt. Omstreeks 40 personen hebben in 1866 189 boekwerkon u,tnd,e _&quot;*ri..t,ng ter leen ontvangen. &apos;, M;latsch!lPPiJ tot Nut van &apos;t Algemeen telt in Noordholland 70 Doparlementen met 2741 gewone leden en donateurs en 108 honoraire leden. :. ? Tfn. dle departementen bestaan volksbibliotheken, in 10 worden voi»..voorltaingen gehouden. Te Enkhuizen is bovendien een leeskamer voor ue arbeidende klasse opgerigt. Het lager onderwijs maakt nog slechts Hs&apos;i!&apos; departementen een voorwerp van dadelijke bemoeijing uit. Te wa&quot; &apos; *? „Va&quot; *ve&quot;e het departement dat onderwijs verstrekt aan volwij. &apos; He™stede geeft het departement eene toelage aan de ondorjzeis van eene openbare en van eene bijzondere school. Bewaarscholen na-iT &apos;i&quot; 7 d?l&quot;irle&quot;&quot;;nten, herhaliugscholen in 9, zangscholen in 12, gym&lt;wd,,r. • &quot;&quot;, &apos; teeke&apos;&apos;*eholen in 2, terwijl iv 10 onderwijs wordt versrua.tin vrouwelijke handwerken. Sommige van die inrigtingen zijn, hoeet zij door het departement zijn opgerigt, in den laatsten tijd daarvan mm oi meer onafhankelijk geworden, de yo]T&lt;_°??mste der uvcri-e inrigtingen tot deze rubriek behoorcnde zijn Battatdteie Maatschappij van Wetenschappen, gevestigd te Haar**• liet doel van deze wetenscbappclijko inrigting is de bevordering der wetenschappen, door het uitschrijven van prijsvragen, het uitgeven van wetenschappelijke verhi.nilelmgcn, het ondersteunen van wetenschappelijke ondernemingen en onderzoekingen, het houdeu van voordragteu en door verschillende andere middelen, welke door Directeuren nuttig worden &lt;_- -ordec-ld. ...:.¦</p>
	<p>Teylers Stichting. Deze instelling is in het bezit vr.n eene uit.tekende verzameling schilderijen, natuurkundige werktuigen, naturalien enz die op bepaalde dagen en onder zekere omstandigheden voor het publiek te bematigen zijn. In deu winter worden v.n tijd tot tijd voorlezingen over natuurkundige onderwerpen ««houden. • De Maatschappij Pelix Meritis verdeeld in 5 afdeelingen: namelijk afd ¦koophandel, letterkunde, natuurkunde,.muziek, teokenkun.t. l&gt;e Maatschappij tul levurdering van Toonkunst. Natura Ariis Magistra. Het ledental klom tot 4267. De Maatschappij Arti et Amicitiae. -i)e Maatschappij tol bevordering der bouwkunst Het Paleis van Volksvlijt. Het getal leden bedroeg in 1860 ruim 300</p>
</text>
