<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>F. A. ÏERBEEK, MARELAAR, VERHUISD naar de Utrechtschestraat tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, Z 8. (16069) GROENE MAATJES HARING. In de &lt;i_i__.S__E__&amp;.l*UT, W armoesstraat over den Vijgendam, op nieuw ontvangen delicieuse NU-UWE MAATJi-.S-HAMING a 17 Cents per -tuk, 15 Conts per dozijn. Tevens elk oogenblik van den dag Biefstuk, Carbonade, versche en gerookte &apos;Zalm , Bouillon, Paling, Kreefteu, Salade, enz., fijne Rhijn-en Bordeaux Wijnen, enz. (16068) &quot;IöMST-IIIERAALWATER.&quot; TE KOOP eene nieuwe Fransche MA_HI_!E a 25 Syphons, met de noodige Syphons, onderwijs gratis, met een jaar guarantie voor de Machine. Franco Brieven Lett. A., bn&apos; den Boekh. H. MELDER, te Utrecht. (16047) EENE GOEDE BROODWINNING. TE KOOP in eene der aangenaamste Steden aan den Rhijnspoorweg gelegen: Eene florissante en tal van jaren met goed succes gedreven* AARDEWERKFABRIEK en POTTENBAKKEIUJI, met annexe PAKHUIZEN, MOESTUIN en een annex welingerigt net HEERENHUIS en TUIN, enz. De Fabriek is eene der sterkste en best ingerigte, aan het water gelegen en goed beklant. Brieven Franco onder Lett. A. K. bij de Boekhandelaars J. VAN BEiSTUM en ZOON, te Gouda. &apos; (16042) Een PERSOON, 28 jaren oud, van een sterk.en gezond gestel, bewijzen van goed gedrag van 7Va jaren dienst bij een Patroon kunnende vertoonen en thans wegens liquidatie van Affaire buiten Betrekking, wenscht zoo spoedig mogelijk geplaatst te worden als PAKHUIS- of i-__-G___IJ.NSKNfc.CIIT. goed kunnende Lezen, Schrijven en Rekenen en met Pakken en Kar wetende om te gaan. Reflecterenden worden vriendelijk verzocht zich franco te adresseren onder Lett. E., bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg. (16033) Voor een JONGELING, oud ca. 17 jaren, niet onbekend met da Moderne Talen, de Reken- en Wiskunde, van goede familie. ZOEKT men eene PLAATS met primo Augustus of eerder op een KANTOOR, EABttÉEK of WINKELZAAK, hetzij binnen of buiten deze stad, om in het Vak opgeleid te worden. Er zal meer op eene goede Behandeling dan op hoog Salaris gerekend worden. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. J. v. W. aan het Bnreau Handelsblad. (16035) MEN VRAAGT voor een Persoon, die sedert 5 jaren in het vak van Tabak werkzaam is geweest en ook in het Kruideniersvak niet geheel onervaren, eene BETREKKING voor Kost, Inwoning en Salaris naar bekwaamheid; liefst in Zuid-Holland. Van eerlijkheid en goed gedrag kan hij de beste getuigenissen produceren. Brieven franco onder de Letters A. R. Bureau Handelsblad. . (16026) Geëerde Freule! Laatstleden Zaturdag had ik het genoegen met UEd. te dozer stede aan te komen; «oude het niet mogelijk wezen UEd. weder te zien ? Derhalve bid ik u mij, onder Lett. H. P. N°. 511 Bureau Handelsblad, te willen antwoorden. UEd. Dw. Dienaar DE TEGENOVER U GEZETEN BLONDE HEER (16062) MET DE BRIL.</p>
</text>
