<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TOT MSGHIUJJKO BOEL. Een verplaatsbaar HOSJTEN GEBOUW, dat kort geleden met toebehooren ./&apos; 8000 heeft gekost, wordt voor ongeveer {• dier som, a contant TË KOOP aangeboden. Het kan spoedig uit en in elkander gezet worden, heeft 2 verdiepingen, is 12 Ned. el lang, 9 el breed, 8 elhoog, extra soliede gemaakt en net onderhouden; geschikt om bij groote werkzaamheden te dienen voor Bureau, Koffijhuis, grooten Winkel of iets van dien aard, is gemakkelijk in te rigten tot Woning of wel om Kermissen te bereizen, als tent voor Vertooningen, Beignetskraam, enz. Het staat opgezet en te bezigtigen te Amsterdam. Te bevragen in persoon of niet franco brief, onder lett. X., bij den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel bij de Gasthnismolensteeg, G 341. (29342) VOLOSTAIR GEVRAAGD. Op een Effectenkantoor wordt GEVRAAGD een VOLONTAIR, bedreven in do Fransche, Duitsche en Engelsche Talen. Adres franco onder lctt. G. O. Z„ Bureau Handelsblad. (29363) DAIIBITÜÏëINS. Do VOOR- en WERKLIEDEN van de Fabriek der Heeren GEBR. SCHUTTE , brengen door deze hunnen hartelijken dank aan hun Patroon H. C. W. SCHUTTE, voor het genoegen huu Zaturdagvond j.l. geschonken bij de voorstelling in het Circus Carré, ter gelegenheid van ziin voltrokken huwelijk. Uit aller naam Amstebdam, 4 Dec. 1867. (29390) *J. G. ESEYL. ENGELSCHE PËTROLEEHBUSSEN, van binnen en buiten gegalvanincerd, met koperen kraan, 20 a5O kan, voor Winkeliers, om er uit te verkoopen. H. VAM VEEN &amp; ZOON, (2935&quot;&gt;) Buitenkant, U 90, te Amsterdam. BMÉE*EENE KOO GOED ALS NIE UW E IJZEREN w STEENDRÜIPERS, wordt a contant TE KOOP gevraagd, lengte van den bak 28, breedte 21 Amst. D. Aanbiedingen franco aan JACOB L. SNOEK, Warmoesstraat, 398, alwaar kunnen GEPLAATST worden een LïTHO- GïIAASPH en eenige STEENPMTEiBLERS. (29341) NAAI-MACHINES. Door toevallige omstandigheden is de ondergeteekende in het bezit gekomen van eene pa-tij NA»&amp;B-?8JACHÏNES, welke hij ver onder dc gewone prijzen kan verkoopen, als Machines voor huishoudelijk gebruik, met twee draden werkende, van af ƒ 60, en zware Grover &amp; Baker voor Ateliers voor ./ 90, en verder Singers Machines, Handmachines, alles van de beste soort, met twee jaren guarantie. Ook worden er alle soorten van Naai-Machines gerepareerd. J. A. H.RÜKENBERG, (29311) Romeinsarmsteeg.</p>
</text>
