<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het midden der stad en op een goed gedeelte, in de nabnW van deu Dam, verlangt men een KELDER of ONDERSTD* tot het houden van Kantoor. Brieven franco in te zenden ondei lett. D. ter Stoomdrukkerij GEBR. VAN ES, Nes A 28. (29305)^ lm Verlage von SCHMIDT &amp; SPRING in Stuttgart erschien: BE NEÜE BEÜïSffl JEGENMBEDffI zur UNTERHALTÜNG UND VEREDLUNG der JUGEND, heraaagesreben von FRANZ HOFFMANN. Jahrgang 1867. Elegant gebunden. Preis 2 Thlr. = ƒ 3.60. (29432) VorrSthig: in der SEYFEARDT&apos;SCr-ÏEN Buchhandlung 5000 FÏÏIKE OESTERS * ƒ 3.50 per 100 Stuks, in den OESTERPUT, Warmoesstraat over den VW* dam, waar men zich eiken Avond kan bedienen van koude en warme Soupers, gebraden Wild, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, SchildPad&apos; soep, Paling, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (2889&quot;) Voor GEZELSCHAPPEN zijn APARTEMENTEN disponib-&quot;**, DR If E 1 At 110I10 MONTPELLIERHOUSE, London, Perfumers to rnil/B G*. Il . her Majesty the Queen and DELCRO*» &amp; CO., Royal Perfumers, Newbondstreet London, beg to inform tbB Nobility and Gentry of the Netherlands, that all their fashionabelePe1&apos; fumes are sold at the London prices without any augmentation &apos;w duty and other expences, by the Vekkoophuis. VICTORIA bouquet, PRINCE ALBERT and d&apos;ORSAY bouquB&apos;9; bouquets do ROSÉ, RONDELETIA, Price&apos;s COLDCREAM for chaPK hands aud face; Delcroix&apos;s KALYDOR for the complexion; LIPSAh&apos;* Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old brown and white Win&quot;3B&quot; Soap, Marking Ink, etc. __. ___SCHO&apos;ljWßSrßG___¥ï GtMSCERTEW, Bïï%^ STADS-SCHOUWBURG. DirectiT^^ëboirTjasinkenPet*l9; Woensdag 4 Dec. (N°. 67 Abonn.) Eene 3de en laatste voorstel»11» vau : Victorin of het Weeskind en de Moordenaar, tooneelspel in 3&quot;f drijven, door M. G. Engelman. Gevolgd door: De Bruiloft van N»®&quot; ballet-pant. in 2 bedrijven of 4 tafercelen. (Aanv. 7 ursO_. GRAND THEATf«E. Direction A. vak LIER. Mittwoch 4DBC&apos; Robert und Bertram oder die lustige Vagabunden, Posse mit GesOT in 6 Abtheiluneen von Rader. (8 Uhr.) Preise per Pliitze: Erster Rang ƒ1.25, Loge ƒ 1, Parterre 75 W!&quot; Gallerie-Loge 50 Cts., Gallerie 35 Cents. Dutzendkarten guitig... Sonnabend 7 Dec. Erstes Gastspiel des Herrn Hermann Hendri-&quot;^* Königlich Preussischen Hofschauspielers, Herzog Albrecht oder ra* und Sohn, Schanspiel in 5 Acten von Melchior Meyr. -* SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 4 Dec. &amp;* Slündchen auf dem Comptoir, Posse mit Gesang in 1 Act. &amp;% licke Flitterwochen, Lustspiel in 1 Act. Ein gebildeter HausU^h Posse mit Gesang in 1 Act, von Calisch. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Uf**s, __DIE DIRECTIOIÏ&apos; _._-</p>
</text>
