<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam .Eerste Kamer, op 4 November 1867, in zake van MATTIJS GERRIT VAN RIEL, buiten beroep, wonende te Amsterdam op het Damrak, als Eischer en JOHANNA MARIA MAGDALENA SNIJDERS, feitelijk verblijf hebbende in de Kerkstraat alhier, doch regtens woonplaats hebbende bij haren Man, als Gedaagdes bjj verstek gewezen, behoorlijk geregistreerd, is het tusschen dezelve partijen bestaande HuwelijK verklaard door Echtscheiding, op grond van overspel der Gedaagdos, te zijn ontbonden, met de gevolgen dienaangaande bij de Wet bepaald. Voor uittreksel deugdelijk verklaard door den voor den J-ischer geoccupeerd hebbenden Procureur .S. SWAAB Jb. (29338) v^^tTkicolmTcadeau. OUDERS LAAT UW KINDEREN lETS NUTTIGS LEEREN. Eene JUFVROUW , geëxamineerd in het TEEKENEN, heeft nog eenige uren disponibel en wenscht die te besteden tot het geven van ONDERWIJS aan Kinderen en jonge Dames .zoowel privaat als ten haren Huize. Adres franco onder Lett. M. Z. bij de Boekhandelaars LOMAN Sr VERSTEE, Kalverstraat. (29336) Uit de hand TE KOOP.Ïvoor weinig Geld, EENE IN WEEKING ZIJNDE Complete BOEKDRUKKERIJ, in eene der bloedendste steden van Friesland. Te aanvaarden I°. Januarij 1868._In£c.h*1&quot;-geh te bekomen bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLIKAM-&quot;, Eokin, E 175, te Amsterdam. (29302) «fc» MAGAZIJN VAN FRANSCHE PIAMI&apos;S. ffffpEif-i Warmoesstraat, J 592, te Amsterdam. Ontvangen PIANINO&apos;S door PLEIJEL, BEENHAEDT AINÉ FILS en FLEIG; de laatstgenoemde kunnen, door dat die in massa zijn aangekocht, voor veel verminderde prijzen geleverd worden. Ook voorhanden Pianino&apos;s van minder gezochte Fabrieken voor zeer lage priizen. Piano&apos;s Occasion zijn er vele voorhanden; alsmede Seraphin-Orgels en Pijp-Orgels, voor Kerk- en Huisgebruik, in alle soorten. Brieven Franco. H. KNIPSCHEER. (29293) Fabrikant van Kerk- en Hms-Urgels. Amsterdam, bij G. W. TIELKEMEIJER: EEN ZOON VAN FRIESLAND, OF NEDERLAND GEDURENDE DEN SPAANSCHEN SUCCESSIEOORLOG, door P. J. ANDRIESSEN. Van deuzelfden Auteur uitgegeven: Adolf en Clara. — De Zoon van den Zeeroover. — De Weezen van Vlissingen. — De Zeeman tegen wil en dank. — De Prins en Johan fe wat, — Het Huisgezin van den Raadpensionaris. — De Kinderen van den Zoetelaar. — Koning en Stadhouder. •&apos;.- _ ?,_.,-„ Elk dezer Historische Werkjes, met 4 Platen, geb. m Prachtb. f 1.90. DE TAMBOER bij QUATREBRAS en WATERLOO, ƒ 1.50. TWEE-EN-VIJETIG DAGEN UIT DE VADERL. GESCHIEDENIS, ƒ 1.25. , . „_. . . . ESSMA VAN BERGEN, of Wereldzin en Christendom, met Plaat, in Prachtband, Verguld op snede ƒ 2.90. (27622) DE KIJKKAST, met Bgekt. PI. 12 verschil!, nommers a ƒ 0.30</p>
</text>
