<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij TEN BRINK en DE VRIES, te Amsterdam; is van de pers gekomen : fEEI ZEVENDE GEHEEL UWE UITGAVE VAN Clampe&apos;s Bofelaüon. Grusoê. VOOR DI JEUGD BEWERKT, NAAK DE ZEVENTIGSTE OOKSPEONKELIJKE UITGAVE DOOR JL A. _HOI_OT, MET GEKLEURDE PLATEN. _ pt e bewerkingen van den ROBINSON CRUSOË , is die van CAMPE de meest geliefde, en daarom «* alle Europesche Talen overgebragt. Deze ZEVENDE Druk is Geïllustreerd met nieuwe Chromolith. platen. Pnjs in fraai K»^ omslag ƒ 1.60. — Gebonden met goudstempel f 1.90.— Voorhanden in alle Boekwinkels, zoo mede bij de UITGEVER»-^ moesstraat, J 568. . . J__-—-^ I§6^-1 §@§. WIMT®_R-^Al^©l¥ . I§OT-1 §6^ IN Die Winter-Saison von Homburg bietet den Fremden alle Annehmlichkeiten nnd Zerstreuungen grösserer Stadte. &apos; ..a^\ Das grossartige Conversationshaus bleibt dan ganze Jahr hindurch geöffnèt; dasselbe enthalt einen grossen Bali- und Con»f* j,in«» einen Speise-Salon,Kaffee- und Eauchzimmer, mehrere geschmackvoll ausgestattete Conversations- und Spielsale. Das grosse Lese^ sS. ist dem Publikum unentgeltlich geöffnèt, und enthalt die bedeutendsten Deutschen , Pranzösischen, Englischen, Italienischen, 19n8 schen, Polnischen und Hollamlischen politischen und belletristischen Jonrnale. Die Eestanration ist dem rühmlichst bekannten Hause W* Paris anvertraut. -?__,., „„,,.. u Jeden Abend lasst sich die Kurkapelle von Garbe und Koch in dem grossen Ballsale horen. -«ichoe. Balie Concerto und andere Pestlichkeiten wechseln, wie in der Sommer-Saison, fertwahrend mit einander ab. Eine ausgezw. j,. Französisc&apos;he Vaudeville-Gesellschaft ist engagirt, die in dem Theatergebaude, welches durch eine geheizte Gallerie mit dem &lt;-&gt;ony onshause verbunden ist, wöchentlich zwei bis drei Vorstellungen gibt. . Grosse Jagden in weitem Umkreise enthalten sowohl Hochwiïd als alle anderen Wildgattungen. Bsb^l Man gclangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stnnden, von London m 24 Stunden, vo_Vjft «öö nnd Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Sechszehn Züge gegen taglich zwischen FranKi -tef&apos; Homburg hm und her, und befördern die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gelegenhei. geboten,^_4j Concerto und sonstige Abendunterhaltungen Frankfurts zu besuchen. ___-li-^~_il PAIAIAf MUW-^EAIiAMi andJÏIJiTRAIJ»I^ ROYJJL MAIIi COMPAIY, LODTEDi VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Eeis van SOUTHAMPTON via PANAMA naar NIEUW-ZEELAND, 4.9 dagen. &gt; u AUSTRALIË, 57 u _-_Ai_e^ Den tweeden van elke maand vertrekt de ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verM»0-™ de Stoombooten van de •/•ii- PANAMA, NEW-ZEALAND AND AUSTRALIAN ROYAL MAIL CÖMPAIY, welke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTEALIE zullen vertrekken. Voer Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JAS. WORLEY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of hfl VROEGE $ DE WIJS, (S 06c 0) To RoUpTflaim Acrenten voot &quot;Nederland.</p>
</text>
