<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Ondertrouwd: THEODOEUS JAN SCBOL^ Amsterdam, 28 November 1867. en _r«t«_B» (29198) JOHANNA CABOLINA_KAi_i&gt; 1 Ondertrouwd: G. J. OVEEBEEK, van Deventer, Weduwnaar van Aaitje Hogenkab &quot; Ambt Doetinchem , en , 30 November 1867. H. G. HOESTING. 2) Eenige Kennisgeving. -^vA, Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER A. C. JA^f geliefde Echtgenoote van W. A. M. KO oi02) 1 Amsterdam, 1 December 1867. Jaa^s 1 Heden overleed tot mijne diepe droefheid, in den ouderdouijp, - circa 51 jaren, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot EVEET D* „jo : DEE, mij nalatende Zeven Kinderen, waarvan Vier te jong z*u hun zwaar verlies te beseffen. Wed. C. DE EIDDEE» Amsterdam , 29 November 1867. FE^]v De Affaire zal door den Zoon voor de Weduwe op den-** voet worden voortgezet. iioAllb Eenige Kennisgeving. [_--&lt;^_ Heden overleed na een langdurig lijden in den ouderdom van vWfyjfi ! en circa 7 maanden mijn geliefde Echtgenoot HEINEICH ANTON HIESCHBEIN, tot diepe droefheid van mij, mijne K&quot;?^ en Behuwdkinderen. Wed. H. L. A. HIESCH»*^&apos; Amsterdam, 29 November 1867. Geb. DEIELINw- - Strekkende deze tot Algemeene en bijzondere Kennisgeving z°° ° als buiten deze Stad. _ ?e ui De door wijlen mijn Echtgenoot uitgeoefende Stucadoors-M0:1^^ door mij met behulp van een bekwaam deskundige en mijnJ.°luct Zoon op denzelfden voet worden voortgezet, waartoe ik &quot;&quot;i^s minzaam aanbeveel. J^\_____jl^ Heden overleed do jongste onzer Lievelingen. Amsterdam, 29 November 1867. H. G. PEINS. _,_,To*gliS&apos; (29399) A. C. PB-NS_^g^i, Heden overleed in den ouderdom van ruim 76 jaren mijn 6 _f _eni- Echtgenoot JUDITH ABEAHAMS, na eene gelukkige BcW^^bging van 52 jaren. Allen, die de Overledene van nabij rW^-g^F ben, zullen beseffen hoe smartelijk dit verlies zoo mij als BV&quot; deren, Behuwd- en Kleinkinderen treft. . Amsterdam, 2 December 1867. M. L. KOGB^g) Benige en Algemeene Kennisgeving. _?_r-^éo Op den 30sten November 1867 overleed te Amsterdam, ftjgg» ouderdom van ruim 61 jaren, de Heer PIETEE GEOEGE W*19^ TEE, diep betreurd door zgne Echtgenoot en Kinderen. tqgi7sL- Eenige Kennisgeving. ___—^^r^ Op den 30sten November 1867 overleed te ZuiruEN o^/j-rljft Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw MAGDALENA DA W^of Wed. van den Heer JAN HAKMEN STAKEBEAND, in den dom van bijna 88 jaren. G. J. STAKEBEAND. E. STAKEBEAND, KEEUNEN. . Eenige en algemeene Kennisgeving. _jj__xS-jfjU Purmerende, 1 Dec. 1867. Heden overleed in den onderdo 65 jaren de Heer C. BOOM, Notaris alhier, diep betreurd fl&quot;g3^).. nagelatene Weduwe, Kinderen en Behuwdkinderen!______. -.jdeï&apos; Heden overleed, na~ëene ziekte van weinige dagen, &amp;&apos; dom van bijna 30 jaren, mijn dierbare Echtgenoot de £e!Lg-.&lt;J(?&apos;t KNAAP, na eene gelukkige echtvereeniging van slechts 8» »¦ vaß d&apos; Een ieder, die hem van nabij gekend heeft, zal de zwa^A\p, verlies voor mij beseffen. Wed. A. M. KN|vffi» Alkmaar, 27 November 1867. TocpTB^ ¦ Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed te Wijehen, na eene langdurige ougestel ,frou# den ouderdom van 69 jaren, onze waarde Behuwdmoeder, «ieJ J. F. PEOOT, Weduwe den Heer F. VAN EYCK. Utrecht, 30 November 1867. F. J. B. VAN„J!&apos;)l „«»*. (29298) uit aller &quot; Eenige Kennisgeving. __-—-^C^&apos; Heden overleed tot ons aller droefheid, na voorzien _\ de H. Sacramenten der stervenden, onze innig geliefde !s&gt;)s&gt; Behuwdvader EEINIEE DIDDENS, in den gezegenden •&quot; van ruim 86 jaren. Namens Broeder en vs /0936 W.. Helmond, 30 November 1867. W. H. DIUDENS^J^Ai bet&quot;&quot; Voor de vele bewijzen van ongeveinsde deelneming, o°?en jro^ gedurende de ziekte en bij het overlijden van onzen gel]el.n«eD ?p der JACQÜES HENEI JOSSET, betuigen wg hiermede ov regten dank. l Amsterdam, M. JOSSEI. rru9terj&gt; 4_December 1867- Namens mijne^bmüe&quot;--^^ JniTMTLTSÜASSO en Echtgenoote brengen langs d« 0W hunnen opregten dank, voor de vele bewijzen van deolne&quot;-! o_\Ael langstelling bij de viering hunner 40-jarige EchtvereenigUJ* vonden. (29^&gt;^ Utrecht, 4 December 1867. -^TéTÓ^e(&apos; Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden D*ö_[_n oe^ lgden van mijnen waarden Vader en Behuwdvader,. d^ ANTONIE VAN BEEK, Oud-Koopman alhior, betuigen wv onzen welgemeenden dank. , waniili&lt;&gt; Amersfoort, 2 December 1867. Namen^_ei. vs&amp;&apos;^ (29386) L. A. VAN^^ &apos; ______ -r-ZZZ^^Z I_,&lt;lfW</p>
</text>
