<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«. HAARLEMMERMEER. . teWs van meening op Dingsdag, den 24sten December 1867 °J de ogß ten 12 -116&apos; te Haarlem, in het Logement DE KROON Èe«. J°°te Markt, in het openbaar te verkoopen: «Bot Ei?£aPltale HIIISMANSWONING, genaamd Noord-Holland ¦S B» ,en Tic r Kavels best WEILAND, staande en gelegen ir •ln leramerraeerpolder, afdeeling Burgerveen, sectie M. M., Nliit_n af(ieeling Beinsdorp, sectie 0., N°. 16, 17 en IB;tergeza «f. M , Sr°otte van 80 Bunders, 62 Eoeden. Zullende eerst Kave 0, w&apos; 10. daarna Kavel O 18, waarop het HUIS ; vervolgens Kavel* t?««ibiiiil-16&apos; iz&amp;&lt;x afzonderlijk aangeboden worden; waarna eene avelsAle Zal Pl*ats hebben van Kavels O. 18 en 17, daarna van ten Ve-rt l8&apos;17 en 16&apos; en eindelijk de vier Kavels in eene massa . Èen e°V xnUen worden gepresenteerd. i^eder ander s °ij °P e gewone plaatsen uitgezette Billetten S***) mi:TÏÏ?eld; wordende hiernaar verwezen; terwijl nog meer?,ei&gt; Nn* ¦ ™Sen kunnen verkregen worden zoo ten Kantore vai fl°tari!taTnsTJs-STIKKEL, te Schermeer, als ten Kantore van dei v^jJ- l. VAN DEB MOEE, te Haarlemmermeer. (292-54) !eMe.Ev&gt;EP.ÜT-EERI)E STATEN van de provincie Overijssel bren-9i6d ?-.*KenniB van de personen, die de vereischten bezitten en ge P*atrt&quot;&apos; 0m als VEEARTS in de provincie Overgssel te wordei Nê^ia.^66 PROVBNCIALE VEEARTSEN zullen wordei J??enter?lis^e?er Veeartsen zich zal moeten vestigen in een der ge » * starT-1 i ommen, Ambt Ommen of Avereest, terwgl de andei *e&apos;°&gt; I*n=,„„-PT?is &quot;^et overbrengen naar een der gemeenten Hent-^ aartA- u Loniieker of Stad- en Ambt Delden; *¦ betrekking verbonden is eene jaarwedde van ƒ 200. Jkt zji^?eBS«»; r &apos;«ch wil? met °PSave in welke der bovengenoemde gemeenten .&apos;e&apos;-ien b ?» vestigen, vóór den lsten Januarij 1868 moeten aan&quot;¦&quot;ie stuft &quot;e^epnteerde Staten, met overlegging van de navol-1° ll 4. T^^ ¦ 2&quot;. ee_ -P&apos;Ploma, aan &apos;s Eijks Veeartsenijschool verkregen; de « iW van dienst, aanwijzende waar, wanneer en hoe lang 3\ een o 5?„ant üet beroep van Veearts heeft uitgeoefend; _ ziineV + caat Tan goed gedrag, afgegeven door het Bestuur V cSeeSenwoordige woonplaats. i^rtseniisTh1&apos; i niet bebben verkregen het Diploma aan &apos;s Eijks tomen. Jscnool, kunnen voor deze benoeming niet in aanmerking W°UE&apos; d«n 27sten November 1867. De Gedeputeerde Staten voornoemd, (292fim VAN BIJLANDT, Voorzitter. v-^^&gt; J. C. BIJSTEEBOS, Griffier. i.PoO__Wli,f_ï ITrV 5 ZEVENAAE, KLEEF EN KEULEN. fcV**vvll« EluLMl. ( NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. i^erdamna..-» (26351) n^3V6na»«-.KleefenKeulen. - 6.45, 10.40, 2.20. J.^e*rnft^^,evenaar&apos;KleefenKeulen. - 7.10,11.10,2.35. loomst t«xr,wf en Keulen 5.59, 10.50, 2.54,5.39. 10.15. 2.30. 7.05. 9.55. 0)1 BEGIN DECEMBER ZEILKLAAR IN «*?ET NIEUWE DIEP TE LIGGEN*. ÉÈÈÈ naar SAMARANG (DIRECT) en SOERABAYA, J-A.VIA. aandoende alleen ter ontscheping van Viji Passagiers, et Oosterdok in lading het lste klasse snelzeilend Gekoperd fejg. BARKSCHIP *%eiema djr BenrieMie* W Kapitein P. J. DETERDING, 8&gt; Tan zeer doelmatige Inrigtingen voor den overvoer van Pas- dP6 c-^S.ers F- u- H- REIGEE &amp;C.en de Cargadoors SCHUUEMAN of OOLGAABDT *¦ BEUINIEE. (29041) jkijk _\aar BATAVIA, LTGT TE AMSTERDAM IN LADING &amp; xr. _ 0I? «EPAAL» BEGIN DECEMBER te Vertrekken l|-^PER-ÈRE«ATrSYaart allergunsti«st bekend extra snelzeilend (1000 Tonnen), K__ 3/3 L 1:1+, öo^erd door Kapt. P. H. KIEWIT en varende eenen geëxamineerden % \.fuinie en luchtige inrigting van Kajuiten en Hutten waarborgt „Aj&apos;teïins aaneeuamen en comfortablen overtogt. °OLo.8 !&gt;S de Eeeders GEBBs. GOEDKOOP en bg de Cargadoors #• BEUINIEE, te Amsterdam. (J 7403)</p>
</text>
