<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, Algemeene Bijeenkomst E&gt;spreking der VRIJWILLIGE VERDEDIGING VAN I£&quot;**LAND in het algemeen en die van AMSTEEDAM in het •ita^l-0^ ZWAAN, Nieuwendp, Woensdag 4 December des Ure. Toegang vrij. (29423)__ st. nicoiaas-gëschêsmt $% Wed.A.SOEDEROüWS w s^ WOLVENSTRAAT. * h*B_^ voorhanden eene ruime keuze in Zijden HEEREN-, DA. in*?&quot; en KINDER-PARAPLUIES; tevens groote Sortering Z^^LPACCAS, zeer geschikt tot CADEAUX. (29424) QEO. P. RUST, *ftt AMERICAN PATISSIER, l &quot;EH HEERENSTRAAT EN KEIZERSGRACHT, 225, «L^mede, dat ook hij is geétaleerdmet ALLESlwat,tot, het; vak « en recommandeert zi n AMERICAN, ENGLISH, FRAN- Vn?! GEBAKKEN en TAARTEN zeer aan, als lETS NIEUWS ï» S_&apos; NICOLAAS GESCHENKEN. .„.„„.,. ,*» Breakfast. Luncheons and supper Parties will find their clwice --^_jo(m af ter the St. NICOLAS. (29173)_ «i00r DAMES is het doelmatigst St. NICOLAAS-GESCHENK /a„80liede en goed werkende NAAIMACHINE, die men van af iC5^ 2 jaren guarantie en gratis onderrigt bij J. G. FRANKE (k k over de Papenbrug, H 111, in ruime keuze kan bekomen. G ?anvras?en worden dezelven aan Huis bezorgd en niet voldoende -^igggjerug gebaald. (28909) Jb».dergeteekende verzoekt geene goederen, ïijndei voor reke- Vt4» Heeren AMOUEOUX &amp; LEPEINCE, te EEIMS hem meer w\e zenden, daar hij van af heden ophoudt voor gemelde Heeren KJ&amp;am te zijn «*• SCHENK. December 1867. (29411) 1517-1867. lEvLnet beroemde Werk van BUNGENER, getiteld: HET BRK,?I* VAN CALVYN , met eene Voorrede van Ds. J. P. HASEiX?&apos; is thans eene Volksuitgave aƒl alom verkrijgbaar «JS* door dpn Uitgever D. B. CENTEN, te Amsterdam. EEN KLEIN GETAL EX. VOORHANDEN. HET •&lt;jg»i WORDT NIET HERDRUKT. ((29435) d_n JONG MENSCH, van fatsoenlijken huize, W. G», 25 jaren oud ]arlnd met de Fransche en Engelsche talen, sedert verscheidene haiS. ln Effecten en Wisselzaken werkzaam geweest zi]nd^zagzich Ene.hetzij hier of elders geplaatst in eene BETREKKING, Ut} m eene Fabriekzaak. Eeflecterenden gelieven zich franco te METT&amp;.1» &quot;nder letters P. A. E., bij den Boekhandelaar J. M. E. v^i!^L__erengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (29226) , &quot;WHUÜR gevraagd Primo Februarij of Mei 1868: een HUIS, met minstens Zes @^tt«&amp;2S_lT_l_ffl*a^4^p Mmm m vallende ziekte; te?^ veel beproefd, eenig en onfeilbaar middel tot duurzame gene;?l^ van vallende ziekte bij eiken vorm duur en oorzaak wordt Öop franCo aanvraag met het bedrag by A. HOOGENBOOM, KeSanaelaar, Eeestraat te Amsterdam, door het geheele ri]k toe&apos;^den^Prys/! 75i (29359)</p>
</text>
