<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOE DE STAD AMSTEEDAM.</title>
	<p>Saldo op 1 Nov. 1867- /6&lt;50,439.0_ty» Livretten in omloop en afgegeven: Vanltot3oNov.ontv.// 26,282.98 Vs Opl Nov. 1867 in omloop. ..8886 . Van 1 tot 30Nov. afgegeven. 165 ƒ666,722.01 Vanltot3oNov.nitb.// 21,546.96 9051 Van 1 tot 30 Nov. ingetrolik. 94 Saldo op 1 Dec. 1867 ƒ645,175.05 In omloop op 1 Dec. 1867... .8957</p>
	<p>Van den Bobinson Crusoè, naar de bewerking van J. H. Campe, welke in Duitschland reeds voor de zeventigste maal werd herdrukt, is bij de firma ten Brink en de Vries dezer dagen eene zevende Hollandsche uitgaaf verschenen. Wg gelooven niet, dat wij iets ter aanbeveling van een zoo algemeen bekend werkje behoeven te zeggen , maar meenen dat in den naam des vertalers, de Heer A. A. Holst, hoofdonderwijzer alhier, reeds een voldoende waarborg ligt, dat de Hollandsche uitgaaf niet bij de Hoogduitsche behoeft achter te staan. Bij dezelfde uitgevers verscheen eene vijfde oplaag van de gunstig bekende Bloemlezing uit Nederiandsche Dichters, bijeenverzameld door G. Engelberts Gerrits. Het is jammer, dat deze bundels te lijvig en in zeker opzigt ook te rijk zgn om op onze lagere scholen te worden ingevoerd. Zij zonden daar anders stellig in eene dringende behoefte kunnen helpen voorzieu.</p>
	<p>In het weekblad voor lager, middelbaar en gymnasiaal onderwijs leest men de volgende aankondiging van den Heer J. H. Meijer, leeraar aan de hoogere burgerschool te Deventer over Trio, Jownal amusant en trois langues,fran{aU, anglais et allemand. mrur la jeunesse, Deventer, C. Zwaardemaker. Zij die met het onderwgs in de levende talen belast zijn weten bij ondervinding hoe noodzakelijk, maar tevens hoe moegelijk het is de jeugd aan het lezen in de vreemde talen te gewennen, en gewoonlgk zit het bezwaar daarin, dat de onderwgzer niet altijd werkjes weet aan te wgzen, die eene niet al te gedwongen zedelijke strekking hebben en die onderhoudend en boegend genoeg geschrevenzijn, om door hunne aantrekkelijkheid den leeslust op te wekken en aan te moedigen. Vooral is dit het geval met de werkjes in de Fransche taal, waar Aimard en Maine-Ëeid bijna de eenigsten zgn die den echten kindertoon weten aan te slaan, doch die dan ook alle in het Nederlandsen T«rt_ald zgn en daardoor juist tooï de meests cngelieden den prikkel der nieuwheid hebben verloren. Aangemoedigd door het gunstig onthaal aan *Bato, tijdschrift veor jongelieden&quot; teu deel gevallen, heeft de Heer Zwaardemaker beproefd in eenbehagelgken vorm iets dergehjks voor de nieuwere talen zamen te stellen en de eerste aflevering, welke juist van zijn »Trio&quot; verschenen is, dunkt ons eene zoo gelukkige proeve van bewerking aan te bieden, dat wg niet schromen ouders en onderwijzers, opvoeders en kindervrienden daarop met nadruk opmerkzaam te maken. Behalve toch dat de stukjes, welke de Heer Zwaardemaker heeft verzameld, uitmunten door eene goede taal en flinken stijl, zjjn zfi zoo onderhoudend en aangenaam geschreven, dat zij volkomen beantwoorden aan het doel, waarmede hun hier eene plaats is ingeruimd. zal daarvan eene aflevering verschijnen van. 48 bladzijden , zoodanig ingerigt dat het jaarlgks drie boekbundeltjes vormt, ieder ééne taal bevattende , terwgl de prgs van ƒ 4 per jaar, de nette uitvoering in aanmerking genomen, zeer billgk mag genoemd Worden.</p>
	<p>Voor ouders, die hunnen kinderen bij de eene of andere feestelijke f elegenheid een gepast en nuttig geschenk willen geven, is het inteeenen op dit onderhoudend maandschrift eene uitmuntende gelegenheid om het onderwijs, op de scholen gegeven, eene practische oefening te bezorgen, en wij twijfelen niet of de jongelieden zelven, jongens en meisjes, zullen na kennismaking met de eerste aflevering, elke maand gretig naar het verschijnen van hun journaal uitzien, terwijl ouderen en volwassenen insgelijks met genoegen met den inhoud daarvan kennis zullen maken. Wij wenschen den Heer Zwaardemaker geluk met de gelukkige greep door hem in het belang van de lectuur der jeugd gedaan, en durven aan zgne onderneming de beste uitkomst beloven, terwijl wg met bgzondere ingenomenheid de verschijning van zijn tijdschrift voor do jeugd vermelden, en de verspreiding daarvan in gemoede aanbevelen.</p>
	<p>Het Dagblad v. Zuid-H. en &apos;s Orav. heeft uit Eotterdam berigt ontvangen , dat de Moerdijksche boot in den storm is verongelukt. Dit gerucht liep gisteren ook hier ter stede, maar bij naauwkeurig onderzoek is ons gebleken, dat men met zekerheid dienaangaande mets had Ternomen.</p>
	<p>De N. R. C. bevat dienaangaande het volgende: Heden was hier ter stede het gerucht in omloop, dat de Moerdijk«che stoomboot door den storm met man en muis zou zgn vergaan. Wij hebben voor dat gerucht in onze avond-editie geen plaats ingeruimd, omdat wij, vertrouwende op de activiteit onzer correspondenten , meenden te moeten onderstellen, dat het een verzinsel was, en wö het onverantwoordelijk achtten ligtvaardig bezorgdheid bij zoo Telen te doen ontstaan. Na ingewonnen informatiën verheugt het ons het in de kolommen van het Dagblad opgenomen gerucht van dat onheil te kunnen logenstraffen. Het bedoelde gerucht schijnt te zijn ontstaan, doordien de Belgische en de Moerdijksche booten gisteren met elkander in aanvaring zijn geweest. Van de verongelukking van «enige boot op onze rivieven is ons tot dusver niets bekend.</p>
	<p>Naar men verneemt heeft de groot-hertogelijke regering van Luxemburg de uitnoodiging tot het bijwonen der conferentie over de Eomein¦che kwestie zonder reserve aangenomen.</p>
	<p>Het Luxemburgsche blad das Wort meldt, dat het ontslag van den Heer de Tornaco is aangenomen en dat de Heer E. Servais, vice-president van het hof van appèl, met de zamenstelling van een nienw kabinet is belast.</p>
	<p>Men schrijft uit Nagasaki aan de N. R. Ct.: Nog altgd is het onbekend, welke haven op de Westkust in Januarij 1868 voor den vreemden handel zal worden opengesteld en schgnt het moeijelijk te zijn eene geschikte plaats te vinden; immers de vele togten van de Engelsche, Fransche en Amerikaansehe opnemingsvaartuigen hebben de overtuiging gevestigd, dat het aantal goedehavens in Japan verre van onbeperkt is. Zelfs al wordt die opening sine die verdaagd, zal dit geene ontevredenheid onder de Europesche handelaren te weeg brengen, want dezen zijn er lang niet op gesteld om zich in al de te openen plaatsen te doen vertegenwoordigen; de kosten van vestiging zijn belangrijk en de zekerheid van winst ontbreekt. Wanneer dus voorloopig Hiogo, Osacca en Yedo geopend worden, dan zal dit ruimschoots voldoende zijn. Vóór eenigen tijd werden in de Japansche stad twee matrozen van het Engelsche oorlogsschip Icams op de straat vermoord gevonden; er waren vele omstandigheden, die deden vermoeden, dat de ongelukkigen, terwijl zg in diepe rust lagen, door een paar officieren van den landsheer van Tosa zijn gedood. De Engelsche gezant, sir Harry Parkes, en de admiraal Keppel hebben zich het gebeurde zeer aangetrokken en verlangden van den gouverneur van Nagasaki een streng onderzoek, hetgeen echter tot geen resultaat leidde, vermits de daders onbekend bleven. Het was echter het plan der Engelsche autoriteiten, om de zaak krachtig te pousseren, en men verneemt, dat de beide gouverneurs van Nagasaki, op verlangen van den gezant en den admiraal, uit hunne betrekking zgn ontslagen, hetgeen hier zeer wordt betreurd; immers, de mogelijkheid bestaat, dat zij werkelijk buiten magte zgn de moordenaars aan te wijzen. De heerschzuchtige politiek van Sir Harry Parkes deinst voor geene handeling, hoe arbitrair ook, terug, en gesteund door eene vloot van 40oorlogachepen is zgn invloed bg het gouvernement van den Sjogoen meer het gevolg van vrees dan wel van populariteit of liefde van de Japanners voor de Engelschen. Maar al te dikwijls vergeten de laatsten dat zg met Japan een traktaat van vrede en vriendschap hebben gesloten, en dat de Japanners geene overwonnen vijanden zgn.</p>
	<p>* &apos;s GEAVENHAGE, 2 Dec. De audiëntie van den minister van oorlog op 5 en die van den minister van marine op 8 dezer zullen niet plaats hebben. — Deor den advocaat-generaal Karseboom is in de heden gehouden zitting van den Hoogen Eaad, kamer van strafzaken, conclusie genomen in de zaak van Johanna van Eey, huisvrouw van C. Hartog, die door het provinciaal geregtshof in Zuid-Holland tot 6 jaren tuchthuisstraf was veroordeeld ter zake van moedwillige nederlaag van een mensch (doodslag). De conclusie strekte tot verwerping van dit beroep in cassatie. De uitspraak is bepaald op 17 December. _— Van verschillende zijdenjzijn wij aangezocht, betreffende den brand, dio 11. Zaturdag nacht alhier gewoed heeft, nog te Vermelden, dat de Heer F., ambtenaar bij de staatsspoorwegen, tevens werkzaam bij de administratie van het Fransche tooneel, die in de nabijheid van de afgelegen plaats woont, waar het onheil voorviel, niet alleen een van de eersten was, die den schrikwekkenden toestand waarin het perceel zich bevond bemerkte, en dientengevolge daaraan de noodige ruchtbaarheid gaf tot het doen verschgnen der brandweer, maar ook bijna alle bewoners van de zes aangrenzende perceelen, aUen in diepe rust verkeerende, door het met in dit geval gewettigd feweld van het verbreken van vensters en deuren, heeft gewekt en oen een werkdadig aandeel had zoowel bg het in veiligheid brengen van de vrouwen en kinderen (waarvan sommige op zolders sliepen, waar de vlam zeer nabij wasl als van de meubelen. Een zoodanig gedrag verdient inderdaad loffelgke vermelding. — De hooge raad, burgerlijke kamer, heeft heden middag uitspraak gedaan in het bekende onteigeningsproces tusschen den Burg. van trecht, als zoodanig die gemeente in regten vertegenwoordigende, eischer, en den commissaris des Konings in de provincie Utrecht, ten deze optredende voor den staat der Nederlanden, gedaagde. De Eaad heeft het beroep in casatie verworpen en de eischeude gemeente in de kosten veroordeeld.</p>
	<p>* EOTTEEDAM, 2 Dec. Gisteren terwgl men bezig was de stoomboot Balmoral naar Bristol te laden, welk stoomschip Vrgdag avond hier was aangekomen en heden, Maandag morgen, wederom vol g-e--laden vertrekken moest, zijn aldaar drie ongelukken voorgevallen, die jammerlijke gevolgen hebben kunnen. Een man is door den slinger van de lier zoodanig getroffen dat hg waarschgnlgk een been zal verliezen; korten tijd daarna geraakte een man onder eene kist zink, waardoor hem inwendig ernstige belecdigingen zijn veroorzaakt en eindelijk bekwam een derde werkman een slag van den slinger der lier tegen zijn kakebeen, dat letterlijk werd verbrijzeld. * HELLEVOETSLUIS, 2 Dec. Het koloniale raderstoomschip Timor sal, naar wij vernemen, don 6den dezer naar Oost Indie vertrekken, onder bevel van den luit. ter zee lste kl. Hanel von Cronenthall. VELZEN, 2 Dec. Dezen ochtend ten vijf ure verkeerden de aan zee gelegen werken van het Noordzee-kanaal, niettegenstaande het in den afgeloopen nacht reeds hevig gestormd bui, nog in een ongeschonden staat. Een kwartier later evenwel zag men een der //traffelaars&quot; met den daarop bevestigden heftoestel verbrijzeld en weggeslagen worden, zoodat daarvan in tien minuten tijds niets meer aigtbaar was. Ten half zeven waren aller oogen op de groote in zee vooruitspringende brug gevestigd. Een der ingenieurs, de Heer Brown, wilde zich naar de spits der brug begeven, ten einde zich omtrent haren staat te vergewissen, en zou zeker eene prooi der golven geworden zijn, indien een hem vergezellend persoon hem niet terugge- Ten vijf minuten vóór zeven uro toch werd het geheele Srtjjjjeelte der brug, met de zich daarop berindende twee M-?tSM_R. Tt? *lunne heftoestellen, weggeslagen. Korten tijd daardÊ_B__m» e +fcdeJ)!aats niet het aan het strand grenzende gedeelte «l«^oA-*!?&lt;- * hPkV Aan de werklieden is last gegeven elkeu &apos;^&quot;•eS^«e*feitere;.we?&apos; voor het bewaren en bewaken «npmaterial .n de noodige posten uitgezet zijn. {Haarl. Cl)</p>
	<p>* ZWOLLE, 2 Dec. Nadat het gisteren en dott afgeloopen nacht en dag hier verschrikkelijk in onderscheidene rigtingen gewaaid had, is de wind heden tegen den avond plotseling N.W. geworden, ten gevolge waarvan het water met schrikbarend geweld naar binnen is feloopen. Heden avond ten 10 ure, den tgd waarop in den regel de ewoners der Waterstraat en aangrenzende straten reeds te ruste zgn, was alles daar nog in de weer, dammen werden opgeworpen, aardappelen en koopmansgoederen uit de kelders gehaald, huisraad en beddegoed naar bovenkamers en zolders gebragt, enz. Het schijnt dat men een zeer onrustigen nacht te gemoet gaat, en men is niet zonder grond bevreesd voor het bezwijken van een of andere der in deze nabijheid gelegene dijken en waterkeeringen. * ASSEN, 2 Dec. Aan de Norgervaart heeft wederom een deerlijk ongeluk plaats gehad. Een meisje, dat des avonds een harer kennissen wilde bezoeken, heeft het ongeluk gehad door de duisternis mis te stappen en in de vaart te vallen, waarin zij jammerlijk omkwam. &apos;sHEETOGENBOSCH, 2 Dec. De regterlgke magt heeft gisteren de personen d. B. en C. L. gevangen genomen, die ten huize van den Heer S., tapijtfabrikant in de Kerkstraat alhier, eenige karpetten gestolen hebben. Zij waren karpetwevers, in dienst van den Heer S. en wisten zich in den nacht toegang tot de fabriek te verschaffen door een gangetje, uitkomende in de Hinthamerstraat. Zij hadden sedert eenige dagen de stad verlaten om te Antwerpen m eene dergelijke fabriek werk te bekomen, doch op grond dat zij geene papieren konden vertoonen werden zij geweigerd en kwamen die papieren nu alhier halen. Onze ijverige politie, die op hare hoede was, heeft den eene op zgn bed, terwijl hij sliep, gearresteerd en den ander terwijl hg eene wandeling deed bij den in aanleg zijnden spoorweg. D. B. heeft reeds 5 jaren tuchthuisstraf ondergaan. {Prov. Noordb. Ct.)</p>
</text>
