<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>URBAINUS-PILLFN, bereid volgens het aloude en echte recept,. waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn. zeer nuttig in ongesleldheden der maajc en werken heilzaam op de spijst er- , tering, zij zijn uitïnuntend tegen de gal, scherpte in liet liïneil es« | uitslag der luiiil, zij zijn zacht Inxerrnil en sli.&apos;iii-ül&apos;stii; v&lt;-t;rf. Verzegelde doozen van 37}, 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar bij de Heeren: jlarlanderveen , J. F. Allarl. Leyden, J. T. Terburgh, Haarlemmerstraat,,&apos;. Alblasserdam, M. Punt Wz. n hoek Bakkersteeg. Amsterdam, M. Cléban £ C°.,&apos; Droogisten, Maasland, P. Kind. I Heiligenweg, D. 321 en Hnidenstraat, Oud-Beijerland, J. C. Wagner. K. K. 278. &apos; Oudewaler, H. J. Kuyper. Brielle , Alcj. B. Kiuyne. Ifl .Oudshoorn, 6. van den Boom. Delfshaven. J. Koeh. Roelof-Arendsveeu, H. Kaderman. Delft, H. W. de Kruylt, Voorstraat. Rotterdam , A.v. d. Toorn, Wcste Wagenstraat. &apos; Dirksland, D. de Vries. &apos; Schiedam, Mallha.&apos; &apos;■■■] Dordrecht, J. A. van de Ven. Schoonhoven, A. VVollT. &apos;s Gravenhage, L. Siiabilié. |;i Ulrecht, F.. Allena , .op het Steenweg., j Gorinchem, Lasqnder &amp; C°. Voorburg, VV. Ligthelm. &quot;,&quot; \ Gouda, L. Schenk. Wassenaar, Wed. H. de Jong. Haastrecht, K. Oosterling. Zwijndrecht, W. A. Schillemans. Kralingen, W. van. der; Voet,; (] ƒ_ __) j&apos;\ J_f !ƒ [_] J}\ /v Waarschuw szsg-. -,■•, ..,,,; Hut Depot dezer echte Urbanas-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in alge- , meen gebruik, is door ons te Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den beer J. T. TERBURGH, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. -In elk doosje is een billet voorzien met de- eigenhandige naamteekening van de WED. KUENEN EN. ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op het tefieliak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken du gebruikers instuntelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wel tnif te zien bij wien &apos; men do doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handteekening &apos; is, zich aan Ie .schaften., en zich te wachten voor het gebruik van de. vele namaaksels.</p>
</text>
