<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 8 September.</title>
	<p>De heer Gladslone en andere woordvoerders der liberale partij wor, lc den aanhoudend gekweld met vragen omlrenl dewjjze, waarop de bezitün, &apos; gen en inkomsten , die zg aan de lersche staatskerk zouden willen ontnemen m vervolgens zullen worden aangewend. Op een schrijven, waarin die vraat b&apos; werd gedaan, is namens den heer Gladslone het volgende antwoord ge».. ven, hetwelk door de Times wordl medegedeeld: De heer Gladslone heelt uw schrijven ontvangen; op de daarin bevatte vraag antwoordt hij, dat tó menigwerf openlijk heeft verklaard van oordeel ie zijn dat de beschikbart sl eigendommen der lersche staatskerk, nadat deze de hoedanigheid van staats- ** instelling zal hebben verloren, niet behooren te worden aangewend lot voor ziening in de behoeften van eenig ander kerkgenootschap. DeheerGladstoiu &apos;t vreest dal die weinige personen, welke onkundig van dal feit zjjn, we|. f, ligt niet gaarne daarvan onderrigi willen worden. n — Men heeft weder een Ier, Byrne genaamd, in hechtenis genomen als &quot; verdacht van Fcnianismus; er zijn vuurwapenen en ammunitie bij bemin 5 beslag genomen. h — liet geregtelijk onderzoek naar de omstandigheden en de oorzaken .at v het spoorweg-ongeluk bij Abergele is afgeloopen met eene berisping aan dei &apos; stationschef van het laatst gepasseerde station en eene beschuldiging m manslag tegen de twee weg-wachters van de plaats waar hel ongeluk plaali &apos; vond. Het schijnt gebleken le zjjn , dal de slatioiis-clief van hel reglement ! is afgeweken en te weinig tijd lusschen het vertrek van den voorgaanden goederen- en den volgenden personen-sneltrein naar Ierland, in de wande- 1 ling »de wilde Ier&quot; genoemd, heeft laten verloopen. Die onachtzaamheid &apos; zou echter hel ongeluk niel hebben veroorzaakt; want de stationschef heeft f de noodige waarschuwingen der seinen per telegraaf opgezonden, doch de» zijn door de beide weg-wachters niel nagekomen. I Een der overgeblevenen van de slagtoffers der ramp van Abergele heeft!, den slationschef le Llandulas bij hei hof van lijfstraffelijke regispleging aan- I geklaagd, als hebbende de ramp door overtreding of nalatigheid der gesteld. i wetten veroorzaakt. &apos; — Alhier is het berigt ontvangen dal het Ned. barkschip Hollandstrouw, kapitein K. J. Brauer, den 7 Mei van Shiclds naar Batavia met eene la- &apos; ding steenkolen vertrokken, den 26 Juiy op zee is verbrand; 10 man der i equipage zijn daarbij omgekomen. — Het publiek alhier is thans aan een groot ongerief blootgesteld. De ■ cabs of huurrjjUiigen zijn door de eigenaars aan de dienst onttrokken, ten einde de direciiën van onderscheidene spoorwegen, die slechts aan een beperkt aantal dier rijtuigen den toegang lot de stations verleenen, le dwingen op dien maatregel terug te komen en de stations voor alle rijtuigen open te stellen. Men houdt reeds vergaderingen, ten einde middelen op ie | sporen om aan. dien voor deze hoofdslad onhoudbaren toestand een einde . le maken. — Charles Dickens, die door zijne voorlezingen in Amerika 26000 £ verdiende, heeft ilians een engagement aangenomen, om honderd lezingen le houden. Hij ontvangt daarvoor 8000 £. . — Als een bewijs van de nog gebrekkige werking der telegrafische dienit op Indie, heeft de heer Reuier alhier bekend gemaakt, dal zjjn agent op Ceylon den 10dtn der vorige maand, onmiddelijk bjj aankomst der Australische mail, van daar eenige telegrafische depêches naar hei bureau te Londen ter overseining afgegeven en daarvoor ruim 87 £ betaald heeft, zonder dat er daarvan tot nog loe een te Londen is ontvangen. — Berigten uil Melboume deden mede dat de oorlog met de inboorlingen van Nieuw-Zeeland op nieuw is uitgebarsten. — De Times heefi het berigt ontvangen dal lusschen de troepen en de Indianen van Kansas een slag is geleverd; 4 soldalen zijn gesneuveld en 17 gekwetst. De Indianen werden verslagen; hunne verliezen zijn niet bekend. —- Het iu Zuid-Afrika ontdekte goudland heeft den naam van Victoriagroeven ontvangen. Hel ligt aau de zuidoostzijde der Maloppo-heuvels, in eene landstreek van den vorm eens driehoeks, welks basis omstreeks 40, de twee zijden 80 en 90 mijlen lang zijn; twéé kleine rivieren, de Tati en de Ramaquaban,. die beide door de Shashe haar water in de groote rivier Limpopo doen vloeijen, sluiten dien driehoek in. liet deel dier goudslreek, hetwelk reeds door goudgravers wordt bewerkt, ligt lusschen den 29s,en en den 30sleD graad oosterleugte en den 20sUn en 21st&quot; graad zuiderbreedte. De Natal Mercury, een dagblad, dal iu de Briische kolonie Nalal wordt uitgegeven, meent dal de Briische regering nu niel langer hel oog zal sluiten voor zoo vele zamenloopende omstandigheden, die alle pleiten voor het uitbreiden der Briische heerschappij over het gansche land lusschen de Oranje-rivier en de Zambesi. In den Vrijstaat en in de Transvaal-Republiek, zegt dit blad, wordt terugkeer onder de Briische heerschappij meer en meer gewenscht, als het eenige middel om &apos;een einde aan wanbestuur en wanorde le maken en weder rust en veiligheid voor persoon en have te verkrijgen. Verder heerschi bjj de inlandsche volkslammen ten westen en noorden der Transvaal-Republiek de wensch om onder de Briische bescherming le komen en onderdanen van de koningin te worden. — Blijkens de jongste berigten uit de Vereenigde Stalen verkeerde de blanke honlking in onderscheiden oorden van hel Zuiden steeds in angst door de overmoedige en dreigende houding der negers, hoewel namens den president de bijstand der eedgcnoolschappelijke troepen was toegezegd voor het geval dat de behoefte daaraan lol instandhouding van den.openbaren vrede naar de wettelijke voorschriften zou blijken. Te Washington en te New-York houden de Fenians bijeenkomsten, met het doel om zich te reorganiseren. .- — In de landstreek lusschen den Missisippi en het Rolsgebergte hebben . kolonisten weder veel le lijden van de roodhuiden, die hunne onderlinveelen vergelende, zich vereenigd hebben, om jagl op de blanken te maken. De generaal Sherman heeft bij de regering eene buitengewone ?L_joing aangevraagd, om een vernielingskrijg tegen die wilden aan te «ansen. °De presideni zag cersi bezwaar daarin en meende dat een krjjgsio»l °P (&apos;ctl gewo&quot;en voet ingerigt, voldoende zou zijn om de aanranders ie&quot;kastijden , doch Sheridan en Sherman hebben hem tol de overtuiging ebra°t dal dit niets zou baten, en hel gevolg hiervan is geweest dat de minister van oorlog aan de bevelhebbers langs de Indiaansche lerreinen onbepaalde volmagt 10l handelen heeft gegeven.</p>
</text>
