<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Een zoowel Theoretisch als Practisch BOEKHOUDER weder eenige uren disponibel hebbende, zag dezelve gaarne aangevuld door het geven van grondig onderwijs in vermeld Boekhouden, tegen aeer billijke conditien. Reflecterenden golieven zich te adresseren franco onder lett. G H. M., Bureau Handelsblad. (14504) 50 a 100 _Ll_»l»]_ TJ-S-RTO-f--j_¥_EM worden TJE KOOP gevraagd. Prijsopgave franco bij den Uitgever vau het Steenwijker Weekblad te Steenwijk. (14679) &quot;HEMACUEIT a. d. RUn. Daar in Nederland het gerucht is verspreid, dat Reizigers die den Rijn bezoeken, van de krijgsonlusten ongeriefclijkheden te vreezen heoben, vind ik mij genoopt te verklaren, dat van den oorlogstoestand aan den Rijnkant niets gezien wordt, en dat zelfs in deze provincie thans veel minder soldaten zijn dan in gewone tijden. (14559) CARACCIOLA. HOTEL FÜRSTENBERG. ~W\ m BADPLAATS illlflll, gelijk men weet geheel beschut tegen mogelijke Krijgsbedrijven en doortrekken van Troepen, recommandeert zich het op een bekoorlijk punt nabij de TRINKHALLE gelegen Hotel Garni Mariensprudel, met deszelfs aangenaam LOGIES en uitmuntende BEDIENING. Des Voor- en Namildags KÜRMUZIEK. (14614) EU MIDBEKBURG, HOOFDPLAATS VAK ZeELAHD. Domburg ligt aan de Noordzee met een effen Strand, uitnemend geschikt voor het baden. Het zeewater bevat er do geneeskrachtige bestanddeelen in zuiveren toestand, omdat men verwijderd is van rivier-uitmondingen en geen visschersbedrijf wordt uitgeoefend. Uit een hygiënisch oogpunt verdient de badplaats de meeste aanbeveling. Men heeft er eene zuivere en gezonde luchtgesteldheid, — de zoozeer gevreesde cholera is er nooit verschenen. Boven andere badplaatsen aan de Noordzee heeft zij het voorregt van onmiddellijk te grenzen aan een boschrijk met fraaije buitenplaatsen versierd landschap, zoodat men van het zonnige strand terstond de schaduw kan genieten en zijne wandelingen, des verkiezende , uren ver door de bosschen uitstrekken, In het Badhotel — dat aan de ééne zijde op de Noordzee, aan do andere over rijk bebouwde volden een bekoorlijk uitzigt heeft — bestaat er gelegenheid, om ook binnenbaden te gebruiken. Men bereikt Domburg van Amsterdam in 12 uren, van Rotterdam in 9 uren, van Antwerpen over Breda en Bergen in 6 uren. Meerdere informatiën kan men inwinnen door franco brieven bij den Kastelein van het Badhotel te Domburg. De ondergeteekenden «- feden der Commissie uit de Afdeeling .esland van de Nederlandsche Mpatschuppij tat bevordering der geneeskunst, speciaal belast niet het onderzoek der badinrigting te Domburg — verklaren, d#t zij met den inhoxtd der bovenstaande aankondiging volledig instemmen en niet aarzelen deze badplaats dringend aan te bevelen. -_-•»„¦&lt; Dr. van den Bsoecke. — Dr. L. J. de Mabkee. — (14496) P. J. van Dam.</p>
</text>
