<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. TOTALE ONTVANGSTEN.</title>
	<p>1866: 1865: 28 Mei tot 3 Juny ƒ 26,489.681/. ƒ 11,216.31 Vorige weken.... ,393,330.13 * 131,667.73 Totaal.... ƒ 419,819.81 Vg ƒ142,884.04 Per dag en per mijl ƒ9.20 ƒ10.14 • Door de redactie van het Over-Veluwsch Weekblad wordt bij do verkiezing van een lid voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal, in het kiesdistrict Arnhem op Dingsdag 26 dezer, //als Evangeliebelper en beproefd vriend van Nederland en Oranje&quot; ten zeerste aanbevolen: Mr. C. T. baron van Lijnden van Sandenburg. _ Eene pas opgerigte kiesvereeniging, onder den zinspreuk Bijbel, Vaderland en Oranje, voor de burgerlijke gemeenten Harderwijk en Ermelo, heeft mede eenstemmig dien heer tot haren candidaat gekozen.</p>
	<p>Op 20 Augustus e. k. en volgende dagen zal in een der lokalen van het departement van financiën, examen worden afgenomen voor de betrekkingen van aspirant-landmeter en landmeter 3de kl. bij het kadaster. De commissie van examinatoren bestaat uit de Heeren: A Bevers ingenieur-verificateur van het kadaster, bij het departement van financiën, voorzitter; L. J. van Toulon van der Koog,inspecteur der registratie en domeinen te Utrecht; H. L. Staal, landmeter te Arnhem; J. C. Obbes, landmeter te &apos;s Gravenhage; C. J. Genet, landmeter te Rotterdam, allen leden der commissie jlaatstgemelde teven» secretaris. _____</p>
	<p>Aanbesteed te Utrecht, het vergrooten en verbouwen van het geneeskundig gesticht voor krankzinnigen; minste inschrijvers waren de Heeren van Leeuwen te Utrecht, voor eene som van f 107,970. Herbesteed te Middelburg op 15 Junij het Ie en 3e perceel van het doen van eenige vernieuwingen aan &apos;s rijks zeeweringen te Vlissingen en te Veere, alsmede aan de havenwerken van Veere, met het eenjarig onderhoud daaraan. Voor het le perceel was de minste inschrijver de Heer J. Filis te Vlissingen voor ƒ 9888 en voor het 3e perceel de Heer A. E. Stabbó te Sas van Gent voor ƒ 3600.</p>
	<p>Uit het Oostelijk deel van Zuid-Beveland meldt men aan de Midd. Ct., dat de werkzaamheden aan de spoorbaan in die streken, sinds geruimen tijd hervat, geregeld worden voortgezet. De geheele baan van Goes tot de Ooster-Schelde is tot het ontvangen van den ballast gereed. Met het overbrengen daarvan is men te Goes begonnen, even als met het leggen der dwarsliggers en spoorstaven aldaar. Het station te Goes en de aanhoudgebouwen te Kapelle, Kruiningen en Krabbendijke zien er uit* en inwendig zeer net uit, en zijn zeer doelmatig ingerigt. . Te Wemeldinge is de hulpdijk voor de sluis mede doorgebroken., zoodat het kanaal aan de beide einden met de Schelde in verbinding staat.</p>
	<p>Aan het Kaapsehe Volksblad van 14 Mei ontleenen wij het volgende: Moshesh heeft niet alleen, gelijk bekend is, de vredesvoorwaarden aangenomen en het overwonnen an aangehechte grondgebied afgestaan, maar ook de boete van 3000 stuks hoornvee ten volle betaald. Het aangehechte land beslaat volgens opgaaf 16 millioen Engelsche //acres,&quot; maar net is waarschijnlijk, lat die cijfers op verkeerde berekeningen zijn gegrond. Hoe dit zij, de staat is met een aanmerkelijk deel lands van de uitmuntendste hoedanigheid vermeerderd, en ofschoon die aanwinst op zich zelve al vrij beduidend is, wordt dè waarde, uit een politiek oogpunt beschouwd, nog des te grooter, daar het aangehechte land de grenzen van den Vrijstaat beschermt tegen de gedurige strooperijen van den roofzuchtigen nabuur. Een ander voordeel, dat de jongste strijd heeft aangebragt, is de zedelijke indruk, dien de vernedering van Moshesh maakt, met alleen op zijn eigen volk en andere kleurgenooten, maar zelfs in dit deel van Zuid-Afrika. Op maatschappelijk gebied zijn de berigten van den Vrijstaat allezins gunstig te noemen. Het weder is voortreffelijk voor den landbouw ; de zoogenaamde lammeroogst van dit jaar was rijk en overvloedig, en de oude kudden hebben een scheersel opgeleverd, dat in gewigt eH kwaliteit veel beter is dan di« waarvan vele der laatste jaren getuigen waren en daar de wolpriizen minstens 25 pCt. hooger staan dan verleden jaar, gaat het den boeren thans in alle opzigten •wel. Als nu nog de financiën des lands, die door de krachtsinspanning van het afgeloopen jaar eenigzins zijn uitgeput, weder op vasten voet gebragt zijn, is er veel kans, dat de republiek weldra tot een ongekenden bleei zal geraken. De berigten, dat de bei-gen mdc Transvaalsche republiek goud bevatten, ofschoon velerzijds tegengesproken, hebben niettemin, wat ook bijna niet kon uitblijven, eenige opgewektheid gaande gemaakt. Bepaalde berigten zijn daaromtrent nog met ontvangen; het ontbreekt echter niet aan lieden, die weten willen, dat de regering des lands opzettelijk de zaak in het duister zoekt te houden, ten einde eene overstrooming van allerlei op goud belust gespuis uit andere oorden te voorkomen,f en liever onder eigen toezigt nasporingen wil doen geschieden om, indien de vermoedens bewaarheid mogten worden, er op de best mogelijke wijze voordeel van te trekken ten nutte des lands.</p>
	<p>260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 4de Klasse Jste Lijst: N°. 19/25,000; N°. 15077/5000; N°. 4203 en 15566 ieder ƒ 1500.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 16 Junij. Door het verbod van invoer van vee nit ons land in Groot-Brittannie zijn de verschillende stoombooten derwaarts sedert geruimen tijd van goede vrachten verstoken geweest, doch thans wordt dat vergoed door de groote hoeveelheden aardappelen , die uit het Westland van hier worden uitgevoerd. Men schat op gisteren en heden ca. 4000 halfmudsmanden (kinnemanden), die met de verschillende&quot; stoombooten naar de overzijde zijn verladen. De eerste Geldersche kersen en de eerste waldbessen zijn dezen niorfen ook verzonden. Brengt dit bij de algemeene slapte een vertier ij de zeestoombooten, ook de bovenlandscho booten vinden daarbij goede rekening, daar die bijna dagelijks met een opperlast van verschillende vruchten en groenten ter doorvoer hier aankomen. SCHIEDAM. 16 Junij. Het bestuur der brandersvereeniging heeft, met het oog op de aanstaande expiratie van het loopende contract, eene circulaire rondgezonden, waarin wordt voorgesteld, de bestaande verbindtenis na het einde dezer maand, zoodra mogelijk onder de thans vigerende voorwaarden en bepalingen te hernieuwen, met uitnoodi»ing aan de branders om de lijsten, welke tot voornoemd einde zullen worden nedergelegd, met hunne handteekening te willen vereeren Zoodra voor het gevorderde getal van 250 branderijen zal zijn ingetéekend, wordt door het bestuur eene vergadering van deelnemers bijeengeroepen, waarin tot de vereischte benoemingen en tot de bespreking van verdere noodzakelijke belangen zal kunnen worden overgegaan. Het bestuur geeft voorts in die circulaire te kennen, dat het, met het oog op de onmiskenbaar goede en nuttige resultaten , welke de bestaande vereeniging voortdurend geleverd heeft, vooral onder de tegenwoordige drukkende omstandigheden iedere aanbeveling overbodig acht. * LEYDEN, is Junij. Heden zijn alhier tot doctoren in de godgeleerdheid bevorderd de Heer J. C. Pool, geb. te Amsterdam, na pj&gt;enbare TerdtMliging van een academisch proefschrift over Frederik ran Herlo en zijne schriften; daarna de Heer J. LAnge Huet, get&gt;. te Haarlem, na verdediging van een academisch proefschrift: De methode der positieve filosopnie volgens Auguste Comte. UTRECHT, 16 Junij. Men verneemt, dateenige candidaten in de geneeskunde aan deze hoogeschool zich hebben aangeboden, om in plattelands-gemeenten, zoo noodig, de geneeskundigen in de behandeling van cholera-lijders bij te staan, (&lt;7. D.) ARNHEM, J 6 Junij. Door een aantal eigenaren van huizen in de Oeverstraat alhier is, naar aanleiding van den onlangs aldaar plaats gehad hebbenden brand, een adres aan het gemeentebestuur gerigt, waarbij zij de vaststelling verzoeken van de bepaling, dat bij vuurwerkmakers slechts 2i/j ffi buskruid en 1 J? schietkatoen mag voorhanden zijn, en tevens dat van wege de gemeente buiten de stad een gebouw worde opgerigt, waar vuurwerkmakers hun bedrijf kunnen uitoefenen (gelijk elders ook geschiedt). (Arnh. Ct) ZALT-BOMMEL, 15 Jnnij. De jaarlijksche vergaderingvan het koninklijk instituut van ingenieurs te &apos;s Hage, heeft deze week te Utrecht plaats gehad; een veertigtal leden heeft zich, na eerst een bezoek aan de spoorwegbrug te Culemborg te hebben gebragt, herwaarts begeven om de werkzaamheden aan de spoorwegbrug alhier, zoo mede net verleggen van de dijken te Tuil en Gameren, in oogenschouw te nemen. Een en ander heeft heden middag, opgeluisterd door muziek van de stedelijke harmonie te &apos;s Bosch, plaats gehad, terwijl het uitstapje heden avond met een diner te Tuil zal besloten worden. * APELDOORN, 17 Junij. Ter gelegenheid van den heugelijken verjaardag van H. M. de Koningin, wapperen de nationale vlaggen van openbare en particuliere gebouwen. HH. MM. de Koning en de Koningin, benevens al de leden van het vorstelijk huis, hebben de godsdienstoefening bijgewoond, onder het gehoor van Ds. Schouten, die tot tekst gekozen had de woorden •van Joh. 8 vers 36, en in zijne dankzegging indachtig was aan de feestvierende Vorstin en aan de overwinning bij Waterioo. Heden is er groot diner ten hove. Uit deze plaats zijn daartoe genoodigd de burgemeester, de Heer Ras Backer, lid van gedeputeerde staten, de beide predikanten der hervormde gemeente, eenige hoofdambtenaren en de Heer Mr. de Filliettaz Goethart. Het diner ten hove werd bijgewoond door vele civiele en militaire autoriteiten nit naburige plaatsen. De muziekcorpsen van de regementen dragonders te Zutphen en Deventer in garnizoen, hebben zich bij afwisseling doen hooren. Na den afloop van het diner is eene Bengaalsche verlichting ontstoken voor den bassecour en langs de allee van het paleis naar den tol. § DEVENTER, 17 &apos;Junij. Gisteren hebben zich een aantal ingezetenen van Deventer in de oude caserne in de Pontsteeg vereenigd, met het plan om over de oprigting van een scherpschutterscorps te beraadslagen. Niettegenstaande er geene openlijke oproeping had plaats gehad en dus betrekkelijk weinigen van het plan onderrigt waren, was de opkomst groot genoeg en vond de zaak zoo algemeenen bijval, dat er onmiddellijk besloten werd aan het plan gevolg te geven en op den 20sten de eerste exercitien te houden, waarvan de Heer J. H. Tnebart, in de vergadering tegenwoordig en door deze daartoe uitgenoodigd, de leiding voorloopig op zich nam. Op eene lijst van deelnemers werd algemeen geteekend en eenige voorloopige bepalingen werden vastgesteld. Tevens werd besloten, in de volgende week eene oproeping aan de ingezetenen van Deventer tot verdere deelneming te doen, en eene commissie werd benoemd, die in eene volgende vergadering voorstellen over de nadere regeling zal doen. Eindelijk werd eene oproeping , tot het Nederlandsche volk te rigten, overwogen, vastgesteld en tot de openbaarmaking daarvan besloten. * HOOGEVEEN, 17 Junij. Ook in deze gemeente is door een schippersgezel de cholera overgebragt. Deze persoon, uit de provincie Utrecht hier aangekomen, stierf binnen weinige uren na den aanval der ziekte. De noodige maatregelen tegen de verspreiding der ziekte zijn hier genomen. * OLST, 16 Junij. Door een onbekend toeval is hier gisteren de locomotief met eenige zandwagens op den staatsspoorweg gederailleerd , zonder echter ongelukken te veroorzaken. TILBURG, 15 Junij. Op verzoek van het stedelijk bestuur der gemeente Utrecht zijn heden uit het huis van liefde alhier derwaart s vertrokken eenige zusters van liefde, ten einde hulp en ondersteuning te verleenen aan die te Utrecht bij de verpleging der choleralij- MAASTRICHT, 15 Junij. Gisteren ochtend tegen half zes ure werden de inwoners ontsteld door het geweldig luiden van de brandklok; die ontsteltenis nam niet weinig toe, toen^het ruchtbaar werd, dat een hevige brand was uitgebarsten in de fabriek van glas en porcelein van den Heer Petrus Regout, oud-lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal. De fabriek verschaft aan meer dan 2000 menschen, het twaalfde gedeelte onzer bevolking, werk en bestaat uit 72 grootere en kleinere gebouwen. Daarenboven vormt zij met de woning van den Heer Regout en de woningen, pakhuizen en gebouwen van een aantal andere particulieren, een groot vierkant, dat geheel bebouwd is. Het dus is ligt te begrijpen, dat de schrik de ingezetenen om het hart sloeg. In korten tijd stond een viertal naast elkander gelegen gebouwen in lichtelaaije vlam. In den aanvang dacht men, dat de brandspuiten van de fabriek tot het blusschen voidoende zouden zijn; men hield dus de poorten gesloten. Weldra nam de brand echter zos schrikbarend toe, dat vreemde hulp dringend noodig werd. Spoedig verschenen dan ook de brandspuiten der stad, die van de artillerie en die van sommige particulieren. Eene groote volksmenigte was op de been, zonder dat zij, in den beginne althans, op eene ordelijke wijze iets tot het blusschen der vlammen verrigtte. Het was een vreemd schouwspel te zien hoe uit de omliggende woningen meubelen en kasten, linnen- en beddegoed door de vensters neergelaten of geworpen werden. Gelukkig was weldra de geheele bezetting, onder commando van bare officieren, op de plaats des onheils tegenwoordig; zij posteerde zich overal, waar het gevaar het dreigendst was, vormde ketens tot het aanreiken van het benoodigde water en bragt hare brandspuiten in werking. Alle burgerlijke en militaire autoriteiten, de burgemeester, de Heer Pijls, de wethouders, de gouverneur der provincie, de Heer van der Does de Willebois, de generaal Knoop, de proc.-gen., de Heer Strens (oud-minister) en alle officieren der bezetting waren aanwezig en leidden de werkzaamheden. De brand was uitgebarsten in eene loods, naar men zegt gevuld met hout en biezen, tot het vervaardigen van kisten en manden bestemd ; spoedig stond deze loods in lichtelaaije vlam, en nu greep het vernielend element rondom zich en tastte de omliggende loodsen aan , die ook grootendeels met ligt ontvlambare zelfstandigheden gevuld waren. Voor dezen stond een groot gebouw, tot in 1795 een klooster van de orde der Penitenten, dat door den Heer Regout als magazijn gebezigd werd en waarin onder anderen voor/40,000 besteld en reeds ingepakt glaswerk aanwezig was. Binnen korten tijd stond ook dit gebouw in feilen gloed, terwijl zich de vlammen en de rook hoog in de lucht verhieven. Er was namelijk een tamelijk sterke wind, die de vlammen juist dreef naar de zijde van de fabriek en van een aantal huizen en gebouwen. De hitte was tot op een vrij grooten afstand onverdrage^ lijk en verzengde en verschroeide de huid. Ten half zeven ure was da nood het hoogst; volgens alle berekening zou de vlam regts de pakhuizen en kantoren van de twee expediteurs, de Heeren Nijpels en Laesman, aantasten; in het midden begon reeds een groot gebouw, dat op de Beschstraat uitkomt en onlangs gebouwd is naar het model der groote Parijssche woningen, aan het dak te branden; regts eindelijk begon het vuur de hoofdgebouwen der fabriek aan te tasten. Naar alle waarschijnlijkheid zou het geheele vierkant, ingesloten tusschen den hoofdwal en de Boschstraat en bestaande uit de fabriek en de woning en gebouwen van den Heer Regout en een aantal huizen van particulieren , eene prooi der vlammen worden, en dit zou eene schade van eenige millioenen veroorzaakt hebben. _&quot;&apos;.&apos;, ... , . Gelukkig echter veranderde juist toen de wind, terwijl door de hulp der bezetting en het toenemen van het aantal brandspuiten eene meer krachtdadige hulp mogelijk werd. Weldra slaagde men er in, de uitbreiding van den brand te beteugelen; de spuiten werkten aan de uiteinden, en hij breidde zich nu niet meer uit, maar bleef het aangetaste vernielen. Het hevigst woedde hij in het oude klooster, dat vol gestapeld rwas met ingepakte kisten met glaswerk en houten andere waren. Onmiddellijk daaraan, met eene kleine tusschenruimte, grenst het zoogenaamde Hooghuis, een zeer boog en groot gebouw, waarvan reeds is gesproken. Op het dak en op de buitengaleriien van hetzelve, waaraan de vlammen bijna raakten, stonden stoutmoedige brandgasten en slingerden groote hoeveelheden water in den gloeijenden oven beneden nen, te midden van eene ondragelijke hitte. Toen de brand gelocaliseerd was, was daar het strategische punt. Men vreesde, dat de gevel met de daarachter opgestapelde brandende massa naaiden kant van het Hooghuis zoude invallen en het in brand steken. Daarom was het mi zaak dien brand te smoren; een twaalftal spuiten was daar bezig. Weldra was nu het gevaar geweken; de brand bleef nog wel eenige uren woeden, maar tegen twaalf ure kon hij als geheel geëindigd beschouwd worden. Nogtans bleven de spuiten het rookende puin blusschen. De houding der bezetting wordt zeer geroemd; zonder hare hulp ware men het vuur waarschijnlijk niet meester geworden. 1200 man sterk en goed aangevoerd, was zij overal op de plaats des gevaars. Wat echter vooral onze stad voor eene groote ramp behoed heelt, is het bedaren en het veranderen van rigting van den wind.</p>
	<p>Da schale wordt op ruim ƒ 200,000 gesohat; het meeste, wtö alles, was geassureerd. McD heeft geene groote ongelukken te betreuren; alleen een dnmenschen zijn, ten gevolge van een val en door het nede:^omen&apos; balken en steenen, verwond; slechts de toestand van ééi schijnt zorg in te boezemen. . . . Als eene bijzonderheid verhaalt men, dat de Heer Regout juist&apos; grooten toestel met stoomvermogen liet vervaardigen, waarbij cc toren tot opvoering van water, waardoor hij eiken brand o zou kunnen bedwingen. Ongelukkigerwijze is hij te vroeg verrast. Daar alleen pakhuizen vernield zijn, zal geen werkma: behoeven te staken; dit is een geluk voor Maastricht reeds veel armeede heerscht. (Reeds vroeger kortclijk geuit * VENLO, 16 Junij. Dingsdag a. s. zal te Swalmen, onuren van hier gelegen, een concours plaats hebben, waarbij onistre 28 verschillende muziekgezelschapen naar den prijs zullen d\of,el&quot; Te dier gelegenheid zul Jen uit Maastricht en Venlo extra treint afrijden.</p>
</text>
