<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uien voor Wiegt. msent, noch Diplomaat zijnde, doen stralïelooze onregti mij onwillekeurig de pen opvatten, om als fatsoenlijk npioen de partij der zwakken te kiezen. Toen ik in het van 16 Febr. jl. met het weldadig doel der opgerigts HAATSCHAPPIJ in de Isr. Vlceschhal bekend werd, ge • egt het weldadige en onbaatzuchtige doel en juichte dit rte toe, en verheugde mij, dat er nog mannen waren die lend hart bezaten en keurde hun plan goed, om de armen ur verdiende penningen een goed stukje vleesch, dat wil : i ir voor zijn geld) te geven. Hoezeer gevoelde ik mij te , toen ik in het Isr. Weekblad van 15 Junij de advertentie &apos; Maatschappij meer dan een tonnegouds behoefde, om de .liet aan een stukje vleesch, aan beenen te helpen. Ik be Mm) juist heden Vrijdag in de Isr. Vleeschhal en deelde de teiï stelstelling der armen, die naar de Vleeschmaatschappij de ToeÏOftJir n l&apos;ePen &gt;en daar voor hun zuur verdiende penningen een mjj *°op NIETS vonden; waarlijk het doel der Maatschappij werd hein eenemale onbegrijpelijk; is zij met het doel de armen te wP?11 opgerigt, dan heeft zij zich reeds door hare advertentie van °telt &apos;15 umJ&apos; zelve gelogenstraft; heeft zij het monopolie te Poli ï. *en t&apos;oe^&apos; rïan ad Z&apos;J &apos;^et yleescb&gt; indien er werkelijk monoof A dstond, minstens met 1Ö cents per 5 ons moeten verminderen, Ha *j Heeren Bestuurders moeten de schoone illusie vormen om eens, V]e„ overige slagters genoodzaakt te hebben door geldverliezen de k scahal te verlaten, van plan zijn om zelve eens een bank daarin Y_j,?°cuPeren, dan hoop ik, dat zij beter aan het doel van Vleesch¦j, Kooper mogen beantwoorden, dan dat zij tot nu toe aan dit van leurders hebben gedaan, flets r een vr&apos;end der armen zijnde, noopt mij aan alle Aandeolhou&amp;an ?Plnerlrzß—na te maken, om de te vroeg geëischte f 12.50 beter ue armen te deelen, dan aan zulk eene onderneming te voldoen, _^_U*7oo) JOZE!» SAIHUEJL COHEN. IPRDAMSCHE KAMAL-MA vïSCÜAÏ&apos;PU. taJreLtoesteuiming van de Ministers van Binnenlandsche Zaken en Jfw Financien worden Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde ïlYS*appij opgeroepen, tot het doen van de VIJFDE STORten n u&quot;&apos; ten bedrage van 10 pCt. over het bedrag hunner Aandeeien, Iggg kantore der Nederlandsche Bank, van 16 tot en met 22 Julij An&apos; fen afstempeling der voorloopige Bewijzen van Aandeel. _;e A.n bovengemeld Kantoor zijn tevens verkrijgbaar Formulieren, &lt;L lDgevuld met de voorloopige Bewijzen van Aandeel bij het volu (ter Storting moeten worden ingeleverd. a*STEKDin, 15 Junij 1866. Het Bestuur, HESHUYSEN, President. &apos; Jl. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG, Secretaris.</p>
</text>
