<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 18 Junij.</title>
	<p>Gedeputeerde Staten der provincie Noord-Holland, overwegende dat het wensehehjk is op sommige plaatsen in dit gewest ook den aanvoer van vee uit Overijssel en Drenthe toe te laten- overwcsendn dat het overzigt over de bepalingen, strekkende tot toepaSn| de? piovinciale verordening tot wering van veeziekte (Prov. Blad if° 74 van 186 a) gemakkelijker zal gemaakt worden, wanneer bij de vergunning tot den bovenbedoelden aanvoer tevens worden vermeld de overige algemeene vergunningen, welke zullen blijven gelden, en de#roe&lt;&gt;erc besluiten, dit onderwerp betreffende, worden ingetrokken, hébben&apos;besloten: 1. De besluiten van 21 Dec. 1865, N°. 7 (Prov. Blad Nu 871 15 Maart 1866, N». 9 (Prov. Blad N&gt;. 55), 15 Maart 1866, N&quot;. 35 (Prov Blad N&quot;. 56), 28 Maart 1866, Nu. 4 (Prov. Blad N°. 60) 18 April&apos; 1866 , N°. 31 (Prov. Blad N°. 73), 2 Mei 1866, N&quot;. 89 (Prov Xd N°. 81), 17 Mei 1866, N&quot;. 20 (Prov. Blad N°. 88) en 23 Mei JSöT N°. 43 (Prov, Blad N». 91) worden ingetrokken. 11. In de haven van Enkkuizen, in die van Hoorn en in die van Edam, aan de Westeraanlegplaats te Amsterdam (of op zoodanige andere plaatsen in diegemeente, alwaar ingevolge kennisgeving van Burgemeester en Wethouders van 28 Sept. 1863 (Gemeenteblad N». 19), _ bijzondere XtaLifZf\ È SSK ka° rrdeü Tei&apos;6und)- en ™» de aanleg. ?i« A&gt; iJ b?S 2^&apos;g mdc .gemeente Diemen mogen runderen, schapen, varkens, bokken en geiten, afkomstig nit Friesland Groningen, Overijssel of Drenthe, direct van daar over zee (die uit Drenthe d«or Overijssel en vervolgens over zee) worden aangevoerd, mits voorzien van een bewijs van herkomst, vermeldende de namen van het vaartnig, van den schipper en van de plaats van bestemming alsmede het aantal, de soort en de kleur van haar der ingeladen dieren en afgegeven door de daartoe van wege het openbaar gezag aangewezen personen, in Friesland: te Harlingen, Makkum, Workum, HiudeloDen Stavoren of Lemmer, in Groningen: te Groningen, Zoutkamp Termuntcrzijl of Delfzijl, jn Overijssel: te Zwolle, Kampen, Zwartlnis Genemuiden, Blokzijl of Kuinre. IH. In de haven van Edam mogen&apos; bovendien runderen, schapen, varkens, bokken en gelten uit Marken of Terschelling regtstreeks van daar over _cc worden aangevoerd mits voorzien van een bewijs van herkomst als boven sub II vermeld, afgegeven door het hoofd der politie van de plaats van herkomst In dezelfde haven mogen varkens ook nit andere streken worden aangevoerd, mits voorzien van certificaten, koogstens drie dagen te voren afgegeven door het hoofd der policie van de plaats van herkomst, houdende verklaring dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht. IV. Runderen , schapen, varkens, bokken en eeiten aikomstig van Texel of Wieringeu, mogen van daar direct worden aangevoerd: die van Texel m de haven te Helder, dis van Wieringen aan de van Lwijckssluis, mits voorzien van een bewijs van her- Komst als boyen sub II vermeld, afgegeven door het hoofd der policie van de plaats van herkomst. Y. Aan den steiger aan de Voorzaan et het IJ ter zuidzijde van de korenbeurs te Zaandam mogen varkens worden aangsvoerd, mits voorzien van certifioaten hoogstens dne dagen te voren afgegeven door het hoofd der policie van de plaats yan herkomst, houdende verklaring, dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht. VI. Qver de grens der provincie langs /,uid-tiolland en Utrecht mogen vette varkens worden aangevoerd, mits voorzien van eene verklaring van den burgemeester der plaats yan alzending, dat zij niet in aanraking zijn geweest met aan den veetyphus lijdende runderen. VII. Aan de VVesteraanlegplaats te Amsterdam (ot andere hierboven sub II hedoelde plaatsen in die gemeente) mag runderbloed worden aangevoerd, mits voorzien van een certificaat, afgegeven door het hoofd der policie van de plaats van herkomst, houdende verklaring dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht, Aan dezolfde aanlegplaats te Amsterdam of andere hierboven bedoelde plaatsen in die gemeente, mogen verscho huiden van runderen, schapen, hokken en geiten aangevoerd worden nit het benoorden het IJ gelegen deel van het vasteland der provincie Noord- Holland, mits voorzien van een certificaat, hoogstens drie dagen te voren afgegeven door het hoofd der politie van de plaats van herkomst, houdende verklaring dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht&apos; VIII. Door de sluizen bij Spaarndam mag stalmest worden aangevoerd, mits gedekt dooreen certifioaat, afgegeven door het hoofd der politie van de plaats van heikomst, dat aldaar geene besmettelijke veeziekte heerscht, &apos;¦¦-&apos;.¦¦¦- &apos;-&apos;</p>
	<p>De minister van binnenl. heeft, dd. 6 dezer, aan zijn ambtgenoot voor buitenl. zaken, naar aanleiding van het verlangen van dengezant van België, //dat ten aanzien der Belgische geneesheeren eene ruime toepassing moge gegeven worden aan de bepaling van art. 2 der wet van 1 Junij 1865, StaaUllad N°. 60, krachtens welke aan vreemde geneeskundigen het uitoefenen hunner kunst op het grondgebied van dit rijk kan worden toegestaan geantwoord, »dat tot dusver&apos; die Tergunning aan vreemde geneeskundigen alleen dan is gegeven, wanneer die in het belang bleek te zijn van de ingezetenen van sommige onzer grensgemeenten, dat er geene reden is, om de belangen van vreemde geneeskundigen te bevoruere» ten koste van de Nederlandsche en dat de Nederlandsche regering niet raadzaam acht eene ruimere toepassing te geven aan het aangehaalde artikel dan tot dusver is geschied. De hoofd-intendant generaal-majoor Hardenberg heeft op 14 dezer te &apos;sßosch de magazijnen der dd. schutterij geïnspecteerd; het oud ledergoed zal door dat van het nieuwe model worden vervangen. Op 15 dezer zijn per centraalspoor onder geleide van den sergeant W. Leefers, bijgestaan door een korporaal, beide van het-4de bat. van het 7de reg. infant., bij het koloniaal werfdepst aangekomen: 1 adj.-onder-offic., 1 serg.-niaj. en 17 soldaten, uit O. L aan den Helder geretourneerd met Ret schip Robert Hendrikus. _¦ Zr. Ms. schroefstoomschip Soestdijk, komende van West-Indie, is in den nacht van 15 op 16 Junij, na eene reis van 34 dagen ter reede van Hellevoetsluis geankerd. . . . Op 15 dezer is Zr. Ms. wachtschip Sambre te Vlissingen buiten dienst gesteld en zijn de schepelingen overgegaan óp verschillende bodems; terwijl het detachement mariniers bij het gedeelte van het corps te Vlissingen in de sterkte is gebragt. Het geheele personeel der machinisten van verschillende rangen is met Zr. Ms. schroefschooner Frans Naerebout naar Hellevoetsluis vertrokken. Op Zr. Ms. korvet Prins Maurits dei Nederlanden werd de schout-bijnachts-vlag geheschen en uit het geschut begroet.</p>
	<p>De 2de luitenant J. Renier van het 4de bat. lste reg. infanterie in garnizoen te Arnhem, zal te Barneveld worden gedetacheerd, om aldaar als officier der hulp-marechaussée dienst te doen.</p>
</text>
