<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>* * * 15 Junij. Eindelijk hebben al de tegenstrijdige berigten en geruchten, &lt;&quot; sedert de laatste maanden werden verspreid en dan eens angst, o»» weder hoop verwekten, plaats gemaakt voor een feit, dat een öes&apos;S senden invloed op de Europesche verwikkelingen kan uitoefenen- v° Duitsche Bond heeft, door de aanneming van het voorstel van t*o9 tenrijk, getoond, dat hij niet zoo zwak en magteloó3 is als Fruis*&quot; zoo gaarne had willen doen gelooven. Hij heeft thans het bewijs?*] leverd, dat de Bond nog iets anders is dan een beraadslagend ng&apos; chaam, dat den moed niet heeft voor zijne overtuiging uit tekoni^ Niettegenstaande al de ziidelingsche en rcgtstreeksche bedreigu&gt;tv van Pruisen tegen bijna al de Bondsstaten,hebben9ledendoornuj!&apos; stemming in de gisteren te Frankfort gehouden vergadering, volta» gend bewezen, dat zij het Pruisische juk moede zijn en dat Pruis&apos; niet meer, in navolging van den bekenden Franschen Koning, kan ze*J gen: uVAUemagne eest mol.&quot; Overal heeft de moedige houding. f&gt;&quot; den Bond een uitmuntenden indruk gemaakt en het is thans te hope* dat men met kracht op den ingeslagen weg zal voortgaan, want das» door alleen kunnen de heerschzuchtige en tegelijk revolutioßiw&quot; plannen van den Pruisischen eersten minister worden verijdeld en»»* cie. rust in Europa wederkeeren. _ , Overigens wil men weten, dat tusschen Pruisen en Frankrijk B* plan tot verdeeling van Luxemburg tusschen die twee rijken en W. gie zou zijn beraamd. Eene van de Zuid-Oostelijke punt in WesteUP rigting tot Arlon getrokken regte lijn, zal het Zuidelijk deel T» Luxemburg voor Frankrijk afsnijden. Het overige gedeelte zou dc* eene van het Noorden naar het Zuiden gaande lijn in twee gel*C deelen worden gesplitst, waarvan het oostelijke deel met de Boni&apos; vesting Luxemburg aan Pruisen en het westelijke deel aan België »&gt; worden afgestaan. Daarentegen zou België zich, ten gevolge dezer ve grooting van zijn grondgebied, eene grensregeling ten gunste van I^SJIJf rijk moeten laten welgevallen, waardoor dat zuidelijk gedeelte s#j) provinciën Luxemburg en Namen, hetwelk door eene verlenging va Bovengenoemde lijn over Arlon naar de Fransche grenzen, tenno&lt;&gt; den van Givet wordt afgesloten, bij Frankrijk zou worden gevoe* De tijd zal leeren, wat waar is van dat bijna ongeloofelijk W^&apos; waardoor eene met Pruisen en Frankrijk bevriende mogendheid . zijn gebied zou worden beroofd. Gij zult u herinneren, dat ik u reeds sedert een paar weken g&quot; schreven heb omtrent eene toenadering tusschen de hoven van Ij tersburg en Weenen. Die toenadering is thans zoover gevordfifljJ dat er eene overeenkomst tusschen Rusland en Oostenrijk is tot sta» gekomen, volgens welke eerstgenoemde mogendheid zich verbnKgj in zekere omstandigheden, met een legercorps in Styrie en Dalm»0 te verschijnen, ten einde Italië in bedwang te houden. Wanneer ik geloof kan hechten aan een brief uit Parijs, dan door Keizer Napoleon een eigenhandige brief gezonden aan o* Paus, waarin ophelderingen worden gegeven naar aanleiding &lt;L opmerking van Oostenrijk: waarom de Paus niet tot bijwoningA, conferentie was opgeroepen. In dien brief wordt de verzekering Be^ haald, dat de wereldlijke magt des Pausen geen gevaar beeW duchten, en wordt zelfs het aanbod gedaan om, wanneer de ** dit mogt verlangen, het Fransche garnizoen te Rome te verster»* &apos; Ik deel u dit slechts onder reserve mede. ____^.</p>
</text>
