<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden zijn bekend geworden met een HULP- | BEHOEVENDE HUISVADER, wien het noch aan bekwaam- j heid noch aan ijver ontbreekt, maar die door tegenspoeden van on- | derscheiden aard is ten achter geraakt. Sedert heeft men hem eene betrekking weten te bezorgen, waardoor hij voor zich en zijn talrijk gezin in de eerste nooddruft kan voorzien. Maar nu drukken hem als gevolg van de ondervonden moeijelijkheden zware zorgen, die men gaarne zag opgeheven om hem weer in staat te stellen tot de inspanning die zijn werk van hem eischt. Wie ter tegemoetkoming in dit bezwaar hun eene groote of kleine bijdrage wil toebetrouwen zal een goed werk doen, dat dankbaar zal worden erkend en ook in dit Dagblad vermeld. Bewege de Christelijke liefde daartoe veler harten. Amsteedam, J. P. HASEBROEK. 7 Junij 1866. V. C. A. PANTEKOEK. J. H. VAN DER LINDEN. NB. Sedert de eerste aanvrage in de Amsterdamsche Courant van 8 Junij, is bij den eerstondergeteekende met dankzegging ontvangen : Van M. C. een Bankbiljet ƒ 25. Van H. en P. twee Russ. Coupons a ƒ 12.92, te zamen f 25.84. Voor verdere gaven blijven wij ons aanbevelen. Amstekdam, 15 Juni... _____ (14663) Te ARNHEM wordt met 1° Augustus tegen GOED LOON, gevraagd: Eene R. C. DIENSTBODE, die een Burger Potkan koken, het Huiswerk verrigten kan en die van Goede Getuigschriften voorzien is. Adres met Franco Brieven, onder Letter E., bij den Boekhandelaar Is. Au. NIJHOFF en ZOON, te Arnhem. (14493) In een Kruidenierswinkel op een Dorp wordt gevraagd: Een JONGELING, met het Vak bekend en van goede Getuigschriften voorzien, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Reflecterenden gelieven hunne bireven franco in te zenden, onder lett. A., aan de ERVEN F. BOHN, Boekhandelaars en Boekdrukkers, te Haarlem. (14506) Un jeune homme, agé de 21 ans, d&apos;une éducation civile, mais sans avenir, désire prés d&apos;une personne ou familie distinguée quelque emploi, procurant, soit directement, soit dans quelque temps, une existenee bourgeoise. S&apos;adresser par lettres affranchies sous n°. 266 aux Libraires A. VAN HOOGSTRATEN &amp; FILS, a la Haye. &apos; 04654) KEUKENMEID. Er wordt gevraagd eene KEUKENMEID van middelbaren leeftijd tegen HOOG IiOOW 9 die de Fransche Keuken verstaat en perfect Kooken kan. Adres franco, onder lett. M. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (14602) Groothandelaren in KAAS, VISCH of GRANEN, die tegen Provisie actief wenschen vertegenwoordigd te worden in Hollandsch Limburg en België, informeren zich franco, onder lett. A. 8., Bureau du Courrier de la Meuse a Maastricht. ,;vt!,_fl&apos; (14608) _J &quot;aDIINISTRATIE- EfcOMisSIE-KAHTOOBT VAN ABELS * C. _, , Afdeeling: Bezorging van Mannelijk Personeel. HH. Principalen worden beleefd attent gemaakt op deze Inrigting. De orders worden spoedig uitgevoerd op de voor Patroons meest gemakkelijke wijze, tegen Dillijke Provisie. De bezorging van LOOPJONGENS geschiedt tegen provisie of bii abonnement, naar keuze. Omtrent de voorziening van Vrouwelijke diensten zal spoedig nadere bekendmaking geschieden. Kantoor: Bloemstraat lste huis van de Prinsengracht, DD 227. Brieven franco. (14524) HH. BANKETBAKKERS. Een BEDIENDE ,P. G., 20 jaren oud, zag zich gaarne tegen Augustus in eene BETREKKING GEPLAATST. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder lett. A., bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (14542) EEN HUIS TE HUUR. op het Rokin te Amsterdam, bevattende zes Kamers, Keuken, Kelder en Zolder. I&quot;. Augustus te aanvaarden. Huurprijs f 600. Tapijten en Gordijnen kunnen desverkiezende worden overgenomen. Adres franco onder lett. T. T., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, te Amsterdam. (14653)&apos;</p>
</text>
