<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGE ECHTVEBEENIGHTCr VAN ADEIAAN VEIJEE Gz. EN tt, MAEIJTJE GOETEE. , 20 Jnnij 1866. (14717) Ondertrouwd: P. BLAÜPOT j^ROSIKOEN, EJT ** Junij 1866. A. H. DIJK. - .. Geheel eenige Kennisgeving. (14722) getrouwd: &apos;~ ~~ JACQ. DE HAETÖG.TOn^sHertogenbosch, &quot;Agehikgen, 18 Junij 1866. es - (14729) SOPHIE JACOBS. _. ffallen van een ZOON, G. C. WIJNVELD-SOEBER. ~^r_grEM)A.M, 17 Junij 1866. (14751) eri*oor s goedheid werd ons ouderhart heden verblijd met de sc&quot;°orte van een welgeschapen ZOON. B. D. BENEDICTS Jk. 8 Jnmj 1866. H. BENEDICTS , DE GOEDE. Eenige en Algemeene Kennisgeving. HJsffr, voorspoedig vsüTëen weig^c¥apAnAz_OOjVAD~C. COHEN— 16 Junij 1866. &quot;¦-;=—_^ Eenige Kennisgeving. (14753) Bennet?, overleed , tot mijne diepe droefheid, mijn dierbare Eclit- Var_ f, ANTONIUS CHRISTIANUS RIEPENHOFF in den ouderdom , Uim 61 jaren, tijdig voorzien van de iaatste HH. Sacramenten. 14 Junij 1866. Wed. A. C. RIEPENHOFF, - &quot; VAN DEN BIESEN. j JOHA\ttn smartelijk lijden overleed heden mijn geliefde &apos;Echtgenoot tftij JOSEPHÜS JANSEN, in den ouderdom van 38 jaren, heefi ?; ende acht Kinderen, waarvan het joudste slechts 14 jaren «&quot;bereikt. Wed. J. J. JANSEN, NB nDA*VI: 15 JuniJ 1866- Geb- REMS%, &apos; Affaire wordt gecontinueerd. (14750) &quot;&quot;°otp r?-n,°,verleed, na een langdurig lijden, mijne dierbare Échtgeru m „^EIRONELLA MARIA BRUNÏNG, in den ouderdom van cciuRin» ren i mij nalatende uit eene hoogst gelukkige Eclïtverte \_y.° van circa 9 jaren twee Kinderen, te jong om hun verlies AirwTen beseffen. &quot;Bed M&apos; 15 Junii 18Gr,• H&apos; J- BAN^E^BERG. (14748) 11 overleed in don ouderdom van 69 jaren, onze waarde ÏHant eT? JOHANNA LOGGEN, Weduwe CHRIS- A]ALDIEK FE 1 TER. Uit aller Naam. NB £AM&apos; l 6 3™) 1866- C- P- FETTEE~^rt--ï-J_J_&apos;fJijsitn-Fabriek wordt op denzelfden voet voortgezet. (14757) v? zijn&apos;vn overleed~na een langdurig en geduldig lijden, na voorzien lader I -5e genademiddelen der Heilige Kerk, onze innig geliefde d°öi V^\-Pehnwdvader HAEMANES PLOEGMAN, in den ouderivï biJna 84 jaren. G. G. PLOEGMAN. 16 &amp;t^&apos; T- P- PLOEGMAN. w- -6- Uit aller naam- ïobT&apos; vr&apos;&quot;,lden en bekenden gelieven deze algemeene, tevens als 4j»&apos;- aan te nemen. (14754) n en• in js^oll Jl&apos;D&apos;J- overleed na een langdurig doch geduldig gURISTrn^6n ouderdom van bijna 3J jaren, mijn jongste Zoon sjede, diJlF^ JOHANNES KÖHLEE, in leven Makelaar te dezer door i_-„ betreurd door mij. mijn eenigen Zoon, Behuwddochter, &quot;aar met wie hij was verloofd. »&quot;t _ Wed- H- KÖHLER. 7j~—_^*^lBJunij 1866. HALTER. (14752) «J-I eGl&quot;eianB^en-J™^ 31- overleed te Quintigny in Frankrijk (Jura) jjervesden • mls liJflen en voorzien van de H. Sacramenten der I&gt;toï CHA-RTUT-2,en ouderdom van 29 jaren, onze Behuwdzoon, de YRONETTri.LOUIS COURTOT, Echtgenoot van LOUIZE AWr^LAtVaN WORKOM. &quot;»-»__ A?&apos; mij 1866- J- w- VAN WORKOM. yiJ~-^-7L__?fW!ene Kennisgeving. (J 4760) S6^-ons veelbelovend Zoontje WILLEM, in den ouder- Krom &apos;Jna 9 jaren. W. VAN VLIET M. VAN VLIET. LANGEVELD. (14749) »Ittledente.IlrJui&quot;ii 1866 is in ruim 75-jarigen ouderdom schielijk ** eu vï.iLjENT (België), tot diepe droefheid van zijne betrekkin&quot; benden, de Heer LEOPOLD PAEASIE. (14703)</p>
</text>
