<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 16 Janij (des Avonds).</title>
	<p>v 3 het Hnis der Lords hebben gisteren de beraadslagingen plaat* gel over het wetsontwerp betreffende de doodstraf.Door JordSt.Leonards y ,d hierop een amendement ingediend tot weglating van het artikel, &quot;&apos;gens hetwelk de uitoefening dier straf voortaan binnen de muren «_tt,ey gevangenis zon moeten plaats hebben. Na eene langdurige dis&gt;in &apos; waarin weder alles werd herhaald wat op dat punt reeds *longer» zo°wel voor als t&apos;i?géh, gezegd is, werd ten slotte het amen- A^eiit met 75 tegen 25 stei^men verworpen sn werden daarna, bij V bedoelde artikel, oek de overige artikelen aangenomen. o,rJ net Huis der Gemeenten vesiijgde de Heer Barclay de aandacht Aae nadeelige werking der differentiële suikerregten, waartoe in T,a eerste plaats behoorde dat in Engeland, alwaar de consumtie ten fl&apos; artikel veel grooter is dan ergens elders, velen zich moe- W behelpen met de slechtste kwaliteiten. De spreker hoopte der&quot;ttl + a* e regering dit punt in overweging zou willen nemen, Seli eeue wijziging of tot een uniform regt te komen. De kantJ^. der schatkist gaf liierop ten antwoord, dat die kwestie van Aj elijk ingewikkelden aard is en van alle kanten moeijelijkheden jA^ert, hoewel er zijns inziens in de beschouwingen van den Heer &quot;Vaa ¦ vee* waarheid ligt. Doch aan den anderen kant is het even dat die zaak niet aan de aandacht der regering is ontsnapt, **&apos;_ verder onderzoek ook tot het een of ander resultaat Eef? *e komen, waarop een voorstel aan het Parlement zal kunnen t_Aa&apos;lïnileerd worden, strekkende om de moeijelijkheden, die nit de ije?nw«ordige schaal van regten voor dat artikel voortvloeijen, uit t_ i yeg te ruimen en ook in dat opzigt alles in overeenstemming JtlA.1-engeu met de bedoelingen van den vrijen handel. Na deze versf_c cnS nam de Heer Bright het woord tot aanbeveling eener geheele n.^ der suikerregten, omdat deze naar zijn oordeel een last vorm- Vo°ral op de armste volksklasse zwaar drukt. Hij geloofde dat iiW eene bezuiniging in de uitgaven het daardoor te ontstaan verlies 4. *j* de schatkist zou hinderen. Na deze gedachtenwisseling word levm. n°g verder besproken, doch zonder eenig resultaat op te</p>
	<p>ir.jji -^e autoriteiten van het departement van oorlog hebben geduter&apos;-f deze week herhaaldelijk beraadslaagd over de beste middelen van het eiland Malta, e o°stenrijksche ambassade alhier hebben een aantal chi- Keus i üuone dienst ten behoeve van Oostenrijk aangeboden. Vol«6rs-, rs Times was het Oostenrijksehe gouvernement voornemens om &quot;ilaan- *Ü .een ontoereikend personeel van chirurgijns bij de armee, __A°e een beroep te doen op de wondheelers in het buitenland, «eu,, e invoer van edel metaal heeft gedurende deze week bedragen _A Waarde van £ 1,559,876 en de uitvoer £ 1,042,950. ttjA ye Great Eastern zal 30 dezer met den nieuwen transatlantischen aan boord, van Sheerness naar zee vertrekken. tl 0&quot;&quot; &quot;et stoomschip Roman heeft berigten van de Kaap de Goede Uu,,s&apos;!.aangebragt, loopende tot 14 Mei. Het weder was buitengewoon «trek ca men zaS in a^*e op^gte&apos;l betere tijden te gemoet. In enkele &quot;p_n {&quot;. leden de boeren !»ög door ziekte onder de runderen en schai «en&apos;v &quot; bepalingen van liet vredestractaat tusschen de Basutos en den JAWaat werden behoorlijk nageleefd; de Kaapkolonistenhadden &apos;«it.dj°lesidünt Brand een adres toegezonden, waarin zij hem met het Jirn&gt;B&apos;en van den oorlog geluk wensvlsten. Het berigt dor ontdek* an goudlagen in het ïransvaalsehe had zich Devestigd; uit «*oK^* waren vele gelukzoekers naar dat oord getogen. Volgens de lot vrfi- aa -Advertiser and Mail gaf do Colenso-zaak voortdurend stof y wat beweging en geschrijf.</p>
</text>
