<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MENGELINGEN. EEN BOARDINGHOUSTE TE NEW-YORK.</title>
	<p>Het eerste toevlugtsoord, waarheen de meeste Europesche landverhuizers bij hunne komst te New-York zich begeven, is het zoogenaamde «boardinghouse ;&quot; de passagiers der eerste klasse daarentegen vinden het eerste onderkomen in een hotel. De gewone landverhuizers, do «arme i drommels,&quot; worden bij hoopen te voet naar het boardinghouse geleid; | de vermogende bezoeker dier wereldstad worden naar het hotel gevoerd in | even sierlijke als doelmatig ingerigte rijtuigen. Naauwelijks hebben zij allen den voet gezet op het land, zoo vermaard .dewijl daar inderdaad eene volkomen gelijkheid onder zijne bewoners heerscht,&quot; of men ontwaart | hoe de wegen der menschen ook hier uiteenloopen. Het denkbeeld, dat i men zich in een vrijmand bevindt, is zeker troostrijk, maar de behoefte I leert weldra bij ondervinding, dat daar niet meer dan elders gelijkheid tusschen de verschillende standen der maatschappij bestaat en heeft iemand, zich dergelijken toestand als werkelijk bestaanbaar voorgespiegeld, spoe dig wordt hij overtuigd, dat hij zich wet eene hersenschim heeft gevleid dat al hetgeen hem van dien aard was verzekerd, leugen en bedrog behoort ge *&gt;«&quot;*teworten- ..^^ 3toom3cM &apos;Onto topewnra,.^ ovenogtnaarNoord.Amerika maakte,&quot; zoo vrrWt een Duitsch reiziger, wiens naam door zijne geschriften beroemd i .Teworden &quot;W»s er een met wien ik zeer toevallig in aanraking was k en Het was een jonge man, dio in Europa schoone dagen had beleefd &apos;maar bij zijn vertrek van daar niets meer te verliezen had. Vroesrcr&apos; had hij een groot fortuin bezeten, dat&gt;hem zoo als ik bij • nadere kennismaking ontwaarde, door het laaghartigste bedrog werd i ontroofd. Toen zijn vermogen verloren was, zagen zijne voormaltee vrienden niet meer naar hem om. Diep ter neergedrukt door ; de onheilen, welke hem buiten zijne schuld hadden getroffen, had hij &apos; het besluit opgevat en verwezenlijkt, om naar Amerika over te steken. \ Hij had zich vrijwillig in ballingschap begeven, om in het beloofde land van gelijkheid den harden strijd des levens andermaal te strijden, in de &apos; plaats van op eenmaal een einde aan zijn bestaan to maken gelijk zoo i velen doen die in gelijken toestand verkeeren. Maar was hij voor der- gelijke misdaad behoed gebleven, hij miste voor het oogenblik de noodige veerkracht, om zich te verheffen uit den treurigen toestand waarin hij zich bevond. Hij had den moed om des noods schoenpoetser of nog minier te worden, maar het ontbrak hem aan de morele veerkracht, om zich los te maken van het verledene en zijne bekwaamheden op de roordeeligste wijze aan te wenden. De jonge man had mij belangstelling ingeboezemd en mijn plan wa 3om mijne beste pogingen ten zijnen behoeve in het werk te stellen, ten einde hem aan zich zelven als het ware te ontrukken, zijn moed te doen herleven en hem den weg tot financieel herstel te openen. In het voorbijgaan zij gezegd, dat ik mijn oogmerk volkomen bereikte door de krachtdadige ondersteuning mijner vrienden, en door de geschiktheid.de bekwaamheden en den uitstekenden inbof-st van mijn reisgenoot, dien wij Lank zullen noemen. Ik mag den uitslag daarvan des te eerder mededeelen, omdat ik in deze zaak ter naauwernood iets verrigt heb. Dewijl ook hij terstond na zijne aankomst te New-York zijn intrek nam in een boardinghouse en ik hem daar menigwerf heb bezocht, ben ik in de gelegenheid gesteld geworden, om mijne lezers mede te deelen wat een boardinghouse te New-York eigenlijk te beteekenen heeft.&quot; //Het Amerikaansehe boardinghouse is eene soort hotel van den laagsten rang, alwaar men voor een geringen prijs kost en inwoning vindt. Wie er heengaat moet zijne verwachtingen zoo laag mogelijk stemmen. &apos;/Mijn vriend had mij gemeld, dat hij zijn intrek had genomen in //Saksen _-_einingen,&quot; een boardinghouse in Christiestreet. Eenige dagen na onze aankomst te New-York begaf ik mij vroegtijdig naar Saksen- Meiningen, met het doel om hem te bezoeken en een en ander te bespreken, in verband met de stappen ten zijnen behoeve te doen. Ik trad niet lang daarna de gelagkamer binnen, welke door een der bedienden juist werd geopend. //Het locaal was niet beter en niet slechter ingerigt dan de gewone gelagkamer in een boardinghouse. Ruwe planken op zoodanige wijze in cene tafel herschapen, dat het een timmermansleerling schande aan zou doen; stoelen niet beter bewerkt dan de tafels; aan de alles behalve zindelijke wanden hier; en daar zonder orde of regelmaat eenige caricaturen geplakt en eene menigte roedjes met lijm besmeerd, ten einde lastige gevleugelde bezoekers te verrassen en onschadelijk te maken.dat zag men er. //Naauwelijks had ik de gelegenheid gehad om de plaats, waar ik mij bevond eens op te nemen, toen door eene zijdeur eene bejaarde, zeer lijvige vrouw naderde, welker négligé de grenzen der betamelijke achteloosheid verre had overschreden. //Zonder den tijd met pligtplegingen te vetliezen begon zij, de practische vrouw (zij was de eigenares van het boardinghouse), terstond met hetgeen voor haar het interessantste was, namelijk met de affaire. //Reeds zoo vroeg dorstig? Wat wenscht gij te drinken? Gij zijt de eerste klant, die heden de gelagkamer bezoekt. Nu, het doet me pleizier, zoon jong man als gij zijt brengt geluk aan. Hemel, bewaar me! wat heeft het van ochtend op een wonderlijke manier geregend,&quot; riep zij uit op luiden toon, terwijl zij de handen verbaasd in een sloeg. (Onder weg had een straatjongen mij een restantje van een emmer water over de kleêren gegoten, ten gevolge waarvan ik aan den eenen kant ongeveer doeraat was. In het land der vrijheid gebeurt zoo iets niet zelden.) //Ja, wel op zijn Amerikaansch&quot; antwoordde ik op gemelijken toon. //Woont hier niet een Heer Lank ?&quot; vroeg ik ten einde verdere uitweidingen over mijn ongeval te voorkomen en zoa spoedig mogelijk den duffen dampkring te ontvlieden, welken ik inademde. //Lank? Lank? ja wel, dat is de knappe Breslauer. Die slaapt nog, want hij is een zeer fatsoenlijk Heer, een man van opvoeding... hij heeft de gewoonte van de lieden uit de groote wereld nog niet afgelegd.&quot; »Dan zal ik op ham wachten,&quot; gaf ik ten antwoord en zette mij op een stoel neder. //Hoe gaat het met den //knappen Breslauer,&quot; zoo als gij den Heer Lank noemt,&quot; vroeg ik. //Of hij een mooije jongen is! Was ik slechts een jaar of wat jonger, dan zou ik niets liever zien, dan dat zoon nette jonge man mij het hof maakte.&quot; //Er is niets dat de zaak nu nog onmogelijk maakt, en door eene knappe dame, zoo als gij, met belangstelling te worden gadegeslagen, zal den Heer Lank ook nu ongetwijfeld zeer aangenaam zijn. Maar hoe denkt gij overigens over hem? Mag de hoop gekoesterd worden, dat hij spoedig een of anderen werkkring voor hem zal geopend zien&apos; Zal hij weldra wat kunnen verdienen? //O, wat dat betreft, wees daarvoor niet beducht. Het is waar, de jonge man hangt nog wat te sterk aan fatsoenlijke manieren, maar dat zal alles wel te regt komen. Fijne handje 3 kunnen wij hier niet gebruiken. Die in Amerika vooruit wil komen, moet zich niet bijzonder generen omtrent hetgeen hij bij de hand vat.&apos; //Ik geloof, dat onze Breslauer niets liever wenscht dan bezigheid te erlangen en bijzonder keurig zal hij zich in dit opzigt niet betoonen, daarvan houd ik mij verzekerd. Gelooft gij, dat onze Breslauer de man is, om hier te land, op Amerikaansehe manier, zijn brood te verdienen?&quot; //Dat mag niet betwijfeld worden, mijnheer. Daarenboven, hij is een gelukskind. In Duitschland weet niemand, wat het te beteekenen heeft, om hier het hoofd boven te honden en niet naar de rivier te gaan, om door de visschen opgepeuzeld te worden. Dat moet men gezien hebben om te kunnen beoordeelen welk een gelukskind die Breslauer is, want hij heeft al iets bij de hand. Gij zult bemerkt hebben dat de dames hier zeer wijde kleederen dragen. Nu, dat komt van de crinolines, die er onder zitten. Het is inderdaad eene even fraaije als schrandere uitvinding, die den Amerikaan groote eer doet. O, mijnheer, gij zijt nog niet lang genoeg hier te land, om te raden hoe ver wij het reeds hebben gebragt in alle dingen. In Dnitschland heeft men van. zoo iets nog niet gedroomd. //Wat de crinolines betreft,&quot; antwoordde ik de naïve eigenares van Saksen-Meining&apos;en, ten dezen opzigte zijn de dames in Europa minder achterlijk dan gij schijnt te onderstellen. Maar, eilieve, ga voort met hetgeen gij mij wildet mededeelen omtrent den Breslauer. Ik ben geheel gehoor!&quot; //Zoo als ik zeide, onze mooije Breslauer is een gelukskind. Bedenk eens dat hij gisteren eene machine te huis heeft gebragt, die zijn baa3 hem heeft geleend. (In het gewone leven noemt men te New-York den meester, den patroon, den chef der zaak in een weord: //baas,&quot; want de woorden: meester, mijnheer en dergelijken acht men niet gepast in den mond van een vrijen man.) Welk een vertrouwen zijn goed gezigt inboezemt! Met dat werktuig maakt hij kleine langwerpige schuifjes van blik, om de crinolines wijder en naauwer te kunnen maken. Voor een pond sehuifjes, want dat gaat bij het gewigt, wordt hem 75 cents betaald. Ik bereken , dat hij daartoe aanvankelijk drie dagen noodig heeft, &apos;t Is niet veel, dat hij op die wijze verdient, dat is waar; hij kan mij er niet van betalen, maar dat zal onzen Breslauer niet verhinderen om te eenigertijd zijn fortuin te maken. Zoolang hij noggeelvinken (goudgeld) bezit, fraaije kleeren in voorraad heeft, zal hij er zich wel doorslaan. Intusschen leert hij zijn nieuw metier, verkrijgt hij meer en meer vaardigheid en verdient eindelijk 75 cents per dag. Is dat eenmaal het geval, dan mag hij van geluk spreken. //Gij zijt derhalve van oordeel, dat hij in den korten tijd, welken hij hier heeft doorgebragt, reeds vrij wat is vooruitgegaan, en dat zjjne kameraden hem deswege moeten benijden? «Zeker en gewis. Let op hetgeen ik u zeg; zij zullen allen nog lang de straten plat loopen, alvorens zij zulk een voordeelig handwerk vinden. Verdient onze Breslauer eenmaal 75 ets. per dag, dan kan hij voor zijne kleine uitgaven nog wat overhouden, nadat hij zijn kostgeld hier betaald heeft, immers voor kleederen, enz., heeft men hier te land niet veel noodig, indien men het daarnaar moet aanleggen, want men behoeft hier niet fraai in de noppen te zitten. Hij zou des noods barrevoets kunnen gaan, indien hij geen schoenen of laarzen had; daarover zal zich niemand bekreunen, dat gaat niemand ter wereld aan, mij ook niet. Indien hij slechts stipt zijn kostgeld betaalt, dan beschouw ik hem als de beste gentleman in Amerika. Dat is zoo de mode hier. tiT)e praatzieke waardin zou in dier voege waarschijnlijk nog lang zijn voortgegaan. Ik trachtte derhalve een einde aan ons gesprek te maken en zeide bij wijze van overgang: //Beste dame, ook in Europa bestaat de gewoonte om zijne schulden te beulen ; die wordt er zeer gehuldigd. Maar, nu zal het wel niet te vroeg meer zijn om den Heer Lank te gaan bezoeken. Wilt gij de vriendelijkheid hebben om mij de kamer te doen aanwijzen, alwaar de Heer Lank logeert. i/Twee trappen op en de kamer van den Heer Lank vindt zich van zelf, want de deur is vlak voor den trap. Gij kunt haar niet missen. //Met vrij wat moeite bereikte ik de eerste etage en met den daarop volgenden trap ging het nog minder gemakkelijk. De treden waren los, i uitgehoold door langdurig gebruik en slechts in hoogst zeldzame gevallen scheen men de hand tot herstel daaraan geslagen te hebben. In de wanden zag men allerwege breede reten en scheuren, welke men met stukken oud tapijt voor het oog poogde te verbergen. Dit een en ander boezemde mij geen hoog denkbeeld in van de plaats die ik weldra zou betreden. //Eindelijk stond ik voor de deur der.kamer, waar Lank logeerde. Ik klopte aan, eene stem riep //binnen&quot; en ik trad de kamer in. Gedurende mijn verblijf to New-York, hoe kort het ook mogt zijn, had ik mij reeds eenigzins vertrouwd gemaakt met u Amerikaansehe zeden en gebruiken,&apos;&apos; zoodat ik miHder verwonderd stond op het aanschouwen van het tooneel, dat ik voor mij ontwaarde, dan korten tijd te voren het geval zou geweest zijn, indien ik onmiddellijk na mijne aanko™st ,te Nev.York mijn bezoek hier gemaakt had. De dampkring, welke in de kamer heerschte, paste volkomen bij den toestand waarin zij zich in elk opzigt bevond. Naast elk der vier wanden van het vertrek stond een ledekant, voor twee personen bestemd. De meeste commensalen sliepen nog den slaap des ïegtvaardigen. Op de tafel, op elk der stoelen ett op den grond lagen in schilderachtige wanorde kleedingstukken, pijpen, hoeden, wandelstokken en eene menigte andere voorwerpen op en over elkander. Hoe dat alles te zamen er uitzag, behoef ik niet te beschrijven. Het besef dat ik op Amerikaanschen bodem stond, hield mijne verbazing in bedwang. Mijn vriend Lank opende nog slaapdronken de oogen en voegde mij een half verstaanbaar //goeden morgen toe. Nu vertoonde zich aan mijne blikken een gelaat, hetwelk buitengewoon geschikt was, om medelijden te verwekken. Ik ontwaarde schier niets anders dan builen, zoo digt bij elkander geplaatst, dat de een de andere scheen te willen verdringen. //Het komt mij voor, dat er hier geen gebrek aan zeker gedierte bestaat, aan roode ongevleugelde muskieten, vriend Lank?&quot; //Geen gebrek,&quot; hernam deze, met buitengewonen nadruk mijne woorden herhalende; //van gebrek aan iets kan er wel geen sprake zijn, indien men millioenen, duizende millioenen van het een of het ander bezit en van dat roode goed, van die //muskieten&quot; zoo als gij ze noemt, hebben we hier tallooze millioenen!&quot; *Gij hebt het regt óm je krachtig uit te drukken. Toch geloof ik, dat. gij eenige nullen moet laten vallen van je berekening &quot; //Zoo! zoo! Gij meent dat ik mij aan overdrijving schuldig maak Welnu , ik zal de bewijzen leveren, dat waar is hetgeen ik zeg. Gij ziet de lappen van het behangsel hier en daar bij den wand hangen? Ligt ze even op en dan zult gij eene laag zien, niet zoo als in de lieve aarde worden aangetroffen , lagen van conchilien , infusiediertjes , alles versteend, maar van levend onverzadelijk gedierte! Zie mijn gelaat en bedenk hetgeen er gebeuren moet, indien men des nachts aan de millioenen gieren en raven, die daar huishouden, verstrekt tot, tot —ja dat is het ware woord, indien men daaraan verstrekt tot aas!&quot; Het angstzweet parelde mij op het voorhoofd. .Vriend Lank, dat is eene ongename geschiedenis. -Uitmuntend geschikt om den vurigsten aanbidder van het vrije Amerika in eenen nacht van zijne droomerijen te genezen! Ik heb thans de werkelijkheid leeren kennen en wensch daarmede ook anderen te bevoordeelen.&quot; Na eenige oogenblikken te hebben gezwegen, ging hij aldus voort. //Gij zijt een man van de pen. Breng deze schets van het Amerikaansehe leven op het papier, ten nutte van onze vrienden in Europa. Komen zij dan toch herwaarts en hebben zij later de proef hier doorgestaan, dan behoeven zij voor niets meer te vreezen, dan is geen vuur hun te heet. Het duurde niet lang of onze Breslauer ging aan zijn werk, waarbij de overigen, die dezelfde kamer met hem bewoonden, hunnen vriend en makker de behulpzame hand boden. Niettenstaande zij gedurende weken en maanden vele en velerlei pogingen in het werk hadden gesteld om eenigen arbeid te erlangen, hadden zij niet kunnen slagen en benijdden zij vriend Lank om zijn //geluk.&quot; Kort daarop verliet ik New-York, nadat ik ten behoeve van mijn voormaligen medereiziger al.den invloed, waarover ik kon beschikken, had aangewend om zijn toestand duurzaam te verbeteren. Naauwelijks in Europa teruggekeerd, is mijn eerste werk om mijne belofte na te komen, door het openbaar maken der voorafgaande episode nit het Amerikaansehe leven, ten bate van zekere klasse dergenen, die een nieuw vaderland zoeken in Noord-Amerika. De weg die de Europesche landverhuizers, vooral de meer ontwikkelden en beschaafden onder hen, voert tot het genot der Amerikaansehe vrijheid, is voor de groote, zeer groote meerderheid een moeijelijk pad, derwijze met doornen en distelen bezaaid, dat de meesten het beoogde doel niet bereiken. Het hier medegedeelde verhaal kan daarvan ten bewijze strekken.</p>
</text>
