<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>p&quot; -2_.WDAM&apos; 23 Nov- Ro_ge 124/125 _. jarige Wolgaster ƒ2lO ArcWn__i V.20/121 ® Koningsberger ƒlB5, 186 per2loo ffi. 146/2 S „S-HlTn&quot;-2.03, beiae laatsten bij partij. r°ef fH£&apos; 25 Nov- Moutwijn ƒ 10; Gene ver ƒ 15.50; Amst. SP°elin- 60 c _?&apos;d de ifV^JK &gt;25 Nov. Op de heden alhier gehouden weekmart /l,&quot;-0-T?iero_?er ® f l-°° a !•*; Dito per vaatje van 10® y6.80 tj u 5 \Kaas Per «ƒ0.40 a 0.65; Rogge per mud ƒ6.75 ï6r &apos;00 »&apos;.,_. Jeit f 3.90a6.20; Aardappelen ƒ 1.60 a 1.75; Eijeren .BREdHKDEN, 24 Nov. Boter ƒ 54. v 9,50,50 ag Tt &quot;0T- De graanmarkt bloef in één doen: Jariger.Tarwe ÏÏ&apos;B- fio_-,w _en «ooger. Dito w. Tarwe ƒ8.75 a 9.25. Puik jarige . tt&amp; Ga?,. -^J? •55 a 6.75 met veel handel. Boekweit ƒ 6.25 a 6.40, :&apos;e«w_ol_e J:ƒ 4-95 a 5.10. Haver, blanke zware ƒ3 a 3.50. Ajuin, wtnarkt w ,tn hooger wordt veel gevraagd, alles per mnd. De Bö«, v3O- Bot*. * bezocht door vreemde koopers. Boter per ffi ƒ 1.24 _•, 5o aßtei» per stuk 75-80 e. Versche Kip-Eijercn per 100 a«ope- lQ a 5, 2achte Baaptoeken, per 104 stuks ƒ11.50. Harde v«m- T^E_.P_TS f lo&apos;°°- Harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒl3 a 14. dg nS heeft Wii &apos; 25 November. Koffij: De willige afioop der Holl. ophanden •¦ erom *eer vastheid aan het artikel gegeven, doch door Va B n,&apos;et l»TZlJnde veilingen van 5000 b. beschadigde Koffij was de va. 84% a Jta&apos;^ Heden werden in veiling verkocht 800 b. Domingo Av Pr-S-ou&lt;l ,centimes en 200 b, dito van 89 a 90 e. — Huiden ton?&apos;&apos; Mont&quot; &apos; sedert 8 dal?eH zÜn verkocht ca. 16600 stuks Buenostot A belan»^_deoen Kio Grande. — Rijst voortdurend ferm doch IOOn n o^lzet• De houders van ongepeld blijven ongenegen stil _?* .es p Pr-Zen te verkoopen. — Van Vijgen werden heden &apos; Rogge .^oniadre tot vaste prijzen verkocht. — Granen: Tarwe zeer jo^A Lsj „ets lager en veel aangeboden disponibele Inl. en Fransche ƒ7. t de vert ov- Aan de markt waren heden 96 zakken Hop van prij °*t werden in de prijzen van fr. 105 a 110. *iin!. Werden * Nov- Suiker was heden meer gevraagd; tot vaste 50ok Pr&apos;jzen h v&apos; verkocat- — Koffij ferm prijsh.; van Plantation de» oed ord - wce&apos;c rn&apos;m K sa- gestegen. Uit de hand heeft men ja™ Terkoop v ir afgedaan tot 57.6. — Rijst flaauw, men verneemt tot ftlSCne Vaanv2500 b Necransie tot 11 sh. zijndo 3p. lager.— ïnet / a 88 fi * &quot;elang hooger, in veiling werden 111 k. goed Saucer 3a _5 »h. bp.Ye,rkocht- — Schotsch IJzer 58.7% a 58.9. — Potasch Pers ,Pl lager • Lijnolie 39.3. — Palmolie 44 a 44.6. — Talk Ve&apos;koü- *2 sh m &apos;OC. *®&apos; an&apos;—Maart 51 sh., per Maart met verkoo- Bf_ tot r.~_&quot; Lijnzaad ferm; 1200 qnarters Petersb. werden heden R,, ïy^Al. ,ï en Bombay zeilende a 69 sh. Cat&apos; &apos; 0V- (Per teiogr.) Katoen prijshoudend, Dhollerah Ftttt a A°. j?re itlcZ &apos;Z*1 ®et&apos; Lndigo: Op levering werden 60 maunds H. M prijj. &apos; r 3. 250 .dat)ad a rs&quot; 222.8 per maund verkocht, waarvoor in lite h Z&apos;JQ th Ult de h»nd, en 238 in veiling was besteed. Tot die CO? f\ Van i?3 . een verkoopers meer. De veilingen zullen in de &quot;MBo gOV Plaats vinden. — Koers op Londen 6m. zigt 2sh U» &apos; a Nov. (per telcgr.) Koffij native Ceylon nieuwe 40 sh.</p>
</text>
