<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTEBDAM, Vrijdag 6 April.</title>
	<p>en -wethouders van Amsterdam hebben ter kennis _H* &apos;&quot;Smetenen gebragt, dat als verhuisdag voor dit jaar wordt aanïet •6n nS3(iak den lsten Mei. Zij herinneren tevens aan de inge- TaJ0!011 e Terpligting tot aangifte bij den buurtsecretaris, hun inge- Van verhuizing opgelegd bij de verordening op het buurtwezen.</p>
	<p>5 &quot;eikrijgbaar ter stads-drukkerij in de Nes, tegen betaling van cents: N&quot;. 12 van het Gemeenteblad van Amsterdam 1866, houdende Jzigmg van het reglement voor de inrigting van stads-bestedelingen.</p>
	<p>tiïth van conservatieve zijde beweerd, dat de liberalen bij het , &apos;weken der jongste ministeriele crisis gaarne de teugels van het in handen der conservatieven zouden hebben zien overgaan, din dat dat beweren reeds zijne tegenspraak vindt in de hou- Vei v. liberale pers tijdens dé crisis en hetgeen zij daarna geschrelib . i ft- Maar het beweren is ook eene groote dwaasheid, want de de* &apos; verlangende de optreding van een conservatief bewind in v t€Benwoordige omstandigheden, zouden eene onmogelijkheid heb- T 4?, yerlangd. Eene onmogelijkheid, èn omdat de conservatieven steeds rèerf *u e* -afbreien, maar nooit bedacht op opbouwen, niet ge,«*u waren om de teugels van het gezag over te nemen, èn omdat ,V conservatieven in de Kamers in de minderheid en in het land in *_*** zijn. /&quot;gescheiden daarvan, zouden de liberalen nimmer begeerig zijn ¦R-Weest hunne tegenstanders met iet staatsgezag te zien bekleed. oor de liberalen is de politiek geen spel, maar eene serieuse zaak. anig gehecht aan hunne beginselen en overtuigd dat deze tot heil /n het land strekken, is het hun volstrekt niet onverschillig of al &quot;aii niet volgens die beginselen wordt geregeerd. Hoe kunnen zij dan wenschen de conservatieven aan het bewiüd te zien&apos;? Indien zij dien «ensoh voedden. zouden zij weinig prijs stellen op hunne beginselen, weinig liefde hebben voor het algemeen belang. ,t*&apos;r. kunnen omstandigheden komen, waaroaïer eene staatkundige VrtU zich verpligt rekent voor hare tegenstanders te wijken en aan ezen het bestuur over te laten. Maar die omstandigheden kunnen minier aanwezig geacht worden voor eene partij, die de overgroote heeft in het parlement, en die telkens meerdere eu welriekende blijken ontvangt van de sympathie en instemming der natie. ~aarom is de liberale partij èn aan zich zelve èn aan de natie ver- J?&quot;gt hare positia te handhaven en niet te wijken voor hare tögen-1:,&apos;.&quot;• En wij gelooven ook niet, dat de conservatieven te hopen &quot;cblien, dat zij wijken zal, zoolang de liberale beginselen gesteund •worden door de natie en zoolang voor de liberalen nog iets te doen ;&lt;\verblijft. Heeft niet zelfs het ministerie van Maart 1861 de liberale _\j uaoe*en ln top hijschen, wilde het op eenigen steun in de ver*egouwoordiging en in het land rekenen ?</p>
	<p>t*p &gt;e* Staatsblad N°. 16 bevat een koninklijk besluit van 24 Maart Ojb van den volgenden inhoud: Met wijziging in zoo vervau artt.4 ,h h van net koninklijk besluit van 8 Pebr. 1849 (Staatsblad N&quot;. 6), 1 Wulende reorganisatie van het corps der ingenieurs van den water«teafc en van artt. 1 en 2 van het koninklijk besluit van 15 Jan, 1855 Waatthlad N°. 3), wordt bepaald. -i Art. I. Met ingang van 1 Mei 1866 zal de eerste inspectie van *_?n waterstaat bestaan uit de lste, 2de, 3de, 4de, sde en 7de frieten en de tweede inspectie uit de 6de, Bste, 9de, 10de en 11de districten. , Art. 2. 3is dienst van hoofdingenieur in het 3de en Bste district Kan door one aan den hoofd-ingenieur van een der andere nevensigelegen districten worden opgedragen.</p>
	<p>-*• M. he*&amp;i beneemd tot commies bij het departement van binnenl. r&quot;*on Jin-, \fr •_L&apos;jl. gandberg, thans commies ter provinciale griffie «an Overijssel. —&apos;Èej-yol ontslagen, op diens verzoek den Oost-Indifc?&apos;ien hoofdambtenaar El Scberius, laatstelijk resident van Probolingo, met verlof hier te lande, met toekenning van pensioen.</p>
	<p>JJ), Minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk &quot;e^ïfti van 20 Dec. 1865 (Staatsbl. N&quot;. 134); gezien zijne beschikkingen&apos; ü 14, 16, 17, 21. 22, 27 en 29 Maart en 3 April 1866, heeft, dot walging van bovengenoemde beschikkingen, art. I van genoemd *«.uin Wjj{: besluit niet langer van toepassing verklaard op de ge&apos;ni^nt -m &apos;RLoemendaal, Haarlemmerliede en Spaarnwoude, Rans&quot;dorp *!&quot; Weosp.</p>
	<p>Hha wege *kn Minister van Binnenl. Zaken wordt ter kennis ge- DrV&lt;t, èüt ÏJi Itet Veersche Gat en wel op de zoogenaamde tioud- Paar, bij&apos; het i-sjwmen van den Zuidvliet, dwars van den Oranie- I&apos;oldei&apos;, &apos;tusschen ds sde en de 6de zwarte ton van Veere afgerekend, ïe rek, iien yan 12 dezer, proeven met watermijnen of torpedo&apos;s znl*^n wo. rden genomen e» dat uit dien hoofde, tot nadere aankondi£n&apos;g, d, wr de scheepvaart in de nabijheid dier plaats de noodige v°orzor»e i moeten worden genomen.</p>
	<p>De minis &apos;ter v-in oorlog heeft, ter uitvoering van Zr. Majesteits besluit van 2»&apos;. .Maat-jt jl., N°. 59, nopens de kleeding bij de cavallerie, SOedgevonde fl- te &apos;bepalen: a. dat, zoodra bij de corpsen de nieuwe «lodelleu zul leu zijn omvangen, er dadelijk kan worden overgegaan, ?ni aan de ol&apos;dej---ofS.cier.ep en verdere manschappen, wier tegenwoordige kleeding VtJrnieuwJng &lt;b«:hoeft, en waarvoor in de magazijnen d?ï corpsen geaa voorraad .aanwezig is, de kleeding volgens het Dleuwe model uit ie reiken, orj hen in gebruik zijnde sabolkop- Pels en vangsnoereu, naar het nieuwe model te doen wijzigen; ..dat Ontrent het veramkren van de in de magazijnen opgelegde sabelkop- Pels en nieuwe va.ngsnoflrsn, later 4e noodige voorschriften zullen worden gegeven; e. 2at ongeacht of de troep van de nieuwe kleeding }s voorzien, &apos;aan -de officieren wordt yrijgelaten oio zoowel in als {^iten dienst hunne tegenwoordige kleeujog af te dragen; terwijl *}?t ook aan hen wordt vergund, om al dadelijk zoowel in als buiten dienst in de nieuwe* uniform gekleed, te verschijnen; „. dat er bij aanpassen der nttila, bijzonder op gelet moet worden dat deze siet5iet naauwsluitend, maar raim om het lijf moet zitten, ten einde de man daarmede gekleed, zich gemakkelijk kan bewegen, iets dat *°k bij het uitreiken van het stalbuis, beter dan thans in het alge-•üeen plaats heeft, moet worden in acht genomen; e, dat de chefs *!ï corpsen bij het invoeren der nieuwe uniform vooral bedacht kweten wezen, en er voor moeten waken, dat daardoor noch &apos;s mans ïekening in het kleedings- en reparatiefonds, onnoodig bezwaard, noch de waarde van het magazijn door het niet uitgeven van do daarin voorhanden kleeding enz; van het oud model, belast blijve.</p>
	<p>De Minister van Oorlog heeft aan do militaire autoriteiten doen toekomen eenen staat, de namen en signalementen bevattende der &apos;Manschappen, die gedurende het jongst afgeloopen jaar van deland*nagt en van het corps mariniers gedeserteerd zijn en omtrent wier , U} de corpsen, waartoe zij behoord hebben, op 1 dezer niets «telligs bekend was j mitsgaders een nominativon staat van personen ««e üi yoyige jaren van de landmagt zijn gedeserteerd, en wier namen ®P de daartoe betrekkelijke signalement-staten zijn omschreven, doch **e sedert wja gearresteerd of zjch vrijwillig hebben aangemeld en «¦Kfibdire »an laatstgenoemde staten bphooren te worden geroyeerd.</p>
	<p>v rlfc&amp;urende de maand Maart fl. is de sterkte-verandering van het kol. &quot;OiaaJ werfdepot geweest als volgt: a. bijgekomen: aangenomen recruten (burgers) 40; id. onderoffle. en manschappen 121; uit Oost-en West-Indien teruggekomen 29, te zamen 190. b. afgegaan: vertrokken naar O. I. met het schip Kosmopoliet 150; id. met het schip India Packet, waaronder 1 officier, 151; de dienst verlaten met paspoort en pensioen 39; aan andere corpsen overgegeven 9; als deserteurs afgevoerd 3; uit de sterkte geroijeerd 1 en overleden 2, te zamen 355. zoodat de generale sterkte op 1 April bestond uit 35 officieren en 460 onderofficieren en manschappen.</p>
	<p>De luit. ter zee 2dc kl. J. Sandt van Nooten, dienende aan boord van Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, wordt met 15 dezer op nonactiviteit gebragt. Daarentegen worden niet 16 dezer op dat wachtschip geplaatst de luits. ter zee 2de kl. C. A. Jeekel en J. M. A. van Mulken. (Staals-Ct.)</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdecling voor do gesciiillen van bestuur, op 11 April 1866, des voormiddags ten 11 nre.</p>
</text>
