<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>QIBIRLH-E ASSURANTIE C? BE STAATSLOTERIJ. Het BESTUUR dezer INSTELLING brengt ter kennisse, dat aan hare Deelnemers, die in de vorige Loterij NIETEN op hunne Loten getrokken hebben ƒ70.40 is uitgekeerd, als: Inleg-som ƒ 50.— Dividend .// 20.40 te zamen ƒ 70.40 blijkens den Staat door Commissarissen en de Directie opgemaakt, eu die voor belanghebbenden ter inzage ligt ten Kantore van meergenoemde Instelling; en dat de deelname voor de aanstaande Loterij van af den 9den tot en met den 21sten December a.s. wederom zal worden opengesteld, voor diegenen, die zich op de vorige, meer voordeeliger voorwaarden wenschen te verzekeren. Even zoo zal, om aan het dikwerf geuit verlangen van het Spelend Publiek te voldoen, gedurende opgenoemde tijdruimte, ook de Inschrijving tot Deelname worden opengesteld voor de Verzekering van Tiende en Twintigste Loten, tegen eene Inlegsom van ƒ2O het heele Lot, waarvan slechts bij het aangaan der Assurantie het één vierde gedeelte gestort wordt en alléén voor het geval, dat de verzekerde Loten in de 4 eerste klassen NIET worden uitgetrokken, vóór den aanvang der trekking van de sde Klasse geheel moet worden aangezuiverd; gelijkerwijze zal ook de Inlegsom voor de verzekering van 1/1, 1/2 en 1/5 Loten gestort worden. De Spelers inde Staats-Loterij hebben dus de keus, om öf volgens het oorspronkelijke gewijzigde, öf volgens het plan van verzekering tegen minderen inleg, zich te verzekeren. lemand inlichtingen begeerende of zich als AGENT, op nader overeen te komen voorwaarden, wenschende aangesteld te zien, vervoege zich in persoon of met franco brieven aan het Kantoor der Onderlinge Assurantie op de Staats-Loterij, hetwelk tijdelijk gehouden wordt op den Gedempten Achterburgwal bij de Molsteeg, G 45, te Amsterdam. .__^__&gt; &quot; RHÖËRSTEENKOLEN. Aan het Magaz ij n, Oude Schans, Pu 280. Zuivere RHOER KAGCHELKOLEN, lste kwal., per mud f 1.05 H AARDKOLEN, » &gt;t * » * 1.50 SMIDS- en FIJNE KOLEN, n 0 0 &gt;&lt; 0 0.80- STUKKOLEN, per 100 Ned. fi? * 2.20 COKE (HoUandsche fabriek) . * 0,3_ R. VAN VEERSSEN.. BESTELKANTORENï Hartenstraat, LL 197. Utrechtschestraat, hoek Keizengracht, Z 86h- MAGAZIJjN; Voorburgwal bij de Kapelsteeg, M 293. BOER-1 PHQTÖGRAPHIIBAf§T van 11. PAKSON J» , Kalvmtr. tepnqyer hü K lóosVer/D Vt. Voorhanden eene ruime collectie Bracht werken, Pransche e&quot; frT.&apos; Kinderwerken, Kalenders, Schrijf- en Zak-Portefeuiïles. fli- «1KI&apos;boekjes, Inktkokers, Zakpotjooden, Sigarenkokers. nr.^TTi_ Loupes, Dames-Zakboekjes, Porto-Caches de vi^^Sw^&apos; Pressepapiers, Verwdoozen, enz., enz., enz, 9 met So«Uderwerk, Fraaije sortering P_otcgraj&gt;__e-Alb_m_, Prachtige collecte Stereoscoopplaten, groote Yersche^nhei/i Fantaisie-Alburakaartjes, dito gekleurd, complete collectie Photographie-Gezigten van Holland Oliedrukken in Vergulde Lijsten, zeer geschikt voor Cadeaus. J (0&amp;365) , „ &quot;m em_cman7^~ «H nZrh&apos;S Se6ft m zjln &quot;GER. TAAL, heeft nog&apos;eenige uren vry. Handeis-Oorrespondentie en Conversatie. Een clas voor eerstbeginnenden ; - voordeehge conditien. Brieven franco onder Letter X., bq de Boekverkoopers MARLOF &amp; ZOON, Rokin, èifs J.B4^) HA]f[TOOÏRBOiaHÏ_M uit de Fabriek van W. A. KNIPPING, te Cleve, worden in alle I&apos;ormaten, Limaturen, Gefoliëerd, met gedrukte Hoofden, enz.,gele- Terd (foor A. ADLER, Litbographische Drukkerij, Warmoesstraat. Onl.vanrren eene gronte Sortering ffIANMORT-R SPEELKAARTEN. ut &amp; WH,ST&apos; HH. Sociëteit- en Koffijlmishouders genieten extra Rabat. (28457)</p>
</text>
