<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABKIËK EHAGA.ÏI ÏAN lifJUffi. De Ondergel eekeade heeft de eer aan zijne geëerde Begunstigers te berigten, dat hij zijne FABRIEK en B__GA2-.BN van zeer soliede en moderne MEUBELEN verplaatst heeft van de Warmoesstraat M 471 naar deu Singel bij de Koepelkerk L 690, en noodigt ze beleefdelijk uit om hem met Hen Ed. bezoek te vereeren. Verder ziin voorhanden eenige nette, soliede kleine Fantasie-Meubelen, geschikt voor Cadeaus voor het St. Nicolaasfeest. 6 UEd. Dw. Dienaar, (28374) J&gt;. F. VAN RMËNEN. stTmcolaas. De Ondergeteekende berigt de ontvangst eener groote en keurige COLLECTIE Cartonnages, Papetries, Photographiepoisie- en Postzegelalbums, Portemonnaies, Portefeuilles, Sigarenkokers, Schrrjfmappes, Damestassehen, Prentenboeken, fraaije Passer-, Verf-, Teeken en Decalcomaniedoozen, en andere Artikelen, bijzonder geschikt voer Cadeaus. C. L. C. VOSKUIL. (28369) Teekenwinkel, Beguliersbreedstraat. PIANO- II o_ffi_&gt;lA-lïïJl IJffßaaragracht bij den Kloveniersburgwal .|Jgg3 WMT7 &apos; C 555, te Amsterdam. e_____l_* Weder van PABO® ONTVANGEN fonkelnieuwe PIANINO&apos;S van f 200, 280, 300 tot 700. SERAPHINORSELS voor Kerk-en Huïsgebruik, ƒ 40, 50, 60, 80 tot ƒ5OO. Goed geconserveerde PIANO&apos;S, van ƒ 10, 15, 20, 30 ,40 , 60, 70, 80, 90, ƒ 100. Opstaande Piano&apos;s a f 40, 50, 70. Twee uitmuntende CONCERTVLEUGELS, zeer geschikt voor Collegien, voor de lage prijzen van /&quot;75 en ƒB5. »S_AABO_iGELS met Trom, Klokjes en Triangel _ ƒ 75, 90, 100 tot ƒ5OO. Wegens het soliede werk worden bovengemelde Instrumenten geleverd met Tien Jaren Gnarantie. Brieven franco. (28362) B. J. A. BWERGÉ, Kalverstraat bij het Kchapenplein, 1) 41, heeft de eer zijne geachte Begunstigers en het geëerde Publiek attent te maken op de menigte Voorwerpen in Galanterien, Bijouterien en Kinderspeelgoederen, geschikt voor ST. NICOLAASGESCHENKEN. (28366) Nederlandsch Sefjersch .Bierhuis en Mestanratie. GEOPÉrVB TE ASSEN naast het Wijnpakhnis van den Heer T. VOS, en bij de aanlegplaats der Stoombooten. Beveelt zich in de gunst des publieks aan. (28442) A. G. PE IMEI. -&quot; _ .^ Bij D. MUS, te Tiel, is van de pers gekomen: C. W. DU DOEUFF, VERSPREIDE EN GMIIGEGEYEIÏE POEZY. Post B°. Prijs ƒ 1.50. (28379) KITOÖR-AfiWA 1868, a 75 Cents, hij A. F. Wletvelt, Korte Nieuwedijk, L 45. 100 Vel Postpapier en 100 Enveloppen, te zamen 40 Cents. Een Plesch (Wijnflesch) beste Zwarte Schrn&apos;finkt 35 Cent. Kwitantien 12 Cent de 100, f 1.10 de 1000. .Verder alle Kantoor- en Schrijf behoeften en meer andere artikelen, Mt de minst mogelijke prijzen. (28382)</p>
</text>
