<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDER van COGNOSSEMENT aan Order over 100 CI Ton»t Garst, afgeladen door E. BENZOW, met het Deensche Schip BW&apos; Kapt. J. C. SCHOUW, voor C. H. LEVINSEN, van Nyek»^ liggende Oosterdok, ingeklaard 21 November, wordt verzoctil^^ zoo SDoedig mogelijk te vervoegen bij den Cargadoor B. J- . HENGEL: _J2B^U &apos;WH-fTEUL &amp; r, Kist a ƒ2, of 5 Stuks voor 10 Cents, alsmede hunne HALVE »i VERS SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen krijgbaar hebben gesteld, voor AMSTERDAM uitsluitend bi] den» t J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek Buiten-Wieringerstraat, W^, met succes verkocht worden, hunne van ouds zoo gunstig b®~t*f SIGAREN LA RENOMMEE en PROVINCIALE SlG**^ per 1/4 Kist „ƒ4 of 6 Stuks voor 10 Cents. (206W1^ I[NpïiMia_-5 tik Er worden TE KOOP gepresenteerd: Diö«*je M&amp;_saßl_3fc tfvl Nieuwe zeer Modern met FIGUREN ing«f e, 3____l_i____J_i Palissanderhouten RILLARDEN met derz&quot; t complete Toebehooren, tot zeer billijke rJI Te bezigtigen bij den Heer A. VAN MAVRIR., Koffijh-ishoU&quot; Leidscheplein, N°. 118, in de BIJENKORF. ,„,) NB. OUDE BILLARDEN worden in ruiling overgenomenJ_u»^&apos; 100 COR-OESTERS ƒ5. 0 GESPEENRE OESTERS f 3.50 per 100 Stuks; dagelijks bew, padsoep, Bouillon, gebraden Wild, Biefstuk, Carbonade, koude en; Soupers, Haring- en Kreeften-Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux wy Moet Chandon, enz. In de OESTERPUT, (28128) Warmoesstraat over den vw^ff^f-^ ZONDAG 24 NOVEMBEU: Aanvang 1% Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemde» s a5O Cts.). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-A&gt;ew i AVOMD-CÖNCEIRT. Entree 50 Cents. Aanvang 7%J*oi Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig1__=_lggjj^ SCHOUWBURG-M-! COMCEItTEW, jSg^l^ &quot;STARS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en ?&lt;&amp;J Zondag 24 Nov. (N°. 62 Abonn.): De Cipiersdochter van Ml&quot;^.--of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, .oorspronkelijk Romantiscö* ) Tafereel, in 5 tafercelen. .&apos;&quot;,,.. ftf Maandag 25 Nov. (N°. 63 Abonn). Maxwel of de onschuiM^ oordeelde, drama in 5 bedrijven, benevens een Voorspel in \ „ naar het Fransch van Jules Barbier. Gevolgd door: De Bruw» Ninette, ballet-pant. in 2 bedrijven of 4 tafercelen. Aanvang_&apos; B;t- Dingsdag 26 Nov. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten stren»» gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der KoninkirjK&quot; „, te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Op algemeen ven eene tweede voorstelling van: La Dame Blanche, opera m J&apos;afgeven. Woorden van Eugène Scribe. Muziek van Boieldieu. Y:;f v 3» gaan door: L&apos;Amour qué qu&apos;c&apos;est qxCga? vaudeville m 1 .e°lL W de Heeren Clairville, L. Thiboust en Delacour. Pausering lste bedrijf van La Dame Blanche. (HALE 7 U&quot;»*A.5O/ Prijzen der plaatsen: Baleon ƒ4. -, Loge ƒ3. —, 1 ste Amphitn^ Parterre ƒ 1.50, 2de Ampitheater ƒl, lste Gaanderij ƒ&quot;•&apos; Amphitheater;ƒ 0.60, 2de Gaanderij ƒ0.40. „„irée.^ HH. Officieren, mits in uniform, hebben tot den halven enu alleen toegang tot de Baleons. ~-&lt;\</p>
</text>
