<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STAATSBEGROOTING VOOR 1868,</title>
	<p>; en wel over Hoofdstuk II (Hooge Collegien). ! De artt. I—ll worden zonder discussie aangenomen. Art. 12. Traetementen van den secretaris, de referendarissen enz. i bij den Eaad van State. De heer Dam refereert zich aan de financiële beschouwingen van den Heer van Delden en Dullert. Wij staan i voor een tekort en eene leening. De heer Wintgens gaf gisteren de voorkeur aan eene verhooging der belastingen. Hij staat daarbij ook voor, het middel van bezuiniging. Met het oog daarop heeft hij de begrooting onderzocht, en als resultaat daarvan zal hij nu en dan voorstellen doen tot inkrimping van uitgaven. Op art. 12 is eene verhooging van ƒ2OO voorgesteld, en daar dit nu de eerste post is, waarop hij zijn plan wenscht toe te passen _, stelt hij, hoe gering de som ook zij, maar van wege de toepassing van het befinsel door hem vooropgesteld voor die som, strekkende tot verhooging er bezoldiging van een adjunct-commies, te doen vervallen. — De Minister van Financien geeft toe, dat in den tegenwoordigen finanoielen toestand zuinigheid ook een goed hulpmiddel is, maar het voorbeeld hier is niet gelukkig gekozen. Het is eene geringe verhooging ten behoeve van een ambtenaar op ƒ 1200, die 16 jaren dienst heeft en de verhooging allezins verdient. — De heer Dam herneemt, dat de geringheid dier som hier niets afdoet, en dat ook de adjunct-commies van de Tweede Kamer ook slechts ƒ 1200 heeft. — Minister antwoordt dat, wanneer de Kamer zal oordcelen dat het tractement niet in evenredigheid is met de werkzaamheden, zij wel op verhooging zal aandringen. — Bij stemming wordt het amendement aangenomen met 36 tegen 32 stemmen. Art. 12, aldns gewijzigd, wordt aangenomen, alsmede de artt. 13—15. Op art. 16, traetementen van den secretaris en de ambtenaren der Eekenkamer, stelt de heer van Kerkwijk, voor om de vrijgevallen som van ƒ2125 te doen vervallen en deze niet, gelijk de regering wil, voor te behouden tot latero bezoldiging bij het ontstaan van behoefte aan meerdere hulp. — De Minister van Financien herinnert, dat hij reeds in de gewisselde stukken gezegd heeft, dat als de Kamer bezwaar maakt, de regering zich niet tegen de vermindering zal verzetten. Hij stelt zich dus geen partij. — Het amendement wordt aangenomen met 68 tegen 1 stem (de heer van Wassenaar Catwijck). — De art. 16—19 worden zonder discussie goedgekeurd. Afdeelingen. Kanselarij der beide orden. De heer van Eek wenscht bij deze gelegenheid te spreken over het begrip dat hier algemeen te (lande, als ook door de Regering, gehecht wordt aan het toekennen van de Orde der Eikenluroon. _ f bew.3utede_&lt;_ die hem daartoe vooral L-.en, rijt dat, fpo ? schijnt, de Luxemburgsehe zaken met de Nederlandsche worden ward. Hiermede kan spreker zich niet vereenigen. De Ec|,&quot;_-Ec|,&quot;_erheeft tet zijne opmerking zelfs aanleiding gegeven door in de.e landsche Staats-Courant een besluit to plaatsen, waarbij iem?. ridder van de Orde der Eikenkroon werd benoemd. Hoewei bv, neemt dat dit eene vergissing is, acht hij uit toch in strijd me __. Grondwet, en niet in staat de reeds bestaande verwarring te ver&lt; voudigen. Ook in het Weekbl. van het Regt komt ecne derg^&apos;J handeling van de Eegering voor, waaruit meu zou kunnen °Pm W dat de Eikenkroon als eene Nederlandsche orde wordt aaugenie&apos;^ Daarin leest spreker toch, dat door den secretaris van het U&lt;sp tement van Justitie namens den Koning, aan den heer de of&apos; de versierselen van Groot-Officier der Eikenkroon werden u«B 0 reikt. Naar aanleiding daarvan, vraagt hij: of door het plegen dergelijke handelingen door de Eegering, de Eikenkroon met Nederlandsche orde moet worden beschouwd? Maar hierbij wJ?(?een hij tevens eene vraag te doen, in verband met de Grondwet: «I Nederlander, die benoemd wordt tot Ridder der Orde van de *fTx. kroon, niet de koninklijke vergunning noodig heeft om die na™ orde te dragen? Hij wenscht daarom inlichtingen van de Eegerim&gt; of er eene behoorlijke afscheiding bestaat tusschen de LuxefflOO b sche en Nederlandsche orden? . _c. De heer Zinnick Bergman wenscht niet in de verste verte -e - twisten het hoogste regt van den Koning, om naarHD.goedvit&quot; ridderorden te vérleenen, maar hij acht het billijk, dat de heffo^j. redenen daartoe er bijgevoegd worden, want daarvoor zijn de i . nisters verantwoordelijk. Bij den aandrang daartoe hoont hij ° dat niet alleen zij, die het digst bij de stralen der zon zitten, ra ook in de meer verafgelegene provinciën, verdienstelijke ambtenai met eereblijken zullen worden begiftigd. Het behoeft niet -fe-,.ïgt te worden dat hij niet bedacht is op zijn eigen persoon, want y&apos; het) spreken daarover doet hem als van zelf uitsluiten om ooit eenige ridderorde aanspraak te maken (Alge-neen gelach). Nog &apos; anders wil Spreker in het midden brengen, namelijk het geven v j ridderorden bij het oprigten van standbeelden. Hij gelooft dat ieia ¦-_ voor wien een standbeeld wordt opgerigt, zeer zéker eene ridder»&apos; verdiende (gdwix., maar dat Bij, Uie standbeelden voor een ao oprigt gedecoreerd wordt, dat vindt hij minder goed. Bij oa 0 geen persoon, want hij gelooft dat die verdienstelijke persoon . blijk van onderscheiding reeds lang verdiend heeft. Maar hij &quot;^L voor het uitdrukken in net algemeen van de beweegredenen, waa» ridderorden worden verleend. .w De Minister van Binnenl. Zaken wil gaarne schuld bekea&quot;&quot;^ dat een berigt over de benoeming van een ridder der Eiken.er j onder het officieel gedeelte in de Staats-Courant opgenomen is- n _ had onder de nieuwstijdingen moeten opgenomen worden. En v nu betreft het ridderteeken te Amsterdam, op &apos;s Konings l-&lt;st j&gt; gereikt, zoo is hij het eens, dat als Vondel nog leefde, hij zeer W* aanspraak op eeue ridderorde zou hebben megen maken; daar nu echter niet meer kan (gelach), heeft het hem toch groot geeoeg^ gedaan dat bij dit eereblijk des Konings aan clen hier becto-&quot;&apos;1&quot;--uitstekenden letterkundige heeft mogen uitreiken. .r. De heer Zinnick B_b__an zegt, dat hij volstrekt geen aa_n king van persoonlijken aard wilde maken, want het zou .riellV,jtgrootste voldoening zijn, als het hem gegeven ware aan dieu stekenden letterkundige de ridderorde over te reiken (Oelnch). De Minister van Finantien merkt, in antwoord op het Sfl* bragte door den heer van Eek, aan, dat hij niet twijfelt, &lt;_¦¦ . &quot;r„g neer een ridder der Eikenkroon aan Z. M. onzen Koning vergun&quot; vraagt om het te dragen, deze vergunning niet achterwege blijven. Wat de mededeeling der motieven bij de beno?minge^ ridder van den Nederlaudschen Leeuw betreft, de Minister t&quot; in overweging nemen. rr&gt;rto? De heer v. Eek repliceert, dat een besluit van den Groat-I&apos;1-&apos;&apos; t van Luxemburg nooit als een Koninklijk besluit in de Staatse^1-I&apos;^ kan worden opgenomen. Ook heeft hij geen antwoord g&quot; t&quot;(i« op zijne vraag, of de Nederlandsche Ministers medewerken t° toekenning der ridderorde van de Eikenkroon. Nog zegt bij) ,ejj het vragen vaa vergunning tot het dragen van vreemde ol&apos;deilvvot afhangt van het goedvinden der benoemden, maar de Gron o verbiedt het dragen van vreemde orden zonder magtiging des * uiugs, en de Strafwet voorziet daartegen. .«$ De heer Storm V. &apos;s Gravesande wensebt ook eene dnid«9 j verklaring. De Luxemburgsehe orde is eene vreemde ordo en t» &lt;:t dus vergunning zijn tot het dragen daarvan. — De Mi&gt;&apos;isT^. v. Finantien zegt, dat waar de Koning zelf de orde verleen*&apos;* Groot-Hertog, er geen sprake kan zgn van gemis aan vergu-&apos;I,!lJje De overige artt. en het geheele Hoofdst. worden met algewe stemmen aangenomen. js. Thans is aan de orde de conclusie over het rapport der Com11 sic over het .-,*</p>
</text>
