<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ i ?. ?r - , ?. ? .. _. ¦ ?.,,„...,, -.-_.. ... ?„...-„ i M i 1 ...iin _.m.i._t &lt;K B. k. COIIÏ, COIFFEUR, 4f|^xV»o2 Utrechtschestraat, V 834, -Lm 5.V/ &quot;aat steeds voort met het vervaardigen van PAtL KW KUIKEN, TÖUPETf. en BANOEAUX van \_mT ( ƒ4 tot / 10, die niet alleen de natuur nabootsen, TK V^ maar tevens de Transpiratie niet belemmeren, ter- JP»f^&apos; -wijl voor het krimpen als anderzins een jaar wordt _fi.yi._ii Ook recommandeert hij zijne MACHINALE HAARBSÏKyIELS als eenigst en doelmatigst middel tot verwijdering van de Roes op het hoofd. (28371) ga*,. Büsteilingen buiten de stad worden ten spoegP_s? digste aigekverd! _______ in het Lokaal DE KEIZERSKROON, Singel, l»ïj tic Vijzelstraat, op Din .dag en Woensdag, 3 en 4 December 1867, des Avonds ten H-iK Zes ure precies, door den Makelaar M. H. BOAS, ten overgaan van den Deurwaarder J. H STROETHOFF, van eene buitent.Dgewoon fraaije partij If AMES---AN2»WER._EN, LUlJi^Rcu _ ALAN T Eï-ÏE-ART ISLELEN met TAPISSERIE-WEKKEN, GEKLEURDE WOL, ZIJDE en KORALEN; alsmede eenig S4INï&gt;EH-SP££LGOEI&gt;. Zondig en Maandag, l en 2 Decemhi-r 1867, van 10 tot 3 ure, voor een ieder te bezigtigen. (28531) &apos;Zma^ FrëRBÖTSTÜ I,&apos; fll 11 118 IAIIEMAIEE, v \\ \ lill f Maakt zijne geachte begunstigers opmerk H\\ l// zaam op zijne schoone artikelen van Schild&apos; pad, Paarlemoer en Ivoor, waaronder zijn schoone Dames-Werkdoosjes in alle grootten, Lepeldoosjes voor alle soorten van Lepeltjes, Snuif- en Speldedoosjes, Tabak-, Ivofnj- en Theekistjes, Brillenhuisjes met goud gemonteerd, ook zonder goud, dito Lucifersdoosjes, Visitenboekjes voor Dames en Heeren met gouden slootjes, dito Geldportemonnaies, schoone Sigarenportemonnaies met goud ingelegd, Schildpadden Journaals en nog veel meer mooije voorwerpen, te breedvoerig om op te noemen, allen zeer netjes en geschikt voor Cadeau. Maakt verder alle soorten van Schildpadden Banden voor Kerkboeken, met en zonder gouden scharnieren, polijst allé oude Schildpadden Banden als nieuw op. Maakt ook deksels oo doozen en alle soorten van Schildpadden en Hoornen Brillen, Separeert verder alles wat Schildpad, Hoorn, Paarlemoer en Ivoor is; is verder rnim voorzien van een nieuw model C_IBGN_N_iAI»B- I- EN, sterke Friseerkammen, fijne ivoren Stofkammen, Zak-en Rmderkammen en verder alle kammen die tot het hoofd behooren. Repareert alle soorten van Kammen. (28385) tit. Janstraat, het 2de huis van de Warmoesstraat, J 258. &quot;(jüTsïïïlbTpatissïer. LEIDSCHESTRAAT, JJ 822. A I&apos;honneur d&apos;informer qu&apos;il vient de recevoir LES* TERRINES OE FOIES GRAS AUX TRUFFES (28473) de Ls. HENRI, a Strasbourg. Des TERRINES DE FAïSAN aux TRUÏTES. „ BECASSES,, „ PERDREAUX aux TRUïTES. auFUMÊT. „ „ BECASSINES „ w ,-, „ GRIVES „ „</p>
</text>
