<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 4 Augustus.</title>
	<p>j Door Z. M. is vergunning verleend aan N. Verkley ie Aarlanderveen en G. Verkley te Oudshoorn tot het dragen van de gouden medaille 3ie grootte en van het zilveren kruis fidei et virtuti, en aan J. Niesing le Nijkerk 10l het dragen van laatstgenoemd kruis, bun als zouaaf in dienst van den Paus toegekend. ~— Door Z. M. is de heer mr. J. L. G. Gregory, &apos;s konings commissaris in Drenthe, op zijn verzoek, eervol ontslagen als lid der bjj het dep. van binnenl. zaken beslaande commissie voor de zaken betredende de stichtingen van beurzen voor hel onderwijs, en tot lid van die commissie benoemd de heer mr. J. W. Romer, advocaat-generaal bij den hoogen raad. ~—. Aan den heer ml*. E. Manger Cals is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeester der gemeenie Smallingerland. — De heer Jl. G. Beijerinck, thans buitengewoon opzigler, is benoemd tot rijks-werktuigkundige. — De heer J. 11. J. Schmidt, thans klerk bij de direclie der marine le Vlissingen, is bevorderd tol adjunct-commies en overgeplaatst bij de directie der marine te Willemsoord. — B|j beschikking van den minister van koloniën zjjn R. A. J. Snelhlage, C. C. H. Munting, J. H. P. Walraven, J. B. van Delden, G. H. Kiosser, 11. van Dam en W. A. van der Slar benoemd 10l kweekeling bij &apos;s ryks kweekschool voor militaire geneeskundigen, bestemd om te worden opgeleid lot officier van gezondheid voor de dienst in Ned. Indië. — De minister van oorlog zal Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — Gisteren middag bragten de kroonprins van Italië en zijne gemalin een afscheidsbezoek bij H. Al. de koningin, lot welk einde HU. XX. IIH. met hofrijluigen van het hólel Paulez werden afgehaald. Na de terugkomst van hel Huis ten Bosch begaf de prinses zich, vergezeld van hare hofdames, naar den bazar op den Scheveiiiiigschen weg. Des avonds woonden de vorstelijke personen de muziekuitvoering in den Zoologischen Tuin bij. Heden middag zijn de prins en prinses uil deze residentie naar Baden- Baden vertrokken. 11. M. de koningin begaf zich voor haar vertrek naar het hotel Paulez, alwaar het jeugdige echtpaar bij 11. ffl. in het rijitii? plaatsnam. Aan het stalion gekomen was aldaar ook tegenwoordig Z. K. H. de prins van Oranje. Na eenige oogenblikkcn waehtens, volgde een hartelijk afscheid. Zondag avond heeft de heer J. VV. Schuurman, pred. bij de Evang. Luth. gemeente, die eerstdaags naar Indie vertrekt, zijne afscheidsrede gehouden, lot grondslag daarvan leggende de woorden van Paulus, voorko-. mende Hand. XX. Vs, 32.</p>
</text>
