<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>[ UIT BE HAND TE KOOP,. een OPTREKJE met groote fraatje TUIN, bevattende hei Huis 5 K, , mers, Keuken enz., te aanvaarden&apos; p&quot;; November a. s., benevens een daai i naast staand HUIS met 4 Kamers, Keuken en Tuin, verhuurd tot 1 J|(&apos; ! 1869, alleraangenaamst gelegen even buiten eene der Hoofdpoorten der Sik ! Leiden. Informatici! le bekomen op franco aanvrage bij J. VAN LITft le Leiden. •&apos;&quot; &lt; &apos; •&apos;•&apos; &apos;wl * &apos; »&apos;» 01- re» -ir-&apos;.- ■ ■&apos; ■■■ . I: WINRELHÏÏIS. | Door bijzondere omstandigheden, wórdt op eene der voornaamste standn binnen Leyden, TE KOOP aangeboden, een groot logeabel WINKELHUIS&apos;, voor alle affaires geschikt, liet Huis, henevens anntxe Tuin is van alle ge. makken voorzien. Brieven franco onder lett. G. bij den Boekhandel!» J. VAN DER SCHOUW , Urcedstraai bij de Korenbiugsteeg, te Leyden. OPEMIAÏÏÈ VEKKOOPIA&apos;G, -. .&quot;&quot;&quot; iu hel Gemeetitehuis te ffoubrugge, op Donderdag den 13dtD Augustus 1868, des middags ten 12 ure precies. .-&apos;&apos;Voor &apos;A F IS U A A K. De OPSTAL&quot; *an ! een HEER KNIIU1S, waarin zes Kamers en eene met marmeren Schoorsteenmantel, staande aairdc Woudw&apos;atering onder de p. ureente ff&apos;öubrugge. &apos;&quot; ■&apos;&apos;&apos;•&quot; &apos;&apos;&quot; Nadere informatie» le bekomen ten kantore van den Notaris A.&apos;J, RUSHilU V\ ER , nabij het Letderdorpsclie hek ouder Soeleriooude. De BLWUW. en KLEUR-» ERWERIJ te Leiden, op Zauirdag dei jsuo Augnstes 1868, aldaar iu publieke veiling gebragt iu 9 pcrccelen, is it bod gesteld, als volgt: u n*« hhbim ••• ■&gt; • ►tirt&apos;J ::&lt;ir-&quot; f- N«. 1, op ƒ3800-. iN». 2,op ƒ1475.—. N». 3, op/1900.-. uV.&apos; op ƒ220.-. N». 5, op ƒ690.-. N». 6, op ƒ920,-. N\ 7, op ƒ300-, N». 8, op ƒ510.—fi Nv9, op ƒ210.—: •••• •■:■ .&apos;)■■■ f -,/..;, De afslag zal plaats hebben op Zaturdag 8 Augustus aanstaande,&apos;leuf verhoogiiigen worden aangenomen en inlichtingen te bekomen zjjn ten kan-f i lore van den Notaris P. MULLER, le Leiden. ■■ I f ! i -.&apos;, &apos;• • {.&amp;• I E &quot; . „ r— -&apos;</p>
</text>
