<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CÖssages Toiïet-Zeepeii zqii in het oog loopend&apos;goedkoop en&apos;van de&apos;fijnst* grondstoffen bereid. EXTRA BROWN ALMOND, j Stukken van ruim 1 Ons 17} Cents. Per half dozyn 90 Cenls. IMPERIAL HONEY, Slukken van ruim 1 Ons 20 Cents. Per half dozijn ƒ1 05. Verk.lj.baar bjj &apos;: &apos; :&apos;&apos; &apos;&quot; &quot; &apos; &apos; I). J. JIEYSING, Couleur. ~- BH K 11. KREPS W *J» ;! |i .;; (frt .*r &quot;.!&apos;•.&apos; ..., zijn verkrijgbaar.alle soorten ,van *■ ■-,*.* ; GOSSAGE &amp; SOUS&apos; ZEEPEN, $ ! .T .•.••&apos; e!..&apos;/ !*&apos; BKKROOJID MET __/■ _ ~ ~ . , ■ Kouden medailles op al dc . Wereldtentoonstellingen. Daar al de waterdcelen uit deze Zeepen verwijderd zijn, zijn zij iv het gebruik de beste, de zuinigste en de goedkoopste: , M&quot;. 1. Marde&quot; geelachtige Keep. voor huishoudelijk gebruik en ■ de wasch. Per 5 ons 30 Cenls. M&quot;. 2. Schoone witte Zeep, voor wol.- flanel, enz.* en voor het : bad. Per 5 o*.» 35 Cei.ls. . &quot; . &apos;K. 3. &apos; Gènïarinérd &quot;wit en&apos;blaauw, voor lijiic stoffen en teedere ; kleuren. Per 5 ons 40 Cents. .V 4. &apos; Brown Almond Toilet-Zeepen. &apos;Snikken «an ruim 1 ons ■ 17J Cenls. iV*•*.&apos;&apos;s.&apos;* litipvrinl Honey- of Honig-Zeep, de gerenommeerdste en , lijnsie aller Toil-i-Zerpen. Slukken, ruim 1 óns 20 Cents. &apos;■■&apos;•&apos; *&apos; &apos; AANBESTEDING.&quot; | * i Op Donderdag den 6im Augustus 1868, dcs_ middags te twaalf uren, zal ; door-Burgemeester cri Wciliouders der gemeente Leyden. in legenwoor- : dighéid der Kommissie van Fabricage, op het Baadhiiis aldaar, annfoc- ; fcteed worden: •&apos;&quot;&apos; &gt;&apos;•*&apos; &apos;&quot;&apos;•&apos; &apos; &apos; *J?j Het vernieuwen van de Sluisdeuren enz., Dij de ] Mngclbrug aan de Xaaktesluls. * j De aanbesteding geschiedt bij enkele inschrijving&apos;;&apos; óp &apos;gezegeld papier, | iioar dejHgeg&apos;idigdc en z(jne borgen onderteekend. te bezorgen op den | dag der aanbesteding, &apos;s voormiddags tusschen 10 en 12 uren, ler plaatse- i lijke Secretarie (financiële afdeeling), alwaar de «oorwaarden »an aanbesteding dagelijks&apos; (de Zoudas uitgezonderd), «au 10 uur des voormiddags i lot &apos;s namiddags 2 uur, ad 10 Cruis &gt;erkl&apos;ljgbaar zjjn. 1 Verlangde ophelderingen zijn bij den gemeente-architect le bekomen, die &apos; np Dingsdag den 4*&quot;1 Auguslus, &apos;s voormiddags le 10 uren, aanwijzing iv locü /al doen. .•■■ • •■.:■■&apos;■,-•■■■■ 3» ets 3° i;is; pakje.&apos;1 U 5 f}£S&amp; Universeel huis- en hulpmiddel tegen hoest, heestliheid en verkoudheid. Steeds verkrijgbaar bij den Heer K. BLOK, le Leyden; R. FBAINKAMP, le Delft; C. S-VTOIN J., le Alphen, en *\. BOTS, le Nieuwkoop Aanvragen, om-Uépöts franco aan hel Centraal De&apos;pöl van JOH. HOFF te Amsterdam. Voor «ervalsehing gewaarschuwd. jty-___£■■ De slalz-Ch«»colade is mede bij voornoemde Heeren terkrijg- baar iv pakjes van 40 Cis. fiO Cis. 75 Cis en ƒl.lO. j *&apos;©jj&gt;merhcraswa»rclig&apos; voor JS&amp;&apos;éeren: \ 12 prachtige Photographiën, Vrouwengroepen in bevallige houding. 72 50 Holl. •■ &apos; &apos; • • -: - Serail-Album.; de pi*|ii misle Schilderden , gephoiograpliiêerd.i 8 bladen voor slechts ƒ5 Holl. Venus-Album , 21 Photographiën, vrouwelijke schoonheden in de ; brvalligsie groepering, in een prachtig Album, mei een bronzen slot, voor j slecht» ƒ6.— ■■ Holl. ■■ t ■■ &apos;■■■■■- •■■ ,:.j Neemt men deze 3 artikelen te gelijk, dan kosten zij slechtsƒl2.— Holl. Tegen overzending van bei bedrag in coupons, postzegels of bankpapier, • i«* hek-mm &apos;.ij töl Ütit, D »a n \ G. L. REULING, i le Frankfort a/M. I</p>
</text>
