<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 13 Januarij.</title>
	<p>Morgen avond heeft in het Grand-Thciltrc cene voorstelling plaats welke de belangstelling van het publiek verdient. Alsdan zal de opera laust van Gounod voor het eerst worden opgevoerd en dc directie heeft zich naar wij vernemen, meer dan gewone moeite en kosten getroost om die opvoering luisterrijk te doen zijn. Nieuwe decoratien, nieuwe&quot; costumes, weken lange repetitien, ziedaar dc aanspraken, welke zij doet gelden op do belangstelling van het publiek; welke aanspraken ons genoegzaam gegrond voorkomen, om het publiek aan te sporen zoovtel ijver en ondernemingsgeest krachtdadig te ondersteunen. * HAARLEM, 12 Jan. Door de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt is heden geëxamineerd, een candidaat V°? n^W Va&quot; l)!attclantl*-&apos;-eelm«ester, die echter is afgewezen. ■ I_U_M»,__. , 13 Jan. Het stoomschip Tasmanian vaa West-Indie is hier aangekomen met 1,292,100 doll. BERLIJN , 13 Jan. Dc Norddeutsche Zeitung zegt ten aanzien der openbaarmaking van de encyclica, dat het niet te betwijiclen is of, volgens § l« der constitutie, alle geestelijke bekendmakingen, zoodra zij met het strafregt in geen verband staan, niet onderworpen zijn aan administratieve of preventieve maatregelen. Voor de regering bestaat geen reden om van dit standpunt af te wijken. &apos;dll?^&apos; 13 Jan&apos; Dc Natiollale Bank heeft het disconto op 6 pCt- BERLIJN, 13 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 34%; Febr.—Maart 34%. — RaapohctJtm.—Eebr. 11 % ; Febr.—Maart 11%. DANTZIG, 11 Jan. Granen: Tarwe met weinig kooplust voor de beste soorten; dc omzet bepaalde zich tot 50 last en do stemming blijft lusteloos. Rogge vast. LONDEN, 13 Jan. Koffij gevraagd. — Thee zonder omzet. — Sm. ker stil, Cuba 29.6 a 33.6. — Rijst met detailhandel tot hoogere prijzen. — Talk in loco 41, Oct.—Dec. 43.3a43.6.- Straits Ttn£S9.- Schotsch IJzer 49.10%. - Lijnolie 33 a 33.6. - Eng. Tarwe tot den prijs van jl. Maandag; vreemde dito verlaten. LIVERPOOL, 13 Jan. Katoen stil. De omzet bedraagt 3000 b. Gedurende de afgeloopen weck beliep de verkoop 32,500 b. en de aanvoer 40,500 b. Totale voorraad op heden 510,250 b. Men noteert: Middhng Uplaud 25% d., dito New-Orlcans 26% d.</p>
</text>
