<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND HOMMES TE LATEN LIGGEN. ~SCHOIWBURC^^ STADS- SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink &amp; Peters. Maandag 16 Jan. N°. 63 Abonnem. (Diplomata en Vrijdommen, van welken aard ook, niet gangbaar). Boer tn Edelman, oorspronkelijk Tooneelstuk in 5 bedrijven of 7 tafercelen, door J. J. Cremer. Gevolgd door: Asschepoester of het Glazen Muiltje , groot ballet-pant., benevens een tusschenspel: De Reis Rondom de Wereld, door den balletmeester A. P. Voitus van Hamme. (7 Ure.) Dingsdag 17 Jan. Hoogduitsehe opera-voorstelling.. (N°. 3 Abonn.) Faust, groote opera met ballet in 5 bedrijven, van Gounod. Met al de tooneelmatigen toestel, en voorts met den dans en het Bachanaal, gearrangeerd door den balletmeester A. Friant. Faust de Heer Colomann- Schmidt ; Margaretha Mw. Maria Deetz. (8 ure.) Prijzen der plaatsen: Balconƒ3.—, Logeƒ2.so, Eerste Amphitheater ƒ2, Parterre ƒ1.50, Tweede Amphitheater./&apos;l, Eerste Gaander ij ƒ0.70, Derde Amphitheatet 0.60, Tweede Gaanderij ƒ 0.30. GRAND THEATRE, Amstclstraat, directie A. van Lier. Maandag 16 Jan. Eene tweede opvoering van Gounods Faust, groot» opera in 5 bedrijven. Opera-prijzen met Dozijnkaarten geldig. (8 ure). SOCIËTEIT : EENDRAGT MAAKT MAGT. Opera-Voorstelling met Introductie ƒ 1. Dingsdag 17 Jan. (Om aan vele geachte aanvragers te voldoen) Orpheus. SALON DES VARIÉTÉS in dc Nes. Maandag 16 Jamiarij. Eene 9de Voorstelling van : Namenlos oder der Billetteur und sein Kind, Posse mit Gesang und Tanz in 3 Abtheilingen, nach einem Kaiserschen Stofi&apos;c von D. Kalisch und E. Pohl, Musik v. Conradi. Entree 75 Cents. Aanvang ten 8 Ure precies. SOCIËTEIT DE HEREENIGING. Zondag 15 Jan. Bijeenkomst met de Chinezen. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Maandag 16 Jan. Eene vierde voorstelling van: Orpheus in het Schimmenrijk, kluchtig zangspel in 4 bedrijven en 2 afdeelingen, naar het Hoogduitsch vrij bewerkt door den Heer J. Both, muziek van Offenbach, met nieuwe decoratien en costumes. Aanvang 8 nur. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS* Plaatsen zijn aan liet Bureau te hespreken. Diploma&apos;s niet gangbaar. COLLEGIE NUT EN VERMAAK. Zondag GE WO NE BIJEENKOMST met Introductie. ZONDAG 15 JANUARIJ 1865, TEN 8 URE: ZEVENDE CONCERT, MET MEDEWERKING VAN Mejufvrouw SUSANNA EBELING, Pianiste, en de Heeren J. en H. HEUCKEROTH, Trompet en Trombone. 1. Ouverture Haydée Aubek. 2. Ave Maria, Solo für Violine und Oboe. . . . J. Kr al. 3. Op verzoek: Der Traurn nach dem Ball, Fantaisie. Lumuye. 4. Les Hirondelles, Solo voor Piano Henri Streich. 5. Ouverture die Felsenmiihle Reissiger. 6. Op verzoek: Souvenir Italien, Fantaisie. . . . A. Berlijn. 7. Fantaisie sur I&apos;Op. Belisario, Solo Piano. . . . Henri R«sellen. 8. Concertino Concertante voor Trompet enTrombone Wernthal. 9. Carnavals Galop Hiller. Entree 50 Cents per Persoon. J. H. C. VAN DIJK , Sec. CAFÉ DE I/EUROPE. Bovenzaal. Alle avonden ten 8 Ure: SOIREE MUSICALE, door Fransche en Duitsche Artisten: Duetten en Scènes Comiques , in Costuum. De Benedenzaal is ingerigt tot Koffijhuis met Billard. F. P. ANTENI.</p>
</text>
