<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___§_ _Mf *Ik_ I ïi I■__ sl rJi Mil k B*.§ _ _&quot;&apos; B__i BEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, &apos; •kalverstraat bij deu Ui&apos;ili(:-en-.veg, D 125, te Arasterdam. (252) fAßßffi VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GESOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN enz Beiroond met GO_BEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE rENTOONSTELLINGvan ZUIDHOLLAND 1858, de ALGEMEENE STATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de 30UWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 vorden naar op te geven bogt,. grootte en vorm goed bewerkt entotbil&apos; ijko Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15) Jf. 3. B. JJ. BÖÏTVIJt, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: dc Heeren VAN DER SANDE fr C°. &apos; GEENE GRIJZE HAREN MEER. Het EAU CHANTAL , het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en L&apos;EPILATOIRE CHANTAL net hetwelk men oogenblikkelijk alle overtollige Haren verdrijft, zijn te jekomen _f 3 elk Artikel, bij J. F. RIEXSCHI. Amstel,&apos; V 29. Brieven franco. (52) &quot;IIUILE DE SEfIGNE 1 •eeommandeert zich bij voortduring als liet voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten vau lIAARZIEIiTEN. Wordt niet iucees bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht iƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amsterdam. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur, (31) Kalverstraat. E 271. &quot;H-ilirWEiiï BL4NCS M_EANOGÈNE Teïn.ïs. e par M(_xceïlcïïce DE DICQUEIARE AÏNÉ, DE EÖÜEN, ! Pour teindre en toutes nuances les cheveux et Ia barbe sans langer pour la peau. — Cette tcinturo est supérieure a toutes : e 1 1 e s employees ju s g u&apos;a c e jou r. Depots: h Amsterdam, chez Mr. GROUSSOT et Mr.ETIENNE et , Rotterdum, chez Mr. COUCKE. Prix ƒ3. n\ &apos; d&quot;. mm:uSiiiJsi-üir: DE EENIGE IN FRANKRIJK GEAUTHORISEERD. De naam duidt genoegzaam aan hunne eigenschappen. Zij zijn sedert O jaren bekend als het meest werkzame en het meest doelmatige pur- . ijtif. Zij voeren do gal en slijm af, versterken dé maag en bevorder, n o spijsvertering. Men nsemt zo voor of bij den maaltijd. Eene brochure evattende do juiste aanwijzigingen tot gebruik en do kenmerken van ehtheid, wordt gratis afgeleverd. De Doos ƒ 1.50, Halve Doos 75 c i Parijs, Pbarmaelen LEROY, 45 me neuve St. Angnstin. Amsterdam. &apos; ÏSn^rv^ml.-I&apos; Reedijk, hoek K»lksluis; ROMEIJN, Arnhem; ■ROOTENDOKSr, Utrecht, J. VAN BERK, Nieuwediep. (26326) j WOEDE» HET ZEKERSTE E» SPOEDIGSTE GE»EZIL. DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar a/2 de Flacon, bü RUIJS &amp; WEISSENBRUCH» Lpothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (14)</p>
</text>
