<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OYEKHEM-DISJ-f lAIE MM MAAT {Afmlaylt) Van fijne SBIRTING of zware MADAPOLLAM (in alle Modellen) ƒ 21 tot / 83 per Dozijn. » // // met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten »36 » // 48 /■ n Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zniver liielefelds of Kortrijkseh-Linnen ƒ4, ïot de allerfijnste f 6 per Stuk, alles exquis met de hand reiiiaid- PRIJSCOURANTE*&apos; en MODELLEN, van OOST- en WEST-INDISCHE UIIRUSTINGEN zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. EENE PAR&apos;S&apos;EJ FABRIEKSUEItIBEN MET FIJN GESTIKTE BORST, f \. (2) Groenburgwal, C 453/4. ?J£i^£l££?\ I&gt;.J. FULDAUER va tl Ij. 11IM$CI1F1_-Ï__D &amp; €% Rokin, IE 16®. Om onze Affaire, welke gefondeerd is op de strengste beginselen van realiteit, meer en meer uit te breiden en het getal onzer Begunstiger» voortdurend te vermeerderen, zullen wij van af heden PT AAN HEN, DIE VOOR/ 50 TE ZAMEN KOOPEN, &quot;-«B DE HIER ONDERSTAANDE GOEDEREN GEVEN, ALS: Een Stuk KONINGSKROON LINNEN, zuiver Garen, 48 El, voor Hemden, Sloopen, enz. Een fijn DAMAST STEL TAFELGOED , bestaande uit eon Tafellaken zonder naad, 4% El lang, met 12 daarbij behoorende Servetten van hetzelfde Fatroon, in Landschappen, Bloemen of Arabesken, zuiver echt Linnen Garen. Een Half Dozijn fijne HANDDOEKEN , zuiver Linnen, afgepaste met Randen. Een Dozijn fijne zuiver Linnen ZAKDOEKEN. Een Half Dozijn fijne SERVETTEN , afgepaste met Randen. Zuiver Linnen Garen. Eer. fijn ATLAST DAMAST ONTBIJT-TAFELLAREN , zuiver Linnen. Een Dozijn fijne Damast afgepaste THEEDOEKEN, Prima Kwaliteit. AL HET HERBOVENSTAANDE TE ZAMEN VOOR f 50. Voorts recommanderen wij onze LINNENS voor Hemden, Bedlakens, Slopen, enz., als RUSSISCH HENNEPLINNEN, ECHT BIELEFELDER en HERNHUTTER LINNEN, BOHEEMSCH LINNEN, BEABANDSCH, VLAAMSCH, OSNABRUCKER LINNEN, enz., in Stukken van 48 tot 60 el, voor ƒ 18, 20 tot de beste soorten voor f 25 tot ƒ 45. Witte zuiver LINNEN ZAKDOEKEN voor Kinderen ƒ1 het half dozijn; voor Heeren en Dames met breede randen ƒ 1.50, 1.75, 2, 2.25, 2.50 het half dozijn. TAFELLAKENS in verschillende lengten en breedten van/1, 1.50,1.75 tot 3.50. SERVETTEN en HANDDOEKEN in zuiver Linnen en half Linnen, het Stuk 50 tot 60 Cents, maar niet minder dan bij de zes Stuks; FIJNE THEEDOEKEN; fijne en fijnste zuiver LINNEN BATIST ZAKDOEKEN. TAFELLAKENS iii alle lengten ia zuiver Linnen en half Linnen. 12/4 BREED fijnste soort zuiver Handgespin Linnen, allerbeste Kwaliteit, voor Beddolakcns zonder Naad, prima prima Kwaliteit. Elegante HEEREN-OVERHEMDEN van Shirting en Shirtings met Linnen voor f 1.75 tot 4; FLANELLEN HEMDEN van ƒ 2, zuiver Linnen genaaide Borsten met kleine Plooijen, best bewerkt, het half dozijn ƒ 3 tot 6 ; THEEDOEKJES met gekleurde randen voor de Keuken, het half dozijn ƒ 0.65 ; OOGJESGOED in zuiver Linnen en half Linnen ; zoogenaamde half Linnen ZAKDOEKEN; met mooije breede Randen, het dozijn ƒ2.50; Geïmiteerde Fransch Batisten ZAKDOEKEN, het half dozijn ƒ 1.50; MADAPOLAM, SHIRTINGS, KATOENEN, GRASLINNENS, FLANELLEN, KEPER, DIEMET, LOOPERGOED, do El van 12 tot 25 Cents. 2000 El zuiver Linnen PELLE ■ GOED, voor Kinder-Servetten, beste kwaliteit de El 20 Cents. Zwarte Zware Fraiisclie Zijden* Gros de Naples prima kwaliteit, de El voor ƒ 1.50, ƒ 1.60, ƒ 1.75, ƒ2 , tot de allerbeste ƒ 2.50. Ssaa&apos;Sg&apos;»-» NB. Herhaaldelijk wordt ons medegedeeld, dat verschillende Goederen op onzen Naam langs de Huizen aangeboden worden, IsPSF wiJ waarschuwen daarvoor, DAAR VOOR ONS NIEMAND aan de Huizen rondrent om onze Goederen ten verkoop aan te bieden. L. HIRSCHFELD Sf Co., Rokin E 160, in iSe ,_«■. LINNEN-BAZAR. «^__r_in_^^ I Bevestiging van de voortdurend gunstige uitkomsten van I een smakelijken en weldadig werkenden drank. 1 Do vercerende erkenningen van de meeste Vorsten var. Europa, de toekenning vau Eere-Medailles aan den Fabriekant door weten- jb ■5 schappelijke Corporatiën, dc verleende Gouden Medaille door de Algemeene Tentoonstelling te Londen, de uitgereikte Medaillon door de K S Société Politechnique te Parijs, de Concessiën door onderscheidene Hoven aan den Heer JOHANN HOFF om het praedieaat van Hofle- | j 3 verander en de verschillende Wapens te voeren, gepaard bij de gunstige beoordeelingen van de voornaamste Medische Autoriteiten en dc | fij op eigen ondervinding gegronde, dankbare loftuitingen van herstelde Rijders 011 Privaat Personen, alle zijn het in dc daad de meest gewig- | S ti&quot;-c bewijzen voor do deugdelijkheid en doelmatigheid van het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT (Gezondheidsbier). b Wij willen voor heden slechts enkele der Medische en Privaat beoordeelingen laten volgen, als : 1. Geneeskundige Beoordeelingen. &apos;jl A. Van Dr. J. STUT Z, &amp; K. Hof-Schlossart-zt te Schönbrunn. //De Heer HOFF, Neue Wilhelmstrasso, N°. 1, te Berlijn, heeft mij eene flesch van het door hem vervaardigd worden IMALZ&quot; § i H &apos;/EXTRACT tot onderzoek en beoordeeling toegezonden. Ik&apos;vond den drank welsmakend. De uitwerking van dit EXTRACT op dc g : g //gezondheid des meuschelijken ligchaams kan niet anders dan gunstig zijn, en is derhalve hoogste*- aan te bevelen in daartoe geschikte I c| //ziektetoestanden, maar vooral bij &apos;verzwakte reconvalescenten.&quot; | [1 B. Van Dr B. LUNEL , Lid der Academie des S?iei!ce_*, te Parijs, Ridder van ondev.cheidene Orden. .1 &quot;Daar het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT een wezenlijk tonische en voedende&apos; drank is, de spijsvertering in hooge mate bcvor- | S iidett, en bij verzwakte yertcringsorganen, bij Castcralgiën zeer nuttig is , en uithoofde van zijne gnnstige werking op de slijmhuid en | r\ &quot;bloedvaten, zal hetzelve met goed gevolg aangewend wórden door individuen vatbaar voor Bleekzucht, tering, en/..&quot; 2. Bevestigingen door Privaat-Personen. lA. Van den Heer AUGUST BEXSKMANN, te Zeyst. | &quot;Door Bloedspuwing en Koortsen verzwakt, heeft uw heilzaam MALZ-EXTRACT mij mijne krachten wedergegeven, de Bloed- | //spuwingen en Koortsen&quot;hebben opgehouden, zoodat ik mij thans vrij wel bevind. Ik acht het mijn pligt dezen uitmuntenden drank een g //ieder aan te bevelen.&quot; ,--■■*_ _-, S B. Van Mejufvr. FRAIJEN. geb. Roozendaal, te (xorinchem. //Ik kan u tot mijn innig genoegen mcdedeclen , dat ik door liet voortdurend gebruik van het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT S //geheel hersteld ben van een hevig Zenuwlijden en heb ik mij daaraan zoo gewend, dat het mij thans onontbeerlijk is geworden. JOHANN HOEF, Kon. Halleverancier, Berlijn, Neue Wilhelmstva.se, No. 1, Centraal-Dépöt voor de Nederlanden te Amsterdam, O Z. Voorburgwal, J 342. (1043) J^ _raras%re^ jg^«TOO]!_IVJ_J^ iëfegggll Het STOOMSCHIP ROTTERDAM, Kapt. J. J. MUNTENDAM, vertrekt van Rotterdam op 1 Februarij, naar MARSEILLE, GENUA., LIVÜRfiO, NAPELS, MESSINA EN PALEIMÜ. Adres: ROTTERDAM, JtOHs. OOMS Ez. &amp; C°. - ROUTMY &amp; C°. (1141)</p>
</text>
