<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmain &quot;&quot; ¦¦¦ &apos; ~ •••—&apos; De Directie van de Sociëteit van Eigendom der Plantaglen BEEKWIET ENZ., gelegen in de kolonie Sunnarae, voormaligei Negotiatie L.A., berigt aan de houders van Aandeelen, dat de LIQUIDATIE-REKENINGEN door Heeren Commissarissen en Gecommitteerden uit de Geïnteresseerden goedgekeurd en geteekend, gedurende Zes weken van af Maandag, den Uden dezer, dagelijks van tiet tot twee ure ter visie zullen liggen ten Kantore van den Notaris LOUWERSE, op vertoon hunner aandeelen-, wgders dat te beginnen met Woensdag, den 23sten dezer, ten Kantore van de Directie op de Heerengracfit, bij de Reguliersgracht V 198 zal gevaceerd worden van dës morgens tien tot twaalf uren en vervolgens alle Woensdagen tot uitbetaling van vier en twintig, gilde n Jijt en «e ven tig cents op ieder aandeel, tegen intrekking derzelve, wordende de Houders verzocht eene onderteekende Nota met vermelding der nummers daarbij over te leggen. &quot;184bl M\ Haarlem. De Commissie van Toezigt over genoemd Gesticht, zal bij INSCHRIJVING in het openbaar AANBESTEDEN, ten huize van den Logementhouder A. HOUTMAN, aan het groote Houthek te Haarlem, op Dingsdag den 29sten Mei 1866, des voormiddagsten 10ure, de levering van: Het benoodigde RU»» en RALESVJLEESCH, voor het Bde Halfjaar van 186 S, bij raming berekend op: 20,000 Ned. ponden EUNDVLEESCH, 1,500 » » KALFSVLEESCII. Van de benoodigde STEEHROXEH en TURE voor één jaar, geraamd op: 5600 Mud fellingmain GAZKOLEN, 7000 » Duitsche KOLEN, uit de mijn Hamnbil, 3500 Ton LANGE TURF, 600 » KORTE TURF. De Monsters van de Steenkolen en Turf liggen ter bezigtiging aan het Gesticht-, terwijl van al de bovengenoemde Artikelen de Voorwaarden van levering en betaling op franco aanvrage kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. . De Inschrijvingsbilletten moeten behoorlijk op zegel geschreven (de prijzen per Ned. Pond, Mud en Ton uitgedrukt) gelegd worden in eene gesloten Bus, daartoe voorhanden ter Vergaderkamer der Commissie van Toezigt in het Gesticht, of franco en behoorlijk verzegeld toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd en bü hem zijn ingekomen daags vóór de aanbesteding. -.;.,, Op den dag der aanbesteding zullen ook nog Inschrijvingsbilletten worden aangenomen van 8 tot 10 ure voormiddags, in eene daartee geplaatste Bus, ten huize alwaar de Aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd: De Secretaris, t (12308) A. YAiV STRALEN.</p>
</text>
