<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 4% pCt. u 10 dagen u • ...... 5 // Amsterdam, 23 Srei 1866. DE DIRECTIE. (12649) Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN, zullen op Dingsdag en Woensdag 29 en 30 Mei 1866, des Voormiddags ten 11 en des Namiddags ten 5 Ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat, te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Windaucr, Amerikaansehe en Riga MASTEN , Boegspriet- en Stenghouten; Amerikaansehe, Zweedsche, Windauër en Noordsche Bootsmasten, Spieren en Sparhouten; Rigasche, Zweedsche, Windauër en Dantziger Greenen en Vuren BALKEN; eene aanzienlijke partij Mam-, Mast-, Roe- en Zaag-GREENEN en verder nog eene partij Amerikaansehe Esschen RIEMEN. Liggende volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS &amp; CO., Binnenkant, U 138. (12675) De Werklieden aan den Schilderswinkel van den Heer J. T. VAN DER VEGT, betuigen door dezen aan hun Patroon hunnen hartelijken Dank voor de Feestviering door dezen aangerigt bij de VIJFTIGJARIGE DIENSTVERVULLING van hun Kameraad CRISTIAAN COESAAR. Amsterdam, 22 Mei 1866. (12696) Eene JUFVROUW, P. G., 30 jaren, zag zich gaarne spoedig of tegen Augustus in Amsterdam geplaatst, ter BESTURING of ASSISTENTIE eener HUISHOUDING, of wel in eenen Winkel; kunnende zij uit haar vorige betrekking, waarin zij 3jaren werkzaam was, de beste getuigen produceren. Adres franco, onder Lett, L. M., aan den Boekhandel van JOHs. GERARDTS &amp; COMP., te Hilversum. (12657) &apos;TE-H U U R. Eene GESTOFFEERDE KAMER in het midden dezer Stad gelegen, voor een HEER of DAME niet of zonder Kost. Te bevragen Brievenfranco Bureau Handelsblad, Letter G. K. N.170. (12840) . wohdei .ÈraüëDT &apos; i DRIE KNAPPE JONGENS, boven de 15 jaren, met het SORTEREN van TABAK bekend, tegen billijk Loon, mits bewijzen ] van goed gedrag en eerlijkheid kunnende overleggen. Adres met Franco Brief, onder Lett. A.. bij den. Boekhandelaar J. S.DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de Gasthuismolensteeg, G 315. (12654) ± j VOOR EEN Of TWEE JONGENTJES. Is bij een Pr. Onderwijzer op een fraai dorp in Gelderland, die reeds verscheidene JONGELUI met goed succes tot verschillende Examens etc. heeft klaar gemaakt, plaatsing ad ƒ220 &apos;s Jaars. Adres franco Bureau Handelsblad, Nummer 345. (12650) HET BAD~BEITHEIffI. i In het Parkmatige deel van het Bentheimer Woud en zeer nabij; aan den Baanhof te Bentheim gelegen, sedert 30jaren onder de arts- , lijke leiding van den roemlijk bekenden medicinaalraad Dr. AStHüJNDORP, is- voordeelig bekend door zijne heilzame Zwavel-, Slam- en Russische Dampbaden. . .. , -, „. Benevens eene goed toebereide Geitenwei zijn ook vreemde Mineraalwateren ter kuur en genezing in voorraad. Op den lOden Junij a. s. begin der saison. Meer dan honderd goed ingerigte vertrekken dienen tot logis der gasten. Eene Kapel Boheemsche Musici speelt drie keer daags. Zondags bal in den Kuurzaal, waar ook de dagelijksche table d&apos;hote plaats vindt. Bovendien kunnen ook extra dinés en bals gegeven worden. Over de werking der weibron ziet HET SEWAVELBAD BENTHEIM en zijne geneesmiddelen bij E. C. BRUNN, te Munster. ! In artslijke aangelegenheden adressere men zich bij den Badarts, Medicinaalraad Dr. ASCHENDORP, in alle overige gevallen bij de administratie. - ?..,...„,, I Door den Zalsberger Almeloschen spoortrein, die zich bij Salzbergen aan de Westbaan, en bij Hengelo aan het Nederlandsche spoortreincentrum aansluit, is het Bentheimer Bad thans voor het westlijke deel van Duitschland en in het bijzonder voor de Nederlanden toeganglijker geworden. _ *-__¦--_ Men rijdt en reist per spoortrein van Amsterdam en Rotterdam omtrent in 5 uur, van den Haag in 6, van Utrecht in 4, van Am- | hem in 3 en van Zutphen in 2 uren naar het Bad.. Van Hannover is men omtrent in 6, van Ösnabrück en Munster ; in 2, van Emden in 4, van Leer in 3 en van Lingen in lè uur in Bentheim. (12025) Er komen en vertrekken 3 Personentreinen daags.</p>
</text>
