<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen</title>
	<p>Publieke schuld der Vereenigde Staten van Amerika. Op 2 Mei is doof Jen Heer Stierman uit Ohio, in dö zitting van den Senaat het volgende ontwerp van wet ingediend: //Sectie I. De minister van financiën, wordt gemagtigd, om, Indien hij dit nuttig oordeelt voor de vestiging tfnnding) der nationale schuld en de rente van die, uit te geven, inschrijvingen, of certificaten van inschrijving met coupons, in zoodanigen vorm en tot zoodanige bedragen als hij noodig zal oordcelen, betaalbaar, kapitaal en rente in goud, dragende eeno rente van hoogstens vijf percent, halfjaarlijks betaalbaar; deze obligatien znllen losbaar worden gesteld in hoogstens dertig jaren na dato, tot zulk een gezamenlijk bedrag worden uitgegeven als noodig is om alle uitstaande of in wezen zijnde (outstanding or existing) schuldvorderingen ten laste der Vereen. Staten te dekken en zij znllen door de regering worden verkocht op zulk eene wijze en onder zoodanige voorwaarden — niet beneden pari — als de minister van finantiën het bevorderlijkst achten zal aan de belangen der regering, mits iïe kosten van de vervaardiging, uitgifte en plaatsing dezer obligaten niet meer bedragen dan 2 pCt. van de goheele geplaatste som, en milt de opbrengst worde besteed tot aflossing of intrekkiug van schuldvorderingen ten laste der Unie, met uitzondering van imiebillettcn. Sectie 2. De obligatien krachtens deze acte uitgegeven, zullen den naam dragen van //Gevestigde Schuld der Vereenigde Staten,&quot; en zullen in geenerloi vorm kunnen Worden belast door het bewind van eenigen staat, stad of gemeente; ook zullen met het oog op de door de uitgifte verkregen rentebesparing do obligatien zelve en de rente vrij blijven gesteld van alle belasting door de Vereenigde staten te heffen. Sectie 3. De renten, bespaard door verwisseling van andere vorderingen ten laste der Unie in 5 pCts. obligatien, zullen worden aangewend tot aflossing van hot kapitaal der nationale schuld-, ten einde deze te verzekeren, en in plaats van het amortisatiefonds, bedoeld bij de wet van 25 Febr. 1852, zal eene som van minstens d. 30 millioen, waaronder de bespaarde rente, jaarlijks worden bestemd tot aflossing van bovenbedoelde schuld, op zoodanige wijze als de minister zal goedvinden of het congres later besluiten. Sectie 4. Ten einde den Minister in staat te stellen, om de noodige toebereidselen te maken voor de vestiging der uitstaande 7.3 pCts. schatkistbilletten worden de houders bij deze verpligt den minister van financiën, zes maanden voor den vervaldag dezer billetten. !te berigten, of zij verkiezen, dat dan deze billetten zullen worden afbetaald , dan wel geconverteerd in obligatien, gemeenlijk bekend onder I den naam van vijftwintigers [6 pCt. oblig. ie lossen in 1882] en het &apos; regt van zulke houders, om hunne billetten te verwisselen in vijftwintigers zal ophouden zoodra zij in dien zin aan den minister van financiën berigt geven, als wanneer de billetten zullen worden afgelost in wettig betaalmiddel der Unie. [Tot regt verstand van deze laatste bepaling, herinneTe zich de lezer, dat de 7.3 pCts. schatkistbiljetten zijn uitgegeven, onder ver-» ; pligting, dat deze op den vervaldag, naar keuze van den houder, j zullen worden afgelost in wettig betaalmiddel,of indien de houders daar! in voordeel zien, verwis. cld in 6 pCts.obligatien rentende in goud, losbaar j niet binnen vijf, te lossen na verloop van twintig jaren van den datum van uitgifte (6 pCt. Am. por 1882.) Voor het overige zij thans opgemerkt , dat deze wet geene gedwongen conversie voorstelt. Op 1 Mei 1867 kan de regering de geheele eerste serie der 6 pCts. Obl. per 1882 (die op 1 Mei 1862 werd uitgegeven en na vijfjaren losbaar is) _a pari aflossen of verwisselen in 5 pCts. Obl. Voegt men hierbij eenige op dien datum verschijnende soorten van schatkistbilletten, dan kan reeds een bedrag van ongeveer d. 400,000,000 in 5 pCts. Gevestigde Schuld worden omgezet. Red.] De Heer Romero, gezant van Juarcz te Washington, geeft in een brief aan den Heer Seward, welke door de dagbladen van New-York wordt publiek gemaakt, de volgende inlichtingen omtrent de (keizerlijke) Mexicaansche schuld. Zijne opgaaf is ontleend aan brieven van een handelshuis in Mexico, dd. 17 Dec. De jongste leening bedroeg 360 millioen francs. Daarvan is uitbetaald: aan het Fransche leger dollars 12,500,000; aan commissieloonen dollars 5,000,000; inschrijving op het Fransche grootboek, tot latere conversie (amortisatie ?) der eerste leening d. 4,000,000: interessen op de Engelsch© schuld d. 6,000,000; verschil tusschen den nominalen prijs (fr. 100) en den prijs van uitgifte (fr. 63) _d. 26,500,000; afgehouden voor interessen op de beide leeningen, disconto, commissieloonen en andere uitfaven d. 7,500,000. In Mexico ontvangen d. 8,000,000. Te zamen . 69,500,000. Fr. 360 millioen staan gelijk met d. 72 millioen. De Mexicaansche regering heeft dns nog te ontvangen d. 2,500,000. Hieruit moet op 15 Febr. worden gekweten het restant dervorde» ring van Jecker, welke na de befaamde onderhandelingen is vastgesteld op d. 5 millioen, waarvan d. 2 millioen zijn afbetaald. Over het dan nog overblijvende restant van d. 500,000 is reeds beschikt wegens voorschotten, door de Franschen aan hetMexikaanscheleger verstrekt gedurende de maanden Oct. en Nov. en d. 200,000 op rekening van de wedde van Keizer Maximiliaan, die op Ultimo December 1865, d. 600,000 te vorderen had. De conventie van Miramar is stipt ten uitvoer gelegd; maandelijks wordt aan het Fransche leger d. 471,000 betaald. Deze vordering is afgedaan tot 30 November. De uitgaven in D«cember 1865 en Januarij en Februarij 1866 beliepen d. 10,000,000. De opbrengst van belastingen etc. voor dit kwartaal is d. 3,500,000; daarbij de bovengenoemde d. 2,500,000 als saldo) van leeningen; maakt d. 6 millioen; te kort derhalve d. 4,000,000. //Indien, gelijk ik geloof,&quot; — zoo eindigt het schrijven — //Jecker niet betaald wordt, en de maandelijksche subsidien worden ingehouden voor den spoorweg (d. 60,000) en voor de dagbladen te New-York (d. 15,000) dan kan de regering het harden tot ultimo Februarij.&quot; [Men houde in het oog, dat deze niededeelingen, uit eene der Mexikaansche regering vijandige bron, niet onvoorwaardelijk geloof verdienen. Red.]</p>
</text>
