<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>KRALINGSCHE VEER, 21 Mei. De aanvoer van Zalm alhier heden ter markt was in geruimen tijd niet zoo belangrijk geweest. Ongeveer 400 stuks waren er aangebragt, waaronder zeer schoone exemplaren, de kooplust was geanimeerd, zoodat van 90 c. tot/1 per i/g ffi kon worden bedongen, waartoe alles bij afslag gretig werd genomen. De Elftvangst doet zich dit jaar min voordeelig kennen, waardoor hooge prijzen gemaakt worden&apos; en werd heden bij partijtjes nog 70 c. a 80 c. per stuk bij afslag verkocht. HOORN, 19 Mei. De prijzen der Granen waren heden op monster als volgt: Tarwe ƒ9.25; Garst/ 6 a 7; Haver/ 4.50; Bruine Boonen ƒ13.75; Mosterd- en Karweizaad zonder aanvoer. Boter: Hooi 45 a 50 c. Gras 50 a 55; Eijeren ƒ 2.50 a 2.60 perlOOstuks. HARDERWIJK, 21 Mei. In de vorige week vingen onze visschers rnim 200,000 stuks ansjovis, waarvan zij er ruim 80,000 aan de kooplieden alhier en de overige te Monnikendam verkochten. De prijs daarvan bedroeg 20 cents per 100 stuks. AMMERSTOL, 20 Mei. Alhier zijn de laatstverloopene week gevangen 210 Zalmen, gemiddeld wegende 10 kilo, alsmede 550 Elften. Zalm goldt 85 c. per 5 onee. Elft bij groepen 55 c. LAND VAN ALTENA, 20 Mei. Gedurende de afgeloopen week ging in Vlas hier meer om, doch tot vorigen prijs ƒ 2.10 totƒ3. In Zaad ging niets om. Naar Vee was meer vraag en had meer verkoop plaats tegen beteren prijs. Hooi zonder handel. Stioo verkocht voor ƒlO a 11.50. BREDA, 20 Mei, Aan de tweede Wekelgksche Graanmarkt vafl gisteren was weinig of g&apos;fièti kooplust voor Tarwe te bespeuren -? er zijn dan ook geene afdoeningen1 te vermelden. Puike Zeeuws, jar. Tarwe / 8.50 a 10, n. roode dito ƒ 8.25 a 8.50, puik jar. witte dito ƒ B.loa 9; n. dito/7 a 7.50, in deze is de handel zeer onbeduidend. Puikej.N.-Brab.Rogge/6.50a6.90, n. dito ƒ 5.80 a 6, met mooije partijen ruim aangevoerd, doch moeijelijk te plaatsen. Puike zware blanke Voerhaver ƒ 3.90a4.50 was met mooije partije» aangevoerd en tot goede prijzen zoowel voor cosnumtie als ter verzending grif te verkoopen. Puik jar. N.-Brab. Boekweitƒ6.loa6.3o, de aanvoer was niet zeer groot. In Kool- en Klaverzaad geen handel. Alles per mud. Zachte Raapkoeken ƒ 9.80, harde dito ƒ9, harde Lijnkoeken ƒl2 per 104 stuks. Er is veel handel van hier in Asperges, die men in platte witte teenen mandjes naar Londen, Holland en België ver&apos; zendt. Jonge Varkens bij voortduring zeer geldig. Op de Tilburgsche weekmarkten waren ruim 230 Biggen aangevoerd; de prijzen eenigzins lager. In gez. en gedr. Koehuiden tegenwoordig weinig omzet. De tweede Botermarkt was zeer goed voorzien van versche weggen en maten Grasboter, die tegen zeer verminderde prijzen gretig voor Engeland, Holland en België van de hand ging. Weggen Grasboter per © ƒ0.89 a 0.90; maten dito per stuk of kop 54 c, de handel voor consumtie vlug. Versche Kip-Eijerenper 100 stuks ƒ2.25a2.50. Ruim 180 schoone rijpaarden voor Fransche rekening doorgevoerd. ANTWERPEN. 21 Mei. De afloop der 11./-veilingen (de ongunstige tijdsomstandigheden in aanmerking nemende), was vrij bevredigend. In het geheel werden 10,441 b. aangeboden, waarvan 7335 b. koopers gevonden hebben en ofschoon eene vermindering in de prijzen onvermijdelijk Was, heeft zich de daling bepaald tot gemiddeld BalopCt. op de koersen in de veilingen van Februarij 11. oedongen. RIO JANEIRO, 23 April. Koffij. In de laatste 14 dagen werden 84,000 b. verkocht, waarvan 41,300 voor Noord-Amerika, 34,500 o. voor het kanaal en het Noorden van Europa, 6500 voor de Middelt Zee en 1700 veof diverse havens. Voorraad 115,000 b., met inbegrip1 van eene greote partij, die bij het vertrek der vorige mail nog in handen van commissionnairs Was, De prijzen bleven nagenoeg onveranderd , behalve voor fraaije kwal,, die zeer schaarsch en nog hooger in prgs is. De berigten uit het buitenland hadden geen invloed op de markt, en men noteert heden superior 7800 rs.-, good first 7400 rs. ord.flrst 6100 r., good Second 5000 a 5300 r., geringe 4700 a 4900. Uitvoer sedert 7 April naar het Noorden van Europa 39,244 bn., de Mhk» Zee 5684, Noord-Amerika 32,744. Er worden nog geladen 34,450 &amp;. naar het Noorden van Europa, 9000 naar de Midd. Zee, 25,050 naar Noord-Amerika. — Vrachten naar llet Kanaal om order 45 a 47.6. — Koers op Londen 255/8 a l/g d. voor bankwissels. RIO-GRANDE, 31 Maart. Huiden-. Gezouten van 66 a 69 « waren levendig gevraagd in de prijzen van 135 a 140 rs. en Koe- 105 a HOr. In de laatste dagen was de stemming flaauwer. In gedr. hadden eenige verkoopen plaats tot 220 a 225 reis (wigt 201/2 ®). — Vrachten vaster: voor gez. Huiden werd laatstelijk 57.6 besteed. — Koers op Londen 26 a 261/4. , . . MONTEVIDEO, 14 April. Huiden gezoaten gevraagd tot zeer vaste prijzen; de verkoopen gedurende de laatste 14 dagen bestonden nit 12000 stuks 66/67 ffi tet 5.85; 15000 st. Koe dito 52 ® tot 4.40 a-4.50; 10000 stuks Uruguay Koehuiden, 53 ff tot 4.30 en 4000 st. dit» Ossen, 64 (f tot 5.60. Naar gedroogde is weinig vraag geweest, hoewel iv de prijzen geene verandering is te bespeuren,— #_J zeer vast met eenige vraag; de omzet bedroeg 108,480 arrobes «.ngewassenen tot 1.55 a 3.60 en 100 arrobes gew. Creoolsche tot 4d. Voorraad 277,000 arr. — Paardenhaar iets flaauwer,gemengd 17.20. — Van Talk werden Verkocht 300 p. tot 1.95 a 1.97 V 2 , 800 p. tot 2 d. en 800 p. tot 2.021/2, alsmede 000 p, Uruguay tot 1.90. Koers op Londen 533/4. ;&apos; ... BUENOS-AYRES, 11 April. Onder den invloed der gunstige berigten van Amerika, is in gedr. Huiden veel omgegaan en blijft het artikel gestemd tot rijzing. Sedert 14 dagen heelt men 67,000 stuksverkocht, waarvan voor het Noorden van net Vaste land 3000 stuks Mataderos-Ossen tot 41 a 42 r. De voorraad bestaat uit 93,000 stuks. In gez. Huiden bepaalden zich de afdoeningen tot 30,000 stuks van 28 a3l r. Gez. Paardenhuiden van 34 «. werden met 131/4 en 14 r. betaald. — Talk met zeer weinig affaire. Et werden slechts 200 p. tot 143/4 a 15 r. afgedaan. Thans zoude gemaklKftgk 151/4 te bedingen zijn, doch het ontbreekt aan disponibelen voorraad. — Wol: Ten gevolge van de beperkte toevoeren uit het binnenland, Was de omzet minder belangrijk, ofschoon de vraag levendig blijft en de vorige prijzen coulant te bedingen zijn. Pelades met eenigen omzet tot 30 a4O a. Koers op Londen 51Vga52 d. FERNAMBUC, 27 April. Suiker: De prijzen zijn wederom lager, vooral de geringe Moscovados soorten; mooije witte zijn steeds gevraagd, terwijl 4e en 5e soorten verlaten zijn. In gekleid Moscovados hadden cenigo verkoopen plaats tot 1900 a 1920 d., terwijl voor Amerika belangrijke afdoeningen tot stand kwamen tot 1.780 a 1.830. Voor het Kanaal werden eenige verkoopen gedaan van Moscovados a 1620. — Vrachten naar het Kanaal 42.6 en 5 pCt. — Koert op Londen 271/2. BAHIA, 27 April. Suiker met redelijke vraag en er zon veel verkocht zijn, zoo de houders hunne vorderingen iets verlaagd hadden- De wisselkoers was weder iets hooger, en er werden maar 1500 k. e» 5000 z. verkocht a 1550 reis voor Nazareth, en 1900 a 1950 reis voor regular bruin; te vergeefs wordt voor de laatste soort thans 1850 geboden; de prijs van 1900 r. is tot den koers van 271/4 d. gelijk 12.» per cwt. vrij aan boord zonder vracht, Voorraad 15,500 ton. Heden werden nog 500 k. regular bruin a 1857 verk. — r_wi.-3000p.bragten 3100 a 3200 reis en 700 p. St. Amaro 3150 r. op; fraaije St. Fehx- Tabak a 10,000 r. voor prima, 12,000 voor Flor en 15,000 reis voor Patent. Voorraad 37,000 p., tegen 38,580 in A°. P°. Uitvoer 68,669 tegen 29,093 in A°. P°. De markt is zeer flaauw. — Cacao: Kleine partijen bragtcn 3450 r. op, of 35.6 per cwt. v. a. b., zonder vracht. Huiden zonder omzet; droog gez. 140 r. en drooge 180 r. — Vrachten vast; naar Engeland 42.6 en het Continent 47.6. — Koers op Londen 271/4 d. Geld is schaarsch.</p>
</text>
