<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Oteiuisclie Ü&amp;ijden en Wollen Stoffen Ter .vers. Eecommanderen hun Etablissement bij voortduring in de protectie hunner respeetive Begunstigers en berigten, dat z\j VERWEN DAMES MANTELS, JAPONNEN, ROKKEN, HEEREN JASSEN, PANTALONS, STAATSIE- EI LEDEKAHT-GORDIJNEH in do origineelste Kleuren, en van RALE WOL DAMAST IN TWEE KLEUREN. TRLKPEN BEKLEERSELIt van CANAPEËN, STOELEN, RIJTUIGEN, enz. welke wij eok weder in de nieuwste dessina ©REJ_4S.Ei_. Ook WASSC-EEM ©I» NIEUW TAFELKLEEDEN, OVERGORDIJNEN, SHAWLS, etc. etc. De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methode, met de meesto zorg en tot billijk gestelde prijzen; desverkiezende worden ook van Staatsie- en Ledekant Gordijnen, Stukgoederen en Zijden Dames Japonnen EERST STAAL TER RE© . ROEELIN&apos;G GEVERWEK Prijscouranten zijn steeds op franco aanvraga te ontbieden ten onzen KANTORE: BROUWERSGRACHT HOEK KEIZERSGRACHT, SS 536, en VBRWEHIJ: HAARLEMMER HOUTTUINEN, UU 3en 167; alsmede buiten de Stad bij onze bekende Dépóts. (24030) pa-_____s____M____^ __ I ii-ü^i_#l!l m.__\ mm _ms _ws&gt;__Wm_Bfs&amp;, m _o____a I I lII.T «II II28 w* wWÉm Em m È &quot;&quot;W® M_ u Hlli É I lui llUrI llillLii KM 1 ilHltf 1 I S beschouwd als een universeel middel tegen de hoofdzakelijkste kwalen, waaraan men door de tegenwoordige S verwisseling der temperatuur zoo ligtelijk is blootgesteld. g lllet Moff&apos;sche Malz-Extract, als bewezen hulpmiddel tegen! BLOEDSPUWING en KOORTSEN. 1 Door bloedspuwing en koortsen verzwakt, heeft uw heilzaam MALZ-EXTRACT mij mijne krachten wedergegeven; de bloed- | jg spuwingen en koortsen hebben opgehouden, zoadat ik mij thans vrij wel bevind. Ik acht het mijn pligt dezen uitmuntenden drank een g &apos;A ieder aan te bevelen. p ZEYST. (Get.) AUGUST BENSEMANN. I Het Moffsche Malz-Extract, als erkend heilmiddel 1 1 bii MaMORIifIOGIE. 1 c-;i ™ B Dankbaar erken ik de heilzame kracht van hot lIOf-F .ohe MALZ-EXTRACT. Sedert geruimen tijd lijdende aan Hamorrhogie, | _ waardoor ik buitengewoon verzwakt was, heb ik mijne herstelling, gelijk zoo vele anderen aan het Httffff&apos;sche jHALZ- | ¦ S EXTRACT te danken. ,„ , ___,; __..___._. - i ZEUST. (Get.) MINA HERBER. &apos; 1 Het Moff&apos;sche Malz-Extract _ als genees- en versterking-s--1 middel bij BOIISTLIJBEN. 1 _ Daar mijne Vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan horstkwaal lijdende is, kan ik u met genoegen melden, | y dat zij door liet aanhoudend gebruik van het llO_.__-C._e MiLZ-EXTRACT zich het best gesterkt gevoelt, kunnende in gemoede dit g . |dCrgBR_ELLE.S aanbBVelen- (Get.) Pb. KRUYNE. 1 1 Het Moffsche MalzExtract. een uitstekend middel tegen MAAGÏ_WALE__I. - ü Daar ik sinds vele jaren gelalnrcord heb aan Maagpijncn on door uw MALZ-EXTRACT met 12 flesschen radicaal genezen ben, g 3 zoo kan ik niet nalaten UEd. mijnen hartelijken dank te betuigen voor de genezing door uw uitmuntend middel, enz. e § EDE. (Get.) Jl, Jl. EROEGER, Muziekmeester. Het Moff&apos;sche MSalz-Extract, als hulpmiddel aanbevolen 1 1 allen lijders aan ASTÏIMA. 0 &amp; Na gedurende twee jaren vreeselijk aan ASTHMA te hebben geleden, besloot ik het HOÏi&quot;seHE MALZ-EXTRACT te gebruiken, g 5 g] Door het gebruik van 30 flesschen ben ik geheel en al hersteld, on voel mij gedrongen in het belang der lijdende menschheid n mijnen g 5 cl openlijken dank te betuigen, met verzoek van deze gebruik te maken d__r waar UEd. zulks noodig oordeelt. g ï §| WAALWIJK. UEd. Dienaar, B H (Get.) P. HLIMANS, Practizijn. §| f CENTB.AAL-DEPOT te Am.terdam , O. Z. Voorburgwal, J 342. g &apos; £§ MEDE VERKRIJGBAAR • . ii Amsterdam, H. Hamers, Utrecht-&apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Groningen, C. Rikkers. Schoondyke, A. van Overbecke. | (; g schestraat bij de Prinsengracht en Ber .n-op-Zoom, C. H. Vevaart. Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. B ga H. Sievers, Binnen-Amstel, hoek Brielle, Joh. Veencnbos Jbz. &apos;s Hage, Sack en C°. Utrecht, G. van Mecteren. g g Paardenstraat. Breda A. G. Maasscn. rr J. L. F. C. Snabilié. Voorburg, J. P. D. Bom. «3 Arnhem, W. J. Maljer &amp; C°. Coevorden, H. C. A. Piek. Kampen, R. Hoek. Wassenaar, S. J. Rotteveel. g gj Almelo, H. Meybergen. Deventer, A. J. Bosch. Leyden, K. Block, Droogist. Wagemngen, L. J. van den Broek. |3 ï| Amersfoort, A. van Haselen. Delft R- Frankamp. Leeuwarden, S. P. Postina. Wissenkerke, M. P. Brocker. S Amstelveen, Dr. A. C.H. Schreu- Dieren, C. Magendans. Lekkerkerk, W. van de Voet. Zutphen, J. W. Magendans. B H der. Dor_t,&apos;j. van de Graaf. Medemblik, K. H. Idema. Zierikzee, M. F. C. de Kater. | . __ Blokzijl, A. Kenter. Edam) D. van de Velde. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zaandam, A. Nieuweuhuis. H Bolsward, D. G. Reitsma. Eindhoven, van Bon, Apoth. Nijmegen, F. J. Backer. Zwolle, Ed. Schaepma. (24007) | j«| Beijerland, A. Taselaar. Gouda, J- C. van Vreuminger. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. ;Zevenbergen, E. W. Zangster. ____i-f!3-j-!.ra©^</p>
</text>
