<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- HOMOLOGATIE. Bij Vonßis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam , Tweede Kamer, d.d. 20 October 1865, is het door Mr. W. VOORBEYTEL CANNENBURG in het Faillissement van C. BROERE, alhier, voorgestelde Aceoord Gehomologeerd. De Curator in voornoemd Faillissement, (24128) J. C. DE VRIES. KÖ.I. .LIJK ZOOLOGISCH GENOOTSCHAP Natura Artis Magistra. H.H. LEDEN, CANDIDATEN voor te stellen hebbende, worden verzocht hiervan opgave te doen des Woensdags, te beginnen met den 25sten October e. k. Ingevolge Art. 2 der Wet betalen de Leden, die na den lsten November aangenomen worden, voor het loopende jaar de helft der bepaalde Contributie. Bestuurderen van het Genootschap voornoemd, Amsterdam, F. C. ZILLESEN, 9 October 1865. President. B. JT. MULLER, (23462) Secretaris. _JT_.C_I___STIT!T DER Koninklijke __eclerlandsclie ZEIL- EN ROEI-VEREEHIfIING. COMMISSARISSEN van voornoemd Institnut, maken hij deze bekend, dat de INSCHRIJVING VOOR JONGELINGEN weder is opengesteld; dat onbcvarenen, die hiertoe geneigd en 13 tot 16 jaren oud z\jn, en zij, die eene of meer buitenlandsche zeereizen gedaan hebben, van 13 tot 18 jaren oud, mits allen de raoat hebbende van 144 Nederl. duimen, op ZATURDAG 28 OCTOBER __&gt;85, des morgens van 10 tot 12 ure, aan boord van het schip VENUS, liggende in het Oosterdok alhier, zich in persoon kunnen aanmelden, ronder geleide van derden, doch voorzien van hunne Geboorteakte. Amsterdam, Commissarissen voornoemd, October 1865. _V. RAIIUSEN, Voorzitter. _J22!&gt;79) J. BOISSEVAIN, Secretaris. M-MTVEIMMG. te Motterdam, op DONDERDAG 26 OCTOBER in plaats van op WOENSDAG 25 OCTOBER ïf. .55, des middags ten 12 ure, in de Zaal op den hoek der Scheepmakershaven en Bierstraat, wijk 1, N\ 499, van: eene -Lading Versche Riga Vuren en Greenen Balkon, en eene .Lading. Zweedsche Balken. Batten. , en voorts eene Parti} Canada Whito pine DEELEN en RIBBEN en Noordsche en Riga SPIEREN en SPARREN. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij do Makelaars F. N. &amp; W. H. MONTAUBAN VAN SWIJNDRECHT en F. &amp; W. VAN DAM, te Rotterdam. (23608) De WERKTUIGEN voor Machinale Houtbewerking-^!: ZAAG-, STEEK-, SCHAAF-, BOORMACHINES enz., uit de Fabrieken van FERD. ARBEIJ „• C°. te Parijs, zijn uitsluitend te bekomen, bij hunne Agenten to Amsterdam. LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, N. Z. Voorburgwal, L 499. BOOR-, PONS- en SCHAAFMACIIINES voor IJzer, CENTRIFUGAALPOMPEN , BLAASMACHINES, LIEREN, KALKMOLENS voor Paarden en Stoomkracht, Engelsche en andere DOMMEKRACHTEN, DRIJFRIEMEN, enz. (21607) W*W ILLUMINATIE-KASTEN. &gt;*¦ IPÜT KINBERP/iRTUEN. SMIT (s Cie., Magazijn van Liefhebberij-Artikelen, Hcerenmarkt, TT 274, to Amsterdam, berigten, dat bij hen bovengenoemde I_LLUMINATiE-HIASTEN, voorstellende de voornaamste Gebouwen en Steden van Europa, per avond in Huur zijn te bekomen, zeer geschikt voor bovengemeld doel. Jfl^F&quot; (ielieve in tijds te bespreken. (22143) ATTENTIE. Ter overname wordt Gevraagd: Eene solide KRUIDENIERSAFFAIRE. Reflecterenden vervoegen zich met franco Brieven onder Lett. M. E. L., bij den Boskhandelaar G J. VIETOR, Heerenstraat, te Amsterdam. (23821) 14 II» _ Canmar tin 14. __&quot;_&gt;•_ VT DE L 1 GRANDE BUETAGNE ET DU HU JL Juli CONTINENT, vluk bij den Boulevard en de Madelaine. niet ver van de Champs Elysées en de voornaamste Schouwburgen. Dit HUIS VAN DEN EERSTEN RANG, waar voornamelijk Hollandsche Familien hun intrek nemen, wordt vooral bezocht door die Reizigers, welko op het fraaiste punt van Parijs wenschen te wo- Ben, zonder daarom to duur te betalen. — Uitmuntende Keuken, Kamers van 3 tot 5 frs., Appartementen van 8 tot 30 frs.. Leeszaal, twee groote Binnenplaatsen met Tuin. (23711) Daar aan liet EBASMIAASSCM &lt;t_V_W_.ASII.__ de BETREKKINGEN VAN LEEBAAR der NEDERDTJITSCHE TAAL en LETTERKUNDE en der GESCHIEDENIS DES VADERLANDS en van LEERAAR der WISKUNDIGE WETENSCHAPPEN, ieder op eene bezoldiging van f 3000 &apos;sjaars, vaceren, roepen Curatoren, daartoe gemagtigd, allen, die tot dier vervulling geregtigd en geneigd zyn, op, zich, met de gevorderde bewijsstukken, bij hen te vervoegen, hetzij in persoon, hetzij met vraehtvrye Brieven, vóór of op 30 October e. k. Rotteedam , Curatoren van het Erasmiaansch Gymnasium, 16 October 1865. Jl. A. M. BICHON VAN IJfSSELiUONDE, (23748) Voorzitter. G. A. SCHNEITOER, Secretaris. ONFEILBAAR _IDÖEL TEGEN DE KIESPIJN, 25 Cts. per Fleschje. Te Utrecht, hij L. F. VAN ANTWERPEN, Hoofd-Depothoudor; alsmede by de Heeren CLEBAN, Huidenstraat; BKONS BOLDINGH, Prinsengracht bij dc Noordermarkt; GORTER, te Dokkum; BAKKER, te Hoorn; BATS te Leerdam. (23978) Dépöthouders gevraagd. Brieven franco. Wordt GEVRAAGD tegen Een November oen bekwame KOK in eene Restauratie, alsmede een BEOIENDE die de Fransche taal magtig is. Adres bij VAN ZON &amp; GERAUD, achter de Beurs, te Rotterdam. _ (23981) KAMERS GEVRAAGD. Terstond wordt verlangd voor een HEER TWEE NET GEMEUBELEERDE KAMERS , liefst in de Kalverstraat of in de nabijheid. Adres franco, onder Lett. B. 8., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (23867)</p>
</text>
