<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4^l»^ K. L UITSL. 6EPBIV. M EERSTE ARUK. EN EM. eBPATÜËBJI i^^^^i^M A_¥ATHERI_f-]fIO]_ïRWATSSRf van Dr. J. G. FÖPF, PRACTISEREND TANDMEESTER TE WEENEN, BOGNERSTRAAT 2. IpWffliH&apos;liM ||SJ.m&quot;!_l Dit voortreffelijk praeparaat hoeft zich sedert de 15 jaren van zijn bestaan, verbreiding en roem ïelfs oo* fAMm»M^1 ft ,J L^sf&quot;jy buiten Europa verworven. Het g.brnik er van heeft bewezen dat het buitengemeen dienstig is tegen Tan»&apos; ki_n.tui_.-j P.&apos;&quot;&quot;Al ¥____%_&amp; pijn van allerlei aard, tegen allo ziekten der weeke deelen van den Mend, losse Tanden, spoedig bloeden&quot; __ÏS^:lwi.&apos;.inTl § «¦pop* I &quot;ek Tandvleesch, bederf der Tanden en Scheurbuik. Het lost de slijm op, waardoor de aankalking verhi»* U_________S^__:C______s| derd wordt; verfrischt den smaak en den Mond, en verdrijft daardoor ten eenenmale den onaangenamen ren»&apos; die door kunst- of holle Tanden, door spijzen of tabak rooken, ontstaat. Daar dit MONDWATER &lt;»• Tanden en deelen van den Mond op geenerloi wijze aantast of daarop bijtend werkt, bewijst het ook als bestendig zuivermgsmiddcl van de» Mond de voortreffelijkste diensten, en bewaart al de doelen daarvan in volkomen gezondheid en frischheid, tot m d_n hoogen ouderdom. Attesten van geneeskundige autoriteiten hebben zijne aanbeveling en onschadelijkheid erkend, en het wordt door vele beroemde Artse» voor _r c^chrc ven . Verkrijgbaar bij : C. TOBISCH, Prinsengracht bij den Amstel, Z 481, A. HULSTER &amp; CO., Nieuwendijk, H 237/55; J. H. VA» MEURS, Apotheek, Kalverstraat, D 38, te Amsterdam. (21272. __^ R_ErIFÏÏÖMEIM^€3j_I-I_ail_l€ll__: BAR te J_AA&amp;n_ENBKIM€ï, kan op eiken tijd van het jaar bezocht worden, gelijk ook Patiënten voortdurend worden opgenomen in het etablissement, waar&apos;allo zalen bi hoorlijk zijn verwarmd. Het Prospectus ligt ter inzage aan het Burean Handelsblad. (20101) Pr. LOSSIEB. __. JAVA, CHINA, JAPAN, VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTEN, PER O-f-EB jbA 18-M Al 1 van MARSEILLE, SCIOTMAMFTCM of TBIEST naar BATAVIA en CIHN* tweemaal &apos;s maands, (van SINGAPORE als gewoon, per CORRESPONDERENDE HOLL. MAIL). Naar K.ANAOAWA (.lAPAN) vift SHANftHAI tweemaal &apos;s maands (directe doprvracht). Per Mailbootcn naar Engelsch Indië, West-Indie, Australië, Brazilië, Kaap de Goede Hoop, de Vereenigde Staten van Amerika, TurkiJ8 Griekenland, Venetië enz., door tusschenkomst van G. F. ITTMANIY sf ZOÖ__, te Rotterdam, Agenten der Overland-Mail (P. &amp; O. Comjiy.) cltr Oostenriiksche Lloyd en der Indische ï elegraaf-Maatschappij. Agenten: t. AMSTERDAM, #»COB FABRICIUS; te &apos;sHAQE. &apos;f. _. »E^ KINDERE. . fêW</p>
</text>
