<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 20 Oct. De Cuba heeft berigten uit New-York aangebragt loopende tot 12 dezer. Goud agio 45^. Wissel op Londen 160. Illinois 138; 6 pCt. Ver. Staten 1882 105%. Katoen middling 58. Petroleum 39, geraffineerd 64. Zaturdag worden 2,000,000 5/20 bonds naar Europa gezonden.</p>
	<p>De conventie van Noord-Carolina heeft de wet op de afschaffing der slavernij aangenomon. De president Johnson heeft aan eene deputatie Uit Kentucky de opheffing der militaire regtbanken toegezegd, alsmede het terugroepen der negertroepen. De verkiezingen in Pennsylvanie, Ohio, Indiana en lowa zijn ter gunste der republikeinen uitgevallen. WEENEN, 20 Oct. De General Correspondenz bevat ook een artikel over de nota&apos;s door Oostenrijk en Pruisen aan den Frankfortschen senaat gezonden. Het blad veroordeelt bepaaldelijk de staatkundige beweging der Duitsehe afgevaardigden, welke te Frankfort haren zetel heeft, oh tracht aan te toonen, dat het de pligt en het regt is van de Duitsehe groote mogendheden om die beweging te onderdrukken. Van het indientsn van een bezwaarschrift der stad Frankfort aan de bondsvergadering tegen de handeling der groote mogendheden, is in goed onderrigte kringen alhier niets bekend. De groote mogendheden zonden echter in het gegeven geval hare bezwaren bij de bevoegde magt verder ontwikkelen. De Abendpost doot ter gelegenheid van den gedenkdag der uitvaardiging van het October-Diploma opmerken, dat op nieuw eene uitnootliging tot de Oostearijksche volkeren wordt gerigt om zamen te werken tot do oplossing van bet vraagstuk der constitutie. Het blad wenscht dat de oplossing worde tot stand gebragt, vrij van staatkundige hartstogten en mot het in acht nemen van bijzondere en algemeene belangen. Een telegram uit Praag iv de Pres.e opgenomen, meldt dat de mis tot viering van den gedenkdag van. het October-diploma, weinig is bezocht. De Duitschers, de hoofden van het bestuur en de militairen waren afwezig. Maatregelen van voorzorg zijn voor den avond genomen. De militairen zijn in de kazernen geconsigneerd. BERLIJN, 20 Oct. (dos Avonds). Heden in den namiddag ia eene woning van aanmerkelijke grootte, staand» in de nabijheid der nieuwe Koningspoort ingestort. Uithoofde de pompiers niet talrijk genoeg zijn om in de gewone dienst te voorzien en tevens hier de vereischte hulp te bewijzen, heeft men een talrijk corps militairen gcrequireerd om de ptiinhoopen weg te ruimen en de voormalige bewoners zoo mogelijk te ledden. PARIJS, 20 Oct. De Momteur du Soir meldt, dat het ontwerp eener internationale conferentie ter voorkoming van do cholera, bij de meeste regeringen een gunstig onthaal beeft genoten. FLORENCE, 20 Oct. De Koning i 3 hier teruggekomon. Garibaldi heeft bedankt voor de candidatmir te Taryn ter gunste van Bottfo die waarschijnlijk met Vcgezzi, Rosa en Ferraris zal gekozen worden.</p>
</text>
