<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELEESERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 20 Oct. Afgedaan 1018 vaatjes geraff. Pensylv. Petroleum, zeilende per Argus, van Baltimore, tot zeer fermen, doch geheimen prijs. ROTTERDAM, 20 Oct. Do tegen alle verwachting hooge afloop d«( laatste N. H. M. veiling heeft een nieuw en treffend bewijs van de ge.» rtnde positie van Koffij geler. d. Ondanks de belangrijkheid der verkochte quantiteit blijft «r toch nog vraag bestaan, waaraan evenwel, ¦wegens gebrek niet voldaan kan worden. Van Santos zijn ca. 6000 b. gearriveerd, die misschien spoedig aan de markt znllen komen; 1500 b. Fadarig werden gisteren tot geheimen prijs verkocht. — Thee zonder Siéemenswaardigen handel, prijzen onveranderd.— Tabak. Gedurende deze vreek werden uit de eerste &apos;hand verkocht 15 v. Maryland per Arnold Böninger. Den 24sten dezer komen ter markt 50 v. Maryland per Caprera. Tegen 3 Nov. zijn in veiling aangeslagen: 788 pakken Java RS; 234 p. dito S B S ; 1301 p. dit» J C J* H V R; 98 p. dit» K K; 60 p. dito Lodjadjar. Nog in veiling 15 Nov. 901 p. dito Djaiah Bodjenegro en 1168 p. dito Banteng. Van Java werden aangevoerd per St. Jan: 286 p. W. GB; 372 p. MX; 333 p. TMN; 41 p. LS ; 219 p. J GB;6op. Lodjadjar. Per Allert: 543 p. Singahan. Per Colebes : 486 p. Stoll; 400 p. DP/HS; 366 p. M TT; 327 p. DB G; 184 p. EB; 158 p. Karang D; 70 p. 5;22 p. D P. — Ruwe Suiker met vrij belangrijken omzet, rijzende. In den loop der week zijn zoo hier als te Amsterdam ongeveer 7 a 8000 kranj. verkocht geworden, gedeeltelijk. voor uitvoer «n binnenlandsoh verbruik alsook voor speculatie. Wij beschonwen de waarde nu omtrent ƒ % a 1 boven £.0 laatste September-veilingsprijzen. Geraffineerd met weinig aanbod en tamelijk levendige vraag, vooral op levering in Nov. en eerste helft Dec. Van gereed&apos; goed komt weinig voor; de disponibele partijen schijnen «oo tamelijk opgeruimd te zijn. — Kandij wordt voor uitvoer wat ta hoog gehouden. — Rijst: Sedert de afdoening der 4200 balen Tafelrijst ex India en Nagasaki aƒll en liy, zonder verderen omzet. Gepelde soorten &apos;genieten weinig vraag en mooye glazige en tegelijk grove gepelde Java Tafelrijst wordt te vergeefsch gezocht. De heden publiek geveilde ca. 1000 b. beschadigde Tafelrijst zijn van ƒ9s£ tot 10% verkocht.— Fjjne Specerijen: Met Nooten was het in de laatste dagen wat stiller, men kon prima a 74 g. ; secunda a 67 c. koopen; heden moet echter voor de laatsten wederom 68 c. besteed zijn. Foelie geniet levendige vraag, D is met 78 en E met 73 c. betaald en worden beide soorten nu wederom hooger gehouden. Nagelen 25 tot 25% c. Peper, bijna niet voorhanden en met 19% c, Amst. conditie betaald. Java Kaneel 115 a 118 c. Piment ƒ 17. — Zuidvruchten zonder handel, prijzen in een doen. — Meralen: Met Banca Tin is het wederom bedaarder; men kan per ceel a ƒ57 en misschien wel wat daaronder koopen. Billiton aƒ 56 a&lt;in de markt. — Katoen: Bij den aanvang der week bestond er weinig vraag, later werd het echter levendiger en de kooplust nam toe. — Java Indigo: Van de nieuw aangevoerde partijen zijn 20 kisten aan de markt gebragt. De stemming blijft zeer gunstig. — Meekrap -. Door de hooge vorderingen was de handel deze week niet zoo levendig als vorige weken, overigens is in de stemming geene verandering. — Verfhout: Laguna Campechehont f-_i gedaan zeilende Domingo f_% bij partij betaald. Jamaica ƒ21146. Van Sapanhout zijn eenige kleine partijtjes binnen, die denkelijk volgende week aan de markt komen. —Potasch: Petersb. loco ƒl4, levering ƒ 13% ; New-Yorker ƒ 17%. Paarlasch ƒ 19. — Harst blijft tot vorige prijzen geregeld koopers vinden. — Terpentijnolie flaauw gestemd en gemakkelijk tot vorige prijzen te koop. — Gom Copal zeer vast en voor rand rood Angola ƒ 50 betaald. — Honig ontbreekt in de eerste hand geheel en de tweede is daarvan mede zeer schaarsch voorzien ; zoo ver ons bekend, worden geene partyen gewacht — Vetwaren: Palmolie gevraagd en pryzen hooger, er werden 2CO/m. kilo Quisembo zeilende per Adelaide tot ƒ25 voor prima en 105/ m. Guinea zeilende per President Benson tot ƒ 24% verkocht. Kokosnootolie zeer vast; 1500 kilo prima Cochin werden tot ƒ32 omgezet. SCHIEDAM, 20 Oct. Rogge verkocht: 154/2 ffi Fransche ƒl9l cont., ƒ193 6/w. Garst: 129/2 ffi Hbau^72 contant, ƒ174 6/w.; 129/2 ffi Coursche ƒl7l 3/m. — Moutwijn ƒ9.75; Genever ƒ15.25; Amst.Proef ƒ 16.50; Spoeling ƒ 0.10. MEDEMBLIK, 20 Oct. Uitvoer per stoomboot Magnet, kapt. W. Pascoe, heden naar Londen 14 Koeijen en 1731 Schapen en 1 kalf. AMERSFOORT, 20 Oct. Tarwe ƒ 8 a 9.50, Rogge ƒ 5.80 a 6.30; Boekweit ƒ5.30a6.10; Boter ƒ1.15a 1.20 per ffi; Kaas ƒ24 a 25.50 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60 per mud. ANTWERPEN, 20 Oct&apos;. Naar Koffij blyft de vraag zeer levendig; met onderscheidene partijen Domingo, van de laatste aanvoeren, is men in onderhandeling; de koopers bieden hoogere prijzen, zonder dat de houders genegen zijn los te laten. — Van Domingo Campechehout verneemt men den verkoop op levering eener lading van 575,000 kilos, per Lady Peel a fl_. — Aan de Granenmarkt werd nieuwe roode ml. tarwe a ƒ 10% gedaan en ml. rogge op levering in Nov. tot ƒ 6%.— Koolzaad hooger, Zeeuwsch en Polder werd heden met fr. 49% a 50 betaald. LONDEN, 19 Oct. Voor Suiker werden heden de volle prijzen betaald. Het artikel was vaster gestemd. Van W. Ind. soorten heeft men 503 v. verkocht en 150 a 200 tons Crnshed Bj-H_HB werden afgedaan tot omstreeks 30 sh. — Koffij: In veiling werden 3000 b. Rio opgehouden van 54 tot 64 sh., doch later 350 b. uit de hand verkocht, goed ord. a 54 en fijn ord. van 62.6 a7l sh. — Cacao niet williger, men heeft 109 b. Surin. verkocht van 63 a 77 sh. — Thee vast. — Rijft prijsh. — Salpeter vaster, 70 tons Calcutta vonden kooper3 a 25.3, ord.j cond. — Van Zink werden 50 ton, speciale merken, per Nov. verkocht a£ 20.17.6. Tin vast, Straits 92 a 92.6. — Schotsch IJzer 57.6. — Lijnzaad: Hiervan werden 7 a 800 tons disp. en op levering tot 61.6 van boord te ontvangen, verkocht. — Lijnolie 36.6. — Talk ferm prysh., in loco a Dec. 50.6. BOMBAY, 9 Oct. (per tel.) Katoen stijgende, Dhollera 16 d.</p>
</text>
