<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALS EERSTE HYPOTHEEK wordt gevraagd f 5000 op een Perceel met Grond van de dnb-ia: belde waarde hier ter Stede, Renten en Aflossing onderling te be- ie palen. Aanbiedingen worden franco ingewacht, onder lett. A. K.,5C bij H. W. WILLEMS, Boekh., Koningsplein, te Amsterdam. (439) -e — . [ei Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, die gedurende 6 jaren in Re het vak van GALANTERIËN is werkzaam geweest en van de besta le getuigschriften voorzien, zoekt tegen primo Maart of April eenfl &quot;ei BETREKKING, hetzij op een Magazijn, hetzij als Reiziger.n Brieven franco, onder Lett. H. W., aan den Boekhandelaar E. E, VON MÜNCHEN, to Haarlem. (149) l ■ In Amsterdam wordt op voordeelige conditie TER OVERNAME - aangeboden eene Winkelzaak in GAREN EN BAND, waarvoor een klein kapitaal benoodigd is en die een burgerlijk bestaan oplevert. BI Brieven franco onder lett. G. B. Bureau Handelsblad. (501) a:l gj i_ __ ö. &quot; \ Wordt AANGEBODEN f 30,000 , liefst bij gedeelten, al« V HYPOTHEEK op Huizen en Landerijen, zoowel hier als elders. W Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven onder iett. G. Z.^ Adres den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33, alhier. (490) &amp;_t—_—_nM__!PlSEplM Xllm] \&apos;i i Nk*fl;?,y; iH Wh [ffïw; iüKl I a 3 iJA_y a —————————_—__■__——i___A____^&apos; t( ALISON&apos;S History of Europe. 10 vol. in B°. ƒ 10. n BAROZZI, Les Ordres de I&apos;Architecture. in 4. f 4. V; BENVENUTI et MORGHEN, Eléments dn Dessin. 40planche» in plano. L. 60.— net. ƒ2O. BISCHERELLES et DEVARS, Le grand Dictionnaire de gé»- - graphie. 4 vol. gr. in 4&quot;. f 25. BONNARD et MERCURI, Costumes des XIHe, XlVe et XVe siècles. 2 vol. 4«. 200 grav. ƒ 35. . BRUNET, Mannel du Libraire et de I&apos;amateur de Livres. 5e Ed., •» 6 vol. in 8&quot;. ƒ 60. CASANOVA, Mémoires complets. 6 vol. in 12°. ƒ 11. 1 CHENU, Encyclopédie d&apos;Histoire naturelle. 22 vol. in 4 et 8 ta- cl bles. ƒ65. ( DARU, Histoire de Venise. 4 vol. in 8 vol. f 16. g DUPUIS, Origine de tous les Cultes. 7 vol, m B°. et atlas in 4». ƒ 25. FLAXMAN, La divine Comédie en gravures, f 7.50. FLEJDRY, Histoire ecclésiastique. 6 vol. gr. in &apos;B°. ƒ2O. GUÉHIN (L.), Histoire maritirne de France. 6 vol. gr. in 8° avec grav. ƒ17.50. GUILBERT, Histoire des Villes de France. 6 vol. gr. in 8* aveo grav. et armoiries. ƒ 42. (Les susdits euvrages sont garantis neufs et complets) Voir d&apos;ailleurs les catalogues qni ss distribuent gratis. (505) .—__ . ,—_—. i</p>
</text>
