<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor I_A_¥ 11 Vl-RHUl__]-_HU§ en MAPIT AMSTEST* ffIINNTSÖTA, (VEREENIGDE STATEN VAN NOORD-AMERIKA) IN ZIJNE HIPBROIEN, VRMBTBMRDID EIN OIXTWIRKELING. GESCHETST DOOR J. H. KLÖOS, Ingenieur. PRIJS 30 CENTS. SJB^* In alle solide B lekwinkels voorhanden. (578) ——&lt; i __—_ «^__________■——«^**&quot;*—&quot;^g^ü&quot;™———&apos; Wilt gij voor Uwe Kinderen eene degelijke, goedkoope en afwisselende Lectuur, die tevens nuttig en onderhoudend is ? — Wilt Gij dat Uwe jeugd zich na den schooltijd niet verveelt, maar, nu vooral in den winter, ep eene aangename wijze wordt bezig gehouden ? — Wilt Gij dat Uwe kinderen kennis maken met de nieuwste ontdekkingen van dezen tijd; dat zij op de hoogte zijn van hetgeen voorvalt op het gebied van uitvindingen ? — Wilt Gij dat Uwe jeugd belangwekkende Verhalen en Reisbeschrijvingen leest? _ Aan dit alles kunt Gij voldoen door bij Uw gewonen Boakverkooper een abonnement te nemen op de STUIVERS-EDITIE , waarvan maandelijks eene Aflevering, 48 bladz. druks en eene gekleurde plaat bevattende, het licht ziet. — Behalve als Lectuur verschaft de STUIVERS-EDITIE, aan hare jeugdige Geabonneerden, neg eene aangename bezigheid door de oplossing van Raadsels en Rekenkundige Voorstellen, waarvoor in 1867 eene waarde van DRIE HOSDËRD QtJ__l*___¥ aan Prijzen en Premiën wordt uitgeloofd. — De Eerste Aflevering, die tevens een uitvoerig Berigt van Inteekening bevat, is in aUe Boekwinkels ter inzage voorhanden. — De prijs van iedere maandelgksche Aflevering is VUf en Twintig Centg. __ «81) Bij de Ondergeteekenden zijn steeds voorhanden kistje» ROODE PORTWIJN van uitmuntende kwaliteit tot den prijs van; ƒ 18,00 per kistje van 12 I&apos;eele) ncMcli(.n „ 13.80 „ „ „ ** halve 1 a contant met inbegrip van kisten, fiesschen en emballage, doch buiten accijns en vracht. DE yos &amp; COMp&lt; Wijnhandelaars te Haarlem. Deze PORTWUIV is behalve brj ons, uitsluitend te verkrijgen bij * . .&quot;_,-» de Heeren DE VOS &amp; TER MEULEN, Wijnhandelaars te Amsterdam, Rokin, bij de Wijde Lombardsteeg, en • i G. DE VOS &amp; C., Wijnhandelaars te Alkmaar. (437) Knight, Bevan en Star ges, onderscheidt zich door onveranderde gelUUmatlgbeld, zoowel als door meerdere bydra_Llich« eigen«chappen en bijzondere verblndlngßkracnt, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dubbele bijmenglng van _and, die van de meeste andere merken. Onze CEMENTVATEN zijn allen van het Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer _. eoHFEHVZ, te Hi°rriBe6stevens bij de v&lt;™ ,I,HM,ddrasßn^ DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAHRT ZWISCHEN HAMRUR^UID ifEW-ÏORH EVENTUEEL SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VERMTTTELST DER POST-DAMPESCHIEFE TEVTONIA, Capt.BARDUA, am 19 Jan. SAXONIA, Cant HAACK an, 2Mte. ALLEMANNIA, Capt. MEIER, am 2 Pebr. EA**°?/1&apos; (nerintPMFYER &apos; Z^fc SORUSSIA, Capt. - am 16Febr. BAVARIA Capt. MEI-R, am 23 MSrz. CIMBRIA (im Ban.) Capt. TRAUTMANN. , PASSAGEPREISE: Erste Caiüte Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 115, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 65. VRACHT bis auf Weiteres ermaszigt auf £ 2.10 pr. ton von 40 hamb. Cnbicfusz nut 15 /, Pnraage. Naheres bei dem Schiflamakler AUGUST HOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hambnrg. &apos; Sowie bei dem bevollmachtigtou Agenten THOMAS BREUHER, in Amsterdam. (551)</p>
</text>
