<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IïHriAHÜFACTUMST-fr^ Een JONU MENSCH van 21-jarigen ouderdom, zes jaren in hetManufactuurvak werkzaam, den laatsten tijd als Stads Reiziger, zag zich gaarne tegen Februarij of later iv bovengemelde of Magazijn werkzaamheden verplaatst, goede getuigenissen kunnende produceren. Adres franco briefjes onder lett. M. M., bij H. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein, alhier. (553) &apos; ZELDZAAM VOORDEEL! AAM. _ Wegens voortdurende ongesteldheid worden HH. Cuisiniers-Patissiers attent gemaakt op deze van ouds als goed bekende ZAAK met annexe Winkel in Comestibles , en al-.vaar sedert 12 jaren eene Htbitué-tafel gevestigd is-, ook is deze Zaak op eene dor Hoofdstraten onzer grootste koopsteden als RESTAURANT bekend en gezocht. De Inventaris, welke soliede is, kan voor 7 Mille overgenomen Worden, do Zaak incluis, waarvan een gedeelte bij termijnen kan worden afgelost. Huishuur ƒl6OO per jaar, waarvan gestoffeerd verhuurd is. Adres franco onder de letters K. K., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amsterdam. (557- Door bijzondere&quot; omstandigheden is er in eens der voornaamste Steden van Overijssel over te nemen eene sedert meer dan 25 jaren bestaan heboendo MANUFACTUK»jM?FAIRE , die een ruim bestaan oplevert, en, zonder groot kapitaal, voor uitbreiding vatbaar is; het Huis kan overgenomen of ook gehuurd worden. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter B. X., Bureau Handelsblad. . (554) -ftÖmMHOITDER. Men verlangt ten spoedigste een GEÖEFEN» BÖEKHÖUDER, van geposeerden leeftijd , die des avonds eenige Uren in de week ter zijner beschikking heeft, Adres franco onder lett. E., bii de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amsterdam. (539) IAIÜFACTüRIi Omstreeks half Februarij verlangt men&apos;in een FIJN MAGAZIJN Eene ERVAREN JSUF VROUW&quot;, P. G. Alleen diegenen komen in aanmerking, welke voldoende bewijzen van bekwaamheid en moraliteit kunnen overleggen. Adres franco onder lett. G., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD §• ZOON, te Amsterdam. (540) 11 A. M. RORIAJVTa, tr. S_idJ-ün v&gt;-mH vM: YEEZAIELII6 VAN WETTEI, beslüitei m mmm. mmmmi BEl&apos;K;a--IM:NUB DE V I_ __ ïP 1_ f§ T. VKIföAJHELÖ DOOK M. J. R. A. ENGELENBERG, Suist it.-Officier van Justitie te Ut recht. EERSTE VERZAMELING, tot 1 Julij 1866 bijgewerkt/1 20. TWEEDE DITO van 1 Julij—l Nov. 1866 ƒ0.30. De Redactie van dn Runderpest zegt: Zulke Verzamelingen zijn zeer gemakkelijk voor wie, door zijn ambt of zijne betrekking, bekend moet zrjn met de op het stuk der Veepest bestaande talrijke Wetten, Besluiten , Verordeningen , enz. (-&apos;9606)</p>
</text>
