<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 3 Nov. Van Banca Tin werden nog 1100 bl. tot ƒ46 Va afgedaan. SCHIEDAM, 3 Nov. Rogge: Verkocht 150/2 8 gedr. Pomiuer/* 249 6/w. — Moutwgnƒ 13; Genever ƒ 18.50; Amst. Proef ƒ19.75; Spoeling ƒ 1.20. LEYDEN, 3 Nov. Boter per &apos;/_ vat lste kwal. ƒ64 a6B, dito 2da ƒ59a63-, dito per fi? ƒ1.60111.70 en ƒ1.47*/» a 1.57/3. NIJMEGKN , 3 Nov. De marktprijzen van heden waren : Aardalppelen ƒ 2.70 a 3; Appelen ƒ 2, alles per mud; Boter gold ƒ1 a 1.04.04 per ffi; Kippeneijeren ƒ3.50 per 100 stuks. Varkens en Biggen zonder aanvoer; Huiden in een doen. De handel in Hooi en Stroo was onbeduidend. ANTWERPEN, 3 Nov. Koffij met geregelde vraag voor behoefte tot de bestaande prijzen. De voorraad in de leen 2e hand bedraagt thans 39,000 h. tegen 48,000 b. op 1 Nov. des vorigen jaars. — Huiden: De vraag was deze week niet levendig, de prijzen hebben zich evenwel goed staande gehouden; in het geheel werden ca. 5000 stuks verkocht. — Katoen: Tot geheimen prijs heeft men een partijtje van 50 b. Dhollerah verkocht; do voorraad wordt geschat op 524 b.&apos;Dhollerah, 1200 b. Akyab, 90 b. Amerik. en 22 b. Domingo. — Rijtt werd alleen voor behoefte gekocht. — Van Amerik. Tenenlijno/ie heeft men 60 v. tot ƒ 211/2 verkocht. — Petroleum bg voortduring llaanw; voor directe levering heeft men fr. 56i/s a 57 betaald voor half wit en fr. 58 voor wit. — Granen zeer stil; Rogge echter gestemd tot rijzing; voor disponibele Taganrog en Petersb. is ƒ 8 cm. betaald; nieuwe Poldergarst is tot fr. 46 verhandeld. AALST, 3 Nov. Van Hop waren heden 73 zakken tor markt, waarvoor van fr. 135 tot 145 betaald werd. PETERSBURG, 27 Oct. Talk: Prima gele word tot 491/4 r. afgedaan. Men heeft 2000 v. verkocht. — Petasch werd op nieuw met 21 r. betaald. — Hennep: In disponibele waar gaat niets om» Men zegt, dat reeds op levering gedaan is per Junij 1867 in Rein Hennep van den oogst van 1866 tot 30% r. met geheele vooruitbetaling. — Disponibele Rogge geldt 61/3 a 6S/4 r. n. kwal. en Lijnzaad is te koop tot 133/4 r. ZANTÉ, 21 Oct. Krenten stil en gedrukt op de ongunstige berigten van Engeland. Bij voortduring nebben aanvoeren plaate van da Grieksche kust en eenige inkoopen werden geëffectueerd tot col. 17i/2alB. PATRAS, 20 Oct. Krenten: De omzet bedroeg sedert ons laatste berigt 700 mille ffi tot 17 a 21 d.; te Vostizza heeft men 200 mille ff puike kwal. tot 41 d. verkocht; te Pirgos hadden belangrijke affaires plaats tot 15 d. voor beschadigde en 19 a 20i/_ d. voor gezonde. CEPHALONIA, 17 Oct. Krenten zonder handel in inlandsche. Voor Morea Krenten heeft men 18 a 20 d. betaald.</p>
</text>
