<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>TILBURG, 1 Nov. In dit district zal waarschijnlijk eene nieuwo verkiezing voor een lid der Kamer moaten plaats hebben , omdat do Heer Mr. J. B. Verheijen, dio aldaar is gekozen, is inspecteur van het lager onderwijs, en als zoodanig zonder koninklijke goedkeuring do betrekking van lid der Kamer met mag aannemen. Tot nu toe is dergelijke vergunning voor inspecteurs van het lager onderwijs steeds geweigerd, zelfs voor het bekleeden van wethouder eener gemeente of lid van Gedep. Staten. • ROERMOND, 1 Nov. Het heeft hier ter stede de opmerkzaamheid getrokken, dat in de Staals-Conrant van 1 November voorkomt, dat de Heer Mr. J. H. L. Hafl&apos;mans , bij koninklijk besluit van 29 October is herbenoemd als kantonregter te Venlo. Genoemde Heer Haffmans is den 3lsten October gekozen tot lid der Tweede K^mer voor Roermond. De grondwet schrijft vcor, dat een lid der Kamer, een bezoldigd staatsambt aannemende , ophoudt lid der Kamer te zijn, zoodat weldra tot eene nieuwe vcrkiazing in het district Roermond zal overgegaan moeten worden. Hoewel de benoeming zelve voor de verkiezing heeft plaats gehad, en dus de Heer Haffmans welligt ook vóór dien tijd per telegraaf de benoeming heeft aangenomen, zoo is het blijkbaar, dat het de bedoeling van de Grondwet is, dat de kiezers over iedere benoeming uitspraak moeten doen. De kiezers, die den 30sten October den Heer Hafl&apos;mans hebben gekozen, waren geheel of grootendeels met zijne herbenoeming onbekend, omdat de courant, die zulks vermeldde, eerst den Isten November, dus na de opening der stembriefjes, te Roermond is aangekomen. Zonderling is het, dat deze benoeming reeds den 29sten October is onderteekend, hoewel do aftreding als kantonregter veel later moet geschieden. BERLIJN, 2 Nov. (Part. Corr.). De benoeming des Heeren von Beust tot lid van het Oostenrijksche ministerie heeft men hier als onopgemerkt laten voorbijgaan. Men verzekert mg althans, dat de regering met geen woord heeft gerept van de bijzondere onderscheiding , welke haren ergsten vijand is te beurt gevallen. ik verneem, dat de Koning en von Bismarck ernstig voor de inlijving van Lauenburg bij Pruisen gestemd zijn en dat deze zaak haar beslag niet heeft erlangd, dewgl de ridderschap en andere ligchamen in het hertogdom met kracht aandringen op het handhaven vanden toeßtand, waarin het hertogdom Lauenburg zich thans bevindt. Spoedig zal deswege een besluit genomen moeten worden, want de 1, 500,000 th., voor het hertogdom betaald, behooren te worden verrekend. In der tgd verklaarden de ministers, dat de Koning dit uit eigen middelen had betaald; het is echter meer dan waarschijnlijk dat die gelden uit de schatkist waren genomen. De directien van den Oostenrijkschen-noordelgken en van den staatsspoorweg zullen de Pruisische regering weldra geregtolijk vurvolgen, de eerste tot betaling van l&apos;le, ac andere tot voldoening van l&apos;/5 millioen fl. Dit geschiedt op grond, dat ten behoeve van het Pruisische leger van die spoorwegen gedurende den jongsten oorlog is gebruik gemaakt. De regering alhier heeft aangeboden om te betalen voor de dienst door die administratien gepresteerd gedurende den wapenstilstand, namelijk van 2—B Aug. jl. De regering heeft krachtige pogingen aangewend tot opbeuring der industrie in de geannexeerde provinciën, hetgeen aldaar een zeer gunstigen indruk heeft te weeg gebragt. De beurs was heden zeer vast; er had een levendige omzet plaats in inlandsche spoorweg-aandeelen, zoo mede in Italiaanscho en Amerikaansche fondsen.</p>
</text>
