<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(HEIITER&apos;B OFFICE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 1 Nov. (des Avonds). Goud agio 471/4; Wissel op Londen 1611/4; 6 pCt. Amerika 1882 HOi/4 ex div.; Illinois 126; Erie-spoorw. 853/*; Katoen middling 391/3; Petroleum 22; Geraffineerd 37. Te Baltimore is eon opstand ophanden. KONSTANTINOPEL 2 Nov. Er zijn hier vele gekwetste Candioten aangebragt, die op het eiland krijgsgevangen werden gemaakt. Volgens den Levant Herald is de onderwerping der Candioten niet in haar geheel tot stand gekomen. De Turksche regering heeft, naar ! men beweert, het plan om aan Grieksche schepen het aandoen van Turksche havens te verbieden. Mustapha Fazyl Pacba is uit Parijs teruggeroepen. Do Portugesche gezant bij de Porte beeft bevel ontvangen om naar Lissabon terug te keeren. Aan den nieuwen hospodar van Rumenië heeft de Sultan de versierselen der orde van Osmanie in brillantcn geschonken. Men verwacht Noord-Amerikaansche oorlegsboderas in de wateren van den Levant.</p>
	<p>.SfSSS;,.,.&apos;;.,&quot;&quot; ,t*&apos;l&quot;b&quot;&quot;k lrf&apos;&quot;«l&quot;toi*8 -f schouwd mogen worden ran zijne benoeming tot minister geeft volgens de ll lener Zeitung van heden , nan de Europesche mofend-heden geene aanleiding fan te onderstellen , dat de vrede gestoord zal worden Oostenrijk koestert het stellig voornemen om oen-Tviede- Hovende staatkunde te volgen, waarbij noch aan hartstoet !noch aan haat wegens staatkundige gebeurtenissen eene plaats kan worden ingeruimd. Oostenrijk heeft behoeft* aan rust, ten einde de belaii gVWr}t%xZncl n uict * de waagschaal te stellen. Kbl-LIJJS , 3 Nov De Neut Prent. Zeitung weerspreekt het gerucht yan ministeriele veranderingen. De bespoedigde werkzaamheden tot voorbereiding van den Noord-Duitschen Bond zullen het Jm&quot;r. m Va&quot;, dx,n riJ,ksdag &amp; het begin dos jaars mogelijk maken. DRESDEN, 3 Nov. De Koning, dc Koningin, de Kroonprins,de Kroonprinses-, de Prins en Prinses George ziju lieden middag onder W-tlr-v11 • k,lokke&quot;, e&quot; .het eindelooze gejubel der menigte, do feestelijk versierde residentie binnengekomen. -9Ö_T Boi&apos;eiistaance Ti-regTammeii zija reeds in een -e de-. lt. éMI r v. :-i;r(. opïa&apos;ig opgenomen. —«ara»-««n_»i__~ NEW-YORK, 25 Oct. Eene gewagende botsing tusschen do radicalen en aanhangers van den gouverneur van Maryland wordt te lialtimore te gemoet gezien, naar aanleiding van het proces der commissarissen van policie. Volgens een gerucht heeft bij Saltillo (Mexico) op den 19den een gevecht plaats gehad, waarin de liberalen het onderspit hebben gedolven. * re?5W&quot;^oE^&apos; 2 J_°_&apos;* ¦AlMer is llot &amp;ncai in omloop, dat de zal iw-fvaard n &apos; cD k°rt het iiroteotoraat °ver Mexico 1 , KHE?Jlli&apos; 3&apos; °f&apos;, hx\ !Icer ü.iadstone heeft eene tweede audiëntie bg den Paus gehad. Het regeringsblad ontkent, dat te Viterbo, bij gelegenheid der mhjying van Venetië in Italië, demonstration zouden plaats gehad hebbeu. BUCHAREST, 3 Nov. Bij den terugkeer van den liospodar hcerschte hier eene buitengewone geestdrift. Hij werd verwelkomd door de ministers, den metropohtaan, dc bisschoppen en de stedelijke ambtenaren. Mij hield eene revue over de nationale garde en het gardJi^?h &apos;i? SÏÏk De, T&amp;&quot;&quot; *eilnl&gt;9 ™&amp; in i*aar officie^ gedeelte dat de beslechting der binnenslands bestaande moeijelijkheden door de regering als hare eerste taakVdt beschouwden dat zij SL.? a e onse#««felL_gen mot Hongarije zullen leiden tot de opheffing der moegelgkheden. WEENEN 3 Nov. De Wien er Zeil. bevat vier keizerlijke besluiten, houdende: 1 de benoeming van deu generaal John tot ministervan oorlog; 2. do aanvaarding van het grootkruis van denH.Stephanus; de benoeming van den Hoer v. Beust tot minister van buitenl. zaken, met clen rang van staatsraad in buitengewone dienst en 46. het ontslag van Jbsterhazy als minister zonder portefeuille. Voorts bevat de Wiemr Zeitung eene circulaire des Heeren von Beust aan de Oostenrijksche gezanten waarin hij te kennen geeft, dat hij zich losgemaakt acht van zijn staatkundig verleden sedert het oogenblik dat hij door den wil des Keizers Oostenrijksch onderdaan is geworden, en dat hij in zijne meuwo betrekking alleen de getuigenis wil medenemen van den geeerbiedigden vorst, dien hij zich bewust is met ijver en getrouw* heid te hebben gediend. Te willen aannemen, dat hij in staat zou zijn om zijne nieuwe loopbaan te openen met aan persoonlijke oven* wegingen van voor- of afkeur gevolg te geven, zou bij hem een zonderling begrip doen onderstellen van zijne pligten. De Heer von Beist verzoekt do vertegenwoordigers van Oostenrijk in het buitenland zijl fl gevoelens te verkondigen, wanneer de gelegenheid zich daartoe aanbiedt en voegt er bg, dat de regering altijd getrouw zal zijn aan hare politiek van vrede en verzoening, waarvan zij de bewijzen hee&apos;.t ¦ gegeven. BERLIJN, 3 Nov. Do regering zal aan de Kamers een wetsontwerp i aanbieden, houdende afschaffing der strafbepalingen tegen de ver: eemgingen van werklieden. i STUTTGART, 3 Nov. Bij het overhandigen zijner geloofsbrieven I aan den president der Zwitsersche confederatie, heeft de Wurtembergsche gezant te Bern de verzekering gegeven, en wederkeerig van den president de verzekering ontvangen, dat Wurtemberg en Zwitserland voornemens waren, op den meest vriendschappelijken voet met elkander to verkeeren. FLORENCE, 3 Nov. Al de ministers zijn naar Turyn vertrokken | om tegenwoordig te zgn bij de ontvangst der Venetiaansche depui tatie door den Koning. Naar men uit Turyn verneemt is de genoemde deputatie door de autoriteiten en do bevolking met geestdrift ont! vangen. Meuabrea zal morgen de ijzeren kroon don koning overhandigen. MADRID, 3 Nov. De verkiezingen voor den gemeenteraad zijn afgeloopen. De kandidaten der regering hebben de overwinning behaald. Het Spaansche eskader van de Balearische eilanden heeft bevel ontvangen om naar Malta te vertrekken. LONDEN. 4 Nov. De Asia brengt uit New-York 17,948 d ollars medfl&apos; MADRID, 3 Nov. 3 pCt. Biunenl. 34.30; 2&apos;/s pCt.30.50.</p>
</text>
