<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Het Jaar 1866.</title>
	<p>V IV. .chw.*W ~ zo°, Tro,egen wij aan het slot onzer vorige beverbiSS&apos;J elke wij door bijzondere omstandigheden tot dusverre dat C «,!Varsn Toort te zetten - in welk geval zou het gevaar, sreoter f?£leegde «««St wederom tot nieuw onregt aanleiding gaf fvWn J rf™*-t: % het te?enwoordige - namelijk nu Pruisen *wiM_W vTn -5 • n oostennjk de zege had behaald? Is de overdeTbefchouwd 18611 ™ormtSwS&apos; of moet ZÖ als achteruitgang wor-tin cii?.niere? ,W,&apos;J ons •om net antwoord op deze vragen te vinden, L™ ?-Mrekken uit de geschiedenis van het afgeloopen jaar. &apos;PrnfS! &apos;^S J^en W weken sedert lde opening van den &apos;c^inff» fnddag verloopen, of op hoog bevel werden de zittingen wilt™ \ ii eene toespraak, bitterder nog dan al de bittere vervtedpV,™ w , ,mer reeds vroeger had moeten vernemen. De vonr i?A« tn^hen de regering en de vertegenwoordiging was thans welL 5 openbaar.en terwijl dagelijks de teekenen vermeerderden, &quot;,„L spanning tusschen Oostenrijk en de Pruisische regering Kf™?-&apos; VernaLm men ook «dagelijks van de onwilligheid der PruivPrw!ltt P &apos;^m hare fegering te volgen; op het ingeslagen spoor. Men ■manï t,™ i-ans ?et zekerheid eene omwenteling en toch ook ditmaal kwam die wederom niet. ,rl„fX„ nieï komen en het is geenszins onbelangrijk even de redenen &apos;,«n w nt_to gaan* ,De verklaring toch, dat de Pruisische natie wptSJertegenwoordigmg later eensklaps van gevoelen zouden zijn 1 j!-T*o&quot;^( de regenfig in hare plannen slaagde, isteonnoozel _tLt ™„ iZljn •enl?leß &amp;eeft te veel belang bij le kennis van den ;.vertrb,Tn«i u? m F&quot;?8*-1», om niet eene juiste verklaring van het versciujnsel althans te beproeven. ïi WifJ M-ien aanvang af hadden de Duitsche en met name dePruische cri wf™- van een groot gemis aan staatkundig doorzigt Zii haHflpn fS «en ten gevolge in eene ernstige dwaling vervallen, teh èf ,! RnLZlch deerh-* bedrogen in de waardering hunner krachknn&amp;ile iSI en T? mt het oog verloren, dat men in het staatven ef tel, ?08t^ereD&apos; hetgeen men bij magte is te verwerreed,l*oude * b&quot;$dien men niet wil verliezen ook hetgeen men deze Z IHT^ h,eeft* De taktiek der oppositie was; bijna uitsluitend er t™ _w+ nfderlaag op te treden met hoogere eischen.^oo kwam men &apos;kmuw a toe za?en te verlangen, die niet anders ten gevolge hebben eXh» m w«zlging der constitutie in den geest der En&apos; aaratl&apos;^t r bojendien stelde men zich door deze handelwijze telkens &apos;•bliiWS™. nederlagen bloot en tartte daardoor de tegenpartij, om eene ■nit a magteloozo vergadering hoe langer hee minder te ontzien, nóënm! reger*ng daarvan gebruik maakte, dat zij de vruchtelooze schendp liberalen beantwoordde door de constitutie Werkelijk te tee ntet &apos;** en wiJ natuurlijk niet verdedigen, maar het zou daarstriidinOT i 5 men&apos; indien de middelen, welke de oppositie ter beaare werkeli&apos;k kgeihtg k°°S overeensteminiiig waren geweest met deESt kendj natuurlijk net best de eischen der oppositie, het minst ondpSvlUng d_r natie ten opzigte dezer eischen. Men kon kwalijk ken w &apos;at de oPPosltle «en doel najaagde, dat zij niet bereippv» \ a&apos; mlv mf est aannemen, dat zij verzekerd was van ïn het ergste fw„ oor , ?atle ten einde toe te worden ondersteund. Van daar het hiS.^&apos;een.geloof aan eene ophanden zijnde uitbarsting en in hetuitdpr T-k ir niïbarsting het bewijs voor de stelling: dat de eischen oer liberalen veel verder reikten dan hunne krachten. Dit echter verklaart het bovenbedoelde verschijnsel slechts ten öeele: van waar nu de latere ommekeer ? «rolt rtósverSd het geheele langdurige geschil slechts een fan pet onen en &apos;bPrPIiWedQrZljdS?hvge^ek aan inhtQ waardering (St?,li?nl, 6n lndlen het verl0°P van den strijd uitvoeug werd geschetst, dan zou, vreezen wij , ook in dit oDzi?t êei&quot;v_ltatbe f°° -t dwallngen.niet waren aan ie&apos;zijde van het ge a| van Prn&apos; J&quot; ?lei Mn of de tegenwoordige ifoning a?L„_ï*V ? was,m de eerste laren zijner regering opregtelijk gezind de-constitutionnee staatsinstellingen te handlaven niet alleinfmaar Ct_+o i ontwikkelen m vrijzinnigen geest. Dat de lust tot het &quot;awste nem langzamerhand ontging, komt grootendeels op rekening £&apos;f emge misgrepen der liberale partij, al waren die weder op o+eUn de omstandigheden te verontschuldigen. He^ fonine- S \l™ de bervorming van het leger, die door den :ütv ogi,el l g T;d b6gfrd- 48&apos; atere geschilleS zijn slechts een S, V 3&quot;,? gi&apos;oote geschil. En toch was er over de zaak on onvoldoendeg^f,Hlstrek^ Tn *&lt;# Dat de legerorganisatie onyowoende was, zelfs reeds ter verdediging tegen Frankrijk, werd Ml ZllJ(°AeBTJeJ,- Tronwenshet fleel zonneklaar, toen men K 3 °efde het ?ger °P Y°et van oorlog te brengen. Dat •ov?r het naitp^n &apos;t^ onderlinge ligging, maar vooril tegentei verdeSf, l°°Stenr^meer behoefde dan een leger, dat alleen derl-effei-Sl l,™8 geschikt was evenmin uitsluitend het gevoelen iri zicif zèu?&apos; men, dat Pruisen magtig genoeg was Sn te gluite&apos;n MRn.W elk dlreigend gevaar genoodlaalt wierf zich •dwongen ve?flfÜ ,^^a&quot;di6? \OOFaldat bet niet meer.gelijk te 01mutz,gevornSwtrn t^ h+oofd te buigen voor Oostenrijk. Indien de legerherietWte[u-L Stand «PW door de vrijzinnige partij, toen zij aan Maw het Tnnv^Pi20- fJ! zlch/olkomen vast in den za^del fiebben gezet. BteSde het w^Tl?l d^?r de tegenwerking dier partij, niettlgenmks varT onhanL^gfdlend doJor haar eigen kabinet.&apos; Door lene ibSde ktam ,t^i ghefen was de zaak reeds bedorven, eer zij te 44 er StW stnnV°nderz,ocllt niethet °ntwerp, maar&apos;speurde na Zx verzette *zmh^n^teTn I^lll6^6&apos; tot reactia Dat dit wanti-omven ?ff 1? z,aak Ult wantrouwen jegens personen, lomra te wrtvawdi-n fhe&quot;l onredelijk was, al was het niet volheurtenissen een geheel Snder ï?ht h c^fJSZ di imgfte g-°&quot; Pruisen niet magb worden toegeschLen IIf,ST Zi i? V**** ln TevSrigto&apos;maar grootendlls -^t^d^ïf^S Pruisische Landdag was gesloten, vernam men dat tUSSchenPraUn en Italië een verbond was tot stand gekomen (half April? Het bliitt thans, dat dit verbond voorwaardelijk was aangegaan &quot;_, dus door «alie geene vijandelijkheden zouden zijn begonnen, indien Pruisen enUostenrijk het geschil in der minne uit den weg hadden kunnen ruimen Uijua gelijktijdig echter deed Pruisen het bekende voorstel tot hervorming van den Bond, waardoor als het ware&apos; Oostenrijk de handschoen werd toegeworpen. Nog hoopte men op het behoud van den vrede-, men hoorde van onderhandelingen tot afstand van Venetië, van plannen tot het houden van een Congres, van verzoenende pogingen door irankrnk aangewend.. Eenigen tijd lang scheen het of Se kans ten goede keerde het is dan ook sedert gebleken, dat Oostenrijk inderaaad geweifeld heeft, maar dat ten slotte de oude, noodlottige overleveringen van de staatkunde der Habsburgers weder de overhand behielden.</p>
	<p>In het begin van Junij was alle uitzigt op het behoud van den vrede verloren. Gansch Duitschland rustte zich ten oorlog en Oostenrijk deed, in lijnregten strijd met het verdrag van Gastein, het voorstel tot afstand van Holstein aan den Bond, dat de onmiddellijke aanleiding werd tot de vredebreuk. Weinige weken, of liever weinige dagen later was gansch Noord- Duitschland in Pruisens bezit en had net Oostenrijksche leger eene reeks van nederlagen geleden, die het rp op den rand vau netverïw^i&quot;!^------&quot;— VÜt6ï6te eebra^¥iefe-ExèCTfteW.&quot; &apos;&apos; &apos;] meer baten kon. Thans stoad men Venetië aan Frankrijk af, in de hoop daardoor het bondgenootschap tusschen Pruisen en Italië te verbreken en met behulp van het zegevierende Zuiderleger de kans te doen keeren. Italie&apos;s Koning intusschen aarzelde geen oogenblik &quot;het geschenk, op&apos;die voorwaarden aangeboden, van de hand te wijzen. Niet aldus mogt hij den strijd eindigen; van weerszijden bleven de vijanden voortrukken naar de hoofdstad, en toen de Pruisen op het punt stonden van wederom eene overwinning te behalen, eene overwinning, die welligt de poorten van Weenen voor hen geopend had, boog Oostenrijk het hoofd. Door het verdrag van Praag,- sloot het zich zelf buiten Duitschland, gedoogde het de hervorming van gansch Noord-Duitschland tot een bondstaat onder Pruisens leiding. Spoedig bezweken nu ook de een na den andere de Zuid-Duitsche bondgenooten, en tosn do vrede was hersteld, zag Pruisen niet slechts zijn gebied vergroot met SUeswijk-Holstein, Hannover, Nassau, Keurhessen en Frankfort maar stoud het als oppermagtig voogd tegenover alle andereDuitsche staten in het Noorden, — had het de nagenoeg zekere kans, dat ook de vier Zuid-Duitsche staten zich met der tijd bij het Noorden zouden aansluiten. En zou niet zelfs het Oostenrijksche aartshertogdom eens de alfemeene beweging moeten volgen? Zal niet ten slotte gansch •uitschland Pruisen zijn ?</p>
	<p>Het is niet te verwonderen, dat de verrassende uitkomst van den krijg in Europa bekommering wekte. Bij velen stond het vast, dat Duitschlands verdeeldheid den besten waarborg gaf voor de rust zijner nüfburen. Anderen weder, die in naauwere aaneensluiting der Duitsche staten geen gevaar zouden hebben gezien, maakten zich ongerust over de wijze, waarop dit was geschied. Dat Pruisen Oostenrijk buiten den bond had gesloten, en zich zelf aan het hoofd van een nieuwen bond had gesteld, &apos;iou hunne bezorgdheid niet hebben gewekt, maar Pruisen had een aanzienlijk gedeelte van het Duitsche febied eenvoudig beschouwd als veroverd land, waar zou het einigen ..nu zijne Degeerlijkheid weder was opgewekt ? Nog anderen eindelijk konden niet nalaten in Oostenrijk den vertegenwoordiger te zien van bedaarden vooruitgang in vrijzinnige rigting, in Pruisen, onder zijn tegenwoordig bewind, den aanvoerder der reactie. Pruisen had gezegevierd en men verwachtte thans&apos; niet anders dan een algemeene onderdrukking der vrijzinnigo beginselen, te eerder omdat het Pruisische liberalisme, verblind, naar men meende, door het geluk der regering, thans bewierookte wat het voor slechts weinige maanden nog met inspanning van alle krachten had bestreden. Al deze meeningen zijn even natuurlijk als zij, naar onze meening, onjuist zijn. Het was in de laatste jaren niet gemakkelijk zich eene heidere voorstelling te vormen van den staat van zaken in Duitschland en het is dus volstrekt niet vreemd, dat het buitenland herhaaldelijk dwaalde in de waardering van hetgeen daar voorviel. Zoo gaf men.geloovig toe, dat Oostenrijk al het mogelijke deed, om op constitutionele wijze te regeren, maar in zijne pogingen voortdurend werd belemmerd door den onwil van sommigen zijner onderdanen. In Pruisen daarentegen zag men niet dan pogingen tot onmatige uitbreiding van het gezag, en men verzuimde te onderzoeken of de regering inderdaad de eenige schuldige kon worden genoemd. Toen Denemarken was bezweken in den ongelijken strijd, was er slechts eene stem van afkeuring over het gedrag der groote Duitsche mogendheden. Men vergat, dat niet zij de hoofaaanleggers waren van den aanslag, maar dat zij werden medegesleept in de algemeene beweging, die zijn oorsprong nam juist in de middenstaten, welke men als het toevlugtsoord der vrijheid beschouwde. De onderlinge verdeeldheid der Duitschers scheen velenhet behoud van Enropa; men merkte niet op, dat juist van dit vruchteloos streven naar eenheid het grootste gevaar dreigde. Alleen zij, die het heil van Europa verwachten niet van de ontwikkeling der constitutionnele denkbeelden — het compromis tusschen het heden en het verleden — maar van de omverwerping van al wat aan een vroegeren staat van zaken herinnert, konden het gerust blijven aanzien, dat de Duitsche volken hunne regeringen meer en meer gingen beschouwen als even zoo vele beletselen op den weg, naar hetgeen men zoo vurig begeerde. Wij hebben slechts enkele punten aangeduid, maar uit de gebeurtenissen zelve kan reeds worden opgemaakt, dat uit de verandering in Duitschland in vele opzigten juist het tegenovergestelde zal volgen van hetgeen door velen wordt gevreesd. Naauwelijks had Pruissen overwonnen, of Frankrijk poogde althans iets te verkrijgen van hetgeen het voortdurend heeft begeerd. Men weet hoe die poging afliep. Lag niet reeds daarin een bewijs, dat in het Europesche statenstelsel eene zeer wenschelijke verandering was voorgevallen? Venetië, een deel van het oude Duitsche keizerrijk, werd aan den vreemdeling uitgeleverd, zonder dat een enkel Duitscher klaagde; in het verdrag van Praag werd bepaald, dat Noord-Sleeswyk aan Denemarken zou worden teruggegeven. Schreeuwde thans gansch Duitschland wraak over verkorting zijner regten, of blijkt niet reeds uit deze zaken, dat de zienswijze der natie belangrijk was gewijzigd&apos;? Wij weten het, de staat van zaken in Duitschland is nog verre van geregeld, maar is men niet volkomen geregtigd tot d« hoop, dat tnans eene regeling tol stand komen zal, die den vroegeren toestand verre overtreft?</p>
	<p>Dat dit stellig niet het geval zou zijn geweest, indien Pruissen de nederlaag had geleden behoeft bijna geen betoog. Alleen reeds do herovering van Silezie zou eene voortdurende bron van onrust zijn geweest en in het algemeen kunnen wij ons van eene beslissende overwinning door Oostenrijk geen anderen uitslag voorstellen dan deze&apos;: dat men weder zou zijn teruggekeerd tot den toestand waarvan men eene eeuw .geleden is uitgegaan, hetgeen slechts eene herhaling van het voorgaande zou tengevolge nebben gehad. Maar met deze negatieve bewering behoeft men zich niet te vergenoegen. Had vroeger de Duitscher een dubbel vaderland; één in de wolken en voor plegtige gelegenheden, het eenige Duitschland dat men kon bezingen en waaraan men vurige toasten wijdde, een ander, waarin men niet zelden de treffendste blijken ontving van de zorgen van een vaderlijk bestuur; —thans bespeurt hij althans de mogelijkheid, dat zijne vurigste wenschen zullen worden vervuld, ook zonder dat men de gemoedsrust zijner regering of die zijner ouduitsche naburen door allerlei plannen behoeft te verstoren. Had vroeger het Duitsche liberalisme eene sterke neiging tot omverwerping van al het bestaande, thans heeft bij velen die neiging reeds plaats gemaakt voor het bewustzijn, düt men ook in en door middel van het bestaande zijn doel kan bereiken. Men vreest voor 1 &apos;rnisens zucht tot verovering; wij daarentegen hopen juist, dat Pruisens tegenwoordige veroveringen de neiging zullen doen verdwijnen om het Duitsche gezag ook over ouduitsche landen uit te strekken. Want — wij herinnerden het boven reeds — die zucht tot verovering vau onduitschen grond is geenszins eigen aan de Duitsche regeringen, bet minst van allen welligt aan die van Pruisen, maar grootendeels het gevolg van het onbevredigde streven der natie. Men vreest voor beperking der constitutionnele yrijhedeu nu Pruisen den boventoon voert; wij daarentegen.hopen juist daarom op verdere ontwikkeling der vrijheid, ten eerste omdat.gelijt wij hebben aangeduid.het misverstand tusschen regering en vertegemvoordigiug voor een goed deel is uit den weg geruimd, ten andere, omdat de : Pruisische regermsr bijna gedwongen wordt in vrijzinnigen geest te { handelen, indien het voltooijen wil wat thans is aangevangen en , het zuiden bewegen wil tot aansluiting bij het noorden. Men vreest : voor verwikkelingen tusschen Frankrijk en Pruisen; wij.zien inder- i daad niet in hoe daartoe aanleiding zou kunnen zijn, indien de Fransche natie en hare regering de wijsheid bewaren. Wat Pruisen betreft, vergete men ook hierbij wederom.niet, dat de zucht tot herovering van den Elzas en Lotharingen niet bestaat bij de regering, maar bij een gedeelte der natie. Wij voor ons gelooven dat von Bismarck onlangs de zuivere waarheid sprak toenhij verklaarde, dat S Pruisen bij eGn oorlog met Frankrijk niets kan winnen, dat Frank| rijk Pruisen niet had te vreezen. Is het omgekeerde het geval? Wij weten.het niet; dien de goden willen verderven berooven zij eerst vau zijn verstand, zegt het oude spreekwoord, en indien Frank-rUü-00&quot;__-_§.1&amp;_)_.m7 Januarij 1867.</p>
	<p>tuigd houden, dat de tegenwoordige verandering in Duitschlanc een einde zal maken aan de droomen tot herovering van vroeger gebied; Wen zeker is het, dat een oorlog van Frankrijk tegen Prmsen een oorlog tegen gansch Duitschland zon zijn, en dat dan die droomen voor Frankrijk eene geheel andere beteekenis zouden verkrijgen. Zien wij de toekomst te helder in? Het is mogelijk, irtaarwij gelooven het niet. Het afgeloopen jaar was aen rampspoedig jaar, öfl grootste bezoekingen, die het menschdom kunnen treffen* &apos;&apos;ebben ei zich in vereenigd. Laat ons althans het geloof behouden c.at het onheil, voor zoo ver het door menschen werd gesticht, slechts senirabaar was. Het nieuw?, dat uit de algemeene verwarring zal WöfoêS geboren, zal beter zijn dan het oude,dat is voort, gegaan.</p>
</text>
