<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïIJHIPIÏi^&apos; rJ.Ï-ï ï&apos;&apos; ONVERMOGEN. ssapfg£|(JJÊ&apos;ÏJ_v Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, vaa&apos;flbn Zevenden Januarij 1867, Execntabel verklaard op :.dë&apos;ffinuut-«fi voor de Registratie, is HENDRIK VAN DE LINDE, öttdjirwjjfer, wonende in de Gemeente Amsterdam, op de Prinsengracht over de N.ordermarkt, SS 510 , verklaard te zijn in staat van kennelijk onvermogen, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jonkheer Mr. E. L. DB GEER, Lid der gemelde Regtbank, | tot Regter-Commi.saris, en van Mr. P. A. BRUGMANS, Advokaat, wonende to Amsterdam op deu Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 328, tot Curator. Tevens worden alle de Schuldeischers van boyengenoemden HENDRIK VAN DE LINDE opgeroepen, om te verschijnen op de eerste vergadering van schuldeischers, ter verificatie hunner chuldvorderiugeu, welke ten overstaan van genoemden Heer Regter- Commissaris zal gehouden worden op D.nderdag den 24sten Januarij 18f&gt;7, des voormiddags ten half twaalf ure, in net Locaal, alwaar de Eerste Kamer van genoemde Regtbank gewoon is hare teregtzittingeu te houden, in het Paleis van Justitie te Amsterdam, wordende de échuldeischer. verzocht de bewijsstukken hunner vorderingen minstens vijf dagen te voren bij dcli ondergeteekenden Cutator in te leveren. Amsiekdam , 10 Januarij 1867. De Curator voornoemd&apos;, (909)_ P. A. BRUGMANS. J. EECKHOFF, Makelaar, presenteert als lasthebbendo van zijnen Principaal, op Maandag 11 Februarij in het lokaal de Brakke (Ivo nd, des avonds na zes uur, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, publiek te verkoopen : Een kapitaal KOOPM ANSWJNKELIIUifiS, waarin eene affaire in Borstelwerk enz. met afzonderlijk verhuurd Bovenhuis en vrije Wal, staande op het Damrak of Water tusschen dc Kapel- en Karnemelkstegen, L 135. Breeder bij billetten omschreven. De bewijzen van eigendom en veilcondi-lio ii zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van voornoemden N.taris. (968) A teadre a Cleves une MAISON, tres agréablement située, avec jardin, éeurie, etc. S&apos;adresser &apos;au propriétaire H. J. EFFERTZ, Goltsteinstrasso 12. Dusseldorf. . .. . . (978) Men vraagt tegen primo Februarij voor eene DAME, gedurende ééno maai.d, bij fatsoenlijke Burgerhbden van de P. G., KOST en jNWONING, benevens vrije Slaapkamer, tegen nadere overeenkomst. Gegadigden gelieven zich niet franco Brieven te adresseren onder lett. li., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 784. (934) . &quot;mTo -eg PRO Of VOORBEREIDENDE HOOSERE BÜRƒ 225. «IRM. ƒ 225. Opleiding voor nog 2 a 3 JONGE HEEREN aan deze bloeijende School in Gelderland, die Kiet succes ook voor alle andere Examens leerlingen heeft afgeleverd. De&apos;beste informatien voorhauden. Brieven franco onder letter L. aan den Heer W. F. DANNENFELSER te Utrecht. (964) Als KOETSIER wordt gevraagd iemand niet onder de 25 jaren oud zijnde, en vrij van sterken drank, tegen ƒ 7 per week-, opgaven waar gediend hebbende en nog dienende onder de lett. C. K. H. met franco&quot; brieven bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heeren gracht hoek Wolvenstraat-te Amsterdam. (985)</p>
</text>
