<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Foudssen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 8 Jan. Aanvoeren van specie hebben sedert de vorige opgave niet plaats gehad. De Rhöne, welke heden naar Brazilië vertrekt , neemt slechts £ 700 in goud mede. In eene heden gehouden vergadering van de Union bank of London werd bekend gemaakt, dat de netto-winsten, over de zes maanden eindigende 31 Dec. 1866, hebben bedragen £ 139,552.14; een dividend zal worden uitgekeerd van 20 pCt. per jaar, vrij van inkomsten-belasting. Engelsche fondsen bij voortduring vast, maar over het geheel met weinig handel. Gecons. 91i/Ba9li/t ex d., contant en op de verrekening, welke morgen plaats heeft. Gereduc. en nieuwe 3 Cpt. 901/* a Vs; schatkistbilletten 9 sh. premie; bank-actien 248 a 250. Buitenl. fondsen over het algemeen stil en in minder gunstige stemming. Spaansche Passive 211/4 a 1/2; Dito Certificaten 143/8 al/s! Turksche 6 pCts. van 1854 77%; Dito van 1858 571/4; Dito van 1862 543/4 a 551/2; Dito van 1865 323/8 a 1/2; Mexicaansche 173/4 a 18; BraziL 5 pCts. van 1865 71 a 72; Egyptische 82 a 83; Dito van 1864 81 Vz a 821/2; Italiaansche 5 pCts. van 1861 53 a 1/2; Russische 5 pCts. van 1864 88 a 89; Dito 5 pCts. Scrip van 1866 \%9.% premie. Van Amerik. fondsen zijn Atlantic en Great Western Spoorweg- Debentures gedaan tot 53 a 55; Consolidated Mortgage Bonds 411/4 a s/4. Spoorweg Antwerpen-Rotterd. £ 83/4 a 9; Rijnspoorw. £ 207/ s a 21V8. Wissel Amsterdam kort 11.151/2 all. 16V2; 3/m. 11.183/4 all. 191/4.</p>
	<p>Uit het in de Engelsche bladen opgenomen originele decreet, door de regering van Venezuela op 30 November uitgevaardigd betreffende de betaling der buitenlandsche schuldeischers, blijkt, dat 75 pCt. van het bedrag der uitgaande regten zullen worden aangewend ten behoeve der leening van 1864, onder dien verstande, dat wanneer genoemd bedrag mogt blijken voor dat doel ontoereikend te zijn, de regering het te kort komende op andere wijze zal aanvullen.</p>
	<p>Uit het verslag der Junta van de Spaansche Staatsschuld, wegens de 180ste publieke inschrijving tot levering van Amortisabele Schuld, welke op 31 Dec. jl. te Madrid heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de Junta bepaald.was op 27 pCt. voor de eerste klasse, op 15 pCt. voor de tweede klasse Binnenlandsche en op 20.47 pCt. voor de tweede klasse Buitenlandsche Schuld. Het getal aanbiedingen bedroeg 84, als: Inschr. te Madrid, 1 e kl. 46 voor R. 6,586,624.48 van 23.98 tot 27. — pCt. // // 2e // Binn. 38 » » 8,565,000.— // 12.92* 14.90 » Aangenomen zijn: Inschr. bedragende le kl _3v00rE.3,015,138van23.95t0t25.45pCt.E5c.75,000.— 2e n&apos; Binn. 20 « &quot; 2,789,820 •/ 12.92// 13.80 // n 37,500.—</p>
</text>
