<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W BEÜYN IOPB &amp; BAGKEB, Fabriekantesa Tan Stoom- en andere Werktuigen, Uzergieters, te Hreda* leveren STOOMWERH.TUIGEIX in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) Een&quot; K. C.&quot; JONGELING, ruim 5 jaren in een Apotheek werkzaam geweest, zag zich gaarne te Amsterdam geplaatst, alwaar gelegenheid zal gegeven worden de Collegies waar te nemen. Hierop reflecterenden vervoegen zich bij de Boekhandelaars DEKKER en VAN DE VEGT te Utrecht. Brieven franco onder letter A. (380) _ Apotheker lste Klasse, bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESSIIDDEL wordt door de eerste Geneesheerén van Parijs voorgeschreven tegen alle Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo als Maag-ontsteking, Maagpijn, langzame en pijnlijke Digestie, Oprisping van Winden, Opzetting van de Maag en van de Ingewanden, Brakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagering, Geelzucht en ziekte der Lever en der Nieren. Depots in alle Apotheken. Dépot-General bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk te Amsterdam. (902) i KEELZIEKTEN Ontsteking van den Mond PASfÏLLES I MET ZOUT VAN BMTHOLtET . , (Chloorrare Po«»»ch) anbcvolen door de geneesheerén in dc Parijsche en Belgische hospitalen ffl ia keelziekten, keelvcrnaauwhifr, cretin, zweeren en ontsteking van den §3 id. _:ij zetten lenigheid aan den slokdarm bij, maken dc stem frisch, ■ Jeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door hct H ruik van tabak veroorzaakt en bestrijden den verderfelijkcn invloed, dien _\ kwik op den mond uitoefent. Prijs fl. 50 be doos. TAND-OPIAT VAN DETHAN HET ZOUT VAN BERTHQIXET anbevolen aan hen, wier tanden uitvallen en wegbrolkelen, wier tand _\ eh bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik: h«t onderhoudt 9 de witheid der tanden. — Prijs f 1. 60 bet Potje. &apos;ANDPOEDER EN TANDELIXIR MET ZOUT VAN BEKTHOLLET un reuk, hun aangename smaak, hunne versterkende en verfris6chehde H &apos; nschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst _\ ig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondnntstekingen, ver-S ichen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivatie. Zij H den gezamenlijk gebruikt. —Prijs f 1 » het Doosjees f 1.25 de f.acok. H c Parijs, Apotheker Uclhan Voorstadt St-Denis, 90. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND &apos; rts li.i de Apothekers Motll, le A msterdam; — Van Santen üolfT. [B_. I*&apos; fcioos, H-m; 2/441, te Jlottenlam; — Snabilic, van Renesse, te&apos;s m g # Hage; —van Marie en «;o, te Haarlem;— OUerbcin,/&apos;&apos; Arnhem; — Van |§ 5 H «le Moer, te üfveuter; —nj soort van Meurs, te Dordrecht; — Straat- W~&apos; E man, te&apos;s Hertogenbosch; — Kcj&apos;Rt, te Leyden; — von ric Kamer, te e&amp; |M.lwj;-Tib Merk, tt- Nieineedirri;— «rootentforst, te Utrecht: _\ jg -ïassclo, te Zutphen; — ..ciilenhofT, te y.w.tdh&apos;. &apos; || Eene JUFVEOUW van de P. G., oud 22 jaren, geëxamineerd ö , de vakken van het Lager Onderwijs, de Fransche taal ca Hand-, werken en tevens in staat de beginselen der Engelsche en Duitscbf^, taal te onderwijzen, zag zich gaarne met Mei geplaatst als GOU&apos; VERWANTE. De beste informatien kan zij produceran. Adre? met franco Brieven onder lett. C, bij J. H. &amp; G. VAN HETEREft Boekhandelaars Hartenstraat, XX 601. (826) In een gezin, bestaande uit Heer, Dochter en Dienstbod», wordt tegen primo Februarij a. s. als HUISHOUDSTER, op een sahW; ris van f 70, verlangd: eene burger Jufvrouw, P. G., van middel&apos; &apos; baren leeftijd, kunnende fijne goederen wasschen en strijken. Alle«» op brieven uit Amsterdam zal gelet worden. Adres franco ondtf lett. Z. A. bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalver-jï straat E 27. (816) _ sspsm_j__ffi^^ f: | Heden ziet hij H. C, A. CAMPAGINE, te Tiel, \* 1 DE REDENAAR, I ■ I OF DE KUNST OM IN HET OPENBAAK TE SPREKEN. E § Eene practische Handleiding voor een ieder, die zich op de 1 3 welsprekendheid wenscht toe te leggen. Prijs 65 Cents. | DE MAN KAAR ©E WERELD ,of de kunst om aan 1 3 de eischen en gebruiken der beschaving te beantwoorden, en zich § |in Gezelschappen, bn Soirees, Bals, Visites, Diners ,opde | •| Wandeling, in den Schouwburg, enz., Wellevend te gedragen,! I _ enz. enz. Prijs 60 Cents. En 8 DE TOOVEXAAR MET DE KAART, of verzameling 11 I van meer dau 100 nieuwe en verrassende Kunststukjes met I: _ | Speelkaarten. Prijs 50 Cents. (351) | v f &lt; D. A. THIEME, te Arnhera, vcizond Afl. 1 van ÜÜiS BIBLiOTBEER. i OORSPRORSELIJEE ROMANS, SCHETSEN EN NOVELLE! j VAU HEDENDAAGSCHE AUTEURS. OP NIEUW UITGEGEVEN DOOK S. P. DE KEYZER. Dekde Jaakgang. INHOUD VAN AFLEVERING I. Mevr. A. L. G. Bosboom-Toussaint, Eene Scherts van Filips 11. — Lublink Weddik&apos;s Mozaiek. — J. J. Cremer, Fabriekskinderen. — De Oude Heer Smits, Oude Vrijsters. — Lodewijk Mulder, Over het een en ander dat de dichters schrijven, en poëzij. — Lublink Weddik&apos;s Mozaiek. — Bernard ter Haar, Bij de wederverschijning der Cholera. (29483) NEERLANDS BIBLIOTHEEK, verschijnt in Maandelijksche Afleveringen a 25 Cts. Zes Afleveringen vormen e«n boekdeel van 480 bladzijden, dat deu inteekenaars dus slechts ƒ 1.50 kost. Men verbindt zich slechts tot de ontvangst van twee deelen. — Afzonderlijke afleveringen zijn niet verkrijgbaar. y &apos;</p>
</text>
