<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 9 Januarij.</title>
	<p>De Keizer en de Keizerin zijn gisteren in een open rijtuig door de voorstad St. Antoine gereden, waar, gelijk reeds is gemeld, wegens de toenemende duurte van levensmiddelen, ongeregeldheden hebben plaats gehad.</p>
	<p>— Den 16den dezer zal het eerste groote bal op de Tuilerien plaats hebben, dat door nog vier andere soortgelijke feesten zal worden gevolgd. — Partic. brieven deelen eenige tot beden nog onbekende bijzonderheden, omtrent de jongste gebeurtenissen in Mexico mede. Nadat Keizer Maximiliaan zijne bekendejproclamatie had «itgevaardigd,\verden zoowel te Vera-Cruz als te Orizaba de straten door lieden van allerlei slag doorkruist, die de kreten van Dood aan de Franschen, dood aan de Amerikanen, aanhieven. Daar de maarschalk Bazaine, vooral in verband met de strekking der proclamatie meende te moeten onderstellen, datde regefing, zoo al niet onmiddellijk dan toch middellijk die manifestatien had uitgelokt, en die demonstratien bovendien ongehinderd plaats hadden, vaardigde hij eveneens eene proclamatie uit, die in hoofdzaak daarop nederkwam, dat de Fransche troepen voortaan geheel onzijdig blijven en zich niet meer om de aangelegenheden des lands bekommeren zouden. De maarschalk heeft den Keizer Maximiliaan zoodoende den oorlog verklaard, gelijk dat overigens reeds moest worden ondersteld na de inbeslagneming der gelden van het tolkantoor te Vera-Cruz en na zijn bevel tot aanhouding van Miramon. — Noch de treurige afloop harer tusschenkomst in Mexico, noch die van de expeditie tegen Corea, schijnen onze regering van andere soortgelijke plannen te hebben afgeschrikt. De kolonel Alegron is toch den Ïsten Dec. jl. met 1900 man van Saigon vertrokken, ten einde de Cochin-Chineesche insurgenten tot over de rivier de Cambodge terug te drijven. Tegelijk wordt te Saïgon een legercorps bijeengebragt, ten einde de Fransche bezittingen naar het Westen uit te breiden. Ten gevolge daarvan, zullen te Toulon twee stoomfregatten met troepen naar Saïgon worden uitgerust.</p>
	<p>— _Nog altijd blijft men spreken van de waarschijnlijkheid eener verandering van ministerie. De Heer de Pcrsigny en zijne vrienden zetten rusteloos den strijd voort tegen den invloed van de Heeren Kouher en de la Valette, met het doel om het bestaande kabinet omver te werpen. — Het gisteren medegedeelde berigt, dat de generaal Causin de Montauban graaf van Palikao, den Heer de Thouvenel zal vervangen als groot-referendaris van den senaat, wordt bevestigt!. — De dag voor de opening der zitting van de Kamers is nog niet vastgesteld. _ De werkzaamheden in den raad van state betreffende de organisatie van het leger, het budget en andere wetsontwerpen zijn nog slechts_ weinig gevorderd. lumiddcls hebben de voornaamste leden der oppositie eene bijeenkomst gehouden, en zijn het daaromtrent eens geworden, dat zij in hunne redevoeringen en bij de discussien dc grootste bedaarheid, gematigdheid en bescheidenheid zullen in acht nemen, ten einde zich bij de behandeling der gewigtige vraagstukken, den grootst mogelijken aanhang te verzekeren. — De; Monitéur du Soir zegt aan het hoofd van zijn wekelijksch overzigt het volgende: De Europesche drukpers is eenstemmig in het constateren van den gunstigen indruk, welken de woorden van verzoening en eendragt des Keizers hebben te weeg gebragt. De vredelievende indruk, door de Fransche regering uitgeoefend, is een waarborg der openbare veiligheid, en volken en vorsten wenschen opregtelijk, dat overeenkomstig den wensch van Z. M., de wereldtentoonstelling zal bijdragen, om de hartstogten te doen bedaren en de belangen meer tot elkander te brengen. Vervolgens tot de Komeinsche kwestie overgaande, geeft de Monitéur de overtuiging to kennen, dat, dank zij de wederzijdsche verzoenlijke gezindheid, do onderhandelingen tusschen de regering van Florence en den H. Stoel tot eene gunstige uitkomst zullen leiden. Keeds, zegt het officieuse avondblad, is men het eens omtrent de meeste punten van geschil en er blijven nog slechts kwestien van vorm te regelen, waaromtrent men kan verwachten, dat men het weldra eens zal worden. Een gelukkig kenteeken ziet de Monitéur verder jn het herstel der vriendschappelijke betrekkingen tusschen Oostenrijk en Italië, waarvan de Souvereinen met het nieuwe jaar per telegram gelukwenschen elkander hebben toegezonden. — De beschouwingen van de officieuse France zijn minder gunstig dan die van den Monitéur du soir. Dereorganisatie des legers besprekende zegt eerstgenoemd orgaan: De na veelvuldige wijzigingen ontworpen Verbetering van ons militaire stelsel schijnt, (gelijk reeds gisteren is gemeld), hoofdzakelijk te bestaan in het organiseren eener sterkere reserve. Wij gelooven, dat in dit opzigt de aangebragte wijzigingen den bijval zullen erlangen van al degenen, die zich een juist Degrip vormen van de pligten en van do zending van Frankrijk, en die niet willen dat ons land aan het gevaar blootgesteld zij om ven-ast te worden door de gebeurtenissen, waarvan de Duitsche oorlog wel het uitgangspunt zou kunnen worden. — Sedert eenigen tijd spreekt men van het heimelijk verdwijnen van verscheiden mannen. Hiertoe behoort nu ook de Prins Ghika. Hij verdween uit zijne woning -aan den Boulevard Malesherbes, waar hij een schitterend ameublement, kostbare paarden en talrijke bedienden achterliet. Men verneemt niets meer van don 28jarigen jong man en jl. Zaturdag werden ameublementen en paarden in het openbaar verkocht, tot welken verkoop de eigenaar des huizes door den regter gemagtigd was geworden. Men weet niet wat men van dit voorval zal denken. — Da France zegt: Het is bekend, dat Feruek-Khan, de voormalige Perzische gezant te Parijs, hoogst welwillend jegens de zich in Perzie ophoudende vseemdelingen, en inzonderheid jegens de Franschen, gezind was. Men meldt ons thans dat, ten gevolge der verheffing van een tegenstander der verlichte beginselen van Feruck- Khan tot minister van buitenl. zaken, de Fransche officieren dio in dienst van den Schach waren, Theheran hebben moeten v&apos;erliten Eenige hunner zijn reeds werkelijk in Frankrijk temo-o-ekeevd De Japansche ambassade, die zich thans te&apos;P-vik fi^nd.*&quot;,,_„;i ochtend Wen Heer de MÓustier ten 2 SfiateSe. -HS dier ambassade is de directeur der buitenl. m«S_SdeS Janan Hij zal zich slechts weinige dagen te Parijs ophouden enkhS</p>
	<p>Petersburg begeven, ten einde de Russisch-Japansche grensscheiding op het eiland Saghalin te regelen. __De Temps meldt nog omtrent de nieuwe Japansche ambassade, dat zij uit 19 personen (2 ainbaseurs, 10 officieren en tolken-secretarissen en 7 bedienden) is samengesteld, en dat de eerste ambassadeur Kolde en de TsiKawa heet. Volgens dit blad, bestaat het plan om eene vaste Japansche ambassade to Parijs en te Londen, alsmede voor rekening vau de regering van Jeddo, Japansche instellingen van onderwijs in Engeland en Frankrijk op te rigten. — Een agent van den vorst van Rumenie is hier aangekomen; hij is niet eene zending bij den Keizer belast. — Volgens berigten uit Italië heeft de regering troepenversterking naar Napels gezonden, waar de ontevredenheid en de gisting toenemen. — De leden der Napelsche Bourbon-familie schijnen afgezien te hebben van het voornemen, om den Kerkdijken Ötaat te verlaten. — Brieven uit Madrid melden, dat de regering een gedrukt exemplaar van het adres aan de Koningin ontdekt hebbende, andermaal 21 afgevaardigden, wier namen op dat stuk vermeld stonden, bij den kapitein-generaal werden ontboden. Onder ben bevindt zich de &apos;Heer Canovas del Castillo, oud-minister. De afgevaardigden verklaarden , dat zij hunne handteekening op het Oorspronkelijk stuk hadden geplaatst, maar vermits die verklaring volgens de Spaansche wet niet toereikend is, om eene veroordeeling ts motiveren, zullen zij niet voor de regtbank gedaagd worden. Onder de gearresteerde afgevaardigden bevindt zich ook de Hr. Alvareda, laatstelijk gezant van Spanje bij het Nederlandshe hof; hij is naar Teruel verbannen. — De telegraaph heeft heden het berigt aangebragt dat de president Johnson in staat van beschuldiging is gesteld. Daar de Heer Seward, met de portefeuille van buitenlandsche zaken belast blijft, zal dit voorval waarschijnlijk in de buitenlandsche staatkunde der Vereenigde Staten, b.v. ten opzigte van Mexico, geene verandering brengen; daarentegen vreest men, dat het zal bijdragen om het uitbarsten der handelscrisis te bespoedigen.</p>
</text>
