<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 26 Nov. op 2° 43&apos; N. 8., 22° 53&apos; W. L.: De brik Packet, van Batavia komende, (vermoedelijk Japan Packet, kapt. A. M. C. den Exter van den Brink, van Batavia naar Nederland). AMSTERDAM, 11 Jan. Het schip Rena, kapt. Hilbers, v. Noxoe herwaarts, is, volgens telegram uit Delfzijl van gisteren aldaar binnengeloopen. — Het Nederl. schip Cornelia Adolfina. kapt. dc Roever, van hier ■naar Batavia den 9den dezer in Texel uit zee teruggekomen, was bij hevigcn storm aan den grond geraakt, maar digt gebleven. — Hei schip 3 Gezusters, kapt. H. A. Breeland, van Norrköping naar Engeland, is den 28sten Dec. te Prederikshavn binnengeloopen. — Do schepen Alida, kapt. H. J. Sprik, van Riga naar Amsterdam, Christine , kapt. Kassens, van Riga naar Gent, en Alwine, kapt. H. Bette, — u;„„ „oor dn Noordzee, ter reede van Elseneur aangekomen, hebben JOTTEEDii, 10 Jan. Volgens een particulier berigt is het Ned. d«*• vo&apos; kaPt* van Ommeren, op 7 dezer uit Hellevoetsluis, en gek &apos; kapt&apos; Cord:*a &gt; °P 8 Qczer uit Hamburg te Cardiff aan-</p>
	<p>Hi*t ?j sclli? s°pbia Amalia heeft, volgens brief van kapt. Over- Kiitt, dd. 25 Nov., veel zwaar weder te verduren gehad, maar de geleden schade zou voor een bedrag van 100 dollars khnnen hersteld women; dus had het schip met zooveel schade gehad als uit het rpnvTv^ Jxre _KH- % Tan Sferen) zou zyn op te maken. GRONINGEN, 9 Jan. Volgens alhier ontvangen berigt is kapt. A. P. Drenth voerende de Ned. schoener Persa, bij zijn amvement van Liverpool te Suriname, met 3 man zijner equipage, bij het naar Mmr^pTp^6 ooot en verdronken! MIDDELBURG. 9 Jan. Volgens berigt van kapt. v. d. Borden, was hij met het barkschip Walcheren den 28sten Oct. van Batavia tUTtgSS.&apos; ***&quot;** *» d^n «* &quot;* en equipage schn^Geor^r^^ h^ « verlaten gevonden Pruissische bark- S was Stebl lhMd&apos; ¥twelk °FAet het bestuur der strandvonvriH? het f ftVn^ a7ond te Vlissingen aangekomen, terwörden. P d° ladln° door den gezagvoerder gereclameerd Cv&apos;S1 is eene uit zee komende Engelsche stoomboot mst zooveel scbh S_L tel&apos; Jefde Tan Vlissingen liggend Engelsch driemast inbeLin vf„H°pe?i,dat lanIan het laatste het geheele voortuig, met scwf i?i ™Jen fok^emf t, over boord geslagen is. Het beschadigde HPA^TTTPneATne Neepboot naar Antwerpen worden teruggesleept. Donffi l°°h&apos; 8 Jan- Da schoener Éeanor, kapt. p|?ker, van nen do -?steren lek te West-Hartlepool binnengeloopen en binn%™» op het drooge gehaald. ■ ■ vanpt-t a &apos; 8 J.a?* -Het schip County of Benfrew, kapt. Nicol, van Rotterdam met hooi, hoepels, enz. naar Glasgow bestemd, hetflrip ™L l-o^-nshane op strand geraakt is, is totaal wrak geworden &quot;^e.-nan znn daarbij omgekomen. iRI^»„ iv.&apos;-3 Jan&apos; Het schoenerschip Engelina, kapt. Heijenga, IhTlft1 °&gt;n orders aangekomen; het heeft op de reis veel «■«wit» doorgestaan; een gedeelte der verschansingen en eenige waiervaten waren weggeslagen. TTTYWT ,nT „ BINNENGEKOMEN. ThorbeeVp&apos; &lt;? ifï, Z*s* ~Z* ~ W*N* W-&gt; Lion- S., Londen. - Minister Tr.novT+KfM?&apos; ,5-Jan-&apos; ïmmanuel, de Jonge, Petersb. - Vrouw Elisabeth, £&apos;_4sMH;Scbiedam, als bijlegger. mnSh I OETSLUIS, 10 Jan., W. N. W.; James Rankins, S., GrangepPTt&quot;T Te|,horse&apos;S*&apos;Hull--Bradford,S.,Grimsby. ë SH-1» Jan-, W. N. W.; Waterloo, S, Londen. «™&amp;V_5&amp; 8 Jan*-. Polluï, S., Rott. a?-^9^VN* 8 Jan*; Lambertha, Karst, Glasaow n. Cette. v * r--fr^EOÜTH&apos;7 Jan-; Twee Gezusters, Meijer, Nyekjöbing. «4 a ioFTH&apos;7 Jan*; Constance, Schroot, Rott. n. Singapore. tnv^llTA&apos;.Z,Jan-; Erndte, Fock, Rott. SE1LAND&apos;8 Jan-; Weardale, Gardener, Schiedam. °m™°; 8 Jan.; Nautilus, Patterson, Nieuwe Diep. °T: gEIEUx, si Dcc; Alcyon, Rouvère, Rott. pat ppï&amp; &apos;4 Jan-&apos; Jantje Martens, Ates, Newcastle. m A^rl^iP&apos; 21 Dec--&apos; Cctnmerce, Bauwens, Barcelona. nMArr^P*&apos; - * ■•&apos; Zuidlaren, Drenth, Triest. LHEWFOO^ 30 Oct.; Amazone, Kramer, Swatow. — Vóór 10 Nov.; «atavia, van Dolder, id.</p>
</text>
