<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Weduwnaar, 40 jaren oud, met 3 kinderen, van de E.C. Godsdienst en van eone respectable familie, vraagt een MEISJE of WEDUWE zonder kinderen, van dezelfde Godsdienst, om het Huishouden alleen waar te nemen, ten einde, naar goedvinding, een Huwelijk aan te gaan. Zij, die nog eenig vermogen bezitten, zullen in aanmerking komen. Franco brieven worden ingewacht onder de lett. H. S., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H 1, te Amsterdam. (865) ïoeiAa&apos;ndel: C. L. VAN LANGENIIUYSEN. Singel, hoek Beulingstraat, JJ 483. Verkrijgbaar: NEDERLAND EN PIÏÏS IX, DOOLU J. W. BROUWERS, PR. met eene fraaije (27 bij 20 Ned. duim)&apos;groote Lithographio van de Titelteekening van het aan Z. H. aangeboden Pracht-Album. 152 blz. B°. PRIJS EEN GULDEN. (938) GEBES. VERMANDE, te Hoorn, hebben uitgegeveu GESCHIEDENIS DER KERKHERVORMING, TE HOÜEN, door J. A. Snellebrand, Theol. Doet. en Pred. te Twisk. PRIJS ƒ1.75. LETTERKUNDIG LEVEN, van Marcus Tullius Cicero, IN ZIJNE KINDSCHHEID EN EERSTE JONGELINGSJAREN, DOOR D*. G. A. ABBING. PRIJS ƒl.BO. (881) 11. A. M. ROELANTS, te Schiedam, ga-h uit: &apos; VERZAMELING VAN WETTEN BESLUITEN EN PROVING. VERORDENINGEN BEIREÏFLEHBE DE fIEFEIT, VERZAMELD DOOR M. J. R. A. ENGELENBERG, Substit.-Officier van Justitie te Utrecht. EERSTE VERZAMELING, tot 1 Julij 1866 bijgewerkt ƒ1.20. TWEEDE DITO van 1 Julij—l Nov. 1866/0.30. De Redactie van de Runderpest zegt: Zulke Verzamelingen zijn zeer gemakkelijk, voor wie, door zijn ambt of zijne betrekking, Dekend moet zijn met de op het stuk der Veepest bestaande talrijke Wetten, Besluiten, Verordeningen, enz. (29606) jy&amp; I\Taar Suriname, ra^l__l_l_?lnTPoedig te wolden geëxpediëerd, ligt te AMSTERDAM NraimÏK«C»_fphet snelzeilend gekoPBra Nederl. SCHOOSTAB APINGABAM, Kapf. 11. F. G. KAYSER Adres bjj de Carga,dooj*^A-^TUBERGEN &amp; DAAM. (935) «DonöWErnsiy \ fvenaar- i&lt;xeef en këülenT&quot; orUUnVr JjillLMii I nümegen, kleef en keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40,2.20. r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Kenlen. 8.20, 11.20, 2.35. r Nijmegen naar Kleef en Kenlen. . . 8.35, 11.—, 3.—, 5.45. Aankom.»; te Knlm «,.,.., 12.50, 2.30, 7.05, 9.55-. (102)</p>
</text>
