<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Medio Februarij of uiterlijk I°. Maart verlangt men in een voornaam Magazijn TWEE JUFVROUWEN van de P. G., die met het vak en den verkoop volkomen bekend zijn, en geschiktheid hebben om met Dames te kunnen omgaan. Alleen diegenen komen in aanmerking die thans nog werkzaam zijn en voldoende bewijzen kunnen produceren. Men adressere zich met franco brieven onder lett. Z. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam A 458 te Amsterdam. (982) Iv eene der voornaamste steden van Zuid-Holland, verlangt men ter uitbreiding eener FABRIEK (artikel van dagelijksche behoefte) als DEELGENOOT, ecu Jong Mensch, die een kapitaal van ƒ 8000 a ƒlO,OOO kan aanbrengen, waarvan f 5000 dadelijk, het resterende bij nadere overeenkomst te bepalen, en die lust gevoelt zich hoofdzakelijk met do administratieve bezigheden te belasten. Reflecterende gelieve men zich met gefrankeerde brieven te adresseren onder lett. C. A. B. Bureau Handelsblad. (966) GELDLEENING-APELDOORN. Het Gemeentebestuur van Apeldoorn wenseht eene leening te sluiten, groot J&apos; 30,000. De inschrijving geschiedt a pari, met opgave Van het minimum van jaarlijksche rente, waarvoor men geneigd is het geheele bedrag of een gedeelte van de leening te nemen. Het bedrag van ƒ 20,000 wordt in 40 Aandeelen gGsplitst, waarvan jaarlijks minstens een Aandeel bij loting wordt afgelost. Gegadigden worden uitgenoodigd hunne inschrijvingsbilletteii vóór oi&apos; op Vrgdag 25 Januari) e. k. aan het Raadhuis te Apeldoorn in te leveren, waar, zoo noodig, nadere inlichtingen te bekomen zijn. (963) UIT VÏERHÖOP. Uithoofde het af-terven mijner Zuster, WED. J. A. DE NIES, gel». DAJIMERVAL, zal het NAGAZIJN IN BIJOUTERIE» op de Keizergracht bij de Spiegelstraat, door mij ten spoedigste tot Fabrieksprijzen worden lit verkocht. (962) ROSALIE DAMMERVAL._ Een JONG MENSCH, P. G., zoekt tegen Mei a. s. eene betrekking in het vak van KRUIDENIER, waarin hij nu zeven jaren weri__aam is, liefst met Kost en Inwoning. Hij kan de beste getuigschriften overleggen. Adres met franco brieven onder lett. Q., bij den Boekhandelaar C. SCHOOK, te Gorinchem. (947) __ Een fatsoenlijk PERSOON, die zijne bezigheden buitenshuis heeft, wenscht in ecu evenzeer fatsoenlijk, maar klein Gezin te worden opgenomen voor KOST en INWONING, onder genot eener vrije Kanior, doch Huisselijk verkeer. Reflecterenden gelieven zich met opgaven van Prijs en Stand, met franco offerten te adresseren ender lett. X. Z., bij den Heer H. WILLEMSE, St. Janstraat, J 278, te Amsterdam. .. (949) Bij gelegenheid der aangekondigde nieuwe Spaansche Staatsleening wórdt ten zeerste aanbevolen het, vooral voor Renteniers, hoogst belangrijk geschrift: PUBLIEKE EFFECTEN MET BETREKKING TOT GELDBELEGGING. _Tweede zeer vermeerderde druk. Prijs 75 cents. Voor Heeren Makelaars en Commissionairs in Effecten met een aanzienlijk rabat. Verder zijn verschenen: VLUGTIGE BESCHOUWINGEN OVEK DE WAARDE »ER AANDEELEN ILN DÈ NEDELRIALNDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK. Prijs 20 Cents. MISSIVE aan den Baron J. DE ROTHSCHILD, dd. G Julg 18G6, over de toen geprojecteerde SPAANSCHE LEENING. Prijs 10_Cents. (983) GALANTERIËN. Fen EERSTE BEDIENDE, grondig bekend met het vak, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst, liefst in Amsterdam. ■Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onderlett D,bi de Boekhandelaren J. H. en G. VAN HETEREN, garteastraat, XX 60», te Amsterdam. (879) | Voor allen die belang stellen in de geschiedenis hunner familie: &apos; FAMILIE-ARCHIEVEN, bevattende twee gedeelten: GENEALOGISCHE TAFELS en FAMILIE-KROMJK. Prijs ƒ 2.50, gebonden in heel linnen band, verguld op snee. Voor allen die hunne finantieele Zaken eenvoudig en gemakkelijk willen administreren, een geheel nieuw: KASBOEK VOOR ALLE STANDEN e. STAAT VAM BEZITTINGEH. Prijs ƒ 1, gebonden in heel linnen. TEMOOI»: Een complete GRUTTER SMOLEN met kaneel- en mosterdsteenen, des verkiezende met het gebouw, doch ook afzonderlijk. Alles bijna nieuw en hecht en sterk. Te bevragen bij H. WOLDBERG, te Steenwijk. (957) Een fatsoenlijk stillevend JONG MENSCH, zoekt eene gemeubeleerde KAMER met ALCOVE, of afzonderlijk Slaapvertrek, in den omtrek van het Rusland of de Botsrmarkt. Aanbiedingen franco onder lett. W. N., bij den Boekh. H. PAESON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39. (956) TJE &apos;HUUR a f 8 per Maand eene GESTOFFEERDEfVOORKAMER, op de Geldersche Kade, ïh een stil gezin zonder kinderen, liefst voor een Heer, en des vereischt wordende ook met bediening. Adres franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, II 117. (954) KINDERJÜFVROUW. In een Huisgezin met vijf kinderen wordt verlangd eene R. C. JUFVROUW, welke bewijzen heeft de zorg der kinderen op zich te, kunnen nemen en goed kuiinende naaijen.&apos; Reflecterenden adresseren zich franco met opgaaf van ouderdom, bij wien in betrekking geweest of nog zijnde, onder de lett.W. A.W., bij GEB. KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam. (953)</p>
</text>
