<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 PCT. Wmm FÖIBS£H BIJ HOFE &amp; STlEfiillt Een M ÖIUÏEK dezer Fondsen kan zich den tegenwoordigen lagen koers niet verklaren, vooral ala hij ziet den stand van I Augustus 1864, die van beiden gelijk 73 ,3 pCt. was tegenover heden 641/ a a 631/4 fëk&apos; terwijl de Wissel op St. Petersburg thans ook nog gunstiger is o;an jn \ia^ jaar 1864. Zou een aankoop van dezen of ruiling tegen oude Russische Spooren, die op boyengenoemden tijd ƒ 186V2 tegen heden op f 200 genoteerd staan, niet raadzaam en oneindig veel voordeeliger zijn ? Zeker, zegt een belangstellend Financier , die zich van &apos;de waarheid kan overtuigen, zoo hij de Prijscourant van den verleden tijd 1864 opent en de laatste uitgave van den Heer DINGER raadpleegt, zoo wordt het duidelijk, dat deze Leeningen 4 pSt. Iï ___£.* __j 1884 en 2de Leening ®__E_._L_T_- EK Ï-.85 totaal bij uitloting zijn afgelost onder een netto rentegenot van 5 pCt. met eéne jaarlijksche lotingskans van p. m. 16 pCt. avans bovendien. Men zal zich herinneren/ welk eene reeks van Advertentien door onderscheidene personen over de Hamburger Russen zijn geplaatst, die, toen zij do aandacht van Kapitali-.r. en Speculant trokkm, van de 56 tot de 71 pOt.zijuop gekomen.&apos; (19153)_ V ________ TK HfJtJK GEVRAAGD: 3a 4 net *i E!_ _3J_BE _L E E 55. » E KAMERS, tegen I°. September a. s. Adres franco met opgaaf van Stand en Prijs onder Lett. A. B. bij de Kantoor- Boek h. BEEKMAN ca SCHOUTE, Rokin 144. ?(19118) Heden ter Beurze heeft de Ondergeteekende van de Heeren A. H. KEIJSER &amp; ZONEN NIEi)WE SPANJE 1567 \ gekocht a 35 en werd zelfs later 35i/i6 besteed, hetgeen j j abusivnliik niet genoteerd is. (19185) Amsterdam, 29 Jnlij 1868. IA _&gt;!_ HE_aT__. . HET KANTOOR VAN DEN HETII IiHJUBESTI» in het ARRONDISSEMENT AMSTERDAM zal met I°. Aagustus worden gehouden ia de PARK.--LAAN, V 124 c. (19187) I__IDUBTP_fE_ Een HEER, Gehuwd, P. G., ruim 30 jaren oud, over 30 of 40 Mille kunnende beschikken, wenscht zich te ASSOCSEffiEN met lemand, die in eene gevestigde Zaak werkzaam is. Brieven franco onder de Letters X. X. aan den Boekhandelaar J. D. SYBRANDI, te Amsterdam. (19099) r_____TKÖöp om met I°. September a. s. of vroeger te aanvaarden: Eene goed ter nering staande WINKEL-AE-FAIKE in MANUFACTUREN, ENZ. Adres met franco Brieven onder N°. 1868 Bureau Handelsblad. (19115) Tegen I°. October of vroeger VERLANGT MEN TE HUREN: Eene BOVEN- of BENEDENWONINfi, bevattende minstens vijf Vertrekken, benevens Keuken, Meidenkamer, enz. Huurprijs f 400 a 500. Franco opgaven van prijs en stand, onder Lett. W. 8., aan het Bureau Handelsblad, (19088) In het midden der Stad, op eene gracht,&apos;wordt TE HUUR aangeboden: Een ONDERST-BO VENHUIS . ¦Huurprijs f 150 en terstond te aanvaarden, liefst voor Gehuwde Lieden zonder Kinderen. Adres franco Lett. E. bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel, J. 525. (19102) ri§ ö ö wordt TER LEEN GEVRAAGD, tegen sof 6 pCt. wijze van Teruggave en Borgstelling, naar verkiezing van den Geldschieter. Reflecterenden gelieven zich onder Lett. J. G., met franco Brieven, te adresseren Bureau Handelsblad. (19089) lEN VRAAGT TE HUUR, op eene der Hoofdgrachten, in den omtrek van den Dam, eene ZIJ- en BINNENKAMER en Suite, geschikt tot uitoefening eener NETTE WINKELZAAK. Adres met franco Brieven, onder Lett. G 4, Bureau Handelsbl. (19188) OP EENE SIGARENFABRIEK wordt gevraagd een BEKWAA ïl BOEKHOUDER, tevens geschikt voor de CORRESPONDENTIE en LOOPENDE ZAKEN. Franco Brieven adres Lett. 8., Bureau Handelsblad. (19106) Kamers @»evraa{?&lt;!• Tegen I°. October zoekt een HEER eene net Gemeubeleerde KAMER, met ruime SLAAPKAMER, ir, het midden der Stad, liefst op eene der Grachten. Adres Franco, onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (19100) ~IF_mAC?IITI-__. zijn onze Magazijnen en onze Winkel verbouwd. De geheeie wereld spreekt er over; de Couranten zijn er vol van, en dagelijks beweegt zich ëene ontelbare menschenmassa voor onze ramen. WIT EEI BLUF! zult gij misschien zeggen. Nu ja, waarde lezer! het ïs een bluf; maar het is een tijd om te bluffen, en omdat wij bluffen moeten, willen wijeene kleine geldmakerij aanvangen, en doen daarom het volgende nooit gehoorde, nooit geëvenaarde aanbod. Wanneer men bij ons voor vijf gulden best Engelsch octavo postpapier koopt (superfme cream note paper), dan geveu wij daarbij present het zoo prachtige werk, getiteld: &apos;S GE AV!____-_ ,E, zijne voornaamste gebouwen en schoonste gezigten, Pracht-Album in 20 fraaije naar de natuur geteekende platen. met bijschriften van T. VAN WESTRHEENE Wz., fonkelnieuwe uitgave, geen oud prulletje , maar een degelijk fiksch groot kwarto boek, keurig gedrukt op best mediaan papier, keurige platen. De prijs van dit werk alléén is anders vijf gulden, prix fixe. Bovendien heeft men voor f 5 een partijtje postpapier van niet minder dan 6 keurige nette pakjes, ieder pakje inhou-120 vellen. Het papier is van de beste kwaliteit, en jn zoo vast overtuigd, dat gij bij bestelling tevreden, ja zelfs zeer verrast zult zijn, dat wij u beleefdelijk verzoeken , vooralsnog geene postwissels vooruit te zenden, doch eerst dan te betalen, wanneer gij ten volle overtuigd zijt van de zeldzaamheid van dit aanbod. Bevalt het u dan na inzage van een en ander nog niet, dan kunt u ons èn papier èn Pracht-Album ongefrankeerd terugzenden. Het valt u dus gemakkelijk eene proef te nemen. Baat het niet, het schaadt ook niet. GEBR . EDERS KOSTER, Leliegracht, Amsterdam. Vóór eenige weken deden wij een dergelijk aanbod, en was de aanvrage zóó sterk, dat reeds 3 dagen na de annonce alles weg was en eene menigte orders onuitgevoerd moesten blijven liggen, of wel naar vrije beschikking van de bestellers door andere werken vervangen werden. Ditmaal echter is de voorraad nog al aanzienlijk, en kunnen wij de verzekering geven, dat de orders bepaald uitgeroerd kunnen worden; zoo spoedig als de voorraad ten einde loopt, maken wij dit bekend. Wie dus zoo vaak de blufferige annonces van de GEBROEDERS KOSTER gelezen heeft en meermalen van plan was om daarop eens te schrijven, doch dit tot nog _ toe niet deed, raden wij aan om met bovenstaand //Koopje van Fortuin&quot; eens eene proef te wagen. Zeker is het, dat iedereen tevreden zal zijn, en is dit, hoewel niet denkbaar, niet het geval, welnu, dan is er immers nog niets verloren. Brieven fwnco aan ons adres, Leliegracht, N°. 78, Amsterdam. Bestellingen aan anderen dan ons zelven gedaan, worden niet uitgevoerd. Immers, het geldt hier de spreuk: //Eendragt maakt magt.&quot; Alleen de overgroote menigte bestellingen stelt ons in staat, dit aanbod uit te voeren. (19108) /¦&quot;. PASSAGE SAAR JAVA. .:_ Het bijzonder snelzeilend CLSPPERffI Mj ffl € T _ff __f* Gez-g.oer.ter P. IT. LANDWEER. Gunstig bekend door voortreffelijke Inrigtingen voor Pas sagiers en varende eenen geëxamineerden Doctor, zal met den meesten spoed voor de reis naar Java worden uitgerust. Voor nadere informatien adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C°. te Amsterdam. (19)64) l \\\\,\mm\\_\ï\\.i J per GMjA&amp;4 1 PER FLISGÏÏ 18 GTS_ | 09245) ZIGG-B-LAAB &amp;C _ ? ISÏL ._ UfSES. ONTVANGEN eene ruime keuze WITTE BLOUSES, in den prijs van ƒ 1.30 en hooger. GLACÉ HANDSCHOENEN, in alle Kleuren voor- Wed. C. P. Kohier, Haarlem, Amsterdam, (19230) Koningstraat. Kalverstraat, hoek Osjessluis. VBSRMOOPI_¥f_ï AAN DE PASTORIJ DER R. C. KERK, TE DUIVENDRECHT, op Donderdag 13 Augustus 1868, des Voormiddags ten 10 Ure precies, van den INBOEDEL, nagelaten door wijlen den Zeer Eerwaarden Heer BJ C. VAN BEN BOOM, in leven Pastoor te Duivendrecht, door de Makelaars VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, ten overstaan van den Notaris P. A. SMITS. Do CATALOGUS zal in tijds ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, locaal De Zwaan, alsmede aan voormelde Pastorij te bekomen zijn. gr De Goederen zijn daags te voren van 10 tot 3 Ure voor een ieder te zien. (19189) NED. RHIJN-SPOORWEG. De COUPONS, ieder groot ƒ 24, vervallende 1 Augustus e.k., behoorende bij de OBLIGATIEN der 4 pCts. Leening van 1867, worden van dien dag af, zonder korting betaald te Amsterdam bij DE ASSOCIATIE CASSA, te Rotterdam bij de Heeren R. MEES &amp; ZONEN, te utrecht bij de Heeren VLAER &amp; KOL, te Arnhem bij de Heeren VAN RANZOW &amp; C°. en te &apos;s Gravenhage bij de Heeren SCHEURLEER &amp; ZONEN. (19175) Utrecht , 29 Julij 1868. DE DIRECTIE. AANBESTEDING voer den Aanleg van den Spoorweg van Gouda naar &apos;s Gravenhage, met zijne Kunstwerken, gedeeltelijke levering van Ballast en Gebouwen voor zoo verre vroeger niet reeds aanbesteed. Bestek en teekeningen liggen met 31 Julij e. k. ter inzage op het Bureau van den In .nieur der Maatschappij te Utrecht, alwaar tevens nadere inlichtingen zijn te bekomen. Van af dien datum is het Bestek tegen betaling van ƒ 2 verkrijgbaar op alle hoofdstations. Aanwijzing op het terrein op 5 en 8 Augustus , des morgens ten 9 ure, aanvangende bij het station Moordrecht. Inschrijvingen vóór of op 21 Augustus a. s. franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. Utrecht, DE DIRECTIE. 29 Julij 1868. (19176) NED. RHIJNSPOÖRWËÖT Met 1 Augustus e. k. worden lste, 2de en 3de Klasse KAARTJES en RETOURBILLETTEN en BAGAGERECUS UITGEGEVEN, van Amsterdam, Utrecht, Rotterdam en I Arnhem via Zevenaar. Cleve naar Venlo en Kaldenkirchen. De bagage regtstreeks naar en van Venlo ingeschreven, zal het Pruisische gebied zonder douane-revisie passeren. Het verkeer met Venlo over Rotterdam houdt met gemelden datum op. DE D&amp;RECTIE. Utrecht, 27 Julij 1868. (19149) AMSTERDAM-LONDEN. TOT VERMINDERDE VRACHTPRIJZEN. *S_f% K Het Engelsche STOOSfSCHIP DIANA, A Kapitein J. HAYES, vertrekt van hier DINGSjègjgfcJl&amp;DAG 4 AUGUSTUS in verbinding met de Stoom- naar MALTA, SMIRNA, CONSTANTINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de C« _.»_.&gt;flr. NOBKL en HOLTZAPFFEL. (19229) A^ly\ Be Stoomboot ÏM&amp; _\FE,OïïÊMS W vertrekt alle ZONDAGEN van AMSTERDAM des Morgens 63/4 Ure precies naar NAARDEN, langs WEESP en SIüIDÉN. RETÖUBB.AARTEN : lste Kajuit ƒ 1, 2de Kajuit 70 Cents, doorloopend gangbaar. Ligplaats : Amstel bij de Hoogesluis. (19228) Tegen October e. k., verlangt men bij eene voorname MODISTE, in een Toahuis alhier, eene JUEVROUW, bekwaam iv het maken van HOEDEN en MUTSEN, tegen een goed Salaris. Adres onder Lr. 8., met opgave waar in Betrekking geplaatst, aan de Boekhandelaren DE GEBROEDERS VAN CLEEF, Gelderschekade bij het Kamperhoofd, N 457. (19117) BEKWAME PHOTOgRAFEN, die geneigd mogten zijn een geheel nieuw, net, vaststaand ATELIER TE HUREN op een der schoonste en drukste standen, met benoodigde GORDIJNEN, STOELEN, enz., vervoege zich met franco Brieven Bureau Handelsblad, Lett. N. G. (19122) BEKWAME ZANDÏORMERS kunnen GEPLAATST worden aan de Fabriek van HARMENS &amp; PENNING te Harlingen. Franco Brieven worden ingewacht met opgaaf van Loon en waar het laatst gewerkt. (19107) Er wordt gevraagd een JTONCE KE-_REN_C_OO_, waar tevens Onderrigt wordt gegeven in het LATIJN en GRIEKSCH. Prospectus of Bneven worden franco te gemoet gezien onder Lett. B. in den Boekwinkel van de Web. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam, (19130)</p>
</text>
