<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COJIJIAtf OIET KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM., (11264) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 13 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen * 2 _ 0 16 0 &quot; ¦•- *_ &quot; 1 maand &apos;t 31. 011 jaar __________ ROTTERDAM. AISTERDAE AKTWERPEN. Staat op 3Q Junij I§6B : ACTIEF. Onop -vraagde storting lste Serie...../ 800,000.— Vo fi. 2de 0 „ 111,650.— H00fdk..../ 153,142.63} Rotterdam, Bijkantoor.» 8,897.09* Amsterdam * 43,585.65} Antwerpen # 26,753.19 i 0 232,378.58 « Portefeuille, Botterdam ƒ 752,512.501 Amsterdam. » 51,975.19 Antwerpen * 197,763.32 0 1,002,251.011 Rekeningen Courant, Rotterdam, H00fdk..../ 324,164.71 ld. Bijkant. saldo Hoofdk » 79,351.48 Amsterdam » 118 930.26} ld. saldo Hoofdk. .// 12,530.— Antwerpen.. » 79,191.— 614,167.451 Voorschotten op onderpand: Rotterdam, H00fdk..../ 77,366.74 Rotterdam, Bijkantoor.// 4,417.19 Amsterdam 0 150,200.— 0 231,983.93 Saldo&apos;s Bijkantoren en Commandieten te Rotterdam » 230,106.251 Diversen, Rotterdam, Bijkant..../ 1,169.32 Amsterdam * 2,297.11 n 3,466.43 . ƒ3,226,003.661 PASSIEF. Kapitaal, lste serie ƒ 1,000,000.— ld. 2de &gt;r 0 134,550.— Deposito&apos;s op vaste termijnen, Rotterdam, H00fdk..../ 655,095.711 Rotterdam, Bijkantoor.// 93,835.08} Amsterdam » 6,350. — Antwerpen 0 397.75 // 755,678.55 Rekeningen Courant, Rotterdam ƒ 317,221.80 Amsterdam // 131,596.53 Antwerpen 0 147,346.84 // 596,165.17 Traittenrekening, Rotterdam ƒ 147,636.94. Amsterdam » 241,571.69 : » 389,208.631 Saldo&apos;s Bijkantoren en Commandieten te Rotterdam » 139,390.17 Saldo Hoofdkantoor te Antwerpen « 131,534.10 Diversen, Rotterdam ƒ 55,048.211 Antwerpen 0 24,423.821 // 79,477.04 (19120) ƒ 3,226,003.66} De DIRECTIE van de AMSTERDAMS __Ë EEE«n RRAADASSI&apos;RANTIE-MAATSCHAPPIJ heeft geresolveerd met primo Augustus 1868 aan de geïnteresseerden over het Acht en Veertigste jaar UITREELING te doen van Tien pCt?, zijnde HONDERD GULDEN per Aandeel van DUIZEND GULDEN, zullende de betaling tegen intrekking der Coupon gedurende de maand Augustus en volgende maanden, des Woensdags, &apos;s morgens van 10 tot 12 ure, geschieden ten Kantore der Directie in de Doelenstraat, B 70, alwaar mede gedurende de maand Augustus ter visie zal liggen de balans der Maatschappij van het afp-eloopen Acht en Veertigste Maatschappij-jaar, volgens Art. 17 van het Contract. (17936) WEDER VERKOOP VAN HET BARKSCRIP SiLEMTILM. ADe Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.HZn., B. C. D. HANEGRAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen, doordien W. DE JONG, wonende in de Adrianastraat, Gemeente Delfshaven, die in de Veiling op den 14den Julij 1868 Kooper werd van gemeld Barkschip, in gebreke is gebleven, niettegenstaande hij, W. DE JONG, bi] Exploit door den Deurwaarder G. C. STOELLER op den 22sten Julij 1868 daartoe is geïnsinueerd, bet Schip en Chronometer op den daartoe bij de conditie van verkoop bepaalden tijd over te nemen en te betalen, op last van hunnen Meester, die gebruik maakt van het hierop sluitende artikel in het Proces-Verbaal der voornoemde Veiling, voor rekening van den eersten Kooper, op den 4den Augustus 1868, des Middags ten 12 Ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1 N°. 499, andermaal publiek Verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast Nederlandsch BARKSCHIP Siëentium9 laatst gevoerd door Kapitein J. A. N. SCHAGEN VAN LEEUWEN, volgens Meetbrief lang 36 El, 60 Duim; wijd 5 Ei, 74 Duim; hol 3 El, 88 Duim&quot; en alzoo groot 362 Tonnen ef 191 Lasten, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen , Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zoo als hetzelve is liggende te Vlissingen. Nog zal afzonderlijk worden Verkocht: Een Chronometer van BARRAUD, N°. 2606, te bezigtigen aan boord van gemeld Schip. Het BARKSCHIP en CHRONOMETER zijn inmiddelsi_ UIT DE HAND TE KOOR (18937) _ F. A. VAN OS, H. H. BREUKERMAN en P. BAAIJ, Makelaars, zullen op Maandag 31 Augustus 1868, des avonds ten 6 Ure- in het Lokaal de Rrakke Grond, in de Nes te Amsterdam. ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, in veiling brengen: S» 1. Een HITS en ERVE, op de Geldersche Kade bij de Nieuwmarkt te Amsterdam, K 420, Kad. Sectie G N . 1947, waai onder zich bevindt een ruime Pakkelder, met jngang aan de straat. N°. 2. Een HUIS, met Open PLAATS en ERVE, op dé Reguliersgracht bij de Prinsengracht te Amsterdam, AA 503, Kad. Sectie J N . 2582. N°. 3. Eene BOUWMANSWONING, met SCHJJUR 1 ERVE en MOESGROND, gelegen onder de gemeente Ouder-Amstel, aan den straatweg van Amsterdam naar Utrecht, nabij de Duivenrlrechtschebrug, Wijk C N°. 218 en 218 a, Kad. Sectie B N°, 241; te zamen groot 7 roeden. N°. 1 en 2te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure en N&quot;. 3 dagelgks, behalve dcc Zondags. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag,&apos; des voormiddags, ter lezing zijn ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Prinsengracht over het Paleis van Justitie te Amsterdam. (18909) &quot;De Notaris J. D. DE MAN LAPIDOTH, gevestigd te Culenborg, zal publiek bij inzetting, verhooging en finale toewijzing verkoopen: J_en HÜIS, t_f, TLTN , twee groote SCHUREN, KOE- en PAARDENSTALLINGEN, geschikt voor uitoefening van »He Affaires en waarin sedert onderscheidene jaren met goed succes de Stalhouderij wordt uitgeoefend, staande en gelegen te Culenborg aan het Marktveld, Kad. Sectie J., _. 708 en 712, groot 11 Roeden 70 Ellen. Te aanvaarden 1 November 1868. De Inzetting zal plaats hebben op Dingsdag 11 Aagustus IB«Bende finale Toewijzing op Dingsdag 13 Augustus 1868, beide des middags ten 12 Ure, in het Logement de Koren- &gt; beurs, bewobia dSojr Q. kDE JONG, te Culenborg. (191Ö5)</p>
</text>
