<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 28 3*3®. Jte Heer v. Beust %ai .op 1 Aug. zich ?«? Gastein naar Ischl begeven, ora met denKeizer ovfer «««teijlanascUe Mngè-é£euhedeo te beraadslagen.</p>
	<p>— De minister van binnenl. zaken. Dr. Giskra, ontving in de vorige week van eene politieke vereeniging alhier een adres, waarin het gouvernement aangespoord werd om de diplomatieke betrekking met het hoi van Rome af te breken en om het concordaat geheel op te heffen. De minister heeft daarop geantwoord, dat er voor het eerste geene reden, voor net tweede geen belang bestond. — Het Huis van Afgevaardigden te Pesth heeft weder vergunning verleend tot geregtelijke vervolging van twee zijner leden, die in den geest der revolutionaire partij werkzaam zijn en daarvoor ook gebruik van de dagbladpers hebben &apos;gemaakt. — Alle leden der redactie van de Prager Narodni Listy zijn voor de regtbank gedagvaard, wegens niet minder dan 21 nieuwe drukpersdelicten. — Het te Praag verschijnende blad Politik, dat zich heviger dan alle andere Czechische dagbladen tegen de regering heeft uitgelaten en de grenzen eener betamelijke polemiek ten eenemale is te buiten gegaan, is eenige dagen geleden door de autoriteiten in beslag genomen. Het heeft nu besloten voortaan de uitgave te staken. In het afscheid aan zijne lezers zegt het o. a., dat het de vaste overtuiging heeft, dat het tijdstip niet ver meer is verwijderd, waarop de Czechen de laatste en zwaarste beproevingen zullen hebben doorgestaan. — De jongste berigten uit Konstantinopel behelzen bijzonderheden betrekkelijk het verblijf aldaar van eenen zoon van den Keizer van Rusland, den grootvorst Alexis, die eene verre zeereis heeft ondernomen. De Sultan heeft dien gast op dezelfde wijze en met dezelfde beleefdheden ontvangen als eenige dagen vroeger Prins Napoleon, en hij heeft gezorgd, dat die gelijkstelling voor de oogen van het publiek uitkwam. Het Britsche gezantschap te Konstantinopel heeft zich, volgens die berigten, vereenigd met de klagten, bij de Porte ingebragt over de gewelddadigheden, die onlangs op Candia door Turksche troepen op weerlooze Christenen waren gepleegd.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Julij (des Ochtends). De Koningin van /weden en prinses Louisa, hare dochter, blijven nog 14 dagen op Muskau en keeren dan, door den kroonprins van Denemarken vergezeld, regtstreeks naar Zweden teru . — De Kroonprins zal den 2den Augustus te Ems aankomen en na een kort oponthoud de reis naar Bonn voortzetten.</p>
	<p>— Eene maand geleden kon men genoegzaam uitsluitend gunstige berigten wegens den oogst hier te lande geven; alles stond voorbeeldeloos voorspoedig. De langdurige droogte in sommige gewesten heeft daarin eenige verandering gebragt._ Bezwaarlijk kan men nog eene algemeen juiste mededeeling omtrent - den staat van den oogst dezes jaars doen. In afwachting van de naauwkeurige kennis deswege, meent men het volgende te mogen vaststellen : eene langdurige droogte heeft aan het graan en het veevoeder schade toegebragt in Nieuw-Rusland, in Bessarabie (mat uitzondering van eenige streken, waar regen gevallen is), in de gouvernementen van Kieff, Ekatherinoslow (echter niet geheel) en in Koerland. De nu laatstelijk gevallen regen kan de schade aldaar niet meer herstellen, ln Besserabie en in Nieuw-Rusland is men in groote verlegenheid ten aanzien der voeding van het vee. Daarentegen staat do oogst in de gouvernementen Samora, Orel, Olniutz, en aan de oevers van den Weichsel alleruitmuntendst, en rekent men daar op eene buitengewoon ruime opbrengst. In sommige streken van Siberië heeft men, hoewel niet zwaar, met de veeziekte te worstelen, daar men het vee, bij de droogte, in moerassige landen gedreven heeft. Dooide tijdig genomen maatregelen van voorzorg is het kwaad echter binnen een engen kring besloten gebleven. — De koninklijke Deensche familie is van haar bezoek aan het militaire kamp in Jutland op haar kasteel te Bernstorff teruggekomen, alwaar haar door den Koning van Zweden den 27sten een bezoek gebragt is. Deze vorst heeft slechts één dag aldaar vertoefd en toen de reis naar Malinö voortgezet. Ter gelegenheid van de verloving van den Deenschen Kroonprins heeft Koning Christiaan van een aantal overheden in zijn rijk gelukwenschen ontvangen. In het kamp bij Hald is de Kroonprins, na zijne terugkomst van Beckaskog, met zeer veel geestdrift ontvangen. , — Uit &quot;Petersburg wordt gemeld, dat de regering concessie heeft verleend voor den ontworpen Russischen Oostzeespoorweg. Deze lijn zal loopen over Vamburg, Narva, Wezenberg en Reval.</p>
	<p>Er is te Petersburg officieel berigt ontvangen, dat de vorst van Bucharije verkozen heeft zich aan de door Rusland gestelde vredesvoorwaarden te onderwerpen, liever dan zijn gansche grondgebied te verliezen, en dat dien ten gevolge de vijandelijkheden gestaakt zijn en de vrede tusschen Rusland en Bucharije gesloten is. Het Petersburgsche blad Russisch-Slawisches Echo heeft eene derde waarschuwing ontvangen en is tevens voor 6 maanden geschorst.</p>
	<p>De Rigasche Zeitung meldt, dat eene menigte wouden in Lijfland en Esthland in brand staan , voornamelijk in de omstreken van Fellin en op het landgoed Rodenpois. Ook in de nabijheid van Riga staan op verscheidene plaatsende bosschen in brand en de horizon is sedert verscheidene dagen door zware rookwolken bezet. — De bijdragen tot ondersteuning der noodlijdende bewoners van verschillende Russische gouvernementen bedroegen op 24 Julij 1,517,896 zilveren roebels.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Julij {Part. Corr.) Op het kasteel Possenhofen en in zijne omstreken, bij Munchen, wonen reeds gedurende den geheelen zomer de ex-Koningin van Napels, dochter van den Hertog Max van Beijeren en graaf Trani met zijne gemalin, insgelijks eene dochter van dien Hertog. Binnen eenige dagen verwacht men er nog een lid der verbannen Napelsche koninklijke familie, nl. den Graaf van Girgenti met zijne jeugdige gemalin, dochter van Koningin Isabella van Spanje. Gelijk men weet is ook Prins Adalbert van Beijeren met eene Spaansche Infante gehuwd. Te Freiburg in Baden zijn eergisteren de vertegenwoordigers van Duitsche en andere buitenlandsche spoorwegbesturen vergaderd, om over ingediende voorstellen to beraadslagen. Het berigt van den te Bern verschijnende Bund, betreffende het sloopen der vestingwerken te Mainz en het versterken van Frankfort, blijkt nn een louter verzinsel te zijn. De Pruisische strategici houden zich sinds lang, tengevolge van de nieuwe inrigting der_ artillerie, bezig n;et ontwerpen voor de uitbreiding der vestingwerken van Mainz. Dit is eene besloten zaak en thans is nog slechts de kwestie te regelen van den prijs van het aan de stad Mainz af te staan oude yestip.gterrein en de kosten yoor de nieuw aan te leggen vestingwerken. Voor de uitbreiding der vesting aan de zwakkere zijde, op de hoogten in het zuidwesten, zijn de plannen bereids gereed. Sedert de gebeurtenissen van 1866 is ook de versterking der hoogten op den regteroever van den Rijn en den Mam, bij Erbenheim en Hochheim, in overweging genomen, want van die punten ligt, gelijk toen is gebleken, een groot gedeelte der stad en vestipg voor de vijandelijke aanvallen bloot.</p>
</text>
