<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 28 Julij.</title>
	<p>In het Wetgevend Ligchaam kwam heden het ontwerp der leening ter «prake. De Heer Garnier Pages trad in eene beschouwing van den toestand. Het passief van den staat, naaronder begrepen de geheeie vlottende sahald, bedraagt 1727 millioen. Htt actief, gedeponeerd by de bank, de schatkist, de betaalmeesters, enz., bedraagt slechts 860 mttlioen. Spreker wenschte, onder meer middelen om in den toestand verbetering te brengen, dat men _- Ohtvtogërs a_u ______ en de ïWsph? Kaak belasten met het innen van de inkomsten van den staat. Wat de leening zelve betreft, kon spreker niet toegeven, dat men in een exceptionelen toestand verkeerde, welkelexcepti- middelen eischt. De toestand is normaal, want sedert den Krim-oorlog komt hij telkens terug. Spreker had gewenscht, dat men, liever dan door eene leening, in de bestaande moeijelijkheden had voorzien door de uitgifte van obligatien, aflosbaar in 30 jaren. De kosten van dezen maatregel zouden mmd.. • _;.oot zijn. Aan het slot zijner rede zeide de spreker, aai. .ene groote hervorming noodig is, om de gevaren te voorkomen, waarmede de tegenwoordige toestand ons bedreigt. Aan het land blijft het overgelaten, om uitspraak te doen, en het zal dat doen bij de aanstaande verkiezingen. De Heer Magne zeide het nut niet te kunnen inzien van deze nieuwe opsomming van financiële bezwaren, nadat men reeds eene maand lang over den financielen toestand des lands had beraadslaagd. Hij be- Êaaide zich daarom tot het verifiëren van sommige cijfers, ie vlottende schuld bedraagt werkelijk slechts 726 millioen. De Heer Garnier Pages bleef zijne berekeningen handhaven. Het amendement van dat lid, om de leening uit te geven in 30jarige obligatien, werd verworpen. Het geheel ontwerp werd (zoo als reeds per telegram is gemeld) aangenomen met 213 tegen 16 stemmen. — De ministeriele bladen hebben onlangs het van verschillende zijden ontvangen berigt tegengesproken, volgens hetwelk de Spaansche regering door Frankrijk tot de ontdekking is gekomen van de zamenzwering in Spanje. Uit Madrid wordt thans gemeld, dat men aldaar volledige zekerheid heeft van de waarheid van bovengenoemd berigt. Sedert de generaal Prim ten vorigen jare zijn pronunciamiento had uitgevaardigd, heeft de Fransche regering alle stappen der Spaansche uitgewekenen met de grootste naauwlettendheid gade geslagen en sedert dien tijd heeft zij reeds dikwijls aan het Spaansche kabinet inlichtingen verschaft, welke aan laatstgenoemde van groot nut zijn geweest. — Men spreekt van eene zending, welke aan den Heelde Persigny naar Algerie zou worden opgedragen. De graaf zou later tot burgerlijk gouverneur-generaal van Algerie worden benoemd.</p>
	<p>— Op de muren van Parijs is een geheimzinnig billet aangeplakt, waarop niets anders staat dan: Vomelelte se fera.&quot; Men vermoedt, dat deze geheimzinnige woorden in verband staan met eenige zamenspanning. ~J__n. gevolge der ongemeen warme en gunstige weersgesteldheid gedurende dezen zomer, zal, volgens den Moniteur du Soir, de oogst der veldgewassen in Frankrijk dit jaar 14 dagen en de wijnoogst drie weken vroeger dan in andere jaren plaats hebben. Alles, zegt het blad, tot zelfs de oesters, ondervindt den invloed van de buitengewone warmte. — Men beschouwt hier de nieuwe beweging in Bulgarije als mislukt, en meent, dat de Ottomannische regering met het afzenden van Mithad Pacha tot demping der onlusten eene verstandige keuze heeft gedaan, daar die staats- en krijgsman op het terrein van den opstand volkomen te huis is en de panslavistische raddraaijers beter dan iemand anders op het spoor zal weten te komen. De Rumenische regering, _._&gt; hare zijde, hneCt krachtdadige maatregelen genomen om het vormen van nieuwe benden op haar gebied zoo veel mogelijk tegen te gaau; uit Belgrado wordt gemeld, dat het op deßulgaarsch-Ser vische gieuzen volmaakt rustig is. — Uit Rome wordt berigt, dat de politie aldaar eene mijn heeft ontdekt, die bestemd was om de vestingwerken op den Aventijnschen heuvel in de lucht te doen springen. Ook zijn twee schildwachten bij die vestingwerken des nachts gewond en verder wordt gemeld, dat de politie eene groote hoeveelheid roode en zwarte hemden in beslag heeft genomen. . &quot;_ blgkens eene onlangs bekend geworden statistiek telt de stad Rome 217,378 inwoners, zijnde 30,000 meer dan in het jaar iBoB. De bevolking van het geheeie Pauselijke andgaat 720,000 inwoners niet te boven. De St. Pieters._ _&quot;V_a? 0t dusver .. J^r 7aB millioen op. Onder de21;,3,8 inwoners van Eome telt men 29 kardinalen, 23 patnarchen aartsbisschoppen en bisschoppen; 1372 prelaten en priesters; 799 seminaristen, 2947 monniken en 2191 normen Voorts telt Rome 2394 Joden en 2203 Jodinnen, die in de onmiddellijke nabijheid van hunne synagogen wonen en 488 Onroomschen, die de Russische / Pruisische, Enge sche of Amerikaansche en Presbyteriaansche kerken bezoeken, buiten Rome op de Via Flaminia gelegen. Aan 14,057 jongens en ii,860 meisjes wordt onderrigt gegeven; aan een vierde hunner op kosten der gemeente. — Luidens berigten mt Madrid van 22 Julij bleef het alom in Spanje rustig, maar werd de bezorgdheid der ministers en hunne waakzaamheid gaande gehouden door hetgeen zij van buitens lands vernamen. Men wist namelijk met zekerheid, dat er onder de uitgeweken Spanjaarden drukke beweging heerschte , en dat zij in Portugal een veilig terrein hoopten te vinden om van daar aanslagen tegen de rust van Spanje te ondernemen. Indien er aan die zijde dadelijk gevaar oprees, zou de Spaansche regering voornemens zijn het land in staat van beleg te stellen, maar anders dacht het zonder buitengewone maatregelen de orde verder te zullen kannen staande honden. — Volgens de jongste berigten uit Lissabon was, sedert de optreding van het nieuwe kabinet, minder beweging bij de clubs en de politieke vereenigingen daar te lande zigtbaar ; zij deden zich niet meer zoo luidruchtig gelden als vroeger; verscheidene van deze vereenigingen hadden zich ontbonden. De nieuwe minister van binnenl. zaken is een feestelijke, namelijk Mgr. Alvès Martins, bisschop van iseu; hij behoort tot eenen tak der monnikorde van St. Franciscus en staat bekend als een man van geestkracht en van liberale staatkundige denkwijze. Ten vorigen jare heeft hij zich in eenen herderlijken brief verklaard voor de instandhouding der wereldlijke magt van den Roomschen Stoel. De hertog eu de hertogin yan Montpensier hielden nog verblijf aan boord van het schip, waarop zij ter reede van Lissabon waren gekomen.</p>
</text>
