<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE SOCIËTEIT TER EXPLOITATIE DER Pyp Gas-Fabriek. In tegenwoordigheid van Peeren COMMISSARISSEN zyn van de Geldleeningen op 1&quot;. Jnnij 1854 en 1«57 aangegaan, UITGELOOT de Tien Aandeelen, N». 25. 82, 113, 134, 148, 176, 177, 178, 179, 180, welke ingetrokken en betaald zullen worden overeenkomstig de daartoe vastgestelde voorwaarden van af 1 Junij aanstaande, ten Kantore van de Gas-Fubrick op &apos;de Schans over ele Reguliersgracht. C. IDE HRUIJN &amp; KONEN. Amsterdam, 31 Mei 1865. (13075) B. LANGERHUIZEN, J. H. ROCQUETTE, C. VAN RINS UMJr., J. STOLTS, P. H. MEIJER, J. W. MINNE, L. GIJSELMAN en C. J. VERWEY, Makelaars, presenteren, als lasthebbende van hunne principalen, op MAANDAG \% AUNIJ 1865, dos avonds ten zes ure, in DE BRAKKB GROND, ten overstaan van don Notaris J. B. VAN HOUTEN, aan de meestbiedenden of hoogstmijnenden te vorkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd RUIS, met arduinstccncn Borstwering, Plaats, Tuin, Tuinhuis en Erf, staande aan dc Prinsengracht tusschen do Weteringstraat en Vijzelgracht, in Buurt BB N&quot;. 403, Kad. Sectie 3, N°. 2707. N°. 2. Een HUIS. TUIN en ERF, staande naast bovengenoemd Perceel, in Buurt 88, _°. 404. Wijders zijn doze Perceelen zoodanig ingerigt en van al zulke gemakken voorzien, als door de daarin gading hebbende kan worden bezigtigd des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 3 ure, op vertoon van een Toegang-Billet, door een van bovenstaande Makelaars onderteekend. Dc Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. B. VAN HOUTEN. (12994) BRÖODDËFOf wordt ten spoedigste ten verkoop aangeboden voor ƒ 650; verdiensten ƒlB a ƒ2O per wcok. Dezelve bestaat uit winkelnering zonder uitbrengklinten. Volledige bewezen van een en ander zijn voorbanden, en inclinerenden worden verzocht zich franco onder lelt. A. B. M., te vervoegen bij den Boekh. en Boekdr. P. M. &quot;VJAN DER MADE, Stilstecg, G 87 en 88, te Amsterdam. (13504) Jgï Naar SAMARANG ïgt te AMSTERDAM in Lading, om EINDE JUNTJ geëxpedieerd te worden: Het bij uitstek snelzeilend Gekoperd BARKSCHIP JllJblasserwaard, Kapitein F. L. ZACK. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. (13078) aak STOOMVAARTDIENST VLISSIIEN EN ROTTERDAM, VICE VERSA. ZOMERDIENST. Van VLISSINGEN: Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgens ten 8 Ure. Van ROTTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zatnrdag, des Morgens ten 10 Ure 20 Minuten. In Correspondentie met de Stoomboot naar BRESKENS. RETOURKAARTEN worden afgegeven, geldig voor het geheele Jaar. (12901) *13b£k SNELVARENDE STOOMBOOT W^JFUIESLAWI*. VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van .AMSTERDAM : Dingsdag, Donderdag en Zaturdag des Ochtends ten 8 Ure. // * JiARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7 % ure), onmiddelijk na &apos; de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (11301) l</p>
</text>
