<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: K. WILLERS KRUIDENOLIE. Tien druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd gewreven, bij cene ivassching met laauw water en reiniging met éen goeden schuijer, tween maal &apos;s weeks, bevorderon den groei van het Haar ongemeen en maken hot &quot; krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ1.50 is de prijs van het fleschje. HET VIOLET-POWDER ls een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen verfrischt, blank maakt en do liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor do Lnijermand zeer aan te prijzen. Het Pakje kost 40 Cts. ! ENGELSCUE POEBERBOOZEN met Donzen Kwasten. Brahender&apos;s Tandtinctuur . is frisch en aangenaam van smaak. Zij sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vast zitten, zuivert den adem en verhindort, dat nan_, gestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 90 Cts. het Fleschje. ! STOLL&apos;S DRÜPPELEI J bevryden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts 1 een daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan dc zijde 1 waar de kiespyn is. Het Fleschje kos^ 1. Het Family Tooth Pcrwder is ecne zuivere compositie uit het Plantenrijk, frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het Tandvleesch, maakt dat dc Tanden stevig vastzitten, hergeeft hun de paarlwitte kleur der jeugd, bewaart hotverglaassel, zuivert den adem en verhindert dat aangestoken Tanden tot verder &apos;_ bederf overgaan. Prijs 40 Cts. het Doosje. &quot; SCHM.KERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers, Fluweel- on Hoedenschnijcrs, Sopha-, Talel- en Juweelschuijers. RAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleino bevalligo modellen, effen en h jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn ; Friseorkammen, Stofkammen, Zakkammen, Kammen metSchuijer en Spiegel,«nz. &apos; Fijne OOEURS van Delcroix, Price, Demarson ; fijne TOILETZEÉPEN _ sierlijk verpakt en opgemaakt, in de liefelijkste geuren; EAU BES CARMES van Marg. Grass; EAU BE COLOGNE. HAARROLLEN voor Dames Kapsels. Zeer mooije en voordeelige PARAPLUIES. i VERROOPMIIIS en de bekend- Depots. (13566) TB KOOP: Een MERRIEPAARB, zijnde Koolvos met een Bics, oud 8 Jaar, mak in alle Tuigen. Te bevragen bij ÜBBINK, Logementhouder te Soestdijk. &apos; (13253) HH. GENEESKUNDIGEN. Op een aanzienlijk Dorp in dc provincie Goldcrland, wordt door sterfgeval ter overname aangeboden: ceno GENEES- HEEL- EN VERLOSKUNDIGE ZAAK, met complete zeer nette Apotheek, voorradige Gcnccsmiddolen en alle Instrumenten voor de Heel- en Verloskunde. Ook bestaat voor een ongehuwd Geneeskundige desverkiezende^ gelegenheid ter Inwoning bij de Weduwe. Do praktijk heeft sinds jaren een goed burgorlijk inkomen opgeleverd en is nog voor uitbreiding vatbaar. Inclinerende adressere zich met franco brieven onder Letter D., bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (13251) ATTENTIE. In een te Rotterdam gevestigd HANDELS- en COMMISSIEHUIS&apos; dat goede relatien heeft, wordt verlangd een medewerkend DEELGENOOT , die do noodige vereischten daartoe bezit en cenig Kapitaal kan aanbrengen. Adres onder het Nommer dezer Advertentie, franco Bureau Handelsblad. &apos; &quot; &apos; (13263) T_* UftABlT wordt verlangd op den 18den en 19den Junij JU fIUUJtIM e. k. EEN MUZIEKCORPS (blaasinstrumenten) beslaande nit 10 ii 15 personen. Men vervoego zich ter Gemeente-Secretarie. (13458) GX-TTTÉXIJr Men VRAAGT een GRUTTERSHNECBT, zijn werk grondig verstaande, van dc l. G. Adres franco onder lett. G., aan den Commissionnair BIJLEVELD, te Zwolle. (13552) &quot; ƒ IQO voor diegene die een Sterk en Gezond MENSCH van een middelbaren leeftijd en uit den Burgerlijken Stand, P. G., cene VASTE BETREKKING kan bezorgen, hetzij als PAKBUISKNECHT of op ! een MAGAZIJIN, kunnende hij van gedrag do vereischte bewijzen geven. Reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder Letters S. P. Buroau Handelsblad. (13518. nOTAfIJABMo Ein junger thatiger Agent im Wupperthale wünscht fiir feine und lcistungsfahige Firmcn COLONIALWAAREN, OEL, GETREIDE n. dergl. zu vorkaufen. Ausgezeichnete Referenzen. Gefl. Offerten unter A. B. N&quot;. 100 nimmt die Exp. des Handelblatts an: (13427) BUITEN-SOCIEfIT ÏE AUNëMEM. Tot 21 Junij a. s. worden er nog 4, met prim» Augustus 4 en van af 10 September 8 geheel nieuw GEMEUBELEERDE en tot ZOi MERVERBLIJF zoo bijzonder geschikte APARTEMENTEN aan Familien voor korton of langeren tyd aangeboden. (13457) E. MUL. BRUSSEL. HOTEL ROYAL. Eigenaar MOLENSCHOT. Nabij de Place de la Monnaie, de voornaamste Koffijhuizen en de Galeries St. Hubert. TABLE B^IOTE ten 5 Ure. Matige Prijzen. (12530) PF&quot; STATION KLEEF. &quot;*• Goederen naar GEHEEL DUITSCHLAND gelieve men aan den Ondergeteekende te adresseren. De ingaande regten worden soliede Huizen gecrediteerd. V. A. KNIPPING, Expediteur en Goederen-Agent (8926) der Rhcinische Spoorweg-Maatschappij. HOTEL oe FRANCE, PLACE SCHILLER, tout prés du Cursaal, se recommande aux visiteurs de cette ville au mieux. (12356) Le propriétaire: 3. HUBER.</p>
</text>
