<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 9 Junij. Per overland telegraaf zijn do volgende berigten ontvangen: Cakton, 13 Mei. Invoer-artikelen flaanw; Thee-uitvoer 115,125,000 fl?. Wissel op Londen 4.4%. Shanghae, 7 Junij. Thee dalende. Wissel op Londen 6.1. LONDEN, 9 Juny. Naaf luid Tan Wigten uit New-York dd. 31 jl., heeft de generaal Kirby Smith zich overgegeven. Do President Johnson heeft eone amnestie uitgevaardigd wegens de gebeurtenissen van den jongsten opstand, waarvan zijn uitgesloten de oivile hoofdambtenaren, de hoofdofficieren, zoomede de gouverneurs der bedwongen staten, de zeeroovers, plunderaars der grensstreken, en zij die een vermogen van meer dan 20,000 dollars bezitten; Goud agio 3634; Wisselkoers op Londen 151, lllinois 115; Bonds 102% ; Katoen middling 48. LONDEN, 9 Junij. De Norfolk is van Mclbourne gearriveerd met 5672 oneen goud. WEENEN, 9 Junij. De Keizer, heden terugkeerende, heeft in een rescript aan prins Falffy dank betuigd voor de allerwege ontvangen bewijzen van opregte verknochtheid. Hij verklaart daardoor diep te zijn geroerd, en hoopt spoedig in Hongarije weder te keeren, om het heugelijke werk, dat allen na aan het harte ligt, te voltooijen. BERLIJN, 9 Junij. Hot Huis der Afgevaardigden heeft heden een begin gemaakt met de behandeling van de begrooting van marine. De Hr. Virchow deed het voorstel om de buitengewone uitgaven, gevorderd ten behoeve vau de versterking van de Jahdegolf en de maritime etablissementen aldaar, te verhoogen tot 1 millioen th., en wijders te bewilligen % millioen th. voor den aanbouw van een gepantserd fregat, 300,000 th. voor het aanschaffen van gegoten stalen geschut, als termijnen ten behoeve van de buitengewone verstrekkingen voor dit jaar. De Heeren Forkenbcck, Twesten en Gneist ondersteunen dit voorstel, dewijl zij van de dringende noodzakelijkheid daarvan overtuigd zijn; dc middelen tot bestrijding dier noodzakelijke uitgaven zijn daarenboven in de schatkist aanwezig. De Heeren Waldeck en Harkort bestrijden dit voorstel. Do minister van financiën deelt aan het Huis mede, dat do regering tot haar leedwezen het voorstel om de begrooting te verhoogen, niet kan aannemen, dewijl het Huis bij zijn besluit van gisteren het beschikbaar stellen van groote sommen ten behoeve van de regering heeft verworpen. Het voorstel wordt met groote meerderheid aangenomen en verder de eonclusien betreffende de voordragt namens de commissie ingediend, allen goedgekeurd. PARIJS, 9 Junij. De Moniteur meldt, dat de Keizerin den brief heeft ■oitvangen, welken de president der Vereenigde Staten aan den Keizer heeft geschreven, in antwoord op de terngroepingsbrievcn van den Heer Mereier.» •</p>
	<p>Bij decreet van de Keizerin-Regentes wordt verklaard, dat al de waarschuwingen tot heden aan de dagbladen gegeven, beschouwd zullen worden als niet te hebben plaats gehad.</p>
	<p>Het ontslag door Prins Napoleon als vice president van den geheimen raad en president der commissie voor de algemeene tentoonstelling in 1867 ingediend, is door den Keizer aangenomen. i Het regeringsblad maakt cene depêche bekend door den minister van ! buitenlandsche zaken van Amerika, gcdagtcekend 22 Mei, gerigt aan don gezant te Parys, den Heer Bigelow, waarin de erkentelijkheid wordt betuigd van do regering en het volk der Ver. Staten voor do gevoelens, door den Keizer, den Senaat en het Wetgevend Ligchaam te ken- j nen gegeven ter gelegenheid van den moord van Lincoln, en tevens herinnerd wordt aan de oudo vriendschap, welke de twee natiën verbindt, en voegt er bij dat die van de zijde der Amerikanen zeer hartelijk is. TOULON, 9 Junij. De Keizer is heden ochtend ten 4 ure met het eskader de haven binnengeloopen. De Solfcrino en de Invincible zijn achter gebleven, uithoofde van geleden avarij; zij zijn op sleeptouw genomen door de Gloire. De Keizer heeft de Taurean, welke nog opstapel staat en morgen te water zal gelaten worden, in oogenschouw genomen en is ten 7 ure naar Parijs veitrokken. , LONDEN, 9 Juuij. Koffij vast. — Suiker gevraagd. — Rijst nominaal. — Talk in loco 40.9 a .0.6, Oct.—Dcc. 42. Straits Tin £ 91.— Schotsch IJzer 54.6. — Raapolie 42. — Patentolie 44.6a45. — Lijnolie 33.3. — Fries. Boter 100. — Eng. Tarwe prijshoudend; vreemde dito onveranderd. i LIVERPOOL, 9 Junij Katoen: Heden zijn 15,000 b. verhandeld, j De wekelijkschc verkoop bedraagt 80,700 b., de aanvoer 28,600 b., en de totale voorraad op heden 406,500 b. Men noteert Middling Upland 16% d., dito New-Orleans 17 d. NEW-YORK, 31 Mei. Meel flaauw. — Tarwe vaster. — Petroleum j 35% , dito geraff. 49. I BERLIJN, 9 Junij. Rogge Junij—Julij 38 _; Julij—August. 33%. — Raapolie: Junij—Julij 13i/8 ; Julij—August. 13i/a. LONDEN, 9 Junij. Slotkoersen: Consols 90% ; 1 pCt. Ecuad. 11%; 5 pCts. Grieken 1824/25 —; Dito Coupons —; 3 pCt. Mexic. 24 %; Afeest. Grenada —; 2pCt. Nieuwe Dito — i Uitgest. Dito —; Land- . warrands -.-; 3 pCt. Port. 1853 -; 3 pCt. Dito 1862 49%; 4% pCt. Russen 1860—; Dito 3 pCt. 1859—; 3 pCt. Dito 1862 91%; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 49; 2% pCt. Dito —; Amert, 30% ; Cert. Counons 15%; 6 pCt. Tm&apos;ken (Gecons.) 4-34; 2 pCt. Venez. 17_ ; 6 pCt. 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2fc VCt- Holl- —&apos;&apos; 4 PCt- Dito —• 6pCt.Ver. Staten Leen. 1882 6634&apos; 6 pCt. Dito—; Dito Shares—. Wissel: Petersburg 3/m. 30% ; Parijs 3/m. 25.45; Hamb. 13.9.4; Amst. 3/m. 11.1934. j WEENEN, 9 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 70.25; 5 pCt. Nat. 75.10; Zilv. Met. 1.64 80.50; 8.-Act. 797; Noordb.-Act. 169.60; Oost.- Aand. 91.— ; Loten 1854 86.25; Cred. Loten 124.75; Eng. Oost. 8ank75.50; Cred.-Anstalt 179.40; Fr. Oost. Spoorweg. 181.10; Nieuwe Lomb. 217. —Wissel Londen 10S{85; Hamburg 80.90; Farijs 43.30. BERLIJN, 9 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 66; Dito Nat. 70%- Stiegl. sde Serie 74%; Dito 6de&apos;Serie 91; 5 pCt. Engelsche Russen 1862 91%; 3 pCt. N.Dito 56 ft; 4% pCt- Pruis. 101%; 6 pCt. Amerik. 1882 72%. __•„„,, FRANKFORT, 9 Junij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 643^ ; Dito Nat. 68%; Oost. Aand. 1860 86%; 3 pCt. Spanje —.—; 2% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 71%.— Wissel&apos; Londen 119%; Weenen HAMBURG, 9 Junij. Mexic. —; 3 pCt. Russen 53%; 3 pCt. Spanje —; 2_ pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 65% ; Vereinsb. 106%; Noord-Duitsche Dito 116}.. — Wissel: Londen 13.5%; Amsterdam 35.15. Vb PARIJS, 9 Junij. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.45; 4% pCt. Dito 96.—; Frans. Oost. Spoorweg 426; Crédit-Mobilier 770; 3 pCt. Spanje 41 »/_■;-2_ pCt. Dito 40; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 66.85. Wissel: Petersb. 3/m. 324; Londen kort 25.25; Amst. 3/m._ 210%; Hamburg 3/m. 186. Fransche 3 pCt. openden 67.40. MADRID, 8 Junij. 3 pCt. 42.90; 2% pCts. 39.90. BRUSSEL, 9 Junij. Motall. 63%; Oo3tenr. Cred. 437.50; Amerika 1882 69 y3. ANTWERPEN, 9 Junij. 4% pCt.8e1g.99%; Oostenr.Cred. Act.—; 5 pCt. Metall. 63%; 5 pOt. Nat. 68%; 3pCt. Binnenl. Spanje 40; 2% pCt. 3934; 6 pCt. Turken 49; 6 pCt. Amerik. 18S2—.—; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
