<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, i 9 Au. hJ; \TUSl* Keizers in burger kleeding doorVat^V &quot;oegT wmdelden beide den Heer y Beust bijzoncFero ondêrBchetlir_i12erlAapoleonbew&apos;Jstaan de vorstelijke personen zich naar bet Wofi iï™ naniiddagB «nU«« —De Neue. Frêle Preste beton»¦ i astöel Al£e&gt;i begeven! g^tef?Saf &quot;^tïïtS tds°S van £ S^^&apos;rSlP_CÏ?.r de&gt;^omst kozen, zal de zitting _ilconenBK°h«ft ft^••rdig„-e is Se&quot; een manifest do gronden kenbaar Jcmaakt H*. &quot;ï16 kieï«&quot; in naar Hongarije thaflg&apos; onmogelijk inakeT &apos;cm den te™gkeer</p>
	<p>SALZBURG, 19 Aug &apos;(Part r TTTT&quot; nwe lezers veel meer belang zulknXi/i -mi ?Ö overtuigd, dat staatkundige gebeurto_i_SB_a.te™ &amp; cZït^A TW« ™ eemgde hoven dan in&apos; de mededeeling van&apos;s?JW b&lt;»de *™ reruitstapjes in de omstreken door de Bou?eJèiL„_er£&apos; thedansantB en ntÜ,en,SeB«hipdt hier alles op de Sa^9&quot;h™na gemalinnen. grooter belang hebben de vertrouwelijke conferS^ W*lze&apos; deste fcZ&apos;.Z^^ ,de eersto hedell Plaa* bad! Voorts der beide v«-iorniat en strekken , bevestigen zij mijne medeiW200 ver m^ in- S^vaT^^ zou eene politiek vauTiawlden zMn m 1^&quot; °»_«groncl. Dat omdat het eten md St tenviïl vik° °«?tonrijk niet verianA zekert slecht» te Btreven naar ü &apos; ?«&quot;» »»Poleon evenzeer veK Europosche evenwigt. De hartelbdfp Zhehmd den vrede en het teurijk en Frankrijk, welke 3 STl™^^» zal strekken om een te_cuwio+t» ?,en bevestigd is geworden Loding tusschen Pruisef *a T de »rS nietigen. Het verleenen van de orA» ™„ iI ° zo° mogelijk to vcrondorscheiding in Oostenrijk) aan de» Pr- guldenvlies (de hoogste per telegraaf medegedeeld!1 Ook de p^f^^V^temich is u rfedB merkelijk bevestigd, trots zijne fendale erf qi„»s ,n I?eer v- Beust is het bezoek van tfeizer Napoleon en die», l„?sc!° Van togin Sophie te IschJJe afgezien. alle£84H,n^1J de aarts*«-toestand vau deze; men beweert zelfs dat h«,r ?ezon(lh«Wsbeneveld is. &quot;aar Seest nu en dau</p>
	<p>BERLIJN, 20 Aug., (des Ochtends). De Koning en de feLs van Zweden, hebben heden te Potsdam de excrcifien in h«t Dg van bet me refement der garde bijgewoond. Do Koningin cHe Prinses van Zweden hebben zich mede naar Potsdam begeven ten oezoeke yan de Koningin weduwe. Heden namiddag is er diner op het kasteel Babelsberg. , ~ BÜ de zooveel mogelijke bespoediging der -werkzaamheden van den Bondsraad, kan men de bijeenkomst van den rijksdag tegon het midden vau September verwachten. De commissien van den bondsraad nouden zich onledig met het onderzoek der ingediende wetsontwerpen. — JNa zijn bezoek te Kassei, de voormalige hoofdstad van Keurn essen, heeft de Koning van Pruisen aan den opper-president der provincie Hessen den volgenden brief gerigt, welke door de bladen dezer sted wordt openbaar gemaakt: »Do hartelijke ontvangst, die mv op mijue reis en in de hoofdstad ten deel gevallen is, heeft mij met opregte voldoening vervuld. Ik beschouw die vriendelijke ontvangst als een blijk van het vertrouwen der bevolking op mij en mrjne regering en draag u op, om aan de stad Kassei bekend te maken, dat het rarj aangenaam zou wezen later een langer verblijf aldaar te kunnen houden. Ik verwacht dat dit vertrouwen u ook verder m uwe heilrijke werkzaamheid, waarvoor ik u mijne volle tevredenheid betuig, ondersteunen en u in staat stollen zal, om de ontwikkeling van dit gezegende, door eene trouwe en welgezinde bevolking bewoonde land, overenkomstig mijne wenschen en de nieuwe gesteldheid van zaken, te bevorderen.&quot; — In de eerste dagen der aanstaande maand zal hier het feest van het 150-jaiig bestaan van het cadetten-corps worden gevierd. ai7~ Ue A.lto?*sclle bankiers, die herwaarts zijn gekomen om voor Altona vrijstelling te verzoeken van het wisselzegel, hebben in dit opzigt; geene bepaalde toezegging kunnen erlangen. ? — Volgens hot Dresdener ¦Journal arbeidt Keizer Napoleon dagelijks des ochtends met den Heer v. Beust. tjTil?6 Eoning Tav Wirtemberg heeft zich den 18den dezer van Jjriedrichshafon naar Ulm begeven, om den Keizer en&apos;do Keizerin der i-ranschen op hunne doorreis te begroeten. — Volgens ontvangen officieel berigt is de Saksische fabrickplaate Johann-Geprgenstadt, in het Ertsgebergte, welke 4000 inwoners telt, bmnen 2% ure totaal afgebrand. —Bij een besluit des Keizers van Rusland is bepaald,datte Petersburg een histonsch-philologisch instituut zal worden opgerigt, tot vorming van onderwijzers in de. doode talen en in de geschiedenis. , 7.De.. Invalide melut, op grond van een over Odessa ontvangen berigt uit Bulgarije, dat het bij Widdin tusschen de Bulgaren en de ewf &quot;„ °T fn4 ?evecht is gekomen, waarbij de eersten twee hondfen hebben ,r^°T&apos;len hoaderd «u hébben verloren. Bovenpaats gehad ° &apos;&quot; &quot;°p &apos;MitTe plaatsen schermutselingen</p>
</text>
