<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS ÖffaTCE.)</p>
	<p>NEW-YOEK, 19 Aug. (Slotkoersen). Goud agio 4U/r, Wissel koers op Londen in goud 109)/s ; 6 pCt. Amerika 1882113%; Hlinois 120; Ene-Spoorweg,7o%\ Katoen niiddlins 29, Petroleum Standard white te Phiiadelphia 27»/5. KONSTANTINOPEL, 19 Aug. Faal l&apos;acha en niet Cabuli Pacha is eloor den Sultan naar ele Krim gezonden om .Jen Keizer van Rusland, uit naam zijns meesters te begroeten. Heden wordt onder voorzitterschap des Sultans een kabinetsraad gehouden.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Aug. Bij het gala-diner ten hove heeft gisteren de Koning gedronken op het welzijn van den Koning van Zweden eu deze laatste een toast nitgebragt op den Koning vau Pruisen. Heden hebben zich de Koning eu de vreemde gasten niet de Prinsen naar Potsdam begeven. Zij keeren heden avond hier terug. De Koning en de Koningin van Zweden vertrekken morgen naar Stokholm. PEPIITGNAN, 20 Aug. De kapitein-generaal aan Catalouie heeft 200 liberalen uit Barcelona verwijder!; hij heeft ook eene sociëteit doen sluiten. Er is geen enkele dèpècho uit Üadrid ontvangen.</p>
	<p>LONDEN, 20 Aug. Thee stil eloch vast. — Kof jij prhsh. — Suiker flaauw, iets lager. — Rijst zeer stil. — Talk in loco 45, Oct.—Dec. 45.6 a 45.9. — Lijnolie 3S. — Perersb. Hennep £39. LIVERPOOL, 2(1 Aug. Van Katoen werden 8000 balen afgedaan; de aanvoeren waren belangrijk.</p>
	<p>LONDEN. 20 Aug. (Slotkoeisen). 3 pCt. aoeons. 04% ; 5 pCt. Braz. 1866 75; 1 pCt Ecuador ; 5 pCt. Grieken —, Dito Coup. ¦; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pOt-. Oito —•, Dito Uitg. —; N. Gren. Landw.i*—.—.; SpCt.Port, 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4», pCt. liusl. !86() ; 3 pCt. liito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 87; Dito 18fi4 83* U: 3 pCt. Spanje 35, 28/, pCt. Dito ; Dito Amortis. •; Dito Cert. Coup. 157/ g; 5 pCt. Turk. S. 31 %; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 186* -; IV, pCt. Dito . ; 2V» pCt. Nederl. Cert. —, 4 pCt. DitoBsVï; Rijusp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 73Vfil Dito 1885 711/2; Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actiën Hlinois —; 8 püt. Deb. AtL &amp; (ir. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië ; N. Russ. Loening —a — pCt. premio; 7 pCt. Atlant. (gecons.) a —; Deb. —.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 317/3; Parijs 3/eu. 25.35; Hamburg 13.101/ a; Amsterdam 12.0V4.</p>
	<p>WEENEN, 20 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal.s7 10; 5 pCt.Nat. 66.75. 5 pCt, Met. Zilv. 1864 74.50; Aand. 1854 73 80; Dito Credit lust. 1858 126.25; Dito 1860 85 25; Dito 1864 78.50: Actiën Cred. lust. 183 —; Dito Lemb. Czpitj. Spoorw. 176.— ; Dito Nat. Bank 694.— ; Staats-Spoorw. Act. 23S 80: Ditn Noorder-Spoorweg 171.20; Uito Nieuwe Lomb. 189.—; Eng. Oost. Bank 106.25. —Wissel Londen )2fi 30: Hp.rr.i-. 92.40: Parijn 49.75. PARIJS, 20 Aug. 3 pCt. Rente (opening) 69.571/2; 3 pCt Dito si.ni.oersen 69 60; 4V» pCt. Dito —; Credit Mobilair 323; Dito Fonc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 478, Cred. Mobil. Espagnol 202; Ned. Orod. en Deo. Bank —; Maatscb. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mext Obl. Gest. 110; 3 pCt. Bp. Binn. 301/2; 21/3 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49 15: 5 nOt. Turk. Algem. 5.31.4Ö; 6 pCt. Amerika 1382 83%; Nieuwe Russen —.—.</p>
	<p>BRUSSEL, 20 Ang. 5 pCt. Met. 46%; 6 pCL Amerika 1882 75%; 2 i/s pCt. België 56 60. ANTWERPEN. 20 Aug. 5 pCt. Met. 46% 6 pCt. Amerika 1882 771/*. 3@_T&quot; Boven;taande Telegrammen zijn reerlj b, een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>SHANGHAE 18 Julij Shirtings 6V2. Catty 285. Thee met levendig, 11 handel. Zijde dalende. Wissel op Londen 7.5. Vrachten voor zijde eu thee £3.</p>
	<p>HONGKONG, 25 Julij. Shirtings 61/9. Catty 360. Twist 195. Thee onveranderd. Wissel: Londen 5.3V2.</p>
	<p>MADRID, 19 Aug. (des avonds). Heden is ter eere van den Koning eu de Koningin van Portugal eene groote wapenschouwiDg gehouden. Officieel wordt medegedeeld, dat de oproerigu benden in Catalonie door de dragonders vervolgd worden en bij ele landelijke bevolking geene ondersteuning vinden. Overigens heerscht iv het land rust.</p>
	<p>NFW-&quot;i ORE, 20 Ang. Do President Johnson heeft den generaal Shendan ontslagen eu iv zijne plaats den generaal Thomas benoemd. KONSTANTINOPEL, 20 Aug. Onder de hervormingen, welke gisteren in den kabinetsraad ter sprake ziju gebragt, behoort ook de instelling van een nieuwen raad vau state, zamengesteld uit tien Muzelmannen en tien Christenen. T..t dia instelling is besloten. KONSTANTINOPEL, 20 Aug. Fund Pacha zal prins Gortschakoff op Livadia m de Krim ontmoeten.^ Uit Athene wordt per telegram gemeld, dat Coroneos Imbrakaki zich heeft ingescheept, met het doel om Griekenland te bereiken Bijna al de vrijwilligers, die op de Arcadion en nog eene andere stoomboot waren overgegaan, zijn door de Turken gevangen genomen PETERSBURG, 20 Aug. Het beurscomité te Miskou heelt .ieh töt den minister van financiën gewen I, met een door 113 personen onderteekend adres, houdende verzoek om binnen een bepaalden termijn (13 Dec. e. k.) een advies te mogen indienen over het nieuwe ontweru-tarief. WEENEN, 20 Aug. Depêches nit Salzburg melden iDe Heer von Beust beeft heden andermaal eene andientie bij Keizer Napoleon gehad. Bij de ontvangst eener deputatie van het gemeentebestuur spraken de Keizer eu Keizerin der Franschen de hoop uit opeen wederzien. Het Fremdeubliiil. maakt .ene depêche openbaar, foïgens welke eene alliantie tusschen Oostenrijk en Fiaukrijii tot uitvoering van het vredestractaat van Praag verzekerd is. De Keizer van Oostenrijk heeft aan den burgemeester van Frankfort honderd duizend gulden geschonken voor de herstelling van den afgebranden dom.</p>
	<p>Het ministerie van financiën zal «an de beide Eijksdags-deputatien de volgende voorstellen onderwerpen; Over het quotum der bijdrage in de rentebetaling en in de amortisatie van schuld; over een Hongaarsch-Oostenrijkscb tel- en handelsverdrag; over do wijze waarop voortaan veranderingen in het stelsel van indirecte belastingen zullen knnnen totstand gebragt worden: voorstel van wet, bepalende aan welke magt het regt toekomt om concessien to verleenen voor den aanleg van spoorwegen en voorts beslissende welke spoor.veglijnen rijks- of laridslijiien zijn; eindelijk een voorstel over kot muntwezen. BERLIJN, 28 Ang. De Slavts-Aa.zeker bevat de verordening tot opheffing vau het zontmonopalla en tot in voering in Pruisen en rie nieuw ingelijfde provinciën van eene zout-bclasting met 1 Jau. 1863. Voorts bevat het blad de overeenkomst, tusschen de leden van bet tolverbuud op S Mei gefloten, waarbij de vrije iv-, uit-en doorvoer van zout in do tólverboiidsstaten gewaarborgd eu eene zout-belasting iv die ttateu ingevoerd wordt. Dio overeenkomst is op 1 Julij geratificeerd.</p>
	<p>STOCKHOLM, 20 Ang. Heden voormiddag zijn de Fransche dagblafschrijvers doc-r Prins Oscar ten gehoare ontvangen. Bet weder is gunstig voor den oogst. PARIJS, 20 Aug. De Patrie verzekert, dat het kamp van Chalons op I Sept, zal worden opg-lieven. Hetzelfde blad zegt, dat de Spaßnschc zameuzwering te Brussel voorbereid, geheel is mislukt. Bendefi opstandelingen, iv Catalonie geslagen, worden aan de Fransche grenzen verwacht, waar zij zullen worden ontwapend. Er zijn papieren in beslag genomen, waarin de benden worden uitgenooJigd zich te verspreiden, daar de aanslag mislukt was. Generaal Prim is op Belgisch grondgebied gebleven en heeft aan zijne vrienden doen weten. dat bij alleen naar Spanje zal gaan, wanneer eene versterkte plaats zal ziju genomen. TOüLOUSE, 20 Ang. Do opstandelingen, die Spanje zijn binnengetrokken , naderen weider de Fransche grenzen. De opstand schijnt onderdrukt te zijn. FLORENCE. 20 Aug. De llulia neemt te kunnen verzekeren, dat het kabinet van Florence aan de Fransche regering .ene nota zal overhandigen betreffende den brief van den maarschalk Niel, den Franschen minister vau oorlog, aan den kolonel van het legioen van Antibes. MADIiID , 20 Aug. De bende opstandelingen, onder bevel van Pajols, heeft de nederlaag geleden. Deze en eene andere trekken naar de grenzen. ft-iï</p>
	<p>WF.ENEN, 21 Aug. De depêches uit Salzburg melden, dat Keizer Napoleon on het nabij gelegen Leoppldskron aan den grijzen Komng Lo. Ie wijk 1 van Beijeivn een bezoek he &quot;ft gebrngt. Het vertrek van l^oiz.-r Napol-on en zijne gemalin is vastgesteld op Vrijdag och Tent ten 8 ure. De vredelievende gezindheid van beide Keizers zalinït +ir ene litnoo-ligiiig aan de Europeschu mogen f heden, om ïiM.r.V&apos;i !n ,F dd gesloten overeenkomsten. De ov. reetikomsten Tn« U&apos; • ,ïatlDg van den Prager vredo tot gron &apos;slag. ,v «Tj zer f&apos;1:1112. JüSeph «an deu Prins Metternich de insignien or oide van hbt Gulden Vlies overhandigde, prees bij in tegen- woordigheid van het goheele hof do verdiensten van den gezant, die er in geslaagd is de goede verstandhouding met Frankrijk te herstollen. Keizer Napoleon zeide den Keizer luide dank voor deze manifestatie , welke indruk zal maken.</p>
	<p>WEENEN, 21 Aug. De N. Fr. Preste meldt, dat de vertegenwoordigers van Frankrijk en Engeland te Athoue in last hebben om aan de Grieksche regering de verwachting te kennen te geven, elat zjj f eene stappen meer zal doen, welke een conflict met Turk e zou unnen uitlokken en wordt de Grieksche regering voor een herhaald confiict verantwoordelijk gesteld. De Porte heefc waarborgen gegeven voor de vervulling der cisehen van de Christen-bevolking. De Russische gezant is niet toegetreden tot de verklaring der Weatcrseue mogendheden. WEENEN, 21 Aug. De Debalte deelt mede, dat iv financiële kringen wordt gesproken van het uitschrijven eener leening. ten behoeve van de schatkist. Het blad voegt er bij, dat het te Parijs gevestigde huis Rothschild geneigd is op bedoelde operatie eena leening van 40 a 50 millioen u. aan te gaan.</p>
	<p>SALZBURG, 21 Aug. Het is thans met zekerheid beken], dat feu enkele Fransche minister te dezer stoele zal komen. Tot bedeu ebben slechts confidentiële besprekingen plaats gehad tusschen ele beide Keizers aan de eene zijde en tusschen Keizer Napoleon en de Heeren von Beust en Mcttcrnich aan den anderen kant. Naar men beweert is het hoofdonderwerp hunner gesprekken de Oostcrsche kwestie.</p>
	<p>HAMBURG , 21 Aug. Granen loco zonder eenigen handel; op tij 1 levendiger. Het weLer is buitengewoon fraai.</p>
	<p>PETERSBURG, 20 Aug. Talk: gele per Aug. wordt op 49 R. gehouden. — Rogge in loco 7%. BERLIJN, 21 Aug. Rogge, loco 63%; najaar 07. —Rcapoüe; loco 11 ]L: najaar 111/4. PARIJS, 21 Aug. Raapolie disponibel en per Aug. frs. 96; dito per Aug. en Sept. frs. 97.— ; 4 laatste maanden frs. 97.—. — Foorloop dispon. frs. 66.— j 4 laatste maanden frs, 62,50. — Ljnolie dispon. frs. 106. —; 4 laatste maanden frs. 99.50. — Meel 6 merkeu dispon. frs. 78.26; dito per Aug. en Sept. frs. 75.75; 4 laatste maanden frs 73.— ; dito standaard Parijs: dispon. frs. 48.25; dito per Aug. en Sept. frs. 46. — Beetwortelsuiker standaard goede 4de soort N&quot;. 12 disponibel frs. 56.50. ANTWERPEN, 21 Aug. Petroleum, disponible white, gold fr. 44.</p>
	<p>LONDEN, 21 Aug. 3 pCt. Consols 94% a »g; 3 pCt. Mexicanen 141/4 a ya; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez.&apos; —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4»&apos;4 pCt. Gren. afg. 53/4 a 61/,: IV» pCt. Dito — a —; 2 rCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt.Ecuador 111/3 a 12&apos;/o; Illinois Spoorw.-Aandeelen 77V4a3/4-, 5 pCt. Grieken 13J1 a s/4; fl pCt. BinnenL Turken 18653i5/g a s/b; 5 pCt. Braz. 1865 — ; 6 pCt. Amerika 1882 731/ g a 8/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 2Va pCt. Dito a , Amort. a —; Coup. Bewrjz. a—; 5 pCt. Italië 48V4 a 49; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. AtL 21 a 22; Debent 23a25; Amerika 1885 71% ll e&apos;s-</p>
	<p>PETERSBURG, 20 Aug. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 32»5; Hamburg 291/4; Amst-. l«l%, Parijs 342; Loten 1864 1131/2; Dito 1866 1087/ g; Imperialen 598 flaauw. WEENEN, 20 Ang. Oostenr. Credit Actiën 183.20. BERLIJN. 21 Aug. (Slotkoersen.) 6 pCt. Met. 46; 5 pCt. Nat. 541/4; Oostenr. Aand. 1860 685/ V, 5 pCt. Itaiie 491/4; Lomb. Shares 1021/4; 5 pCt. Rubs. 1822 86; Dito 1862 857/s; Aand. 1864 97: Dito 1866 93%, 41/2 Pruisen Oblig. 977,8; 6 pCt. Amerika 1882 777,5; Hedl. Spoorweg-Act. 1037/ p. Wissel: Londen 3/m 6.237&apos; j-, Parijs 2/m. 81; Hamburg 2&apos;m 150 S/8; Amst. 2&apos;in. 1421/2; Weenen 2/m. 805/ r; Petersb. 3/m. 901/;. FRANKFORT, 21 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metsll. 1886 Dito Nation. 521/3; Oost. Aand. 1860 685/s; Dito 1864 74*4; Metall. 1859 —; 6 pCt. Amerik. 1882 77«/ig, uit&quot;. 77»/» i Orediet-Act. 172 V« Londen k. z. 119s/8; Weenenk. z. 947/ g&apos;; Amst. k. z. 100 i/B. HAMBURG, 21 Aug. a pCt. Russ. iBS2 Bli.il;&lt;Jo.,T. Aand. IBw 6 pCt Amerika 1882 70&quot;/8.— Wissel: Londen 13 O&quot;»/*: Amst. 3S 45; Parijs 187 Vs; Petersb. ; Disconto is/i pCt.; 5 pCt. Italië 49&apos;,:; Lombarden 377. PARIJS, 21 Aug. Fransche 3 pCt. 69.62 Va: nieuwe Credit Mob. 325; Fransen-Oost. Spoorw. 478; 3pCt. öinnenl. Spanje3o»8:2-/4pCt. Dito , spCt. Italië 49.15; 5 pCt. Turken 31.50; Maxic. Loten —•. 6 pCt. Amerika 1882 831/4.</p>
</text>
