<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ 101 EXPLOITATIE van STAATSSPOOEWEGEN.</title>
	<p>Totale ontvangsten, 1867: 1866: Van 6 Aug. tot 12 Aug.... ƒ 52,953.61 ƒ 40,435.31 Vorige weken * 1,326,287. — « 733,299.65 Va Totaal...ƒ 1,379,240.61 ƒ 773,734.96% Van 1 Jan. tot 12 Aug. 1867 perdagenpermijL ƒ 10.43. ƒ9.87. Verkorte balans der Nederl. Bank, op 19 Aug. 1867, des avonds. Disconto-reken. / 38,745,888.36 I Kapitaal .ƒ 16,000,000.— Beleen.-reken. #30,597.938.— |Reservefonds.. ?t 3,011,671.54 Munt enmuntm. » 93.508,659.49%i8ankb.m0m100p»115,929.92ó.— Belegd reservef. « 2,369,738.12 | Bank-ass. in omL e 8,365.44 Geb.en meubelen *• 256,632.15% jßek-ct-saldo&apos;s. e 29,620.403.77 Diverse rekening, a 117,692.82V5! Diverse rekening.» 1,026,183.20% /165.556,5«8.95%| /165,596.548.951/ a Surplus specie-reserve /&apos;35,285,152; voorraad billotten ƒ88,212,954 (Op 12 Aug. respectivelijk ƒ 35,570,602 en ƒ 88,926,304.) Sedert de vorige opgave (12 Aug.) zijn vermeerderd: disconto-rekening ƒ265,546.43; beleening-rekening ƒ 266,295; gebouwen en meubelen ƒ4110.39%; bank-billettcu in omloop ƒ210,715; bankassignatcn in omloop ƒ5750; rek.-courant 6aldo&apos;s ƒ 138,839.11%; div reif. in debet ƒ41,501.12; in credit ƒ4151.84. Verminderd: munt en munt-niateriaal ƒ143,297.43. Ook gisteren werden de bijeenkomsten der Evangelkche Alliantie alhier door een talrijk publiek bijgewoond. Achtereenvolgens werd op dezen dag het woord gevoerd door Prof. Harzog, Eogène Bersier, Riggenbach, vinke, Kcerl en Prof. Mac, Cosh, Prof. Lange nit Bonn was cere-vuorzitter. Onder de aanwezigen werd ook opgemerkt de heer Groen van Prinsterer, bij wiens binnenkomen de geheele vergadering opstond om hem te begroeten. De Heer Thorwold Egidins, consnLgeneraal van Zweden en Noorwegen, heeft uit handen van zijn Koning, bij HDs. bezoek aan Nederland, het ridderkruis der orde van St. Olaf ontvangen.</p>
	<p>Door Z. M. den Koning van Zweden en Noorwegen zijn benoemd1 tot ridder der orde van de Poolster van Zweden, de Heer Jhr. Mr. W. G. Hovij, kamerheer des Kouings; tot kommandenr der orde van St. Olaf, de heer Jhr. G. A. O. H. von Goedecke, kapitein, adjudant van Z. X. H. Prins Frederik der Nederlanden: tot kommandenr der orde van het Zwaard van Zweden, de heer Jhr. J. F. A. van Panbnys, kolonel, adjudant van Z. M. den Koning; tot ridder der orde vin St. Olaf, de heer Jbr. W. L. van Spengler, ordonnanceolficier van Z. M. den Koning; tot ridder der orde van het Zwaard van Zweden, de heer kapitein Barre, adjudant van Z. X. H. Prins Frederik. Naar ons van goederhand wordt medegedeeld heeft de heer Weeveringh zijn plan tot regeling der staatsschuld van Oostenrijk, dezer dagen op officiële wijze in zijn geheel, met de daarbij behoorende berekeningen, aan den minister van financiën, baron von Becke, en afschriften er van aan den minister van inancien van Hongarije, Lonyay, en aan de beide deputatien tot regeling der gemeenschappelijke&quot; aangelegenheden, uit den Oostenrijkschen njksraad en den Hongaarschen landdag, aangeboden. Wij kunneu hierbij voegen, dat de ontwerper van bovengenoemd plan, na zich overtuigd te hebben dat de tegenwoordige toestand der Óosteni psche financiën niet langer houdbaar is en er geene mogelijkheid bestaat om tot eene oplossing te komen, zonder de regten der schuldeischers van dien staat op de eene of andere wijze te kwetsen, zich ten doel gesteld heeft, de belangen van deze in de meest mogelijke overeenstemming te brengen met dien van den staat. In zijn plan zelf moet de grondslag ligg*n tot eene duurzame verbetering van den fmanciëlen toestand des lands, doordien het herstel der valuta en het evenwigt der staatsbegrooting er de onmiddellijke gevolgen van moeten zijn. Daar de voorgestelde conversie evenmin reductie van kapitaal als van rente bedoelt, zonden alzoe de houders van Oostenrijksche fondsen door dezen financiè&apos;len maatregel in veel verbeterde conditie komen, daar de werkelijk verbeterde toestand der financiën voor de toekomst een waarborg oplevert die thans ten eenenmale ontbreekt. Wij zien met belangstelling nadere berigten betreffende het voorstel van onzen stadgenoot tegemoet. (Amst. Ot.) De Indische mail, per Engelschc dienst, met berigten uit Batavia tot 15 Julij, is in den middag jan £8 Aug. to Snez aangebragt. * &apos;sGRAVENHAGE, 20 Aug. De oefeningen van de 2de serie der normaal schietschool is alhier aangevangen en zal voortduren tot uit0. Sept. a. s. — De miliciens der ligting van dezen jare, behoorende tot de.vier reg. huzaren, bet reg. veld-&quot; en bet reg. rijd. art. die na hunne inlijving tot nadere oproeping met verlof zijn gezonden, zullen 1 Oct. a. a. bij liunne corpsen in werkelijke dienst optreden, ten einde gekleed en geoefend te worden. — Aan het departement van oorlog is heden aanbesteed: de levering van 200 kilo sulphas sinicus basicus. Van de drie billetten. die hiervoor waren ingekomen, was de minste die van de Heeren Mouten en Zoon alhier, voor ƒ 79.52 het kilo. —De volkstrein van den Helder, Alkmaar enz., die heden voor het eerst alhier is aangekomen, heeft ongeveer een lOOOtal bezoekers der residentie aangebragt. UTRECHT, 20 Aug. Wij vernemen dat door den heer Mr B G A. Pabst, advocaat alhier, aan den Minister van Binnenla&apos;ndsche* Zaken een adres is ingezonden, vooizien van ongeveer 200 onderteekeningen, verzoekende om de veemarkt in Utrecht te herstellen. — Heden middag w A X. H. Prins Alexander hier ter stede aangekomen en heeft zijn mtrek genomen in bet Hotel les Pays Bss- Z, X. H. is m den namiddag in gezelschap van den Burgemeester uitgereden en heeft o. a. aeD bezoek aanjivoli gebragt&apos;, alwaar morgen¦ avepdj, naar,.wrj v^Ekn, te\l Cia&amp;fr «s\«*rt;tvt PUS» i«l wta gegovïii (ft jfc ctj,</p>
	<p>ARNHEM, 20 Ang. GV.eren wer-l alhier in Mnsis Sacrura de eer-te j larlijkuche algemeene vergadering gehouden van de m^atachaopij tot Tot van den Javaan. Uit verschillende oordon des lands waren afgevaardigden en leden opgekomen, ter behandeling der op den liesChrijaiiÉTÏbrief medegedeelde voorstellen. . | De voorzitter, Dr. W. Bosch, ooende de vergadering met eene toespraak, dk luide werd toegejuicht. Hij deelde daarop mede, dat tot buitengewone leden van h-t hoofdbestuur door de atdeelingen zijn benoemd de Heeren Dr. E. 0. Enklaar te Zwolle, A. Moens te Sne-k, G. Audré do la P./rte te Arnhem, B. de Vnes van He.tst te Alkmaar. L. Bonwman te Meeden, A. Perk te Dordrecht en Oarpentier Alting te Dokkutn, terwijl door de afdelingen Gromngeu en Schagen nog geene benoeming was geschied. Voorts werd medegedeeld dat sc-d-rt de verzeiiding.van het varslag weder 80 kien tot de maatschappij waren toegetreden. Daarna werd li.-t verslag der werkzaamheden van het. bestuur aan de orde gesteld en met algeraeeno stemmen goedgekeurd, nadat door een der leden het bestuur hulde gebragt was voor de vele en gunstig geslaagde pogingen om het doel der maatschappij te bevorderen. De rekening en&quot;verantwoording overliet afgeloopen jaar werd tot onderzoek in handen gesteld van eene commissie, bestaande uit de Ueeren Vethake, Faber Boissevain en J. Hijmans, om img in dccc vergadeung daarover te rapporteren. Dat rapport werd later uitgebragt en niet algemeene stemmen vereenigde de vergadering zich met d* e-me visie t it goedkeuring der rekening. D« door het bestuur voorgestelde wijzigingen van het reglement, daarna aan de orde gesteld, wer. eh na toelichting door de voorstellers en na eenige discussie, allen met algemeene «temmen aangenomen. Tot belangrijke en breedvoerige discussie gaven de volgende voorstellen vau het bestuur aanleiding: *. De algemeene vergadering spreke haar gevoelen nit over de wijee, waarop uitvoering kan gegeven worden aan art. 2 van het reglement en bepaaldelijk aan de Taakte alinea van dat art.; b. de alie.neene vergadering wijze de meest gepiste middelen aan, welke kunnen strekken tot nitbieidmg der maatschappij; e. de algemeene vergadering magtige het liootdbe-.tm.ir om door geschikte personen i» eenige gemeenten openbare voordragten te laten houden , ten einde dei, aHM der maal schappij in het licht te stellen en hare bedoelingen te bevorderen. Aan dk beraadslaging werd deelgenomen door de Heeren b. \\. S von Staëdel van T rwolde, S F. W Roorda van Eysiuga van Gi-evenbicht, J. H. A. Muhrlacb van &apos;sHertogenbosch, A. G. Reede van Benschop, J E. W. Verschuil van Oosterliossekn, H. H. Huun»n van Amsterdam. W. Tinge van M-&apos;eden, C. J. Brutel d« la Riviere van Haarlem, J P.de Keyser van Arnhem. Dr. E. C. Enklaar van Zwolle en den Voorzitter. Verschillende wenken werden gegeven en voorstellen eedaan, die zouden Kunnen strekken tot uitbreiding der maatschappij en tot bereiking van het doel waarmede _ii werd opgerigt. Ten slotte werd met algemeene stemmen aan het hoofdbestuur de gevraagde magtigiug verkend om in eemge gemeenten door voordragten de bedoelingen der maatschappij te bevorderen. Eveneens werd door de vergadering het voorstel goedgekeurd tet benoemin» van eon adjunct-secretark, tegen ecu behoorlijk honorarium, f evens werd eene ontwerp-begrooting ter tafel gebragt en na toelichting door het bestuur, met algemeene stemmen aangenomen Ak gewone leden van het hoofdbestuur werden daarna de aftredende «bestuurders Dr. W. Bosch en R. J. Stok herkozen, terwijl, ter vervanging van den Heer H. B. Breijer, die verzocht had niet&apos; meer in aanmerking ta komen, de Heer J. C. Vethake tot lid van het bestuur werd benoemd. Nadat een der leden den voorzitter bad dank gezegd vuor de leiding der vergadering, werd deze gesloten. Later vereeniglen zich de leden aan een geineenschappeliiken maaltijd in het hotel het Zwijnshoofd. (Ar„h. Ct.) ZELHEM 19 Aug. Do echtgenoot van zekeren B. T. alhier, die sedert negen jaren volslagen blind was. k dezerelagen geheelziendo tem* &quot;ekomen uit Utrecht, alwaar zij sedert Pinksteren onder behandeling van professor Donders geweest was. Men kan zich do vreugde van haar en hare betrekkingen cenigzins voorstellen, als men weet dat zij kin-iereu heeft, die zij nog nooit gezien heeft. GRONINGEN. 19 Ang. Nadat men gedurende eenige weken van f eene diefstallen in onze stad bad gehoord, heeft de een of andere rótale dief, in den nacht van Zaturdag op Zondag jl. het gewaagd het bureau der Prov. Gron. Courant in de Oude Ebbiugestraat alhier open te breken. Toen eenige bedienden den volgenden morgen naar gewoonte kwamen, om bun werk te verrigten, vonden zifde deur en twee daar aanwezige schrijflessenaars opengebroken. Bij nader •uderzoek bleek het, dat uit den eenen lessenaar ruim ƒ 60 aan contanten was ontvreemd en nit den anderen een pakje sigaren, terwijl eenige kasten geopend bleken te zijn. Opmerkelijk is het, dat de dkf zich vergenoegd heeft met het ontvreemde, daar er nog meer geld geheel voor de hand lag. De politie en justitie zijn aanstonds ijverig in de weer geweest, om den dief te ontdekken, tot nog toe evenwel zonder goed gevolg. (P. Gr. Ct). DEVENTER, 19 Aug. Op eene jaarwedde van ƒ 1800 voor beide ïnrigtingen is, bij raadbesluit van heden, aan de hoogere burgerschool en burgeravondschool alhier, tot leeraar in de natuurkunde en aanverwante vakken, ter vervanging van den heer Schroeder van der Kolk, benoemd de heer J. Sirks, doctorandus te Leyden. &apos;g HERTOGEN BOSCH, 19 Ang. Re*fis vroeg in den morgen was bet duidelijk zigtbaar dat de laatste hand zou worden gelegd aan het afbreken van den steiger van het noorder trauscept der restauratie van de St. Janskerk. Van al de loodsen, zelfs van de koepel der kerk, waaide de Bationalo vlag. Wéinige ingezetenen zijn er die heden dat schoone werk in zijn geheel niet zijn komen bezigtigen en iedereen, deskundige of geen deskundige, heeft dat werk met bewondering aanschouwd. Niet minder dan zestig levensf-roote beelden ziet men iv dit trauscept, dat slechts circa 15 ellen reed ia. De kleine beelden zijn bijna ontelbaar. Het bas-relief, dat op de Londensche tentoonstelling de zilveren medaille behaald heeft, k lang onzigtbaar geweest, doch thans vertoont zich dat kunststuk voor het oog van het publiek. ... De werklieden nebben op kosten van de bonw-coramissie dezen dag vrolijk gevierd. Zij hebben eene illuminatie en vaurwerk ontstoken en zijn tot laat in den avond bijeen geweest.</p>
</text>
