<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>™ F Al-? -èng-, &lt;-Part: Corr^ ** dea brief&apos; di«» ik u gisteren toezond, heb ik bn de opening der afdeeliagsvergaderingen afgebroken. In de eerste afdeeling had eene belangwekkende beraadslaging plaats naar aanleiding van eene verhandeling van den Heer vm Dam, die eene wijziging der nieuw aangenomen spelling verlangde en waaraan o. a. door de Heeren Beets en van Lennep werd deelgenomen De tweede afdeeling hield zich uitsluitend bezig met de middelen waardoor de Vlaamsche zaak zou kunnen worden opgebeurd ten gevolge eener verhandeling van den Heer Jottrand. In de 3de afdeeling werd de rij der sprekers! geopend door den Uil a \™U _&quot;! (?rtT,el),&apos; dle een aantal omtrent de wet op het dagbladzegel in Nederland mededeelde en ver &quot;TetFV&apos;Dg Tftß d® verBcMllende Europesche staten Eene zeer langdurige discussie ontstond ten gevolge van deze vonr- Ten^&apos;lnHf dT 6,en aaßtal der a«™ezigen werd deelgenomen, len slotte werd met algemeene stemmen besloten de voordragt van den Heer van Lee onmiddellijk te doen drukken, en het bnretu der sectie to belasten met het uitbrengen van verslag daarover in de algemeene vergadering. In de tweede algemeene vergadering van heden las do voorzitter e. a. een brief van den Heer Jonckbloet, die zich verontschuldigde de vergadering niet te kunnen bijwonen. De Heer Dr. A. de Jager (hotterdam) las alsnu eene verhandeling nrer het taalkundi» bekns van sommige Vlaamsche schrijvers der 17.1 c eeuw. Daarop deelde He Heer Mees (Rotterdam) een aantal belangwekkende bijzonderheden mede over een strijd in de 17do eeuw, gevoerd tusschen Huygens en Oudaen, over een door den eersten in zijne Korenbloemen uitgegeven gedicht; daarop volgde een aanval van Ondaen, welke Hu ven. Aoorfweer in het leven nep. De volgende spreker was de fleer Sleeckx (Lier), die het woord voerde over eenige dwaalbegrippen in de Ntd taal- en letterkunde. De redenaar wijst b. v. op zetere uitdrukkingen, die in België hun burgerregt reeds sedert aloude tijden verkregen hebben en desniettemin in Noord-Nederland als ongeschikt worden beschouwd Daarin ziet de Heer-Sleeckx het bewifs, dat men daar de Nederlandsche taal met kent Spreker kwam ook op tegen het misbruik van Fransche volzinnen in Nederduitsche boeten , hoewel men daarvoor uitmuntende equivalenten bezit Hij prot.-eveneens met kracht tegen de willekeurige knottin» der \&quot;. spraakkunst in Noord-Nederland, waardoor b. v. in Nederland verbuiging van zelfstandige naamwoorden meer bestaat. De Heer Sleeckx dringt ook aan op eenvoudigheid bij de Ned. schrijvers, vooral in den roman. J &apos;</p>
	<p>De Heer de Beucker (Antwerpen) leverde eene verhandeling over bet gebruik der Nederiandsche taal in de hof bouwkunde en haalde darrbij een aantal hoogst geestige voorbeelden aan van de barbaarsene -ransche uitdrukkingen die&apos;de Vlaamsche land- en tuinbouwer gedwongen is zich bij het onderwijs in het hoofd te stampen. De Hr. Beets (Utrecht) leverde eenige uitmuntende beschouwingen over de beteeken&apos;u der ongeletterden m de letterkunde. De redenaar zoekt in de hem eigen klare,_ongekunstelde taal te bewijzen, dat indien de taal het gansene volk is, het volk de gansene taal is. Nimmer b. v. zonde Luther, Vondel den invloed hebben uitgeoefend, dien zij uitoefenden indien zij niet naar de taal der ongeletterden luisterden. De ongele:-memgte is de letter-makende gemeente. De ongeletterden mogen tege:: de spraakkunst zondigen, nimmer zondigt hij tegen de logica. Een gedurig bad m de volkstaal, ziedaar waar do jonge letterkundigkracht moet zoeken. De boekentaal doet de moedertaal vergeten, dertaai, welk heerlijk woord. Het leert ons niet alleen wie ons heefi. ïeeren spreken, maar tevens wie de taal in stand houdt. De vrouw. inL1! • conserï,atieT« gedeelte op het gebied der taal. Men heeft trn^. ,ren , EBamanuel Kant nimmer gehuwd was en zijne lieve toItIIS »«CT«met ,heef\ïunnen voorlezen. Zonder dat zou hij nooit bel.w? Zl ,U r6gel; h,\beQ,«schreven. Dit leven van de vrouw Hi™,m,Mll,a?Nl,t^tal« binnen welken zekere uitdrui-,?, 11&apos;&quot;1?! doordringen. Daarom moet de vrouw zich ook niet aacieiijk in bet letterkundige leren mengen en moet men de uitzondering van heden niet tot regel in de toekomst maken. I\dagbladen hebben onlangs eene soep aangekondigd om de moedeTmelk te vervangen. Voor soortgelijke experimenten, zeide Spr. ten slotte, zijn wrj een weinig bang. Na die daverend toegejuichte voordragt werd de algemeene vergadering gesloten, nadat de voorzitter den Heer Beetz op zeer vl, j wijze voor zijne uitmuntende voordragt had bedankt.</p>
</text>
