<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fffe^l SGHROEFSTOOMBOOTDIEIKT ljs||^&gt; AE_ KJttA AR| P A C.KTE T. Overlegt gemiddeldJnS uur 45 min., da^ijjks:; &quot;&quot;&quot;¦ Van ALKMAAR .&quot; mor?e&apos;js £ ure ?2, m™-&apos;&apos; corrasponaersnde op de stoombeoten op Harlingen en&apos;Zwolle&quot;&quot;l__r~_ t s namidd. » * 30 * » op het Rijnspoer 6 ure 25 ara. uit Amsterdam^ V n IHSTFRIIaIi $&apos;8 morgens * &quot; van i-iMsn_ ...^ ___mid&lt;L O » corresponderende op den trein &apos;s avonds 10 ure van Alkmaar naar Helder. Ligplaats der booten : te Alkmaar aan den Voormeer; te Amsterdam aau de Texelsohe Kade, einde Damrak, DFTATIiQiUin fITTIM • Onbepaald gangbaar op bovengemelde diensten, ) lste Kajuit ƒ 1 «O. U_JiULIiDiLLÜs 11 Ml . van ALKMAAK naar AMSTERDAM of omgekeerd, ] 2de l % 0.10. (20049, 11. A. XI. BOELASTS&apos;, *e_Scliie,laiu , jreeft uit: ONZE MUZE. aLBDH VAN GEMENGDE ZANGEN ONZER VADERLANDSGHE DICHTERS DER NEGENTIENDE EEUW. KOMPLEET IN TWAALF HMNDELUkSGHE AFLEVERIIEN. &apos; ¦ INHOUD VAN DE AFLEVERINGEN I—VII. Mr. C.P. E.RobidévauderAs, Herinnering aan onze moeder. — Mr. C.M.A.van der Aa, Harmen Baal. — JA Alberdingk Thiini Nederlandsche Schilders. — D. Bax, Brj de geboorte van mijn derde zoontje. — Mr. J. E.Banck, Ahasverus. — A Beeloo De vogeL —&apos; D.J. den Beer Poortugaal, De lente. — J.van Beers, Eene bloem uit het volk. — Nicolaas Beets, Vaders vedeldetmtien by de wie.» — P. T. Helvetius van den Bergh, Jonge Dames thee. — S. J. van den Bergh, Leven. — A.M. Berkhout, Bidden. — Mr W Bilderdyk Graat Floris de Vierde. — Vrouwe X. W. Bilelerdijk, Het Weesjan. —H. Binger, Het liedeken van de lanaiereh. — Mr. A.Bogaers De&apos;kermis op de Maas, of Rotterdams ijsvrougd. — E. A. Borger, lets voor mijn kind. — M. van Heijningen Bosch, Nachtkusje voor mijnen vader van zijnen geliefden Denijs. — G. H. J. Elliot Boswel, In * Artis&quot;. — Mr. A. Boxman, Amerika. — J. Brester Az., De brand. — L van den Broek, Twee bedjes. — J. F. Brouweuaar, De bloemen. — G. Ten Bruggecate Hz., Mozes&apos; dood. — J. van Oostenrijk Brnijn De stedeling op zijn buitengoed. — A. J. de Buil, Jacob van Campen vertoont een vriend ziju plan voor het Amsterdamsch raadhuis (tbana koninklijk paleis). -- E. M. Calisch, Muziek. — Frans de Cort, Moeder eu kind. — Mr. Isaac da Costa, bij de rivieren van Babel — J. van Dara, Noordewind. — E. W. van Dam van Isselt, De fleur. — J. M. Dautzenberg, Heimwee. — J. M. E. Dercksen, Een uit velen — D. Dorbeck, Een lied van bloemen. — H. Aszoon Doijer, Mijn later leeftijd. — Mr. Prudens van Duyse, Verontwaerdigiag — Mr aI W. Engelen, Tafereel uit den tachtigjarigen oorlog. — Mr. Rhijnvis Feith, het Leven. — P. A. de Génestet, De liefste plek. — J. Chr. Gewin, Lente. — F. P. Gisius Nanning, Wederzien. — J. J. A. Goeverneur, Wien neem ik? — J. ter Gouw, Ode. — Mr J. van &apos;s Gravonweert, Pompeji. — F. H. Greb, Geliefde dooden. — B. ter Haar, Eliza&apos;s Vlucht. — A. J. ton Hagen Jz., Bruin en blond! — Mr. M. C. van Hall, Itahë-Rome. — Mr. A. van Halmael Jr., Jan Kanneke. — J. van Harderwijk Rzn., God regeert. — J. P. Hasebrock, De lof der almagt — J. P. Heije, Vragen. — D. F. van Heyst, Retourbilletten. — Mevr. E. Hyinans Hertzveld, Ten oorlog. — Ab. des Amorie van der Hoeven, Bij de viering van het tweede eeuwgetijde der doorluchtige school to Amsterdam. 1832. — W. J. Hofdijk, Gedaalder zonne. — A. van der Hoop, Jr., De jonge wreker. — A. van der Hoop Jrszn., Een les bij het Spinnewiel. — J. immerzeel Jr., Het Scheveningsche Strand. — R. Bennink Jansonius, Nouna. — B. Ph. do Kanter, De Pinkstermorgen. — J. J. L. ten Kate, Do zonding onder de heidenen. — A. Kehrer, Een zonnestraal. — Mr. J. Kinker, De geboorte van Pallaa. —B. Klijn Bz., Vertrouwen. — H H.Klnn Weemoed. — Mr. H. J. Koenen, De torenbrand te &apos;s Hertogenbosch. — C. van Enst Koning, Bloemen en Vrouwen. — C. de Koning Lz.&apos;, Tyrus. — B. Kuitert Cz., Levenswijsheid. — J. A. de Laet, Aen mijn Zoontje. — X. L. LedeganGk, Het graf myner Moeder. - D J. van Lennep, Hollandsche Duinzang. — Mr, J. van Lenaep, Kardoes. — A.L. Lesturgeon, Eerste achoolgaug. — H. van Loghem, Het ouderlijk Huis. — C. Loots, Hot Nachtegaaltje. (19983) Dc Pr||B per Aflevering is 25 Cents.</p>
</text>
