<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN i STOIIM,! En KLOPPEN» ia GEPLAATST SINGEL, XX 56. (20008) Bij Vonnis der Arr.-Regtb. teTïoorn, dd. 16 Ang.jl., op de grosse geregistreerd, k TOBIAS HAGTINGIUS, Schiller te Spanbroek, verklaard in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende op den dag der aangifte, zijnde 15 Augustus jl., met benoeming van Mr. P. G. TEN ZELDAM GANSWIJK, Regter in de Regtbank, tot 1 Regter-Oomraksaris en van Mr. JAN GEKDENIER, Procureur te ] Hoorn, tot Curator. De eerste Bijeenkomst van Schuldekchers is bepaald op Donderdag 5 September e. k„ des Voormiddags ten 11 Ure, ! in een der Lncalen van het Huis van Justitie, aan den Rooden Steen te Hoorn. De Crediteuren worden verzocht op die Bijeenkomst hunne Schuil vorderingen ter Verificatie te willen aanbieden. Homes, De Curator in het Faillissement, 18 Augustus 1867. Mr. J. GERDENIER. (19994) BILLITON-MAATSCHAPPÏjT De DIRECTIE brengt ter kennis van de Aandeelhouders in de Prioriteitskening van hot jaar 1865. dat de LOIÏPOJV, verschijnende 1 September 1867 der niet uitgelote Aandeelen, van af genoemden datum, naar verkiezing van den Eigenaar, zal worden voldaan ten Kantore van de Nederlaudsch-Indisclie Handelsbank te Amsterdam, of aan het Bureau der Bilütou-Maatschappij te &apos;s Gravenhage; terwijl ingevolge advertentie dd. 3 Julij 11. de aflossing der uitgelote Aandeelen en de betaling der daarbij behoorende Coupon van 1 September 1867, van af dien datum zal plaats hebben ten Kantore van den Heer C. VAN RINSUM Jn., te Amsterdam. &apos;sGbavushage, Namens de Directie 20 Augustus 1867- de Secretaris (199-38) J. RAGLT. r~J. MEIJERINK MEIJER, J. B. PARIS, J. B. KRUIJFFenW.A. KRUIJFF, Makelaars, zullen op Maandag den 30sten September 1867, des avonds ten 6 ure, in het locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN Ar KLINKHAMER, in Veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal, hecht, sterk en voor weinigo jaren geheel gemoderniseerd KOOPiUAMSHLIS, op het gunstigst gedeelte van den Singel, voor de Torensluk, G 390, Kad. Sectie F, N°. 1286, groot 54 Ellen, en N&quot;. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd IêISdI&apos;MtAMSK»,, met overdekte Plaats en afzonderlijk verhuurde Bene lenwoning, (waarin sedert onheugelijke jaren eene Tapperij is en nog wordt uitgeoefend) op den O. Z. Voorburgwal bij de Agnietenstraat, tegenover de Lombardbrag, B 14, Kad. Sectie G, N°. 1557, groot 63 Ellen. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op Vertoon van een Toegangbewijs, bij gemelde Makelaars verkrijgbaar. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter . inzage, ten Kantore van genoemde Notarissgn, op de Pijpenmarkt bij de Jonge Roelenstoeg, (19935__ Een gehuwd PERSOOM, P. G., 40 jaren oud, geregtigd tot de uitoefening der Genees- en Heelkunde, eenige jaren in Gouvernementeelieiist geweest zijnde, zag zich gaarne geplaatst ak DIRECTEUR of ÜFZIGTER bij een Ziekenhuis, Gevangenk of bijeen der Gestichten waar een wetenschappelijk Persoon vereischt. wordt. Franco brieven onder de Letters J. D., bij de Boekhandelaars de ERVEN LOOSJES, te Haarlem. (19806)</p>
</text>
