<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ngeiiAveg, v zao, ainier. t/iia; GEDENK TE LEfÜ! &quot;Dc overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot iaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal lavakzalvers en geheime geneesmiddelen, do ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, do ongeschiktheid van vele moeders, om haro eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamelijkc toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. Do naaste oorzaak daarvan is gelegen in cene tegenn a t u u rlijko verpleging dos ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Dezo verkeerde behandeling nu vloeit voort uit onbekendheid met liet m onschel ij kligcliaa m.&quot; Dk. BOCK laat deze Avoorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: ÏSE&apos;ff^BOEH VAN DEN GÉSKONDEN EN ZIEKEN MENSCH, goschrovcn niet het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven eu hen log to maken vau gcAvetchlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna 00,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs Avas. Eone Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKEESLOOT, ziet liet licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het Averk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravuren, kost ƒ 3.85, gebonden ƒ 4.25, en is op bestelling alom &apos;te bekomen. (7141) BLHANGERSKNEGHTS kunnen tegen HOOG LOON dadelijk Werk bekomen. Adres franco, onder lett. V. £? Bureau Handelsblad. (7225) — AAN DE FABRIEK van GEBRs. SCHUTTE worden gevraagd bekwame (7226) ffiandvormers &amp; Bankwerkers. CAFÉ MOIEËT, GEAVENSTRAAT, Ontvangen: lekker BOHBIEB, lekker BELIERSCn BIER per glas 15, per. flesch 25 ets. 7206) E. W. STROETMANN^_ COMFACOTCm. In eene op te rigten Handelzaak in Amsterdam, dewelko in Nederland nog niet bestaat, Avordt ge vraagd een DEELGENOOT. het vereischte kapitaal is van 4 a 6 duizend gulden. Kennis in het vak vau Manufacturen is AVél geen hoofflvcreischte, doch kan het aanbrengen van connexien in gemeld vak de zaak bevoordeelen. Op ongeteekende brieven zal niet geantwoord worden. Adres franco brieven onder lett. A. 8., bij den Heer BAEDINGS,, Leesinrigting Paveljoensgracht, te &apos;s Hage. (7122) nBAIFENIiIDEIERSWAREN. In eene Tabaks- en Kruideniersaffaire verlangt men een BEDIENDE, E. C, van fatsoenlijken hnize en van goede getuigschriften voorzien» het kerven, hoesten en sorteren grondig verstaande en vlug met den Avinkcl kunnendo omgaan. Brieven franco onder lett. K., bij den Boekhandelaar L. SLOTEMAKER PZsr., to Haarlem. (7101) HANDSCHOENEN iii alle Kleuren, Nummers en Prijzen, met Stukjes en Hoekjes in den duim. Nieuwe Dassen, Boorden, Manchetten voorhanden in alle wijdten. Wed. OLREWELT-METIH AN, (7205) Vijzelstraat bij de Munt, X 574. De ondergeteekende acht zich verpligt, om uit naam van ruim een Honderdtal Timmerlieden, allen werkzaam bij deu Heer G. H. KUIPEE er iv het belang van vele kameraden, elders werkzaam, to moeten antwoorden op, en waarschuwen tegen dc onervarene, onjuiste, maar vooral gevaarlijke redenering van de werklieden van do Wel-Ed. Heeren dc ZWAAN eh KOPEE, Is de Heer KUIPEE niet do eenigstc en ook niet de eerste, dio sedert een paar jaar, de gewone Daghuur berekend tegen 12} Ct. per Uur, heeft verwisseld voor eone betaling van 13 Ct. per Unr en nu deze sedert 19 Maart j. I. heeft Verhoogd op 14 Ct. per Unr, welnu dit kan immers niet ten nadcele zijn, ofschoon zij do laatste Verhooging, tot voornoemden datum, nog nergens hebben ondervonden. Dat dit cene Verhooging van GO Ct. per &apos;week geeft, is zeker niet van de gunstigste zijde beschouwd; immers nog eenige weken en do dagen worden voor hen, die het voorregt hebben gemist, om ook dcs avonds te werken, 2 a 3 Uur langer en dan is het een verschil van 75 a 78 Ct. per week. Daar zij oven als Gij, op hoogen prijs stellen, de handeling van de Heeren GUILLOT en SMIT, Steenhouwers op het Amstel*,. veld en meer andere Heeren, die hen zijn gevolgd; moeten zij toch vragen: Weten dan de werklieden van de Wel-Ed. Heeren de ZWAAN &amp; KOPEE niet, dat hct verschil in loon nu slechts ééu Cent per Uur bedraagt, een verschil, dat men zeker hoogst billijk mag noenien, als men in aanmerking neemt bet groote getal Timmerlieden in verhouding tot het beperkte getal Steenhouwers, hetgeen bij veel arbeid zeker wordt gevoeld? Daarom roepen wij U toe, als het slot onzer redenering: Wees tevreden, men denkt aan ons on vergeet het oude spreekwoord niet. Die het onderste uit de kau wil hebben, valt liet lid v\&gt; den neus. (7208) ¦ 11. SCHOUTEN.__ Door de Hoekhandelaren LE ERVEN DOORMAN, te &apos;eGravenliu^c , is . 30 Cents uit .oneven: mmmiË wmmmm. Met op Sieleenin^ ot&apos; Prolongatie Uitzetten yan tteldcn. &apos;Tn &apos;t algemeen valt op te merken, dat in &apos;slands en andere kas»sen steeds VELE MILLIOENEN tijdelijk renteloos liggen, die &apos;/zonder bezwaar vruchten moesten afwerpen voor de ad;uinistratien, ven in circulatie gebragt de groote nadeelcn konden verminderen //van eene geldduurte, die den handel belemmert en de ondergang //van velen is.&quot; //Mogen deze denkbeelden door velen gedeeld eu van de velo rail//lioenen slechts EÉN enkel millioen vruchtbaar gemaakt worden» //zouden de voordcelen daarvan reeds veertig duizend gulden jaarlijks gedragen, en daarenboven het algemeen belang wezenlijk bevorderd worden.&quot; (7233) ü 1 ¥ ANuLli Eeno schitterende keuze, in allo mogelijke NIEUWSTE IÏIO-» DELLEN VAN EN IN STOP EN ZIJDE. JT. C. SOOTEHOniI J»EL«OHftE , lnnt,n\ TTrtA« «,.„„I.*- 1„&apos;, rl^ TT/i;..+/.rt™ VIT 110</p>
</text>
