<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. HOUDEES van CONNOSSEMENTEN aan Order over GOEDEEEN, aangebragt van Samarang met het Nederl. Schip HENBRIK lÖO AMBACHT, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf to doen bij de Cargadoors WAMBEESIE &amp; SOON, te Eot: terdam. (7286) lieden weder Ontvangen NIEUWE IÜSCAAT DADELS, PEIMA KWALITEIT. (7274) E. BOSWINKEL,, Eokin, E 132. Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, ZOEKT EENE BETREKKING in cene RANRÉLS- of EABRIEKZAAK, waar later gelegenheid bestaat, door bijbrenging van kapitaal, Deelgenoot te worden. Eeflecterenden gelieven zich onder lett. E. E. frauco to adresseren aan het Bureau Handelsblad. (726&apos; J) Een JONG MENSCH van deftige Familie, over eenig Kapitaal kunnende beschikken, zag zich gaarne GEASSOCIEERR in cene soliede Fabricks- of Handelszaak, liefst ten platten lande. Brieven Franco onder Lr. X. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD ek ZOON, Beurssteeg, E ISS, te Amsterdam. &lt;7107 L ito FIA WïWSr Door ziekte en daaruit volgend spoedig vertrok naar •«aaSsasiaaelders wordt voor den geringen prijs vnn ƒ 2üo ter overname aangeboden: Eeno 7 octaafs palisander&apos;PlANlNO, zoogoed als nieuw, daar zij slechts weinig bespeeld is en vau cene bekendo Fransche Fabriek. To bevragen bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAE, Kalverstraat, E 27.&apos; (7093) EEN PERSOON, m die bekwaam is in het maken van Hollandsche eu Eugelsche . PEPER MENT, ook uit de hand en met de machine kan werke» , zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk GEPLAATST. Hij zon ook als T WEERE PAN WERKER kunnen werkzaam zijn. Adres met franco brieven onder lett. B. E., Bureau Handelsblad. MEELFABRIKANTEN. Een Koopman in KOLONIALE en BAKKERS-AKTIKELEN wenscht connectien aan te knoopen met een MEELFABEIEKANT, ten einde zijn Fabricaat in de provincie Friesland te debiteren. Adres onder lett. M. F. bij den Boekhandelaar T. S. FEENSTEA te Sneek. (6S88) _ Attentie s« v. p. Eene JUFVEOUW van fatsoenlijke Familie, P. G., wenschte gaarne eene Betrekking als RUISISOURSTER in een niet al te groot Gezin of ter gezelschap eener Dame. Ook zoude zij niet ongeneigd zijn als KAMENIER eeno Betrekking te bekleeden. Men aclressero zich franco onder Lett. D. A. Bureau Handelsblad. (7086) Een Eervol Ontslagen AMBTENAAE, gezond eu sterk van gestel, biedt zich aan aIs&apos;ROBE, of voor cenig ander LOOPENR ¦WERK, onverschillig {welk Vak, ter tegemoetkoming in zijn te wachten klein Pensioen, kunnende van zijnen Ecn-cn-Dertig-Jarigen Diensttijd do lotfolijksto bewijzen overleggen. Inclinerenden adresseren zich onder Lett. A. G. bij den Boekhandelaar G. J. VIËTOB, Heerenstraat to Amsterdam. (7091) ~Mcn vraagt tegen Primo Mei a, s. TE HUUE: Een MUISJE .?f BOVENHUIS, in den omtrek van den Buitenkant. Hnurprös ƒ250 a ƒ275. Adres met Franco Brieven, onder Lett. V., bij aa Boekhandelaars GEBE. KEAAY, Buitenkant bij de BantauimMstraat, U 83, te Amsterdam. - (&apos; &apos; mnfiCTASCR. Voor eene FATÏKIEKZAAK wordt BEMANR gevraagd dio zich met de administratie en den verkoop van het habnecaat zou knmien belasten; voornamelijk zal lemand in aanmerking komen dio Gezagvoerder is geweest en die over eenig kapitaal kan beschikken E» franco onder Letter E. A. P. Bureau Handelsblad (706-) zich°wilkifbS^^ KELEN &quot;of een Zrf va . ni Ue°S. COtj&apos;ïlANT^ A,T &quot;&quot; willou overnemen A-ml,; v ° ,looten omvang, nuts sdiede, &apos; NOiranFNnS $mlafi%F. worctcii verzocht bi, den Boekh. J. NOJEDEN^OEP, Pijpenmaikt, onder Lr. A. JJ., Franco. (7003) Die-ieésie vorderen of ouder hunue berusting niogtemjobberl van ~ «f verschuldigd zijn aan den Heer JOHANNES ANDEIES MULLEE, laatst zonder&apos; beroep, en woonachtig te Ouderkerk aan den Amstel, doch onlangs op eigen verzoek onder Curatele gesteld, worden verzocht daarvah voor l*. April-e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van de Notarissen VAN ZYP, aan den Singel tegenover de Appelmarkt te Amsterdam. (W/b) _ Oostenrijksche 5 p€t. Leening van 1805. Heeren Inschrijvers en Houders van ONAFGEFOUENEERDE RECEPISSEN, worden verwittigd, dat de VIERBE SsflWKilx^t* ad fr. 90 moet geschieden op 1-10 April 1866, ten ICantore van de Administratie voor Nederland der P&amp;P_lto&gt;4^9«toun£sche Boden Credit Anstalt, Kerkstraat AA 6 op flle werkdagen van 10 ure des voormiddags tot 1 ure des, namiddags, voorzien van Nummerlijsten, ten dien einde verkrijgbaar in den Kantooi-Boekhandel BLIKMAN cf SAETORIUS, alhier. Wl^ OPENBARE AANBiESTEBING aan &apos;s Rijks Werf te Amsterdam op Donderdag deu 29sten Maart 1860, des voormiddags ten e f ure, van de levering der navolgende artikelen, als: I°. Giet Metaal en Vijzels. 2°, Takel en Zeilgaren. 3°. Zeilgaren. • De voorwaarden waarnaar deze Aanbesteding zal geschieden, liggen ter lezing aan het Departement van Marine te s Gravenhage, Secretarie van de Gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht, en ten burele van de hoofden der vakken van uitrusting en scheepsbouw aan voormelde AVerf, alwaar tevens nadere inlichtingen te vorkrijgen zijn. Do inschrnvingsbillcttcn, ingerigt overeenkomstig Artt. lb, 17 en 18 der Algemeene Voorwaarden van Aanbesteding van Goederen en Materialen voor &apos;s Rijks Marine, zullen vóór of uiterlijk op «en dag dor Aanbesteding, des Voormiddags ten 11 ure franco moeten bezorgd zjjn ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam. Amstehdam, 19 Maart 1866. Tr . De Vice-Admiraal, Adjudant des Konings in Duitengewone dienst. Directeur en Coimnanüant der Marino, (6851) MAY. (leßd. DUUEING, A. C. DALEN A.J AN BIN SBEEUEN J. KOLFF, J. F. SAUEEBIEP, J. SINDEEAM L .1 PLEMP VAN DUIVELAND F W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUUEMAN JOSEPH JACOBSON, LEONAED J. PLEMP JAN DUIVELAND GEEd. SAUEEBIEE, W. WITKAMP, C.M.F KOLFF, LEONAED JACOBSON Ju., A. C. DALEN Jk. en A.VAN BINSBEEGEN Jn., Makelaars to Eotterdam, zullen veilen op Dingsdag den 27sten Maart 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kadu: 475 Balen BALI KOFFIJ. Alhier aangevoerd per het Schip Majestic. (6955) &quot;GEEd.&quot;&quot; DUUEING, A. C. DALEN, A. VAN &quot;BINSBERGEN&apos;, J. KOLFF, J. F. SAUEEBIEE. J. SINDEEAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUUEMAN, JOSEPH JACOBSON , LEONAED J. PLEMP VAN DUIVELAND , GEEd. SAUEEBIEE, C. M. F. KOLFF, LEONAED JACOBSON Jr.,&apos;A. C DALEN Jr. en A. VAN BINSBEEGEN Jr., Makelaars te Eotterdam, zullen veilen op Dingsdag 27 Maart 1866, des voormiddags ten 11 ure, in het Huis der Notarissen aan de Geldersche Kade: 520 Balen BALIKOFFIJ. Alhier aangevoerd per het Schip Majestic. (6815) __ GEEd. DUURING. A. C. DALENT^A. VAN BINSBEEGEN, J. KOLFF, J. F. SAUEEBIEE, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN. J. T. WITKAMP. G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUEPBIER, W. WITKAMP, O. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars to Rotterdam, zullen veilen op Dingsdag 27 Maart 1866, des voormiddags ten 11 uro, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: 493 Balen BALI-KOFFIJ. Alhier aangevoerd per het Schip Pudsey Dawson. (6816) GERd.DUURING.A.C.DALEN, A.v. BINSBEEGEN. J.KOLFF, J. F. SAUEEBIEE, J. SINDEEAM. L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUUEMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONAED J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUEEBIEE, W. WITKAMP, C M. F. KOLFF, LEONAED JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBEEGEN Jr., Makelaars te Eotterdam, zullen veilen op Dingsdag 27 Maart 1866, des voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de&apos;Goldersche Kade:</p>
</text>
