<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Donderdag 22 Maart (des Avonds). Da Times meent zich te kunnen verblijden in het vooruitzigt dat liet ministerie Kussel) besluiten zal zijne relbrnibill onverwijld aan te vullen oi&apos;haar zal zien verwerpen, terwijl liet blad erkent lat &quot;de meerderheid dor natie diepe onverschilligheid omtrent do onregelmatigheden van &apos;s lands representative instellingen laat Wijken.&quot; De C/olk meent dat de Times te vroeg juicht, maar laat evenwel bezorgdheid doorstralen. Dat ministeriele orgaan spreekt van coalitie en geeft liet vermoeden te kennen, dat &apos;een deel der liberale party hare eigene zaak verradende,. en welligt met eerzuchtige bedoelingen, de hand aan de oppositie zal leenen om dc hervorming tegen te houden en het liberale ministerie omver te werpen. Het herinnert dat liet gouvernement heeit verklaard met zijne relbrnibill te zullen swan of vallen; en het houdt aan de misnoegde liberalen (zoo noemt dit blad de onafhankelijke leden van die paltij) waarschuwend voor, dat zij het optreden van een torybowind of wel eene parlcmontsontbiuding zouden kannen bewerken door zamen to spannen met dc partij der achterblijvers, die zij vroeger steeds hadden bestreden. — Belanghebbenden bij den houthandel in Engeland hebben van den minister van iinancien dc mededeeling ontvangen, dat liij een voorstel aan het parlement zal doen tot afschaffingder belasting op het timmerhout en de heffing daarvan met 1 April aanstaande voorloopig zal doen staken. —De Times deelt een gedetailleerd overzigt mede van den uitvoer hkr to lande over 1805, vergeleken met 1864. Daaruit blijkt onder anderen het volgende: Het hoogste cijfer is dat van de exportatie naar de Vereen. Staten&apos;, zijnde eeno totaalwaarde van £ 21,235,790,&apos; tegen £ 16,708,505 in 1864, derhalve cene vermeerdering van ongeveer 27 per cent. Daarop volgt Duitschland met eeiï totaal van £17,878,213 tegen £ 15,472,083, waaruit blijkt dat do handel op de Duitscho staten (Hanzesteden, Pruisen, Hanover, Sleeswijk-Holstein, Mccklcnburg en Oldenburg) steeds in uitbreiding voortgaat, hetwelk men verwacht dat nog meer zal toenemen ondor de werking van het tractaat met Oosten rijk.waarheen in 1805 minder werd geëxporteerd dan in 1864, namelijk £877,325 tegen £631,625. De derde in rang, naar evenredigheid van het totaalcijfer, is Frankrijk met £ 8,034.883 tegen .£ 8,187,361, zoodat de verzending daarheen | zich ruimschoots &apos;leeft hersteld van den achteruitgang, dio daarin ten vorigen jare merkbaar was. Als vierde in rang volgt Nederland, met £8,111,022 tegen £ 0,884,937, zijnde alzoo op nieuw een bewijs van vooruitgang. Afzonderlijk wordt (.laarbij opgegeven, als niet daaronder medegerekend, Java, enz. met £ 928,042 tegen £ 796,850.</p>
</text>
