<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. aj UIT m HAKD TB ÏOfêPT7&quot; Een wel ter nering staand WINKELHUIS en PAKHUIS, op het beste gedeelte der Stad Hoorn, waarin het vak van Tabak, Koflij Thee en Kruidenierswaren reeds zestien jaren is uitgeoefend en nog met het beste succes wordt uitgeoefend. Te bevragen bii den Notaris BOLDING. (7004) UIT DE HAND TE KOOP een NET BETIMMER» MUIS, op de Nieuwe Heerengracht over het Entrepotdok, met zes Kamers, Keuken, Kelder, enz. Te bevragen niet franco brieven onder lett. H., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam, A 458. (7022) DÖÖR TOEVAL TE KOOP *. Eeno GOED TEE NEEING STAANDE KRUIRENïERS- en KOMENLIS-AïEAIRE, gelegen m eene volkrijke Buurt.welke een goed burgerlijk bestaan oplevert, dadelijk of mot primo Mei te aanvaarden. Adres franco Lett. A. in den Teekenwinkel bij C. L. C. VOSKUIL, Eeguliersbreestraat. (7060) &quot;Eeïrfatsoenlijk BURGER JONGELING, 16 jaren oud,&quot; E. G 7, gedurende 3 jaren op Kantoor werkzaam, zag zich gaarne Spoedig, liefst buiten Amsterdam, in eene BETREKKING&apos;, hetzij in een Manufactuurwinkel of iets dergelijks, geplaatst, kunnende de beste Getuigenissen overleggen. Adres Franco, onder Lett. W., bij Pb. SCHOEN Jr., Boekhandelaar op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, te Amsterdam. (7084) &quot;PTJ. GEYKËBÏÏ7 GAS-INGENIEUR ÏE HARLINGEN. Bolast zich met met het ONTWERPEN en UITVOEREN van G AS-E ABR lEREN van elke grootte, benevens het BEOONSTEUEKEN of VEBGBOOTEN van bestaande Fabrieken. (7085) SLA DIT NIET OVER OUBEKS, die uwc Kinderen iets degelnkswilt laten leeren, gepaard met weinig kosten. Een bekwaam IIIUZBEKMEESBEBIt heeft tegen ƒ 1.50 per maand nog maar weinige Naimddaglessen mi lAJNU disponibel. Adres franco motto PJANO bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DEE MADE, te Amsterdam, Stilstccg, G 87/88. (7108) B. LANGEKRUYZEN, C. H. GIJSELMAN, A. LANGEKHÜYZEN en L. GIJSELMAN, Makelaars, zullen op Donderdag 29 Maart 1866, Verkoopen: de kapitale, uitmuntend onderhouden «TMCTIHEttMCniFPHi. waarbij Drie IJzeren STOOM-BHAAIHANKEN mét Bijteken tqcbchooven, lang 7 en 7&apos;, Ned. El, HANB-BKAAIKANfii» SCH AAiFMACHINE , MOER-SNIJMACHINE , BOORMACIÏINE en MACHINE om Kammen te snijden, uitmuntenda Snijtiiigen met Tappen en Wingijzcrs, Bankwerkers- en Sinidsgeréedscnappèttl, eene groote partij MORELLEN, vele nieuwe M»ELSTEEftIEN, cciic aanzienlijke partij Vloerdeelen, Eiken- eu Beuken Balken, Azijnhout, Westiudische én andere HOUTWAREN, en al hetgeen verder is behoorende eu in gebruik is geweest in doa Constructie-Winkel en iv don Stoom-Eijsl-Pclinolcn JA-VA en C/AMiMS^INA, Plantaadje Eapenburgcrgracht, en aldaar te zien zal zijn 27 eu 28 Maart van 10 tot 3 ure, eu Verkocht zal worden Donderdag 2&apos;J Maart. De Notitie is te bekomen ten kantore van L. GIJSELMAN fc ZOON, Lokaal DE ZON, te Amsterdam. (7271) L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Dingsdag 1? April 1866, en volgcndo dagen, ten Overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOü-- TEN, in het Lokaal voor Publieko Verkoopingen te Amsterdam. MM JE ZON, Verkoopen eenen uitgebreiden keurig onderhouden IMBOKJDEXj &lt;, waarbij die nit do Nalatenschap van wijlen den Wel Edelen Heer J. WESTENDORP JÜT, en van wijlen den WelEdel Gestrengen Heer A. G. BREDERO, en waarbij Collier fijne Paarlen , prachtige Juweelen, uitmuntende Japansche Porceleinen , rijk vergulde en Bronzon Pendules en Ornamenten, precieuse Kanie &apos;rganïi turen , soliedcde bewerkte Meubelen en hetgeen vorder tot huisselijk gebruik en sieraad is dienende. De Catalogus is iii tijds te bekomen. (7272)</p>
</text>
