<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 7 November.</title>
	<p>Tegen 22 Nov. zijn door de N. H. M. 122,100 balen Java en P»*^ Kofflj in veiling aangeslagen. ROTTERDAM, 6 Nov. De vrij groote aanvoer van Vlas ter jn»**] van heden, vond tot ongeveer onveranderde prijzen grootendeels koopeH In de heden alhier door de N. H. M. gehouden Wolveiling werf&apos;-* 1040 b. Buenos-Ayres verkocht van 64 a 102 c, 10 b. losse BnenoS-Ay** a 80 c. en 1 zak a 70 c; 3 b. Kaap a 142 c. en 1 zak a 83 c. Bij particulieren 312 b. Kaap-Wol, 12 kav. verk. tot 74 a 152 c-&apos; 6 kav. opgoh. tot 176 a 210 c, en de rest niet geveild. 80 b.&apos;Bae^ Ayres verk. tot 68 a 92 c, behalve 6 b. die niet geveild werden; 1&apos; &quot;1 Mogador 4 b. a 80 c. verk. en de rest opgeh. tot 80 a 86 e. Na de veiling uit de hand verkocht 13 b. Mogador. , ROTTERDAM, 6 Nov. Tarwe. Bij langzaam vermeerderenden toev&quot;-*! was de stemming gunstig en werd algemeen 10 a 20 c. meor bedong 6*] Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overm. in dc bes&apos;l soorten ƒB.BO a 9.25; mindero ƒ7.50 a 8.70; Jarige de beste soort van ƒ9.30 a 9.80; mindere ƒ8.20 a 9.20; Oude van f9.io._ 10.20. Poolsche en Roode meest ƒ5 hooger. 127 128 ffi p&apos;-&apos;7 witb. Poolsche ƒ 310; 126, 127 ffi Nieuwe dito dito ƒ3OO a 305 125, 126 ffi jar. Neder-Rhijn ƒ2.95; 136, 137 ffi n. Hoogl. Kleeft* ƒ305; 133, 134 ffi Oude Ruwarige Bovenl. ƒ310; 129, 130 $ \ I Bovenl. Ris ƒ 285 per 2400 ffi; 164/2 ffi Hoogl. Kleefsche ƒ 310 a3l&apos;&quot; Rogge : Inl. ging als voren redelijk goed van de hand. Vlaams, en ZeeulV&quot; ƒ6.10 a 6.50; Overm. en Noord-Brabantsche ƒ5.80 a6.3oßuit** ƒ3 a 4 hooger met beperkten handel, 124, 125 ffi jar. Wolgastcr ƒ 2*l, 125, 126 ffi jar. JS. ransche ƒ 196 , li) 8; 125, 126 ffi Fransche ƒ193 f\ 2250 ffi. Boekweit niet ruim toegevoerd en brngt eene kleine prijs&quot;I hooging op. Op 140/2 ffi Noord-Brab. ƒ177, 180, 183; per 2100 ffi BS. ƒ180; Pee^ 168; j. Fransche/&apos;l6O. Garst in puike soorten schaarsch en f»? in prijs, terwijl de mindere kwaliteiten tot genoteerde prijzen o°]\ goeden aftrek ondervonden; de beste Vlaamsche en Zeeuwsohe Win&quot;1 ƒ5.50 a 6; mindere ƒ 5.20 a 5.40; Flakk. en Overm. ƒ 4.50 a 5.-*° J Zomer ook weinig ter markt en betaald van 4.50 a 5.60. In veil&apos;Jf&apos; uit den Wilhelminapolder 275 rond Winter 104 ffi ƒ0.20 a 6.25 p. 60 **,; Haver bij kleinen aanvoer 10 c. hoogor. Jar. korte ƒ3.!.0 a 4 60; -*&apos;10; lange ƒ3.70 a 4.40. Nieuwe korte ƒ2.70 a 3.70; dito lange ƒ 2.2*&quot; 3.40. 74/75 ffi Jar. Inl. Voeder ƒB% per 100 ffi. PaardenboQï*£l 1 wederom weinig ter markt eu tot hooger prijzen begeerd van ƒ 6.8°! 7.50. Duivenboonen ƒ8 a 8 25. Bruineboonen tot genoteerde prijzen n-8 goeden aftrek; Walehers./&apos;13.2.5a 13.75; Zeeuws, ƒ 11.50 a 12.75 • .Vi&quot;&quot; als voren , Walch. ƒ 12.75, 13.25 , Zeouws. J&apos; 12.50 a 13. Erwten if in de kooksoorten bijna niet to bekomen en worden tot klimmende pr.&apos; zen genom-vn. Blaauwe Walch. en Zeeuws ƒ 10a 10 50 In veilin&apos;&apos;&apos;/ dea Wilhelminapolder 224 mud ƒ10.90, 10.95, 11&quot;; niet kokendéV1 a 8.50; Schokkers ƒ8.50 a 11.50. Koolzaad weinig ter veil ruim prijs***! Zeeuws, gestort &lt;£ 81. Lijnzaad: Zeeuws. Zaai 10 o. hooger met ¦*-* vraag; lste soort 112 a! 18 st.; 2de soort 102.a 110 st. per 31% k°?&apos; Hennepzaad : Nienw inlandsch ƒ 244%, 245; Kanariezaad 50 c. hoog*-&apos;&apos;&apos; hot beste van ƒ 10.25 a 10.75, minder ƒ9.25 a 10. Publieke veilingen: Uit den Wilhelmina polder 275 mud Win&apos;1* Garst (104 ffi) ƒ6.20, 6.25 per 60 kilo; 224 mnd blaauwe Er*v*ell ƒ10.90, 10.55, 11 per Mud. SCHIEDAM, 6 Nov. Moutwijnƒ9. —; Genover ƒ14.50; Amst Vf°e ƒ15.75; Spoeling 40 c. HAARLEM, 6 Nov. De marktprijzen dor Granen, enz waren bede* ner ter stedo ais volgt: AVitte Tarwe ƒ7.25 a 8.35. Rogge ƒ6.23&apos; ï-Tï/l *60a4&apos;1Ü&apos; Gra.ene Erwten ƒlO a 12.50. Ca&apos;puc&apos;y&apos;uer Er*v*&lt;? ƒ 8 75. Bruine Boonen ƒ H&apos;; Citroen-Boontjes ƒ 12, alles Per »•* Aardappelen, goede kwal. ƒ2.50, 2.75 a 3 per mud. Ook was de ma* in ahdere levensbehoeften redelijk gesorteerd. Hoewel de algemeene prijs der vette Varkens ter markt 26 a 27 c. P-. o oncea bedroeg, werden in don loop van den dag, maar ook slecM» at i.-JT rodüliJke --waarte, voor 27%, 23 en 25% e. verhandeld. AJ-iKJYiAAR, 6 Nov. Op de najaursmarkt van heden zijn aanwen* geweest: 2290 koeijen boven het jaar en 353 beneden het jaar EDE, 6 Nov. Rogge ƒ 6.30 a 6.20; Boekweit ƒ 6.90 a 6.10; lWe ƒ3.50; Biggen ƒ 6alü; Boter ƒ1.04 a 1.08 per ffi; Eijeren 4 a 4$ c&apos; per stuk. STEENWIJK, 6 Nov. Marktprijzen. Rogge ƒ 6.10 a 660 • B&quot;6^ weit ƒ5.25 a 6.50; Garst ƒ 4.60; Haver ƒ 3.50; Aardappelen ƒA *, a ƒ2.10, alles per mud; Boter per Ji vat ƒ5l a 56; dito per % va ƒ26a27.50, dito per ffi ƒ 1.20 a 1.25 ; Eijcron delOO stuks ƒ3.23* OOSTERHOUT, 5 Nov. Op onze beu_3 van gisteron was de hand°3 levendig en de prijzen willig. Tarwe ƒ 8.55 a 9.25; Rogge ƒ5* , a 5.95; Boekweitƒs.3o a 5.70; Haver ƒ2.10 a 2.60 het mud. W ƒ 1.20 a 1.28 het pond. Eijeren ƒ4.50 a 4.75 de 100 stuks. ANTWERPEN, 6 Nov. Heden werden wederom 20,000 kil. Dom-Og; Campechehout af 2% verkocht. — Granen: Tarwe zeer vast; R0&lt;??, gevraagd voor uitvoer; voor disponibele inlandsche betaalde men ƒ 6|* en op Maart ƒ 6_.^— Lijnzaad op nieuw hooger en betaald met ƒ l**q_ RIGA, l Kov. Zaailijnzuad niet weinig vraag; slechts een paard01&apos; zend vaatjes vonden nemers a 143^ rs. en 15% a 15% voor puik- &quot;. Hennep steeds vast, de voorraad gaat 3500 berk. niet te boven. — Gra*1&quot;--116, 117 ffi oude disponibele Rogge vond voor behoefte koope*&apos;&apos;&apos; * 1?0 rs. en wordt thans hooger gehouden.</p>
</text>
