<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij fatsoeniyke Lieden, in eone aangenaam gelegen Plaats naby Am* «terdam, bestaat gelegenheid voor een of twee DAMES, om op billijke roorwaarden INWONING met Kost, enz. (desverkiezende met huis•elijk verkeer) te bekomen. Brieven franco onder Lr. S., bij den Roekhandelaar C. L. BRINKMAN, te Amsterdam. (25168) WORDT GEVRAAGD in eene nieuw opgerigte STOOMWEVERIJ In Overijssel: Een MACHINIST , tegen goed Loon. Die zich voorloopig ook met Stoken wil belasten, zal de voorkeur hebben. Eranco Brieven, Lett. S., bij den Boekhandelaar E. B. BLIJDENSTEIN, te Enschedé. _-_•-¦169) EIN MAN BIT HET VOLK, DOOR MR* C. W. OPKOOIER, (Schets van het leven en den arbeid van RICHARn COBDEN). Met Portret. Behalve bovenstaande, komen in den VOLKSALMANAK voor 1866 eene menigte andere belangrijke en populair geschrevene Bijdragen voor ?an de Heeren Dr. W. GLEUNS, E. OLIVIÊR Dr., Da. W. C. H. STARINft, Du. C. A. J. A. OUDEifIANS, Dr. A. WINKLEH PRINS, E. H. LASONDER, «LAAS MELDER, Mk. W. MODDERMAN, T. C. WINKLEH en vele andere bekende Auteurs. De prys van dit jaarboekje (200 blz. groot, met tal van Platen), waarvan de uitgave geschiedt door de Maatschappij TOT NUT VAN T ALGEMEEN, is slechts 75 cent 3 en ƒ 1.25 in keurig Vergulden Band. Vorkrygbaar bij alle Boekhandelaren en bij G. L.FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. (25229) Bij H. A. KRAMERS te Rotterdam is verschenen: &lt;2. J. JfIUIiTOIR, STUDIUM GENERALE. EENE REDE BIJ DE OPENING ZIJNER LESSEN AAN DE HOOGESCHOOL TE UTRECHT, U 65. PRIJS 40 CENTS. SCHEIKUNDIGE •VERHANDELINGEN EN ONDERZOEKINGEN, IVde DEEL, Iste STUK. ƒ3.50. INHOUD: DE SCHEIKUNDE DER DROOGENDE OLIËN EN HARE TOEPASSING. (251 ]6) Alom verkrijgbaar: HEINRIGH ZSGHOIII, UW MIJI^BOML ZEVENTIENDE DUIZEND. 600 pagina&apos;s duidelijke, doch compresse druk. VOLKSUIT GAVE ƒ 1.25. Idem in linnen band.. /* 1,50. (22755) HSiïllLFßfHÜüiï GENEESKUNDIGE VERHANDELING OVER ZIEKTEN DER GESLACHTSDEBLEP. M mm, •Is gevolgen van geheime gewoonten, buitensporigheden of besmetting, met practische aanmerkingen over vroegtijdig onvermogen, mee aanwijzing éer geneesw&apos;yie en behoodmlddelcn , mot Gravuren, uit het Engelsch vertaald en vermeerderd door P. JI. KOORN . Dr. in do Genees-, Heel- en Verloskunde alhier, a/l, onder Enveloppe bij toezending van f 1-20 franco door het geheele Rijk. ¦W* HET ZELFBEHOUD is het beste boek hetwelk over dat onderwerp handelt, getuige het verbazend debiet van 66000 Exemplaren; het is een raadgever voor hen, die in liefde of door lelfbavlekking huirae krachten hebben verloren, en wenschen te herstellen, de gezonden zoowel als de zieken zullen er de heilzaamste lessen in vinden. RAADGEVER ¥OOR VROUWEN, aanwijzing der middelen ter volkomene genezing van de zoo altremeen tteerschende kwaal der Vrouwen *&quot;j,*a*u*_-_*i JLF?J^^RJ,XE OF FLUEURS BLANCHES. door Dr. ALBRECHT. Prijs 50 Cts. onder Enveloppe en 60 Cts franco per post. By J.» BALIS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg, 158. (25386)</p>
</text>
