<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HÜÜR GEVRAAGD tegen 1° Mei e. k.: Een HUIS, liefst met PAKKELDER, tegen _._?£, ._lT^i, lanIan cirC!t f 450, alsmede een ruime PAKKELOERofONÖEnISTiIK. Brieven franco onder Lett.X.Z., aan hei Bureau Handolsblad. (25376) GE¥IN G. &quot; Een ieder wordt geraden om bij tijds Maatregelen to nemen tegen de WINTERHANDEN en VOETEN, door het gebru k van het ree Is beproefd en onfeilbaar bevonden Voorbehoedmiddel tegen die plaag. —¦ Verkrijgbaar voor 30 en CO Ct. het Fleschje bij M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278. Hoofddepöt en verder bij de Heeren: ULOTH, Zeedijk. PRILLEVITZ, Rotterdam, SNABILIÉ , &apos;s Hage, van ANTWERPEN, Utrecht, LEEK, GroniDgen, JONGBLOED, Leeuwarden, SWEMER, Leijden, VAN DER MEULEN PZif , Franeker, BADINGS en ZWITSERS, Deventer, P DE JONG, Harderwijk, VAN ROOSENDAEL, Dordrecht. Aanvraag om Depot franco. (25341) Ter begeleiding eener Familie naar Java, biedt zich aan eene BABOE , van de beste getuigenissen voorzien. Reflecterenden adresseren zich onder lett. R., franco ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van A. ZWEES AARDT &amp; ZOON, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (24641) Men verlangt TE HUUR tegen Februarij of Mei een HUI® of BSiNEDENOUIS, geschikt voor eene nette WINKELAFFAIRE, op een drukken stand; don Huurprijs van 300 Gulden niet te boven gaande. Adres franco onder bitter A. W., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel, Kalverstraat, te Amsterdam. (25408 J In een SCHOEN- en LAARZEN WINKEL, wordt Gevraagd een .¥OMGEf-, niet Ouder dan 16 Jaar, ajf&apos;l.so per Week, en naar verdere bekwaamheid tot meerdere Verdiensten; vereischten zijn bewijs van goed en eerlijk gedrag. Adres onder letter V, bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (25J07) De Ondergeteekendo heeft do eer OUDERS en VOOGDEN to berigten, dat zij hare Polyglotische Inrigting van ONDERWIJS voor J.O..GE -SUS.VROUWEN uit den aanzienlijken Stand, heelt vereenigd met het INSTITUUT van Mejufvrouw A. VAN BRUSSEL, Keizersgracht, bij de Leliegracht. __(25 403) __A®___u Eve. _. A. IH. GKESNICH. Eene JUFVROUW, 45 Jaren oud, van do P. G-, zoekt eene betrekking als HCISiIQUBSTER in een fatsoenlijk G«zin , liefst zonder Kinderen. Zij kan de besto getuigen produceren, daar zij circa 14 jaar in éen Gozin is werkzaam geweest. Inclineronden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder letter X. Y. Z., by den Boekhandelaar H. DE HOOGII, Huidenstraat, te Amsterdam. (25371) REIZIGER GEVRAAGD. Voor een MAGAZIJN van Zwitsersche Manufacturen wordt verlangd tegen I°. Jan. e. k. een geroutineerd REIZIGER. Alleen zij welke van moreel goed gedrag en bekwaamheid bewijzen kun»en overleggen zullen in aanmerking komen. Meu gt-lievc zich met franco briefjes onder Letter Z. M. te adresseren bij de H.eren J. J. AKND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor, G 124. „(25382) fü HUUR met P°. Mei a. s. een MUIS met ONDERHUIS, aan de Keizersgracht bij do Brouwersgracht, Huurprys ƒ350 &apos;sjaars. Hetzelve kan ook afzonderlijk wordon verhuurd tegen ƒ250 en ƒ 110. Het onderhuis is geschikt tot houden van Kantoor of Woning. Franco brieven bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN. Singol hoek Bergstraat, onder het motto TE HUUR. (25390) Wordt GEVRAAGD om dadelijk in dienst te treden eene JIU-F--VROUW, bekend met &apos;het Vak van MANUFACTUREN. Allcon diegenen zullen in aanmerking komen die reeds eenige jaren in het Vak werkzaam zijn geweest en van goede getuigschriften voorzien zijn. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder Letter E te adrcß.serea aan den Boekhandelaar L. A. LAUREY, te Nieuwediep. (25427) In een Kantoor en Winkelzaak verlangt men ten spoedigste een JONG IHENSCH, van da P. G., eene goede hand schrijvende. Adre» franco onder Letter G., bij do Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEKEN, Hartenstraat, K K 60U (25414) WERIIEIDEN GEVRAAGD. In een deftig Hotel hier ter stede wordon terstond gevraagd : Twee BEKWABBE WERKMEIDEN, tusschen de dertig en veertig jaren tegen hoog lood. Zy die van goede getuigschriften zijn voorzien en geruimen tijd in een sn dezelfde betrekking zija werkzaam geweest, zullen meest in aanmorking komen. Adres met franco brieven onder lett B, by den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, H 117. (25423)</p>
</text>
