<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET ORGAAN EN DE HEER ROCHUSSEN.</title>
	<p>Vel M de ---nige overtuiging van het orgaan, medegedeeld in de art.-en onder den naïven titel: De financiële verwarring bewezen, was _e__fn°- &quot;••«ekenimg van niet minder dan 100,000 picols koffy op het Sen P&apos;oo&apos;3&apos; dat berekend werd in 1866 aan de markt te kunnen wor- Y77Sebragt, zoodat het batig slot, uit den verkoop van producten te , alléén wat de koffy betrof f 3,700,000 zou beloopen. Dit a_n_ te *ezen &apos;n eerste g.deelte van het financiële //verwarrings&quot;- Terviel Tan den Isten en 2den October, N°. 232. Maar de schrijver ( &apos;klaarde aan het slot zich te hebben vergist. Het was nog veel *£¦-•¦• want het warartikel wa« reeds geschreven toen de mail aana a met de Indische couranten, en daaruit bleek, dat da koflij,_.«« voor 1865 geraamd werd op 756,687 picols, zijnde 60,000 picols dan waarop die oogst berekend was en 275,399 picols mindtr v~°. Waarop de regering gerekend had. Ergo was er een klein te j^Je niet van 4, maar van niet minder dan ƒ 10,175,000! Was het jj, oe&apos;yk dat men onder zoodanige omstandigheden de dienst van 1866 jteLTw**ekerd kon bas-houwen? Was een tekort te vermijden? Zeer Hoe&quot;&quot; rjiet&quot; n wa opmerkelijk was, hetzij toeval of niet, maar de •cue ®oc*lnas«*i sprak ook van een tekort van 100,000 picols en leverde de no*a .aan 2Üne afdeeling in, die vry veel overeenkomst had met ccn°VBrtu&apos;ging van den schrijver van het vertearnn^s-artikel. Slechts T&lt;?aar_ °Pmerkingen over beiden. Plots r Do-f/Mad het tekort van 100,000 pie. constateerde en het zelfs &apos;en n &apos;°&apos; 2&apos;5&gt;399 opvoerde op grond van de kersvers ontvangen berigin w k d&apos;e&apos; grondde bet dit op de Javasche Courant van 11 Aug. N°. 65. eitziM at de**e ?De driemaandelijksche aantooning nopens de voor•Jj .f u Tan &quot;kn koffijoogst in1865,z00 als die zich lieten kennen, let wel, op ***K«b 8T Tan dat Jaßr&apos;toen noS slechts 90,528 picols in de pakhuizen waren \Yerdralet&apos; Op dien grond en met de kennis op dat tijdstip verkregen , iet p* Bebeele oogst toen geraamd op slechts 757,687 picols. Maar op ï-ckom U .00£&lt;mb*i-*; • *»t het Dagblad die cijfers op 1 October met groote te , mn*ering aan het publiek aanwees tot staving van het aanstaande £7 7rt zweeg het heel stil van de Nederlandsche Staats-Courant van Ver?ePt* bevorens, N°. 227, waarin de latere opgave der reeds afgele\o o ?en vermoedelijk nog te lev«ren producten uit den oogst van 1865 is 3 m&apos; -*00 als die zich voordeed, let wel, onder ultimo Jdnt, dat nit0 ï001*-**&quot; later dan de opgave der Javasche Courant, die slechts tot t-Fv-ii aart lieP &gt; toen er nqg slechts 90,528 picols in de pakhuizen was, Ontv er onAn nU°* JuniJ re6l-, 213&gt;213 warm ontvangen en er nog fat Sen moesten worden, naar de meer juiste berekeningen die in dat e tijdstip konden gemaakt worden, 645,877, te zamen 859,090 picols. ¦Uat was bekend en voor ieder te lezen, toen het Dagblad, op den ,-St een te kort van 100,000 picols en op den verkoop in 1866 een te nif-o T&amp;° ni&apos;.t m*liaer dan 275,000 picols aankendigde! Kan op zoodade_w*^ JZe n&apos;et a&apos;*e3 bewezen worden wat men wil? In dergelijke hanta k&apos;28 9t Terzwygan van latere en meer volledige bronnen, om zich dan e^oeP .. °P vroegere meer onvolledige) is dat niet nog oneindig ergei film.!, cÜfe*&quot;£ro&lt;-Per&apos;n&apos;_:en. waaraan zich dat oppositieorgaan schuldig ia.li.te , en waarop wij in de artikelen over de begrooting meermalen ue publieke aandacht hebben gevestigd? Gaat zoo iets niet alle palen te &quot;uiten, vooral wanneer daarop beschuldigingen worden gegrond tegen het beleid en het financieel doorzigt van het hoofd van het Departement var Financien en van den minister, die onder het opperbestuur des Konings v°or het beheer der koloniën verantwoordelijk is ? » dat oppositie-middelen waarmede voormalige ministers of kamer&apos; «den genoegen kunnen nemen of ze toejuichen zonder schaamrood t&lt; En daarom ook heeft het ons pijnlijk getroffen dat een man als d&lt; IciT ¦**ocl*ussen z-cll **o°r verblinding of politieke berekening laat ver dj» ; om eenigermate dat ellendige voetspoor te drukken. Ook h\ K*at mt van het deakbeeld van een tekort van 100,000 picols en scherm ¦&quot;•«mede luidruchtig. ten &apos;^ ignoreert w°l *•*«&apos; de latere Staats-Courant met de latere berig n van uit0. Junij, vermeldende het eindcijfer van voorhanden of ver steir k9ffiJ ad 839&apos;090 Pic* («n in zóó ver laat hü de valsche voor Voll aP Van lle&apos; Digblad los), maar vraagt toch of de vroegere, mil Van »ge op&amp;aaf van 757,687 narfer aan de waarheid is dan de laten «en 9&apos;l-&apos;^, en constateert, dat, zoo dit het geval is, er natuurlyl *iin teiort Tan ca* * millioen guldens in de berekening der opbrengst zoi ram&apos; oTend*en — zoo heet het verder in de nota —al mogt d Yrm,ng der producten over 1865 bereikt worden, dan nog blijft di «af*! °ver, welk gedeelte daarvan tijdig genoeg naar Nederlam te lt nnen worden aangevoerd, om nog in de veilingen van 1861 Sota&quot;*en worden begrepen. Het komt er bepaaldelijk op aan, zegt d Ver &apos; u^1 te weten &gt; o** er&gt; mei bet oog op de ervaring, gegrond jj Wac&quot;ting kan bestaan dat er uit den oogst van 1865 zooveel koffi Von Worc*en aangevoerd als genoegzaam is om, gevoegd by den bestaande Pie1.aad&apos; te ¦,am&lt;m het geraamde cijfer van 860,000 in 1866 to veile: q1 to kannen bereiken. d&lt;&gt;f een en ander geeft de memorie van beantwoording overhoofdst. eiif staa*s&apos;3egrooting de gewenschte oplossing, zoo mede over hot geheol ti? 3, des Heeren R. Maar ééne vraag: De Heer R. grondde zij Vop 1 noPeDS den genoegzamen aanvoer uit don oogst van 1865 omg. toet&apos;i, te worden bij den bestaanden voorraad, op do ervaring. Is he „ 00S °P die ervaring wel mogelijk, vraagt de ervaren oud-gouv 1(10 a_a&apos; en oud-minister van koloniën, en hij wijst er nogmaals op, d_ Xrp® pic. minder verkoop ,ƒ4,000,000 verschil in do schatkist geeft. &apos;V&quot;_lnu, de regering wijst dea Heer Rochussen juist op de ervarin &apos;.&quot;cen ligchaam, dat de Heer R. zeer zeker niet zal repudiëren. D Sinister van financiën antwoordt ep da bezorgde vraag van den Hee .°_liUjsen, dat volgens dc Handelmaatschappij Se ervaring j vist leert do 11,1 ecu bepaalden oogst ongeveer 90 pCt. tijdig genoeg wordt aangevoer &apos;?- in het volgende jaar te worden geveild in casu, b. v. alleen 728,00 P&apos;cols Tan de 809,090, die na aftrek van den verkoop van 50,000 i »die ter consignatie uit den oogst van 1865 worden verwacht. H( faUblad ]la(j jn __et verwarrißgs-artikel die consignatie op nog gee kl . PC&apos;- gesteld. Het zegt: uln 1866 zal tven als de vorige jaren, ci lih&apos;&quot;1&quot;0 ex^ Tan don oogst van 1865 verkocht kunnen worden.&quot; Maar 01 j)&apos;raa^tc z&apos;yn,s.eft het dien verkoop uit dien oogst op de helft, dus op 50 pC j_ &quot;even als in vorige jaren&quot; zou er dat nn maar bijgevoegd zijn 01 «iep Uan nci be&apos;oo* te geven? Of heeft het Dagblad ook in deze zake Ij r lrt&apos;ar«*&lt;/ ter zijner dipositio dan de Handelmaatschappij ? Bij dc het F ilPcl}ussen kon hij in casu geene ervaring opdoen, want deze wei \j niet en vroeg er de regering naar. Snif r Wat de Heer Rochussen wel wist en waarop hij in zijne no&apos; Pro ?7es • waarom wij ook van den aanvang af weinig waarde aan b *do° *¦ be*ang van die nota gehecht hebben, was dit: //dat de minist* fj.- ye**ingsprijzcn zeer matig, ja laag heeft geraamd, zoodat, mogt 1 •&quot;VaT. 1 .ho,&gt;veelheid worden verkocht, in hooger prysbedinging, hoog •&quot;och •,nliJ*t gedeeltelijke compensatie zal gevonden worden.&quot; JDe Hei op -jj?88611 kan dan ook volkomen gerust zijn, want de pryzen zijn geraan dan , Cents P9r % Ned* ff- Als de tegenwoordige prijzen zich soutenere •/&quot;•tto!-., bet orgaan eens berekenen hoeveel de koffij boven de gcraamc ** U.OOO za* knnnen opbrengen?</p>
</text>
