<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>35-JAEIGE ECHTVEREENIGIIS&apos;G VAN C. W. POHLMANN EN A„ S. WALEVELT. • Amsterdam , 3 November 1865. ----r&apos; 29) Hunne dankbare Kinderen. Ondertrouwd: W. KOEKKOEK i «- ERDAM. 2 Novomber 1865. met -_~-^_______L_ J. H. KOEKKOEK. Ondertrouwd: JAN CRISTOFFEL HERPEL Jb. Amsterdam, en -4 November 1865. ANNAVAN MUNNEN.J2SI3I) Ondertrouwd: G. VISSER %. ?_. M&gt; 2 November 1865. MEr —__i____-_ J. BIGGENDORP. Getrouwd : J. F. BRINKMAN&quot;; Aa,.^ Weduwnaar van A. Spruit, van Portengen, A?9S.T™?AM&gt; 2 November 1865. MET S &apos; • -f 5132) N. VONK, van Amsterdam. Getronwd = W. H. KÖHLER &apos; Amsterdam , 2 November 1865. kn - (25130) j. M. j}E RIDDER. Getrouwd: J. EIJKELHOFF, ZzN.,~van v___j EN P. DE VRIES, van Nichtetbcht. J. EIJKELHOFF, Gzn., van M.Jdbb oht EN ¦te. „ _, P- EIJKELHOFF, van Wilnis. yfj___uifl November 1865. (24899) IVlAir-?. bevisl zeer voorspoedig van een ZOON, 3. F. M. SCUÜÊ&quot; () gehefde Echtgenoote van J. A. A. KUPERS ai__MSTETapAM, 31 October 1865. (25059) Bevallen Tan een ZOON ROZETTA DE VRIES-KONIJN. -^i_EgnAM, 1 November 1865. (25135) echtgenoot&quot;&quot;1 voor3PoediS Tan °cic DOCHTER, 3. C. ROELOFSZ, 1 November 1865. H. J. GEERLING. (25123) OQrapoedig bevallen van een welgeschapen ZOON (25145) -i_ggvember__iB6s. R. PARDO-DE LEAO LAGÜNA. -fdV6.iden Da e°n langduri- en geduld_ l&apos;Jden onze eenige, ge-n f-00n:,HANS KAHLÉ, in den onderdom van 18 jaar en 4 maan- Alle&apos; O&apos;hP etreurd door _ne Ouders , Zuster en de geheele Familie. *en ien r ™llen beseffen &gt; welke slag het is een eenigen Zoon in zulk -Den &apos;• .?n leeftiJd te verliezen; maar bernstende op den Almagtige P n wij hem namaals in zaliger gewesten weder te zien. 29 f,f kRDAM&apos; w- KAHLÉ, Geb. ADRIAS. Oetober 1865. F. H. ROHDE. --¦- Eenige en Algemeene Kennisgeving. (24923) geliefde &quot;Echtgenoote, MARRIEA HENDERIKATJACOBS , Van • tot m-ne en m&apos;jner kinderen diepe smart, in den ouderdom ruim 66 jaren, plotseling door den dood aan ons ontrukt. 2 J. DAAM. -¦iigtober 1865. (25080) t-A\r-ï,-.overleed onze Broeder en Behnwdbroeder, de Heer JAN Gourt ERÏ-US VERSCHUER, Oud-Controleur bij den Waarborg van A».^&quot; overwerken, in den onderdom van 81 jaren. _*__**&apos; 29 °Ctober 1863&apos; P- J- VERSCHUER, ¦&quot;w_afi &apos;—, _ Wed- VERSCHUER-STUTEN. Echtgen .o°trtcdMn %SnTu-lf^^^7 Jaren&apos; &quot;&gt;«&apos;»-^e «enieine van viif „^.„ „ ¦ , • _ &apos; m,J na eene gelukkige Ecbtvert« -Woib- a#- te&quot; ha- Vijf Me oVCTleed 0D den hu\~™Boschwijk johaV.^^ ..de Wel&quot;Edel Geboren Heer HENRIK AG- Wom°viAfuimG^EjRJenVAN DER VOORDT ÏlECK, in den ou-27 Oetober 1865. . tjh a„eï naam, j, . _ . C. VAN DER VOORDT PIECK. Jiemge Kennisgeving. (24830) v_n °°r de ve,e b-ken van deelneming, ontvangen bij het overlijden KOT _. gelielde unster en Behuwdzuster WILHEMMINA VAN ie„, AEN, Geb. DE JONCHEERE, betuigen wij hiermede onzen opbjen dank. U. H. VAN NOTTEN. ~-i_-gTEBDAM ,31 October 1865. Uit aller naam. (25030) Vau °°r do Tee hewijzen van deelneming ons betoond bij het overlijden W,.9nze veel geliefde oudste Dochter, MARGARETHA ELISABETH, ™&apos;gen wij onzen dank. J. D. BRUNS. (25093) November 1865; M. E. BRUNS—HEINTZ. Wordt&quot; i,de- Schllldeischers in het Faillissement van L. G. BOLTEN dori &apos; bengt, dat de tweede Vergadering tot verificatie der Schuldvor- TT Zal- geaonden worden op Maandag 13 dezer, des Morgens ten , &apos; in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements- alhier_ rtS&apos;E,R»A«»2 Novemher 1865. De Curator, v^^™ui) Mr. J. A. N. TRAVAGLINO.</p>
</text>
