<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche post.</title>
	<p>bij (W,?^&gt; 30 Oct. Sedert geruimen tijd heeft men van zekere&apos;zijde iVegen -^eizer aangedrongen op het uitvaardigen eener algemeene amnestie, Una,. 3 de gebeurtenissen ia Galicie. Dit is tot heden niet geschied, omdat, Hog J. n.van goederhand verzekert, de geest van oppositie aldaar gin,,,,-101 Is verdwenen en zelfs maar in het diepste geheim, allerlei po-ereij e w°rden in h-.t werk gesteld om eeno nieuwe uitbarsting voor te -_; vP&apos; en heeft de draden van het complot reeds in handen. ccil 0 _ tJ\ verneemt, dat de regering het voornemen heeft opgevat, om -hoef»ening Van ger&apos; - bedrag aan te gaan, ten einde in de voorloopige &apos;ft Qonen dor dienst te voorzien. Later, wanneer de aangelegenheden Videti r-e zullon zi- geregeld, zal de regering de zaak voor goed in een rZ neme.n en eene leening van aanmerkelijk bedrag aangaan. Volgens -gejt ilt is het baar gelnkt een voorschot te erlangen, zoodat de dienst °°rd kan worden voortgezet. &apos; -litj? IJN&apos; * Nov- (des Ochtends). Er is heden alhier eene tentoon- -ik _°Pend van bijzonderen aard; Prinses Friedrich Karl heeft nader V . &apos; schilderijen ter bezigtiging gesteld met het doel om de kas |esteinana&quot;&quot;^rmastichting eenige voordcelen te doen erlangen. Het laag S~ entreegeld is bestemd voor dio inrigting.-ving e studenten aan de universiteit alhier klagen, dat bij de inschrij&apos;teed_V. de nieuwe studenten aan do hoogeschool alhier, de adellijken t?i-mt voorra _ genieten bij den rector Lehnert. In de bepalingen *J«t nt wordt alleen van //studenten zonder onderscheid&quot; gesproken. 1 _cri» ,in,t du3&apos; *** ook de Berlijnsehe hoogeschool op feodale wijze «^ St zal worden. e BcSnïi6 .°r dagen heeft de neer Barth in de zitting van de Maat .san bevordering der aardrijkskunde uitvoerige mededeelingen t°e-ozo_ntrent de berigten door den Heer Sehweinfurth uit Nuhie aan hem -efcte , ü&apos; 0p den weg van Suakin naar Kassela had hij eene uitge-o&lt;la a , ,st?d gevonden, Maman genaamd, welke onbewoond was. Dui*el -i. „e woni _en van lei gebouwd, had hij aldaar aangetroffen, -n &quot;e duidelijke sporen vertoonden, dat zij in der tijd door Christe.«eden n bewoond geworden. Zij bevonden zich meerendeels in zoo »- staat, als waren zij kort te voren gebouwd. &gt;0tW dusgenaamde Seminarie voor de statistieke wetenschap, ge&apos;al pc m bet statistieke bureau alhier, wordt heden geopend. Het aanr-!nf tg°?en &gt; die de collegien, door den directeur van het gemelde buse Sor houden , zullen bijwonen , is aanvankelijk slechts 16, allen asa, jj].b- verschillende regtbanken. *.lk IJk.en.^ officiële mededeelingen bevonden zich in het huis , het-60 -Q cf yrÜdag 20 dezer in de Waterpoortstraat is ingestort, 69 pcrv.rplej.P &quot;et oogenblik dat het onheil plaats greep. Van deze zijn 23 . gevoi door de nederstortende massa; 4 stierven kort daarna aan - var, h^11 der ontvangen kwetsuren, 39 zijn nog onder behandeling 0 -cd *p i aan,al ,n 6 zeer ernstig gekwetst. Slechts 3 personen zijn pnt -..bleven. . «e nabijheid van Stargard, regeringsdistrict Dantzig, heeft men t£n -beid&apos;0 &quot;V|!rbhjfselen van meerwoninsren aangetroffen, benevens v( 1 ¦ &apos;ret&apos;iow n &apos; va&quot; w&apos;ö!ke verscheidene in tegenwoordigheid van Prof. Pijlen «n 2&apos;J!&apos; Se°pend. Laatstgemelde heeft eenige volkdige geraamten, efWaaM„een? menigte andere voorwerpen, welke daarin zijngevonden, ¦_ g 3 gebragt. - &apos;&quot; -rii,errglSteZe? -n de Burger und Bauernfreund te Gumbinncn en de .. r Zeitung door de policie in beslag genomen.</p>
	<p>— Uit Marienwerder wordt gemeld, dat de gendarmerie aldaar in &apos; last heoft onderzoek te doen naar do verschillende dagbladen, welke - ter lezing worden gelogd in de openbare localen en tevens naar de per- i sonen, die hetzij van tijd tot tijd berigten inzenden aan de dagbladen | of in geregelde correspondentie met de dagbladen staan. j r — De kastelein van de Gnrzenich te Keulen heeft den Heer Classen &apos; c Kappelmann in der tijd doen dagvaarden tot betaling van 1000 th. : i schadevergoeding; do Heer Kappelmann heoft geweigerd die som te i . betalen, uit hoofde naar het beweren van den gedaagde, alloen daarom . het bestelde diner niet was gehouden, dewijl de regerings-president te j 1 Keulen residerende, dat zonder regt en eigenmagtig heeft verhinderd. &apos; Thans is deze kwestie bij do regtbank te Keulen aanhangig gemaakt. — Volgens mededeelingen uit Stockholm, heeft de Koning het ant- : 1 woord op de troonrede van de presidenten der vier rijksstanden reeds i j ontvangen. De stand der steden en der p&apos;attelandbe.voners hebben ver- j klaard, dat zij niets liever wenschen dan de parlementshcrvorming, naar &apos; het ingediende wetsontwerp, tot stand te zien komen; de standen der geestelijkheid en der adellijken hebben aan hnnne toestemming zekere &apos; voorwaarden verbonden. Zij verlangen in de eerste plaats dc verzekering ! te erlangen, dat zij met gelijke voorregten als zij thans bezitten leden ¦ der eerste kamer zullen worden. Volgens mededeelingen van goed onder- | rigte zijdo ontvangen, zijn 150 ledenvan den stand der adellijken eon- I 1 servatief, 80 liberaal gezind; aan het hoofd der eerstgemelden staat de ! graaf Morner, der liberalen de Heer Munck von Rosenskjold. De stand &lt; der geestelijken is algemeen zoo conservatief, dat de bevolking zeer tegen ) hem is ingenomen en verbittering tegen hem ontstaat. j &apos; . ( FRANKFORT, 1 Nov. Tot heden is niet bekend, dat in deze week ! , de zittingen der bondvergadering zullen hervat worden. ( _ — Gisteren heeft de senaat der Vrije Stad andermaal eene geheime zitting gehouden, waarin naar men beweert de nota&apos;s, door Oostenrijk en Pruisen gezonden, op nieuw tot onderwerp der beraadslagingen hebben gediend.</p>
	<p>— Tot heden verneemt men niet dat do jongste zitting op den 29sten der vorige maand door het National Verein gehouden, aanleiding tot nieuwe protesten heeft gegeven. — Dezer dagen stierf alhier in het Hciligengeest-hospitaal Louise Dorothea Sehulz, geboren te Demmin in Pommeren, in den ouderdom van 85 jaren. Ten einde niet gedwongen te worden om den graaf von Habn, dien zij niet beminde, te huwen, hetgeen hare ouders eischten, dat zij zou doen, verliet zij in bruidskleederen de ouderlijke woning; na zich eenige uren verborgen te hebben, stak zij in een sloepje de rivier de Peene over, begaf zich naar Schill en nam dienst als vrijwilliger bij zijn corps, hetwelk zij eerst te Straaisund verliet. —^3&apos;assau heeft zich aangesloten bij Saksen, Beijeren en Hessen, met betrekking tot het voorstel rakende Sleeswijk-Holstein. — De vorst van Anhalt heeft bopaald, dat in hot aanstaande jaar geene belastingen in zijne staten zullen worden geheven. Het batig slot van de tegenwoordige dienst zal waarschijnlijk ruim voldoende zijn om de uitgaven der eerstvolgende te dekken. — Te Leipzig heeft men sedert 27 Oct. jl. drie cholera-lijders behandeld , die tot heden niet zijn bezweken. Ten gevolge van het bestaan der epidemie ziet men zeer naauwlettend toe op het naleven der verordeningen, betreffende de openbare zindelijkheid. Te Werdau is de epidemie nog op gelijke hoogte als vroeger; te Altenburg heeft zij zich uitgebreid. — Uit Bern wordt berigt, dat de bondsraad zonder wijziging heeft goedgekeurd de artikelen 37 en 48 van het ingediende wetsontwerp. Volgens het eerstgemelde is de bondsvergadering gemagtigd het stelsel van maten en gewigten te veranderen en in .volge art. 48 -zijn aan al de Zwitsersche burgers in alle kantons voortaan gelijke regten verleend, wat betreft het instellen van regterlijke vervolgingen als anderzins. Langdurige heraadslag;ngen zijn gevoerd over de kwestie of de telegraafdienst onder hot bestuur van den bondsraad behoort to worden gesteld, waartoe ten slotte niet is besloten.</p>
	<p>— De nieuw benoemde minister van oorlog in den Romeinschen Staat, de Heer Hermann Kauzler, is geboren in het groothertogdom B..den, alwaar hij tot 1846 in militaire dienst was. Zijne geboorteplaats is Bruchsal, waar zijn vader hoofdentvanger der directe belastingen is; hij heeft den ouderdom van 43 jaren bereikt. — De Courrier des Alpes deelt het berigt mede, dat door het ontijdig springen van verscheidene mijnen, aangelegd tot voortzetting van den tunnel door den Mont Ceuis, op 22 Oct.jl., twee personen zijn gedood en vier zwaar gekwetst. Het ongeluk heeft plaats gehad aan de zijde van Modaue, alwaar de tunnel thans eene lengte heeft van 2170 Ned. ellen.</p>
</text>
