<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPRINGVEREN-MATRASSEN. 1 Door het Vertrouwen, dat de ONDERGETEEKENDE sinds , geruimen tijd geniet in het vervaardigen van SPRINGVEREN- en . andere MjITRASSEN, alsook in het Stoomen en van alle Smet¦ stof zuiveren van BED-EEREN (hoe onrein dezelve ook mogen ; wezen); en dewijl hij van de nieuwste Werktuigen en de beste Mate-1 rialen voorzien is, waardoor hij in staat is gesteld, (ook door de gun-1 stige ligging zijner Woonplaats) voor deugdelijkheid te kunnen instaan en imet een ieder in het vak te kunnen Concurreren; zoo maakt hij hot Geëerde Pnbliek bekend, dat hij, om zijn bedrijf op grooter schaal uit te oefenen, zich met den BeUceder en Matrassenmakersbaas J.H. T.J. HOOIJBERG, op de Brouwersgracht over de Keizersgracht, TT 160, heeft verstaan, om aldaar de Bestellingen aan te nemen en af te leveren ; die ook gomagtigd is, daarvoor het Geld in ontvangst te nemen en te kwiteren. Monsters van eenige soorten zijn dagelijks aan bovenvermeldo Werkplaats, alsook aan zijne Fabriek ter bezigtiging. TARIEF: SPRINGVEREN-MATRASSEN gevuld met Zee-of Alpengras, Kunst- of bost nienw Paardenhaar, voor twee Persoons Ledekanten en vaste Bedsteden van ƒ 20 tot ƒ 50. Men HOOFDPELUW, van ƒ25 tot ƒ65. Met Patentsingels, (Consiructie EDÜARD STBUCK) twee Persoons van ƒ32 tot ƒ 35, een Persoons van ƒ22 tot ƒ25. MATRASSEN ZONDER SPRINGVEREN naar gelang van Materialen, benoodijjd voor opvulling en Overtreksel. C. BÖTTGER, (25063) Matrassen Fabriekant te Schagen (Prov. Noord-Holland). 12 SCHBBPSTBIMERLIBDES kunnen DADELIJK WERK bekomen bij J. LASTDRAGER en C°., Scheepsbouwmeester te Nieuwe Diep. 1 November 1865. (25025) Kil STEiRÖLffI E (ME. KAGCHELKOLEN, lste kwaliteit, per Mud . . . . ƒ 1.20 GROVE IDEM 0 0 -»....// 1.40 HAARDKOLEN 0 0 0 0 . . . . 0 1.80 COKE per 32 „ ... 0 0.55 Bestolloon 0 0.10 DEVENTER BOSSEN HOUT, per 100 Stuks .... «-14.00 Kantoor: Hartenstraat 593. Magazijn: Oude Schans 280. (25074) R. VAN VEERSSEN. DEEL-ENOOT. Aan eene sedert ruim. 60 jaren alhier gevestigde en zeer solide APOTHEEK wil men eene INRIGTING verbinden tot fabricatie van een courant en ruim winstgevend artikel van Chemischen aard en aan geen verlies onderhevig. Men wenscht daarom in onderhandeling te treden met lemand van fatsoenlijke familie, die in staat is een kapitaal van 20 Mille te fourneren, om als DEELGENOOT in beide te worden opgenomen on zich met het beheer der Fabriek te belasten. Tot den Apothekersstand te behooren of bijzondere bekwaamheden te bezitten, zijn geen volstrekte vereisehte. Adres Franco onder hot Nommer dezer Advertentie aan het Bureau Handelsblad. (25097) KAMERS GEVRAAGD. Voor een Heer verlangt men TWEE COMPLEET GEMEUBELEERDE KAMERS EN SUITE , of in elkander loopende, voorzien van noodige gemakken, liefst in een toehuis of anders opgaaf van nering, gelegen op deu Amstel, in de Amstelstraat, Utrechtsche Straat, op de Botermarkt of omstreken; terstond te aanvaarden. Adres, met opgave van prijs , franco onder Lett. V., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (25083) ia_e_s_E¥Raagd; Men vraagt TE HUUR, om terstond te aanvaarden, TWEE RUIME Kj_MERS, in de Kalverstraat (Westzijde). Brieven franco, onder do Letters S K., Bureau Handelsblad. (25055) ¦ te ïööPiFïïTiii: Men vraagt TE KOOP OF TE HUUR tegen primo Mei 1866 een goed onderhouden HUIS, het Huis of Bovenhuis moet bevatten 3 Kamers de Huurprijs niet boven ƒ 170, in de omstreken van de Westermarkt, Blaauwburgwal of Langestraat, met opgaaf van Stand en Prijs. Franco Brieven Lett. A. bij _n Boekhandelaar J. F. VAN REENEN, Lindengracht. (25047) TE KOOP OE TE HM: Een geheel vrij HUIS, bevattesde Vier Kamers, Kenken, Zolder en Vliering, Kelder en verdere gemakken; droog en zuiver; gelegen op eene der grachten in den omtrek van den Haarlemmerdijk, Koopprijs ƒ 2500. Brieven Franco onder Lett. A. S. worden imiewacht bij den Boekverkooper J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352 te Amsterdam. (25046) HUWELIJKS-AANVRAAG. Opregt gemeend en met verzekering van do stiptste geheimhouding verlangt een Persoon van middelbaren leeftijd, goed uiterlijk en in het bezit van eene goede Zaak, langs dezen wei» in kennis te komen met eene BURGER DOCHTER of JUFVROUW van denzelfden leeftijd, P. G., die eenig Vermogen kan aanbrengen, ten einde daarna zoo spoedig mogelijk een HUWELIJK aan te gaan. Aures met franco Brieven onder Lett. P. Z. Bureau Handelsblad. (25078) lEMAND, van fatsoenlijke Familie, ongehuwd, ruim 30 jaren oud, met de Fransche en Engelsche Talen en het Italiaansch Boekhouden niet onbekend, za_ zich gaarne, liefst tegen Januarij 1866, geplaatst op een KANTOOR of FABRIEK, het&apos;ij als REIZIGER of voor SCHRIJFWERK, onverschillig binnen- of buitenslands. Voor nadere inlichting gelieve men zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. A. J. M., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechischestraat, Z 841. .5081)</p>
</text>
