<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche post. LONDEN, Dingsdag 31 October (des Avonds).</title>
	<p>.t l Pnns en Prinses vari Wallis zijn gisteren tegen den avond op -ekórh TaD den graaf en de gravin vaQ Derby na - Liverpool aan*elke &apos;^tCn 6mde aan dien lord een bezoek te brengen. To Liverpool, kuizen me&apos;le door die vorstolijks personen wordt bezocht, zijn allé __»o&apos;versierd en staan de meeste zaken stil als op een feestdag, -naak? v,ormi_ van bc&apos; nieuwe mir,is erie is nog niet officieel bekend li(i van h h her wordt stell - verzekerd, dat de Heer Fortescue, een koln ¦&apos; HUIS d°r Gemeenten en &apos;hans onder-secretaris van staat voor *&lt;-net .n&apos;°n&apos;_. kaDseller van het hertogdom Lancaster, ca dus lid des 111 -.ster T - Portofeuü,e zal worden, en dat hij de eenige nieuwe *¦*_ tre -! Z&apos;J&quot;&apos; die ten gevolge van lord Palmerston&apos;s dood in het bergers in v, z?*dat bet gouvernement ook voortaan meer vertegenwoor-1)0 . ieN l &apos;S d°r L&quot;rds dan in het Huis der Gemeenten zal heb-8 .erinj hPon reeda meermalen den naijver van de laatstgemelde ver-_.-.-. ,l gaando gemaakt en door de dagbladen als een niet gering J_Taar wordt beschouwd. ë arlea_P°,uCns d&lt;_ Gfo6e&apos; bestaat er geene genoegzame reden om het &apos;e reenen V°°-r gewone tijdstip (dat is het laatst van Januarij) zamen &quot;•&apos;Oi.teri _6n 13-er inte_ndeel eenige vrije tijd noodig voor het nieuwe &amp;1 wat -°m ZlJne Planven tot rijpheid te brengen en om te overweee - nit. ?.n het Parlement zal voorstellen. Of het ministerie Russell -¦ dww B Va&quot; het steinregt zal voordragen, laat de Globe onze- d acht het ecu opmerkelijk feit, dat degenen, die thans _ein;„ ,- misseH. bepaaldelijk onder de middenklassen, dat gemis •--_ rtChlJuen te gevoelen. 5 3ie tol- n^C de afwezigheid van den Nederl. gezant baron Bentinck, k,., T:_:_ 3 Gravenhage is vertrokken, worden de zaken der legatie door den Hr. Mazel. 6 dcci „ regering heeft, naar men verneemt, de mogendheden, welke -_eki °men bebbon aau de maritieme operatien in de straat van Simo -or-&apos;6!, aan het tractaat met Japan, dat hiervan het gevolg was, uitham. g &apos; om even a^ . zelven den zetel harer legatien van Yoko~ to verplaatsen naar Jeddo. Be-c» ue Army and Navy Gazette meent, dat het rapport der commissie, \f__i , °_ uitspraak to doen tusschen de stelsels van Armstrong en gezien „*&apos; ten -&quot;&quot;te van dat van sir W. Armstrong zal luiden. Aanmat dit !telsel reeds verbeterd is naar het Fransche, gelooft het blad — Ri-^apen bl^ het leger zal worden ingevoerd. Wt de -itvoor ïl^ be,ke&quot;,d -oorden tabellen der handelsbeweginr &gt; £ 17,3 6,6_gteKe_ __4„£S_* STJ ... _ ragen ™° v__df len van 1863 en wK.Over fffn™ £t 14&gt;a 4 -862 in dezelfde maan 1863 heeft fl». , , gen eerste maanden van 1865 If-fiA £1- L r _?._?£ be,o°Pen eene waarde van £ 119 _?7Ï£ tat|a_:r£xt;£| 0 .«511 m dezelfde maand van verleden jaar o^vuera tegen vel&apos;ond.611 °°k * Woolwieh hebben enkele geva«™ .Er wo&apos;rd0!&quot;^ Viel .ge(.re?de de J°n-^ dagen veel sneeuw. *&gt;« saortl ? W _lg VlSeh op onze kl,3ten gevangen, dat er voor Se ;;tVwrend°b°eta^.liefhebberS &quot;T^ &gt;chw.w_!°&apos;!men der laatste daSen -n aan de Schotsche kust twee ° .-6 en met 13 man vtrgaan en nabij Norwich is het -~ Bi- y,aartlllS Victorme met 20 schepelingen verongelukt. HH T!J . .. Si3teren vermelden brand in een der pakhuizen van de *l_&lt;.nn Zljn oHder anderen 1,500,000 pondon thee, ter waarde van ff&gt;-0 vernield geworden. 0,18e1u1.-t- nmond is gisteren de schouwburg afgebrand ; persoonlijke &quot;laken hebben daarbij niet plaats gegrepen.</p>
</text>
