<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 1 Nov. Petroleum zeer willig; in loco bij partij ƒ 49 a 50 E. n. kwal. gedaan; op levering zeer vast, de resterende 689 v., zeilende per Maria, vonden tot ƒ48% E. voor blank a mooi ligtgeel koopers. SCHIEDAM, 1 Nov. MoutwijnƒB.so; Genever/&quot;l4.—;Amst.Proef ƒ15.25; Spoeling ƒ0.20. HAARLEM, 1 Nov. Heden zijn hier ter Kaasmarkt aangevoerd en verkocht 80 stapels Kaas, uitmakende 7511 stuks, wegende 15,950 ffi. Hoogste prijs ƒ 33.37% per 50 ffi. MONNIKKENDAM, 1 Nov. Heden werden ter Kaasmarkt aangevoerd 12 stapels, inhoudende 1336 stuks en wegende te zamen 2867 ffi. De hoogste prijs was ƒ32.50 per 50 ffi. GRONINGEN, 31 Oct. Tarwe prijshoudend, 127 a 130» o. Oramcl. Roode ƒ7.90, 8.50; 123 a 127© nieuwe Ommel. dito ƒ7.45 a 95 ; 123 ffi dito dito Witte ƒ7.50.60. Nieuwe Rogge 10 c. hooger, Oude onveranderd, 123t_0. Pruis, ƒ 6.50, 60; 120 a 123 ffi n. Inl. ƒ 6.30 a 60. Boekweit tot vorige prijzen wel te plaatsen. 113 a 116 ft? n. Grijze Zand ƒ5.05 a 40.45; 110 a 116 ffi n. Zwarte Zand ƒ 4.50 a 5.30. Winter en Knobbe 15 cent hooger en de Zomer-Garst waarvan nog zeer weinig ter markt, 20 c. verhoogd. 99 a 101 ft? nienwe Winter ƒ 5 a 15. 99, 103 ffin.Zomer ƒ 4.65a85; 103, 107 - n. Knobb. ƒ 4.85 a 5.05. Dikke Haver zeer gewild en 20 c. hooger coulant opgeruimd, witte en zwarte Voer 10 c. hooger: 75, 82 ffi n. dikke Brouw ƒ3.70.75 a 4.25; 65, 68 ffi n. witte Voer ƒ 3a3.20; 72, 75 ffi n. zwarte Voer ƒ 3.50 a 3.70. Paardenboonen schaarsch en ruim prijsh., zijnde naar deugd van ƒ6.40 a 6.80 verkocht, üederzaad : Tot verhoogde prijzen is het ter veil zijnde grootendeels opgeruimd. Raapolie ƒ46.50 a 75. Lijnolie ƒ 39.50. LAND VAN ALTENA, 1 Nov. De prijzen zijn heden als volgt: Aardappelen ƒ2 a 2.40 ; Boter se. lager, vastgesteld voor 8 dagen op ƒ 1.15 per ffi; Eijeren 20 e. hoogor, vastgesteld op ƒ3.60 per 104 stuks. Vette Varkens 25 e. vuil; Hooi lager, Stroo onveranderd. Het vee thans zonder vraag.</p>
	<p>LONDEN, 31 Oct. Suiker stil, ofschoon er tot vorige prijzen te koop was, ging er weinig om: — Koffij :¦ 517 v., 62 vs. en 168 b. Plantation Ceylon tot circa vorige prijzen verk., goede kwal. tot vaste prijzen; ord. middel 77 a 78/, middel 78.6 a 83/-, goed middel 85.6. — Cacao zeer vast door weinig voorraad. — Thee vast met goeden handel. — Rijst: Vaste prijzen werden besteed; 3000 b. nieuwe Rangoon a 12.9 verk.; 26,000 b. Bassein tot 12a12.3 en ecne lading van 8001. Nccransio Aracana 12/-prompt 2 maanden. —Peper: 900 b. Penanga 3% d. verk.— Was: 151 k. Japan tot circa 10/-hooger verk.; van 80.6 a 87.6.— Talk flaauwer, nieuwe 50.6 in loco, 50/-tot3l Dcc, 50.9 Dec.,sl/- Jan.-Maart, 51.6 Maart, en 51.3 April-Junij.— Olie Lijn- £ 36.5/-, fraai Lagos Palmvast a £44.10/-. —Lijnzaad vast; 1000 tonCalcutta per Augustus/November a 63/- verkocht. — Tin vaster, Straits £98 compt. en 96 op lev. — Zmk £ 21.10/-. — IJzer 58.3. — Boter. Friesehe 122/- a 124/-, Kampen en Zwolle 116/- a 122/-, Bosch 96/- a 106/-, Groningen 102/--a 108/-. —- Kaas. Edam gras 56/- a 60/-, Gouda gra_s 50/- a 51/- , Kanter 23/-. ,</p>
</text>
