<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP HET FEEST VAN SEMPE E- CRESCENDO, Zaturdag (Zondag) ÏO CU) Junij 1.1., is, tusschen 3 en 4 uur des morgens, verdwenen een zwart zijden Mantille (laillemarquée). kort te voren aan den oostelijken ingang der Zaal, tegelijk met een grijs-gerniten Shawl en rosé Hoedje, op de balustrade nedergelegd. Men wordt vriendelijk verzocht haar terug te bezorgen bij GEBROEDERS vin der HOEK, Boekhandelaren. * DEPOT VAN THEEËN CIT BET MAGAZIJN van de Erven D. O. TAN EMBDEN, te Arnhem. De Theeën uil dit Magazijn zijn steeds voorhanden bij Mejufvrouw W. Jl. HOEFMAN, Nieuwstraal, te Leyden, in verzegelde pakjes van 1, 2$ en 5 Onc, dezelve zjjn om hare kracht en geur zeer aan le bevelen. &quot; BIERHAiNDEL. De Ondergeteekende recommandeert zich lol de levering van puike qualiteit Buiten- en Binnenlandsche Bieren, belovende eene prompte tn soliede bediening. Orders worden aangenomen: Aan hare woning, Pieterskerkgrachl, N°. 534. In het pakhuis , » » 342. » den kelder, Langebrug, » 493. Wed. F. STA A DE. INLOSSING, ~~ ~ eene lading puike zeer Grove Westphaalsche Steenkolen, benevens prima qualiteit Snicekolen, beide soorten tot zeer billijke prijzen. Verkrijgbaar by . • •■&gt; .,..,.. iV: WED. van HAANSBERGENen DÜTILH, Oude Vest te Leyden. Loterij van Hand- en Kunstwerken tot vernieuwing van het orgel in de Evang. Luth. Kerk alhier. De Commissie, benoemd lot regeling van bovenstaande Loterij, heeft de eer te berigien, dat zij voornemens is van 20—23 Junij e. k. eene Ten• toonstelling te openen van de Hand- en Kunstwerken die als prijzen voor deze.. Loterij zjjn ingezonden,; en wel in de Consistorie-kamer der &apos; Evang. Luth. kerk alhier op de Hooglandsche Kerkgracht. Allen,,die in hel bezit,zijn van een lot, wordt op vertoon daarvan vrije toegang gegeven, terwijl bovendien elk ander zal worden.toegelaten de twee eerste dagen legen betaling van 25 en de twee volgenden tegen betaling van 10 cents. &quot; ...._»•&gt;—..* /uu*. Loten zijn nog verkrijgbaar bij den Heer C. J.&apos;HEINTZ, Nieuwe Rijn, «n op de kijkdagen aan het lokaal der tentoonstelling. &apos; : &apos; Namens de Commissie voornoemd: .V»*»*»*. »« *w» H. HE1JEN, Secret.</p>
</text>
