<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 6 October.</title>
	<p>De ekwipaadjes van den Keizer zijn reeds aangekomen; hn zelf wordt Maandig verwacht en Dingsdag zal hij in een bnitengewonen kabinetsraad het voorzitterschap bekleeden. De meest tegenstrijdige geruchten omtrent &apos;s Keizers toestand blijven in omloop en het zwijgen van den Momteur schijnt de geruchten door de pessimisten verspreid , in zekere mate te bevestigen. — De Heer Fould is uit Biarritz hier teruggekeerd. — De Heer de Moustier blijkt zeer welwillend ten opzigte van Turkije gezind te zijn; indien de Porte ditmaal weder aan het dreigende gevaar ontsnapt, dan val zg dit voornamelijk aan den invloed van Frankrrjk te danken hebtien.</p>
	<p>— Men verzekert, dat de minister van onderwijs, de Heer Durny, zal aftreden en lid van den senaat worden. Dit zou voor het onderwijs in Frankrijk te betreuren zijn, daar men aan hem menigen vooruitgang hoeft te danken.</p>
	<p>— De minister van staat heeft dit jaar, ten gevolge van de tijdsomstandigheden, zijue gewone reis naar Auvergne laten varen en heeft zich vaü zijn landgoed Bru&apos;noy, nabij Parijs, niet verwijderd. — Men zegt dat, behalve Auber, ook de Heeren Nisard en Benedetti tot leden van den senaat zullen wotden benoemd.</p>
	<p>— Hot totaal van de inschrijvingen ten behoeve van de overstroomden befoopt nog slechts 392,000 francs. Men weet dat 30 a 40 millioen franc 3 noodig zijn om de noodlijdenden op afdoende wijze te hulp te kunnen komen.</p>
	<p>— De tijdingen omtrent den oogst luiden voortdurend hoogst ongunstig , vooral is dit het geval met den wijnoogst. — Men verzekert, dat Pruisen heeft afgezian van zijne aanklagt tegen het Mémorial Diploma:&apos;iqne. De directeur vrn dat blad heeft nog geene dagvaarding ontvangen. — Eene zeer rijke jaspis-a ,:aat-groeve is ontdekt en in exploitie gebragt te St. Gervais, in een gedeelte vau het Montblancgebergte , en wel door eene Fransche maatschappij, die reeds zeer schoone stukken naar Parijs gezonden heelt, waarvan sommigen rood, anderen geaderd zyn zoo als het bekende schoone marmer, dat men //Rosso- Antico&quot; noemt. De opening dezer groeve zal zeker tot nog andere ontdekkingen aanleiding geven, welligt van nog rijker luieren, omdat het werk nog slechts aangevangen en op kleine schaal begounen is, en omdat het schijnt, dat daar eene uitgestrekte bedding van jaspis bestaat van oimitputtelijken rijkdom. In vroegere dagen werd de jaspis aan prachtige gebouwen gebruikt en moest daartoe uit Rusland worden aangeveerd; nu ziet men dat gesteente zelden anders dan in broches en andere byouterien; de meest gezochte soort is groen met roode vlekken. De St. GervaM-groeven echter zullen voorraad genoeg leveren, om die schoone steensoort al 3 versiersel van publieke en andere voorname gebouwen te gebruiken. voor zullen , paneelen , consoles, lijsten , enz. Onder de uitgebreide en talrijke orders, die reeds door de maatschappij zijn uitgevoerd , noemt men die van den Heer Garnier, den bouwmeester van hot nieuwe opera-gebouw te Parijs, die reeds 12 fraaije kolommen en W medaillons jasjiis voor dat gebouw gebruikt heeft. — Het gerucht wordt weder in omloop gebragt dat Koning Victor Emanuel op nieuw ziek is. — De verwachte brochure van den admiraal Persano, tot verdediging zijner handelingen in den oorlog tegen Oostenrijk, is verschenen. Hij verklaart daarin, dat hij uit Ancona met de vloot naar Lissa in zee is gegaan, speciaal op last van het ministerie en het hoofdkwartier ,en dat hij aan dat bevel heeft moeUn voldoen, in weerwil zijner overtuiging dat hij niet genoegzaam was toegerust tot de ondernemifig.die hem werd opgedragen.Voorts verklaart hij, dat het hem onmogelijk was zich van het eiland Lissa meester temaken, omdat liet hem daartoe aan de noodige manschappen ontbrak. De ongunstige uitslag van het zeegevecht op 20 Julij wordt door hem toegeschreven aan de werkeloosheid van het eskadet, onder commando van Albini. Die werkeloosheid ia hem nooit voldoende opgehelderd. Eene voorname grief tegen Persan» lag in het feit, dat hg van liet admiraalschip Eè d&apos;ltalia Op de Affondatore was overgegaan. Waarom ? Omdat de Rè d&apos;ltalia gezonken en de Affondatore behouden gebleven is, en men dus uit zijn overgang op het laatstgenoemde sfehip meende té moeten opmaken, dat hij den noodigen moed miste, om het zeegevaar te trotseren. Daaromtrent geeft hij niet onduidelijk te kennen dat het publiek hem niet schijnt te kunnen vergeven, dat hij zich niet heelt laten verdrinken. Hoe dit zij. in allen gevalle was het verwijt van gebrek aan moed ongepast, omdat hij op dat oogenblik onmogelijk kon vooruitzien wat het lot der beide schepen zou zijn. Intusschen liet ook de Affondatore, zegt hij, zelf veel te wenschen over. Dit schip was zoo slecht gebouwd, dat het. in plaats van andere bodems in den grond te boren, groot gevaar liep van zelf te gronde te gaan, gelijk later bij de terugkomst in de haven ook het geval is geweest. Toen de brochure des morgens in het licht was verschenen, bevatte het officiële orgaan reeds des avonds eene tegenspraak, onder bijvoeging der verklaring, dat het gouvernement in geene opheldering kon treden, zoo lang de regterlijke instructie nog aanhangig was. ¦ \ z,egt en wel4dat de instructie reeds is afgeloopen, maar hetzij zich dit al of niet bevestigt, het klinkt vreemd, dat Persano openlijk verklaart, dat hij tot nog toe over niets ondervraagd is. Eene instructie van dien aard, zonder verhoor van den Voornaamsten beschuldigde , is zeker wel iets ongewoons. — Korten tijd geleden is gewag gemaakt van een geschil tussehen Spanje en Marokko, ter zake van het gewelddadige arresteren van eenige Spanjaarden te Magazan, of van het beleedigen der Spaansche vlag aldaar. Dit geschil is thans uit den weg geruimd, daar de Marokkaansche regering aan Spanje de gevraagde voldoening heeft gegeven. . &quot;7.Ult Mexico meldt men,&apos;dat de Heer Martin di Castillo benoemd is tot gezant van Keizer Maximiiiaan bij het pauselijke hof.</p>
</text>
