<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. W. MEIJER, 7. EECKHOFF, C. H. GIJSELMAN, H. R.NIEUWENSTEED en J. A. NIEÜWENHUYS, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunnen principaal, op MAANDAft 12 NOVEMBER 1806, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, publiek te verkoopen: Een kapitaal KOOPMANSHUIS, TUIN en ERE, gelegen op de Keizersgracht tussehen de Westermarkt en Reestraat, LL 268. Breeder bij biljetten omschreven. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 2—4 uur, mits vertoonende een toegaugbujet door een der bovengenoemde Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en veilconditiën zullen 4 dagen vóór en op den verkoopdag ter visie liggen van voornoemden Notaris, Singel bij de Gasthuismolensteeg, G 343. (23261) Aan HH. Crediteuren in den Boedel van B. L. WOLFF, Firma B. Jj. &apos;WOLFF &amp; Cv., Koopman te Amsterdam, wordt berigt, dat voorloopig drie percent over het bedrag hunner vorderingen kan worden uitgekeerd, waarover beschikt kan worden op Vrijdag 12en Vrij dag 19 October a. g,,. des voormiddags van 10 tot 12 ure, bij Mn. WILLEM BINGEE, Advocaat, Heerengracht hoek Utrechtschestraat. Amstekdam, 8 October 1866. Mit. JACs. WERTHEIM Jz. Ma. WILLEM BINGER. (23269) Liquidateuren. AAMMOUeidIMGr Bij Acte, den 16den Augustus 1866, voor den Notaris JACOBUS MULDER, te Amsterdam gepasseerd, is ojigerigt eene Naamlooze Vennootschap onder de benaming ISRAELITISCDE VLEESCHMAATSCIIAPPIJ!, gevestigd te Amsterdam. Deze Acte, benevens het Koninklijk Besluit van 1 Septomber 1866, N°. 66, waarbij door Z. M. tot het oprigten dezer Vennootschap, op de daarbg goedgekeurde Statuten, bewilliging is verleend; zfm geplaatst in de jNetlerlandsche Staatscourant vau 6 October 1866, N&quot;. 236. Geschiedende hiervan aankondiging ingevolge Artikel 38 van het Wetboek van Koophandel. (23247) ZMMSf! {IOWMIIWEfT De RAAD VAN ADMINISTRATIE der Maatschappij van den Zaanlandschen Communicatieweg maakt bekend, dat, 111 eene vergadering met HH. Commissarissen, het DIVIDEND over het 17de Boekjaar is bepaald op 3 pCt. of ƒ 30 per Aandeel. De Coupons zijn van den 15clen dezer af betaalbaar ten Kantore van de Associatie-C as s a te Amsterdam. De Raad van Administratie der voornoemde Maatschappij: Westzaan, J. DEKKER, Ciz. President. 6 October 1866. C. AVIS, Jz. Secretaris. (23209) EXTRA KIJKDAG op Dingsdag 9 October, in de Brakke Grond, DER 155,700 STUKS IM\l SIGAREN, in veiling 16 OCTOBER bij de Heeren E. SMELT &amp; ZONEN. (23280&gt; HOLLANDSCHE SPOORWEG. I&apos;LEIZIERREIS NAAR BRUSSEL. Pl~.(van Arasterdam 2de Klasse/ 6.— , 3de Klasse ƒ 4.—. Rn ii &apos;s Hage 2de id. u 5.30, 3de id. /&gt; 3.30. Vertrek op 11, 12, 13, 14 of 15 October, met alle Treinen, behalve de Exprestreinen op den Belgischen Staatsspoorweg. Terug van 11 tot en met 16 October met alle Treinen, behalve bovengenoemde Exprestreinen. Plaatsbillettcn zijn op den Oden en lOden dezer verkrijgbaar aan de Stations en aan het Bestelkantoor te Amsterdam op den Vijgendam. Amsterdam , 7 October 1866. (23266) DE ADMINISTRATEUR. EDELE MENSCHENIFRIENDEN! De vreeselijke Cholera sleepte dezor dagen een braven oppassenden Huisvader en een zijner Kinderen ten gravo. Zijne hoog zwangere weduwe en vijf kinderen, waarvan drie door de Cholera zijn aangetast, hebben hunnen eenigen verzorger verloren. Wij roeden uwe weldadigheid in, ten einde door uwe bijdragen de ongelukkige Vrouw en hare Kinderen aan oene Nering te nelpen. Moge onze bede verhoord worden. Uwe giften, hoe klein ook, zullen met liefde aangenomen en nuttig besteed worden. .lv. LOPES CARDOZO Je., Predikant en Rabbiiiaal AEsessor bij de Portug.-Israël. gemeente alhier, Rapeuburgerstraat V 468, Jl. S. CATTELA, Biiurt-Commissaris, St. Anthonio- Breestraat, C 109. ANDRIEBSE &amp; CO., Hoogstraat. S. LEIIMANS, Beurssteee. (23232) M. P. JACOBS, Makelaar, Weesporstraat, N°. 11. VOORLOOPIG BERIGT. 10 Octqber aanstaande zal bij JAC. VAN DER MEER, te Deventer, verschijnen: 11 VffllJSTffiD MTIMI. Vliegend Blaadjen bij de ontbinding der Tweede Kamer, tot zijne Landgenooten en Medekiozevs gerigt door Da. Jl. VAN VLOTEN, Hooglecraar te Deventer. PRIJS ./&apos; 0.10. (23250) NB. Wordt niet in commissie gezonden.</p>
</text>
