<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In iedere Stad van NEDERLAND waar Gasfabrieken bestaan, wordt een actief soliede KOOPMAN gezocht voor den verkoop van üf&apos;öfiiiers PATENT GASBI*ANDERS, die 40 l\ 60 pCt. Gas besparen. Offerten franco aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam, onder Lett. B. P. G. (23163) .ÖNTAGIEiEIMTiT j&amp;y_Mlïi%lP&amp; BEDERF VAN HET BLOED, fpliri&amp;^iij HUIDUITSLAG. VXw^lf[}WMM Spoedige genezing en in het geheim DX aT^__*va&quot; Prira^ieve of constitutionnel. zieknAßffi_^&gt;&apos; Aßffi_^&gt;&apos; te|l der beid&lt;. seksen ; door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bcstanddcelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zy doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk rssultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen Verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren,^ zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geautluiriseerd door de Regering, en is bovendien eeno belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten , van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook j herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parya rue TcrnelU, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (17455) HOOFD-BEPOT VOOR NEDERLAND : • Bij deHll.il. H.ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. - DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en 3. L. E. C. SNABILIE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch;v.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, t. Bergenop-Zoom; GASILLEJ, te Zierikzee; j. S. LEEK, te : Groningen; BERGHTJISJ&amp; &apos;v. i). MOÈE, te Deventer, STELLINGWEREE BETNTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Franco.</p>
</text>
