<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOORN, 6 Oct. De prijzen der Granen, onder zeer drukken handel, o]i monster, waren heden als volgt: Rogge ƒ7 a 8.40- Tarwe ƒ11.50; Garst ƒ6 a 7.25; Haver ƒ4 a 4.75; witte Erwten&apos;ƒ 10 » 12.50; groene ƒl3 a 15; graauwe ƒ 17 a 19; vale ƒ 12 als; bruin» Boonen ƒl3 a 15.50; Paardenbooneu ƒ 6 a 7.50; Mosterdzaad ƒ22.50- Karweizaad ƒ 19.50; Aardappelen ƒ 3 a 3.50, alles per mud. Boter 60 a 70 c. per kopje. Teren en Appelen in menigte tot onbepaalde prijzen. NIJMEGEN, 6 Oct. De marktprijzen van heden waren: Aardappelen ƒ 1.85 a 2.20, Appelen ƒ 1,80 a 1.95, alles per mud; Boter ƒ 1.10 a 1.16 per S&quot;, met weinig aanvoer; Kippeneyeren ƒ3.25a 3 50 per 100 stuks. De handel in Hooi en Stroo voor het tegenwoordige onbeduidend. Huiden in een doen.</p>
	<p>HARLINGEN, 6 Oct. De uitvoer alhier van 29 Sept. tot heden bedraagt: 6265/4 vat Boter, 1850 Kanter-Kazen, 340 Runderen, 110 Kalveren, 20 Varkens, 1645 Schapen, 160 ton en 447 balen chieoreiwortel, 16 mudden Boonen, 65 pak gez. Vellen, 30 pak gedr. dito 8 b. Vlas, 4 balen Mosterdzaad, 4 vaten Olie, 2 manden Wild en 2 vaten Smeer.</p>
	<p>ZWOLLE, 5 Oct. Naar aanleiding van het aanhoudend gunstige weder, waren ter weekmarkt vau heden alle aangevoerde artikelen gemakkelijker te koopen dan op den voorgaanden marktdag met uitzondering van Boter, die hooger in prijs was, ten gevolge van door Engelsche koopers opgegeven hoogere limite. Tarwe gold heden/il a 12. Rogge ƒ6% a 7; Boekweit ƒ6 a 7; Garst ƒ6l/s•, Paardenbooneu ƒ73/!. Aardappelen veel aangevoerd, werden wel is waar in de extra puike soort tot ƒ4 gekocht, maar ook voor ƒ2.50 werd goede eetbare soort afgedaan. De Boter in stukken van 5 oneen gold heden ƒ l a 1.20;.it0 in vaatjes van 20 aV&apos;25=4a2()^. Eijereu 100 stuks werden voor ƒ2.50 aƒ3 verkocht. Ooft was ditmaal veel voorhanden en werd goedkoop afgedaan. HAMBURG , 5 Oct. _ Koffj vindt thans tot de hier bestaande lage prijzen meer attentie; in de laatste 8 dageu werden grootere partyen dan vroeger ter veizending gekocht; de omzet bestond uit 5000 b. Rio en Santos tot 4S/Ba7V2 sch-&gt; 1000 b.Maracaibo tot 6i/8 a 71/4 sch., 1000 b. Dom. tot 53/4 a 71/3 en 3500 b. Rio per Norden ter export.&apos;! tot geheimen prijs. De voorraad bestond op ult°. Sept. uit 20 millioen S? tegen 24 millioen op uit&quot;. Sept. des vorigen jaars. — Ruwe Suiker kalm en tot lagere prijzen te koop. — Sijtt zeer vast, doch de kooplust voor gepelde soorten was niet zoo leveudig als in de vorige week. Katoen begeerd en tot stijgende prijzen verhandeld. — Tabak: Uit de eerste hand werden 375 eer. Havana en 1177 p. Brazil verkocht. — Hui Jen vast. — llttajtolie stil maar vast, per Oct. 28^/4 mb. en per Mei 270/ g mb. — Prima Cochin. Cocosolie niet onder 40 inb. te koop. Voor prima Lagos Palmolie werd 291/2 mb. betaald. — Petroleum flaauw. Zink niet weinig vraag. — Granen.- Tarwe vast, op het voorjaar werden heden 50 last afgedaan; 129/130 6? van Oost-Holsteintot 126rd^ terwijl iv loco ca. 100 last verhandeld werden. Voor 80 a&apos; Rogge per April en Mei werd laatstelijk 74 a 75 rd. voor Koningsberger betaald en voor Dantzigcr 75 a7O rd., thans houdt men 1 rd. hooger. SAMAKANG, 24 Aug. De vraag voor producten bleef zich vrij wel souteneei&apos;jn, Koffj werd tot ƒ 37, Suiker tot ƒ 14 voor N&quot;. 16, beide op levering, afgedaan, terwyl voor Indigo ƒ4.30 is aangelegd. Na ontvangst der laatste mailtelegrammen is de kooplust weder meer aangewakkerd en zou men thans hoogere prijzen moeten besteden.— Manufacturen&apos;;. Nadat gedurende de vorige maand aanmerkelijke hoeveelheden katoenen goederen zoo direct aangevoerd als op levering verkocht weiden, blijkt het thans, dat die verkoopen de behoefte verre overtroffen hebben, zoodat de 2de hand, voor het oogonblik ruimschoots voorzienlzijnde, weinig lust gevoelt, om tot nieuwe inkoopen over te gaan, hetgeen onze markt in lusteloozen toestand doet verkeerea. Wisselkoers op Holland 6/m. na dato 102 a 1031/4 ; Goud 100 pC*. MACASSAR, 8 Aug. De handel in Lijnwaden is geheel ontstc-jad door de llaauwe berigten per laatste mail aangebragt, door de mime aanvoeren van Singapore en Java, gevoegd by&apos; twee volle ladingen Manufacturen, die per Koning Willem 111 en Constance van Holland arriveerden en ook door do stagnatie in productenzaken , die de consumenten van onze markt verwijderd houdt. De ongunstige berigten omtrent den rijstoogst op Balie en Lombok, doet het anders belangrijke debiet naar die eilanden mede stilstaan en de groote voorraad goederen voor die consumtie bestemd, blijft thans onverkocht. Onze markt is nu weder genoegzaam van alle artikelen voorzien; doch zelfs datgene, wairnaar men nog onlangs verlangend uitzag, trekt op dit oogenblik weinig attentie. De actuele waarde mag voor het oogenblik genoteerd worden met ƒll voor 6/4 en ƒ 91/3 voor 5/4 Madapollams en ƒ 12 voor 6/4 en ƒ 10 a lüty* voor 5/4 Calicots van voldoende kwal. Van 6/4 Holl. gebl. Shirting* werd eene partij tot ƒ 16 verhandeld. Ruwe Drills van goede bewerking tot ƒ 131/ a verkrijgbaar. De Holl. bark Koning Wille* lil van Rotterdam en de Holl. brik Constance van Amsterdam kreg*»- nog geene bestemming. Wisselkoirn Particuliere Wissels op Holland ƒ jois/ii afgedaan, op Singapore ƒ269 aangeboden. CALCUTTA, 1 Sept. Indigo: In Neder-Bengalen rekent men ep 35,000 maunds of nagenoeg evenveel als in 1805, in Tirhoot en Chu* prah op 43,000 a 45,000; en in Benares en Doab op 32 a 33,000 t« zamen 110 a 113,000 maunds. — Katoen vaster; fair Bengaal rs.&apos;aÓ- Er is meer vraag voor Europa. — Zijde vast, maar er ging minde&apos; om ; voor 12 b. nieuwe zyde, voor Europa geschikt, werd rs. 23 betaald. — Jute rs. 20. — Suiker: Benares gevraagd en do voorraad bedraagt 23,000 z. — Huiden met veel vraag, maar gedeeltelijk rs-2 lnger. — lijnzaad rs. 5 a 5.1 voor fraaije kwal. Do oogst is minde&apos; goed dan in 1865. — Raapzaad 1 as. hooger. — Cachou rs 6 8 a7r9&apos; Vracht naar Londen voor Jute £ 1.2.6 a 1.15 per ton &apos;zijnde iet&quot; hooger. — Koert op Londen 6 in. zigt. 1 sh. a 118/4 d</p>
</text>
