<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 5 October. VERVWAREN: Indigo blijft goede vraag vinden; de prijzen der laatste veilingen zijn over het algemeen zeer matig. Cochenille onveranderd. Verf houten met weinig handel, la. Laguna Camp. is tot ƒ Si/a en Jamaica Camp. bij partij f 21/2 B. C. disp.; gezd. Marac. tieelhout wordt op ƒ 28/4 R. C, gehouden. Harst. Bij opruiinenden voorraad worden hoogere prijzen besteed en blijft het artikel gevraagd. Terjientijnolie: Amerik. is op levering bij partij tot iets lageren prijs aan de markt. Quercilron: la. Phil. fl en gewone Balt. f 4. &apos; Zwavel werd in loco bij partij tot ƒ4% afgedaan; zeilende is 2a tot/ 4 disponibel. Meekrap met zeer weinig handel. Beschrijving en taxatie der DROOGERIJEN, door de N. H. M. in veiling aangeslagen te Rotterdam op 11 Uctober a. s. Ca. 42,000 kilo&apos;s Gutla Percha. 2800 kilo&apos;s Macassar zeer mooi en zuiver 190 a 200 c. 7500 // 11 mooi iets onzuiver 150» 160» 2700 tt n goed iets onzuiver 130» 140// 1650 // » goed iets onzuiver en verkalkt 120» 130» 4000 11 11 ord. ged. verv. en verkalkt 60» 70» 1300 u 11 zeer ord. meerendeels verkalkt 20» 30» 2115 11 Sumatra goed en zuiver 120 » 130 » 4600 // // goed iets onzuiver en verv 80 » 90 » 3000 11 ti overgekookt en iets verkalkt 70» 80» 2800 11 11 ord. en verkalkt 35// 45» 10600 » 11 overgekookt en vervalscht 30&apos;/ 45» 54 pakUa (ca. 1500 kilo&apos;s) O. I. Gum Elastiek. mooi secunda f 130 // 135 253 pakken (ca. 9000 kilo&apos;s) Cassia Vera. 47 pakk. mooi geel, geurig eu krachtig van smaak 33» 34 c. 206 11 goed geel, geurig en krachtig van smaak 32 » 33 » 297 k. (ca. 12,000 kilo&apos;s) Japansche Was. Sort. D. schijfjes, blank maar meerend, bros.. ƒ 34 » 35 20 kisten Notenzeep. 12 kist. (ca. 850 kilo&apos;s) lste soort 150» 160 c. 1 11 (30 kilo&apos;s) 2de soort 130 v 140 r 18 flesschen (18 kilo&apos;s) Java Kaneelólie.&quot; I gewono goede kwaliteit f 7» 8 ROTTERDAM, 5 Oct. Heden zijn bij inschrijving tot geheimen prijs afgedaan 50 legg. Batavia Arak, ex Mary en Hillegonda. SCHIEDAM, 6 Oct. Moutwgn ƒ 13; Genever f 18.50; Amst. Proef ƒ19.75; Spoeling/0.60. LEYDEN 6 Oct. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ6l a 65, dito 2de ƒ 56a60; dito per ffi ƒ 1.521/2 a 1.621/2 en/ 1.40 a 1.50. GRONINGEN, 5 Oct, Granen: De omzettingen weren heden ten 1 gevolge van beperkte aanbiedingen van weinig beteekenis. Voor Tarwe bestond wel vraag en zijn in de beste soorten enkele partijen tot ruim de vorige prijzen verkocht. Rogge aan gebruikers, 120 ft* 11. in1.ƒ7.05. I Boekweit iets lager aangeboden. Garst bleef&apos; gevraagd en weder iets hooger verkocht. Haver uiterst weinig ter veil en tot vorige prijzen verkocht. Boonen niet aan. Koolzaad niet driftiger; de verk«opcn welke echter bekend geworden zijn waren niet meer dan 15 c. lager. Raapolie hooger, bij partij ƒ 39 geboden en bij gerijven tot ƒ 39% verkocht. ANTWERPEN, 6 Oct. Met Kofflj was het deze week zeer levendig; behalve de reeds gemelde afdoeningen uit de eerste hand werden circa 1200 b. Rio eu Domingo in de tweede hand omgezet. De voorraad bestond op I°. dezer uit 49,500 b. tegen 44,000 b. op 1. Oet. 1865. — Huiden stiller, ofschoon zonder prijsverandering. Sedert 8 dagen werden slechts 5083 st. verk. — Rijst: Ongepelde soorten nagenoeg opgeruimd; gep. soorten zonder vraag. Er is deze week bijna niets omgegaan. De voorraad is heden aan te nemen op ca. 800 b. ongep. tegen 76,000 b. in het vorig jaar en op 10,000 b. gepeld tegen £000 b. — Van Wol heeft men heden wederom 316 b. la Plata tot zeer vaste prijzen verkocht. — Petroleum voortdurend stil. — Granen .- Tarwe iets beter, Rogge vast, ml. op Maart gold ƒ 7%. LONDEN, 5 Oct.&apos;Suiker iets flaauwcr; vau W. I. soorten werden deze week in het geheel 2000 tons omgezet. — Kofflj: Op levering werd eene lading van 3000 b. fair Channel Rio, ex Minnet, voor de Middel. Zee verkocht, zoo men zegt tot 49 sh. — Rijst lusteloos; voor ladingen op de kust zijn lagere prijzen geboden. — Salpeter dalende. Uit de hand zijn 700 zakken, 5 a 6 &amp;* Bengaal, tot 20.9 afgedaan. — Zink met koopers tot £ 20.7.6. — Schotsch IJzer 54.9. — Lijnolie 40 sh. — Palmolie 43.6 a 44 sh. — Talk 44.3 a 44.6. — Granen: Er was heden zeer weinig Engelsche Tarwe aanfevoerd; van vreemde daarentegen was de aanvoer van meer belang; Ingelecnë werd tot de prijzen van Maandag verkocht en voor vreemde soorten besteedde men bij gerijf de vorige prijzen. Haver met wei- : nig vraag. NB. Onduidelijk schrift heeft ons in de Advertentie Modiste (zie Bijv. A. H. B. 5 Oct.) het adres abusief&apos;doen zetten; moetzyn: Gebr. Reekers, te Weesp.</p>
</text>
