<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AISTERDAKSGHB PHP-6AS-COIPA6SIE, schans over de Elandstraat. De prijs der COKE is TIJDELIJK gesteld op TWEE EN DERTIG CENTS, per 32 Ned. ff, zijndt? circa een Mud. Bezorgloon als naar gewoonte. (23206) GELEGENHEIDS VERZEN. Sedert het overlijden des Heeren J. J. SCHENKMAN, deu gele* genheids-dichter by uitnemendheid, had er nog niemand zich opgedaan, om waardig diens plaats te vervangen. GEBRs. KOSTER, (Leliegracht), zijn thans bij magte het Nederlandsche Publiek te berigten, dat zy eene overeenkomst hebben getroffen met een bekend Dichter, waardoor zij in de gelegenheid zijn, op de eerste aanvrage, GEDICHTEN VOOR ALLE GELEGENUEDEN te leveren, wanneer slechts de verschillende onderwerpen, behoorlijk omschreven, aan hun adres franco worden toegezonden. (23212) V/VN H. VAN WOERDEN A ZOON * C.. ZIJN VERPLAATST naar de NIEUWE HAVEN Noordzijde, Wijk 12, N&quot;. 35M. Rotterdam:, 6 October 1866. (23222) WILLIGE VERKOOPING door 11. G. GÉEBB, Gs., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op VRIJDAG f « OCTOBER IS6C, des morgens ten Tien uur, op de Noordermarkt, van eene groote aanzienlijke partij AF* BRAAK, als Balken, Ribben, Vloer- en Schotdèelen, Schotwerk, Lambriseringen, Kozijnen met Deuren, Ramen en Luiken, Trappen, een partij Mannervleersteenen, Muursteentjes, Eiken en GreeneD Brandhout, benevens eene suffisante KAR, zeer geschikt voer een Stalhouder of ook TURFHAR, een zware BALANS niet Schale» en Gewigt, en hetgeen verder daags te voren te zien zal zijn. (23230) ~ÖPËHBARB VERKOOPING TE¥ssl . &apos; Op ZATURDAG 1» OCTOBER 1866, des Avonds 7 unr, in net Logement De Rozenboom, door den te &apos;sGraveland gevestigden Notaris P. C. LASONDER, van: Een in het vorig jaar gebouwd HUIS, met ERF en TUIN i zeer geschikt voor Optrek, alsmede voor Zomer- en Winterverblijf. gelegen aan den Tolboom te Bussuni, nabij de Geconcessioneerd&apos; Spoorweglijn van Amsterdam op Amersfoort. Breeder bij de Billetten omschreven, terwijl nadere informatiën , op franco aanvrage. te bekomen zyn ten Kantore van den Notaris LASONDER, W &apos;sGraveland.; (23136) VANILLE. GECRYSTALLISEERD, prima kwaliteit, bij het rnasie va» vijftig stokjesi ter lengte van 7* Amsterd. duimen, in een blikke» busje voor VIJF GULDEN. Brieven franco, ONTVANGEN: MAIZENA voor Puddings, Pasteijen, enz li&lt;&gt;&apos; pakje met gebruik 12, 22J, 45 Cents. _(23233) M._CLÉBAN, Huidenstraat, 278. IK HU R. KÏ.e.nM»e,&lt;ieit ee,n P*av Jaren Nieuw en Modern gebouwd WIIV K1.1.11l IN, gelegen in de Nieuwe Hoogstraat tussehen denKlov&lt;&quot; mersburgïval en Zanddwarsstraat, met Pr. Nevember a. s. re aa»: Haß.enDE ssg^feja^zicb fraa°°te •**s&amp;£ , AAM DE DAMEsT&quot;&quot; Een HEER, 30 jaren oud, P. G., ongehuwd, wenscht zich te v««&apos; tigen, en verlangt in kennis te komen met eene beschaafde Dam*&apos; •Burgerdochter of Weduwe, van hier of elders, van goede fami# en liefst niet zonder vermogen; ten einde zgne op te rigtcne hu&gt;*&apos; houding mede te besturen.Eigenhandige billetten gelieve men te adr**&apos; seren bg den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal J IO3&apos; alhier, onder Letter 8.V.8., france. (23202) j</p>
</text>
