<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 6 Oct. De geldmarkt is zeer stil en ruim voorzien. De bank ontving £ 22,000 goud in baren en leverde £23 000 af. Tot dusver heeft de achtereenvolgende vermindering van &apos;het bant&apos; disconto van 10 tot op 41/3 pCt. niet merkbaar bijgedragen tot verlevendiging vau den handel, welke over hot algemeen vau wcintë belang blijft. Het volgende is eene vergelijkende opgave van den staat der bafllen den prijs der Geconsolideerden :</p>
	<p>L . , 6 Oct. 1866 7 Oct. 1865 Munt en muntmatcriaal £ 16,879,137 £ 13 183837 Reserve bank.illettcn 6,570,280 4,382,12* Bankbillettcn in omloop 24,335,630 22 728 160 Disconto 41/3 pCt. 6 pCt. Prijs van Gecons. a contant 891/* 883/4 Gisteren is met een enkel woord melding gemaakt van het stal*11 der betalingen van de Asiatic Bank, welker passief wordt geschat.o!&apos; £ 3,500,000, waarvan slechts een klein gedeelte de handelaren hief te lande treft. Men hoopt, dat het actief toereikeude zal zijn,o&quot;&apos; de sctmldcischers voluit to betalen, zonder tot cene nieuwe stortill^ door de aandeelhouders de toevlugt te nemen, maar in elk geval z&quot;1 de liquidatie een geruimen tyd voideren, uithoofde van de onzeke&apos;&apos; heid, waarin men verkeert nopens de waarde van het Indische acti^&apos; Het onlangs gemelde groote faillissement van Premchund Roychußft heoft, naar men vermoedt, veel bijgedragen tot den val der bank, **- was cpgerigt met een kapitaal van £ 2,000,000, waarvan £ 625,000 «ijn gestort. In April 1865 werd een dividend uitgekeerd tegen den koers van 20 pCt. per jaar. Met betrekking tot de zaken der firma Ovcrend Gurncy $¦ &apos;C°., wordt vernomen, dot een lid van het Defence Commiltee, de Heer Dundas, thans werkelijk eene actie heeft ingesteld tegen de directeuren van die firma, met het doel om te vcrkry&apos;gen dat zy persoonlijk voor het kapitaal worden aansprakelijk gesteld. De Heer Dundas heeft zijne actie gegrond op het prospectus der onderneming. Engelsche fondsen openden een zweem beter, maar sluiten nagenoeg op de prijzen van gisteren. Gecons. gedaan tot 891/4 a 3/8 cont. en op Oct., sluiten 891/8 a 1/4. Op November worden zij genoteerd 891/3 a s/g- Gered, en nieuwe 3 pCts. B_7/Baß7Vt. Sclutkistbilletten 2 sh. disc.a2 sh. premie. Indian Stock 209 a 212. Buitenl. fondsen stil en over het algemeen zonder prijsverbetering, hoewel tegen het einde der beurs de stemming iets beter was. Turksche 5 pCts. gedaan tot 30i/j a »/g sluiten 301/4 a 1/2; dito vau 1855 97a97V4-, Spaansche Pass. 216/8 a7/g; dito Certif. 141/saS/a; Grieks. 14$£a3/4; Mexic. 157/ g al6l/8; Ital. van 1861 55al/3; Braz. 67a69; Egypt. van 1864 80 e. d.; Gren. 133/4; Russen 5 pCt. 87, dito van 1862 888/4 a 90; Venez. 6 pCts. van 1864 223/. e. _. Van Amerik. fonnsen zyn V. S. 5-20rs. gedaan tot 70 a 1/2; Erie«poorweg 51 a 52; Illinois Centraal 78 a 79. gpoorweg Antwerpea—Rotterdam £81/2 a 91/2; ditoßijn-Spoorweg £ 19 a 191/3. Wissel: Amsterdam kort H.161/3 a 11.18; dito 3/m. 11.191/488/4; Rotterdam 3/m. H.191/3 a 12.</p>
	<p>Staat Tennesseo. De Obligatien van dezen staat, welke aan de daarin gevestigde spoorweg-maatschappijen bij wijze van voorschot zijn verstrekt, hebben een eerste hypothecair verband op de lijnen zelven, don geheelen inventaris tot het verkeer benoodigd on alle andere eigendommen, tot een bedrag van ongeveer ü. 13,000 per mijl, terwijl de oorspronkelijke kosten van eersten aanleg nagenoeg D. 30,000 per mijl bedragen. De wegen zyu voor het grootste deel de eigendom van in den staat woonachtige actiehouders en slechts enkele zijn belast met eene tweede hypotheek of andere schulden. Bijna alle maat«chappijen betalen prompt op 15 Juny en 15 December aau de staatstnesaurie te Nashville het haar toekomend aandeel in de renten, welke den daarop volgenden 1 Julij en 1 Januarij in New-York vervallen; trouwens de staat zelf heeft zich verbonden, om in ieder geval do rentebetaling punctueel te doen plaats hebben. Tot aan het uitbarsten van den burgeroorlog zijn de renten dan ook onafgebroken en regelmatig uitbetaald, en sedert de gedurende het oproer opgeloopen renten ziju gekapitaliseerd, is de voldoening weder geregeld geschied. Vóór den oorlog betaalden de spoorwegmaatschappijen 2&apos;/s pOt. van de staatsschuld, doch thans, nu zij ontheven zyu van hunne sedert vyf jaren achterstallige bijdragen aan het amortisatiefonds, 4 pCt. De oorspronkelijke eerste hypotheek op de wegen, het materieel, enz., is verhoogd geworden met het bedrag der gekapitaliseerde achterstallige renten, waarvan de staat de voldoening had overgenomen. Uit het volgende överzigt bly&apos;kt de tegenwoordige stand van de spoorwegschuld van den staat Tennessee, zoo als die aan de Amerikaau«che beurzen vertegenwoordigd wordt door 6 pCt. Obligatien. Origiuele Obligatien ad D. 10,000 per myl, over 1400 mylen •• • ••.-,.• • D. 14,000,000 Achterstallige interessen, welke zyn gekapitaliseerd iv gelijksoortige Obligatieu 3,769,507 Voorgeschoten aau in aanleg zynde lyuen, en dezulken , waarvoor de staat sedert den oorlog concessie heeft verleend » 2,193,000</p>
	<p>D. 19,962,507 D« overige schulden van den slaat, met inbegrip van alle gedurende den oorlog niet but-ulde eu thans gekapitaliseerde renten, bedragen D. 4,744,160.</p>
</text>
