<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOÖFD-DÉPOT VAN Dr. SÜRIG&apos;s L_KDOO«NS_.EERSEL p. Ffeschje 60 c. m. Pens. Dr. SÜRIG&apos;s L3KDOOKNWATER per Flacon 50 c. Deze Middelen vernietigen de LIKROOiiNS en nemen de oorzaak was van hun ontstaan. Amsterdam, JJ. W. SIMONS, Halsteég, N°. 278. Droogist. (2743) timnTTiei öf eerder &apos; wordt Gevraagd voor TWEE HEEREN in het midden der Stad: 2 of 3 Gemeubeleerde KAMERS , Waarfan een geschikt tot houden van Kantoor. .Adres me. opgave vun Huurprijs, enz., onder Letters H 8., bij don BocklWAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (2706) 1P EKN fWf^^ vraagt men als JONGSTE REDIENDE een JONG MEXSCH eene goedo band schrijvende en niet onbekend met de Engelsche taal. Met franco brieven adres onder lett. B. 8., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (2712) Fabriek tan machisul vervaardigd- TIMMERWERK. GEBR. VAN MALSEN, te &apos;s GRAVENHAGE, leveren tot zeer voordeelige prijzen en in korten tijd ALLE TIM-lER WER» KEN: Lijsten, Architraven, Kozijnen, Deuren, Ramen, Blinden, enz, enz. Hunne inrigting tot kunstmatig droogen van het hout stelt hen in staat, die werken vrij van krimpen af te leveren, terwijl hunne machinale bewerking veel beter werk voortbrengt dan fiandcnarb.id. Op franco aanvrage franco prijsopgave. (2686) Men verlangt in de provincie LIMBURG: Kost, Inwoning, B wassching en huiss?lijk verkeer bij Protcstantsche eenvoudige fatsoenlijke lieden voor een HEER. Verzoeke prijs en liggiug der plaats op te geven, met gebruik van een eigen Kamer, onder dc lett. T. T„ bij deu Boekh. G. G. DE VOOGT, te Breda. Brieven franco. (2718) Een Ongehuwde KOETSIER , P. G., thans nog in betrekking, waarvan hij de beste Getuigschriften kan overleggen, tevens goed kunnende Tafeldienen, zag zich gaarne tegen Mei a. s. VERPLAATST of als NOODHULP. Brieven franco, ouder Letter A 83, Bureau Handelsblad. (2690) MAATSCHAPPIJ &quot; Tot Nut van &apos;t Algemeen. Aan Heeren Leden van het Amsterdamsche Eer ste Departement wordt berigt» dat wegens ongesteldheid van den aangekond-gden Spreker, de SPREEKBEURT in de bijeenkomst met Dames, op Maandag 6 February&apos; 1865, zal worden vervuld door den Wel-Ed. Zeer Geleerde Heer Dr. •I. B. ROLL. Namens het Bestuur, Amsterdam, JU «. MATTHES, Eerste Secretaris. 4 Februarij 1865. (2679) De Ondergeteekenden hebben de eer het geachte Publiek kennis te geven, dat zij op heden hunne KOFFIJHUISHOUDERS-AFFAIRE aan den Heer G. A. DE KOE overgedaan hebben. Van dankbaarheid vervuld voor het huu gedurende ruim dertig jaren geschonken vertrouwen bevelen zij hunnen opvolger minzaam in dezelfde gunst aau. H. ROSCAMM &amp; ZOON. Mij refererende aan bovenstaando heb ik de eer mij aan het geachte Publiek aan te bevelen en geef de verzekering niets onbeproefd te zullen laten om dezelfde gunst deelachtig to worden, welke mijn voorganger zoo ruimschoots genoten heeft. ___ (2672) g. A. DE KOE!_ ïileileFtufel Jffitfeffjfrë» Aan Heeren effeetive Leden wordt beleefdelijk herinnert, dat de WEKELLKKSCHE REPETITIEN, te beginnen met die van MAANDAG 6 DEZER, zullen aanvangen ten HALF NEGEN URE. P 726) HET BESTUUR.</p>
</text>
