<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Zaturdag 4 Februarij.</title>
	<p>Het rapport der commissie, benoemd in de bijeenkomst van inschrijvers voor de Amsterdamsche kanaalmaatschappij van 18 Januarij 11., is thans voor de deelnemers verkrijgbaar gesteld. JDe conclusie luidt aldus: I°. Het is noodzakelijk, dat een definitief hoofdaannemer in de plaats van de Heer Brandeis optrede en dat het aannemingscontract verbeterd worde. (Volgens bl. 9 van het rapport lag het ook niet in de bedoeling van het bestuur, om de uitvoering van het werk aan den Heer Brandies toe te vertrouwen).</p>
	<p>2°. In de statuten behoeven eenige wijzigingen te worden gebragt , voornamelijk ten einde daarin uitdrukkelijk de gevolgen te regelen van de deelneming eens aannemers, die in aandeelen wordt betaald. Deze wijzigingen dsr statuten kunnen, in de onderstelling dat de te benoemen commissarissen van het regt, hun bij art. 29 der statuten gegeven, afstand zullen willen doen, binnen eene maand gesclüeden. 3°. Zoodra aan de beide genoemde eischen op voldoende wijze zal zijn gevolg gegeven, is het wenschelijk, dat dc inschrijvers door vrijwillige vervroegde storting een tiende gedeelte van het maatschappelijk Jkapitaal bijeen brengen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE 4 Febr. Prins Labanoff, officier bij de Russische marine is met familie en gevolg in de residentie aangekomen en aan het hotel de I&apos;Europe afgestapt.</p>
	<p>— Aanstaanden maandag zal door den graaf de Perponchcr, ministor van Z. M. den Koning van Pruisen alhier, een groot bal worden gegeven. * LEEUWARDEN, 3 Febr. Betreffende de schuldigen aan den diefital in het tuchthuis is nog niets uitgelekt. Dagelijks hebben er langdurige verhooren en ondervragingen aan dat gesticht plaats door den officier van justitie en den regter-commissaris bij do arrond. regtbank. Bij een in het gebouw ingesteld onderzoek heeft men eene som van ƒ2OO in zilveren muntspecien op een der zolders verborgen gevonden. Het geheimzinnige, dat over de gehêele zaak ligt verspreid, is door deze ontdekking niet verminderd.</p>
</text>
