<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door Kwitering van Zaken wordt in eene der voornaamste Steden van Zuid-Holland de gelegenheid aangeboden, eene welbeklante ZAAK in KOPER en BLIKWERK , LAMPEN, BABEN en GEREEDSCHAPPEN over te nemen. Het HUIS, op cene der drukste Straten gelegen, kan daarbij in Huur afgestaan Adres onder Lett. X., bij den Boekhandelaar M. M. COUVEE, Lange Pooten te &apos;s Gravenhage (Brieven Pranco). (2363) ~GÊM SALON RAFRAiCHISSEMENTS-TÏS ._■._ Dagelijks versche OESTERS, KOUDE en WARME s__2 M. SOUPERS , WIL», BIEFSTUK, CAKBONADE, £. Ë__| SCHILDPADSOEP. BOUILLON, HARING-SA- S^1 Bgf-LADE, ZALM, SERVELAAT-, TKU-FEL- cn___» rtj TONGENWOBST, KOU» VLEESCH, WONEN, **~L Q_J BIEREN , LIKEUREN en meer andere delicatessen. £*0 Warinoesslrciat over den Vijiiendam , _**_ (1796) in de OESTERPUT. 7~ ~T A B A M. P. MEERKAMP VAN EMBDEN, Makelaar in Tabak te Rotterdam, zal op den lOden Februarij aanstaande, onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde veiling van 400 PAKKEN JIAVA TABAK , publiek VERKOOï&apos;EN: 00 PAKKEN VEMEN TABAK, 85,000 2. CORTADOS MANILLA SIGAREN 18t?, benevens cene partij van circa (500.000 DIVERSE SIGAREN. Nadere onderrigting bij genoemden Makelaar. (2050) P. J. DEGENS, Makelaar zal op WOENSDAG 8 FEBRUARI! JR 1805 , ten 12 ure des middags, in DE REIGER, te Dicmerbiug, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEIJN, verkoopen de kapitale BOERENHOESTEDE JAGT&apos; en VISCHLUST, (vroeger genaamd HET SUIKERRIET), met de daarbij behoorende ■WEI- en HOOILANDEN , in de provincie Noord-Holland, te Over-Diemcn, gemeente Diemen, Kadaster Sectie B, te zamen groot 19 Bunders, 14 Roeden, 62 Ellen, in 4 perceelen: N°. 1, de kapitale Boerenhofstede, Huismanswoning, enz., met 5 Kampen &quot;Wei- en Hooiland. N°. 2, drie Kampen Wei- en JHooiland met een deel Bosch en Kade. N°. 3, vijf dito dito en een deel Kade. N. 4, drio dito dito. De perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk, daarna N . 1 en 2, vervolgens N°. 1, 2 en 3 en eindelijk allen te zamen in afslao; worden gelegd.— Breeder bij billetten omschreven. De bewijzen van eigendom, de Veilconditien en dc Kadastrale Kaart zullen acht dagen vóo&apos;r dc Verkooping ter lezing en visie liggen ten Kantore van genoemden Notaris, te Amsterdam op dc Reguliersgracht bij de Keizersgracht, X 506. lemand nader onderrigt begeerende, vervoege zich bij den Makelaar P. J. DEGENS, te Amsterdam, Amstel bij de Amstelstraat, V 109. (122) VRIJWILLIGE VERKOOPING EINER Blill-PiMTS TE SOEST. i___ O? Woensdag den Bsten Maart 1865, des Voor- JgPsli! _È_i_2ï_« middags ten 11 Ure, zullen de JNotarisssen W. COLPM.«S_S}_&apos;S»LARÜ te Baarn en Mr. 11. C. VAN DIGGELEN te Zeyst, ten Huize van H. ÜBBINK op Soestdijk onder Baarn, publiek Verkoopen: Be Buitenplaats de Heuvel, ÏE SOEST gelegen aan den Straatweg van Amersfoort naar Soestdijk, in de onmiddelijke nabijheid van het Station Soest van den Centraal-Spoorweg van Utrecht naar Zwolle, bestaande uit: Eene weldoortimmerde HEERENHUIZINGE, geschikt voor Winter en Zomerverblijf, bevattende 4 Benedenkamers, alle zeer net behangen, geplafoneerd en van Stookplaatsen voorzien, Provisiek-imer, Keuken, Waschhok en Kelder, 3 Boven- en 2 Dienstbodenkamers, Regen- en Weiwaterpompen, enz., afzonderlijk staand groot Koetshuis met Stalling voor 2 Paarden en daaraan verbonden Waschhuis en benoodigdheden met Zolder, gemetseld Kippenhok, grooten Moestuin met fijne Vruchtboomen bezet, gemetselde en houten Broeibakken, en wijders met zwaar geboomte en fraaije Heestergewassen beplant en met bloemperken en wandelpaden smaakvol aangelegd terrein, alles te zamen groot 56 Roeden, 50 Ellen en voorts een daarover gelegen Perceel Weiland, groot ruim 1 Bunder met 3 Perceelen Bouwland, te zamen groot ruim 1 Bunder, 31 Roeden, allles breeder bij Billetten omschreven. Van stonde af te bezigtigen op vertoon van een Toegangbillet door gezegde Notarissen af te geven. Nadere informatien op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van gezegde Notarissen. (2502) INMIDDELS UIT DE HAND TE KOOP.</p>
</text>
