<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan de Milde Gever - wordt onder Danl zegging berigt, dat voor h;t LIJDENDE HUISGEZIN , (zie Annonce N°. 1660 Handelsbla l *. _ Jan. 11.) is ingekomen: Bij Ds. H. R. BOSCH: Vau N. K. een Coup. ƒ 3.95; MATHILDE Muntb. ƒ 10; E. K. ƒ1 ; B. ƒ 2.50; Mevr. de Wed. H. ƒ3.50. Bij den Heer H. A. LODEWIJKS Jr., van A. Z. Muntb.ƒ 10; X. ƒ 2.50. Bij denJHeer J. BRAUN: van N. N. Coup. ƒ 1.23%. Amsterdam , Ds. 11. R. BOSCH. 3 Februarij 1865. H. A. LODEWIJIKS Jr. (2689) Jl. BRAUN. M WOEDT GEVRAAGD in eene KRUIDENIERS-AFFAIRE: Een JONGELING tns- Bchcn dc 16 en 18 Jaren, die eenigzins met het Vak bekend is. Men gelieve zich Franco te adresseren onder Lett. 11. B. bij den Boekhandelaar J. B. V. HU VER, N. Leliestraat 182 te Amsterdam. (2650) PATENTOLIE NAAR LONDEN.&quot; T. HEYZER, Zaandam, RIJKSLEVERANCIER, offreert eene Wekelijksche levering van 30 Tons of X 330 Ned. Vaten PATENTOLBE. Voor BLANKE KWALITEIT en HELDER BLIJVEN wordt gesecureerd. Keuring to Amsterdam. Nadere Conditien bij overeenkomst. PETROLEUM in 7 soorten voorhanden. Prgs van ƒ25 tot ƒ 35 het Ned. Vat. (2673) WEGENS STERFGEVAL wordt binnen Amsterdam, tor Overneming aangeboden cene sedert onheugelijke jaren bestaan hebbende SMIDSen 6LOTENMAKERBAFFAIRE, met het HUIS daarbij TE KOOP. Adres met franco brieven, onder dc letters S. IJ., aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, op den Dam te Amsterdam. (2670) lemand, over f 10.000 kunnende beschikken, is geneigd zich enkel als COMÏ&apos;AGNON in ceno voordeclise zaak te ASSOCIË- REN. Adres met Iranco brieven, onder letter P. P., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel, hoek Beulingstraat, te Amsterdam. (2664) TEI lIUWÜ. De HEERENHUIZINGE op Einde-Gooi, gelegen aan den straatweg van Hilversum naar Utrecht, nabij den Grindweg naar Loosdrecht. Bovattende 7 Kamers, Ruime Zolder, Keuken, Kelder, beneven* Koetshuis, Stal en Koetsierswoning en Tuin. Inlichtingen te bekomen bij J. KKIJGSMAN, Makelaar, Vijzelstraat, X 614, to Amsterdam. Brieven Franco. (2671) VOOR \M MATIG-N PRIJS TB BEUR. Een voor Zomer- en Winterverblijf geschikt HEERENHUIS, in de nabijheid van Hees en Ncerbosch bij Nijmegen, bevattende Zes IÏAASEBS, KEUKEN, KELDER, PROVISIEKAMER enz. en verdere gemakken, GBOOTE WANDEL-en MOESTUIN met exquiso VRUCHTBOOMEN enz., zeer geschikt voor een stil buitenleven. Te bevragen bij J. SCHOPMAN, Mr. Timmerman te Hees bij Nijmegen. Brieven Franco. (2682)</p>
</text>
