<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDII AVOND MEI-WIJN, VERSCHE GARNALEN, versche gekookte en gerookte Zalm, gochyleerde en gebakken Paling, Koude en Warme Soupers, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (11915) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam Yejrscite Zalm* ONDERGETEEKENDE verwittigt zijno geëer-Ie Begunstigers, dat HEDEN en MORGEN de VERSCHE ZALM bij hem uitgesneden wordt als volgt: GROOTE MOTEN ƒ 2.-) STAART MOTEN &quot; *-73.0 er 5 Ons STAARTEN van 2 tot 2_ _ . . . . * 1.50(per ° &quot;ub- NEKKEN idem &apos; U—i (12192) «S. WQLH.®-&apos;-. . Groote Vischmarkt. P. D. MONCE-U, .dvertcert dat. bij hem wederom is getrokken, onder do Handteekening van de Heeren DE LEAü LAGUNA &amp; MONK, do kapitale Prijs van - ƒ 20,000 op W. ÏH 419, zijnde 1/20. Adres: Oude Schans hoek Keizersstraat. (12188) Heden werden onder Handteekening der Heeren DE LEAO LAGUNA EN MONK Gedebiteerd de navolgende Kapitale PRIJZEN. Op M°. 18419 f 309Ó00 „_ „ êMI „ 29öoó Door G. VAM ©ER WIJST, (12187) Warmoesstraat. lffli_ür__u__-__ bierbrouwerij&apos;, BE .TE-.KANTOOR TE AMSTBRDAM: De Ondergeteekende verwittigt, op order der Directie, dat er geene bestellingen op Fust meer worden aangenomen, maar dat hij in staat is gesteld het BIER direct van de Brouwerij te blijven leveren op Flesschen. Niettegenstaande eene Verhooging zich moetende getroosten , zal hij echter met zijne bestaande Prijzen, doch met het ON&quot; VERVALSCHTE _SÏK_i, blijven voortgaan te leveren de Flesch a 25 Cents en in de Koffijkamer het Glas a 15 Cents. E. IH--__._.Effi, CaféCrislal, Hoek Leidschestraat en Keizersgracht, X 721, waar wederom op N°. 18.19 de Kapitale Prijs van J&apos; 30,000 is gedebiteerd. . (12190) . A HET NAAE Jkjk BATAVIA EN SOERABAYA in lading* liggen de FREGATSCHIP (HO®O TONS), Kaptein G..DI__PERING. SLUIT BEPAALD 30 DEZER. Adres bij de Eeeders KUINDERS &amp; C*., Heerengracht bij de Vijzelstraat X 403, en bij de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON, Kalkmarkt U 191, alhier. (12189)</p>
</text>
