<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_iMll¥©©ET, Met bijzondere dankbetuiging vermelden de Ondergeteekenden de bij hen ontvangen Ll£ïDEGa_-&quot;_y_N voor dc WEEZEN der beide in de Paaschweek in Zee verongelukte VISSCHERS. Het zij hun veroorloofd, omdat de arme Weesjes nog zóó jong zijn, dezen verder m veler I&apos;efde aan te bevelen. Bij T. WERDMÜLLER v. ELGG: Van N. N. te Z. ƒ5; N. N. te Z. ƒ2.50; N. N. te Z. ƒ2.50; N. N. Haarlem ƒ4.72; N. N. Amst. ƒ1.23.; G. M. Hengelo, ƒlO. Rij C. SMIT: van R. B. V. twee Coup. ƒ5.94; A.v.N. Arnhem ƒ 10; A. B. Amst. ƒ3; G. S.M. Amst. ƒ5; J.S. Amst. ƒ S;J.J.G. ƒl5; J. P. twee Coupons /3.21if0 R. B.Bloemendaal ƒ 10; H.C. V. Amst. ƒ25; H. A. v. D. &apos;s Hage ƒ25; M. J. Utrecht ƒ3.96; v. O. Zaandam ƒ10; M. B. Driebergen ƒ10; H. G. B. v. Z. ƒ 25; R. D. W. en M. W. Amst. ƒ2O; J. J. A. L. Haarlem ƒ 10; W.R. Naarden ƒ5; Sch. Amst. ƒ5; N.N. ƒ25; H. B. Amst. ƒ 5; J. H. B. Amst, ƒ5; M. S. W. Amst. ƒ10; M. T. d. M. twee Coup. ƒ3.96. Bij C. SWALUË: Van A. G. v. A. &apos;s Hage ƒ2O; Z. Z. Amst. ƒlO. twee Bankb. Sp.? ƒ5O, een Coup. N°. 335 ƒ 1.98; B. W. v. S. ƒ10; E. P. Z. Amst. ƒ4O; B. K. Amst. ƒ10; N. N. Amst. ƒ10; v. A. Amst. T. ƒ5; E. F. ƒ 2.471/2; Fam. M. Nijmegen twee Coup. f 39.60; P. Haarlem ƒ 10; N. N. twee Coup. ƒ 4.321/2; G. H. L. Deventer ƒ 11.80; Y. V. Arnhem ƒ9.90; L. A. Z. Amst. ƒ25; v. E. Haarlem ƒ5; P. C. E. B. Amst. ƒ2O; J. B. G. Amst. ƒ7.50; N. N. door B. te Z. ƒ2.50, een Muntb. ƒlO N°. 840 La. R. Z.; N.N.Haarlem ƒ 5; A. Z. Postwissel Beverwijk ƒ2O; G. H. Amst. ƒ 10; twee Coup. motto //Vergeet de barmhartigheid niet&quot; ƒ3.211/.; A. -1- Z. Amst./&apos;10; C. Haarlem ƒ5; L. Doetinchem ƒ10; C. M. S. en J. v. d. H. te Z. ƒ5; v. W. C. Bloemendaal ƒ2O; M. K. A. Haarlem ƒ5. Bij VERMEER &amp; COMP. te Amsterdam, die zich ook volgaarne tot ontvangst bereid verklaarde, van B. ƒ1; G. R, ƒ2.50; Gebr E. ƒ2.50; G. W. v. O. ƒ5; H. W. ƒ10; W. ƒ 2.50; L.G.P. f\ H%v- H. ƒ 10; D. F. T. ƒ 1.10; d. M. O. ƒ 10; B. H. ƒ 10; H. &apos;■_■ E&apos; Z2-?0.?- G- ƒ2-50- N. ƒ2.50; C. d. Ii ƒ3; W. H. C. ƒ1; 3. h.JI- 3. M. ƒ0.75; Bello ƒ1.43; Julie/10; R. v. L./10; A. v. w%VVO^&apos;.11--.10; L- H- 3. A- F- K. ƒ5; C: B. ƒ25; A.C. ™ £2Ï&apos; J-TC\/25; L- Ren Comp. ƒ25; D. R. N. ƒ5; v. W./l; \r&apos;Jt _.W/oJ,if- f&apos; I_&apos;2_so; J&apos; A- J- /s•&gt; &lt;-&gt;. G. ƒ10; F. B. W. ƒ10; ?.&amp;wV,/-2.tHVA- Kfl&apos; J&apos; J&apos; G-^10&apos;&gt; Vr.fW; K- W./25; T.B. Jl; VV. Ja; ti. J 2. Zakdvoort, T. WERDMÜLLER VON ELGG. 15 Mei 1867. C. SMIT. C. SWALUË. (12133) GEIEÏÏBELEEIDIraisr Wordt IN HUUR gevraagd: Een GEMEUBELEERD HUIS met ÏUIN, om dadelijk te betrekken. Opgave van Huur en Stand, franco onder Lett. B, bij de Kantoorboekhauctelaars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, N°. 144. (11904)</p>
</text>
