<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 16 Mei.</title>
	<p>Afloop der veiling van 473 pakken O. I. KAPOK: Kav. 1/6 56 V 53 a 5. c; kav. 7/22 154 p. 45 a 55 c; kav. 23/48 261 p. 21 a 27 c- Alles verkocht. : AARDAPPELEN: lste kwal. Zeeuwsche Jammen ƒ 5.15; Friesch? ■ditoƒ4.6o; Pruisen ƒ3.75; dito Eoode ƒ3.30; IJsselsche fi-^1 Zwarte of Groningers ƒ2.50; Duin Zand-Aardappelen ƒ6.75. ROTTEEDAM, 15 Mei. In de lieden alhier gehouden veiling va» Rozijnen werden verkocht: merk G, 188 kisten voor ƒ 23.,_ en mCI CG, 145 en 18 kisten voor ƒ23. SCHIEDAM, 15 Mei. Eogge verkocht: 145 © Liban ƒ 250-/*&apos; ! Garst 128 ffi Windau ƒ224 6/w.; 126 6? Libau ƒ 216 6/w. — M°ut&apos; ! wijn ƒ13.25: Genever ƒ18.75; Amst. Proef ƒ 20; Spoeling ƒO.lODELFT, 16 Mei. De prijzen der Boter waren op de heden ge»0&quot; ; den markt van ƒ4B a 61 per 1/4 vat. _. ANTWERPEN, 15 Mei. In de gisteren gehouden /FoZ-veih»-*&quot; ! werden aangeboden -2213 balen Buenos-Ayres, 521 b. Montevideo&apos; 201 fe, Eosario en 79 b. Kaapsche. Behalve de Kaapsche werd,ai;ggtot onveranderde prijzen verkocht. —- Petroleum flaauw, vooral &lt;&quot; ponibele waar; voor wit betaalde men fr. 41 i/s a 42. &apos; i, HAMBURG, 14 Mei. Koffij geanimeerd. Afgedaan werden 30OU- Santos tot 4i-&quot;&gt;/__ a fl6/s soh, en ca, 5000 b. diverse soorten tot i« vaste prijzen. Aan de Graanmarkt was het heden vooral met f .°»J| op levering zeer levendig, per Mei 114 a 115 rd.. per Mei, Junij a 112 rd., per Junij, Juhj 108 a 109, per Julij, Aug. 106 rd. ... LONDEN, 14 Mei. Spikes stil; tot ongeveer de prijzen van 11-»&apos;yt, dag, werden evenwel 1077 v. zoo in veiling als nit de hand verKo Eene lading van 2460 k. Havana ex Akeiihus N°. 12V. werd gep&apos;»^ tot 24 sh. V 2 P- -Kof/ij.- Native Ceylon 6 P. a 1 sh. hooger; g£ en zeer goed ord. werd betaald van 63.6 a 66.6. Plantation nu prijshoudend. - Rijst 1 Twee ladingen Necransie, te zamen 1000 ongeveer, werden tot 10.6 afgedaan. - Indigo: De veiling sJvea___ me. tamelijk veel concurentie begonnen (reeds per telegi. gtmeiu. Campechehoutluger, in veling werden 560 tons Jamaica tot 77.0 B deeltelijk verkocht, het restant tot 80 sh. opgeh. - Metalen vasi. Schotsch IJzer 53.7&apos;/_. - Lijnolie 35.9 a 36 sh. - Palmolie 4U 40.6. — Talk fiaauw, in loco 43.3. &apos; , „„„het NEW-YORK, 11 Mei (per tel.) Katoen. Volgens depêches var » Zuiden zijn deze week 16,000 b. aangevoerd en uitgevoerd naar _-»»</p>
	<p>land 25,000 en naar het vasteland 8000 b. De totale uitvoer van het saizoen bedraagt 999,Ü00 b. naar Engeland on 23..000 b. naar het vasteland. De aanvoeron bestond, n uit t ,681.000 b. en de voorraad in allo havens is thans 350,000 b. Men noteert Liverpool middling te New- Orleans 26 en te Mobile _ c. Stemming vast op all.- markten. Jfonbs-cu eu ficuv&amp;.tjbiugcu. LONDEN, 14 Mei. Bij dc Bank van Engeland hebben geene omzettingen in goud plaats gehad. Het geld blgft ruim en do vraag is matig op 2&apos;/« a v/g. De directie dur Oriental-Bank heeft bekend gemaakt, dat de faschrjivingslosten voor de leening van £ 8-2 000 ten behoeve van New Soumi-Wales zijn gesloten. Morgen vervalt «ene storting van 10 pCt. op do laatste door het gouvernement van Chili aangegane leening. In eeno gisteren gehouden vergadering van schuldeischers der firma _ _«._™ r_Bon&apos; t\B,ac,,V,___MP_ifc*M - dat het passief beloopt £ 30,000. Een voorstel tot betaling van 5 sh. per pon. sterling werd aangenomen. r ° Te Leeds is eeno vergadering g-houd-n van schuldeischers der gefailleerde firma Hudsou eu C . Het passief wordt geschat op £ 16,000, het actiel op £ 11,000. De heden uit Australië ontvangen berigten luiden over het algemeen gunstig met opzigt tot éen toestand des handels to Mel_o-.no, Alleen waren de Heeren Callender _. C&quot;., eeno oude en geachte firma, getailleerd. Het passief in Europa is groot, maar dat in de kolonie overschrijdt niet £ 3000. To Sydney hadden de Heeren Molison A: Black hunne betalingen gestaakt, met een passief van £5_ 0(X) en «en actief van £ 36,000. Engelsche fondsen flaauw ten gevolge van meer verkooporders, welke heden zijn geeflectueerd. Geenns. SIS/4 s 7/g contant en 90% a -■_ ei diy. op tijd; nieuwe 3 pCts. Wk a uoi s; gereduc, 887/8 a 90; Bankactien 251 a 253; Indian Steek 218 a 220; Schatkist-Metten-2 a 26 sh premie. In buitenlandsche fondsen is slechts weiuig verandering, maar over het algemeen do stemming vast. Italiaansche van 1861 51 •_ as&quot;iv lurksche 5 pCt.3oi/s; Russisch (Engelsch-Nederlandsche) leening85-_ J,f. &apos;&apos; „°_,Scr»P. 3/s. dl 8?-- Mexicaansche 161/. a i/-; Spaansche Rassiv. 216/ g a 217/ g; dito Certificaten 14i/s a 14&gt;„; Grieksche 131/4 a 13-V, Brazil 5 pCt. 72&apos;/. a 73V_; Egyptische 80 a 84; dito van 1864 80-_ a 81 Va i Chili Scrip 1/3 disconto a pari. Van Amerik. zijn Atlantic en Great Western Spoorweg-üebentures VSBt op 32 a 34; Consolidated Mortgage Bonds 21 a 2- Erie-spoorweg 42 a 1/9; Illinois Centraal 76 a 1/.; V. S. 5.20rs 72. &apos;8 a &amp;C Consolidated-Bank £ 47/ w (gefourneerd £ 4.) Spoorw. Antwerpen-Rott. £ 87/Ba9i/s; Rünspoorw. £lBalB&apos;/j.</p>
	<p>In het Huis der Lords werd dc regering op 13 dezer door don Heer Göschen geïnterpelleerd, nopens de willekeurige maatregelen van het gouvernement van Venezuela, ten opzigte van Britsche fondsenhouders. Lord Stanley antwoordde, dat dienaangaande eeno briefwisseling tusschen do Britsche regering en die van Venezuela was gevoerd. Het deed hem echter leed to moeten bekennen, dat de briefwisseling weinig bevredigende uitkomsten had opgeleverd. Vertoogen waren herhaaldelijk bij de regering van Venezuela ingediend, maar daarop was meestal niet of ontwijkend geantwoord, of wel werden beloften gedaan, welke niet nagekomen waren. Hij had weinig verwachting, dat eene gunstige verandering in dien staat van zaken zou komen en wat betreft het nemen van maatregelen vau ernstiger aard, dit was eeno kwestie van groot gewigt, waaromtrent de regering zich voor het oogenblik niet kon binden. Dit alleen kon hij verklaren, dat tot dergelijke maatregelen eerst zou worden overgegaan als ,ructioospted£wanneer allü andero pogingen -«sssW-</p>
	<p>Bij do indiening der begrooting hoeft de Spaansche minister van financiën o. a. het volgende gezegd : De wet van 1 Aug. 1851 sloot voor ons do beurs van Londen. De uitlegging aan eenige artikelen dezer wet gegeven sloot later dc beurs van I&apos;arijs. Do klagten van de houders der Uitgestelde Schuld van 1831 hebben de Hollandsclie markt, welke vroeger Spanje zoo gunstig was, metterdaad ontoegankelijk gemaakt.</p>
</text>
