<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>AGRAM, 14 Mei. In den Landdag is de mededeeling ontvangen, dat het wetsontwerp tot regeling der immuniteit door den Keizer is bekrachtigd. De anti-unionisten verklaarden de beraadslaging niet te willen voorzetten, zoolang de sanctie nog niet in forma is medegedeeld. De unionisten beantwoordden dit met de verklaring, dat zij zich met lieten intimideren. De anti-unionisten hebben daarop de vergaderzaal verlaten.</p>
	<p>NEW-YORK, 15 Mei. Te Mobile hebben rust verstoringen plaats gehad, waarbij de Heer Kolly, lid van het congres, is mishandeld De militaire magt heeft de oproerigen bedwongen en verscheidenen hunner gedood. Onder do Negerbevolking heerscht zekere gisting. LISSABON, 15 Mei. Heden is alhier aangekomen het mailstoomschip Navarro uit Eio-Janeiro, met berigten van daar, gedagteekend 25 April. Wisselkoers op Londen 233/4 a 241/8; dito op Parijs 395 a 401. Koffij good first 6100 a 6300; do uitvoer bedraagt 103,529 b., waarvan naar het Kanaal en het noordelijk gedeelte van Europa 33,789 b., de Middellandsche zee 12,848 b., Vereenigde Staten 47,543 b., naar andere oorden 7359 b.; de afdoeningen bedragen 90,000 b.; de voorraad is 85,000 b.; vrachten 52 a 54 sh.</p>
	<p>NEW-YORK, 16 Mei. (Slotkoersen). Goud agio 37; Wisselkoers op Londen in goud 1097/8; 6 pCt. Amerika 1882 109; Illinois Cenraal 1141/.; Erie-Spoorweg 633;4; Katoen middling 29; Petroleum 26. LONDEN, 16 Mei. Gisteren is in St. James Hall eene groote vergadering gehouden ter bespreking van de wijziging der kieswet. Verscheiden leden van het Parlement waren tegenwoordig. Er is eene resolutie aangenomen, strekkende om de agitatie te hernieuwen, ten einde de beperkingen van het kiesregt te doen opheffen. LONDEN, 16 Mei. Met de West-Indische mail is voor het dividend van Ecuador £ 530 aangebragt. _ De City of Washington is van New-York in Crookhaven gearriveerd.</p>
	<p>BERLIJN, 16 Mei. De Provinc. Zeitung, de hoofdbepalingen van net verdrag betreffende Luxemburg besprekende, zegt daarbij o.a. de volgende woorden: Dewijl bij die overeenkomst door de mogendheden is bepaald, dat Luxemburg in het bezit van het Huis van Oranje -Nassau zal blijven, en het denkbeeld van den afstand van het groothertogdom bij gevolg is opgegeven, valt de voornaamste reden van bezorgdheid voor Duitschland geheel weg. De vriendschappelijke betrekkingen thans tusschen Erankrijk en Pruisen bestaande mogen als een der -waarborgen worden beschouwd van het ernstig streven der beide mogendheden, om den vrede ongeschonden te blijven bewaren. Deze banden van toegenegenheid, welke de beide natiën omvatten, zullen nieuwe versterkingen erlangen uit de bezoeken, door den Koning en andere Europesche Vorsten binnen kort bij den Keizer der Franschen af te leggen. HAMBURG, 16 Mei. Geld zeer ruim. Wissels vast. Fondsen stil. Tarwe lager. Temperatuur koel. PARIJS, 16 Mei. Volgens den heden bekend geniaa.ten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad van munt en muntmateriaal met BVS milloen, de beleeningen met &apos;/s millioen; de rekening-courant der schatkist met 9/5 millioen; verminderd zijn de rekening-courant van particulieren met 101/4 millioen, de portefeuille met 94/smillioen- de circulatie der billetten is stationair gebleven.</p>
	<p>LONDEN, 16 Mei. Thee stil, dooh vast. — Suiker en Koffij prijshoudend. — Talk in loco 43.3; Oct.—Dec. 44. — Koper £ 85 a 86.10. — Raapolie 35.6. — Lijnolie 36. — Hennep.- Petersb. rein £ 33 a 33.10.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 6PO, Schapen en Lammeren 10,490, Kalveren 199, Varkens 170. De besteede prijzen waren Beste Runderen 5.2, Schapen en Lammeren 5, Kalveren 6.4, Varkens 4.4.</p>
	<p>LIVERPOOL, 16 Mei. Katoen.- Afgedaan 15,000 balen. Vaste stemming. Middling Orleans 12 p. BERLIJN, 16 Mei. Roggei Voorjaar 66%; Najaar 56; Raapolie.- Voorjaar 115/,.; Najaar lï%.</p>
	<p>LONDEN, 16 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 9Q?/. ; 5 pCt Braz. 1865 —;1 pCt. Ecuador —; spCt. Grieken 133/,,; Dito Coup —; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2p(3_. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 —; 41. pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 85; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 21/ j pCt. Dito 32V.; Dito Amortisable 22; Dito Cert. Coup. 141/. ; 5 pCt. Turk. S. 31; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — • 6 pCt. Dito 1864 — 11/3 pCt. Dlto ; 21/» pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois 76; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 28 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 21 a 22. WEENEN, 16 Mei. (Slotkoersen.) ö pCt. Metal.—.—; öpCt.Nat, 70.?0; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 78.50; Dito 1858 127.25; Dito 1860 87.20; Dito 1864 78.80; Cred. Anst. 179.— ; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 178.— ; Bank-Act. 725.—; Staats-Spoorw. Aand. 210.70; Dito Noorder-Spoorweg 163.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 200.50. — Wissel Londen 127.30; Hamb.94 25; Parijs 50.55; Eng. Oost. Bank 96.25. BERLIJN, 16 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48i/2 ; 5 pCt. Nat. 56; Oostenr. Aand. 1860 703/4; 5 pCt. Italië SQi/a; Lomb. Shates 106%; 5 pCt. Russ. 1822 85V.; 5 pCt. Dito 1862 853/4; 41/3 pCt. Pruisen 98; 6 pCt: Amer. 1882 78%; Holl. Spoorw. Act. 98. Wissel: Londen 3/m 6.225/4; Parijs 2/m. 805/6; Hamburg 2/m. 150% ; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 79; Peter.. 3/m. 88% FRANKFORT, 16 Mei. (Slotkoersen.) spCt.Met. 186649%; Dito Nat 5 pC_.547/S; Oostenrijks. Aand. 1860 703/*; Dito 1864 —; Metall. 1859 &amp;fik-, 6 pCt. Amerika 1882 775/4. Credit-Actiën &apos;■—&apos;. - Wissel: Londen k/z. 119i/2&apos;; Weenen k./z. 93%.</p>
	<p>HAMpßG,l6Mei.spCt.Russ-1862 81%; Oostenr. Aand. 1861; 691/ V 6 P^. Amerika 1882 70/8 - Wissel: Londen 13.05.f0 Am5t.35.57; Parrjs 188i/_; Disconto 2 pCt. &apos; &apos; PARIJS, 16 Mei. 3 pCt. Rente (open.) 69.25; 3r&gt;Ct Dito slotk 69.30; 4VS pCt. Dito ;Oi .d. Mob. 361; Dito Fonc -_Noord Spw. Act. —, Dito Fransch-Oost. Spw. 421; Cred. Mob Èsn.. nol ,233; Ned. Cred. en Dep. Bank —.Maatsch. Hand en Nii. 8-L I Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 142; 3 pCt. Sp. Binn. 317_.&apos; 214.&apos; I pCt. Dito -; 5 pCt. Italië 51.55; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32 -• j 6 pCt. Amerika 1882 82ifo &apos; ! BRUSSEL, 16 Mei. 5 pCt. Met. 483f0 6 pCt. Amerika 1882 75V-75VR-21/2 pCt. België 56.30. /8&apos; ANTWERPEN. 16 Mei. 5 pCt. Met. 48ifo 6 pCt. Amerika 1882 771/2,</p>
</text>
