<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Do algemeene Rangschikking in den Insolventen Boedel van S. VAN IPEREN , Winkelier in Kruideiiierswaren , wonende te Amstelveen, zal, met do Bewijsstukken, ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank alhier gedurende 14 dagen voor een ieder ter inzage liggen. De Curator, _ (12135) N. G. CNOOP KOOPMANS. HET BESTUUR der Veenderij in den Middelpolder adverteert, dat de REKENING en VERANTWOORDING wegens het geldelijk beheer over het jaar 1866, met de daarbij behoorende bewijsstukken , voor Ingelanden der Veenderij ter inzage zal liggen ten Kantoro van den Secretaris-Penningmeester, Prinsengracht bij de Weteringstraat, van af Donderdag 16 tot en met Donderdag 23 dezer, van des voormiddags 11 tot des namiddags 2 ure. Amstekdam , Het Bestuur voornoemd .-15 Mei 1867. CORDES, Voorz. (12142) 183. v. PAS.S-EN__S.RS, Secr.-Penningm. FAILLISSEMENT. Krachtens bevel dd. 11 Mei jl. van den Edelachtbaren Heer Regtercommissaris in het I&apos;ailli.scment van E. GRAADT, Bierbrouwer en Expediteur te Nij wegen, dit laatste vak onder de firma E. GRAADT &amp; C . uitgeoefend hebbende, worden alle bekende en onbekende scluüdeischer., de bevoorregte en de pand- of hypotheekhebbenden daaronder begrepen, bij deze opgeroejien om te verschijnen ter Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Nijmegen, op Vrijdag den 31sten Mei aanstaande des morgens om 10 ure, ten einde alsdan over te gaan tot de verificatie hunner schuldvorderingen. Zij worden tevens uitgenoodigd om hunne bewijzen van schuldvordering minstens vijf dagen te voren ten kantore van den eerstondergeteekende franco in te leveren. De Curators, Nijmegen, Mr. G. J. BEEKHOFF, 12 Mei 1867. Procureur. (12035) Mr. J. P. POOL, Advocaat. EAILLIS&apos;S E M E N T. Bij vonnis der Arrondissements-Regt&amp;ank te Amsterdam, Tweede Kamer, van 15 Mei 1867, is HENDRIK RIKKEES, Koopman in gist, wonende te Amsterdam op de Rozengracht, EE 6, verklaard te zijn in staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 14 Mei 1867, mot benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. A. VAN EIJK BIJLEVELD, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. Tn. SCHIFF, Advocaat, wonende alhier op den Dam bezijden het Paleis, E 520, tot Curator. Tevens worden de Schuldeischers in dat Faillissement opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst van Schuldeischers, welke zal gehouden worden op_ Woensdag 5 Junij 1867, des voormiddags ten 10 ure, op het Paleis van Justitio te Amsterdam, in het locaal van de Tweede Kamer van voornoemde Regtbank en worden zij verzocht de bewijzen hunner Schuldvorderingen ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. De Curator voornoemd: Amstekdam, &apos; Th. SCHIFF. 16_Mei 1867. (12191) ACCOORD. — HOMOLOGATIE. Het Aceoord door J. &quot;P. GERRITSEN, Winkelier in Manufacturen, aan zijne Crediteuren aangeboden, is door de Arrondissements-Regtbank Gehomologeerd. Zes weken na dezen zal bovengenoemde de bedongene procenten uitbetalen. Amstekdam , 16 Mei 1867. De Curator __(12202) Mr. Ed. W. VAN RAALTE.</p>
</text>
