<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.  „.,ir b. ..--IV6,o.* h¥ Tan heden komt eene korte mededeeling voo betreffende het verhandelde in de algemeenevergadering van » Maa schappij tot Nut der Israëlieten in&quot; Netolald.Sie me^de^ is met geheel juist. Vooreerst is die vergadering niet Zondag, i»*J .enffei1- fhoud.n- IDit was ook doof onzen berigtgever ge&apos;»^ --_X-.jp.kf0pnt&apos;nPe^lst«Kn in plaats van gisteren is oorzaak der o _-_._♦&apos; m] _cnv««aere is ook niet besloten alle krachten * concentreren op de bevordering der deelneming aan het alg .»«* volksonderwijs enz Het doel de? maatschappij was en is nog, blijft ait. 2 harer statuten: „de bevordering van goede zeden, deagd-J&quot; beschaving onder de Israëlieten in NeSerland; alles overeenkon&gt;**« de Israëlitische godsdienst, alsmede de verspreiding van nuttige kaß digheden, voornamelijk onder de mingeoefenden.&quot; .(. Keeds uit de woorden: alles overeenkomstig de Israëlitische gfb dienst blijkt, dat men niet uitsluitend door bevordering van deel»» ming aan het lager .middelbaar en hooger onderwijs het doel der maatschappij wil trachten te bereiken. En dit is ook inderdaad W geval met. Het eenige resultaat, dat in de algemeene vergadering1; verkregen, misschien belangrijk, komt hierop neder: In art. 3 M\ statuten inhoudende de middelen, om tot het doel te geraken, kwa* in de 4de alinea voor: „ het helpen tot stand brengen en het oude.&apos; steunen van nuttige inrigtingen van onderwijs en opvoeding.&quot; _^ woorden nu zijn gewijzigd en luiden thans: *het bevorderen va» alle takken van onderwijs en opvoeding,&quot; en is deze alinea voorts **? de 4de naar de lste verdieping verhuisd, waardoor zij meer hoora&quot; zaak wordt; dit neemt echter niet weg, dat de andere middelen, &apos;» de overige alinea&apos;s genoemd, als: de uitgave en verspreiding va» nuttige boekwerken, het uitschrijven van prijsvragen, het houden vs» voorlezingen over zedekundige en wetenschappelijke onderwerpen, »et aansporen tot arbeidzaamheid, menschlievendheid, enz., geheel ongeschonden uit den strijd gekomen en ten eenenmale intact zijn gebleven- Amsterdam, 15 Mei 1867, L. GOUDSMIT Az.</p>
</text>
