<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I.IJL\&lt;;LI\G_LIXG. WIE HEEFT ER DAAR HET WOORD GEVRAAGD? NIEUW TOASTENBOEKJE of handleiding voor Ceremoniemeesters en Gasten, om bij Gouden, Zilveren en Koperen Bruiloftsfeesten , Ondertrouw- en Bruiloftspartijen, Doopfeesten, Verjaardagen en Vriendschappelijke bijeenkomsten feestdronken in te stellen en de partijen te leiden, alsmede eene groote verscheidenheid van toespraken op verschillende personen en ambtsbetrekkingen. In proza en poëzie. In cartonnen bandje met gesteendrukten omslag; 203 pag. druks ƒ1.25. Dit geheel nieuw en oorspronkelijk Boekje is in alle Boekwinkels verkrijgbaar. , (11333) \^^^\^^^^^t Bassermann kation von Handnahniachinen einguncncet, liefert in jahrlich vielen tausenden Exemplaren. ! KLE IN E AMER. HANDNAHMASCHTNEN \ % System Raymond a fl. 30 oder Rth. 17.5.ig NON PLUS ULTRA f ÏÏ&apos; DOPPELSTEPPSTICHHANDNAHMACHINE &gt; Ü System Wheeler&amp;Wilson fl. 45.30 oder Rth. 26. [ c Trittschemel « 7.— // _ 4.1 vr Tisch mit Tretvorriclitung # 15.45 * u 9.|_ Apparate als Saumer, Bandaufriüher, Litzenaufnahner, u. s. w.&apos; 5; Aucb können alle sonstige Sorten Nahmaschinen zu den billigsten Preisen durch uns bezogen werden. NB. Wiederverkaufer erhalten Rabatt und werden solche überall. Wo wir noch nicht vertreten sind, gesucht. &apos;__.__r__.__n (9202) BASSERMANN &amp; MONDT, Mannheim. AAW MAAGKRAMP, MAAGZWAKTE, ETC. WSÊÊBS*&apos; Bii de Uitgevers J. A. BOOM &amp; ZOON, te Meppel, is __W-Sr op france aanvraag, gratis te bekomen eene BROCHURE, bevattende inlichtingen omtrent de GENEESMETHODE van den Arts Med. Dr. DOECKS. (12101) GENEZING AAN VALLENDE ZIEKTE. Verkrijgbaar een GENEESMIDDEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar specincum te zijn, waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het genezen van VALLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken, getuige het aantal reeds genezene en de vele dio op den weg van genezing zijn. Prijs bij dosis van ƒ1.75, op franco aanvrage, en Dijvoeging van het bedrag onder het Motto Geneesheer, met vermelding van den onderdom enz. des lijders, bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door geheel Nederland toegezonden. (10717) Volgens, de naauwkeurigste nasporingen is dit GENEESMIDDEL het zekerste tot genezing van alle Knobbelziekten van de Long en een uitmuntend Medicament tegen Zinkings, Ontsteking der j Longen, Hardnekkige Verkoudheid. Ónder zijn invloed bedaart de i Hoest,. houdt het Zweeten bij nacht op en krijgt de zieke spoedig ■ zijne gezondheid terug. Elke flacon is voorzien van de Handteekening van GRIMAULT &amp; C°. Prijs ƒ 1.60. Hoofd-Dépót te Amrda? aD&apos;J H. H. ULOTH, Apotheker, op den Zeedijk. Dépóts in allo Steden. (11801) WEKELIJKSCHE STOOMVAART Hat.toonr.cWprara^^^.^UlNKEEKEN. vertrekt des Woensdags vau ROTTerd„mE&apos; Kapt D. VISSER, DUINKERKEN. «nAm ca des Zaturdags van Adres t_ de Cargadosrs JOHs. OOMS Ez. m. c». uo7ia»</p>
</text>
