<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEIDSCHE SCHERPSCHUTTERSVEREENIGING. | AANTREDEN. Woensdag 19 Juni a. s., des avonds ten negen uren, in de Kaserne nabij de voormalige Witte poort. Namens het bestuur J. HOOG, Secretaris. ! - We&apos; 1 Augustus ek. wordt verlangd in een niet zeer druk gezin, eene Dienstbode, van goede getuigschrif- SÏÏssI j t€n voorzien en bekwaam om eene goede burger pol te koken. Loon ƒ6O. Adres bij de Boekhandelaars T. HOOIBERG en Zn.jt alhier. MASKERADE-FEEST te UTK E € Bfl T. SCHROEFSTOOMBOOT\S7MZ) WOERDEN. De ondernemer van bovengenoemde dienst heeft de eer bij deze te berigten dat hy op 25 Junij a. s., bij gelegenheid van het Studentenfeest te Utrecht,&apos; met zijn Stoomboot Stad Woerden des morgens ten 4 ure van | Leiden naar Utrecht zal varen en den volgenden morgen ten 41 ure terug van Utrecht naar Leiden. Retonrbilletten geldig voor diereis, tot een beperkt getal, ad ƒ 1.60, van af heden verkrijgbaar aan de Stoomboot, alsmede aan de Kantoren van jde Heeren VAN GEND &amp; LOOS, le Leiden, en den Heer SCHOUTEN, Logementhouder in de St. Joris le Alphen. .-:.,:.; ;&gt; .■■.-.■,■■■!.&apos; . .De Ondernemer, j J. KNIJFF Adz. meuten tot genezing van de beenderen en het bloed. Hei wekt den eetlust op, werkt de digestie in de huid, doet de maagkwalen ophouden, bewijst de groolste diensten aan dames, die witten vloed hebben, en jonge meisjes die aan bleekzucht lijden. Het Phosphate van IJzer geeft het ligchaam zijne verzwakte of le loor gegane krachten terug; het wordt met 1 goed gevolg gebruikt bij ernstig bloedverlies, legen een langzaam en moeijelijk herstel, en wordt zoowel door grijsaards als kinderen gebruikt, want ! hei middel is boven alles tonisch en herstellend, krachtig, snel werkend, I door elkeen te verdragen, niet verstoppend en zonder schadelijke uitwerking op de landen, al deze deugden bewegen de doctoren, het aan hunne zieken voor te schrijven. Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk, te Leyden, bij J. J. REÏST, Nieuwen Rijn. WALDWOL-FARRICATEN EN PRAEPARATEN, van e. .SCHEIDT &amp; C°., Remda Thüringerwald. Hoofd-Dépót M. .1. C. HAM, Utrecht. De Wai«iwol-ariik«;!en van H. SCHMIDT &amp; C°., worden als de j voortreffelijkste middelen tegen jicht, rhumaiiek , hoofd-, kies-, tand-, maagpijn, of welke kwalen meer van rhumatischen aard erkend. In verschillende landen is dit fabricaai en praeparaat aan het geneeskundig onderzoek onderworpen, van alle ontvingen de grootste loftuitingen. Dezelve bestaan uit verschillende kleedingslukken, geschikt voor alle deelen des ! ligchaams, als borstrokken, broeken, kousen, sokken, zolen, borsl-, pols-, ; arm-, gezigt- en rugwarmers, gezondheidsbanden, breiwaldwol, kussens, dekens. Dennennaaiden, lot vulling van matrassen, zijn iv veel opzigten | gezonder en doelmatiger als alle anderen. Flanel, lieper en Vrico, per el. Volgens getuigenis van Prof. ; HOPPE, te Bazel, is deze slof meer uilwasembaar en onderhoudt geenszins die ziekelijke bloedophooping aan de huid, gelijk het gewone flanel doet. Hieferuaalden-Klixer voor maagverzwakking enz., a 75 ets de flesch. Extract om dennenbaden te maken, a 75 cis én ƒ1.50 de flesch. Spiritus om pijnlijke rhumatiekplaatseu te wasschen, a 50 cis de flesch. &apos; Keep, een heilzaam behoedmiddel tegen winterhanden en voeten, a 25 : cis het stuk. i &apos; Pomade voor rhumatische hoofdpijn , zwakheid der hoofdzenuwen , vroeg grijs worden en uitvallen van het haar, a 60 ets de flesch. lüefernaalileii-Donbons voor hoesten en horstaandoeningen, a 30 cis de doos. | g9&lt;Minennaalflen-Olie, a 35 en 70 ets de flesch, ter inwrjjving van i de pijnlijke plaatsen en daarna le beleggen met de Anti-Rhumaiische Waldwolwalten, a 25 en 50 ets het pakje, welke ontwijfelbaar alle jicht en i rhumatische aandoeningen doet verdwijnen alsof het nimmer beslaan had. j Men leze de brochure die gratis verkrijgbaar is. Al deze artikelen zijn kenbaar aan het cliquet der Fabriek en van het i Hoofd-Depót, verder verkrijgbaar le Leyden, bij N. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. Brielle, Wed. J. Gooris. Hillegom, F. J. Sonnemans. Delft, 11. van Ruyven. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Gestel. Roelofarendsveen, 11. Maderman. Dordrecht, A. de Landsheer. Rotterdam, Wed. P. de Koster, a J. de Landsheer. Woerden, Gehr. Pfenning. j&apos;s Hage, M.J.v.d.Schaft, Woubrugge, A. de Wilde. » J. Snabilié, Apoih. i eis verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot I bij M. J. C. HAM, utrecht.</p>
</text>
