<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 18 Junij.</title>
	<p>Z. M. de koning-groothertog heefl den heer S. W. Josephus Jilta, president der kanaalmaatscbappij, benoemd tot officier der orde van de Eikenkroon. — Tol burgemeester der gemeenle Wessem is benoemd de heer R. Severijns. — Tot substituut-griffier bij de arrond.-reglbank te Hoorn is benoemd de heer mr. Q. H. Q. van Strijen, advocaat ie Rotterdam. . —Tot adjunct-commies bij het dep. van marine is bevorderd de heer 11. P. Looijen, thans eerste klerk bij dat dep. — Z. M. heeft goedgevonden op pensioen te stellen: den schout-bij-nacht A. D. S. Clarkson; de kapiteins ter zee W. A. de Gelderen C. P. de Brauw; en de officieren van administratie lste kl. W. C. Olivier en O.Eschauzier; en te bevorderen: lot vice-admiraal den schout-bij-nacht G. Fabius; tot schout-bij-nacht den kapitein ter zee J. Andreae; tot kapilein ler zee de kapitein-luitt. ter zee A. J. Kroef, P. A. van Rees en J. Vos; tot kapiiein-luit. ter zee de luitt. ter zee ls,e kl. W. F. L. de Vriese, jhr. M. W. Bowier en J. A. H. Hngenholtz; tot luit. ter zee ls,e kl. de Initt. ter zee 2de kl. J. U. Haakman, W. J. Adams, L. C. iloltzapffel en P. E. Tegelberg; tot luitenant ter zee 2de kl. de adelborsten lste kl. W. E. Hazenberg, J. H. Cremer, J.C. Clarkson, J. P. Wesselink, W. A. Kok, J. Schouw Santvoon, H. H. Hora Siccama, W. J. Derx, A. W. Vinkhuyzen, C. J. Damme, P. D. A. Frankamp, W. C. P. E. de Klopper, S. 11. Binkes en A. G. Ellis; tot officier van administratie 1»«« kl. die der2dekl. M. G.J.A. Huisman van Dueren en C. J. S. Court; tot officier van administratie 2de kl. die der 3de kl. E. Cannemau, H. L. F. Pisuisse, J. Beijer en W. K. Lenling; tol adjunct-administrateur de scheepsklerken F. W. Sprenger, F. D. Clarkson, F. H. A. Pool, A. M. Montijn en N. de Ronde Bresser, en te benoemen: lot officier van administratie 3de kl. de adjunct-administrateurs D. A. van der Laan, J. Gallas, P. J. Roest en H. Kits van Heyningen.&apos; — De ministers van financiën en van oorlog zullen Donderdag aanst. en die van marine Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — De leden van de eerste kamer zijn ter vergadering bijeengeroepen den 26&quot;&quot;1 Junij aanst. — In de zitting van de tweede kamer van heden zijn de algemeene beraadslagingen aangevangen over het wets-onlwerp tol regeling der uitgifte in erfpacht van gronden in Nederlandse!! Indië. De heer Insinger bestreed in eene uitvoerige rede den toeleg van deze wet, om namelijk een klein gelal particulieren le bevoordeelen. De heer Wintgens beschouwde het omwerp uit het oogpunt van het regt en uit dat van de politiek. Na rijp onderzoek was hij tot de overtuiging gekomen dat de slaat dat regt, om gronden in erfpacht uil te geven, niet bezat. En wat de politiek aangaat, acht spr. het niét staalkundig de inlanders uit te sluiten en alle Europeanen en vennootschappen loc te laten tot het verkrijgen van gronden in erfpacht. De minister van koloniën behandelde de hoofdpunten die waren besproken. Dit ontwerp moet juist hel beslaande göuvernements-cultuurstelsel handhaven en beschermen. Het regt om gronden in erfpacht uit le geven, nam de minisier als beslaande aan. Men was bij de uitsluiting van den Javaan naar den bestaanden toestand le werk gegaan. De heer Rochussen was door den minister niet overtuigd van de doelmatigheid en noodzakelijkheid van hel ontwerp, dat de vrucht is van de concitiante politiek; welke politiek, vreesde hij, geene vruchten zou dragen noch voor Nederland, noch voor zijne koloniën. De heer van der Hucbt beantwoordde den heer Rochussen en meende dat deze nu anders dacht dan vroeger als minister en als gouverneur-generaal. ■■— gij de kamer is ingekomen een wels-ontwerp, waarbij eene som van ƒ360,000 wordt aangevraagd voor hei veranderen van geweren in achlerlaadgeweren. Uithoofde men te.Maastricht in de fabriek van den heer Stevens en in den geweerwinkel te Delft reeds mei inspanning werken moet, heefi de regering eene schikking getroffen met de hh. Clarc en Rhode te Birmingham, door wie in September reeds 6000 sluks zullen afgeleverd worden, om maandelijks daarmede voort te gaan. De kosten bedragen ƒ 12 per geweer. — De verjaardag van H. M. de koningin is gisteren op plegtige wijze alhier gevierd. In de Maliebaan had eene luisterrijke parade van de bezetting plaats, die door eene groote volksmenigte, waaronder vele vreemdelingen, werd bijgewoond. Des avonds begaf zich, in weerwil van het minder gunstige weder, eene ontelbare volksmenigte naar het Bosch. De illuminatie was op vele punten prachtig; hel luislerrijkste pnnt was echter de grootsche figuur der Rialto-brug te Venetië, met 6000 lampions bezet. Deze in rood en wit afgezette brug overspande eene waterbreedte van 48 ellen en verhief zich op het centrum 21 ellen boven de watervlakte. Op dat middenpunt prijkte de kolossale poortboog met den naam der koningin, vanwaar ter wederzijden zes groote bogen boven de balustrade uitstaken. Op dit punt werd ook van tijd tot tijd vuurwerk afgestoken. In de stad waren de gebouwen der departementen van algemeen bestuur mede verlicht. — 11. M. de koningin heeft, bij gelegenheid vau haar verjaardag, aan onderscheidene liefdadige instellingen bijdragen doen toekomen.</p>
</text>
