<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Bjj de opveiling den 15den Juni) 1867, te Leyden gehouden, zijn de vol| gende percelen in bod gebragt, als: N». 1. Een HEERENÜUIS, ERF en TülN, aan den Nieuwen Rijn, ! tegenover de Heerengrachl, le Leyden, Wijk Vil, N». 16, op ƒ4000.—. j Verhoogd met . ... . &apos;. » 1000.^—. I N«. 2. Een HUIS en ERF, ingerigt tot Smederij, le Leyden op de Haarlemstraat, Wijk VI, N°. 386, met WERKHUIS, in _______&gt;. de Angenictestraal, Wflk VI, $9. 1382, op , .... . «2650.-, Verhoogd mei » 150.—. j De afslag zal plaats hebben op Zaturdag 22 Junij 1867, des avonds le» ; half acht ure precies, terwijl verhoogingen worden aangenomen telken j dage van &apos;s voormiddags 10 tot &apos;s namiddags 3 ure, len kantore van den olaris ULnLKokN, te Leyden. I Gelegenheid tot bezigliging beslaat op 21 en 22 Junjj 1867, van svoori middags 10 lot &apos;s namiddags 4 ure. OPEJNBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIJNG, &apos;____\ aan den Burg te Leiden, bjj opbod op Zaterdag den 2951 e&quot; Juni Ppl| en bij afslag op Zaterdag den 6den Juli 1867, des avonds ten I Ui acht ure, van: I Acht HUIZEN en ERVEN te Leiden, naast elkander aan het Vrouwen; kerkhof, Wjjk VI. N°. 1380, en één Dito als voren, in de Lange Ange| nielenstraal, Wjjk VI. N°. 1390. Allen verhunrd voor ƒ0.90 in de week. j Nadere informatiën zijn te bekomen ten kantore van den Notaris i A. J. RUSHOUWER, nabjj het Leiderdorpsche Hek onder Soelerwoude. \ OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIJNG. [ De Notaris J. A. VAN DEN BROEK , le Zoeter\ fSSS [/?K meer, zal , len verzoeke van zijn&apos; Principaal ,op Woensdag den 3&lt;,en Julij 1867 bjj veiling en op Wocus- daB en 1^d™ Ju&apos;Ö bÖ afslag, beide &apos;s voormid- WÈljsfyt~__&amp;k_ üags 11 ure, in het Raadhuis te Zoetermeer in het openbaar veilen en verkoopen : Eene kapitale BOUWMANSWONING en aanhoorighedeii met ruim 49 bunders uitmuntend. WEI-, HOOI- en BOUWLAND, staande en gelegen in I den Driemanspolder en in den Zoeiermeerscher of nieuw drooggeniaakien I polder, aan den Voorweg op een kwart uur afstand van het dorp Zoe| termeer, Kadaster Sectie E, N&quot;. 60, 65, 67, 76, 78, 79, 356, 366 en 81-86 en Seclie C. N,s. 213-222, 229—232 en 402. ! In perceelen als breeder. bjj alom verspreide billenen is omschreven. Aanvaarding: hel Bouwland met het onthlooien der Schoof en hel Wei| land mei Kersmis 1867 en de getimmerten met 1 Mei 1863. Kadere inlichtingen le verkrijgen ten kantore van Notaris VAN | DEN BROEK. i .</p>
</text>
