<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 16 Junij.</title>
	<p>De koningin heeft den hertog van Cambridge opgedragen de noodige loebereidselen te maken voor eene wapenschouwing over 10000 man, té houden in Hydepark omstreeks hel einde der ihans loopende maand. H. M. heeft het voornemen te kennen gegeven, zelve bij die wapenschouwing tegenwoordig te zijn. — Ten gevolge van een bij de behandeling der reformbill aangenomen amendement, waarbij bepaald wordt dat de stedelijke kiesdistricten van 10000 inwoners en daar beneden sleehls door één afgevaardigde in het parlement zullen vertegenwoordigd worden, zijn 45 zeiels opengekomen. Dientengevolge&apos;heeft de regering een nader voorstel gedaan tot verdeeling dezer 45 zeiels over het land, en daarvan aan de graafschappen of platielandsdislricien 25, aan de steden of buurten 19 en de hoogeschool te Londen 1 toegewezen. Van de 19 afgevaardigden, die aan de sleden toegekend zjjn, komen er 4 aan de hoofdstad. — Een zekere Reinhold Ziegert, ook Schtillz genaamd, is alhier lot dwangarbeid gedurende 7 jaren veroordeeld, wegens het namaken van Nederl. muntbilletten van tien gulden. In zyne woning heeft men sleenen gevonden, waarop gedeelten van munlbillelten gegraveerd waren benevens 150 onafgewerkte munlbillelten. — Uit statistieke opgaven blijkt, dat sedert het jaar 1850 niet minder dan 25000 personen in steenkolenmijnen hier te lande het leven hebben verloren. — De Overl. Comm. Gaz. van Mauritius meldt, van 6 Mei, dat de koortsen aldaar nog blijven woeden, niettegensiaande de zomerhitte reeds voorbij is. In de maanden Maart en April werden door deze epidemische ziekle 17182 personen ten grave gesleept. Er is zoowel gebrek aan doctoren als aan geneesmiddelen, en ofschoon in de laatste dagen 650 oneen quinine werden aangebragt, blijft de prijs nog van 6 tot 7 £ per ons. — De voornaamste geestelijken van de kaïholjjke kerk der Vereèni&quot;de Stalen zijn op weg naar Rome, ter bijwoning der groole feesten; zij brengen offeranden en geschenken van de geloovigcn aan den Paus over o. a. eene som van 300,000 doll. in geld.</p>
</text>
