<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 17 Junij.</title>
	<p>De keizer is ligtelyk ongesteld. Dientengevolge heeft de keizerin den groothertog en de grootbertogin van Baden en den graaf en de gravin van Vlaanderen omvangen. De onderkoning van Egypte is Zalurdag avond alhier aangekomen, en door den generaal Pujol en den prefect der Seine aan hei station ontvangen en naar de Tuileriën geleid, waar bij door de keizerin ontvangen werd. Hij heeft zyii verblijf in het pavillon Marsan genomen. — Een van de correspondenten van de Ind. Beige verzekert dat de Fransche regering berigt heeft ontvangen dat keizer Maximiliaan door Juarez naar den krijgsraad was verwezen, en dat de dag, waarop hij voor den regter zou verschijnen, bepaald was op den 29&quot;«» van deze maand — Prins Napoleon en zijne gemalin zijn thans, na het vertrek der vorstelijke personen, weder alhier teruggekeerd. —De Moniteur deelt het plan mede van den ingenieur Boutet, om eene brug te leggen 10l verbinding van Dover en Calais. Zij zou rusten op 32 verticale ijzeren pilaren, van 200 el hoog en 100 el &apos;breed. De kosten worden geraamd op 400 mill. fr. — Het reuzen-kanon vau Krüpp. thans op de tentoonstelling te zien, is door den eigenaar aan den koning van Pruissen geschonken Het stuk kostte ƒ 240,000. &apos; — Rossini heeft aan den keizer overhandigd de partituur van de vredeshymne, welke op 1 Juljj in het paleis van nijverheid zal worden uitgevoerd. Behalve orchest en militair muziek, heeft men, naar men zegt, voorde uitvoering verscheidene groote klokken noodig, en worden daarb&apos;y kanonscholen gelost. — In Zwitserland, en wel in Si. Gallen, in het Ryndal, in Appenzell en in het Lauterbrunnendal hebben aanhoodend groote aardschuivingen plaats. Fraaije landgoederen en bosschen zijn reddeloos verloren. Nog eene andere ramp heeft in den jongsten lijd Zwitserland getroffen. Verscheiden vreeselijke hagelbiijjen hebben in de ryksle streken der kantons Zurich, Aargau, Lucern en Solothurn groote schade aangerigt. — De berigien omtrent de gebeurtenissen op Candia zijn weder zeer tegenstrijdig, naarmate van de bron waaruit zij voortkomen. Naar men uit Athene meldt, zou Omer-Pacha allerwege geslagen zy&quot;n. Zes torenklokken, afkomstig van vernielde kerkgebouwen der Candioien, werden onlangs le Smyrna door Turken openlijk te koop geboden. Zjj zjjn door de Israëlitische gemeente daar ter slede gekocht en aan den Griekschen aartsbisschop van Smyrna geschonken, om te dienen voor de eerste christenkerken die op Candia weder opgebouwd zouden worden. — Berigten uit Konstanlinopel melden dat in Mesopotamie&quot; eene pestziekie onder Beduïnen was uitgebarsten, en dat er van wege de Turksche&apos;overheid maatregelen lot stuiting der besmetting waren genomen.</p>
</text>
