<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De VERHOOPING van TIENDYRUCHTEN te Noordwijk, in hel nomnier dezer Courant van Vrijdag 11. aangekondigd legen Maandag 24 Jnnrj a. s., zal op dien dag geen plaats hebben, maar op Dingsdag 25 Junij a. s. LET WEI, . Voor iemand, zijn bezigheden builen &apos;s huis hebbende, bestaat er gelegenheid op het fraaiste gedeelte dezer stad te huren een gemeubeleerde Hamer met Alcove, voor ƒl2O &apos;sjaars. Brieven franco onder de letter C, aan het Bureau der Leydsche Courant. TE HUUH GEVRAAG© tegen November a. s., een goed Woonhuis (minstens vijf Kamers) den huurprijs van ƒ5OO niet te bovt n gaande. Adres leller A, bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn. EVANGELISCHE ALLIANTIE. BERICHTEN EN MEDEDEELINGEN N°. 6. Ons langdurig stilzwijgen en wederoptreden. — Het nieuwe Programma. — lets over de geschiedenis der Evang. Alliantie, door Jonkh&apos;. JHr. J. W. VAN LOON.— De Evangelische Alliantie en de Parijsche Tentoonstelling. — Een ?eer ernstige vraag en». — Lijst der inschrijvingen. Verkrijgbaar a 10 Cents bij de meeste Boekhandelaars en bij de Uitgevers VERBRUGGEN EN VAN DUYM, te Rotterdam. DE BREDK EN SMITS te Leyden debileeren met succes: LEIDENS OMSTREKEN WANDELEND GESCHETST. Groot 12°., 94 bladz , mei eene seer naauwkeurige kaart t OVERZIGT VAN DEN INHOUD. Een vriendenpraatje, dat tevens tot inleiding dient. Blz. 5. Eerste wandeling, blz. 11—19. Marepoort, Haarlemraertrekvaart, de Mare, Singel, Aloëlaan, Zomerzorg, Maren- j dijk, Huis te Poelgeest, Boerhave, Hojdijk, d&apos;Hoogenboom, Wyttenbach,; Johanna Galliën, Bourgogne, Duinzigt, van Wyekersloót, Ryngeest, Ende- I geest, Martijn, Réné Deseartes, de Lage morsch, Rhijnzigt, Galgenveld, Cosmo Pescarensis, Oranjelust, Morschpaort. Tweede wandeling, blz. 20—31. Zijlpoort, Spanjaardsbrug, de Zijl, de Rijn, de Waard, LeyderdorpEche hek, Leyderdorp, Jaagpad, Doesbrug, de Does, Rhijnleven, Koudekerk. Kasteel Poelgeest, Hoogen rijndijk, *k Leer nog, Zomerlust, het Zwaantje, Leyderdorpsche hek, Jaagpad, Plantsoen, Hoogewoerdspoort. Bier de wandeling, blz. 32—44. Heerenpoort, Singel,&apos; Gazfabriek, Marepoort, Haarlemmertrekvaart, Groenoord, Kwaakbrug, Huis te Poelgeest, Huis te Abtspoel, Abten van Egmond, Foy van Brouckhoven, Warmonderhek, Nieuwe kanaal, Vader Veldhorst, Heerenweg, Warmond, Seminarium, Jan van Duivenvoorde, het Kloosterland, Haarlemsche Straatweg, Sassenheym, Drechtsberg, Ruïne van Teylingen, Jac o b a van Beijeren, Postbrug, Oegstgeest, Grunerij, Bqm;gogne, Poelbrug, Marienpoel, Stationsgebouw, Zomerzorg, Rijnsburgsche poort. Tierde wandeling, blz. 45—54. , Wittepoort; Kweekschool voor zeevaart, Rembrandt van Rijn, Singel, Academietuin, Sterrewacht, Vreewijk, Naakte Sluis, Koepoort, Studentenpad, Vliet, Woutenbrugge, Lammenbrug, Leydsche schouw., Hofweg, Westeindschen weg, Cronesteyn, Soeterwoude, JSieuwen weg, Weipoortscheh weg, Hoogen rijndijk, &apos;k Leer nog, Leyderdorpsche hek, Hoogewoerdspoort, Singel, Stedelijke begraafplaats, Koninklijke Nederlandsché grofsmederij, Zijlpoort. Vijfde wandeling, blz. 55—70. Rijnsburgsche poort, Singel, Militaire strafgevangenis, Morschweg, Haagsehe schouw, Rijnhpf, Hooge Morsch, Rijnsburg, Abtdij van Rijnsburg, Zandlaan, Huis te Katwijk, Coddaeus, Oudaan, Katwijk Binnen, Veereind, Mallegat, Kanaal, Sluizen,&apos; Noordwijk Binnen, Katwijk aan Zee, de Zwaan, Badhuis, Vuurtoren, Straatweg, Katwijk Binnen. Paaschduin, Valkenburg, Haagsehe schouw, Dijkhof, de Vink, de kleine Vink , Wittepoort. Zesde wandeling, blz. 71—84. Wittepoort, Schuttersland, Zomerlust, Boschhnizen, Ruimzigt, Haagsehe schouw, Haagsehe weg, het Huis ten Deyl, Kleine Deyl, Bakkershagen, de Paauw, Wassenaar, Gerrit van Raaphorst, Papenlaan, Raaphorst, Voorschoten, het wapen van Voorschoten, Stadwijk, Hieronymus van Alphen, Adegeest.Beerensteyn, Berbice, de Koninklijke fabriek van zilveren werken, St. Nicolaasbrvg, Ter Waór ding, de Vink, Wittepoort. Prijs één gulden. DE KAART VAN LEYDERS OMSTREKEN is ook afzonderlijk te bekomen, op groot zwaar papier, a 60 cent.</p>
</text>
