<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te Vorderen hebben van, Verschuldigd zijn aan, of onder 1 hunne Berusting mogten hebben betreffende den Boedel on Nalatenschap van nu Wijlen den Heer SAMUEL JOEL BEER, in leven Grondeigenaar, gewoond hebbende binnon deze Stad, in de Muiderstraat en aldaar den 13den December 1864 overleden, gelieven daarvan vóór I*. Fobraarij e. k., schriftelijk opgave te doen ten Kaatore van dsn Notaris JACOBUS MULDER, Kloveniersburgwal bij het Gravelandsche Veer alhier. (26874) Degenen, die iets te vorderen hobben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen den Heer LOURENS MAARS, gewoond hebbende Haarlemmerdijk bij de Prinsengracht en aldaar den veertienden December 11. overleden, gelieven daarvan opgave of betaling te doen voor of op den 20sten dezer Maand, ten Huize van den Ondergeteekenden of ten Kantore van den Notaris F. FRANKE. Amsterdam, 5 Januarij 1865. J. WUDOOGEN Jz., Leliegracht. (431) D. HOOGEBOOM, te Nicuwendam. Executeurs. Ter uitbreiding eener GROSSIERS AFFAIRE in MANUFACTUREN, vraagt men een COMPAGNON, kunnende 30 mille aanbrengen. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven to adresseren, bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUIJSEN, onder het adres MANUFACTUREN. (418) KAPPERS, Er wordt govraagd een KAPPEKSBEDIENDE , tusschen de 16 en 20 Jaren, goed voor SALON en POSTICHES. Salaris naar bekwaamheid. Brieven Franco onder Lett. 8., aan dc Boekhandelaars BROESEt&amp; COMP., te Breda., (465) In eeno KRUIDENIERS-AFFAIRE kan dadelijk geplaatst worden een LEERLING van dc P. G., buiten Kost en Inwoning, alsmede een LOOPJONGEN. Adres met Franco Brieven Lr. 8., bij J. DE RUYTER, Boekverkooper, op den Dam bij dc Kalverstraat. (449) MAMJFACTÏJREIV- Een JONG MENSCH, Geroutineerd REIZIGER, zag zich gaarne om gegronde redenen zoo spoedig mogelijk VERPLAATST. Er zal meer op een Gerenomeerd Huis dan op hoog Salaris gelet worden. Inclinerenden&apos; adresseren zich Franco onder Lett. 11. K. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10 te Amsterdam. (467) Tegen 1 Februarij aanstaande wordt op Kattenburg of in de nabijheid daarvan, eone geschikte GELEGENHEID gezocht voor de ZITTINGEN der STADS GENEES- en HEELKUNDIGEN, van des Morgens 10% tot 12 Ure. Aanbiedingen worden ingewacht bij Professor A. HEYNSIUS, O. Z. Achterburgwal bij het Walenplein, B 234. (475) Zijn wij onsterfelijk? B. L. VAN DAM, te Kampen, geeft uit: GEDACHTEN VAN EIN GENEESHEER OVER DE ONSTERFELIJKHEID DER MENSCHELIJKE ZIEL, door Dr. E. R. FFAFF. PRIJS 60 CENTS. (460) DADELÏJKAMBÖS Bij Fatsoenlijke gegoede BURGER LIEDEN zonder Kinderen, op eon der voornaamste standen ter dezer Stede (Toehuis), voor een HEER zijne bezigheden Buitenshuis hebbende, eene VRIJE VOORKAMER met Middageten en Bediening tegen ƒ3O per Maand. Adres met Franco Brieven onder Lett. v. R. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER Heerengracht hoek Wolvenstraat Alhier. (413)</p>
</text>
