<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-m»rtfln^^ Wegens Ziekelijke Omstandigheden wordt To Koop liïrm Rft : Eene zeer Florissante en druk Bc- ÜJM^ klante KOEK- en BANKETBAKKERS-AF*sfe&apos; FAIRE , welke een zeer Ruim Bestaan oplevert, en circa 40 Jaar bestaan heeft, en nog met het beste succes, wordt uitgeoefend, (van het Huis wordt nog circa f 500 Huur jaarlijks getrokken) gelegen in het midden en drukste Gedeelte der Stad. Gegadigden adresseren zich met Franco Brieven, onder do Lett. M. M., bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz„ Nieuwendijk, II 1, alhier. (378) APOTHEEK. lEMAND, verscheidene jaren in eeno APOTHEEK werkzaam, zag zich gaarne tegen Februarij of Maart e. k. alhier.in dusdanige Betrekking, Hefst als Externe, GEPLAATST. Brieven Franco, onder Lott. A. S., bij den Boekh. JAN D. BROUWER, Kalvcrstraat E 37. (341) MEN VRAAGT tegen I°. Februarij, in een fatsoenlijk STIL HUISHOUDEN, eene bekwame KEUKEN- en WERKMEI» , van goede getuigschriften voorzien, tegen goed Loon. Hoofdvcreischte is goed kunnen Koo- 3 ken. Brieven Franco, onder Lett. F. S., aan SEYFFARDT&apos;s Boekh., Damrak by den Dam. (342) j GEVRAAGD: I Een BESPEEL» SERAPHINE-ORGEL, (of HARMONIUM), j Adres : HAGEMAN , Organist, te Grave. (340) WINKEL-JUFVROUW gevraagd in Manufacturen, Garen en Band, P. G., tegen Medio Februarij : of eerder,-tegen genot van Kost, Inwoning, Bcwasschcn en eenig Salaris, alsmede een JONG MENSCH als LEERLING, tegen eene billijke tegemoetkoming voor Kost en Inwoning. Adres met Franco Brieven, met opgaaf waar in Betrekking, bij den Boekhandelaar A. v. M. OONK, te Elburg. (392) MEN VRAAGT IN HUUR, &quot;j onmiddellijk te aanvaarden, voor 3 a 4 maanden, in de nabijheid van de Beurs, eene geschikte &apos;gelegenheid tot het houden van een KANTOOR, j bestaando in minstens TWEE VERTREKKEN, waarvan een als Zitkamer Gemeubeleerd, beide met Stookplaatsen, benevens eenige Bediening , zoo mogelijk met vrijen opgang. Adres Lett. S. 8., in den j Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (326) f TM MIfUR I tegen I°. Februarij: Dc BUITENPLAATS NIEUWE WEG, gelegen tusschen Driebergen en Doorn, bevattende 9 Kamers, Keuken, Provisieen Meidenkamer, Stal en Koetshuis, Mangel-, Badkamer en Menagerie, met Moestuin en Wandeling. Te bevragen bij den Tuinman R. VELDHUIZEN. Brieven Franco. (315) UHKROORNWATJER geneest radikaal in zeer korten tijd de ergste LIKDOORNS en WRATTEN , do Flacon is a 50 Cents to bekomen aan het Hoofd- Dépöt, Blaauwburgwal, RR 322 en verdere Dépöts. R. DE HAAN. Aanvrage om Dépöts Franco. (317) WEGENS STERFGEVAL wordt TE KOOP aangeboden: Eene HOEF- en RIJtTITIGSMEDERLM , het HUIS voor een matigen prijs te Huur. Adres Franco onder Lett. V., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (320)</p>
</text>
