<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 6 Jan. üe Momteur bevat het besluit, waarbij de afkon&quot; diging wordt toegestaan van het laatste gedeelte der Encyclica het honden van een jubile aankondigende. Die vergunning wordt echter ver&quot; leend zonder eenige goedkeuring der bepalingen, formulieren of uitdruk&quot; king,&quot; welke de encyclica bevat en welke in strijd zijn of konden zijn niet de wetten des keizerrijks, alsmede met de vrijheden en leerstellingen der Gallieaar.sche kerk. MADRID, 5 Jan. De heden verschenen Correspouclencia Autografa deelt mede, dat de regering van Peru heeft geeischt, dat do Spaansche strijdmagt de Cliincha-eilanden zal verlaten, alvorens de verlangde voldoening wordt gegeven. Hieraan zal niet worden voldaan, zoodat een oorlog onvermijdelijk schijnt, maar de opperbevelhebber heeft, volgens bedoeld berigt, het stellige voornemen opgevat, om dc Peruanen te doen zien, dat niemand Spanje&apos;s eer straffeloos schendt, terwijl hij daarenboven schadeloosstelling yoor de gemaakte oorlogskosten zal doen betalen,</p>
	<p>LONDEN, 6 Jan. Consols 89% a %; 3 pCt. Mexic. 28 a $£ j 2 pCt. Venezuela —.— a—. —; 1 pCt. Dito —a —; 6 pCt. Dito —.—; 4% pCt. Grenada Afgest. —a —; 1% pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a—; 3 pCt. Spanjo 1 —; %•% pCt. Dito —; Amort. 32% a%; Cert. Coup. 14% a %; Illinois Spoorw.-Aand. —; 5 pCt. Grieken 23% a%; Dito Coup. —■ a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 48% a %. BERLIJN, 6 Jan. 5 pCt. Metall. 61%; Dito Nation. 6954; Oostenr. Cred.-Actien 76%. FRANKFORT, 6 Jan. 5 pCt. Nat. 6774,%; Oost. Bank-Act. 788; Cred.-Act. 178%, %; Oostenr. Aand. 1858 fl. 100 126%; Dito 1860 fl. 500 8254, %; Dito 1864 fl. 100 84; Amerika 1882 47%. — Wissel: Weenen 101; Dito Amsterdam 101%. PARIJS, 6 Jan. Fransehe 3 pCt. 67.75; Cred.-Mob. 958 ex d.; Fr. Oost. Spoorw. 437; Russ. Spoorw.—; 3pCt. Spanje 42% ex d.; 2pCt. Dito 40 exd.; 5 pCt. Italië 64.60 exd.; Mexico —; 6 pCt. Turken 48%. MADRID, 5 Jan. 3,pCt. 45.70; 254 pCts. 40.60. BRUSSEL, 6 Jan. Metall. 6154 i Oostenr. Cred. 401. — ; Amerik. 1882 —. ANTWERPEN, 6 Jan. 454 pCt. Belg. 99% ; Oost. Crediet-Act. —; 5 pCt. Met. 61% ; Dito Nat. 68; 3 pCt. Binnenl. Spanje —; 2 pCt. Dito —; 6 pCt. Turken 47% ; Amerik. 1882 4754; Credit Guillon —; Rott. Spoorweg —. BORDEAUX, 6 Jan. Uitgezeild: Ondine, S., Amst.</p>
</text>
