<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S F A ir *I É. AMORTISATIE DEE GECONSOLIDEERDE EN DER UITGESTELDE SCHULD. Het Gouvernement van Hare Katholieke Maje I &apos; dat op 31 Januarij 1865 to. MADRID eene INSCHRIJVING zal plaats hebben tot AMORTISATIE van 3 i Ct. GECONSOLIDEERDE EN L&apos;ITGESTELDE BINKEN- EN BVSTEMANDSCIIE SCEILXD, waarvoor zijn aangewezen RVon 15^61,300.78 Hiervan zullen besteed il orden : RVon. 5,731,437.88 voor de Binnen- en Buitenlandsche 3 pCt. Geconsolideerde Schuld. n 9,529,862.90 voor de Binnen- en Buitenlandsche Uitgestelde Schuld. RVon. 15,261,300.78. De Voorwaarden alsmede de Modellen voor de Inschrijving liggen ter inzage op de Reguliersgracht bij de Heerengracht, V 187, alwaar tevens do Inschrijvings-Billetten tot den 21sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsterdam, 5 Januarij 1865. De Consul van Spanje («2) W. A. VAN OOSTERZEE. Bij de JAARLIJKSCHE UITLOTING van AANDEELEN der Rentelooze Geldleeningen ten laste cler. Israëlitische Gemeente to Zalt-Bommel, zijn de -onderstaande 5 KLIMMERS, ieder a ƒ 25, op den 30sten December 1864 uitgeloot en betaalbaar bij den Thesaurier dier Kerkelijke Gemeente, : Van de Geldleening a ƒ 2000, N°. 5, 42 en 44. n e ii Let. B// 1200, tt 6en 13. Het Israël. Kerkbestuur te Zalt-Bommel, 9. v. d. SLLYS, Voorz. EI. HARTOG, Thes. (434) B. B. BEER, Ouderl. NEDERLANDSCH INDISCHE KATOEN-MAATSCHAPPIJ. Overeenkomstig Art. 16 der Acte van Oprigting, zal de BALANS over het AFGESLOTEN BOEKJAAR 1863 van af heden gedurende 14 Dagen ter visie liggen, ten Kantore van de Heeren BESIER ek JONKHEYM, Jufferstraat 1. 312T te Rotterdam.. (424) J. KOLFF, L. J. PLEMP VAN DUIVEL AND, G. ELINK SCHUURMAN en JOSEPH JACOBSON, Makelaars te Rotterdam, zijn van roeening, als lasthebbende van hunne Meesters en als geauthoriseerd door den Heer Agent van Lloyds, na gedane aangifte conform de wet, op Dingsdag 17 Januarij 1865, des voormiddags &quot;ten 11 uro, in het Huis der Notarissen aan de Geldersehe Kade, té verkoopen: Ga 6000 BALEN JAVA TAFIL-MJST. Alle meerder en minder versch door Zeewater beschadigd. Alhier aangebragt van Indramayoe, per het Schip Fredcrick Warren, Kapitein PHINNEY. (423)</p>
</text>
