<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, ——, ~—. i De Ondergeteekende voldoet aan. eenen aangenamen pligt, door bij deze, een vvoosd van hartelijke dankbetuiging te rigten tot allen, die, naar aanleiding- van zijne Advertentie, hunne UIILSSE ®lETEN , ten behoeve van NOODLIJDENDE STADGENOOTEN, aan hem hebben toegezonden. Deze giften zijn de navolgende: van af 26 December, van J. K. ƒ 10; D. V. eene wolle Deken, voor cene Weduwe in Buurt RR; X.Y.Z. 2 Coup. ƒ 1.98, ƒ 3.96; Ongcn. ƒ1; C. ƒ 10; van den Heer H. C. Funeke , Sint Armestraat, 10 bons voor Roggebrooden; 88. ƒ 10; N. ƒ 2.50; Bijdrage tot het doel, enz. ƒ ,0; K. P. voor do 75jarige Man en Vrouw ƒ 2.50; var. de Heeren Gebr. Strootman, Keizersgracht, eenige bons voor Turf- en Steenkolen; van den Heer Lnneman, Haarlemmerdijk, 10 bons voor Roggebroodon; per post van A.B. 1 Coup. ƒ 1.23%; van N.N. voor een bepaald doel, is IN ORDE .ontvangen en met liefde voldaan. Dat deze gaven niet toereikende zijn, behoeft niet gezegd. Eene nieuwe bede zal dus niet onbescheiden geacht worden. De ondergeteekende waagt dus, hiermede een nieuw beroep op de weldadigheid to dóen. j Alle giften zijn hoogst welkom! niet enkel in geld, maar ook onder1 anderen vorm, zoo als die van dc HH. Strootman, Luneman en Funeke, als boven is. vermeld. 3j. WIJ.BOOGEN Jfz., 5 Januarij 1865. Leliegracht, RR7O. (466) siglreniakers éïamïF&quot; BIJ 11. &amp; ALTEVG-, te feoiiiiigen. BRIEVEN FRANCO. (470) VRIJWILLIGE VERKÖOPIK Op Donderdag den 12den Januarij 1865, des Morgens ten 10 Uro, op de Heerenhuizinge Rust-Hove, nabij de Vinkcbrng te Diemen, ten overstaan van den Hr. J. HARSHAGEN, te Weesp, vau een goed geeonserveerden INBOEDEL, als: Mahonyhouten Commode, Buftetkastjes, diverse Tafels en Stoelen , alsmede Eiken- en Kersenboomhouten Ameublement, IJzeren Ledekauten met Behangsel, Kagchels, Keukenfornuis, Porcelein , Glas , Koper, Tin, Ijzerwerk , Glasgordijnen, Tapijten en Karpetten ; voorts eene grooto partij Tuinstoelen, Tafels , Banken, enz., eene Eikenhouten Vischschuit met Bun, eenigo Zijden Baars- en Snoekschakels, Zijden Fuiken, diverse Garen Schakels en Netwerk, Hengels, Snoeren, een waakzamen Hond met Hok en hetgeen verder te Koop zal worden aangeboden. Alles daags voor den Verkoopdag van des Morgens 10 tot des Namiddags 3 Ure voor een ieder te zien. (472) PUBLIEKE VERKOOP VAN DIMMID) ONDER HARLINGEN EN ALMENUM. De Notaris J. A. ZAAL STROBAND, te Harlingen, zal, ten verzoeke van de Heeren M. GOSLINGS, Notaris, en R. A. DE RUITER, j aldaar, op Woensdag den Uden Januarij 1865, in het Heeren-Logement j van D. MINNEMA te Harlingen, provisioneel, en op Woensdag den 25sten dierzelfde maand, in liet Logement Benthem, van J. S. DE GROOT, finaal, telkens &apos;s namiddags 3 ure, publiek presenteren to Verkoopen: 6 Perceelen uitmuntend WEIDLAND (waaronder beste Terp),gegelegen ten deele onder Harlingen, ten deele onder Almemjm, in de dadelijke nabijheid van Harlingen, aan den Cingel dier Stad, den trekweg en aan het emplacement van het Stationsgebouw van den Staats- Spoorweg, te zamen groot volgens het Kadaster 6 bunders, 39 roeden, 30 el, nu in gebruik bij J. S. BLEEKER en de Wed. R. H. PLOEGSTR^I en nader bij Billetten aan te duiden. (473) _WÊËÈ__ VERKOOP VAN ZWARE £Éf£ EIKEN BOOMEN. DE ADMINISTRATIE van het HUIS BERGH is voornemens op Donderdag 19 Januarij 1865, des Voormiddags ten 10 Ure, op het Slot te &apos;s Heerenberg, in partijen afgcdeeld en in massa bij inschrijving te verkoopen: Een groot aantal meest ZWARE EIKEN BOOMEN, staande in de Gemeente Wisch. Aanwijzing en inlichting zijn te bekomen van den Uden tot den 18den Januarij bij den Heer BUK, Boschbehcerder te Terborg. (435) lïfËmD-TEHTOOIïSTELLÏM - van MMVEïtHEIÜ en SCHOONE HUN STEN, TE DUBLIN 1865. PROSPECTUSSEN en INLICHTINGEN zijn te bekomen bij den Secretaris der Nederlandsche Commissie, CMARjLES BOISSEVAIN, te Aiwterdam. Heerengraelit, EB SS66, (448) I</p>
</text>
