<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Gedurende het verblijf van het hof to Compiègne is aldaar eene vreeselijko verwoesting in het jagtveld aangerigt. Niet minder dan 7739 stuks wild zijn geveld, onder anderen 201 reeen, 1822 faizanten, 884 hazen, 4325 konijnen, 451 patrijzen en 47 snippen. Do keizer heeft persoonlijk 395 konijnen, 342 faisanten, 113 hazen, 76 patrijzen, 21 reeën en 2 snippen geschoten.</p>
	<p>PARIJS, Woensdag 4 Januarij</p>
	<p>—De Keizerin heeft aan den Franschen gezant te Madrid 40,000 realen doen toekomen, om die in haar naam onder degenen, dio schade hebben gelecfcn bij do overstrooming te Valencia, to vordeelen. — Van den onvermoeiden Dennery is met zeer veel succes een nieuw historisch drama opgevoerd, onder den titel Maria Mancini. — De Temps beweert, clat de uitgaaf van het werk des Keizers, het Leven van Cesar, niet onbepaald is uitgesteld. De reden der vertraging is, dat men thans de vertaling voltooit, omdat de Franseheen de Duitsche uitgaaf to gelijk het licht zullen zien. — In de &apos;departementen neemt het staken van den arbeid onder de werklieden steeds toe.</p>
	<p>—De beroemde componist van Le désert, Felicien David, ligt ernstig ziek; de toestand van den Heer Proudhon verwekt bezorgdheid; de Heer J. Bastido, minister van buitenl. zaken iv 1848, lijdt aan eene hartkwaal; de berigten omtrent den toestand van den kolonel Charras luiden verontrustend; ook in den toestand van graaf Bacciochi is geene verbetering ontstaan.</p>
	<p>— In strijd met al wat daaromtrent vroeger werd gemeld, verneemt men thans, dat do Heer de Malaret zijne betrekking als gezant te Turyn behoudt. De geruchten, welke nopens zijne vervanging in omloop zijn geweest , waren evenwel niet geheel van grond ontbloot. De Heer de Malaret zelf heeft het wenschelijke er van betoogd, om met den Heer Benedetti van standplaats to verwisselen, waardoor hij, de Malaret, als gezant te Berlijn zou optreden om door den Heer Benedetti als gezant te Turyn vervangen te worden. Dit plan heeft evenwel op het verzet van den Heer Drouin de Lhuys schipbreuk geleden, die in de tegenwoordige omstandigheden het optreden van den Heer Benedetti als vertegenwoordiger van Frankrijk bij het Italiaansche hof, als een maatregel beschouwde van te groot politiek gewigt. Hot is van algemeene bekendheid dat de Heer Benedetti een ijverig voorstander is van de eenheid van Italië.</p>
	<p>— In Spanje viel gedurende de laatste dagen buitengewoon veel sneeuw. Verscheiden honderde werklieden zijn gebezigd om den Noorderspoorweg daarvan te bevrijden en de gestremde gemeenschap te herstellen.</p>
	<p>— De mail-stoomboot Hydaspe, van Singapore naar Batavia, aan den mond van Straat Riouw gestrand, (gelijk reeds is gemeld) is in veiling verkocht voor 2100 dollars, daar het onmogelijk is bevonden haar af te brengen; do mailpakketten en een klein gedeelte der lading zijn geborgen.</p>
</text>
