<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De DIRECTIE der Naamlooze Vennootschap de Nederlandsche BEYERSCH-BIERBROUWERIJI, te Arasterdam, is voornemens op Donderdag den 23sten Februarij e. k, in het openbaar, by enkele inschrijving aan te besteden: Den l»om-w eener BIERBROVWEBU en lil-IjIBEatS , met de daarmede in verband staande Aard- en Rijs werken , op liet Weiland in den Over-Amstel-JPolder, aan de Weespers».!*» onder de gemeente Amsterdam. De Bestekken en het Situatie-Plan, zijn op franco aanvrage te bekomen aan het Kantoor der Vennootschap op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat, X N°, 647, des morgens van 10 tot 2 ure, tegen betaling van Tien Gulden per stuk. , De Aanwiizine zal geschieden op het terrein der bouwing door den Architect T W VAN OUTERSTERP, op den 20_tcn, 21sten en 22sten Febru .rij, van des morgens 10 tot des Namiddags 2 ure, als wanneer de teckeningen mede ter bezigtiging zullen worden gesteld. De AANBESTEBING zal op hierbovengenoemden datum geschieden in het Lokaal OÜEON, des Middags ten 12 uur precies, zullende de Billetten aldaar, op dat uur, aan de Directie moeten worden overhandigd, door de inschrijvers zelven, in wier bijzijn de oplezing -aKJÜ?4 Februarij 1865. (2698) BE BIRECTIE. TE KOOP aangeboden een STOOMKETEL, lang Drie El bij ■ Een El Diameter (geen Cornwals) met toebehooren Zoo goed als Nieuw 1 en wordt verkocht voor een zeer Billijken Prijs. Brieven Franco onder Letters A. B. C, Bureau Handelsblad. ____ &apos; Knanne F^erfijkë_BURGER-BIENSTMEISJES, welke teg^n PMei als zoodanig in BETREKKING wenschtcn te komen mit. van Goede Getuigen voorzien en minstens 1 Jaar in dezeltae sedekking gewoond hebbende, vervoegen zich met Franco Brieven onder i- het Motto DIENSTBODEN. Meisjes van buiten komen ook m aan, merking. Adres Bureau Handelsblad. &apos;~aoa&apos; e Een FatsoenlülT JONGMENSCH van de P. G., wenschte spoedig • „epl_Lue3 n AFFAIRE, welke hij , na daarvan genoegzame kennis verkregen te *bben&quot; kunnen overnemen. Adres Franco Lett. N. N. aan den Heer J A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. ~~ • Lett. P., bij de Boekhandelaren IPENBUUR Sr VAN öEbDAJVI, • Damrak, alhier. l * &apos; ! KAMÊ^GSVRAAëïX TVnP DAME van middelbaren leeftijd, verlangt met I°. Mei Binnenshuis e»e ruime o&apos;Snieubeleerdo VOORKAMER of kleine VOOR&quot; en ACHTERKAMER en eenige berging op den Zolder &apos; Zij ontvangt het Middagmaal van den Kok Adres, Lett. A.Z bijden Boekhandelaar W. 11. ZEEI^&apos;e-dschcstaat itlhier- CaStw) _ ~~~~ HET UTOECHTSCHE EUERENIIUIs! n De Ondergeteekende heeft de™K™ff*™^jJ&amp;iïX AFFAIRE in BOTER, KAAS, EIJEREN, GEROOKTE VI FFSriIW AREN, enz. geopend heelt. Beste Kwaliteiten , lage »„«_■„ c-Korio -Rp.lienins:, zullen steeds de kenmerken zijner prijzen en eene Soliede Bcdienm^^ . zaak zijn. „ SMITT? (28621 Koningstraat bij de Oude Schans O 276.</p>
</text>
