<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Thorbccke in de Tweede Kamer. 3C 8 DECEMBER. BIJBLAD v. 328. g&apos; -Wij hebben te doen met eene Naamlooze Vennootschap; er moet g&apos; geene fictieve voltcekening zijn; er moeten waarborgen zijn; er moet zekerheid bestaan dat over de kapitalen, die daar geteekend zijn, be- - schikt kunne worden.&quot; //Er moet geen begin op lossen voet worden gemaakt, zoo als deze n en gene genegen schijnt to onderstellen; dat zal zonder eenigen twijfel I niet gebeuren.&quot; //De magtiging zal — dat behoef ik niet te verzekeren — niet verleend worden dan wanneer men zich geheel en al overtuigt hebbe, dat de Maatschappij volkomen bij magte is te handelen, dat zij niet alleen geconstitueerd is, maar op het volle kapitaal, behoorlijk gewaarborgd, is gevestigd.&quot; -^ Op deze beloften en toezeggingen en verzekeringen is het amendement Wintgens ingetrokken en de rentepost voor dit jaar aangenomen. Wat | zal de Tweede Kamer nu zeggen? A. (2894) 3 EENIGE AANDEEIIÏoUDERS in de AMSTERBAMSCRE KANAAL-MAATSCHAPPIJ geven hunne Mede-Aandeelhouder. Ui overweging om op de Vergadering van 13 Febr. e. k. hunne stemmen uit te brengen op de navolgende Heeren: Als Directeuren: W. F. HES- , HVIJSEN, C. A. E. VAN BEN HONERT, JOS. JITTA, J. BOELEN JRz., Jl. VAN EEGHEN , H. A. INSINGER en C. F. QUIEN. En als Commissarissen : C. BECKER, Lid van de Firma BECKER Sr FÜLD; L. BIENFAIT , Lid van de Firma 1 L BIENFAIT Sc SOON ; JULIUS BUNGE , Chef van de Firma BUNGE * CO.; JL E. BONNIKE; J. F. BROMS, Chef van de Firma BROMS Sr C°.; JOAN MULLER, Lid der Firma JAMES BARGE Sr C°.; F. HAERTEN, Lid der Firma A. Sr F. HAERTEN Y. KUINBERS, Chef van de Firma GEBRS. HENDRICHS I &amp; C°. F. W. HEPNER:F.VANHEUKELOM;H.LUBEN, Chef van deFirma GOLL Sr CO.; B. F. STRAETER; B. TJEENK, Lid der Firma Wed. TJEENK; P. VAN VLISSINGEN, Lid der Firma P. VAN VLISSINGEN Sr DUDOK VAN HEEL ; G. L. WURFBAIN, Chef der Firma WURFBAIN Sr ZOON; welke Heeren door hunne inschrijvingen aan de voorwaarden van Artt. 16 en 27 hebben voldaan. EENIGE AANDEELHOUDERS. (2888) EENIGE INSCHRIJVERS in de AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ, die na de lezing van het rapport der in de Par-fe-bijeenkomst benoemde Commissie , versterkt zijn in hunne overtuiging, dat de Concessionaris van het groote werk der doorgraving zonder oorzaak ten doel heeft gestaan aan scheeve beoordeeling en onbewezen beschuldigingen, noodigen hunne Mede-Inschrijver3 uit een einde te maken aan het verloochenen van hem, die sedert 1851 door zijne onvermoeide pogingen deze levenskwestie voor Amsterdam heeft gesteund en behouden. Wanneer iemand geacht mag worden de zaken der Maatschappij au fond &apos;te kennen, dan voorzeker is J&amp;GER die man. Zelfs zij die thans onbevangen personen als Leden der Directie verlangen zullen toch den Concessionaris geen plaats als Directeur weigeren. Amsterdammers , weest voorzigtig! Als na jaren de onder-stroomingen der hartstogten zullen vergeten zijn, zou men u kunnen verwijten hem te hebben vergeten, aan wiens volharding gij uw Kanaal grootendeels zult verschuldigd zijn! Vereenigen wij ons dus, om (2914) J. GU Juffer ALS UB BER BIRECTIE TE VERKIEZEN.</p>
</text>
