<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ik Ondergeteekende, JAN HENDRIKS DOEK, arbeider te Smilde, leed geruimen tijd aan verzwakking van de maag en de ingewanden i zoodanig, dat ik bijna geen eten meer kon verdragen, ten gevolge waarvan ik dermate verzwakte, dat ik niet meer kon gaan maar te bed moest blijven. Nadat ik te rade kreeg de REVALENTA ARABICA eens te gebruiken, liet ik bij Hen Heer H. P. A. VAN GORCUM te Assen, een Busje van 87% cent halen, na het gebruik waarvan ik zoo veel beter was, dat ik zelfs naar Assen (2 uur van hier) kon loopen&apos; om een tweede Busje. Van dag tot dag namen mijne krachten weer toe, zoodat ik thans, nu ik aan het derde Busje REVALENTA bezie boa, niet alleen mijn gewoon voedsel weer kan gebruiken, maar ook mijn werk weer heb kunnen hervatten. b Smilde, 17 November 1864. J. H. DOEK. DE JEUüYAMJiïSTA AMAISICA _^i:,ö.3IEDT HULP AAN ALLEN, de aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, roode loop, aambeljen, maagpljn, niaagwater, winden, opgezetheidl, hartklon. I pingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lpea, die uit eene gedesorganiseerde smis. vertering! voortspruiten. . ™ &apos; w*.m™.e._~&quot;ik&apos;v^s werd niet vro°ger dit eenvoudig middel voorbijgezien en de hulp veraf en op kostbare wegen gezocht. Thans is de RE VA» LENTA zoo gunstig bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en jn den grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen eenvoudigen meelkqst proberen, dien zu:geliugen in plaats der moedermelk eebruikên nn de zwakste gestellen verdragen kunnen ? 6 | Het kan niet te veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, uit do eene of andere stoornis in de toebereide j der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;S REVALENTA ARABIGA genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit in velk geval ook eemg kwaad doen, de toebereiding is eenvoudig en do smaak kan voor iedereen lokker zijn: men maakt ze aan met room &apos; wiin zout of 1 suiker, ieder naar zijne verkiezing &apos; J &apos; ! De prijs der REVALENTA is : Kleine Bussen 87% cents, 1 ©ƒ 2, 2 ffi ƒ 3.50, 5 «ï. ƒB, 12 ffl f 16. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door //F. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHUIS&quot; sreteckend is VERKOOPHUIS en de bekende Depots. &apos; h (7S9^ . KOMT en ZIET deze geheel Nieuwe Vinding van het juiste doel der MACHINALE HAARBORSTELS in de SALON NOUVEAU vaa-S. A. COIM, Coiffeur 2de UTRECHTSCHESTRAAT, N». 334. Het succes, hetwelk deze BORSTELS ssêtJWLriÊ-*- Hoofd, moet terug voor het gebruik van :in &quot;&gt;, Frankrijk en Engeland ver- J^ iJKfe. deZe ge&quot;&quot;eü&quot; ~*oor Macllinerie bewerkte j &quot; r.n*.e Hoofd- Jf jijt HAARBORSTELS. Met geen gewone 3 Sl vM &apos;WiÊÈlMliË\ Haarborstel kan dat gedaan worden , wat i cve__ in een korten tijd en oncindio; beter met bazen Bn .-.-onderen. &apos; &quot;BORSTELS Alies, wat tot nu toe is uito-cvonden . tot venvij.&apos;.cving van de ROOS op het ijSSr^&apos;^&apos;^-^^^^BJ BE ONBERCETEEKENBE beveelt zich derhalve minzaamst aan bij het geachte Publiek en hoont aat man «in moeiieliik streven &apos; gunstig zal belooncn. S. j_. CO I NI. (2847)</p>
</text>
