<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 5 Februarij.</title>
	<p>De Keizer heeft eene commissie benoemd, welke in last heeft om ; de grondslagen te ontwerpen voor eene wet betreffende het kosteloos : onderwijs. Deze commissie bestaat uit prins Napoleon, den hertog de : Persigny, den maarschalk Vaillant en den minister van onderwijs Duruy. ; Zij zal vergaderen onder voorzitterschap van prins Napoleon — Morgen zal de Keizer aan een 24 tal voorname staatkundige per: sonen, waaronder eemge, die geene officiële betrekkingen beldeeden, een diner aanbieden. — Hoewel de regering door hare organen doet verspreiden, dat zij geene redenen heeft om zich bezorgd te maken over de houding, die eventueel bij het sluiten van den vrede tusschen Noord- en Zuid- Amerika door dat land tegenover Mexico zal worden aangenomen, deelt het publiek geenszins dat vertrouwen. Dat onderwerp wordt dan ook het meest onder de hier reeds aangekomen afgevaardigden besproken waarvan eenigen zelfs voornemens zijn een amendement voor te stellen, strekkende om deFranschetroepenzoospoedigmogelijkuithetnieuwekeizerrijk terug te roepen. De bijzondere berigten uit Mexico dragen daarenboven het hunne daartoe bij. Vooreerst is het zeker, hoewel dat feit nog zorgvuldig door de regoringsorganen verborgen wordt gehouden, dat Acapulco weder door de Fransche troepen verlaten en door den generaal Alvarez bezet is. Het besluit van Keizer Maximiliaan omtrent de geestelijke goederen, heeft eene zeer groote gisting onder de clericalen veroorzaakt, die op verschillende plaatsen billetten hebben doen j aanplakken, waarin Maximiliaan //de blonde Juarez&quot; wordt genoemd : De aartsbisschoppen van Morelia en Mexico hebbon gedreigd het land te zullen verlaten, indien de Keizer niet op het bedoelde besluit terugkomt. Daarbij hebben voortdurend onlusten op een aantal. punten des lands plaats, die door de clericalen heimelijk worden aangewakkerd In dien staat van zaken vreest men dat de bezetting van Mexico door de Fransche troepen welligt, even als&gt;die van Rome nog een aantal jaren zal duren en de schatkist tot het brengen van aanzienlijke offers noodzaken. — De Pauselijke nuntius, Mgr. Chigi, heeft ook aan Mgr. Pie, bisschop van Poitiers een brief gezonden, waarin diens mandement omtrent de encyclica wordt toegejuicht. Hij noemt het bisschoppelijke schrijven bewonderenswaardig, wegens de daarin ten toon gespreide vastheid en moed. De bisschop van Marseille, die zich op dit oogenblik in de hoofdstad bevindt, zal eene brochure, onder den titel van: Oordcel der Romeinsche Kerk over de vrijheid, uitgeven. Volgens sommigen zal dat werkje eene lofrede op de encyclica bevatten. Volgens anderen is het eene nieuwe uitgave der vroegere brochure van Mgr. Cruhe: Overeen| stemming der godsdienst met de vrijheid. I — Bij Dentu zal eerstdaags een der nagelaten werken van Proudhon, getiteld : Nieuive opmerkingen omtrent de Italiaansche eenheid, het licht zien. j)e regering is voornemens achtervolgens verschillende vaartuigen . te doen onttakelen. Reeds is daarmede een aanvang gemaakt. In plaats i van 49 millioen, die voor het jaarlijksch onderhoud der vloot op den / tegenwoordigen voet noodig zouden wezen, heeft de minister van marine &apos; dan ook slechts 29% millioen in zijn budget aangevraagd. . — Eerstdaags zal het uitvoerige verslag van het onderzoek der coni. commissie ad hoc over de afschaffing van de woekerwetten het s lieh. zien. Dat werk zal twee deelen beslaan en al de verklaringen der t 150 gehoorde deskundigen bevatten. De meeningen waren zeer uiteens loopend en kunnen tot een zestal worden terugeebraet namel-kh. .hp r houd der tegenwoordige wetsbepalingen, het S?&apos;MXntre top t 6 PCt. m burgerlijke en / PCt. in handelszaken het opheffen van de ■W. fIST&apos; Z°°alS r,*eds in 18&quot; tenoVziiegrtnkP^t * t™ tegenwoordige wetgeving ten opsigtf der burgerlijke : zaken vergezeld van de meest volkomen vfijbeid voorden handel,&quot; de ti absolute vrijheid en eindelijk het stelsel, volgens hetwelk de rentevoet ■• wel zat worden bepaald, maar het overschrijden van den wettelijken .. ïtwevcst allwn itnfbur is, aoodn d« met s«kwe n. «broUwn v«a ata \t gïldiehiettt ti vwgtnld sejMïï.</p>
	<p>— De Prins van Condé, de zoon van den Hertog van Aumale heeft zijn examen als 2den luitenant van den kantonnalen staf vau Freiburg afgelegd. — De hervormde predikanten Coquerel, Martin Paschoud en Montandon hei-ben den kerkcraad een protest tegen de jongste verkiezingen toegezonden. Middelerwijl heeft die vergadering de herstemming op den oden der volgende maand vastgesteld. — Er is weder sprake van het aanleggen van een tunnel door het kanaal, waardoor de Britsehe en Fransche kusten met elkander zullen worden verbonden. De tunnel zal geheel van ijzer vervaardigd zijn en van een gemetseld omhulsel worden omringd. — Eerstdaags ziet hier eeno Geschiedenis van Robespiere, door den Heer E. Hamel, het licht. Bij eene onlangs gehouden verkooping van lautographen is eene nieuwe bijzonderheid omtrent het leven van dien staatsman ontdekt. Den loden prairial van het tweede jaar schreef namelijk zekere weduwe Takin, van Nantes, een brief aan Robespierre, waarin die 22-jarige dame, die een jaarlijksch inkomen van 40,000 kroonon gdnoot, hem hare hand aanbood. Dat huwelijk kwam echter nimmer tot stand, daar Robespierre korten tijd daarna werd ter dood gebragt. — De Heer Lconce Dupont, eigonaar van het blad de Nation, is, gelijk men weet, door de regtbank van koophandel failliet verklaard. Zijno schulden&quot; bedragen 400,000 francs; dat is veel voor een letterkundige, die niets hozit. — Een der vroegere medewerkers van den Heer Prondhon aan de Vcix du Peuple -heeft eene brochure uitgegeven, waarin aan de nagedachtenis van den overledene met groote warmte hulde wordt gebragt. *—• Men meldt dat Koning Victoi* Emanuel alleen naar Florence is gegaan om .zich in persoon te overtuigen hoever de werken zijn gevorderd voor de overbrenging van den zetel der regering, en tevens te onderzoeken of die overbrenging niet vóór 1 Mei zou kunnen plaats hebben. — Het stedelijk bestuur van Turyn heeft de vervaardiging van het monument, dat ter nagedachtenis van graaf Cavour zal worden opgerig., aan den Florentijnschen beeldhouwer Dupré opgedragen. — Er is te Home een dagblad opgerigt, dat den naam draagt van Journaal der Onbevlekte Ontvangenis. Om nu geabonneerden te verkrijgen looft men eene premie uit, even als de Fransche bladen dit doen. En waarin bestaat die premie ? In eene maand aflaat.</p>
</text>
