<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 7 Februarij.</title>
	<p>| Barome- WIND. i Tor- I TOESTAND Plaatsen I ter. ■&quot;«_. « i,*»&quot;^1 pcrat. __,_ Millimet. Rigting. Kracht! Celsius&apos; dcc Lucht, dek Zee. Groningen -4- 5.9 O. 1.5 N. Diep.. +3.8 Z.0.t.0. 5.4 Maastricht + 2.7 Z.W. 2 Vlissingen +0.6 Z.t.O. 9 Hartlepool — — — Yarmouth — Z. — — regen. — Portsmout — 0.2 Z.W. — + 7.8 bewolkt, slechtwater. Plymouth. — — — | — | — _ Havre.... +2.3 Z. fl. bries +70 regen. slechtwater. Brest.... —0.9 Z.W. 4+8.4 betr.mist. . Parijs.... +0.1 Z,O. I 4 +1.7 betrokken. — Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland G. 5.3 mm. V., in het geheel G. 6.8 mm. B. Verwacht: wakkere Z.O. of Z. wind. *&apos;s GRAVENHAGE, 7 Febr. Heden is alhier overleden de Heer J. H. Lubeck, ridder der orde van den Nederl. Leeuw en directeur van de koninklijke muziekschool. Hij was algemeen geacht en zijn overlijden wordt diep betreurd. * ROTTERDAM, 7 Febr. Heden morgen , even voor het vertrek van do stoomboot Cologne naar Londen, had daar een indrukwekkend tooneel plaats. Eene wèl gekleode vrouw met 2 kinderen vroeg aan het bureau of niet een man en eene vrouw, die zij beschreef, plaats hadden genomen. Op liet toestemmend antwoord begaf zij zich op de stoomboot en herkende daar haar echtgenoot, die het plan scheen te hebben met de hem vergezellende vrouw naar Londen over te steken en zijne echtgenoot met 6 kinderen achter te laten. Het tooneel na do herkenning kan men zich voorstellen. De kapitein, begaan mst de vrouw, verzocht de policie die twee passagiers van boord te verwijderen, waaraan werd voldaan en onder een hoerah der aanwezigen werd hunne bagage naar het policie-bureau gebragt, in afwachting van nadere beschikking. UTRECHT, 7 Febr. Men verneemt dat aan do. technische school alhier Dr. H. F. R. Hubrecht, als leeraar in de scheikunde, natuurkunde, geologie en mineralogie, ter vervanging van Dr. J. W. Gunning, is opgetreden. (J7j-. j)J&apos;</p>
</text>
