<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>w^mmmmmmmmmmmmim^Ê^m__»■-^mmm_-— n i i i ■ i i ■■■ Blijkens ACTE, op den 3den Februarij 18fi5, ten over«taan van den Notaris JÜSTÜS EVERHARD CLAUSING en Getuigen te Amsterdam verleden, zijnde geregistreerd, is tusschen PIETER JOHAN | DIRK SCHOONEVELDT en PETRUS VAN ROOY, beiden wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP, tot het voor gemeenschappelijke rekening uitoefenen eener Likeurstokerij, te vestigen op de Brouwersgracht bij do Binnen-Oranjestraat, en Slijterij van dien op den Nieuwendijk bij de Karnemelkstecg, aangevangen primo Januarij dezes jaars, om ingeval van opzegging vóór Ultimo December 1873, to eindigen met Ultimo December 1874, doch bij gebreke van opzegging, telkens wederom voor twee jaren te worden voortgezet, en zulks op en | onder de Eirma van SCHOONEVELDT es VAN ROOY, welke door beide de Vennooten zal worden geteckentl, doch voor geene andere handelingen, dan die betrekking hebben tot zaken der Vennootschap, en alzoo geenzins tot het opnemen van Gelden bij dertien, hetzij \ Deposito, op Beleening of Prolongatie, ofandere dergelijke bezwarende verbindtenissen. ,1. E. CLAUSING , (2841) Notaris. Bij ACTE, op den 27sten Januarij 1865 voor den tv Winkel gevestigden Notaris A. R. SLOOS verleden, is tusschen de Heeren JAN SLOOVES BRUINVIS en PIETER VERHOEVE BRUINVIS, beide woonachtig te Winkel, aangegaan eene VENNOOTSCHAP onder de Firma van GEBROEDERS BRUINVIS, ten doel hebbende het uitoefenen te Winkel eener Winkelzaak in Knüdenierswaren, Tabak, Sigaren, Zout, Zeep, Garen, Band en alle verdere daaraan verwante Artikelen. Beide Vennooten zullen zich voor de Firma kunnen verbinden en daarvoor leekenen; tot het opnemen van Gelden zal de Handteekening der beide beide Vennooten noodig zyn. De Vennootschap is aangegaan voor een tijdvak van 10 Jaren, ingegaan zijnde den lsten January dezes Jaars. Namens de Vennooten: (2785) A. R. SLOOS, Notari», NEDERLANDSCHE TELEGRAAF-MAATSCHAPPIJ. IN LIQUIDATIE. Allo vorderingen welke nog loopende zijn ten laste van bovengenoemde Maatschappij in Liquidatie, moeten ter voldoening worden ingeleverd vóo&apos;r of op den loden February eerstkomenden. Adres X 481, Heerengracht. (1864) DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HIJPOTHEEKVERZEKERING, gevestigd te AMSTERDAM, DOELENSTRAAT B 87 PLAATST GELD OP HIJIPOTHEEK. (2282) HINRLIJKE FABRIEKEN WASKAARSEN.&quot; De DIRECTIE maakt bekend, dat tengevolge der goedkeuring van de Balans over het Jaar 1864, volgens het bepaalde by Art. 20 der Statuten, besloten is, tot de uitkeering van een Dividend van HONDERD VIJW EN TWINTIG GULDEN, voor elk Geheel en van TWEE EN ZESTIG GULDEN VIJFTIG CENTS, voor elk Half Aandeel; tot de Betaling van welk Dividend, tegen intrekking van het Zevende, der bij de Aandeelen afgegeven Dividend-Bewijzen van af 1 April 1865, zal worden gevaceerd bij de Associatie Cassa. &apos; De in de Vergadering van Commissarissen goedgekeurde Balans, heneyens die van het Reserve-Fonds, zullen voor de Aandeelhouders van af den 7den February 1865 ter visie liggen ten Kantore der Directie, Amstel V 102 te Amsterdam. Amsterdam, 4 Febrnarij 1865. (2849)</p>
</text>
