<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN VLIJMEN bn HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen oP Donderdag den leden Febrnarij 1865, des voormiddags ten 10 ure, in of voor het Pakhuis op de Houtgracht bij de Leprozongracht, P 133, ten overstaan van den Notaris J. MULDER verkoopen: EENE AANZIENLIJKE PARTIJ DIVERSE SOORTEN TOUW, BEENDEREN, IJZER, ENZ. Alles nagelaten door wijlen den Heer P. M. GOMPERTS. Broeder in Notitie omschreven, welke met de Vcilonditien in tijds bij bovengemelde Makelaars zullen te bekomen zijn. Daags te voren van 10 tot 3 uro voor een ieder te bezigtigen. (2873) LAMSE NIESËÏT, EI 378. Ons DEPOT en BIERHUIS wordt GEOPFND op DONDERDAG 9 FEBRUARIJ. (2923) DEHMN &amp; RAVEN. IMWACTÜRËNT : Nabij Amsterdam verlangt men een BEDIENDE , P. G., grondig met het Vak bekend. Reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren Bureau Handelsblad, onder Lett. K. K., met opgaaf van onderdom en wanneer in betrekking kunnende treden, benevens noodige Informatien. (2832) HOTEL DE STAR TE&apos;aMSTERDAÏ Kan dadelijk geplaatst worden een Ongehuwde KRUUER, tusschen do 25 en 40 jaren oud, voorzien van voldoende bewijzen van goed en Eerlijk Gedrag. Tevens kan geplaatst worden tegen den lsten Maart een TWEEDE . KEL-LNER. Men adressere zich in Persoon aan bovengenoemd Hotel. (2535) Tegen primo Mei, in do Kalverstraat bij den Dam: TWEE GEMEUBELEERDE of ONGEMEUBELEERDE KAMERS. Adres Franco, Lett. A., bij de Boekverkoopers J. BEKOUW &amp; ZOON, Kalverstraat, E 27. (2827) Tegen I°. Mei e. k. wordt TE HUUR AANGEBODEN: «33 Een BOVENHUIS, bevattende 3 Kamers met Alcoof, H|ul|lj Keuken, Zolder, Duinwater, benevens fraaije MOES- en PLEIWSs-BZIE^RTUIN, staande en gelegen op het Oliefantspad, ZZ 111 bij het Station van den Rhijn-Spoorweg alhier. Te bevragen aan bovengenoemd adres. (2836) De bijval, welken mijne 2, 3 en 4 Cents. SIGAREN genieten, doet mij de vrijheid nemen, dezelve aan Heeren Rookers, welke met deze Soorten nog niet bekend zijn, ter PROEFNEMING aan te bevelen. Amstbedam. S. DE BOER, (2821) Haarlemmerdijk, TT 521. LEES DIT. Een bekwaam KRUIDENIERS-BEDIENDE , P. G., zacht en stil van humeur, 30 jaren oud, volkomen kundig in de Kof-j en van de beste Getuigschriften van eerlijkheid en trouw voorzien, zag zich gaarne tegen Mei a. s., liefst met Weekgeld, als zoodanig geplaatst. Adres franco onder Letter L.bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136. (2856) Om dadelijk in dienst te treden wordt gevraagd eene KINDERMEID , die tevens kan Naaijen en Goede Getuigschriften kan overleggen. Adres Franco onder Lett. Q. Q., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGEN II UYSEN, Singel, hoek Beulingstraat te Amsterdam. (2853) Bij Gebroedeks KEAAY te Amsterdam verschijnt eene GOEDKOOPE UITGAAF TAU Mr. J&quot;. VAN LEMMEP&apos;S GESCHIEDENIS VAN NOORD-NEDERLAND. BOOR DEN SCHRIJVER HERZIEN, met opvolging der spelling, aanbevolen door de Redactie van het //WOORDENBOEK DER NEDERLANDSCHE TAAL.&quot; In 30 Afleveringen van 25 Cents zal deze uitgaaf compleet zijn. Bij do meeste Boekverkoopers is de Eerste Aflevering voorhanden en het Prospectus Gratis verkrijgbaar. (2750)</p>
</text>
