<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAKKELDER GEVRAAGD. l-.Tegen. Primo Mei e. k. verlangt men in de nabijheid der Kalkmarkt ïSienkant. Buitenkant of daaromtrent TE HUREN een PAKKELDER met Houten Vloer, tot berging van drooge waren. Adres y**», Lr. R,, bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN en &lt;,°ON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (2/82) JijJ Door Ziekelijke Omstandigheden wordt TE KOOP ,% gonresenteerd een florisante IBOES- en RIJITUIG&apos; A&amp;^raiJL SMEDERIJ», met annexe KOETSHUIS, hot Huis er &apos;&apos;*35j__fia i-ij te Koop of te Huur. Adres Franco, onder het Motto Brieven franco, Bureau Handelsblad. (2788) ..&quot;ÏE KOOP (door ziekelijke omstandigheden): Een in volle werking &apos;jndo. TRAS- en PLEïSTERItIOLËN, gedreven wordende door ,&apos;^ardeu. gunstig binnen Leyden aan het Water gelegen, welke Affaire °°r ruime Localiteit voor verdere uitbreiding of andere Inrigtmgen feeneel geschikt is. Adres in persoon of met franco Brieven , onder ~^-t- A&apos; J_l_b&apos;J den Boekhandelaar D. J. COU VEE, te Leydcn._ (2758) In eene dor voornaamste steden van Noord-Holland is gelegenheid ter |&apos;~atsmg van een LEERLING, om in den BOEKHANDEL te wor- JjnToPgcleid, op zeer aannemelijke voorwaarden, met genot van Kost •Il Inwoning, tegen eene matige vergoeding. Adres Eranco onder Lr. Z. ~ij_*n_JHeer JÓHs. VISSER, Boekdrukker te Amsterdam. (2759) Een JONG MENSCH, 17 jaren oud, van de P. G., do Fransche, En- Vfcne en Duitsche Talen magtig, welke drie jaren in een Kruideniersrtaire en Tabak- en Sigaren-Fabriek is werkzaam geweest, zag zich 03?rn.e GEPLAATST bij een GROSSIER in genoemde Vakken, W Zlcn verder te bekwamen, hetzij in Amsterdam of Rotterdam. Reflecp enden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. L., ■gjjfantoor te Schagen (Noord-Holland). (2766) In eene der Steden van do Provincie Zuid-Holland wordt TE KOOP Eene ZAAK in DROOGERIJEN en VERF WAREN , iet Huig en PAKHUIZEN. Adres onder Lett. D. V. bij H. T. i^DRIKSEN _ Boekhandel, Hoogstraat te Rotterdam. (2767) ~&quot; HET MIUE.O maMé; Onmisbaar in iedere Huishouding 3 &apos;bans verkrijgbaar door het geheele Rijk in de voornaamste Winkels L* COMESTIBLES en KRUIDENIERSWAREN in pakken -JS-jO^jO en 40 Cents. (2755 Vro e:me soliede ZAAK, die een deftig bestaan aanbiedt, wordt gcdï^-gd ï^-gd een CÖJSIMANRiTAIR of WERKEND VENNOOT j, B&quot;ecessivelijk van 20/ tot 25/ m. zou kunnen aanbrengen. Adres met lt&quot;&quot;??? Br&apos;evcn onder Lett. A. M., aan het Advertentie-Bureau van -1- NIJGH, te Rotterdam. (2764) Ul^ &quot;^ETJR gevraagd voor een HEER: 3 k 4 al of niet GEMEU&lt;at_o ,E.RI)E KAMERS of wel een BOVEN of BENEDENHUIS, op Ond. eni1-&apos; ken Stand in het midden der stad. Adres met Franco Briefjes ._{,„ Letter M. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, &quot;-ïï^nnraatjJKK 601. (2791) en HOLLANDSGHE BOEKHAN-DEL, Handel in ZIJDEN en WOLLEN KERKKLEEDEN, van L. DE MIRANDA &amp; COMP., Rapenburgers-raat, V 468. Heden in het licht verschenen: Namiddag en avond ito •«&amp; a-» w» üiti!?Eö &apos; VOor Sewone Werkdagen, Chanocka Poeriem, enz., P. I. CARr-nme~ aamvlJz&apos;ng dcr gebruiken in het Nederl. door Jn. LOPES v^UUZO Jn., Eabbinaal Kandidaat (More). Prijs 15 Cents. IsraJf euzelfden Schrijver reeds vroeger verschenen: Kort Begrip der tenrt. est&quot; en Vastendagen ƒ0.12%. — lets over de Feest- en Vasüit B*?&apos; 2de druk/0.30. — Hebr. Spel- en Leesb. P. I. en H. I. krijgt&apos; 13t% stukje ƒo.l2i_. — 2de stukje ƒ 0.20. Verder bij hen ve&apos;r-eh-.ft&apos;* Hebr. en Holl. Boeken, School werkjes, Schrijf- en Kantoor■&quot;*eiten en al wat meer tot dit Vak behoort. (2815)</p>
</text>
