<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï r.„* m •&apos; . - j.l&apos;.VujiwfTO&amp;fcw «oor eene Koninklijk goedgekeurde Maatschappij, voor KJPBÉlgffi.. ,-uiikeering van gelden bij overlijden,sluitende verzekerin- gen.jan af ƒso.—, wonIeVAGËXTESJ gevraagd. _De zaak kan in iedere stail of dorp met goed gevolg! gedreven worden.1 &apos;Adres &apos;franco met &apos;eigenhandig geschreien , brieven_,en opgavei van/beroep onderletter Ar3V°.&apos;l2&apos;, aan het: Bureau dezer; Courant; .i.-,-. Ir.iïlr! ui jiii &lt;■&apos;). &apos;&quot;&apos;&apos;&apos;&quot;&quot;HOLLANDSCHE &apos;IJZEREN&apos; SPllQliffipffiSlJßAPPlJ.&apos;i.n&quot;; VERVOER VAN .VRACHTGOEDEREN. Voor het -vervoer van Vrachtgoederen bij groote hoeveelheden worden reductiSn op dc prijzen van het gewone tarief toegestaan. Belanghebbenden kunnen zich adresseren, aan/déiirConlroleur der Maatschappij le &apos;Amsterdam (Bureau over het:Staiion aldaar), r -;&apos;-r&apos;- Amsteri)ab,&apos;l April 1868. &quot;- &apos; &quot;IJK ADMINISTRATEUR. -i-iVtt ,; ■-. ,-:-,\ f -,&gt; ,—; ; ~;,,- ~ .&apos;- ;;..-: De Fabriek van Stoom-Chocoladen, Bonbons en Suikergoed «an FRANZSTOLLWERCK.fio^eBërancier/eAWew,&apos;heeft de eer,, hare. op- de laatste Parijsche Weretdientoonstelling op nieuw, met de, prjjsmedaille bekroonde, fabrikaten minzaam aan ie bevelen. Alles wordt uit de besie grondstoffen,, zonder eenige.bijvoeging van surrogaten; bereid,, ; waarvoor de, fabriek tegenover, iederen .verbruiker en eiken chemist waarborgt. Alle Taftl-Chocoladen hebben het, volle .gewigt, en zjjn .verzegeld en met prijs-opgave en bovenstaand fabriekmerk voorzien, waarop,de koopers gelieven ie letten. Men~vindl-_de mcest-courante soorlen in Dépól le Legden: M.&quot; li.S»VKVIKBS I*&lt;tOßta»lJ3i. &apos;t hl] . -il 01 S-, -M„t i!. ■ V9OR:DE \ (ooi osbstnd bionhiV ZASIENSTELLFNG VAN (iAZEUSE DIIAIEN;,, ..-&quot;.. • VERViAEniGD 0008 &apos; &apos;.I! I IMf blOOdlsV lIERMANNLACHAPELLE en CH. GLOYER, / *? 144, faubourg Poissonnière, te Parijs! &apos;&apos;?. Selizerwater en alle bekende &apos;cii voorgeschreven minerale én&apos;medicinale wateren. Limonade, Soda, gearomatiseerde eu alcoholhoudende dranken. Mousserende wijnen. Bewaring , verbetering &apos;en mousserend maken&apos; Van Bieren. Deze toestellen zijn.de eenige die voldoen aan al de voorschriften der gezondheids-raden, dc eenige die voldoen aan de hehoefien&apos;eener industriële exploitatie. , . ,&apos;, &quot; &apos;&apos;&quot;&quot;V&apos; &apos; «tlMi&apos;ll, ».,,.. Zij die voornemens zyn zich met dezen winslgevenden lak van nijverheid bezig,.,le houden, moeten, zich aanschaffen /liet j» Maniïel &quot;dujiorieant &quot;dè boissöns gazeiises,&quot;&apos;een fraai boekdeel/versierd mei&apos;Bo. platen ,&apos; uitgegeven door de vervaardigers van bedoelde toestellen/ Men adréssere zich&apos;aan hen franco, met toezending van 5 francs. v(Hel uitvoerig&apos; prospectus&apos; wordl franco toegezonden.) !&apos; -, *• &quot;&apos; &apos;&apos;•&quot;&apos;&quot; &apos;# ;&quot;&apos; &apos;n Agent le Amsterdam de heer WILLAARS, Doelcnstfaaïl 89/&apos; ; •■&apos; ■ -&apos; &apos; - .&apos;*,&lt;.■&apos; ■•&lt; ,:-i t 1 f ~&apos; Een versterkend en krachtgevend&apos;, middel, geen .getieesof prikkelend middel.&apos;(^^l,&apos;^:,,/1 Van groot gewigt voor allen die aan Impotentia lijden,: ia f. Blr. KOCH&apos;S i?J!amibai*kei(SrSiibsianz *), /.,&quot;., Prjjs ƒ5 per flesch met gebruiksaanwijzing.&apos;&quot; ;*? ■&quot;&quot;&apos; Dit uil planten en mineralen zamengesield extract, dat&apos;systematisch het onvermogen bestrijdl, geheel verlorenkrachten teruggeeft, zal reeds&apos; na een gebruik van eenige wekeu de verschrikkelijke, gevolgenvan zelf beylekking, buitensporigheden en der syphil. ziekten, &apos;doen&apos; verdwijnen.&apos;.&apos;,.&quot;,&apos; &apos;~ -l &apos;*? ~,l■ . -. ,-..■.■,..:.■.. ,- - . :&gt;j &apos;!,&apos;; j/1 &lt;• .„,? Tf ,-, &lt; ■ *) Wat Dr. J. VOIV. LIEBIG&apos;B Voedsel (kunstmatige vervanging van de moedermelk), voor kinderen, zwakken èh herstellenden is. is Dr. KOCH&apos;S M.iniibarkeits-Substanz (kunstmatig herstel van het voortteelingsvermogeü) voor zwakken ~&lt;!mpotenten en van&apos; syphil..ziekten herstellenden, zonder onderscheid van geslacht of ouderdom. Wordt onder verzekering der strikst&apos;e discrelie alleen op directe ~&gt; « aanvragen aan Dr. KOCH , Berlijn, Bclle-alliancestraat4, verzonden.</p>
</text>
