<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 31 Maart.</title>
	<p>lui &apos;!(;;&apos;&apos;;: i&apos;!&quot;!.&apos;.: .1- ■ ir-&apos;/ -■ ■ ;,. • w ....,,.,,&gt;„. •■. , ,,\ p, y _ &lt; Te Lundsbers bij Halle is Donderdag II.. de krnidioren in de lucht gevlogen. .Tot nu toe zijn zeven lijken gevonden,&apos;en worden nog verscheiden personen vermist. De oorzaak van het ongeluk wordt&apos;toegeschreven aan ren steen werker, die, om buskruid Ie halen, met eene brandende sigaar den kruidtoren binnentrad. . ;, . . ,&apos;,&apos;.*&apos;. &apos; ■&apos; hi — Den 21&quot;c0 dezer was bet200 jaren geleden,&apos; dat Joh.&apos; Seb. Bach te Eisenach het levenslicht, aanschouwde. Ten gevolge eener opwekking van zijn biograaph, den Pruissischen geheimraad Bitter, werd op dien dag door &quot;de inwoners van genoemde stad in den gevel van het huis, waarin de beroemde componist geboren werd, een gedenksteen geplaatst met het volgende opschrift: njohann Sebastian. Bach. werd den 21&quot;™ Maart 1668 in dit huis geboren.&quot; &apos; ..•&apos;:-•; ; . m &apos;; &apos;— De vereeniging der Gustaaf-Adolfs-stichting had in het jaar 1867.eene totale inkomst van 177,226 th., welke zij voor 800 gemeenten heeft verbruikt. Zij telt thans 48 hoofvereenigingen, 1117 nevenvereenigingen, 247 vrouwenvereenigiugen en 9 zelfstandige buitenlandsche vereeuigingen. a bM — In Zwitserland, vooral te Genève en omstreken, hebben de fabriekarbeiders in massa het werk gestaakt, nadat zij eerst eene&apos;verhooging van loon gevraagd hadden, waaromtrent de fabriekanten met hen tot geene overeenstemming konden geraken. &apos;&apos;&apos;■&apos; . .,,t4 Naar men uit Wecnen meldt heeft de eerste&apos;kamer ook de voorstellen van de minderheid der commissie in zake de schoolwet verworpen en die wet&apos;aangenomen. .......«1 •/.• ,,&lt;&gt;. 1.. ;•..:,, De gemeenteraad van Weenen heeft met eenparige stemmen een adres van de eerste kamer aangenomen, waarin aan dit ligchaam dank wordt betuigd voor de aanneming van de wet betreffende het burgerlijk huwelijk.</p>
</text>
