<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. VERHUISD: ■;;ii:;:j.,: l. f. b cc;;ni &amp;;:.::■:::■■ Loodgieter, Zlnkfr erker en Tinnegieter, naar de Haarlemmerstraat, tégenover de Kerkstceg, Wijk TI, Ti: 454. 3 r;--.- f*V&gt; ~J\g? FüBUEKE VERKOOPING;-- X\}, op Maandag- den 6*» April a. *~ aan het VERKOOPHUIS op de Booigracht, «an een gedeelte van eenen- nellen Inboedel, beslaande voornamelijk in; Bonheur de Jour, Linnen- en Buffel kasten, Toilei-Commode, Canapé*, Stoelen, Eet-, Thee-» Speel- en W asch la fels, Ledekanien, Bedden met loebehooreo, Vloerkleeden, Baarden, Kagchels, Brandkast, enz.-. J Te bezigligen op Zalurdag 4 April e. k.. van 10 10l 3 ure. • &apos; PUBLIEKE VERROOPIJNG, te Nieuwveen, ten sterf huize van den Wel-Edelen Ueer J. &apos;M. KOEKELIS, op Donderdag 16 April 1868, &apos;s morgens 10 ure, len overslaan van .1 &quot;&gt;.!&quot;&apos; KEMPENAAR; &apos;Notarisj&apos;&apos;residerende-te Woübrugge.&apos;fan prachtige MEUBELEN, waaronder een: massief Mahonijhouten Ledikant ih modernen styl, een keurig Bed en toebehooren, een massief Mahonijhonien Waschiafel&apos;met Toileispiegel, eene groote ovale Spiegel, eene groole Kleedspiegel 1 een fijn vergulde Pendule met Candelabres, eene keurige marmeren dito met Coupes, Tafels, Tapijten, Dekens, Tafelkleeden, divers Kristal-, Koper-, &apos;IJzer- en Aardewerk enz.; Zijnde daags vóór en op den verkoopdag le bezigligen. &apos; &apos; &apos;■&apos; &apos;■-■&apos;--■■&apos;■-■■ ■ ■&apos; ■&apos; - :■-&apos;•■■-i ■•&apos;■ y Ojn -.: • OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, /BsBk aan den Burg ,e leyden, b{j opbod op Zaturdag den 4im April BaS? en by afslag op Zaturdag den lltleD April 1868, des avonds len JPiJF&apos;&quot;! bair acht ure, van de volgende HUIZEN en ERVEN, staande en gelegen le Leyden, als: No. 1. Een HUIS en ERVE, aan de oostzijde der Delftsche Vliet, Wijk 11, N\ 16. Verhuurd beneden voor ƒ 1.40 en boven in eigen gebruik. Te aanvaarden den 15ia&gt; Mei 1868. . N&quot;. 2. Een dilo, aan de zuidzijde der Molensteeg, Wijk 11, N». 59. Verhuurd beneden voor ƒ1.20 en boven voor ƒl.lO in de week. N&quot;. 3. Eén dito, in zekere poort aan de zuidzijde der Kampersteeg , Wijk 11, N». 9. Verhuurd voor ƒ0.65 in de week. IK 4. Een dito, als voren, Wjjk 11, N«. 9».;.,/ Verhuurd voor ƒ 0.70 in de week. N». 5. Een dito, in de Kampersteeg, Wijk 11, IK&apos; 9b. Ve:hunrd voor ƒ0.75 in de week. ■&quot;&apos;.- •&apos;■» r. &apos;a: tur-i ii m. n. &apos; . ■&quot;&apos; i&apos;sIIBIWIOIJ .:. .::,&apos;:/.&apos; N*. 6. Een dito, Wijk 11, N°. 9C. ~ | Verhuurd voor ƒ0.75 in de week. ~ , !&apos;&apos;&quot;iK 7. Een dilo, iv zekere poorl, Wijk 11, N».&apos;9J. Verhunrd voor ƒ0.65 in de week. IK 8. Een dito, in de Kampersteeg, Wjjk 11, N*. 9«. hl*...-, ~ . . ,nm. ■ a i &apos;- • &apos; &apos; &apos;:&apos; B-V &apos;■ , ; Verhuurd voor ƒ0.75 in de week. IK 9. Een dito, in de Conscieniiestraat, uitkomende in de poort aan déKampérsleeg, Wjjk 11, IK 87». . &apos;,&apos; &quot;Verhaard Toor ƒl.— in de week. &apos;&apos;&apos;.&apos; M». 10. Een dito, als voren, Wnk 11, N». 86. ~&quot;. . ~ • j i &apos;J&quot;l c-v.imA Verhuurd voer ƒl.— in de week. IK 11. Een dilo, Wflk 11, ü&apos;. 86. • ,; ;, IK 12. Een dito, Wgk 11, N». 86». t| Verhuurd voor ƒ 1.30 in de week. &lt; ; &apos;ü «•.IS. Een dito, Wjjk 11, N». 86«. , : &apos;: Verhuurd voor ƒl.lO in de week. *N. 14. Een dilo, Wijk 11, N». 86*. ~ Verhuurd voor ƒ 1.10 inde week. * N». 15. Een duo, Wrjk ll,N&apos;. 86». „ &apos;.. a xxi on - a i • &apos;&apos; &lt;!&gt;-■&apos;■&apos;;&apos; &apos; Verhuurd veer ƒ1.20 in de week. H». 16. Een dit», Wijk 11, H». 87. &apos;; Verhuurd voor ƒ0.75 in de week. IK 17. Een WINKELHUIS en ERF, met Boven-en Beneden woning, als voren, in de Lansestraat, nabjj de Groenesteeg, W(jk VIIIK N&quot;. 750. . . &apos;a •: Dadelijk te aanvaarden..: •i■ .-.:.. .-.-..: :■:■.■:. De perceelen NM. len 17 zijn te bezichtigen des Vrijdags vóór de veiling en afslag, «an 10 tot 1 ure. &apos;Nadere informaiién te bekomen len kantore vah den Notaris A. J. - RIJSHOUWER, nabij het Leyderdorpschc Hek, onder Soeterwoude. \ ;*CT***fßßFT***to Eene DAME verlangt, tegen Mei a.s., bjj een falsoenljj&apos;j |J||p||l]|y stil gezin,-eene gemeubclcerde Voorkamer mei maf &apos;&apos;••&apos;■&apos; Alkoof of Slaapvertrekje, van Beddegoed is è ! voorzieu; huurprijs ƒlO &apos;smaands. Ook zoude zij gaarne over het middag&apos; eteu onderhandelen. Hierop reflecterende, gelieve men opgave te doen tnet i gesloten briefjes onder letter B bij M.C. MENTE 4C051P... Haarlemmerstraat, SCHEELE HOOFDPIJNEN, HOOFDPIJNEN, NEVRALGÏL &quot;.&quot; &quot;OGENBLIKKELIJKE GENEZING DOOR DE 1.. — • ..\ , 11111&apos;M/i i ■ 5. ~,...&apos; •.., ~ .• , &lt;yi&quot; 1-iClp- I r~. ::;:::,, G U/A&apos;.:R-A N-A-,;--_«iw i ■ van «RIMAIJI/r&lt;fe€&apos;•:;■• :l .v - .g, ,&quot;./ „, Apothekers van&apos;! Z. K. 11. Prins! Napoleon, Ie Parijs? ■&apos;•&apos;;. • i ■•&apos;liet&apos; is genoegzaam, om zich van zijne&apos;heilzame-Werking ie overtuigen, Een enkel pakje, opgelost in een weinig suiker water, doet meestal oogenblikkeljjk verdwijnen de hevigste,schéele •hoofdpijnen en&apos;nevralaies.&quot; Hel» door deze eigenschap dat dezelve .in, de , nieuwe Fransche &apos; Pharmacopti ! (catalogus van geneesmiddelen),&apos;is opgenomen, en . van dit jaar door het gouvernement is gepubliceerd geworden. .Prijs per doos van 12 pakjes 1.50, ~ Vereischte is het cachei van GRIMAULT &amp; Cic/ &apos; J&apos;, *&apos;,&apos;.&apos;&apos; - Dépöts: te Amsterdam, bij ULOTU, Zeedijk; te Leyden, bijj. J, REÏST, Nieuwen.Rön.&apos;-i.,»u.-..:i .do . il i■-;. ;; (j • liiJ &quot; &apos; tW i . I ~...;,.., i ..- . ..; &apos;..;..&apos;.:...&apos; .&quot;,&quot;--: , Sleilzaiim middel yooi Minderen. De haarversterkendeen haarontwikkelende Oud-Cartliagena&apos;s Her; Flanten-OHe is een zeer heilzaam middel om te gebruiken bij kinderen, het bevordert de groei van het haar bij uitnemendheid en houdt het tevens in stand. Wat ziet men ook niet vele menseden die ten gevolge van ii hunne jeugd hoofdklieren te hebben gehad, kale plekken op het hoofd hebben; door het gebruik dezer haarolie doet men weer nieuwe wortelen ontkiemen en men krijgt eene ferme haarbol. Wie zich soms op een jeugdigen leeftijd schaamt .mor. een kaal hoofd (hoewel builen zjjn schuld)&apos; kan het «oorkomen door hel gebruik dezer Haarolie, die a 60 Cenls hei fleschje verkrijgbaar, is&apos; gesteld bjj A. BREETVELT te Delft aan het &apos; Hoofd-Dépöt en verder bjj .;!;,,;,: | ,\, f. :| N. 3. SandersGz., Leiden, Haarlem-, Wed. Boon,,Lcidschendamv ~&apos; . . merstraat. . W. Ligthelm, Voorburg.&apos; &apos; &apos;&quot;&apos;■&quot; G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda &apos;.&apos; .J. B.&apos;E. C.Schlallman, bodegraven. Geb». Kauling, Alphen.- &apos; &apos; &apos;■&apos;■■&apos;■■&apos;&apos;- lEn meer bekende depots. &apos; &apos;</p>
</text>
