<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE CEWRAAL-SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De Baad van Administratie heeft de eer de Heeren HOUDERS van OBLIGATIEN ten laste der NEDERLANDSCHE CENTRAALSPOORWKG-MAATSCHAPPIJ uit te noodigen tot eene VERGADERING , te houden te Amsterdam den 12den Junij 1866, ten één ure , in het Lokaal der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen, ten einde te beraadslagen over de te nemen maatregelen, ten gevolge der mededeelingen gedaan in de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders op 31 Mei 1866. De Presentielijsten zullen van 12 ure af kunnen geteekend worden, Amsterdam , De Raad van Administratie , 1 Jun ij 1866. E. W. CRAMERUS , President. (13392) DAVID J. C. VAN LENNEP, Secretaris. VEILING IN HET 0. I. HRISER-LOGUINT. J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, R. L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, H. G. SCHELTEMA, J. R. SCHOLTEN Jr.; A. LANGERHUIZEN, N. J. BEVERSENI, C. OOSTENDORP, J. A, EDAUWDzï.., J. P. A. KILSDONK en W. F. WESSELINK, Makelaars, zullen op &apos;Woensdag&apos; 20 Jnnij 1866, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal het Ondezijds Heeren Logement, ten overstaan van do Notarissen COMMELIN &amp; AMYA ESSER, in veiling brengen: het solide gebouwde, goed onderhouden KOOPMANSHUIS en ERF, met Open Plaats en Tuin, staande en gelegen op de KEIZERSGRACHT» tusschen de Leliegracht en Heerenstraat, RR 211, groot 3 roeden 48 ellen. — Breeder omschreven op de Aanplakbilletten en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag var 12 tot 4 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een dei f emelde Makelaars geteekend. De Bewijzen van eigendom ende &apos;eilconditien zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling, des voormiddags, tor lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (12127) VHU % IS HIT 0.1 liffl-LOGEMENf. J. KRIJGSMAN, Makelaar, zal op WOENSDAG 20 JUNIJ 1866, des Avonds ten 6 Ure, ten overstaan van den Notaris C. B. VAN RINSUM, in Veiling brengen: Een Hecht, Sterk, Weldoortimmerd HUIS en ERVE, staande en gelegen op de HEERENGRACHT, tusschen de Oude Spiegelstraat bn Heisteeg, XX 126. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien zullen ten gewone tijde ten Kantore van genoemden Notaris ter inzage liggen. (12175) ~i&quot;aXs~*&apos;:cvo&quot;ï~p~ Viscliltandel* TE SCHEVENINGEN. Binnen-en Buitcnlandsche&apos;Oi. ers op ALLE VISCIISOORTEN, 1. orden ten spoedigste uitgevoerd. (10201)</p>
</text>
