<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE POMERANZEN SPIRITUS . oie Fabriek van H. KETJEN &amp; ZOON, te Doetinchem, is voor Aiusterd.Tm, door tusschenkomst van den Ondergeteekende, op alle *erschil_eiide soorten van Fle.schen, waarop dit smakelijk en aangenaam Bitter wordt afgeleverd, verkrijgbaar. Ook zijn bij hom Prijs» •couranten en inlichtingen voor Export te bekomen. TH. W. SANDERS, N. Z. Achterburgwal bij de Baamsteeg, . 224, te Amsterdam. I). O. CENTEN, te Amsterda-n, geeft uit: OP &apos;S LEVENS TWEESPRONG. . van raadgeving en bestuur aan Jongelieden, bij hunne ««rede in de Waereld, door X. X. L. TEN RA TE. P. js ƒ 1.80, «ebonden ƒ 2.25. , &quot; f , luhoud: .LEVENS DOEL: het eerst-noodige, het eenig goede, ??* eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK: strijdend waleen, wakend J._:deil&apos; biddend werken. &apos;S LEVENS KEACHT: vast geloof, Wüdp ™»P, reine liefde. &apos;S LEVENS KBOON: een verzoend verleden, egft %_j_ffag heden, een verzekerde toekomst. . (13775) Bij KEMIjN.Iv &amp; ZOO¥, ver. cliënt heden: , VIVSA F&gt;EI«P.H_rUA V tT „Martelares van carthago. Dichtstuk van t___j^PXLßß MASSIS. f 0.60. (13814) DIT DE BASD TiKWTilMwEMlir jO* Bij dep. landbouwer D. J. B. BEMMELJNK, te Steenf__3_«-____L &quot;deïen&apos; EEN fePAN zich goed gelijkende, scliGor.3, deugd«B -OW- zame MEBRIÈN. .oud vijf jaar, goede taille, Boven. I™™» landsch-Gelder&amp;eh Bas, eiïen geel of roodbruin, eerlijk mak in- tuig en dienst, zoowel ieder afzonderlijk als vereenigd. f^ven ttSQueo aan D. J. B. EEMMELINK te gteenderen. (13784) bttEene JÜFVEOUW, yan fatsoenlijke familie, P. !&amp;,,- émh ?_p in j?&apos; iïa? &quot;^ i?aarne wa spoedig mogelijk geplaatst tot adsistantifi «en &quot;ulsbouden vbij een Heet m Dame, of tot gezelschap bij eene scy^lf . lattie- Er wordt minder op groot Salaris dan wel op fat+*» 11J*e behandeling gelet. Adres franfiö Jstt. M. C. in den Kan-^..^eklbffldfii van Wed.I.ELLEEMAN, Beurs.ste&amp;gE 176. (13754) W Ptlike halve li_X.EG-Aï¥REKS a ƒ 1 pèr stuk. Te behaS* onder het motto ANCHOVÏSCH, in den Kantoor-Boek- Aiu^jan B. B. DEWESEN, pp den Haarlei»TOrdijk, UU 189, te &quot; o«£in. _ l_?md vaa p&apos; ö- ruim 33 Jaren oud en van deftige to«%.&apos;i t ,L*4TST te -Worde» i»: de eene of andere administijde e j Betrekking, onveisehillig va» weiken aard. Hij is ten allen lade tp i de T&apos;este getuigschriften omtrent f adrag en prompti- Ven &quot;Produceren. Eeflecterenden adresseren zich met franco brie---^__gerjett. K. K., Bureau Handelsblad, (13777) ,„, r i WORDT W HOUR GÜVIUAGD »• s „fnuwde lieden, zender kinderen. tegen Julij of 1 Augustus feidine »« ere Y0*??- en ACHTERKAMER met Waterpefiect^ ?olde^&apos; den Huu.rF«s van /Jo° »iet te boven gaande. £&lt;* moH?^1. adr.essereiï.. f met franco opgave van stand ender 0^^111,?.8&apos; bIJ den Boekhandelaar JOHs. W. BEAUN, &quot;~~ -_Sj___fl36, alnier. (13728) T, KAMJ_lÏSl__niüßr i,S;*^«E_IÏÜBEIEERDE HAMERS, voorzien vanKleeaan™pv.*for «nBn, op de voormalige Bloemrnarkt, worden TE HUUE vrasp&quot;0lte.? tegen 1-. Augustus a. s. Inlichtingen op franco aan- WrW^i de Boekhandelaars l. VAN BAKKENES &amp; C., N. Z. rtmr&amp;wa . F 1855, (13758)</p>
</text>
