<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WET WEL. lEMAND van middelbaren leeftijd, gehuwd en van de P. G., geruimen tijd als EERSTE STUURMAN gevaren hebbende, zag zich gaarne GEPLAATST in eene Betrekk-&apos;ng aan den Handel verbonden, of zoude ook niet ongeneigd zijn om in eene soliede bekende Zaak DEELGENOOT te worden. Adres franco onder Lett. G. G. M., Bureau Handelsblad. (7395) Uit eene onderhan dsche Acte van dato heden blijkt, dat de vennootschap tot de uitoefening van den Handel in Steenkolen , zoowel in het groot als in het klein, zoo voot ons zelven als in betrekking van Agent van Eigenaars of Directeuren van Kolenmijnen, onder de Firma BOLT, VELDWIJK &amp; VAN WEST, gevestigd te Amsterdam, met een Bijkantoor te Arnhem, aangegaan blijkens Acte op den 20sten Augustus 1862, voor den Notaris EDUARD BAAK en getuigen, te Amsterdam gepasseerd, met onderling goedvinden op den Sisten Maart 1865 zal iworden ontbonden en ieder van de ondergeteekenden onder de teekening van de voormelde firma, met bijvoeging van do woorden: in liquidatie, tot de vereffening der nog onafgedane zaken van de voormelde vennootschap zal bevoegd zijn. J. H. VAN WEST Jr. Amsterdam, R. VELDWIJK. 28 Maart 1865. C. J. BOLT. (7198) Ingevolge bovenstaande Advertentie heeft de ondergeteekende de Eer kennis te geven, dat de zaken van de Firma BOLT, VELDWIJK &amp; VAN WEST, in Steenkolen, door hem op eigen naam en voor eigene rekening zullen worden voortgezet. J. H. VAN WEST Jr. Het Kantoor blijft gevestigd: Keizersgracht bij de Huidenstraat, HH 483. &quot;IMDiioiciLMAfiAzTjir&quot; NIEUWENDIJK EU DE KOLKSTEEG, H 191. De ondergeteekende berigt, dat hij weder voorzien is van een ruime sortering Fransch vertind-, Geënialieerd- en IJzeren Keukengereedschap, Fornuizen, Strij kkagchels met bouten, Duitsche Strijkijzers, Fijne Koffijmolens, Wiegen, Vuurmanden en Luijermanden, Zinken Emmers, Wa terkannen, Wasehkuipjes en Fontaincs, enz., enz. Ook levert hij: Electrieke Schellen of Huistelegraphen tot veel verminderde prijzen, en vervaardigt proef houdende Brandwaarborgkasten en Kisten. L. ÏH. BLOJH. (7225) Te TERSCHELLING zijn uit zee aangebragt 1 TON waarop staat 2de klasse 1861 JADE . 1 VAT TEEROLIJ gemerkt K, 2 Stuk ken MANILLA TROS, 1 stuk Zeil, 6 Oostzeesche Deelen, 4 stukken Rondhout, 1 Mast, 2 Oude Sloepen en 1 Groenlandsche Jol, gemerkt BAREND VISSCHER en ZOON, Wildst. Belanghebbenden worden ter reclame opgeroepen. De Burgemeester, (4539) A. B. MENTZ, taT LEES DIT. _|_is_ll___ Door Ziekelijke Omstandigheden TE KOOP: Een WMBfMa&apos;-f&apos; NEW-FOUNDLANDSCHE HOND, van de grootste en mooiste Soort en echt Ras. Te bevragen bij M. LOBO, Botermarkt, X 83. (7219)</p>
</text>
