<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSGBS MAATSCHAPPIJ __[_ HÏPOTBEEKVEBZEKERIM,&quot; Gevestigd te AMSTERDAM (Doelenstraat, B 87). Goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 5 December 1862, N°. 55. COMMISSARISSEN: De Heeren Jhr. Mr. W. M. DX BRAUW, Officier van Justitie te &apos;s Hage, Lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal; J. H. CORDES, Grondeigenaar, Oud-Lid van Gedeputeerde Staten van Noord-Holland; Jhr. Mr. E. L. DE GEER, Lid der Avrondissemcnts-Rsgtbank te en van den Gemeenteraad van Amsterdam; J. J. C. BIESMAN SIMONS, Notaris; J. TER MEULEN J*l-» Koopman en Assuradeur te Amsterdam. BIHFXTEUREN: de Heeren Mr. J. DOMELA NIEUWENHUIS en Mr. E. VAN LIER, Advokaten te Amsterdam. BUREAU VAM VERIFICATIE: de Heeren J. J. C. BIESMAN SIMONS, Notaris; Mr. J. C. DE KONING, Advokaat, en J. MULDER, Notaris, allen te Amsterdam. lIOüERAGEKTEN: Voor Friesland, de Heer L. S. DE HAAN, Notaris te Leeuwarden; Groningen, de Heer F. VAN WICHI.-» EEN Hz., te Groningen; Drenthe, de Heer E. A. SMIDT, Kassier te Assen; Overijssel, de Heer Mr. J. H. VAN ROUEN, Advokaat e» Notaris te Zwolle; Gelderland, de Heer G. M. VAN SOMEREN BRAND, te Arnhem; Utrecht, de Heeren VAN SCHERMBEEK en VAN HALL, Bankiers te Utrecht; Noord-Brahant, de Heer J. VRANCKEN, te &apos;s Bosch. Do Maatschappij verzekert de prompte voldoening van Hypothecaire Schulden en van den deswege verschuldigden Interest; voorts plaats* zij kapitalen onder hypothecair verband. Aan den Geldschieter, welke do plaatsing op hypotheek door tusschenkomst der Maatschappij duet geschieden, waarborgt zij zoowel de prompte betaling van den interest, als de behoorlijke aflossing der hypothecaire schuld. De betalingen wa den geldschieter geschieden ten Kantore der Maatschappij op de bij de acte .astgcstelde tijdstippen, en wel op assignatien, welke kostelooa i° blanco door de Maatschappij worden verstrekt. Zoodra de op hypotheek te plaatsen gelden bij de Maatschappij zijn gedeponeerd, wordt de&quot; Goldschieter interest vergoed. Aan dezen wordt zoowel de op zijnen naam gestelde hypothecaire grosse, als het bewijs van verzekering door d* Maatschappij uitgereikt. De Geldschieter erlangt alzoo dubbelen waarborg: vooreerst hrt onroerend goed zelf, en ten andere, het kapitaal deze&apos; Maatschappij. Den Geldschieter worden wijders geenerlei kosten berekend, noch van plaatsing noch van verzekering. Nadere inlichtingen ten Kantore der Maatschappij en bij Heeren Hoofdagenten en Agenten. (7261) worden aan Leerlingen, van schier eiken leeftijd, op zeer billijke voorwaarden gegeven. Mr. DEH.H-ER Jr., Heerengracht, hoek Bergstraat, berigt, dat hij, van af heden, de Inteekening opengesteld heeft voor de a. s. xomeh .CURSUSSEN, en noodigt Belanghebbenden uit, zijne talrijke Attesten, alsmede de vorderingen zijner Elèves te komen bezigtigen. (7320) ONTVANGEN uit een der voornaamste .Fabrieken ivan Almelo, eene RUIME KEUZE, in afgep^? SERVETTEN, TAFELLAKENS, HANDDOEKEN en LUIJERS, LUUERGOED, blokjes, enz.; TAEELLAKKN0 kunnen in alle grootten geleverd worden. Verder NIEUWE STOEJEB Gekleurde Katoenen, flanellen, 0l&quot; genmutsen, Kouden, Broderies, linnen Zakdoeken, Kepers, Amersfoort, Haarlemmer, enz. Engelsche Hemden tvon&apos;en in alle soliede soorten naar de maat vervaardigd en binnen weinig tijd geleverd. (7348) Voet GOUDEN POLITOER -IXSTEÏV , welko voor de verplaatsing van mijne Affaire naar de lIALSTEEG geheel moet zyn &quot;P^J n.md. «OIISïEM LIJSTEN, niet N_ 00 of N°. 0, maar N°. 1 voor 1} Cent de Voet, nooit gehoord. Oude Lijsten worden 0P,&quot;&quot;!.. Verguld. SI&apos;IECrELS worden tegen ongekend logo prijzen uitverkocht. De Vier stuks SCHILDERIJEN met Fijne Platen et» öoU Lijsten h. ƒ 3. Alle soorten kunnen goed met water afgenomen worden. Me Plaat opspannen en van liet g-las aflcg-g-en Kosteloos. V. €i. -wixteß. Spiegel- en Lijsten-Eabiïekant, fcang-enlwug-steeff, het 3de huis van de Nes» -* &amp;9&gt; met Primo Mei: MAI-STEEG, het 7de huis van den Voorburgwal, A 8«. (7335) Aan dc Intcefcenaren is VEL 6 verzon tlen van: I I\ II O U D: CRAYON-TEEKENINGEN VAN CORNELIS TROOST. IV. POORT VAN HET ATIIENAEUM OP DEN FLUWEELEN BURGWAL. POORT VAN HET ST. PIETERS-GASTHUIS. STEEN VAN &apos;T WERKHUIS IN DE KERKSTRAAT. J. TIR GOUW, VERANDERING IS AANGENAAM. F. H. GREB , AARDSCHE RAMP, HEMELSCHE LIEFDE. P. H. WITKAMP, AMSTERDAMSCHE OUDHEDEN. Uitgave van GER. VAN ES, te Amsterdam. , ■f In alle voorname Plaatsen van ons Land worden TEEKENAARS-CORRESPONDE^TEN gvra D Wfßfr Men wordt verzocht zich aan den Directeur te wenden. * &apos;</p>
</text>
