<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERSCHE MALAGA DRUIVEN, Delicieus van smaak, uitmuntend voor Desserten door hare fijne&apos;Vorsenheid voor Zieken zeer aan te bevelen, 80 Cts. per 5 Ons, bij het Vaatje van p. m. 8 Kilo met 10 pCt. korting. Gec. Chin. GEifIBER, Fijn Lekker Prima Kwal., 75 Cts. per 5 Ons. Echte Jan. SOYA in Mandjes van 6 Kruikjes, 60 Cts. per Kruikje. ■WITTE NIZZA TAFELOLIE, Snpra Fijn, 80 Cts. per Flesch- De Fijnste FRANSCHE EN SPAANSCHE VRUCHTEN (Gedroogd en Geconfljt), zoo voor direct gebruik als geconserveerd ter verzending naar de INDIEN, Puike Gedroogde GROENTEN» IHN TAFELZUUR, ENZ. _. _ PATENT-WASKAARSEN uit de KONINKLIJKE WASKAARSEN-FABRIEK, Iste Kwal. 35 Cts, bij 25 Pak 33 Cts per Pak. Brieven Franco. LANSDORP &amp; BINNEWIJZEN» „, Amsterdam , April 1865. MOLSTEEG, G 131. (733 j Tmm wordt gevraagd als EERSTE HYPOTHEEK op een HUIS en ERVE» buiten deze Stad. Franco Brieven gelieve men aan het Bureau Handelsblad onder de Letters Z. Z. N°. 10 te adresseren. (7435) WAARSCHUWING. Aangezien mijne Echtgenoote JACOBA MARIA JOHANNA DE VRIES, Dochter van den Steonkolenwerker PIETER JANSZ DE VRIES, hoek van do Foeliestraat en Focliedwarsstraat, boven het Wijn&apos; huis, op 25 Maart 1865, zonder mijn weten, onze gemeenschappelijke Woning heeft verlaten, zoo is met deze een ieder GE WAARSCHUWD, haar op mijn naam GEEN CREDIET te verleenen, aangezien zulks in geenen deele door mij zal worden voldaan. Amsterdam , 31 Maart 1865. J. T. IWEYZEL. (7281)__ De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN nader bij Notitie vermeld, presenteren als last hebbende van hunne Meesters, op Ding&apos;&quot; dag 4 April 1865, des Avonds ten 6 Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, aan de meestbiedenden te verkoopen: en 110 Vaatje&quot; jJAMGE ZAKTISCIIE KANTEN. Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (7309) gm A VENDRE: Une paire de CHEVAUX ANGLAIS» ƒ!«!£*§ s&amp;&amp; tres élégants, 6 et 7 ans; sages et sans défaut3. Prix ƒ3OOO. a_ki__J_j|__W_ S&apos;adresser par Lett. affranchies chez Mr. H.KARREWIJ» __t__w_%Hooikade 7, la Haye. (7241)^ ONTVANGEN een nieuw assortiment GLACÉ HANDSCHOENEN, van 12, 14 en 16 Stuivers; met hoekjes in den duim van 20, 23 en 28 Stuivers; met stukjes in den duim van 30, 40 en 45 Stuivers; fijn 9 CHEVREAUX, in mooi groen en andere nieuwe kleuren en alle nummers; BOORDEN, COLS, ECHARPES, MANCHETTEN, VOORHEMDEN en OVERHEMDEN in cene groote keuze voorhanden, bij de Wed. OLDEWELT-WETMAN» (7376) Vijzelstraat by de Munt, X 574,</p>
</text>
