<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 31 Maart. In het Huis yan Afgevaardigden heeft dc Heer vou Schmcrling verklaard, dat de regering zich ten opzigte van Hon garije zal houden aan eene strikte uitvoering der rijks-constitutie ; voorts dat .ij zelvQ aan dc Hongaarsche liberale partij de hand reikt en dat de zoogenaamde oud conservatieve partij haar hardnekkigste tegenstander is.</p>
	<p>BERLIJN, 31 Maart. De militaire commissie der Tweede Kamer hefcft ook het laatste gedeelte der begrooting van oorlog, betreffende do marine verworpen; daarna verwierp zij de gazamenlyke amendementen en ein dolijk de geheele begrooting. KARLSRUHE, 31 Maart. Bij do heden plaats gehad hebbende premientrekking der op 28 Febr. uitgeloote serien der Badensche aandeelen a ii. 35, zijn op de volgende Nonmiers de daar nevenstaande prijzen gevallen: N°. 286528 fl. 40,000; Nü. 26539 fl. 10,000; N°. 168469 fl. 4000; N°. 97104, 295462, 123967, 199474 en 107279 ieder fl. 2000 N&quot;. 167477, 26530, 146561, 123973, 101258,314327,116506,26531 73199, 292396, 146577 en 295_79 ieder ii. 1000. _ K.OPENHAGEN, 31 Maart. Dc Koning heeft den minister van justitie Heltzen van zijne functien ontslagen ; de Heer Heltzen vertegenwoordigde het verband tusschen de reactie en democratie. Men gelooft dat alle leden van het kabinet hunne portefcuiles weder zullen aanvaarden. KOPENHAGEN, 31 Maart. Ten gevolge van het ontslag van den Heer Heltzen, hebben de andere ministers hunne demissie ingediend, hetwelk de Koning echter niet heeft aangenomen. Allen, behalve de Heer Heltzen, blijven in functie. PARIJS, 31 Maart. In de zitting van het Wetgevend Ligchaam heeft de Heer Martel het amendement ter gunste eener gematigde vrijheid van drukpers ontwikkeld. Het werd door den Heer Lafond Saint Mier bestreden. De Heer Pelletan protesteerde tegen het thans bestaande stelsel van willekeur. De Heer Dumirail beweerde dat de drukpers eene voldoende vrijheid geniet. De Heer Guéroult betoogde, dat</p>
	<p>de pers zelve al de door haar geslagen wonden geneest. Do Heer Rouher toonde de noodzakelijkheid aan van ecne discrétionaire magt ten opzigte der drukpers. De Keizer, zeide hij, is de eerste geweest, die de herleving van de liberale gevoelens toejuichte, maar de uitdrukking van die gevoelens moet gematigd worden. Op bet gouvernement rusten ten dien aanzien pligten, die het niet mag verzuimen. Dc -Heer Picard beantwoordde deze rede. Na merkbare blijken vau ontevredenheid is vervolgens het amendement met eene groote meerderheid verworpen. TURYN, 31 Maart. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de minister van openbare werken do reorganisatie van de spoorwegen verdedigd ; hij betoogt ~dat de verkoop der staatsspoorwegen gunstig is voor dc financiën. Hij gaat den toestand na der maatschappijen, welke de staat moet ondersteunen. De minister van binnenlandsche zaken heeft een wetsontwerp ingediend, betreffende de onveroeiiigbaarheid van sommige betrekkingen met het lidmaatschap der kamers. PETERSBURG, 31 Maart. Gele Kaarsentalk alles met handgold 45 U. Talk stil. &apos; HAVRE, .31 Maart. Katoen was beden 5a 10 fr. hooger dan gisteren. DANTZIG, 30 Maart. Granen: Van Tarwe werden heden bij levendiger kooplust 110 last oude en 40 last nieuwe tot vaste, voor mooijo nieuwe tot 5 fl. hoogere prijzen verhandeld. Op levering bij de herope» ning der scheepvaart zijn 100 last (127/128 ffi) bonte Tarwe tot 395 li verkocht. PETERSBURG, 28 Maart. Slotkoersen: Niouwo Russische Loten 1864 106 54 ; Imperialen 620. — Wissel op Londen 3/m. 31 % ; Hamburg 3/m. 28i){6; Amsterdam 3/m. —; Parijs 3/m. 332%.</p>
</text>
