<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__Jv-R_ENT___r. DE TWEpIOAM AEREEMW koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen/ 1.71%., met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN en CASSEN-ANWEISUNGEN tegenƒl.731. voor stukken niet grooter dan 25 Thaler en tegen ƒ 1.7254 voor grootere stukken. WISSELS zigt op Londen tegen ƒ U.83&amp;. (6061) VESicim mAim. w In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den f___f _ _\ Vijgendam , wordt nog steeds dezelfde Prijs voor de VER- _~_ *HHI BCHE ZALM besteed, groote zware Moten, zoowel Raauw Z__j jfki-Sals Gekookt, U ƒ 1.50, ƒ 1.25 en/1, halve Moten 50 Cts. ET^ Tevens alle Avonden Koude en Warme SOUPERS , |_5a r_J BIEFSTUK , CARBONADEN, SCHILDPAD- ÏZZ C_3 SOEP , BOUILLON, HARING-SALADE, GE- «3» KOOKTE ZALM en meer andere Delicatessen, Echte _™J ENGELSCHE en BEIJERSCHE BIEREN, fijne r**** WIJNEN , PUNSCHjn LIKEUREN. (7443) De Ondergeteekende, benoemd Curator over den persoon van F. J. J. C. VAN SANTEN, ziet zich verpligt elk en een iegelijk te waarschuwen geen CREDIET te verleenen of gelden uit te betalen, dan op schriftelij ken last van hem Curator. (7352) J. A. WALDECK. VOORTZETTING iFVEMÖÖMG IN HET LOKAAL DE ZON. HEDEN MAANDAG 3 April, Voormiddag: Koper en Tin, diverse Meubelen, Winkel-, Pakhuisgoederen en Gereedschappen.. HEDEN Namiddag: Porseleinen en Roomkleur Aaardewerk. DINGSDAG Voormiddag: Zilverwerk, Juweelen en Koralen, Horologien, Goud en Kostbaarheden. DINGSDAG Namiddag: Lak- en Glaswerk en Lijnwaden. WOENSDAG Voormiddag: Geschilderde Meubelen, Tapijten, Karpetten, Loopers en Gordijnen. WOENSDAG Namiddag: Vrouwenkleederen. (7360) DONDERDAG Voormiddag: Koper, Tin, enz. en Manskleederen. HOLLANDSCHE SPOORWEG. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN VOORTBRENGSELEN VAN TUINBOUW IN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT TE AMSTERDAM. &quot; Van af WOENSDAG den oden tot en met DONDERDAG den 13den APRIL 1865 worden op alle Stations afgegeven RETOÜRBILLETTEN NAAR AMSTERDAM tegen VERMINDERDE PRIJZEN , geldig met allo Treinen van den Dag der uitgifte. (7428) NB. De Tentoonstelling is publiek geopend van 8 tot 12 April. Amstebdam, 1 April 1865. DE ADMINISTRATEUR. Indien iemand der Leden of Oud-Leden van het Utrechtsche Studentencorps, mogt verlangen, plannen voor te stellen, welke tot onderwerp zouden kunnen dienen voor de Maskerade, alhier te geven in het jaar 1866, wordt men verzocht, deze ten spoedigste, met onderteekentng van zijn&apos; naam, in te zenden, bij een&apos; der Leden van de Commissie. De Commissie: Utrecht, J. PH. TH. DU QUESNE, Pres. 31 Maart 1865. A. H. VAN TIENHOVEN, Vice-Pres. W. H. DE BEAUFORT, lste Secr. J. E. DE VOOGT, 2de Secr. (7297) J.F.SCHUURBEQUE BOEIJE,Thes.</p>
</text>
