<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>* T TST CAU CHIR. DENTIST, ge~ q&amp;n. U. W ■ OUJÜI , brevcteerd door Z. M. ©___$_f|Psil?Odon Koning der Belgen, is dagelijks te SPREKEN OjS^fi_£_Hr_?V 1 °^ te ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne T^KS^M/ Nieuwe Uitvinding van KUNSTTANDEN en JLypgipgslL GEBITTEN , welke op het teederste Tandvleesch &quot;•&quot;STTr ® ■*u3»l gepiaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij. zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkundo betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, alles tot verminderde Prijzen. Hoek Nieuwendijk «n Dam alhier. (7519) JtT ïf h __f__TïDfl CHIRURGIEN-DENTISTE . JA. MiLlsl&amp;UlUr, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes, zonder hot uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen ;or wordt sook _ eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oudo sn onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (7518) f 8. STOKVIS, ) HEILIGEN WEG, D 240. MAGAZIJN vAS GEHAAKTE RLEEDIGSTHKEN EN lIEEREN ARTIKELEN. &lt;_« SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. V ___ _J &quot;ÖÖST-EN WES&apos;HHDIËN. fMIICTWh» Voor naar bovengenoemde Overzeesche Bezittingen ver§§&amp; trekkende HH. OFFICIEREN en CIVIELEN worden in den kortst&apos; mogelijken tijd SOLIEDE UITRUSTINGEN vervaardigd bij Hakdeewijk, 1865. M. 11. BE JONGH. ssgsgpl** Op Franco aanvrage worden PRIJSCOURANTEN Franco ■§£%Êss toegezonden. (7512) »e gerenommeerde C. BECKER&apos;S BALANSEN M BASCELES worden uitsluitend vervaardigd en zijn te bekomen in de Fabriek van Wis- en Natuurkundige Instrumenten van BEEKER &amp; BUDDINGU, te Arnhem en o. a. by hunnen Agent te Amsterdam, den Heer J. C. STELLING, Boommarkt F 94. (7522) FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN BAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz. Bekroond met GOUBEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, wordon naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (7520) J. J. B. J. BOUVIJ, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDER C° Nienwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU733.</p>
</text>
