<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 28 Augustus.</title>
	<p>De Keizer en de Keizerin zullen zich den Bsten of lOden Sept. naar Havre begeven, om er de tentoonstelling te bezoeken. Men zegt, dat de Keizer bij die gelegenheid eene redevoering zal houden. — De Keizer begeeft zich bepaald a, s. Woensdag naar Chalons, waar hrj, naar men zegt, geruimon tijd zal blijven en waar hij m persoon al do manoeuvres der tweede série van troepen zal dirigeren. — Volgens de Monde, is het vertrek van den nieuwen Franschen gezant bij den Pauselijken Stoel, den Heer de Banneville, naar Rome, in de eerste dagen van September bepaald. Hij heeft reeds een gehoor bij den Keizer gehad. — De Heer Pinard, minister van binnenlandsche zaken, die gisteren naar Fontaïnebleau was ontboden, is heden op nieuw door den Keizer derwaarts geroepen. — De meest onrustbarende geruchten waren gisteren avond ter beurze verspreid omtrent den verstandelij ken toestand des Keizers, ten gevolge van een onhandig artikel van den Constiluüonnel over de politieke rol der Keizerin en over hare bewonderenowaardige geschiktheid voor het regentschap. De Pays spreekt heden die geruchten tegen en schrijft ze toe aan speculatiegeest. — De minister van oorlog, maarschalk Niel, heeft als voorzitter van den algemeenen raad van het departement der Opper-Garonne eene redevoering gehouden, waarin hij m substantie zegt, dat het Fransche leger met den besten geest is bezield; dat de arsenalen vol zijn; dat de wapening uitmuntend is; dat de financioele hulpbronnen nagenoeg onuitputtelijk zijn, en dat het in den tegenwoordigen stand van zaken, wanneer men Frankrijk vergelijkt met de andere mogendheden van Europa, vergund is met wettigen trots te zeggen, dat Frankrijk alleen op dit oogenblik naar zijn welgevallen vrede kan maken of oorlog. Natuurlijk brengt men deze taal in verband met die, gehouden door den maarschalk Vaillant te Dijon. _ — Met de organisatie van de mobile nationale garde wordt ijverig voortgegaan, zoodat zij tegen het einde van October gereed zal zijn, tenzij gebeurtenissen den minister van oorlog tot spoed nopen; in dit geval zouden 14 dagen toereikend zijn. _ — De coalitie van verschillende rigtingen bij de verkiezingen , dio door ministeriele dagbladen van Parijs als eene onzedelijke en heillooze kuiperij wordt beschouwd, wórdt thans door den Heer Favre openlijk aanbevolen. Dio woordvoerder der oppositie geeft in eenen openbaar gemaakten brief, alsmede in het weekblad VElecteur, aan alle liberale en democratisch gezinde kiezers den raad om bij de verkiezing van leden voor het Wetgevend Ligchaam bovenal versninpering van krachten te vermijden en hunne stemmen op éérien candidaat van hunne rigting te vereenigen, moar om bij herstemming aUen hunne stem te geven aan dien van de regering onaf hankelijken candidaat, welke de meeste stemmen verkregen heeft. De uitwerking dezer raadgeving zal spoedig blijken, daar er thans in Frankrijk vier verkiezingen voor het Wetgevend-Ligchaam ophanden zijn. —In den Pays leest men: //De Dèbats schijnen zich er over te verwonderen, dat de Pays oorlog predikt, terwijl de Conslitutionel den vrede aanprijst; en zij vragen zich af welk dier twee organen in de geheimen des gouvernements i 3 ingewijd. Noch het eene noch het andere, en het bewijs onzer onafhankelijkheid is juist in dit ijerschil van zienswijze gelegen. Sedert November jl. hebben wij geen voet in het departement van buitenlandsche gezet en nooit hebben wij eenig wachtwoord aangenomen, hetwelk met onze overtuiging streed. De oplossing van het Duitsche vraagstuk door middel der wapenen wordt door ons reeds twee jaren lang gevraagd en naar alle waarschijnlijkheid zuaen wij volharden bij hetgeen wij als nuttig en noodzakelijk voor het keizerschf.p en voor Frankrijk beschouwen.&quot; — De regtbank heeft heden uitspraak gedaan in de zaak loS iS.ze de ?ury&apos; teSen de erveu Meyerbeer. De eischer verlangt van de ven er de partituur der opera //la Jeunesse du Goethe.&quot; De regtbank, steunende op het testament van Meyerbeer, heeft den eisch afgewezen.--— Het gouvernement van hst koningrijk Italië doet te Rieti een regtsgeding voeren f-g&apos;.n den kardinaal Reisach, die tot bisschop van Sabina is benoemd in plaats van wijlen den kardinaal &lt;TAndrea; de reden is dat Mgr. von Reisach zijnen bisschopzetel, liggende in het bij Italië ingelijfde fedeelte der diocese Sabina, in bezit heeft genomen zoner de koninklijke goedkeuring op zijne kerkelijke aanstelling gevraagd en verkregen te hebben. De kardinaal heeft spoedig hst Italiaansche grondgebied weder verlaten en de Pauselijke grenslinie als beschutting tusschen zijnen persoon en. de Italiaansche overheden gesteld; anders zou hij misschien in hechtenis gesteld zijn. De prelaat was dooide aanzienlijke inwoners der stad Sabina, waaronder de leden van het gemeentebestuur, schriftelijk uitgenoodigd om de stad te bezoeken.</p>
	<p>— De nieuwe gezant van Spanje bij het Portugesche hof heeft zijne geloofsbrieven overhandigd en daarbij aan den Koning betuigd dat zijne Souvereine steeds warme vriendschap voor Z. M. en voor de Portugesche natie koesterde, en dat hij in last had de hartelijke betrekking tusschen de twee naburige landen on hunne hoven aan te kweeken en nog inniger te maken. De Koning heeft in zijn antwoord aan den gezant het volgende gezegd: «De voortduring der betrekking van waarachtige vriendschap en van goede verstandhouding, die gelukkig tusschen de Portugesche en de Spaansche kroon bestaat, is van het hoogste gewigt; daarom zal ik niets verzuimen wat dienen kan om die betrekking ongestoord in stand te houden, met het oog op de talrijke voordeolen, die daaruit moeten voortkomen voor de belangen der twee naburige en bevriende natiën.&quot; Het blijkt dus, dat het Spaansche gouvernement niet misnoegd_ is wegens de gastvrije ontvangst van den Hertog va» Montpensier in Portugal.</p>
</text>
