<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 30 Augustus.</title>
	<p>Volgens berigt uit Petersburg is aldaar het nieuwe Russische toltarief bekend gemaakt, dat met 1 Januarij 1869 in werking zal treden. De regten op de onderstaande artikelen, welke voor den handel met Nederland van meer bijzonder belang zijn, zijn gewijzigd als volgt: Volgens het Volg. tarief v. Invoerartikelen. oude tarief. 1 Jan. 1869. Koffij perpud. R°.2.50c0p. F.°. l.socop. Cichorei-wortels // // tolvrij. tolvrij. // gebrande...» // » 2.50 a //0.25 // Garancine » ir » 1.60 // // 2.50// Anilinklenren » » // 1.00 // // 4.40// Baryt, Schwerspath (doorvoerartikelen over Holland) // // » 0.10 i « 0.50 / Kaas // &apos;/ // 4.50 # // 4.00 •/ Tabak, ruwe » » » 6.00 n « 4.40 // ld. gekorven u u i onveranderd. Uitvoerartikelen. Potasch pr. berkowetz n 0.55 cop. tolvrij. Matten // stuk // 0.03 // // ld. dubbele » » « 0.06 « «</p>
	<p>i ROTTERDAM, 29 Aug. Verkocht 616 b. Sumatra Peper, zeilende per Karel August, tot 18 c. entrepot. Tarwe 125, 126® jarige Zceuwsche ƒ350 per 2400®.— Rogge 121, 122 ® Taganrog ƒ2lO, 216 per 2100 ®. — Boekweit j&gt;er 2100 S Fransche ƒ205. ROTTEHDAM, 29 Aug. Tabak: Deze week zijn uit de eerste hand afgedaan 24 v. Maryland, per Inca, 22 v. Kentucky, 15 v. Virginie en 12 p. Jjlrazil. Den afloop dar gisteren gehouden veilingen hebben wij reeds gemeld ft e.- wijl nog verkocht werden: 471, 155 en 6S p. Java Tabak, hoofdm. Blitar, per Boanerges. Op 15 Sept. zullen alhier feveild worden: 2200 p. Java, hoofdm. LS, 829 p. ditos oofdm. FvdP, 935 p. dito, hoofdm. Soekowono, 1105 r. dito, hoofdm. GG, 260 p. dito, hoofdm. AM, 140 p. dito, hoofdm. LC en 7 p. dito, hoofdm. TW. Per Eva Johanna, van Java binnen, zijn voor hier aangevoerd : 800 p. hoofdm. Singahan, 145 p. hoofdm. Merayoan, 741 p. hoofdm. JC &amp; HVR, 822 p. hoofdm. DBG, 569 p. hoofdm. DFS, 191 p. hoof lm. DBE en 120 p. hoofdm. EB. SCHIEDAM, 29 Aug. Rogge verkocht: Enos, por 2100 kO., ƒ227 6/w. Garst 130 ® Liban ƒ275 6/w. Moutwijn ƒl7; Genever f 22.50; Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒl. LEYDEN, 29 Aug. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ59 a ƒ 63; dito 2de ƒ 54 a 58; dito per ® ƒ1.471/2 a 1.571/2 en ƒ 1.35 a 1.45. HARLINGEN, 29 Aug. De uitvoer alhier van 22 dezer tot heden bedraagt: 5085/4 vat Boter, 5450 Edammer en 2*590 Kanterkazen, 561 Runderen, 123 Kalveren, 950 Varkens, 415 Schapen, 105 geslagte Schapen, 8 manden Ganzen, 1257 pakk. Papier, 476 b, Doppen, 301 z. Mosterdzaad , 359 b. Chicoreiwortelen, 90 ledige vaten en 57 zakken Boonen.</p>
	<p>ANTWERPEN, 29 Aug. Huiden: De omzet was in de laatste 8 dagen op nieuw zeer levendig; tot ruim gesouteneerde prijzen werden 29,103 stuks verkocht.—Petroleum aangeboden tot fr. 481/2- AALST, 29 Aug. Hop: Ter markt van heden werden verkocht 10 z. van 1867 tot fr. 60 a 62 en 20 z. van 1868 tot fr. 75 a 90 n. kw. HAMBURG, 28 Aug. Koffij zonder belangrijke verandering, de verkoopen in deze week bestonden uit 8000 b. Rio en Santos tot 33/* a 6% sch., 2000 b. Lagnayra tot 4% a Bi/« sch., 1000 b. Maracaibo tot si/8 a 63/4 sch. en 1500 b. Domingo tot 41/ s a 61/4 sch. — Suiker ten gevolge van meer aanbiedingen 1/4 a 3/g mb. lager; op levering werden afgedaan ca. 450 k. en 500 z. bruin Bahia, ca. 600 v. Sagua la Grande en ca. 2000 k. Havana Melasse en in loco ca. 300 k. Havana. — Rijst gaf ook in deze week wederom geene aanleiding tot belangrijken omzet; alleen voor dagelijksche behoefte werden gesouteneerde prijzen bedongen. — Katoen gevraagd on iets hooger betaald. —Huiden vast.— In Tabak bestonden de verkoopen uit 74 eer. Havana, 2693 eer. n. Domingo en 217 k. Seedleaf. — Honig vast en weinig aan de markt; voor jarige Holsteinsche wordt 15 mb. gevraagd. — Raapolie per Oct. 201/4. — Talk.- Circa 10,000 ® ml. zijn verkocht en is daarmede de voorraad opgeruimd, men houdt thans vast op 40 mb. — Zink: Gisteren werden verkocht loco 2000 centenaars tot 13 mb. 3. — Granen voortdurend met weinig handel, Tarwe was heden echter vast. LONDEN, 28 Aug. Suiker was heden beter te plaatsen en werd in de meeste gevallen iets hooger betaald. — Koffij: Van Plantation waren de beste soorten iets hooger en voor goed ord. native besteedde men 46 sh. — Rijst ferm; uit de hand werden afgedaan 1000 b. middel pinky Madras tot 9.6; 800 b. Dacca tot 10.6 en 1360 b. Ballam tot 9.6. Eene lading van 1400 tons Rangoon werd tot 11 sh. afgedaan.— Metalen: Koper lager, Tin vast, Schotsch IJzer 53.3. — Lijnolie 31.9 en 32 sh. — Talk prijsh. PATRAS. 26 Aug. (per tel.) Krenten. Het weder is schoon. Over het geheel is de oogst behouden. De Rhone is naar Londen vertrokken met krenten van Filiatra, Calamata en jarige. De Orontes is naar Liverpool gezeild. Andere schepen nemen krenten in van Kostizza en de Golf; Filiatra 12 sh. 9 p. en Calamata 10 sh. 10 p.</p>
</text>
