<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 28 Aug. Zoowel in den Moravischen als in den Boheemschen Landdag zullen de onderteekenaars der declaratie worden opgeroepen, om in den Landdag te verschijnen , en eerst wanneer zij, gelijk te voorzien is, binnen een termijn van acht dagen hieraan niet voldoen, zal het mandaat der Czechische afgevaardigden worden beschouwd als vervallen. De Neue freie Presse meldt, dat de regering zich onledig houdt met het nemen van besluiten omtrent üe verder te houden taktiek. Niet geheel zonder verband hiermede, is de beraadslaging in het kabinet over de verdere handelingen tegen de clericale oppositie. Hec schijnt dat de regering thans ook daartegen met kracht wil optreden. (Zie telegram Weenen in onze Eerste Editie.) — De Presse gelooft, dat de Landdag, na verleden jaar de deelneming der Galicische afgevaardigden aan de beraadslaging op den Rijksdag te hebben goedgekeurd, niet thans, door op dat besluit terug te komen, de eigen afgevaardigden van dat land zal desavoueeren.</p>
	<p>— Uit Linz wordt gemeld, dat de bisschop Rudigier voornemens is do zittingen van den Opper-Oostenrijksclien Landdag niet meer bij te wonen.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Aug. {Part. Corr.) In regeringskringen houdt men zich als ware de beursbelasting eene uitgemaakte zaak. Vele bladen en daaronder zelfs liberale nemen het ontwerp niet ongunstig op. Zij geven hierdoor de meening van het publiek met juistheid weder; welke, wel is waar, niet zoodanig is, dat zij onvoorwaardelijk toestemt, maar die alleen in het algemeen de belasting niet verwerpt, daar /.ij tevens doet opmerken dat, óf voor de hsursbelasting eene andere reeds bestaande moet afgeschaft worden, öf dat uit de nieuwe belasting slechts zooveel geld mag worden getrokken als noodig is tot dekking van eventuele meerdere uitgaven. Op deze zienswijze heb ik reeds voor geruimen tijd de aandacht gevestigd. Nimmer zal hot publiek zich kunnen bevredigen mot do argumenten door de regerino-s--bladen aangevoerd ter verdediging der belasting, en wel omdat zij uit het staathuishoudkundig oogpunt beschouwd onjuist zijn. De regering houdt het voor een hemeltergend onregt, dat een onderwerp, hetwelk nog niet belast is, onbelast_gelaten wordt. Voor haar is het hoofdzaak aan de belastingen de meest mogelijke uitbreiding te geven De welstand moet alleen vermeerderen, om de kassen van den fiscus beter vullen on een paar regementen moeite kunnen onderhouden Wie in de oogen van onze nieuw- Pruisische staatbuishoudkimdigon meer heeft, dan hii volstrekt noodig heeft om te leven pleegt een onregt, wanneer hij dat meerdere met aan den staat afgeeft, opdat deze zijne krijgstoerustingen kunne voltooijen Want ook hierop heefs men bij deze nieuwe belasting weder het oog. Debelasthv heeft bij hare verlokkende uiterlijke zijde, als werden daardoor alleen de rijken belast, ontzaggelijk veel onbiUiiks Wie 5000 thaler Pruisische leening beeft liggen, is als schuldeischer van den staat reeds hoog aangeslagen in de belasting op het inkomen en moet nu voor deze 5000 thal plotseling nog eene belastmg betalen. Het is zeer waarschijnlijk , dat da Landdag de belaatmg zal verwerpen, indien de rSgering geene vroegere belastangendaartegen afschaft Dat de regering spare: dit is de regtmatige en billijke eisch van het publiek. ¦ •In een brief uit Petersburg wordt als zeker morkgëdeeld dat het Kussische gouvernement sedert eeni^en iijd moeite doet om de regelmatige betrekkingen met hes hof van Rome weder aan to knoopen.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Aug. (Part. Corr.) Aan den Keizer en de Keizerin van Rusland is, te Jugenheim, zooals van daar wordt gemeld, van do zijde der bewoners eene zeer feestelijke ontvatK&apos;st ton deel gevallen. De Keizerin had zich roeds&apos;als ïirinses&quot; door hare innemende vriendelijkheid en goedheid.de ah&apos;eme&apos;ene sympathie aldaar verworven.-en deze is steeds vermeerderd door de gehechtheid, welke de vorstin blijft koesteren voor de plaats, waar zij een gedeelte harer jeugd heeft doorgebraft. Gedurende den tijd van het verblijf van Keizer Alexauder is eene al&apos;deeling Hessische infanterie en een annzienlijk getal politie-beambten naar Jugenheim verplaatst. Ook te Kissingen waren tijdens het verblijf van den Uaar de meest uitgebreide maatregelen van voorzorg genomen; de gendarmerie was aanmerkelijk versterkt; politiedienaren in burgerkleeding volgden den Keizer op al zijn» wegen; op vreemde badgasten werden strengtoezigtgehouden; zoo moesten b. v. drie personen, welke eerst sedert eenige uren daar vertoefden en door velerlei vragen omtrent den Keizer van Rusland de aandacht op zich hadden gevestigd, op hoog bevel onmiddellijk Kissingen weder verlaten. Zij hadden geene papieren om zich te legitimeren. ¦ ••.De Stuttgarter Beobachter meldt dat graaf v. Usedom, de Pruisische ambassadeur aan het Italiaansche hof, zich thans in de badplaats Cannstadt, nabij Stuttgart, bevindt, waar zijne familie reeds sedert twee maanden verblijf houdt. Naar men ons uit Stuttgart schrijft, zal de afkondiging van het verdrag tusschen Beijeren en Wurtemberg gesloten, betreffende de vesting Ulm,tot nader order achterwege blijven, omdat de Wurtembergsche regering tot de afkondiging hare toestemming weigert te geven. De prins Alfred van Engeland, hertog van Edinburgh.de vermoedelijke troonopvolger in het hertogdom Saksen-Coburg- Gotha is den 25sten dezer te Gotha aangekomen, ten bezoeke van het hertogelijke hof. Uit Triest wordt gemeld dat de Oostenrijksche expeditie naar Oostelijk Azië, gelijk nu bepaald is, tegen het einde van September in zee zal steken. Deze expeditie is door de tegenwoordige en toekomstige handels-uitzigten noodzakelijk geworden. Nimmer was de politieke toestand van Japan en China voor de Europesche zeemogendheden gunstiger, dan thans, tot het sluiten van voordeehge handelsverdragen. De ministcriaalraad Dr. Karl v. Scherzen, die met het volkskarakter en de diplomatique knepen van Azië bekend en zeer ervaren, en die tevens een bekwaam statisticus en kenner van den wereldhandel is, zal de Oostenrijksche expeditie vergezellen. Naar men verneemt, zal graaf Bismarck, gelijk reeds voor het ongeval, dat hem den 22sten dezer heeft getroffen, bepaald was, niet voor 1 Oct. naar Berlijn terugkeeren. Aan de zaken van het departement van buitenl. zaken nam hij tot dusver &apos;een levendig en krachtdadig aandeel. Sedert eemgen tijd is eene telegraafüjn naar Varzin aangelegd. nJ ™°ïï mÏÏ* re+cdsIfl&apos;oote toebereidselen gemaakt voor het van 14 tot 21 Sept. aldaar voor de eerste mail in Duitschland bijeenkomende internationale congres voor oudheidkunde en geschiedenis. De beroemdste geleerden van het binnen- en het buitenland hebben reeds hunne deelneming toeeezea-d Volgens het programma zullen de. zittingen van het cWres afgewisseld worden door uitstapjes naar de belankrijksta monumenten in den omtrek van Bonn. Den 18den Sept zal hot congres den geheelen dag te Keulen doorbrengen. Aan hot bestuur is het gelukt eene prachtige en tot dusver op deze wijze in Duitschland nog niet geziene tentoonstelling van kunstwerken der oudheid, uit de middeneeuwen en den Renaissance-tijd tot stand te brengen. De Koning vau Pruisen , de hertog van Saksen-Coburg, de prinsen van Hohenzollern en van Wied, vele bisschoppen, kapittels en kerken van Duitschland zullen de kostbaarste en zeldzaamste kunstwerken inzenden. De Kroonprins van Pruisen, wien het eerevoorzitterschap is opgedragen, zal waarschijnlijk het congres bijwonen. Een groot aantal spoorweg-maatschappijen uit Duitschland, Nederland, België en Frankrijk, alsmede do Londen-Antwerpsche stoomboot maatschappij hebben aan de leden van het congres, op vertoon hunner bewijzen van lidmaatschap, eene aanzienlijke verlaging van de vervoerprijzen toegestaan. Óp den 20sten Augustus is de vaste brug over den Rijn te Mannheim geopend. De uitvoering, zoowel van de brug zelve, als van den daarbij behoorenden dam in de rivier en den viaduct naar den slottuin, wordt zeer geroemd.</p>
</text>
