<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>MUNCHEN, 29 Aug. De minister-president, prins v.Hohenlohe, heeft uit aanmerking zijner verdiensten, ten opzigte der Beüersche politiek, het grootkruis der burgerlijke orae van verdiensten ontvangen, benevens eene zeer welwillende eigenhandigen brief van den Koning. Beijeren heeft de nitnoodiging van de Italiaansche regering aangenomen, om te onderhandelen over het sluiten van een postverdrag. PARIJS, 29 Aug. Het hof van appèl heeft heden bij arrest bevestigd het tegen denHr. Rochefort in eerste instantie gewezen vonnis, waarbij hij werd veroordeeld tot eenjaar gevangenisstraf en tot betaling eener geldboete van 10,000 frs.</p>
	<p>J^fßovensteande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>BUENOS-AYRES, 30 Julij. Wisselkoers op Londen 501/2; gez. huiden 39; uitvoer 22,029 st.; afgedaan 18,000 st.; voorraad 8000 st.; vrachten 20 a 30.</p>
	<p>NEW-YORK, 29 Aug. (Slotcoursen). Goudagio 447/8! Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 1141/!; Dito 1885 llls/4; 10/40ers Bonds 1083/4; Hlinois 145; Erie- Spoorweg 46i/&lt;; Katoen middl 301/ s. Petroleum Standard white te New-York|3l. NEW-YORK, 29 Aug. Katoen aangevoerd gedurende de week 200 b., sedert 1 Sept. 1867: 2,149,200 b. uitvoer naar Engeland 2000 b. b., sedert Sept. 1867: 1,231200 b. dito, naar het vasteland van Europa sedert Sept. 1847: 4,210,000 b. PETERSBURG: 29 Aug. Gisteren is de eerste spoortrein van Griasi te Eletz aangekomen. De geheele spoorweg zal den 6den September geopend worden. De groatvorst Wladimir is hier teruggekeerd. WEENEN, 29 Aug. Het Neue Fremdenbladt ziet den grond voor het voor onwaar verklaarde gerucht, als of de Koning van Saksen het voornemen koesterde om afstand te doen van de regering, hierin, dat, naar men zegt, belangrijke veranderingen aanstaande zijn, die ten doel zonden hebben eene uitbreiding van de militaire conventie tusschen Pruisen en Saksen.</p>
	<p>HAMBURG, 30 Aug. Het keizerlijk Fransche hofstoomiagt Jerome Napoleon, ten oorlog uitgerust, is met eene kleine schroefboot van Boulogne hier aangekomen. Het verdere doel der reis is onbekend.</p>
	<p>PARIJS, 30 Ang. Berigten van Paragaysche zijden vei» zekeren dat de Brazilianen den 16 en 18 Julij groote verliezen hebben geleden. De Paraguayers ontruimden Humaita, zonder dat de vijand daarvan kennis di oeg, voerden wapenen en amunutie mede en vernagelden het grof geschut. Ontvangen depêches weerspreken het berigt der ontdekking eener zaminz .vering te Asuncion.</p>
</text>
