<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 30 Augustus.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. In de afgeloopen week werd hier ten tooneele gevoerd het drama: De Modewerkster van Londen , naar aanleiding van den roman van Mts. Braddon: Henry Dunbar. De bewerker van dit drama heeft een nieuw bewijs geleverd, dat het niet iedereen gegeven is om uit een goeden roman een goed stuk te maken; niet iedereen heeft in dat opzigt het talent eener Birch-Pfeiffer. In de meeste stukken van dien aard mist men over het algemeen een goed aaneengeschakeld geheel; il y a toujours du désu. Zoo is het ook met dit stuk het geval, Men ziet dat de schrijver in den roman de schaar zette en begon te knippen zonder te weten waar hij eindigen zou, en ziende dat hem dit te ver zou drijven, slechts hier en daar wat nam en aan elkander voegde. Bovendien is het stuk een zamenweefsel van valschheid in geschriften, moord en zelfmoord; een edelman, die in minder gunstige omstandigheden verkeerende eene jeugdige handwerksternuwt, haar later verlaat en rijk geworden zijnde, zonder bepaald te weten dat zijne eerste vrouw is overleden, naaï de hand eener jeugdige erfdochter dingt; als contrast de handwerk ster, dochter van den falsaris en moordenaar, eene vrouw van edel gemoed en verheven deugd. Het lust ons niet van dit stuk, dat gisteren voor de laatste maal is opgevoerd, en wij vertrouwen dat het werkelijk de laatste maal zal zijn, geene analyse te geven,maar willen een woord van bijzonderen lof brengen aan Mw. Kleine-Gartman, die in de titelrol (Margaretha Wilmot), al de gaven van haar schoon talent ten toon spreidde. Wij betreuren het dat zij zooveel studie en zooveel talent aan zoodanig stuk heeft moeten besteden. Vooral het vierde bedrijf, waarin zij den man, die haar verlaten heeft en haar raad komt vragen, zijn pligt voorhoudt, en later wanneer zij in den man, dien zij voor den moordenaar haars vaders houdt, dezen zelf herkent en verneemt dat hij de moordenaar is van den rijken man, wiens naam en vermogen hij zich toeëigende, blonk haar talent op schitterende wijze uit en vielen naar de luidruchtigste bijvalsbetuigingen ten deel. Woensdag werd haar als welverdiende hulde een zeer fraai bouquet vereerd. De Heer Veldman (Jozef Wilmot) stond haar uitmuntend ter zijde, iets minder hartstogtelijkheid in het derde bedrijf zou zijn spel niet schaden. Eene vraag willen wij tot hem rigten: hoe kan de schipbreukeling, van wien gezegd wordt dat hij, de eenige geredde, aan den mast geklemd werd gevonden, optreden zeer net gekleed, met den hoed op het hoofd en in zijn fraaijen almaviva gewikkeld. Hoe komt lord Dunbar ertoe om des ochtends vroeg reeds Suwarowlaarzen te dragen; het stuk speelt toch in 1853? De Heer Morin heeft zijne lastige rol van Lord Jocelyn Haughton, de vroegere echtgenoot van Margaretha Wilmot en minnaar van Lady Laura Dunbar, zeer goed opgevat en weergegeven. Mw. v. d. Finck- Ellenberger (Laura Dunbar) heeft met veel gevoel hare ondankbare rol gespeeld. De Heer Vos (Sharp) was zeer goed als de ambtenaar der detective. De Heer de Leur (SalomonWilmot) had eene kleine rol te vervuUen, maar het korte verhaal door hem in het eerste bedrijf gedaan, maakt den verderen loop van het stuk duidelijk, dit verhaal nu was door zijne zwakke stem on zijne dictie geheel onverstaanbaar. De Hr. Messers (Humphrey) heeft onze min gunstige meening,|bij zijn eerste optreden&apos;opgevat, met de vervulling dezer rol niet gewijzigd. Morgen debuteert hij voor de tweede maal in de Verzoening of de Broedertwist. Wij hopen dan een beter oordeel over hem te kunnen vellen.</p>
	<p>Zomer-Theatre Tivoli. In de afgeloopen week werden in dit locaal eenige stukjes van het bekende répertoire op de gewone verdienstelijke wijze opgevoerd. De eerste voorstelling van le Mariage de Marguerite, opera comique van Méry, hebben wij niet kunnen bijwonen. Wij komen later daarop terug. De voorgedragen liederen hebben, even als altijd, zeer goed voldaan en aan zangeres en zangers den bijval van het publiek doen verwerven. Dit was voor sommige chansonnettes echter slechts het geval van de zijde van een gedeelte van de toeschouwers. Wij meenen der directie, ook met het oog op de winter-voorstellingen, den raad te moeten geven, meer naauwlettend den inhoud na te gaan van de chansonnettes, welke voorgedragen worden. Zij vergete niet dat het publiek niet enkel uit heeren bestaat, maar dat er ook vele dames, en jonge dames, tegenwoordig zijn; dat de kieschheid derhalve eischt, dat men in hare tegenwoordigheid geene chansonnettes voordrage, qui sont trop épicées; en dit was in den loop dezer week meer dan eens het geval. Wij vertrouwen, dat de directie met met dezen wenk haar voordeel zal doen. Nieuw Zomer-Theater , Plantage. In de afgeloopen week heeft het Vlaamsch tooneelgezelschap, onder directie van den Heer Eloy Lemaire en C°., in dezen schouwburg zijne voorstellingen voortgezet. Het répertoire bestond uit: Paljas, Eageroos, de Grafsteen, de Giftmengsier, de Koopman van Antwerpen, Martin de Kruijer en SiskayanKoosemaal, in welke stukken Victor Driessens en Mej. Beersmans al de rijke gaven van hun zoo uitstekend talent ten toon spreidden. Steeds was de zaal buitengemeen vol. Vooral was dit het geval Donderdag, toen de benefice-voorstelling plaats had van de Dames C. Beersmans én Elisa Driessens als wanneer het drama: De Giftmengster werd opgevoerd. Die avond was voor Mej. Beersmans en den Heer Driessens, die de hoofdrollen vervulden, alsmede voor Mej. Driessens een ware triomfavond. Het regende bouquetten, waarvan vele voor de dames kostbare ringen bevatteden. Den Heer Driessens werd een lauwerkrans aangeboden, waarbij het volgende vers was gevoegd:</p>
	<p>mejufvrouw C. BEERSMANS. Huldigt Amsterdam den kunstnaar, IJvrend binnen deigen muur; Ook als &apos;t schoon komt van den vreemde Brand er kwistig &apos;t offervuur. Driessens ! Beersmans ! rijk begaattlen! Zoo gehuldigd in uw land! Amsterdam ook strooit u. lauwren En gebloemt met volle hand. -»¦</p>
	<p>aan den heer VICTOR DRIESSENS Ja, thans nu ge ons gaat verlaten, Schoon het afscheid weemoed kweekt, Zij &apos;t gebloemte beide een hulde, Die van inn&apos;gen dank n spreekt. Driessens ! meester in uw kunstvak! Dubb&apos;le dank worde u gewijd, Daar ge uw knnstvriendin, vol gaven, Onze stad hebt ingeleid. Beersmans ! Dmessens ! &apos;t zijn ons namen In de zuivre kunst vereend; Waar gij naast elkander toovert, Wordt het reinst genot verleend. Neemt dan onze bede met u Daar u onze dank verzelt. Wachten u weer frissche lauwren Bij uw wederkomst aan &apos;t Scheld; En verrijkt met nieuwe schatten, Uit den gaard der kunst geplukt, Klinke u &apos;t blijde «welkom P&apos; tegen Als ons &apos;t wederzien verrukt.</p>
	<p>Gisteren avond was de zaal niet minder vol, en geen wonder. Driessens trad op in Martin de Kruijer, met Paljas en den Koopman van Antwerpen, zijne beste rollen. Mej. Mina Bia (Amelie) vervulde hare rol, even al» die van Elisa in den Koopman van Antwerpen met bijzonder veel gevoel. Zij is een zeer verdienstelijk hd van dit gezelschap, gelijk mede de HH. Daenis, v. d. Kieboom, Dierckx, Leonard, en vooral ook Mw. Broecx. Na afloop der voorstelling van Martin de Kruijer, op gisteren avond, werd de volgende alscheidßgroet aan het Vlaamsch tooneelgezelschap op het tooneel geworpen:</p>
	<p>De kunst, die &apos;t wereldrond haar Vaderland mag noemen, Gaf Neêrland eefl tiezoek, waarop het trotsch blijft roemen-, Schoon Noord en Zuid verdeeld, gaf&apos;t toch de broederband, En vlechtte &apos;t schouwtooneel daarom een bloemenband. Geen volkshaat prangt de borst, die scheidsmuur viel tsr neer, En &apos;t Noorden geeft aan &apos;t Zuid in BeEßsmahs lof en eer; Zij, &apos;t sieraad van de kunst, aan Victob, Dmessens zij, Verspreidt een heldren glans in harer zust&apos;ren rij. Blijf lang, begaafde Twee! de roem van &apos;t schouwtooneel, Verbreid Uw schoon talent, beziel steeds, roer en streel. De schoone zustertaai, die van Uw lippen vloeide, Nam intrek in ons hart, daar ze ons de borst ontgloeide. Gij voerdet ons omhoog of deedt ons angstig staren ; Gij wist Natuur en Kunst op &apos;t schoonste zaam te paren. Ontvang ons huldeblijk in deze zwakke klanken; Wij blijven in ons hart U voor al &apos;t schoone danken. Het scheidingsuur genaakt; vaart, Vlaamsche Broeders! weJ; De juichtoon volgt U na, veroorzaakt door Uw spel, Antwerpen wacht U weer, brengt onze groete over, Vergader daar op nieuw het kunst&apos;naars Eereloover. Meld aan de Broed&apos;ren daar, als &apos;t volk van éénen stam, De liefde voor de Kunst van &apos;t volk van Amsterdam, Steeds zal het Uw talent de ware hulde biên, Vaartwei l roept het U toe, maar slechts: tot wederwen l</p>
	<p>Heden avond wordt door dit gezelschap de laatste voorstelling , tevens tot sluiting van dezen schouwburg in dit saizoen, gegeven. Zij zal bestaan uit het drarüa, de Goochelaar, waarin de Heer Driessens de hoofdrol vervalt. Wij gelooven dat vele kunstliefhebbers deze gelegenheid zieffl nog ten nutte zullen maken om van dit verdienstelijk gezelschap afscheid te nemen en daaraan het //spoedig wederziend toe te roepen. Wij gelooven de tolk van velen te zijn wanneer wij den wensch uitdrukken, dat zij ons dezen&apos; winter nog menigmaal op hun heerlijk spel mogen vergasten. En nu ten slotterneenen wij een woord van lof te moeten toebrengen aan de directeuren van dezen schouwburg, de HU. Gebrs. Grader, die geen moeite noch opofferingen hebben ontzien om aan hetAmsterdamschepubliek zoomenlgen genotrijken avond te verschaffen. De kosten, die zij zich getroostten waren groot, te meer daar zij, naar wfj vernemen, hun personeel, dat tijdens de Vlaamsche opvoeringen) niet speelde, ten volle hebben betaald; hetgeen, gelijk men weet, bij de meeste directien des zomers niet het geval isv Hun loffelijke ijver verdient daarom te meer geprezen te worden en de Amsterdamsche tooneelliefhebbers zijn hun waarlijk dank verschuldigd; wij vertrouwen dat het bewijs hiervan hun bij hunne verdere ondernemingen niet zal ontbreken. . ,</p>
	<p>Grand Café Concert. (Nes). De concerten in dit locaal lokken bij voortduring en teregt een talrijk publiek. Onder de verdienstelijke artisten, die zich daar doen hooren, bekleeden de Heer Reuther en zijne echtgenoot, Fr. Reuther—Brandt, eene voorname plaats. Het zal dus:-iet publiek geen aangenaam berigt; zijn, dat zij zich morfen voor het laatst in dit locaal doen hooren; wij verrouwen dat het door eene ruime opkomst van zijne sympathie zal doen blijken. In de volgende week treden hiel&apos; weder verscheidene nieuwe sujetten op.</p>
	<p>Wij lezen in de N. Rott. Courant: Het is ons aangenaam te kunnen berigten, dat de Heeren Albregt en van Ollefen, directeuren van den Hollandschen schouwburg, er in geslaagd zijn Mevrouw Corijn—Heilbron aan het Rotterdamse!» tooneel te verbinden. Ziedaar het eerste bewijs, in verscheidene jaren gegeven, dat het werkelijk ernst is met het voornemen om alle goede krachten in den lande, die beschikbaar komen, te engageren. Het engagement van Mevrouw Corijn is voor de Heeren Albregt en van Ollefen een regt gelukkig debuut in hunne betrekking als onafhankelijke directeuren. Het zal er zeker toe bijdragen om de belangstelling in het nationaal tooneel meer en meer op t t wekken, waardoor het belang van de kunst en het publiek het best te vereenigen is met het belang der directie.</p>
</text>
