<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 25 Maart.</title>
	<p>Door het departement van koloniën ziin medegedeeld de volgendo staten: A. Opgave van do verschillende op Java uit den oogst van 1865 reeds algeleverde en vermoedelijk nog te leveren gouvernementsproducten, ouder ultimo December 1865. Reed. Vermoedelijk, PRODUCTEN. KCeCIS „„„te Totaal. I ontvangen. ontv.lngL.n. Koffij . . . piCQis 918,146 13,701 931,847 buiker ... id 884,777 144,967 (1)1,039,744 , Indigo . . . Amst. pd. 256,055 - 256,055 I Aaneel . . ;d. ö4259 _ (i4__39 Cochenille . . id. _ 18000 18,000 I I (I) De hoeveelheid, welke, afgescheiden van nevensvermelde cijfers, ;*&apos;_ beschikking yan de fabriekanten blijft, bedraagt vermoedelijk 68;»,409 pieois. (Zie staat il) J &apos; 2?. Opgave der producten voor particuliere rekening op Java geteeld uit.den oogst van 1865, onder ultimo December 1865. «_&gt;-&lt;*«_&quot; TisTTp&apos;*l__:r ° ontvangen.! Koffij . . . picols 122,673 — 122,673 I bUlker ... id 463,809 — (1) 463,809 ! tndig-o . , . Amst. pd. 157,873 — 157,873 ! inbak . . . picols 114,617 — 114,617 i . i i _ILS__ ho_l?f_üeid&gt; welke van cl° gouvernements-aanplant ter beschikking blijft van de fabriekanten, bedraagt vermoedelyk 685,409 cSvïSJïV^ 24 Maart- Tame: 168/2 ®3- Bovenl. ris ƒ330. bCMJLEDAM, 24 Maart. Moutwijn ƒ 11.50; Jenever ƒ 17; Amst. Proef ƒ 18.25; Spoeling ƒ1.40. LEYDEN, 24 Maart. Boter per l/_ vat lste kwal. ƒ55 a 60, dito 2de &apos;51a 54; dito per ffi ƒl.37Vs a 1.50 en ƒ 1.271/° a 1.35. HARDERWIJK, 24 Maart. Op de heden alhier gehouden weck- &apos; markt gold de Boter per ffi ƒ1.22i/_ tot 1.30, dito per &apos;vaatje van 10 ffi jll tot 11.50; Kaas per ffi 40 a7O c.; Rogge per mud ƒ 1i.35a 6.50; Boekweit per mud ƒ6; Aardappelen per mud roode ƒ 1.30 tot 1.60; dito beste witte ƒ2.25 tot 2.50; jonge Varkens ƒll tot 12; Eijeren 8 stuks voor 20 c. De vangst der haring blijft alhier dagelijks toenemen, van 19 tot en met 23 dezer bragten onze visschers niet minder dan 1710 tal of 34êSüT^tllks a?n wal &apos;• do Prks .er tal bedraagt nu 70 cents, I.RJ-DA 24 Maart. Op do Gilzebotermarkt waren deze weck 953 ffi aangevoerd , die gemiddeld vau ƒ 1.19 tot 1.25 per ffi opbragt. Do handel voor het buitenland was zeer levendig. PARIJS, 24 Maart. Raapolie fr. 118, April en Mei 115 fr 4 zomermaanden 110 fr., 4 laatste maanden 103fr. — Talkïx. 116,4 zomermaanden ir. 117.50, 4 laatste maanden fr. 120 50</p>
</text>
