<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL DU LION DOR. Tegen 1° Auguslus verlangt men eene zindelijke Werkmeid, loon fSO a ƒBO, mits van goede getuigschriften voorzien. Adres in persoon. IN LEIDEN. Eece Prol. Dienstbode verlangt met Augustus een dienst voor Meld alleen of Kindermeid, de beste getuigen van een vierjarige dienst kunnende overleggen. Adres mei franko brieven N», 241 bjj de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, le &apos;s Gravenhage. aanbesteding; .Op Donderdag den 6de» Juni 1867, des middags le twaalf uren, zal door Rurgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoordigheid der Kommissie van Fabricage, op het Raadhuis aldaar, aanbesteed worden: N°. 1. Het vernieuwen der brug over de Oranjegracht bij den Rijn, tegenover het ütrechtsche Veer. » 2. Idem van eene brug op de Heerengracht. nabij het Kerksteegje. » 3. Het schoonmaken en invoegen der gemetselde brugwerken enz., binnen de stad en langs de singels, benevens eenige vernieuwingen aan dezelven. » 4. Het schoonmaken, invoegen en herstellen van de gemetselde wallen. In drie percelen. » 5. Eenige werken aan den wal en keldermuur langs de Hoogstraat, met een nieuwe leuning. De bestekken en teekeningen liggen ter inzage enz. aan de stads-timmerwerf, op eiken werkdag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens te 10 uren lot &apos;s namiddags te 4 uren, en zijn aldaar ad ƒ 0 25 verkrijgbaar gesteld. Aanwijzing in loco zal geschieden Vrijdag den 318le&quot; Mei, aanvangende i&gt;(j perceel n». 1, des morgens te 10 uren. Voorts zullen verlangde ophelderingen enz. by den gemeente-architect te bekomen zijn. Belangrijk f Itee-berigt De lading Thee per hel Schip Monarchy esi is eene dergene die wij jaren gemist hebben, dezelve is Js_ krachtig en zuiver van smaak, geurig en waterhoudend. ** S- Deze lading is in veiling zeer billijk verkocht, waarom ■*&quot; ff wij ons daarvan ruim voorzien hebben, en alzoo in de s gelegenheid zijn tot nooit gekende lage prijzen te verkoopen. %P g Zoodat men thans koopt: eS £, 5 onc f»KGOÜ geurig 100 c. g, g 5 „ dito fijn geurig... 120 „ &apos;g «—• 5 „ dito extra geurig . . 130 „ ëé &lt;=, 5 „ dito supra fine ... 140 „ o « 5 „ SOUCEIOai zacht geurig. 150 „ a» g 5 „ dito superior ... 160 „ &apos;S. —■ 5 „ dito curious.... 180 „ jg £L 15 „ dito bloem-geurig. 200 „ g § Op aanvraag wordt tot denzelfden prijs \ onc tot proef Js o afgeleverd. g v Bij eene hoeveelheid van 5 Ned. ponden geniet men S S 2 pCt korting voor contante betaling. .&quot;g *? VERKOUW &amp; STOKHUYZEN. § Zoodat men thans koopt S onc geurige Congon a 100 c. Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-IK TIKELEN, bevelen wij bijzonder aan De echte Tandzeep van Dr. SUIN de BOUTEMARD, zij maakt de tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cis en is toereikende voor een half jaar. ■Oe echte Dr. BORCHARDT&apos;s Zeep is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonbeid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede mea de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEISII. LEDER&apos;s Balsamische Aardnootoliezecp, die de huid reinigt zonder stremming te veroorzaken,&apos; haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, alskonde, hitte, wind, enz. Het stuk kost 20 Cts. Dr. HARTUNG&apos;s Krtlidenpomade versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt hel krachtig, glanzend en golvend. Het glazen potje is 75 Cents. De Kina-olie van Dr, HARTUNG werkt zeer weldadig op het haar enis vooral bij Kinderen zeer nullig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de haren een schoonen glans le geven. De flacon kost 75 Cts. Dl*. BERIKGUIER&apos;s Aromatische Kronengcist, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuken Waschwater. De flacon f\.—. D. BERIKGUIER&apos;s Krauter-Wurzel ©el tot onderhouding en verfraaijing van bet Hoofd- en Baardhaar. Prijs per flacon 60 Cents. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C«. - Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. I. Karthaus. . en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Kek.</p>
</text>
