<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 25 Mei.</title>
	<p>Bjj de dezer dagen gehouden examens voor het middelbaar onderwijs is aan den heer W. Molkenboer, van wiens talent velen onzer stadgenooten reeds vroeger, in de tenloougeslelde buste van van der Werf en statneite van Boerhave, verdienstelijke proeven zagen, acte verleend voor hel hand- en regtlijnig leekenen, alsmede . voor hel boetseren. Ook is aan den hoofdonderwijzer \V. J. Bonle, hulponderwijzer aan de openb. school voor meer uitgebreid lager onderwijs le kl., acic verleend voor de Nederl. taal en letterkunde. .-» Uit eenen brief van het eiland Bourbon, gedateerd St. Denis 15 April 1867, van den Nederlaudscben reiziger D. C. vau Dam aan den heer Francois Pollen, deelen wij het volgende mede: «Aan de Seychellen lag het Fransche oorlogschip Mahé de Labourdonnais op de reede, doch niemand van de passagiers mogt aan wal en ook niemand van wal mogt aan boord komen , vermits aldaar verschrikkelijke koortsen heersenen. — Mauritius sterft bijna uit. De koortsen zijn aldaar zoo hevig, dat men 300 francs betaalt voor een dosis kina. De schepen, welke van Mauritius komen, mogen zelfs niet eens ler reede van Bourbon ankeren en moeien eene andere haven opzoeken. 250 menschen sterven per dag. Hel is dus wel zeer gelukkig dal ik naar hier beu gegaan, anders nadden wij daar ligteljjk ons leven kunnen laten.&quot; Hel zal zeker velen genoegen doen te vernemen dat de moedige reiziger en zijn jeugdige reisgenoot, Gideon van der Heust, in goeden welstand thans hunne reis naar Madagascar vervolgen. U— Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 170 lot 199 personen. — De Saatscourant beval het verslag van den algemeene seretaris der kon. akademie van wetenschappen aan den koning, omtrent de werkzaamheden der leden in den afgeloopen jaarkring. &apos;•&apos;■&apos;■ — De Midd. C. deelt mede dal bij den raad .van siaie een weis-ontwerp aanhangig is, houdende bepalingen omtrent de pensionering van de onderofficieren bij hel leger. Volgens dat onlwerp zullen de onderofficieren voortaan na 20 jarige dienst in iiet genot van pensioen kunnen worden gesteld. — De &apos;Wekker bevat den slaat van den uitslag van het voorjaars-examen van het lager onderwijs in de verschillende provinciën. Toegelaten zjjn: Voor de vakken van het lager onderwijs: hoofdonderwijzers 76; hoofdonderwjjzeressen 29, huisonderwijzers 3, huisonderwjjzeressen 11, hulponderwijzers 239, hulponderwijzeressen 91. Voor de vakken van meer uitgebreid lager onderwijs: Fransch, onderwijzers 42, onderwijzeressen 86; Engelsch, onderwijzers 20. onderwijzeressen 54; Hoogduitscii, onderwijzers 17, onderwijzeressen 39; wiskunde, onderwijzers 50; teekenen id. 39; landbouwkunde id. I; gymnastiek id. 32 ; handwerken , onderwijzeressen 118. Wal betreft Zuidhoiland was de uitslag dat toegelaten werden: hoofdonderwijzers 24, hoofdonderwijzeressen 2, huisonderwijzer 1, hulponderwijzers 48, hulponderwijzeressen 9; Fransch, onderwijzers 7, onderwijzeressen 9; Engelsch, onderwijzers 5, onderwijzeressen 4; lloogduitsch, onderwijzers 4, onderwijzeressen 6; wiskunde, onderwijzers 12, teekenen id. 6, gymnastiek 2; haudwerketi, onderwijzeressen 15. ■&quot;—&apos;Bjj de Ned. herv. gemeenie le Harderwijk is tot predikant beroepen d». Kraft, pred. le Op- en Neder-Andcl; bijdie ie Hillegersberg dB. van lieerde, pred. le Buren; bjj die le Bergschenhoek d». Malcomesius, pred. te Kollumerzwaag; bjj die te Alblasserdam d». Ruys, pred. le Oud-Beijerland. &apos;.&apos;— De ned.-herv. gemeenie te Rotterdam heeft met 1620 tegen 91 slemmen beslist dal het beroepen van predikanten en verkiezen vau kerkeraadsleden bij de gemeente volgens het nieuwe reglement zal plaats hebben.</p>
	<p>— Van de 100 door de Kerk. Cour. in haar jongste notnmer opgegeven herv. gemeenlen hebben zich 45 voor de oude en 55, voor de nieuwe wijze van verkiezing der kerkeraadsleden verklaard. — De lot hiertoe in dil jaar in de omstreken van ilillegom gehouden publieke verknopingen van hyacinthen . tulpen en andere bolgewassen , hebben te zamen opgebragt de som van ƒ180,000; de opbrengst der verzendingen naar hel buitenland is daaronder, niel begrepen. — &apos;Door den gemeenteraad van Ouddorp is besloten de kermis aldaar af te schaffen.</p>
	<p>— Aan het liralingsche Veer zag men Woensdag morgen een visschersvaartuigje drijven, waarmede des avonds le voren twee personen tot visschen venrokken waren. Het vermoeden , dat den opvarenden een ongeluk was overkomen . heeft zich spoedig bevestigd, daar een dezer ongelukkigen met de j zegen-visscherij werd opgehaald, terwijl de ander zeer waarschijnlijk ook i wel zal verdronken zijn. Beiden zijn gehuwd er. een is vader van een ; talrijk gezin. ; ,;..&apos;&apos;&apos;&apos;. &apos; . ■ &apos; &apos; JJJS1 — Te Herwjjnen worden ihans van de 1900 inwoners 900 bedeeld, nit! hoofde de hooge. waterstand meest allen arbeid heeft doen slaken. — In den nacht van 20 op 21 Mei jl,, is ten huize van T. F. A. Roelofs, te Nijmegen, ontvreemd: 4 bankbillctten, elk van ƒ300, en 3 dito, elk van ƒ200, beide nieuw model; ongeveer ƒ400 aan rijksdaalders, guldens en pasmunt; 1 zilveren soeplepel, glad, op den steel gemerkt A. B., en 4 dessertmesjes met gladden zilveren hechten. — Te Leeuwarden is Woensdag II. de algemeene vergadering van de vereeniging voor christelijk-nationaal schoolonderwjjs geopend. De ■ heer mr. G. Groen van Prinslerer sprak een kort woord lol opening, doch meende wegens zijn hoogen ouderdom en het daardoor voor hem ie vermoeijende van het leiden der vergadering dil ie moeten overlaten aan den heer uV. J. de Neufville, die dan ook de hem opgedragen taak aanvaardde. Onder anderen is besloten tot benoeming van een inspecteur voor de christelijknationale scholen, zoomede van eene commissie voor het geheele land, tot nader onderzoek in de christelijke opvoedkunde, alsmede in de bQbelsche, kerkelijke en vaderlandsche geschiedenis van jongelieden,;die eene acte als hulponderwijzer hebben verkregen. Verscheidene voorstellen gaven aanleiding tot warme discussie», inzonderheid dat over het door den heer de Brauw ingediend wetsontwerp lot subsidiering van bijzondere scholen. Het resultaat was, dat aangenomen werd eene moiie, waarbij wordt verklaard, dat de vergadering met ingenomenheid de hoofdgedachte des ontwerps begroet. Onderscheidene belangrijke giften en toezeggingen tot geldelijke ondersteuning werden staande de vergadering ontvangen;! onder de eerste was eene van ƒ3000 en eene van ƒ 1000.</p>
</text>
