<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tl 111 IJ 9 de resterende MANUFACTUREN enzJzullen d tont prix opgeruimd worden. Z, ~~ L. VAN RAALTE, Breedestraat, fZZ^ berigt de ontvangst van eene nieuwe zendingToorjaars- en Zijden Mantels van af fi, Fransche Japonstoffen, Jaconets, zeer fijne kwaliteit, van af 20 Cts, Barèges van 60 Cts nu voor 27£, eene groote partij Gordijnen Keteldoeken, gestreept met schulpen van af 17£ Cts, Manlellaken, 2 els breedte, van afƒl, 5/4 Amersfoort van ƒ4 75 het stuk van 20 el; zwarte Lyonsche Zijde, 5/4 breedte zeer gescbikt voor Mantels, van af f 1 80; geplooide Strooken voor Dames-i Lokken van af 40 Cts; witte Goederen, een grooie voorraad, fijne witte Shirlings van af 22± Cts. Glacé Handschoenen in h&lt;t wit, zwart en gekleurd steeds in alle prijzen voorhanden. Blouses van af ƒ2.75, Manchetten en Kragen, Fransche Bloemen en Linten, buitengewoon voordeelig; eene partij Zomerhandschoenen fils d&apos;Ecosse van af 10 Cts het paar. OF DE GESCHIEDENIS DEIV NIEUWSTE UITVINDINGEN, AAN HET VOLK VERHAALD DOOR I ~&apos;. LOUïS F7I GÜIE.E, vertaald onder toezicht van Dr. A. VAN OVEN, Leeraar aan de Hoogere Burgerschool te Dordrecht, met ei&apos;ii aantal keurige Houtgravure», De lBte aflevering ziel hel licht en de inteekening op dit hoogst belangrijke werk is bij de voornaamste Boekhandelaren opengesteld. De Uilge-ers vertrouwen dat de verschijning in de Nederlandsche taal van dit uitstekende werk van den ook in ons land populairen FIGDIER met belangstelling zal worden vernomen door allen, die de geschiedenis der wetenschap beoefenen of voorslaan. Zij willen dus hier alleen de verzekering bijvoegen, dat bij de vertaling, die aan eene bevoegde hand is toevertrouwd, ook zal worden gelet op die uilvindingen, waarop Nederland zoo le regt roem mag dragen. De Voorwaarden van Inteekening maken het een ieder gemakkelijk zich dit werk aan te schaffen, zij zijn gesteld op de wijze van de hedendaagsche geïllustreerde volksuitgaven. Het werk zal compleet zijn in hoogstens 200 vel of 34 afleveringen. Prijs per vel druks in 4°. ƒ0.10; per aflevering van 6 vel ƒ0.65; per stuk van 4 afleveringen ƒ 3.60; per deel van 2 stukken ƒ5.20. — Jaarlijks wordl den Inleekenaars dus niel meer berekend dan ƒ5.20. Uitgave van Gebr. BELIiNFAjNTE, te &apos;s Gravenhage</p>
</text>
