<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 25 Mei.</title>
	<p>Door Z. M. is als. blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend de bronzen medaille en een loffelijk getuigschrift aan den iulandschen fuselier van het llde bat. infanterie in Ned. lndie, Amat, wegens hel,met levensgevaar redden van eenen sapeur uit het door bandjir in een snellen stroom herschapen Lio-rivierlje, op 27 Januarjj 1867. • ■ ■ i.i &apos; — Z. M. heeft aan den heer d&apos;. J. P. Th. van der Lith, directeur en eersten geneesheer aan het krankzinnigen-gesticht te Utrecht, verleend.den titel van hoogleeraar en aan hem in die hoedanigheid mei het begin van den volgenden cursus opgedragen het geven van onderwijs in de psychiatrie aan de hoogeschool. — Door Z. Al. zijn benoemd: tot vice-president van het prov. geregtshof in Noordbrabant de heer mr. J. Versfelt, thans raadsheer in gemeld geregtshof; tot substituut-gnffier bij de arrond.-regtbank ie Brielle de beer mr. J. C. du Pui. advocaat te Leyden, en tot griffier bfl het kantongeregt te Voorburg de heer mr. H. J. Schuurman, advocaat te Rijswijk. — De hh. J. de Koningh Cz. te Enkhuizen, H. A. van IJsselsteyn jr. ie Zierikzee, en G. J. Weyland te Groningen, wier diensttijd als leden van het collcgie voor de zeevisscherrjen met 1 Junij a. s. eindigt, zijn op nieuw als zoodanig benoemd. — Tot adspirant-ingenieur voor hel stootnwezen is benoemd de heer W. Ilouwens. — Aan den heer C. Honig, gewezen officier van gezondheid bij de gevangenissen te Leyden, is een pensioen verleend ten bedrage van ƒ400. • — In de zitting van&apos;de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagen voortgezet over het wcts-ontwerp tol regeling der schutterijen. Art. 102, bepalende dal de onderofficieren enz. door den commandant worden aangesteld en ontslagen, werd goedgekeurd, nadat was verworpen een amendement van den heer de Roo van Alderwereli, devstrekking hebbende om onderofficieren enz. niet als zoodanig te benoemen, zoo zij niet eenigen tijd als schutter gediend hadden; zij die bij het leger gediend hadden, daarvan uitgezonderd. Art. 103, waarbij de personen wórden opgegeven die bij de schutterij bezoldigd zullen worden, en de bezoldigingen worden geregeld, werd eenigzins gewijzigd goedgekeurd; ook de artt 104—108 werden goedgekeurd. Door den minister van binnenl. zaken werd een amendement overgenomen van den heer Fransen van de Putle, ter invoeging van een nieuw artikel, 108bis, waarbjj aan de leden der schutterij de bevoegdheid wordt toegekend, bijaldien er wijziging in de uniform wordt voorgesteld, evenwel de vroegere uniformkleeding te dragen. Ook dil art. werd goedgekeurd. Vervolgens werd, nadat enkele leden in algemeene beschouwingen waren getreden over het geheele hoofdst. XI (van de dienst der schuiterijen in tijd van vrede), art. 109 goedgekeurd. Uitvoerig werd besproken art. 110, volgens hetwelk de schutters der eerste klasse jaarlijks veertigmaal en die der tweede klasse jaarlijks tienmaal in den wapenhandel en het schieten worden geoefend. Op dat artikel werden onderscheidene amendementen voorgesteld, als een door den heer van Wassenaer Catwyck, dat de strekking had, om de schutters van de eerste klasse gedurende veertien dagen tegen vergoeding in den wapenhandel te oefenen; dat van den heer de Bieberstein, dat tol beperking van den oefeningstijd strekte, en dat van de heeren Stieltjes en de Roo, volgens hetwelk de schutters der l6te kl. jaarlijks tachtig uren, en die der 2d« kl. jaarlijks twintig uren worden geoefend. Deze amendementen werden gedurende de zitting nog gewijzigd, maar bleven, wal de hoofdzaak betreft, in hun geheel. De uitslag der stemming was: 1&quot;. dat het amendement Wassenaer Catwyck werd verworpen met 46 tegen 9 stemmen, alsmede dat van den heer de Bieberstein met 31 tegen 24 stemmen; terwijl daarentegen dat van de hh. Stieltjes en de Roo met 35 tegen 20 stemmen werd aangenomeu. Hel in den zin van hun&apos; amendement gewijzigd ari. 110 werd daarop zonder stemming goedsekeurd. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen voortgezet. Arlt. 111 en 112 aangenomen.</p>
	<p>Art. 113 (niet meer dan 2 maal &apos;s weeks worden de oefeningen gehouden). , De heer Stieltjes stelt voor die beperking le doen vervallen. Hel art. wordt j aangehouden lot na art. 114 (de kommandant bepaalt dag en uur der oefeningen).* Hierop is een amendement de Roo en Stieltjes voorgesteld, strekkende om die bepaling te doen plaats hebben in overleg met B. Eu W. en Toorts aan den schutter die verder dan 1 uur van de oefeningsplaats woont een daaraan geevenredigde geldelijke schadeloostelling uit &apos;s rijks kas te verstrekken. De minister wil het eerste gedeelte overnemen, maar bestrijdt het laatste. Discussie hierover wordl door bijvoeging van nieuwe en subamendementen zeer ingewikkeld. De slotsom is dat aangenomen wordt een subamendent Pijnappel, om het tijdstip »15 Januarij&quot; te doen vervallen, alsmede een subamendement Kerkwijk, om de alinea nopens de schadeloosstelling weg te nemen, ongepraejudicieerd het oordeel over de quaeslie zelve bij arl. 116C en het le amendement de Roo en Stieltjes (in overleg mei B. en W.). Hel art. goedgekeurd. Het aangehouden art. 113 wordt onveranderd aangenomen. Art. 116» aangenomen, na overneming door de regering van een voorstel de Roo en Stieltjes, om den duur der iheoretische oefeningen van officieren, onderofficieren en korporaals op 20 uur ie bepalen. Arl. 116b werd mede goedgekeurd. Art. 116c (schadeloosstelling voor hel deelnemen aan oefeningen en wapenschouwingen en hel verrigten van dienst buiten de gemeenie, enz.). Bij amendement is hierop eene wijziging voorgesteld door de heeren de Roo en Stieltjes. De slotsom is dat een subamend. van Nispen, het amend. de Roo en Stieltjes mei 33 legen 21, en het arl. zelf met 42 legen 12 stemmen verworpen werden. j Op art. 117 trok de heer van Heiden zjjn amend. in en lichtte de heer j Fokker hel zijne toe. Maandag voortzetting. — De commissie uit het prov. gerégtshof, belast met het afnemen van hel examen aan hen die als candidaat-notaris wenschen toegelaten le worden, heeft als zoodanig toegelaten de hh. H. Duyfjes, van Sliedrecht, | A. G. Weslerouen van Meeteren, van &apos;s Hage, A. A. van de Velde, van &apos;s Hage, P. W. P. Hofstede, van Gorinchem, J. J. Francois, van Rotterdam, en .P. L. L. Eikendal, van &apos;s Gravenhage. — Het prov. gereglshof in Zuidholland beeft gisteren Johannes Kooiman, oud 28 jaren, kleedermaker, laatst wonende le Giessen-Otidkerk, schuldig verklaard aan hel misdrijf van moedwillige brandstichting in een gebouw, waarbij het te voorzien was dat zich eenig menscheuleven in gevaar kon bevinden en hem veroordeeld tol de straffe des doods, uit le voeren binnen I de gemeente Gorinchem.</p>
</text>
