<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>waamwnfTim In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekendo de hevigste KIESPIJN outnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren oen onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder wordea opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste. O. Z. Achterburgwal, 8260. (21401) HEILIGEN WEG, D 2 40. ¦A6AZIJN van GEMAAKTE KLEEDIN6STHRÉN M HEEREN ARTIKELEN. ,M) SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. V_ &gt; Ymowtêm voor SCHILDERSTUKKEN, PLATEN, TEEKENINGEN, PHOTOGRAFIÊN, enz. enz., worden in alle Nieuwe SoorteH fraai en goedkoop Afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, In Schilder-, Teeken^ en Kantoorbehoeften, Reguliersbreestraat, bij de Munt, V 564. NB. Alle Inzettingen geschieden Kosteloos. (15151) BERWASIE SIfIMIïMERS kunnen voortdurend Werk bekomen bij C. J. BOELE en ZOON. te KAMPEN. Loon ƒ 3 tot ƒ 6 per 1000. Vergoeding van Reiskosten ƒ 2.50. ___ (13402? EEN JONfI~HOLLANDER, ~ met zijne Familie in Engeland wonende, WENSCHT in Nederland, onder nadere bepalingen, in solidï connectie te komen, ten einde te Londen GROOTHANDEL te drijven in: BOTER, KAAS » SPEK en andere LEVENSMIDDELEN. Desgevorderd zal en borg gesteld worden. Adres met franco brieven onder lett. S., bjj dea Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (22154) &apos; w &apos; Een JONG MENSCH, eenige jaren in genoemd vak werkzaam geweest, ZOEKT EENE DERGELIJKE BETREKKING. Brieven franco, onder Letter P, bij den Boekhandelaar D. BOLLE, te Rotterdam. (22379) Een Bekwaam PIANIST biedt zich aan tot het geven van GRONDIG ONDERWIJS. Conditien ƒlO per 3 Maanden. Naar verkiezing bij de Leerlingen aan huis of bij hem zelven aan huis Les te nemen op cene uitmuntende Piano. Twee Lessen per week. Reflecterenden worden verzocht zich franco te adresseren onder het Motto MUZIEK, bij den Boekhandelaar H.A.MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (22359) Verhuisd: Mr. &lt;S. C. WM VREES 9 ADVOCAAT, naar^ den Singel bij de Vijzelstraat, X 39. (22454) Ten platten lande wordt bij eenon Notaris van de P. G. voor een JONG MENSCH, gelegenheid gezocht om werkzaam te zijn met Kost, Inwoning en Huisselijk verkoer tegen vergoeding. Adres franco brieven onder Lett. 8., in den Kantoor Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (22360) &apos; AAN DE DAMES. ~ De Ondergeteekende berigt door deze, dat zij van Woonplaats is veranderd van de Keizersgracht naar den ACHTERBURGWAL bij de Raamstceg, F 237. L. C. CLASEN, (22388) Dames-Kapster. Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, ziet op heden het licht: LEERBOEK DEK NOTARIËLE WETENSCHAP, DOOR G. FLIESTER, KOTAKIS TE ZEVENAAR. TWEE DEELEN. Tweede vermeerderde Druk. Prijs ƒ S.OO. De Heer J. M. E. DERCKSEN, Notaris te Leiden, geeft van dit belangrijk Werk in het pas verschenen N°. 4 van het 16de Deel van Regt en Wet, een zeer aanprijzend verslag, en eindigt met de volgende woorden: //Het is onze ernstige bedoeling, dit voortreffelijk werk eene plaats te helpen verzekeren in de boekerijen der Nederl. beoefenaars van het Notarisambt, welke het naar onze overtuiging in de hoogste mate verdient.&quot; WETEOEK VOOR WOTARISSEW, VOLLEDIGE VERZAMELING VAN WETTEN EN BESLUITEN, BETREFFENDE HET NOTARISAMBT, met de noodige onderlinge verwijzingen en korte mededeeling der voornaamste Regterlijke en Administratieve Beslissingen. door W. DE GELOER, OÜD-INSPECTEUR DEK REGISTRATIE, eHZ. PRIJS ƒ 3.20. (22346)</p>
</text>
