<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen en onder zijne berusting heeft van, of verschuldigd is aan wijlen den Wel Eerwaarden Heer FRANCISCUS JOSEPHUS HAANRAADS, rustend Pastoor, laatstelijk gewoond hebbende en onlangs orerieden te Breda, gelieve daarvan vóór 15 October aanstaande franco schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, Singel, JJ 457, te Amsterdam. (21091) Die iets te vorderen heeft van, of schuldig is aan de thans ontbonden Firma VAN STAVEL En&apos; ZOON, te Schijndel, wordt verzocht daarvan vóór 31 October 1865 opgave of betaling te doen, ten Kantore van den ondergeteekenden, Notaris te &apos;s Bosch. (22493) &apos;s Bosch, 2 October 1865. LOSGERT. IffiDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te Rotterdam op Donderdag 19 October 1865 van ongeveer 25,500 BOSSEN BINDROTTING, liggende aldaar, en 30,5V0 u ? ii te Amsterdam. ,De Directie geeft de verzekering, dat zij vóór Pr0. Maart 1866 geene andere Biadrotting dan de bovengemelde aan de markt zal brengen. _ Amsterdam, 15 September 1865. (21139) B. LANGERHUIZEN/ J. SALM Jr., J. W. MIJNSSEN, A. LANGERHUIZEN , E. H. COERS, J. J. ELSENBURG en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag den 16den October 1865, des Avonds na 6 uur, in de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &amp; AMIJA E^SER in veiling brengen: Een hecht, Sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS met daaraan verbonden kapitaal PAKHUIS en hun ERF, te zamen in een koop, op den Singel tegenover de Roomolensteeg, L 691 en 709, te zien op vertoon van een toegangbillet by bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De bewjjzen van eigendom ende veilconditien zullen op den gewonen tjjd ter inzage liggen ten Kantore van bovengemelde Notarissen. (20942.) B. LANGERHUIZEN, J. PERK, A. LANGERHUIZEN, F. TEN HAVE, G. FIKKERT Jzn. en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag den 16den October 1865, des Avonds na 6 uur, in de Brakke Grond, ten overstaan vau den Notaris J. B. VAN HOUTEN in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS met TUIN en ERF op de Prinsengracht tusschen de Westermarkt en Leliegracht LL 350. Te bezigtigen met een toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten kantore van bovengemeldcn Notaris. (20142) &quot;&quot;OPENBARE VER!OQPING. F. C. VAN HALL, Makelaar te Amsterdam en E. C. PLATVOET Makelaar te Velsen, zullen op Donderdig, den 12den October 1865, des voormiddags ten 11 ure, in het Logement DE H&apos;IJMAN te Sandpoort, gemeente Velsen, ten overstaan van de Notarissen Mr. P. MABÉ Jr. en D. H. VAN ZUTPHEN, in openbare veiling verkoopen. De bij-&apos; zonder aangenaam gelegen, voor Zomer- en Winterverblijf bestemde HOFSTEDE , genaamd Vluijthoven , met derzelver Heerenhuizing, Koetshuis , Paardenstalling , Koetsiers- en Tuinmamwoning , Druivenkasten, Engelsche Plantsoenen, Bosschen met zware hoog opgaande Boomenen Houtgewassen, Moes- en BroHtuincn, Boomgaarden en verdera bepotingen en beplantingen, alles bij elkander staande en gelegen in de Sandpoort, gemeente Velsen, aan den Heeren- of Straatweg van Haarlem naar Alkmaar, te zamen ter grootte van 2 bunders, 68 roeden, 25 ellen. Te beiigtigen des Dingsdags en Zaturdags van &apos;s morgens 11 ure tot des namiddags ten 4 ure, mits vooraf belet vragende en vertoonende een toegangsbillet door een der Notarissen of Makelaars ondertoekend. De bewijzen van eigendom zullen 8 dageu vóór den verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van bovengenoemde Notarissen in de Zijlstraat te Haarlem, alsmede copie der veilconditien ten Kantore van voormelde Makelaars. (21872)</p>
</text>
