<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j. Getrouwd, te Padang , 16 Junij 1865: J. G. FEYTES, Militair Ambtenaar der 2de klasse, EN E. W. REUTER. (22594) Bevallen van eenen ZOON J. S. BIENFAIT, geb. van LIMBURG BKOUWER. i Amsterdam, 3 October 1865. (22584) Bevallen van eene DOCHTER JOSEPHINE HOELEN, NUSS. Amsterdam, 4 Octobcr 1865. Eenige Kennisgeving. (22583) Heden overleed in den ouderoln^r2s~ïareir7Vrouwe WILHE&amp;Ï- MINA DE JONCHEERE, veel geliefde Echtgenoote van Amsterdam, 29 September 1865. P. VAN NOTTEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (22381) Heden overleed onze geliefde &quot;en veelbelovende oudste Zoon, GERRIT, in den jeugdigen leeftijd van 17 jaren. Wat wij in hem verliezen zal een ieder beseffen, die den Overledene van nabij en in zijn werkzaam leven gekend hebben. j. H. HASSINK. Amsterdam, 1 Oetober 1865. A. C. HASSINK, GRAAP. Strekkende deze tot algemeene entfijzondere Kennisgeving. (22593) Mogten wij alhoewel ontijdig ons~den 2den dezer verheugen in~dê geboorte van eene welgeschapene Dochter. Op heden echter werd zij ons door den dood ontnomen. (22585) Amsterdam, A. VAN HELVERT 3 October 1865. T. M. VAN HELVERT, SCHNIDERMEIJER. Op heden overleed tot mijne en mijner kinderen diepe droefheid mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JOHANNES HENDERICUS WARSCHAU, in den ouderdom van ruim 64 jaïen, na eene gelukkige Eehtvereeniging van bijna 33 jaren. De Wed. WARSCHAU , 1 October 1865. Geb. LAMBERTON. Eenige Kennisgeving. (22590) Onze Lieveling WILLEM NICOLAAS overleed heden na eene korte ongesteldheid van slechts vier dagen. Nieuwe Diep , 2 October 1865. W. N. DE ROOS. _ (22561) J. H. M. DE ROOS, COX. Bedankende voor de vele deelneming, ondervonden bij het overlijden van ons oudste Zoontje, betreuren wij op nieuw het verlies van ons jongste Kind KAREL CORNELIS, 2 Maanden oud. Loenen a/d. Veoht. J. C. ADAMA. J. P. ADAMA—MAANING. Eenige Kennisgeving. (23567) Heden overleed tot mijne diepe droefheid, in den ouderdom van 54 jaren, mijn Echtgenoot de Heer CAREL HENDRIK KRUSEMANN, President van de Kamer van Koophandel eu Fabrieken alhier. Tiel, 3 October 1865. J. W. VAN DER WILLIGEN, (22613) Wed, den Heer C. H. KRUSEMANN. De jongste onzer Kinderen, GERHARD WILLEM, nog geen vie&apos; jaren oud, bezweek gisteren avond na eene ongesteldheid van slechts drie dagen. Vaassen , 2 October 1865. T. VAN LOHUIZEN. J. H. VAN LOHUIZEN, (22570) VAN DER VAART. Heden overleed mijn innig geliefd jongste Zoontje MIJNDERT, in den nog zoo jeugdigen leeftijd van bijna 10 Jaar. Nijkerk, 2 October 1865. W. VAN WINKOOP. (22562) Heden overleed zacht en kalm in den ouderdom van bijna 75 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot IZAAK MOZES VAN HUIDEN, in leven Leerlooijer en Perkament-Fabriekant, na eene genoegelijke Echtverbindtenis van 47 Jaren, mij nalatende 7 Kinderen en 4 Behuwdkinderen , die met mij den zorgvuldigen Vader betreuren. Zij die den Overledenen in zijn werkzaam leven van nabij gekend hebben, zullen beseffen , hoe onherstelbaar het verlies is. OudePekela, RACHEL VAN HUIDEN—SAFNA. 3 October 1865. NB. De Affaire zal op dezelfde firma blijven continueren, Strekkende deze Algemeene tot bijzondere Kennisgeving van Vrienden en Bekenden. (22604) Voor de vele bewijzen van belangstelling en hartelijke deelneming, mij betoond bij het overlijden mijner Echtgenoote, betuig ik door deze, ook namens mijue Kinderen, myn innigen dank. (22587) Amsterdam, 4 October 1865. L. HOLTKAMP.</p>
</text>
