<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men is van meening ten overstaan van den Notaris C. J. SCHIEFBAAN, aan de Uitspinning genaamd: HET EILAND, aan den Leidschendam, op WOENSDAG 11 OCTOBER 1865, des voormiddags ten 10 ure, te veileu en op WOENSDAG 18 OCTOBE3I daaraanvolgende, wederom des voormiddags ten 10 ure, in het openbaar te verkoopen: N°. 1. Eene Kapitale en bijzonder goed ingerigte BOUWMANSWONING, genaamd Zijdewoning, met aanhoorigheden, Werf, Boomgaard en Laan, benevens diverse partijen extra bost Wei- of Hooiland, alles staande en gelegen onder de gemeenten Veur en Voorburg, te zamen groot 8 bunders, 57 roeden, 65 ellen. N». 2. Vijf Perceelen extra best WEI-of HOOILAND, tezamen groot 6 bunders, 87 roeden, 50 ellen, gelegen achter Perceel N°. 1. N°. 3. Acht Perceelen dito WEI- of HOOILAND, te zamen groot 4 bunders, 51 roeden, gelegen achter het voorgaande Perceel. N°. 4. Vier Perceelen dito WEI- of HOOILAND, te zamen groot 4 bunders, 88 roeden, 20 ellen, gelegen naast de voorgaande Perceelen. N». 5. Twee Perceelen dito WEI- of HOOILAND, te zamen groot 2 bunders, 19 roedsn, gelegen naast Perceelen Nos. 2 en 3 onder de Gemeente Voorburg. N°. 6. Vier Perceelen dito WEI- of HOOILAND en een gedeelte Watering, te zamen groot 3 bunders, 49 roeden, 40 ellen, gelegen tegenover Perceelen Nos. 3 en 5, onder de Gemeenten Veur on Voorburg. N°. 7. Een Perceel dito WEI- of HOISILAND, groot I bundor, 16 roeden, 90 ellen, gelegen naast Perceel N°. 1. N°. 8. Een Perceel dito WEI- of HOOILAND, groot 1 bunder, 80 roeden, 60 ellen, gelegen ten Zuiden van Perceel N°. 1, en N°. 9. Twee PerceJen dito WEI- of HOOILAND, met daarop zijnde Huizinge en verdere getimmerten, benevens Moestuin, groot 2 bunders, 49 roeden, 80 ellen, gelegen naast het voorgaande Perceel, onder de Gemeente Voorburg. Alles breeder bij gealligeerde Billetten en in het Dagblad van Zuid- Holland en &apos;s Gravenhage van den 17den en 18den September 11. omschreven en te aanvaarden mot Kersmis 1865, terwijl de betaling der Kooppenningen zal moeten plaats hebben op den 15den Januarij 1866, mitsgadere dagelijks exeept, des Zondags te bezigtigen. Nadere informatien te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris SCHIEFBAAN. (21962) &quot;&quot;OPENBARE VERKOOPIN&amp;7~ J. C. FISCHER, Notaris te Ede, is voornemens op Woensdagen 11 en 25 October 1865, telkens des namiddags om 2 ure, te Ede, in I het openbaar te verkoopen: ! Een BUITENVERBLIJF, genaamd STERRENBERG, bestaande ineen sterk en voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS met twee Verdiepingen, voor Zomer- en AVinterverblijf geschikt, bevattende 10 zoo grootere als kleinere Kamers, voor een groot gezin geschikt, Keuken, Keider en verdere Gemakken, een ruim uitzigt hebbende over de Geldersche Vallei en Veluwsche bergen, staande op eene aanmerkelijke hoogte, aan den ouden Arnhemschen weg, nabij het dorp Ede, i thans bewoond wordende door Ds. ASTRO; met daarbij behoorende Moestuin Boomgaard, Terrein van Vermaak en Koepel. Te aanvaarden 1 Mei 1866. Voorts eene BOERENWONING, BOUW- en HOOILANDEN, en eindelijk ecu grooten TUIN met fijne Vruchtboomen en Broeikast; alles te Ede gelegen en te bezigtigen eiken Woensdag en Zaturdag, van des Middags 12 tot 3 ure. In perceelenen massa&apos;s zoo als breeder&apos;bij Aanplakbilletten is vermeld ! Nadere informatien te bekomen bij den Heer J. TULP, te Ede en bij voornoemden Notaris FISCHER. Brieven Franco. &apos; (22004) Er wordt GEVRAAGD in een Winkel van Garen, Band en Dames- Hnndwerken , in cene der voornaamste steden van Zuid-Holland, ceno i WINKELJUFVROUW, van do P. G, niet onbekend met het i Modevak en van goede Getuigschriften voorzien. Brieven franco, onder ! de lett. L. A., bij den Boekhandelaar E. E. VON MÜNCHEN, Groote Houtstraat, te Haarlem. (22344) j Voor lEMAND, over een Kapitaal van 30 mille kunnende beschik- . ken, bestaat gelegenheid zich in eene LEERLOOIJEHIJ te associëren of dezelve over te nemen. Adres franco onder N°. 21473, Bureau Hamielsblad. (21473) JÉÉ ! ¦» SOERABAYA, ÜJerlgt tS^^^^J^gS^^^ff^T^ &apos; VJERTROUWEM Kapitein A. DEKKER, Adres DE CONINGH fr C°. (19863)</p>
</text>
