<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COIPAGIOI, ,™Vl£™T™«ort geT«st&apos;gde veel belovende HANDELSZAAK, wordt lEMANDgevraagd, over pi. m. 2 Mille kunnende beschikken, herst die ce Administrative werkzaamheden op zich zoude kunneu. Offerten onder Lett^G Z., franco Bureau Handelsblad. (22597) des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, van het hechte sterke en weldoortimmerde, voor weinije jaren geheel nieuw opgebouwde WIN&amp;ELHUIS en ERVE met BOVENHUIS, staande en gelogen op den hoek van de Nes en Halsteeg, A 1, waarin sedert onheugelijke jaren mot succes eene Tapperij is en no&lt;* wordt uitgeoefend. De veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore vati den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, op den Singel by het Stedelijk Gymnasium. (2&apos;&gt;254) TABAK en KRÏTIBS^XIKEISWAIIEN. Men vraagt voor een JONGELING van 18 jaren, die reeds drie jaren in duslamg vak is werkzaam geweest, Eene BETREK.KING met Kost en Inwoning en Bewassehing. Er zal het eerste jaar op geen salaris gerekend worden, van do beste getuigen voorzit» Men gelieve zich franco to adresseren onder lett. A. B. N., Bureau Handelsblad. (22441) Men vraagt alhier bij Vier Kinderen van 4 tot 12 Jaren: Eene JUFVROUW, P. G., grondig bekend met de Holl. en Fransche talen, enz., liefst Geëxamineerd, van 9 tot 4 Ure. Kennis van Muziek (Piano) zal tot aanbeveling strekken. Adres franco, onder Lett. H. A., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Herengracht bij de Leliegracht&apos; alhier- (22406) GEMEUBELEERDE KAMERS TE HÜi7 goed aangeboden in de WARMOESSTRAAT bij DEN DAM. Nadere Informatien zijn te bekomen bij den Boekhandelaar J. H TIELKEMEIJER, Vijgendam A 458. (22248) Een gehuwd Persoon, zonder kinderen, van middelbarënTëeffTjd &quot;van een gezond en sterk gestel, P. G., welke de beste getuigschriften kan overleggen, biedt zich aan als PAIiüUISIINECHT, of voor Kantoor of loopend werk, en kan ook zeer goed rijden en met paard en rijtuig omgaan. Adres franco onder Letter A. M. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (22162) DIENSTBODE wordt gevraagd tegen November, in een klein Gezin als IHEID ALLEEN, loon ƒ6O. Vereischten zijn: zindelijkheid en goedhumeur. Franco brieven met opgaaf waar en hoe lang in dienst geweest, wordon ingewacht onder letters W. H. bij den Boekhandelaar J. LEENDERT Z, Kalverstraat E 237, te Amsterdam. (22266) Algemeen zeker en goedkoop voorbehoedmiddel. Ter voorkoming der heerscliende VEEPEST, wordt door den Ondergeteekende een PREPARAAT afgeleverd, om daarmede de schutten der stallen enz. te bestrijken. Bedoeld preparaat is bekend bij den Heer H. J. PBAKKE, Rijks Veearts, lste klasse, te Leeuwarden, en wordt door ZWEd. bijzonder aanbevolen. Aanvragen en toezendingen van Kruiken of Vaten (hetwelk zoo spoedig mogelijk behoort plaats fe hebben franco.) De afleveringen geschieden tegen contante betaling. H. H. winkeliers genieten behoorlijk rabat; prijs per 10 kan (zonder kruik) ƒ1.50, per kruik 25 Cts. «;. w. PRUIS, Leeuwarden. (22356) «RACHTSWAL. Een Gepensioneerd AMBTENAAR, welke dagelijks gaarne nog eenige uren werkzaam wil zijn, biedt zich tegen een zeer gering Salaris aan tot het bijhouden van BOEKEN of op een KANTOOR; adres met franco briefjes onder de letters T. H., Bureau Handelsblad. (22419) TE HÜÜR GEVRAAGD. Een logeabel HïjSS, bevattende minstens Vijf Kamers, Keuken, Provisie Kelder en Zolder, liefst met Tnin, op eene der grachten binnen deze Stad, mits Vrolijke en Fatsoenlijke Stand, tot den Huurprijs vsn hoogstens ƒ7OO. Adres franco onder Leiter JVI. hij den Boekhandelaar H. A. FRIJLINK, Singel bij de Gasthuismolensteeg. naast het Verkooplokaal de Zwaan. &apos; (22486)</p>
</text>
