<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Dingsdag 3 October.</title>
	<p>De graaf Dnval de Beaulleu heeft aan de Indcpendance een brief gerigt, waarin hij verklaart dat het blad le Catholique, waarvan zooveel sprake is geweest, binnen kort het licht zal zien. De strekking van het blad is volgens den graaf om de Katholijke belangen te verdedigen, waar die aangevallen mogten worden. — Het is ten onrcgte dat men heeft beweerd, dat de weigering van den pastoor van Fosses om de documenten aangaande de beurzenstichtingen, die op zijne gemeente betrekking hebben , aan de burgerlijke autoriteit uit te leveren, geene aanleiding tot botsingen tusschen deze en de geestelijkheid zal geven. Men leidde dit af uit den tekst van den brief des pastoors aan den burgemeester der gemeente geschreven zoo als die door l&apos;Ami de l&apos;ordre was gegeven. Het dagblad la Meuse&apos;doet echter uitkomen, dat die door l&apos;Ami de l&apos;ordre is vervalscht, en deelt den tekst mede van den oorspronkelijken brief en dien van den nagemaakten. Daaruit blijkt dat de pastoor bepaaldelijk de uitlevering weigert en zich daarbij beroept op het gezag der hooge geestelijkheid. Hij zal alleen voor geweld bukken. De weggelaten zinsneden zijn vooral opmerkelijk. Daarin zegt de pastoor o. a.: //Mijne stelling in deze zaak is geheel verschillend van de uwe, mijnheer de burgemeester. De hooge geestelijkheid van België heeft bepaaldelijk verklaard, dat zij geenszins de hand zal leenen aan de uitvoering der wet op de sludie-beurzen, omdat zij onregtvaardig is en de meest gegronde regten vernietigt. In mijne hoedanigheid van priester en pastoor, kan ik niet anders handelen dan mij te vereenigen met de meeniug mijner geestelijke superieuren. Om deze redenen zie ik mij verpligt u te verklaren, dat ik de archiveu inzonderheid aan de pastoors van ï&apos;osses toevertrouwd door den stichter dezer beurzen niet zal afstaan, en indien de regering mij opeischt, om haar die uit te leveren, zal ik verpligt zijn haar hetzelfde antwoord te geven als de Koning van Sparta aan den Koning der Perzen deed: //Kom die nemen!&quot; Hij wil dus gelijk Leonidas, alleen voor overmagt en geweld bukken, en in dat opzigt volgt hij de voorschriften zijner kerkelijke meerderen. Men gelooft echter dat de regering zich aan den wederstand niet zal storen, dat aan de wet geheele uitvoering zal worden gegeven, en men des noods de weerspannige geestelijken met geweld tot de uitlevering der archieven zal noodzaken.</p>
</text>
