<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Engelsche Post. PARIJS, Maandag 2 October.</title>
	<p>De Keizerin heeft afgezien van hare reis naar Spanje, waarvan eenigen tijd geleden sprake is geweest. — De ministerraad zal den 4den dezer weder onder presidium van den minister van staat, den Heer Rouher, bijeenkomen. — Tot aanvulling en nadere bevestiging van hetgeen door verschil-lende dagbladen is medegedeeld omtrent den spoedigen aanvang der ontruiming van Rome door de Eransche troepen kan men mededeelen, dat eene brigade vóór den 15den dezer terugkeert. De tweede brigade zal het Pauselijke grondgebied eerst in de maand Maart a. s. verlaten. Overigens kan men ten volle het beweren van het Journal des Débats bevestigen, volgens hetwelk de kardinaal Antonelli getracht heeft het Fransche gouvernement te bewegen 1000 man voor de verdediging van den persoon des Pausen te Rome achter te laten. De Keizer heeft daarop echter met eene weigering geantwoord, niet alleen omdat de concessie eene schending der overeenkomst van den 15den September zou opleveren, maar ook omdat daardoor later botsingen tusschen de Fransche troepen en de bevolking kunnen ontstaan, in welk geval het gouvernement waarschijnlijk weder zou genoodzaakt worden nienwe troepeu naar Rome te zenden. — Sommige dagbladen beweren ten onregte, dat de Heer von Bismark bij zijne aankomst alhier door niemand dan door zijne vrouw en zijne dochter werd vergezeld. Een legatieraad en een ambtenaar, die belast is met het opmaken en uitwerken der telegrammen in cijferschrift, behooren eveneens tot zijn gevolg. De Opinion Nationale is evenzeer slecht ingelicht, wanneer dat blad verzekert, dat de Pruisische minister dadelijk na zijne aankomst den baron von Rothschild heeft bezocht. Het eerste bezoek van den Berlijnschen staatsman is geweest bij den Heer Drouin de Lhuys. Maandag ochtend heeft hij bij den Pruisischen gezant zijn intrek genomen, waar middelerwijl reeds een aantal personen waren ingeschreven, die bij den Heer von Bismarck wenschten te worden toegelaten. Geen hunner werd echter ontvangen. Dingsdag namiddag vertrekt de Pruisische minister naar Biarritz, waar de Keizer tot Zaturdag ochtend verblijf houdt. — Bijzondere berigten bevaiten de volgende cijfers nopens de sterkte der anti-keizerlijke troepen in Mexico: Jnarez bezit 10,000, Negrete 6000, Cortina 5000 en Figuerda 1000 man. Bovendien bevinden zich 2500 man in de omstreken van Tacumburo en 15- a 20,000 pintos nabij Acapulco. Onder deze cijfers zijn de manschappen van Garica en die van Menda, evenmin als de guerillas begrepen, die zonder overdrijving op 15,500 man kunnen worden geschat, hetgeen met de straks aangeduide cijfers in het geheel byna 60,000 man uitmaakt. Het is dan ook met te verwonderen, dat zelfs de officiële bladen van tijd tot tijd gedwongen zyn zekere nederlagen van het keizerlijke leger mede te deelen. De W«««n.eldtoa. weder dat een transport geld, hetwelk van Mexico naar Matamoros was bestemd , n.ettegenttaande een sterk escorte waardoor het vergezeld was, weder den terugtogt moest aannemen, om niet in handen der troepen van Cortina te vallen —Er is hier sprake van de oprigting eener grooto internationale maatschappij , met het doel Europesche kapitalen naar Algerie te lokken. Het maatschappelijk kapitaal zal 100 millioen bedragen en in aandeelen van 500 frs. gesplitst zyn, die, behalve een intrest van spCt., een dividend van minstens 3 pCt. zullen opleveren. Zoodra het kapitaal is bijeengebragt, zal de maatschappij hare operatien met het geven van hypotheek a 9 pCt., aanvangen. Men weet, dat de intrest in Algerie dikwijls tot 15 pCt. klimt. — Het beweren van den Moniteur en den Constitutionnel, dat de Keizerin de jongste brochure over Mexico niet geschreven heeft, is strikt genomen waar, ofschoon het niettemin ook waar is, dat die brochure onder hare ingeving door eene bekwame hand is geschreven. — De France beweert dat de rede van den generaal v. Manteuffel op het hof te Berlijn een slechten indruk heeft gemaakt en ook door den Koning afgekeurd werd. De Temps weerspreekt echter dit berigt. Te Biarritz heeft de Pruisische politiek een krachtigen en ijverigen ofschoon thans weinig invloedrijken tegenstander in den hertog de Persigny. — Naar men meldt, zal een internationaal congres hier bijeenkomen, waarin zal worden nagegaan, welke maatregelen moeten worden genomsn tot verkrijging van eene gelijkvormige koperen of bremzen munt in de verschillende staten. Reeds worden Frankrijk, Italië, Belgic en Zwitserland genoemd onder de mogendheden, welke in deze vereeniging zullen worden vertegenwoordigd. — De houders van obligatien der Mexicaansche leening zijn zeer verwonderd geweest, dat men hun heden, toen zij de stukken ter conversie aanboden, 5 frs. per obligatie afhield, krachtens het regt dat op de vreemde fondsen is gelegd. Die maatregel heeft een onaangenamen indruk gemaakt. — De wijnoogst zal dit jaar exceptioneel overvloedig en van buitengemeene kwaliteit zijn. In sommige streken kan men den wijn niet bergen. Alle verwachtingen zijn ver overtroffen. — H«t bevestigt zich dat de cholera zich te Parijs, Neuilly en Puteaux heeft vertoond, maar sporadisch en niet epidemisch. De cholerine daarentegen neemt vooral in de hospitalen aanmerkelijk toe. — Te Toulon is de cholera aan hevigheid weder toegenomen. Den 28sten Sept. zijn 62 personen aan de ziekte overleden en den volgenden dag was dit getal reeds ingeschreven een uur voor het sluiten der bureaux. Te Sollies-Pont een stadje aan den spoerweg van Toulon naar Nizza zijn in een nacht 60 personen aangetast en de meesten bezweken. De schrik maakte zich van de bevolking meester; het grootste gedeelte verliet in allerijl de stad. Men heeft galeiboeven uit Toulon moeten ontbieden om de lijken te begraven. Xe Tarascon heerseht de typhus in hooge mate. — Op den spoerweg van Lyon js dezer dagen bij Montereau een personentrein tegen een goederentrein gestooten. Van eene damo werden de beenen verbrijzeld, 3 personen werden zwaar gewond en 7 bekwamen kneuzingen. — Volgens berigten uit Florence blijkt het meer en meer, dat de clericale partij in Italië besloten heeft deel te nemen aan de verkiezingen. De Heer Cantu, de eenige ultramontaan, die in c\e vorige kamer zitting had, treedt thans op acne wijze op, die toont, dat men met kracht handelen wil. Cantu tracht aan de bisschoppen te bewijzen, dat zij ongelijk ! hebben met het zoo naauw met den eed te nemen, en dat de hoofdzaak is: te strijden. Men gelooft, dat deze zienswijze te eerder ingang zal &apos; vinden, omdat men in clericale kringen begint te gelooven aan eene aan- i staande omkeering in de politiek van het Pauselijk hof. — De clericale dagbladen blijven de onafhankelijke houding, door den Kardinaal dAndrea aangenomen, veroordeelen, terwijl de republikeinsche en liberale organen den kerkvoogd pryzen, die den moed heeft zijn vaderland even lief te hebben als zyne godsdienst, pc Siècle laat niet na, de aandacht te vestigen op de omstandigheid, dat de prelaat als prefect der Congregatie van den Index, een der hoogste posten in de Catholieke Kerk heeft bekleed, en dat daarenboven een aantal hoogst belangrijke kerkelijke betrekkingen aan hem zijn opgedragen. Pius IX heeft den prelaat in 1852, toen deze ter naauwernood 40 jaren oud was tot kardinaal verheven, zoodat men gerustelijk mag aannemen, dat hij volkomen op de hoogte is van den toestand der kerk.</p>
	<p>— Vóór het einde dezes jaars zal de rondgaande brief worden uitgevaardigd , waarbij tegen den zomer van 1867 alle bisschoppen en geloovigen der christenheid naar Rome worden opgeroepen ter viering van het jubilé ter herdenking van den dood van den apostel Petrus alsdan 18 eeuwen geleden.</p>
	<p>— De Batrie heeft berigten uit Haïti ontvangen meldende dat de president Geffrard het departement Artibouche doorkruiste en den Bsten September zijn plegtigen intogt had gehouden te Gonaïves de hoofdstad van het departement. De bevolking begroette hem met geestdrift. Hij zou den lOden vertrekken om zich naar de hoofdstad te begeven en de belegeringswerken met nienwe kracht voort te zetten. Men zeide dat Solnave, die op den opstand van het Zuiden rekende, zeer ongerust was, dat hij zich geïsoleerd zag.</p>
</text>
