<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HERVEILING-FABRIEI. Od Dingsdag, den Hden Julij 1868, des avonds ten 6 uren. in Ëet Hotel PE KORENBEURS, te Goes, provincie Zeeland, van: SE KONINKLIJKE SEERRiP- EN GARASCII-FARRIEK, te WTLHELMINADOEP, waarvoor bij de laatste Veiling slechts de som van/23100 is aangeboden, zal alsnn eerst in zes perceelen en daarna in ééne massa worden herveild. Dit Pand biedt door een ruim terrein, hoogst soliede Gebouwen met Stoomwerktuigen, een van 40 en een van 10 Paardenkrachten, eene allergunstigste ligging aan de Haven van Goes, de meest geschikte gelegenheid aan voor de uitoefening van eenigen tak van Nijverheid. Aanwijzing zal geschieden 30 Junij en daags vóór de Veiling, terwijl vertere informatien te bekomen zijn bij den Heer J. W. VAN KERKWIJK en den Notaris A. KAKEBEEKE Jz., beiden te Goes. (14708) mjlteïü_-Ml opbvb .PF vvnuooPLNK •— a «&quot;&quot;&quot;&quot;n0 saii&apos;W&quot; HUcvill, met ruim i&amp;3 baaders ZAAI- en WEIL*-T--DEW» onder Dinteloord en Steenbergen (Noord-Brabandl. De Notaris VAN SULPER, te Antwerpen, zal in het openbaar en met winst van premie verkoopen, in 2 zitdagenr bepaald: de lste voor de voorloopige toewijzing, op Vrijdag 10 Julij 1868, en de 2de, voor de eindelijke toewijzing, op Vrijdag 24 Jnlij volgende, telkens ten 12 ure &apos;s middags, te Antwerpen, ter Notariszaal, in de Prinsstraat, N°. 14, de volgende patrimoniale goederen: ____ Koop 1. Eene schoone en welgelegene BOUWHOEVE, onder Dinteloord, in den ouden Prinslandschenpolder, groot 50 bunderen, 78 roeden, 70 ellen; palende aan den Zuid- Zeedijk, den Zuid-langenweg, den Noord-langenweg, de Erven J.VAN DER HEIJDEN, P. G. MASTBOOM, Mevrouw LEUSEN-VERBRUCKEN, F. STUYCK, de Wed. LOBELCLAEYSSENS, en de Derrie Kreek. Zonder schrifteßjke huur in gebruik bg MARINUS VAN SPRUNDEL. Koop 2. Eene schoone BOUWQGEVE, onder Dinteloord, in den ouden Prinslandschenpolder, groot 63 bunders, 43 roeden en 30 eUen-, belendende Noord den Molendijk; Zuid, den Noord-langenweg; Oost, J. F. CRASSART, ADR. ROOSEN, P. CRASSART, en West, J. VAN DER HEYDEN en JANSE VAN DIS. In gebruik bij PIETER CRASSART, te weten: deßouwianden, tot Stoppeltijd 1569; ds Wei- en Klaverlanden, tot 11 November 1869, en de Gebouwen en verdere Getimmertens, tot 1 Mei 1870. Koop 3. Een kavel BOUWLft-10, onder Dinteloord, in den ouden Prinslandschen polder, groot 6 bunderen, 37 roeden, 30 ellen; palende: Noord, aan den Zuid-Langen¦f-e .-. West, aan A. W. ROËLL. Zuid, aan vrouwe STORMÜUYPBRS en J. VAN DER HKYDEN. en Oost aan J. VAN DER HEYDEN. In gebruik bij gèmelden PIETER CRASSART tot Stoppeltijd 1869. En Kcop 4. Eene schoone en welgelegene BOUWHOEVE . onder Steenbergen, in den grooten Bolspolder en den Polder van Kruislani (Heinwerf), groot 42 bunderen, 90 roeden en 30 ellen, regnotende aan den Kruislandschendijk, de Inondatiesluis, de Beek, de Sluiskreek. de Rosendaalsche Vliet, Mevrouw de Baronnes DE ZEREZO DE CEJADA, geboren de FONTBARÉ; J. H. VAN SPSUNDFL. den Langen Weg, ADR. JANSEN, A. VAN TILBURG (c. s). In gebruik bij JOHANNES FRANCISCUS CRASSART, te weten: de Bouwlanden, tot Stoppeltijd 1869; de Wei-en Klaverlanden, tot 11 November volgende, en de Gebouwen en verdere Getimmerten, tot 1 Mei 1870. De hiervoren genoemde pachters zullen de ta koop gestelde Goederen aanwijzen. De voorwaarden der Verkooping berusten ten Kantore van den Notaris VAN SULPER, te Antwerpen, Vlemincx- N». 17, alwaar men afdruksels der Grondteekening kan bekomen. (16070) Het ruime en tot uitoefening van Affaires geschikte HUïS met Schuur en Tuin te Zutphen, en de 38 bunders best Bouw- en Weiland onder Warnsveld, in eerder uitgegeven Couranten en bij billetten ampel omschreven, is ingezet en door latere verhooging gebragt op: Perceel 1 / 2,530, perc. 2 ƒ 800, por;. 3 ƒ 2.200, perc. 4 / 1,500.50, perc. 6 ƒ 1,500.10, perc. 7 f 2,000, perc. 8 . 2,050, perc. 9 ƒ 4.500, perc. 10 . 1.5C0.10, perc. 11 f 1,499, perc. 12 / 9,000 10, perc. 13 ƒ 5,000.50, perc. 14 .5,000, perc. 15/3,600, perc. 16. 3,100, perc. 17 ƒ2,620. perc. 18 ƒ 1,900. perc. 19 ƒ 1,088. Massa der perceelen 1 en 2 ƒ 3,831, 3 en 4 f 3,700, 5 en 6 . 3,4 f O, &quot;&gt;, 4, 5 en 6 ƒ 7,233, 7 en 8 ƒ 4,448, 10 en 11 / 2,990.10, ». to en 11/7,490, 12, 13 en 14 . 19,000, 15 en 16 / 6,700, 12 tot en met 16 ƒ 25,700, 17, 18 en 19 ƒ 5,605, 9 tot en met 19 ƒ 38,793. De toeslag blijft bepaald op Woensdag den lsten Julii IS6B, des voormiddags ten 11 uren, in de Herberg DÉ r OS, aan den Kanonsdijk bij Zutphen, terwijl inmiddels miormatien zijn te bekomen en hoogen kunnen gesteld worden, ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brummen (uneven franco). (15993) Te St. Udenrode, een aangenaam en zeer gezond dorp(Noord&quot; Rrabant). biedt men m een stil huisgezin TE HUUR aan: I «EWEUBEIEEBOE KAMSBH, desverkiezende met den Kost tegen zeer Beschikteni prijs, zijnde het U,^ uur van de Zuid-Will,msvaail en van het Spoor gelegen. met i?Vfl?, „ï. onlercheMene Godsdiensten. Adres met Franco IrirtTn Ü. &amp;A J. BROM* te St, üdenrode. (16128)</p>
</text>
