<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 22 Junij.</title>
	<p>Ter aecretarie dezer gemeente zijn nedergelegd de navolgende te behandelen stukken: N°. 143. Rapport van burgemeester en wethouders op het adres van den raad van bestuur der Nederlandsche bouwmaatschappij , om goedkeuring van het bouwplan van da onderdeden A en B van vak I der concessie van 18 Junij 1862. In dit rapport leest men o. a.: Wij hebben de eer hieromtrent te doen opmerken, dat de gemeenteraad bh; z\ju besluit dd, 2jS Mei,1864 netplan van bebouwing en inrigting van het onderdeel A reeds heeft foedgekeurd, en dat het verzoek der Maatschappij mitsien strekt om on eene door haar voorgestelde wijziging in dat plan de goedkeuring uwer vergadering te verkrijgen. Zoowel met die wijziging als met het plan van bebouwing kunnen wij ons zeer goed vereenigen. De Maatschappij is voornemens binnen de grenzen van elk der bedoelde onderdeden eene straat van 12 el breedte aan te leggen, en zulks mede om gevolg te geven aan den aandrang, waarmede derden wenschen den grond der maatschappij te bebouwen. De woningen, in die en in de andere straten van 12 el breedte te bouwen, zullen, blijkens een nader en hierbij overgelegd schrijven der maatschappij, *minder élégant&quot; zijn dan die welke tot nu toe door haar zijn gesticht; de overige woonhuizen zullen, wat de bouworde betreft, in algemeene trekken overeenkomen met de vroeger ingezonden teekeningen. Wij hebben de eer u voor te stellen om, wanneer ook bij u geene bedenkingen tegen dit plan bestaan, uwe goedkeuring te hechten aan bijgaand concept-besluit. N°. 144. Rapport van burgemeester en wethouders op het adres van J. Hilman, vefzoekende dat een gedeelte der Reguliersgracht en de Looijersloot worde gedempt. De conclusie van dit rapport luidt als volgt .- Op grond van het aangevoerde hebben wij de eer uwe vergadering voor te stellen: I°. Den adressant te kennen te geven dat de demping van de Looijerssloot en van de Reguliersgracht tusschen de Prinsen- en Lijnbaansgrachten voorshands onnoodig voorkomt. 2°. Burgemeester en wethouders op te dragen zoodanige middelen te beramen als kunnen strekken om aan den bestaanden gebrekkigen toestand tegemoet te komen. Mogt uwe vergadering evenwel van meening zijn dat het verzoek behoort te worden ingewilligd, dan hebben wij de eer U voor te stellen bijgaand uitgewerkt plan met memorie van toelichting ten fine van berigt te stellen in handen uwer commissie van voorbereiding voor de publieke werken der gemeente. N°. 145. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om aan J.C.Baart te verhuren een gedeelte onverhuurden gemeentegrond, gelegen op het Funen, langs&apos; de Nieuwe Vaart, tegenover de werf //de Dageraad,&quot; groot 150 vierk. ellen, ten einde daarop eene loods te plaatsen tot stalling van een paard en twee karren ten behoeve der Duinwaterleiding-M aatschappij ; onderbepaling o. a. dat de huurprijs zal worden bepaald op eene som van/ 10 &apos;sjaars, enz. - N°. 146. Voorstel van de Heeren N. Tetterode, J. G. Rijnders. G. H. Kuiper en Mr. H. W. G. Ras, houdende eenige amendementen op hoofdstuk XI der ontwerp algemeene policie-verordening, welk voorstel, met de toelichting, luidt als volgt: De ondergeteekenden stellen de volgende amendementen voor op hoofdstuk XI der concept algemeene politie-verordening op den aanvoer, het bewaren en vervoeren van petroleum. Art. 304. Mogen binnen deze gemeente, enz., lees : mogen binnen deze gemeente niet meer dan 15 vaten petroleum, gewoon Amerikaansch fust. inhoudende pi. m. 2250 kan, in ééne bewaarplaats aanwezig zijn. Een handelaar in petroleum zal niet meer dan ééne bewaarplaats mogen inrigten. Art. 305. Voorwaarden waaronder bewaarplaatsen gebruikt kunnen worden.</p>
	<p>4°. lees: Dat de petroleum aldaar niet anders bewaard worde dan in gewone Amerikaansche fusten of vaten, inhoudende pi. m. 150 kan, of in goed gesloten metalen bakken. Art.3ll. lees: Met den lsten September 1868 moeten de houders, enz.</p>
	<p>In _ toelichting tot dit voorstel wordt het volgende gezegd: Volgens art. 304 der concept-verordening kunnen onder toestemming van burg. en wet— bewaarplaatsen van petroleum opgerigt worden , waar 4500 kan aanwezig mogen zijn. Een handelaar, die meer dan ééne bewaarplaats verlangt, kan daartoe de toestemming verkrijgen. De wensch, reeds vroeger en bij herhaling in den raad uitgedrukt, om den voorraad van petroleum binnen de gemeente tot een minimum te oeperken, zonder dat daardoor de handel te zeer bemoeijelijkt worde, is door deze bepaling zonder twijfel niet vervuld.</p>
	<p>Eene juiste opgave van den voorraad dezer vloeistof binnen de gemeente zou een veel grooter cijfer aanwijzen dan algemeen ondersteld wordt. In de vergadering van 9 en 10 Jan. 1867 is door verscheidene leden, ook door den wethouder voor de publieke werken , aangedrongen op het verwijderen der massa&apos;s petroleum uit de gemeente, en onder den invloed van die besprekingen heeft de commissie voor de strafverordeningen (Geiwenteblad, Afd. I, N°. 280) eene voordragt aangeboden waarbij als maximum van voorraad in eene bewaarplaats bepaald werd: 10 vaten. In de vergadering van 11 Nov. 1867 heeft de eerst ondergeteekende getracht to betoogen dat eene geringe hoeveelheid petroleum , onder beheer van den handel geen bezwaar oplevert of den klein- of tus3chen handel te zeer Ëemoeijeiijkt, indien er slechts een petroleum-entrepot opgerigt werd op eene&apos; geschikte plaats, die zoowel met schepen als schuiten en met voertuig, ten allen tijde genaakbaar was. De petroleum-bewaarplaats op het Galgenveld gebouwd, is sedert eén paar maanden voor den handel geopend; de handelaars in petroleum maken evenwel geen gebruik van deze bergplaats. Het niet aanwijzen van een geschikt terrein belet den groothandel in dit artikel te opereren, en de tusschenhandei, goed gediend met de verordening die thans toegepast wordt, bergt de kléino partijen, die in de stad niet opgeslagen mogen worden, in eene bewaarplaats die aan de Weesperzijde is opgerigt, eene bewaarplaats voor den groothandel ongeschikt, maar voldoendejvoorden tusschenhantlel, omdat zij ten allen tijde bereikbaar is en eiken handelaar daardoor in staat stelt de orders die in den loop van den dag inkomen, zonder bezwaar uit te voeren. In Rotterdam zijn de bewaarplaatsen voor petroleum voor den handel ook ongunstig gelegen; die stad heeft geen beter felegen terrein kunnen aanwijzen. De nadeelen voor den andel aan dezen ongunstigen toestand verbonden, zijn niet achterwege gebleven. Het is een feit dat dezen winter, petroleum, aan de bewaarplaatsen op Pijenoord te ontvangen, ƒ4 per 100 ffi lager dan de marktprijs te Rotterdam verkocht werd. De ondergeteekenden achten zich verpligt in eene aangelegenheid, voor den handel van het grootste gewigt, nogmaals de aandacht van den raad te vestigen op het terrein gelegen aan den Westerdoksdijk, buitendijks, waarvoor vroeger concessie is aangevraagd, en in overwegingite geven of er thans nog bezwaren bestaan om dat terrein , voor het oprigten van eene petroleum-bergplaats zoo gunstig gelegen, voor dit doel aan te wijzen. Er is reeds meermalen opgemerkt, dat thans in Amsterdam geen groothandel in petroleum bestaat; neemt de raad de beschikking, waarbij concessie wordt verleend tot het oprigten van eene bewaarplaats, op een terrein, waar zeeschepen kunnen laden en lossen en hetwelk langs een binnenvaart door het Westerdok, voor zolderschuiten genaakbaar, tevens met kar en paard bereikbaar is, dan is het te voorzien, dat de groothandel zich te Amsterdam zal ontwikkelen en uitbreiden, dat Amsterdam dan de stapelplaats zal worden van een zeer belangrijk handelsartikel. De ondergeteekenden achten het overbodig te wijzen op de directe en&apos; indirecte voordeden, welke het gevolg kunnen zijn van eene gunstige beschikking in deze aangelegenheid.</p>
	<p>BEZBERS, 19 Junij. De koers van disponibele Voorloop 3/6 werd ter markt van heden vastgesteld op fr. 89.51.</p>
</text>
