<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FIJI SIIA OF TAFEHLII. HERMAN VAN DEVENTER, te Zwolle, Hoofd-Depothonder voor het Koningrijk der Nederlanden, adverteert door deze, dat de GEJXtA ©LSE van de HH. SERIJ PELZ &amp; COMP., te Genua, te bekomen is aan het Hooid-Depot a 85 Ct. en in de onderstaande Depots a 90 Ct. per flesch. Alkmaar, H. Schreuder. jMeppel, J. de Vries Mz. Almelo, Herrn. Smale. ; Oudewater, A. J. A. Roldanus. Apeldoorn, Wed.J.W.v. Aken. Raalte, J. H. Schrader. Appingadam, E. Wiersurn. Rauwerd, D. D. Valkema, Arnhem, G. J. de Roos. Roermond, F. Schmitz. Assen, G. G. Lambers. Schoonhoven, J. W. Valk. Delft, B. Frankamp. Steenwijk, J. M. Kiers. Deventer, W.Nikkels. Terborg, A. Heunder. Elburg, O. C. Hengeveld. Tilburg, J. T. Swagemakers. a&lt;w, TL te» ttJö- . wrf •&apos;¦ f- &quot;«op- Oo^rfaTF. «n Vreummgen. Vollenhove, L. Soeters. I Groningen, J. G. Sissingb. Voorst, J. J. Weijers. ! Haarlem, M. C. de Groot. Wildervank. E. D. Hulsink. ! Hasselt, K. Galenkamp. Wijhe, B. Elfrink. Hilversum, B. G. P. Nierman Zeist, E. van Oostrum Soede. &amp;Zoon. (Zierikzee, A. Buijzer. Hoorn, Jan KorverHz.enZoon.lZutphen, J. G. Dijkerman. Leeuwarden, Wed. kapt. Stof-iZwartsluis, J. A. Westenbrink fels. I Meijer. Aanvrage om ©EPOÏS franco aan het Hoofd-Depot. De Flesschen zijn allen vergezeld met het cachet en voorzien van de handteekening van HERMAN VAN DEVENTER. (1S171) te Amsterdam (Vlam E 305). FABRICEREN K-PUBOEEE ff VOOR DE PESS, die in Prijs en Kwaliteit met het buitenlandsch fabrikaat kunnen wedijveren. Van 1000 fol.. .ƒ 3.50, bij 12 ex. ƒ 3 25. j$ r 500 ii...r 2.50, rl 2 ..» * 2.30. £&gt; 2de kwaliteit&quot; 500 ...«¦ 1.75, nl2n&apos; u K6O. c- SEYFFARDT&apos;S fffilm|lm f DAMRAK, lIMJIV/IMUL-1, m«»» .__.il I§©@. (13127) a^i_a_siiMiMaaiS_2£-_i-_^^ T). _. TFiTEME, te Arnhem, geeft uit: 1 I WISBEL-ARBITR.4GE | jl TEN BEHOEVE VAN E I ÜIT _ISiilllli§l_.lU ii!_iilï nll *M I s - $1 Ban. . . LE©», | j gj Advocaat to &apos;s Gravenhage. E PRIJS ƒ 0.90. (14952) | He €»^^te uitgave van hei ZELFBEHOUD, GFMSKii\D?G WERK. bevattende de gevolgen van een buitensporig loven met practische aanmerkingen, aan-.vijzing der geneeswijze en behoedmiddelen, met gravuren, uit het Engelsch vertaald en vermeerderd door P. J. si©4*SlM, Doctor in de Genees-, Heel- en Verloskunde alhier, a . 1, onder Enveloppe bij toezending van ƒ 1.20 franco door het ge; heele Rijk. ¦ ? „ DET j_EI.FiBEW.sUIi&gt; is het besta boek, hetwelk over i dat onderwero handelt, getuige het verbazend debiet van i 67,000 Exemplaren; het is een raadgever voor allen-, de ! gezonden zoowel als de zieken zullen er de heilzaamste i lessen in vinden. I TROOST DEB ARMEN. Geschreven door S. TE&apos;RSII JPE. Pastoor te Kortrijk, een onmisbaar boek in elke Huishouding, bevattende verscheidene Huismiddelen tegen verschillende Kwalen en Ziekten. Prijs 50 Cts. Franco door het geheele Rijk 60 Cents. Bij de Wed. Jf. »ALi§, Heerengracht bij de Romeinsj armsteeg, XX 15&amp; (&apos;6011) VOOR HET ONDERWIJS. B ! 1 KIEUWK ATLAS PER WERELD, | boou X. HUYPEB. C 15810) || Met 35 gekl. Kaarten. Fol. gebonden, f 8 75. !Ëi Elk blad met l a 2 Kaarten afzonderlijk a 40 Cts. P i S Uitgave van Cï. STEiWUERj te Amster-lam. P;&lt; BORDEATOWIJIB-DEGRAi; uitmuntend ordinaire soort, a fres. 175 per fust, inhou- ! dende 228 Nederl. kan, te leveren aan het Station van den Spoorweg of aan boord der Stoomboot. Do betaling geschiedt contant. Reflecterenden gelieven zich deswege te wenden tot den Rentmeester aan het kasteel de la Sawpie, gemeente la Brede, nabij Bordeaux. (14512) CARTONNEN DOOZEN TOOR HH. APOTHEKERS EH BYOSTIERS zijn tot de Goedkoopste Prijzen verkrijgbaar bij .. L. ï&gt; VOSKUIL, Reguliersbreestraat. NB. Allo Firma&apos;s en adressen op dc Doozen worden kosteloos gedrukt. (10403) okxjs, voor zeer billijken prijs, een goed onderhouden %^k B&amp;öUTZAAGSSOLÈN, zijnde een Paltrok, ,_-^-&apos;l van_ de grootste soort, met alle zich daarin s£[iË__leii bevindende losse en vaste gereedschappen, benevens een goede gebruikte S3OLENAS en BOE. Te bevragen bij den Molenmaker T. PEPPINK, buiten de Raambarrière N°. 537, te Amsterdam, door wien te koop gevraagd worden Twee Stel K*NTBTEENE-,de leggers en loopers groot_ongeveer 2 El. Brieven franco. (16068) &quot;te huufTgevraagd in den omtrek van den Kloveniersburgwal, Rokin of Singel: Een BUIS of VBBJ BOVENHUIS, bevattende 5 of 6 ruime Kamers, van goed licht voorzien en verdere gemakken. Franco Offerten Lr. E. M., Bureau Handelsblad. (16154) STAND TE ROOP MIT OF ZOMER BffiTARIS. Op eene der volkrijkste grachten, nabij een der beursen, wordt door sterfgeval TE KOOP aangeboden eene &apos;BIER* en KOÏST-lOLISfiOIIBËKS-AëffAIRK, met uitmuntende lokaliteit en behuizing, koopprijs uiterst gering, ca. ƒ 600 a 700. Huur ƒ 500. Genoemde stand, als uitmuntend geschikt voor andere Affaires, kan ook zonder Meubelen op nader te bepalen billijke conditien overgenomen worden. Franco te bevragen bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht onder letter M. M. M. Bij wien tevens te bevragen is eene ©NGEH.EU BELEERDE ruime VOOKKA_IEH met Alkovo en Kast, in het beste gedeelte der Warmoesstraat,. dadelijk of 1 Julij te aanvaarden motto M. E. A. (16066) DAAR WORDT AAMRODEfi om terstond te aanvaarden en op eene drukke straat, een net WINKELHUIS, geschikt voor alle Affaires, voorzien van gasaanleg en duinwater. Brieven franco onder; lett. H. F. Bureau Handelsblad. Onder hetzelfde adres is voor een bejaard Heer of voor een Heer die zijne bezigheid buitenshuis heeft, eene nette GEMEUBELEERIH! SA. SlEBi met &amp;L«_OÖÏ&apos; enjroorzien van gas. (16059) BOTEfiISSABKT. 4de huis van de Halvemaansteeg, worden de VOOBKABBGE GOEOËREN totzeer lage prijzen USTïEHïKOCBT, bestaande in gekleurde Ka-J toen, Vriesbonten, Mermossen, Kousen, Amersfoort, Servetten, goed Garen, Band, Wol en Sajctten, enz, diegenen, welke J 5 besteden, ontvangen 5 pCt. korting. (16026) MAGAZIJN VAff MARMEREN MOOR- &apos; STEENMAWTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds ÏO stuks direct afleverhaar. Prijzen van e G. &amp;J. EOOL, Fabriekanten. c Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. (10353) 2 fi.@HlSW_4ï£* J Te Purmerende wordt TER ©VEBNASÏE aangeboden: eene DRUKKE en WINSTGEVENDE Zaak in »&amp;--IBESBOEOE N en wat daarbij behoort. Het goed onderhouden en voor dezo zaak ingerigte Huis met En, gelegen op een der beste standen in de Peperstraat bij do Kaasmarkt, is daarbij op billijke voorwaarden uit de hand te koop. Inclinerenden adresseren zich in per- 1 soon of met franco brieven bij den Heer J. DORLAND, Architect te Purmerende. (15914) ; De ondergeteekenden berigten hiermede, dat de Persoon 1 C. KEER Czn,, als Penseelenmakcr, sedert October 1866 m &gt; onze dienst, den 30sten Mei j.l. is ontslagen. 1 Amsterdam, GEBS*. JONKEB. Jnnij 1563. (16108) Borstelfabrikanten. Esn JONG BBENSEH zag zich gaarne geplaatst als &apos; REIZIGER in WIJN, LIKEUR of GEDISTILLEERD. . Offertes franco Bureau Handelsblad, Lett. Z. L. D. (1615/) ¦ ~ * «OOlAt Door toeval nit do Hand te Koop, op een der voornaamste - Singels, een geheel vrij, zuiver, net ingerigt BUBS,voorzien van Gaslicht, groote Moes-en Vruohtentum en Schuur, met afzonderlijken ingang. Adres met franco Brieven onder Lett. A. bij de Boekhandelaars G. B. VAN GOOR ZONEN, te Gouda. UB»») msmg*&gt; Eene R. C. JUFVROUW uit den fatsoenlijken Wpg^ stand, van middelbaren leeftijd, zag zich gaarne GEPLAATST als HUISIÖÏÏBSTIS of tot A»»Ï®TEÜSTIE in eene BUISHOUBBNG. Er zal minder op salaris dan wel op eene fatsoenlijke behandeling gelet worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met iranco brieven, onder letter K., bij den Boekh. G. W. VAN BELLE, te Rotterdam. (16096) TE HUIIM* Op een der beste standen te Utrecht, wordt door likwidatie TE HUUR gepresenteerd, een KAPBTAAB. BUIS, geschikt tot alle affaires, met buitengewoon groote ruimte, Masazün. Werkplaats, open Erf, Tuin, enz. Ie bevragen Sof. J. VAN DER Llfc, Oudkerkhof te Utrecht (160971 Op de Leidschegracht, bij een klein Gezin, bestaat gelegenheid tot INWONING, met of zonder kost en huisselijk verkeer, hetzij voor een Heer die zijne bezigheden buitenshuis heeft, of voor eene Dame. Ook zoude men de ! verzorging van een kind on zich willen nemen. Adres ; franco&quot; onder het motto: Inwoning, bij de Boeki handelaars M. WESTERMAN _ ZOON, Kaiverstraat E 50, ! te Amsterdam. (16095)</p>
</text>
