<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het te &apos;s Gravenhage iederen Zaturdag verschijnende All VERTEHTIEREi AH, IS EEN VRAAGBAAK VOOR HEEREN AANNEMERS, FABRIEKANTEN, GRONDEIGENAARS, DOUTKOOPERS, KAPITALISTEN, KOOPLIEDEN, METSELAARS, STEENBAKKERS, I TIMMERLIEMEN, Inéén woord voor allen die bij VERKOOPINGEN, VERHURINGEN, VERPACHTINGEN , AANBESTEDINGEN , AANVRAGEN en AANBIEDINGEN van KAPITALEN op Hijpotheok en ter Associatie, en verdere ADVERTENTIEN van ALLERLEI AARD belang hebben. Behalve het ADVERTENTIEBLAD, ontvangen Geabonneerden nog als Premie een doelmatigen GIDS DER MIDDELEN VAN VERVOER, alles voor den Prys van ƒ 2 per 3 Maanden, of/5 per Jaar bij vooruitbetaling, ingaande met iedere Maand. Daar het van algemeene bekendheid is dat ieder Nommer van het ADVERTENTIEBLAD Zeven Dagen op de Publieke Plaatsen ter Tafel ligt en voortdurend onder de oogen van vele duizende belanghebbenden komt, zal alle verdere aanbeveling tot plaatsing van ADVERTENTIEN in dit Blad wel overbodig zijn. (202) MlöiiiFi™™iiimififfl l ziet bij den Uitgever VAN GOOR, te Gouda, het licht, en is in eiken Boekhandel op bestelling te bekomen een allerbelangrijkst werk, GETITELD &apos;. TEMPLETOI&apos;S HANDBOEK TEN GEBKUIKE VAN BOUW- EN WERKTUIGKUNDIGEN, BEVATTENDE: Meetkunde; Onderrigt in het AVerktuigelijke Rekenen met den Duimstok; Leer der Krachten; Vrije Val; Slinger; Wrijving; Enkelvoudige Werktuigen: Zwaartepunt, enz.; Sterkte van Bouwstoffen; Tandraderen; Riemschijven; Over het Water;&apos;Waterradercn ; Pompen; Windmolens; Stoom; Stoomketels; Stoomwerktuigen; Indicateur; Tegenstand van Ligchamen in de Vloeistof; Invloed van het Vaarwater op den Tegenstand; Schepraderen; Schroef; Locomotieven, enz., enz. BENEVENS VELE TAFELS EN ONGEVEEK 100 FRAAIJE HOUTGRAVURES, vrij bewerkt, verbeterd en veel vermeerderd, naar de 12de Engelsche uitgave van: MILLWRIGHT A&gt;ND ENGINEER&apos;S POCKET COMPANION. ƒ 8.25. Ongetwijfeld zal dit Handboek regt welkom zijn aan onze Bouw- en Werktuigkundigen, inzonderheid ook aan allen, die de toegepaste mathematische wetenschappen onderwijzen of beoefenen. De Bewerker heeft het origineel, dat reeds een 12den Druk beleefde, met menig belangrijk toevoegsel verrykt en is overal met de behoeften der Nederlanders te rade gegaan. Door de vele opgeloste Vraagstukken, de gewigtigste Formules, vooral ook door de menigte Tabellen, is het geschikt tot een vade-mecum voor alle belanghebbenden. Een Honderdtal GRAVURES dienen tot opheldering der problema&apos;». (4842)</p>
</text>
