<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Boekhandelaar G. THEOD. BOM. te Atnsterd^&apos; zal op MAANDAG 20 MAART 1865 en volgende dagen. £ het OUDE ZIJDS REEREN-LOGEMENT aldaar, publiek W koopen: Eene uitmuntende Verzameling zeer wel geconditioneerde.6 veelal fraai Gebonden BOEHEI, waarbij vele zeldzame en kostbare Werken over: Godgeleerdheid, KerL en Wereldlijke Geschiedenis, Aardrijks-, Land- en Volkenkunde, ™„ zonder betreffende de Indische Bezittingen, Regtsgeleerdheid, Staat&quot;I&quot;&apos;* houdkunde, Financie- en Handelswezen, Natuuilijke Historie, «&apos;fli&quot;.j met uitmuntend gekleurde Platen, Genees-, Heel-, Natuur-, Wis&apos; , Zeevaartkunde, Kunsten, Wetenschappen en fraaije Letteren, T^&apos;,.%- Dichtkunde, de beste ROMANS van de laatste jaren, eenige AT&amp;A , SEN en Kaarten, PRENTWERKEN, waarbij The Tllustratcd I^j,, News, 32 Deelen gebonden. LTllustration, 44 Deelen gebonden. P&apos; j. mansions of Engeland, MULLER&apos;S Sketches, enz. Prenten; eene lectie Autographen , enz. enz. Nagelaten door wijlen den Wel-Eerw- * Gel. Heer A. BROOS, Doopsgezind Predikant te Surhuisterveen. *f wijlnn een hooggeplaatst NED. INDISCH AMBTENAAR en een voornaam STAATSMAN alhier. VERDER, J volgens afzonderlijken Catalogus, de bijzonder nette en zinacl&apos;JJg-jj conserveerde collectie BOEKEN, zamengcsteld uit de BEST-^jj NIEUWSTE WERKEN van SMAAK, in verschillende vakken e&quot;  onderscheiden a;ird, in de Hollandsche, Fransche, Engelsche en *■ duitsche talen, uitgemaakt hebbende de zeer gunsti&apos;&lt;* gerenomeerde I»* Inrigting van den Heer ÏAH ASPBREÜ ¥AN DBR TELDE, - =—* EINDELIJK, %4 de uitgebreide en kostbare Verzameling ANTBQUETEITEN» &quot;r[,ii RITEITEN en VOORTBRENGSELEN van KUNST, *9&gt; Oude Indische en andere PORCELEINEN, hieronder een meer . compleet Servies, waarop fijn geschilderd vele Gezigten te AmiieT.^s, AARDEWERKEN, waarbij eene merkwaardige Kruik van A°- &apos; A oude Bokalen en andor raar GLASWEKK, oud en modern LAKWERK, fraai besneden antiek en Oostersch IVOORWREK* &apos;m\ PENTUIG van verschillende Volken, zoowel Indische als Europf ,» vele belangrijke HISTORISCHE ZELDZAAMHEDEN, waaronf&apos; (J STUDEERSTOEL van Mc. W. BILDERDIJK, een Z&apos;l^, Gildestok en Hamer, INDISCHE ZAKEN van onderscheiden *£, waarbij een uitmuntend ALBUM, oud BEELD- en BRONSVV* e„J waarbij van Historische waarde, LIEFHEBBERIJEN, een &quot;&apos;&quot;&quot;ïfc e» Planetarium, Telescoop, Microscopen, NATURALIËN, HOORE^rvS&apos; SCHELPEN, Mineralen en .Ertsen, Kapellen en Torren , SCflIJj „«&apos; RIJEN van OUDE en HEOENDAAGSCHE MEESTERS, &amp;l&quot; gelaten door wijlen den WelEdel Geboren Heer C. O. BOOJVZAJER, Oud-Wethouder en Oud-Notaris te Gorinchem. f$ Alles te zien op VRIJDAG en ZATURDAG, 1* e MAART E. K., van 10-3 Ure. De Catalogi zyn alzonderlijk ieder h 10 Cent alleen op franc&quot; vrage te bekomen by 6. THEOD. BOM, **gf STRAAT, E 10, te AMSTERDA^T &quot; **w*f* » [&amp;s</p>
</text>
