<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N^ _ ADRIAAN SCHAKEL, Hrt^^SPf gf TAN jfiM^» SCHAKELS 4f189 KÜNSTLIJM, Welke aan geau bederf onderhevig is, en zonder te warmen gebruikt kan worden, is niet genoeg aan te bevelen voor Kantoor- en Magazijngebruik; in het Huishouden is dezelve onmisbaar, alsook om Pakjes en Brieven digt te maken, Stalen op te plakken, voor Kinderen om zindelijk Cartonnages te bewerken, gebroken Speelgoed te herstellen en «onderde andere dingen meer. Het Flesehje met hermetische sluiting 60 Cts., ledige Fleschjes in ruiling voor nieuwe 30 Cts. B.A.R.BOSCH,Utrecht,Choorstraat. H. W. KUNEN, Hengelo. H. J. GERRITSEN , &apos;s Hage. j. KETELAAR, Workum. CAREL A. J. v. ROZENDAEL, S. J. HONIGH, Schagerbru=r. Nieuwediep. J. F. C. BRÜCKWLLDER, Vlaar- Wed. ESKES, Zwolle. dingen. Mej. BEENS, Breda. A. CRANENDONCQ en ZONEN, E. SCHOONMAN, Zutphen. Nijmegen. H. DE VRIES OOSTERVEEN, J.POSTMA, Wirdummcrdijk,Leeu- Meppel. warden. G- BROUWER, Deventer. P. E. ROEST, Middelburg. H.enW.ALTORFFER,Middelburg L. VAN GIFFEN, Groningen. A. J.VAN DEN SIUTENHOKST, Wed. DE LANGE eu VAN ECK, Deventer. Haarlem. VAN DE WAAL, Rhencn. J. J. ROMEN, Roermond. *?e Wed. STOFFELS, Leeuwarden. H. VAN DEli KLOET, Dordrecht. i- DAMMAN, Goor. J.WEDDlNG,Harderwijk. GERRIS, Arnhem. J. J. HOFSTEEDE, Brielle. «• T. CALLENRACH, Nijkerk. Mcj.G.W.deßUlTEß,Kampen. &quot;•J.v.d. GARDEN, Zalt-Bommel. P. EVERS, Zeyst «•REVELMAN, Doesborgh. J. P. LASONDER, Gorinchem. Goes. J. G. VAN HERPEN, Roermond. ZWART, Heerenveen. !3. A. ME DDENS, Hilversum. -^N BRINK en VEEMOLEN, S. VONK, Dokkum. T Amersfoort. A. M. KALBFLEISCH,VIissingen. p&apos; o; VEEN,.Purmerend. W. J. STRUBEN, Venlo. Tt^?ooT&gt; Wormerveer. E. TER HAAR, Dieren. AEENGS &amp; CO., Edam. J. P. J. VAN ROZENDAEL en 5?- L&gt;E JONG, Westzaan. ZONEN , Alkmaar. Ï^A- OUDEWATER, Weesp. A. P. HARTE, Bergen op-Zoom. f&apos;UNTOKDSEN.Bevermjk. C. A. VERAART, Idem. ir&apos;-f-DEURSEN, &apos;sHertoganbosch. G. J. HONIGH, Tcxsl *&quot;• UE BROUWER, Rotterdam. 11. G.VANSTEEDENJIcIvoetsIuis. VX^ HOOGSTRATEN en HESSELöERG, Oudshoorn. &apos;s Hage. L. F. JANSSENS, Kampen. &quot;M. STEVENS, Enschedé. J. W. VALKJr., Schoonhoven. &quot;• öMEDES, Houwerzijl, Appin- J. VLAANDEREN, Breukelen. gedam. i (4548) ji,. k Flesehje door mij afgeleverd is voorzien van oen ovaal gekleurd **tlquet, waarop de naam van ADRIAAN SCHAKEL vermeld staat.</p>
</text>
