<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 3 Maart. Afloop der beden gehouden Gember-veiline- I* Van de party 325 k. verkocht 230 k. a 63 c., opgeh. 95 k.; van de É partij 200 k. verkocht 170 k. a 68 tot 69 c, opgeh. 30 k.; &apos;do 15 k I Mandarijn verk. a 105 c.j de 25 k. Mandarijn opgehouden. Uit de etrste hand werden verkocht 22 en 23 v. Maryland Tabak P per Colorado. &apos; §• ROTTERDAM, 3 Maart. De Koffij-mtakt blijft vast gestemd en 1 in goed ord. Java wordt voortdurend voor behoefte tot 45^ a 45% c 1 niet onbelangrijk omgezet. Do kwaliteiten der Koffij in de Maart-veiling i behelzen weinig binnenlandsche consumtie-soorten, zoodat de thans no° 1 aanwezige goed ord. Koffij grif zal opruimen. -In Ruwe Suiker is in de 1 laatste dagen te Amsterdam een en ander in ruil togen geraffineerd I gedaan, en voor de laatste prijzen besteed, die met dc?buitenlandsche I markten in hoegenaamd geene verhouding staan. Hier blijft de stemming i Ï6wTlClw?oWV n-T/T 5&quot; deheden grondene veiling van | io &apos;lon 292/!2 k. Clunesche Congo werd een gedeelte verkocht tot fe (-ToV oQCV &quot; oa WCrdon opgehouden, waarvan na de veiling fê -TAa/?o, ?, ™ werden genomen. De Freija met 4101/4 en i 0108/12 k; van Foo-Chew-Foo voor hier bestemd is in het Kanaal — § labak: Sedert do vorige opgave werden uit de eerste hand verkocht I 40 v. Maryland per Colorado, 26 v. dito per Casilda en 19 v. Kentucky 1 per Ernst 11. Van Java werden voor hier aangevoerd per Mar^areth K Pï^A734 ,P&apos; Limburg- 4°6 P- SBS en 120 p.Djometrie; per Nieuw- I land: 230 p. hoofdm. SFR &amp; SP, en per Leaping Water: 116 p hoofd- 1 merk G, 80 p hoofdm. GW, 49 p. hoofdm. GK, 48 p. hwfdm.DPen E 41 p. hooidm. BD. Den 9den dezer komen in veiling 350 mille Manilla I Sigaren Cortados (Cavite), 100 mille dito 2a Cortados en 200 mille dito I 2a Habanos. — Rijst: 2000 b. la. Tafel-Rijst werden tot ƒ 15% afgedaan De 1 aftrek van gepeld blijft gering. — Sjiecerijen nominaal bij onveranderde note- I ringen. — Zuidvruchten onveranderd. — Indigo: Tot vaste prijzen wer 1 den weder eenige kleine partijtjes gedaan.— Meekrap: De handel was 1 deze week minder levendig; dc prijzen onveranderd. Den 13deu Maart I worden nog geveild: ca. 97,000 ffi ïjarige en ca. 43,000 ffi 2jarige Mee-1 krapwortel, geteeld in den Wilhelminapolder bij Goesen2oo b 3iari&lt;*e dito, geteeld onder Ooltgensplaat; dc 3jarige wordt getaxeerd ƒ 13M af4 | de 2jarige ƒ13% a % - Verf houten stil; tot vorige prijzen gaat alleen in I Dom. Campechehout wat af. - Potasch: Tot notering met kleine omzettin»- - *i Gom Copal: Een postje plat rood Angola werd tot veilingprijs gedaan — &amp; Metalen. Bauca Tin iets vaster; er zijn eenige partijtjes los tot ƒ5B afge- 5 daan, per cccl zoudo men tot ƒ 57% kunnen koopen. — Katoen Bii I gebrek aan kooplust is de markt geheel nominaal — VeHvaren De I per hct schip Ivoorkust van de kust van Guinea gearriveerde 120/ m i kil Palmolie werden tot geheimen prijs afgedaan, 2000 k°. goede witte 1 Gochin Cocosnootolie werden tot ƒ 23% afgedaan. ft SCHIEDAM, 3 Maart. Granen: Rogge verk. i5l/2ffiWindau/&quot;19l . | Moutwijn ƒ7.25, Jenever ƒ 12.75,Am5t. Proef ƒ 14, Spoelincr f\ 80 &apos; Ë AMERSFOORT, 3 Maart. Tarwe ƒ7.30 a 7.80, Rogge ƒ 5 50a6 60- 1 Boekweit ƒ5.70a6 60; Boter ƒ 1.20 a 1.30 per ffi; Aardappelen ƒ1.30 I a 1.50; Appelen ƒ 1.40 a 1.70 per mud P GRONINGEN, 3 Maart. Tarwe was zeer gezocht en ruim prijsh Ë Rogge 10 e. lager afgegeven. Boekweit bij goringen aanvoer 15 c. hier I Garst ook wemig ter ye.l en hooger gehouden. Haver in alle soorten I PnJSU- K°okaad ™&lt; *&gt;**» omzet. 1 ZWOLLE, 3 Maart. Ter weekmarkt van heden waren de prijzen § als volgt: Tarwe ƒ7% a 8&amp; ; Ruwarige ƒ9; Rogge ƒ6 a 6 V- Boek l weitƒ6a6%; Garst ƒS; Paardenhoonen ƒ6 % a 6 % • Aardannelfi^ 1 ƒ 1 30a2.40; alles per mud. Boter ƒ 1.15 1 1.40 per ffi&apos;; perva? va % 20 ffi ƒ 28%; Eijeren per 100 st. ƒ 2.50. V 1 WIJHE, 3 Maart. Heden waren de prijzen als volgt- Tarwe fl 2K I a 8.25; Rogge ƒ5.50 a 6.10; Boekweit ƒ5.60 a 6.30- Garst fi I a 4.30 alles per mud. Boter ƒ25.50 a 27.50 per 20 ffi in fust van V„ I ton; Eijeren ƒ2.50 de 100 stuks. a y&quot; 1 OOSTERHOUT, 3 Maart. Gisteren was op de Don&lt;rensche Boter 1 markt aangevoerd 736 ffi,. die tegen ƒ 1.18 a 1.28 C ffi vTui I 1 opgeruimd. *^ ¥&apos;u° li M ANTAVERPEN, 3 Maart, Granen: Tarwe op leverin* vast en met ü meer vraag. Men heeft eene lading witte van Wjob nK vêruocht op 1 UtlTtT a-^9Va&gt; -/rucht°&gt;» Krenten met vooCurydevrla.S i fnt ™1 r&apos;JZ-&quot;gi Va&quot; d61n ?°gSt 1863 werden 25,000 kil. Cephabnia 1 ZnTuu men vraagt thans voor die I ZT. {, pw&apos; 7* f°l bePaalde &quot;oh de omzet deze week tot 75 b. I AflS vnrÜ„tot gfou;eneerde VQ&quot;*l de voorraad is klein. - i Rijst volkomen prijshoudend, voor uitvoer werden 1000 been Ran-1 Hrnzentan 7 Ji&quot; *£&quot;*■ heeft me&quot; 73 I T..TU -£3f %a 35 en voor export, werd de afdoening bekend 1 Va? A2lnßïBen óralk Per Gerhard -™n Montevideo. g * 1 LONDEN, 2 Maart. Suiker ferm prgshoudend met goeden haudel • I de verkoopen bestonden heden uit 580 v. W.-Ind. meelt Trinidadtot&apos; 1 30 a 31 sh; eene lading van 506 v. Cuba, ex M. M. Peters werd gis- ü teren afgedaan tot 31 sh. en heden eene lading van 1442 k. Havana 1 N . 10 a 10% a 22.6 - Koffij.- Native Ceylon werd grif tot hoofere II prijzen verkocht; voor 521 b. goed ord. a mooigrofbestleddemenfo 6 H Jtt&apos; tot 9 1 T%~ n&apos;JS- T:erandei&apos;d&apos; Van Nécransie W 500 bge 1 plaatst, tot 9.1%.-yanCaSS™Lis,„eazynca.2sok.secunda,gisteren in 1 S&quot;ft t 0tf7Slsh&apos; - Lijnzaad: Men heef eene la | ding van de Zwarte Zee op de kust afgedaan a 56.3 en 300 tons Cal-1 cutta a 57.6. — Zmk werd gedaan a £ 19.15. - Schotsch IJzer 50 9 I met koopers. - Lijnolie 32.6 a 32.9. - Talk, oude 40.3, nieuwe 40 9 ï</p>
</text>
