<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: C. J. VAN DER CHIJS van Koudekerk a/d. Rijn, Amsterdam, met 2 Maart 1865. C. HANEGRAAFF. (4759) Eenige en Algemeene Kennisgeving Getrouwd : ACHILLE HIPPOLIJTE STIEBEL, van Frankfort a/M. Arnhem, 1 Maart 1865. en (4878) LEA REIMANN. Algemeene Kennisgeving. . _ Bevallen van een ZOON, A. M. G. TEUNISSEN, Echtgenoote van Amsterdam , 3 Maart 1865. S. H. J. HELDOORN. Algemeene Kennisgeving aan Familie en Bekenden, zoowel binnen als buiten deze Stad. (*993) , Voorspoedig bevallen van een ZOON, S. M. A. DE HEER, geb. VAN LELIJVELD. Amsterdam , 3 Maart 1865^ (o008)_ Heden overleed tot droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen mijn Echtgenoot de Heer JAN GEORGE RECKLEBEN, m den ouderdom van circa 61 jaren. Wed. J. G. RECKLEBEN. Amsterdam , 1 Maart 1865. MENKMAN. (5019) Heden overleed Vrouwe THEKLA JOHANNA HENRIETTE KROSS, Echtgenoote van-wijlen den Heer A. H. VAN GORCUM. Amsterdam, 1 Maart 1865. _ i/arm Eenige en algemeene Kennisgeving. (4994) _HedëtTovcrleed tot bittere droefheid vau mij, mijne Behuwd- en Klein. Kinderen, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote JOHANNA MARIA VAN DUUREN, aan de gevolgen eener hartziekte, na een langdurig lijden, in don ouderdom van 74 jaren. „„„„tvtt. J G. J. LEHMAN DE LEHNSFELD. Amsterdam, 2 Maart 1865. (5005)_ &quot;~Heden overleed in den ouderdom van 40 jaren, tot diepe droefheid van mij on die van hare betrekkingen, mijne geliefde Echtgenoote JOHANNA JACOBA FLOEENTINA v, d. KAMP, mij nalatende drie kinderen, allen te jong om dit hun veilies te kunnen beseffen. Amsterdam, 2 Maart 1865. A. H. BOHLMEIJER. (5006) —Öp do reis van Batavia naar de Nederlanden, is op den 19den Januarij 1865 overleden, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, W. P. VAN HANSWIJK, Oost-Indisch Ambtenaar, in den ouderdom van 47 jaren, na een smartelijk lijden van vier maanden, aan boord van het Barkschip Isis, Kapitein TORLEY DUWEL. Wed. W. P. VAN HANSWIJK. VAN MUNSTER. Algemeene Kennisgeving aan Vrienden en Bekenden. (4965) Heden overleed ten gevolge eener noodlottige gebeurtenis de Heer O. A. FROHWEIN, zeer betreurd door zijne Ouders, Broeders en Zusters en door Mij J. HEIJ, Delft, 28 Februarij 1865. Wed. O. A. FROHWEIN. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. (4969) Te Hilversum is op den lsten Maart 1865 in den onderdom van ruim 64 jaren overleden CATHARINA LEHMANN, Weduwe van den Heer NICOLAAS EIKKEN. (5007) Heden ontvingen wij de treurige tijding, dat onze hartelijk geliefde Zoon en Behuwd-Zoon POPCO ANNE CIERENBERG, den 25sten December 11., in den ouderdom van 25 jaren te Batavia is overleden. Zwolle, 1 Maart 1865. A. CIERENBERG. C. CIERENBERG-VAN DELDEN. Eenige Kennisgeving. _^ (4871) Tiidi&quot; voorzien van de laatste H. H. Sacramenten, overleed heden alhier Vrouwe ALDEGONDIS MARGARETHA BRUYNEN, Weduwe van den Wel-Edelen Heer JOSEPHUS SMITS VAN OIJEN in den ouderdom van ruim 69 jaren, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwdkinderen. _ 48a0) Eindhoven , 28 Februarij 1865. Heden overleed in den ouderdom van 61 Jaren, onze geliefde Moeder JOHANNA PETRONELLA BOSCH, Wed. G. A. RALAND, na eene ziekte van 9 Jaren. Uit aller Naam, Deventer, 3 Februarij 1865. E. RALAND. (4914) Voor de vele bewijzen van belangstelling ontvangen bij gelegenheid onzer Huwelijksvoltrekking, betuigen wij ook namens onze beide Familien onzen hartelijken dank. M. DE VRIES. Amsterdam, 2 Maart 1865. SOPHIE DE VRIES. (4952) VAN LEER. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden vau mijnen geliefden Echtgenoot, betuig ik, ook uit naam mijner beide Zonen en zijn eenigsten Broeder, mijnen hartelijken dank. Amsterdam , 6 Maart 1865. Wed. J. J. RISSE , (5012) WEENHOLTS. Voorde menigvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden mijner geliefde Echtgenoote ANTJE LIMBURG, betuig ik, ook namens mijne beide Zoons, mijn innigen opregten dank. (4949) L. P. BENIER. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden mijner geliefdo Echtgenoote CLARA HERTZ, betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen innigen dank. (4977) J. I. VAN SANTEN. Voor de vele bewijzen vau deelneming, mij betoond bij gelegenheid van het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, de Heer MCOLAAS VAN LUYNEN, betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen, mijn welmeenenden dank. Amsterdam , 4 Maart 1865. Wed. VAN LUYNEN, (5009)_______ &apos;_ Geh. BENNING. Mijn openlijke en hartelijke dank zij tocgebragt aan den Gezagvoerder en zijne Vrouw van het Barkschip ISIS, Kapitein TORLEY DUWEL, voor de goede en hartelijke behandeling bij de ziekte en het in leven Oost-mijnen geliefden Echtgenoot W. P. VAN HANSWIJK, overlijden van Indisch Ambtenaar. De Ondergeteekende beveelt den Kapitein en het Schip ten sterkste aan. Wed. W. P. VAN HANSWIJK. (4964) VAN MUNSTER.</p>
</text>
