<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN KEIZERSHOF. Eene belangrijke zending doorgewerkte CHALES en CIIALES LONGS, alsmede nieuwe ZIJDEN en FANTAISIE-STOEFEN voor het naderende Saizoen. (4693) SCHADE &amp; OLDENKOTT. TENTOONSTELLING VAN SCIIILDERLHI, TEEKENINGEN, ETSWERK, &apos;k TE GRONINGEN, van den 15den MEI tot den 24stex JHJNIJI 1865. Het PROGRAMMA is aan de Maatschappijen en Beoefenaars van Beeldende Kunst verzonden. (4608) OTfiiniiKiwir Op dag van betaling tot 15 November lm;.». De Notaris VAN BUUREN, gevestigd te Charlois, zal op Woensdag, den B&gt;ten Maart 1865, des voormiddags ten 9 ure, voor het huis, thans bewoond door A. POLDERVAART, te Rijsoort, onder Ridderkerk, Verkoopen : OMTRENT CO STUKS PAARDEN, verschillend van Haar en Jaren , waaronder 5 Veulen-Merries, behoorende tot de Postwagendienst van de Heeren VAN GEND &amp; LOOS, en allen, ten gevolge van bet hervatten der Zomerdiensten, buiten dienst gesteld. Diegenen, welke niet van soliede, den Notaris bekende Borgen, voorzien zijn, of hunne gegoedheid door Certificaten, afgegeven door het Bestuur hunner woonplaats, kunnen bewijzen , zullen niet als Koopers worden aangenomen. Nadere informatien te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. (4523) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, 25 jaren oud, bekend met de Moderne Talen en het Dubbel Boekhouden, ongeveer 7 jaren op een Effectenkantoor en 2 jaren in eene Fabriek werkzaam, zag zich gaarne op een KANTOOR of MAGAZIJN geplaatst. Hij kan voldoende bowyzen van bekwaamheid en soliditeit overleggen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder lett. W. P., te adresseren bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren te Lei Jen. (4566) ATTENTIE S7vTÏ\ Een Fatsoenlijk JONÜ MENSCïï, P. G., 22 Jaren in het Vak van GRANEN bij een en denzelfden Patroon werkzaam, wenschte eerlang van Betrekking te veranderen; omtrent zijn Persoon en soliditeit is hij in staat de beste getuigenis te produceren. Bekend zijnde op de voornaamste Graanmarkten in Gelderland en andere Provinciën, is hij niet ongeneigd tegen vaste Provisie inkoopen van Granen voor soliede Handelshuizen te bewerkstelligen, of wel een of ander Agentschap tegen billijke vergoeding waar to nemen. Aanbiedingen franco onder Lett. O. Z. bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. . (4629)</p>
</text>
