<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•^v*Un°l*fMtJO,,n? 66n v-*a.*ii*w*e e» smartelijk Uj_Um. ia den oude?-miXA St» ?.7A.teCn.*.nlr8 S?ilefdo .Belrtgenoot ALBERTINA Bstiliu. TEN OATE, tot diope droef held van mij en wederzijdsche &quot;?&apos;¦ekkmgen. H. W. KOORING ULOTH -^gTERDAM, 15 December 1865. (28669) Ï6 •Cdeil overleed tot miJne innige droefheid in den ouderdom van ruim liefJui?&apos;, voorzien van de H. Sacramenten der Stervenden, mijne cc- Bit ! EchtSenoot MARIA MAGDALENA JACOBA BRUNING mij DanH. 00gst eelukkige Echtvereeniging van slechts 3% jaren &apos;drie ™den onzer liefde nalatende. H. E. RADEMAKER 16 December 1865. -28840) •fiAARw^erIC^T^aIIJ!er, aan e Berolgen eener beroerte, de Heer &quot;•-«¦ttHiJN l SMIT, in den ouderdom van 77 jaren. ie £mstekdam- G. H. BROEKHUYZEN --jgJJecember 1g65- Executeur Testamentair. (28796) KATiw? (2ïïl^rS,eoUts U weke* oud&apos; de J°DBBte onzer lievelingen, ttAREL HENDRIK. W. N. DINGER. 8 17 n1STE?DAM&apos; H- J- DINGER, SMELLEK AMP. U_jj!g*!mber 1865. (28824) 6a°°^geliefde oudste Zoon FREDERIK WILLEM, overleed heden &quot;* een langdurig lijden, in den ouderdom van ruim 13 Jaren Amsterdam, Dr. M. H. REYFFERT. &apos;/December 1865. M. G. REYFFERT, -Jg8836) Geb. HENDRIKS. ïloti611 overleed in den ouderdom van ruim 61 jaren ten gevolge eener W ï?°. doch hevige ongesteldheid, mijne hartelijk geliefdo Echtgeffte Mejufvrouw ANNA MARIA WISPELAAR, tot diepe dróef&quot;&quot;=«l van mij , mijne Kinderen ca Behuwdkinderen. . Amsterdam , T. P. DE GROOT. tj_December 1865. (28798) eden overleed tot diepe droefheid van mg, mijne Behuwd- en Kleinnaeren, na voorzien te zijn geweest van de genademiddelen der £¦ Kerk, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JOHAN HENDRIK HÖNE, oen ouderdom van ruim 65 Jaren en 5 Maanden. Degenen die de eriedene van nabij gekeHd hebben, zullen beseffen wat ik en mijne *&apos;üaeren in hem verliepen. Amsterdam, Wed. J. H. HÖNE, Geb. HACKENITZ. .^December 1865. N. J. HOLM. (28839) Gxnji. ontTingen heden de treurige tijding, dat mijn Zoon WILLEM itt ni ¦ DUS&apos;aan b,ord Tanhet SchiP Willem Daniel, Kapt. ZEYLSTRA, v&lt;..f a°P den 19den October door een ongelukkigen val het leven tl0&lt;*- Wed. AUG. ZEVENBOOM. -. &lt;28?2i) Geb. TISKI. ]&gt;?eden overleed tot onze diepe droefheid, onze waarde Vader en J-ntiwd-Vader de Heer JAN POEL , in den ouderdom van 71 Jaren V Ma»i-den. Uit aller Naam, .^aandam ,18 December 1865. Jb. POEL. (28719) Heden overleed onze geliefde Oudste Zoon PIETER, in den ouder«om van ruim 26 jaren. in^ÖKMEKVEER&apos; JAN TIMMER, «JDecomber 1865. C. HILLEGONDA TIMMER, ¦^Jgg33B) KRUYT. jjHeden den 19deu December overleed mijn geliefde Echtgenoot, de Van&apos;.1&quot;&apos; VAN JNIEKERK, na een langdurig lijden en voorzien te zijn «n de genademiddelen der H. Kerk, tot diepe droefheid van mij, 7n • Kaderen en Bohuwd-Kinderen, in den ouderdom van ruim Jaren- Wed. P. VAN NIEKERK, Bodegraven , Geb. POUW. a December 1865. (28818) tJ^den overleed plotseling aan de gevolgen eener hartkwaal mijn har- Va«fe Seliefde Echtgenoot JAN BLANKEVOORT, in den ouderdom &quot;&quot; 42 jaren. De Wed. J. BLANKEVOORT. schalkwijk (Prov. Utrecht), D. S. M. EHLERS. 16 December 1865. (28637) Heden overleed plotseling, na eene ongesteldheid van weinige dagen, &quot;«e geliefde oudste Zoon MOZES, in den ouderdom van 18 jaren. steenwijk, 19 December 1865. MARCUS M. DE LEEUW •~-_J^3) ESTER DE LEEUW—ARONS. Gi?A_n ontvin&quot; ik het berigt, dat mijn geliefde Zoon EDOUARD Ij ttARLES, te Kedong-Kebo in den ouderdom van 33 jaren aan eene Woerte is overleden. Op de benoeming van Kapitein wachtende , om aaar,llet Vaderland terug te keeren, ten einde zich met haar, wie hij Jn hart geschonken had, te vereenigen, zoo kan ieder beseffen, hoe «woelig haar, mij en zijne overgeblevene broeders en zusters deze sla&quot; treft ia Wed* H* L BRUSSE. ° 18 December 1865. Geb. REDEKER. (28807) Jbemge en Algemeene JCeiinisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. — -</p>
</text>
