<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HÏÏÏÏR GEVRAAGD tegen \&quot;. Mei e. k., voor ecu klein huisgezin zonder kinderen, een HUIS of BOVENHUIS, minstens van 4 Kamers, op een fatsoenlijken stand, niet boven de ƒ 500 huur per jaar. Aanbiedingen met eene kleine omschrijving worden verzocht onder lett. A., bij de Kanteorboekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (28678) BI^ÜCIIOIP ISfiüffiJMOËr van T. F. RARICKX, Apotheker te &apos;s Bosch, algemeen met; roem bekend, is verkrijgbaar gesteld a 55 Ct. het fleschje, bij M. CLEBAN, Huidenstr. 278, eenig Depot voor Amsterdam. Ontvangen Roode en Witte Bessenwijn, puike kwaliteit 50 Ct. per flesch, zuivere Bessen3ap 25 Ct. per flesch. (28681) Op een Instituut alhier vraagt men zoo spoedig mogelijk, tegen gunstige voorwaarden, eenen KWEERELING, liefst bekend met de Fransche Taal. Franco briefjes onder lett. S. R., bg den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstr. D 33. (28683) Een der beste KERSGESCHENKEN voor Kinderen is de KISTBEBBMBEIj 9 OF BI3BJELSCHE VERHALEN VOOR JONGE KINDJEREN, door Mevr. de Wed. A. B. VAN MEERTEN, SCHILPEROORT. Derde Deuk. Met tien Plaatjes, geb. in één Linnen Bandje, ƒ3.90. Uitgave voor schoolgebruik, in 5 deeltjes, zonder Plaatjes^ 1.60. (28764) VAN DRUTEN &amp; BLEEKER te Sneek geven uit: JHET ZEVENDE DEEL VAN 11. BERGIIAUS, WAT MEN VAN DE AARDE WEET, bovattende eene Geschied- en Aardrijkskundige Beschrijving van Nederland. 330 pag&apos;s ƒ 1.40. Bezitters der vorige Deelen, die dit Deel niet ontvangen, gelieven het van hunnen gewonen Boekverkooper aan te vragen. (27771) In een Florissant Fabrieksdistrict wordt dadelijk ter overname aangeboden : Eene in volle werking zynde DAMAST* en PELLENWEVERLI. Het Fabriekgebouw en Woonhuis, daaraan verbonden, zijn naar verkiezing geheel of afzonderlijk te Huur, of geheel to Koop. Adres franco, onder lett. O. H., bij den Boekh. P. N. VAN KAMPEN, Singel bij de Oude Leliestraat, XX 50, te Amsterdam. (28722) Een JONGELING, 20 jaren oud, van beste Getuigschriften voorzien , zag zich gaarne geplaatst als BEDIENIÏE in eene drukke Winkelzaak, hetzij binnen of buiten deze Stad. Brieven franco, met opgaaf van Conditien, onder letter Q., bij de Boekhandelaars WEYTINGH en BRAVE , Warmoesstraat, J 605. (28725) IiBSB~ITODHBOOT wordt TE KOOP gevraagd, tot vervoer van Passagiers en Goederen, hebbende eene Machiene van minstens 10 a 12 Paardenkracht. Brieven franco, onder lott. S. 8., bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat, te A«ist*.rdam. (28702) VOOR SPECULANTEN. Voor de NIEUWE HOOGSTGE WIGTIGE, reeds&apos;veelzijds als doeltreffend bevonden en door Attesten van zaakkundigen als volkomen aan het oogmerk beantwoordende uitvinding van HÓOFDCONSUMTIE-ARTIKELEN, die in da dagelijksche behoefte van alle maatschappelijke klassen kunnen voorzien, wordt een welgesteld Ondernemer of Kooper gezocht, ten einde de zaak voor Nederland, Engeland, Frankrijk, Italië, België en Zwitserland te exploiteren. Aanbiedingen worden franco ingewacht aan het Bureau voor Handel, Gewerbe und Landwirthschaft in Leipzig. (28688) \Wmm ïooiUAiEiEiMElßi^ ___, Als eene nieuwe solied bewerkte ligt loopende TÓM»M-^ POLCE, bekleed met fijn Laken en dubbsld gekleurde (_&amp;!__*_£. Zijde Passementen, verlakt Voorschcrm en Patent-leder S32i_2___2EtVoctkleed, alsmede een stoogoed als nienwe BAROUCHET, voor 6 a 9 personen. Franco te bevragen en to bezigtigen; bij J. SLEUMER, Rijtuigmaker, Rapenburg, U 216, te Amsterdam. (28707) BO£_HlfOlioli.H« Een geroutineerd BOEKHOUDER en CORRESPONDENT, voortdurend werkzaam in eene drukke ZAAK, wenseht, om bijzondere redenen, spoedige verplaatsing aan een voornaam Handels- of Administratie-Kantoor. Voldoende informatien zullen gaarne op de eerste aanvraag persoonlijk of schriftelijk gegeven worden. Hierop reflecterende, gelieve men «ich te adresseren onder Lett. H. \v., van het Lithografisch Etablissement van de Heeren DIEPERINK &amp; Cm Q 255, N. Z. Achterburgwal. (28673)</p>
</text>
