<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 19 Dec. Tabak: Uit de eerste hand zijn verkocht: 16, 17, 18, 20, 23, 27, 29, 35, 35 v. Maryland, per Auguste; 15 en 20 v. dito, per Crest of the Wave. Granen: Tarwe 126/127 ffl n. Bovenl. ƒ285 per 2400 ffl. SCHIEDAM, 19 Dec. Moutwijn ƒ10.50; Jenever ƒ 16.—; Amst. Proef ƒ 17.25; Spoeling ƒ 1. GRONINGEN, 19 Doe. Oude Tarwe stil, nieuwe vond in de beste soorten eenigen kooplust en is voor 127 ffl n. OmrnelaHder roode ƒ 8 a B.}o besteed. Buitenl. Rogge ruim prijsh., Inl. onveranderd; 123 ffi oude Pruisische ƒ 6.85.90 en 120 ffi n.&quot;lnl. ƒ6.40. Boekweit was iets beter te plaatsen; 113 ffi zwarte Zand ƒ 5.15.20. Wintergarst ruim prijshoudend; Zomer en Knobbe onveranderd. Haver was begeerd en is tegen het afgaan der markt ruim de vorige prijzon en enkele iets meer bedongen. Paardenboonen tot eënigzins verlaagde prijzon wel te plaatsen, zijnde besteed van ƒ 7.10 tot ƒ 7.40. Duivenboonen ƒ7.50 a 8.10. Koolzaad niet in omgegaan. Raapolie ƒ 57.50. Lijnolie ƒ 40. COEVORDEN, 18 Dec. De marktprijzen op heden waren: Rogge ƒ6 a 6.60; Boekweit ƒ5 a 5.50 per mud; Boter per 54 vat ƒ44 a4S, dito per ffi f 1 a 1.05;.05; Eijeren ƒ3 per 100 stuks; Hammen beneden de 20% ffi 25 a 26 c; Nagelhouten boven de 20 ffi 27 e., beneden dit gewigt tot 20 e; Varkens: oude 21 a 22 c, Biggen 20 a2l c Aangevoerd ten naastenbij 800 mudden Boekweit en 120 dito Rogge; aan de waag gewogen 18 vaten Boter, 1050 ffi Vet; bij particulieren verkocht p. ra. 1500 % ffi Stukboter; mede aq.n de waag gewogen 24 vette Varkens, welke opbragtenƒ46 en 48 de 100 ffl. CULENBORG, 19 Dec. O. Ruwarige Tarwe van ƒ 11.25 a —. —; N. dito ƒ 9.25 a 10.25; o. roode ƒ 10 a 10.40; n. dito ƒB.— a 8.75; o. Rogge ƒ — a—; n. dito ƒ 6.25 a 6.80; Garst ƒ5.50a6 —; Haver ƒ2.80 a 3.75; Duivenboonen ƒ9B 9.50; Aardappelen ƒ —: Eijeren: Kippen ƒ 4.80 de 104 stuks; Boter van ƒ 1.08 tot 1.17 per ffl. BREOA, 19 Dcc De graanmarkt was heden redelijk gestemd. Roode Tarwe ƒ9.10a9 50, witte dito ƒ8.25a8.60; jarige Rogge ƒ6.70a6.90 hooger op met veel handel voor elders; nieuwe Rogge ƒ6.20 a 6.30; Boekweit, jarige ƒ5.80 8 6.10; Garst ƒ 4.75 a 5.10; Haver ƒ 3.25 a 3.50, uitmuntend goede Voeder hooger; Koolzaad, product 1865, ƒ13.75 a 14 heoger op, alles per mud ; Klaverzaad 26 tot2Bc per 5 oneen. Boter per ffi ƒ1.14 a 1.16 met veel aanvoer, maten van 69 tot 70 e. per stuk; versche Kip-Eijercn per 100 stuks ƒ4.75a 5 duur en schaarsch. WOUDRICHEM, 19 Dec. De prijzen van visch zijn als vol*t: Zalm ƒ1.75; Snoek en Baars 16 c en Paling 35 c alles per .half ffl; Aardappelen ƒ 2.30 tot ƒ3; Boter/1.20 per ffi; Eijeren ƒ 4.50 per 100 stuks. De vangst van Alven of Schrapvisch is gunstig en de prijs is 90c per emmer. _ANTWERPEN, 19 Dcc Van Wol werden sedert eenige dagen ca. 250 b. la Plata verkocht. Het artikel blijft tot zeer vasto prijzen gevraagd. — Granen stil en zonder prijsverandering. Inl. Rogge f 6%. LONDEN, 18 Dec. Suiker met eenige vraag naar bruine soorten, ofschoon wegens de hooge prijsvorderingen weinig gedaan werd. — Koffij gesouteneerd; ca. 150 v. Plantation zijn verhandeld tot 80 a 80.6 voor middel groenachtig. — Rijst stil en zonder afdoening, n. — Van Salpeter werden 1200 z. Béng. 8 a 7 ffl tot 24 sh afgedaan. — Kamfer wederom hQoger, op levering z&apos;gn 100 k. Chin. afgedaan tot 107,6, 100 tobs J^ pißSê&apos;hs dlgpealbe. tst 107.§ en ÏSO k. ehin. iet 163 tb. — J«m*J» Gamphhihüut meer gevraagd en tot 90 sh. verhandeld. — •/«&apos;¦? -rJJ levendige vraag tot hoogere pi-yaeii • eergisteren zijn 7000 en be**^ 10,000 b, verkocht. — Schotsch IJzer op nieuw hooger. — Zink term--&apos; Tin stil. — Koper £ 10 lager. — Lijnolie 38.6 a 38.9. — Talk AaM-tt, in loco 49 sh. GENUA, 16 Dee. Koffij ferm prijshoudend met geregelde vmV Men heeft deze week 400 b. Bahia tot 70 a 72 lires verkocht. — *» geraffin. Suiker was zeer weinig affaire. — Naar Huiden was de vrWo zeer levendig, in het geheel worden 19,000 st. verkocht. .. ALEXANDRIE, 15 Dec. (per tel.) Katoen geanimeerd en hooger &apos; prijs, aanvoer beperkt en voorraad klein.— Wisselkoers op Londen 9* V&apos;</p>
</text>
