<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAID TE KOOP in de nabijheid van Amsterdam, op een kwartier afstand van een Station van den Rijnspoor: Een fraai en modern ingerigt ZOMER- er WINTERVERBLIJF, met Koepel, Schuur, goed aangclegdei Tuin, Mocsgrond en vele fijne Vruchtboomen. Te bevragen bij dei Makelaar F. THEOD. GÖRLITZ, te Amsterdam. (28728) WORDT GBTRAAGDKR.B JUFFROUW, om gedurende de Wintermaanden, eenmaal per week, lemand behulpzaam te zijn in het Spreken der ITALIAANSCRE TAAL. Adre! franco, onder letter A.. bij den Boekh. H. DE HOOGII, Huidenstraa te Amsterdam. (28721) EENE WINÏELJUF¥ROÏÏW wordt gevraagd in een gesloten MAGAZIJN VAN MANUFACTUREN, de Fransche Taal vlug sprekende; diegenen welke ervarei zijn in het Wollen Naaijen zullen de voorkeur hebben. Kost, Inwoning en Salaris naar bekwaamheden. Adres met eigenhandig geschrever brieven franco onder lett. S. H., bij den Boekh. 11. A. ZWEERS, Singel by de Munt, D 156, alhier. (28684) SPÉCIAJEjITÉ DE CRIHOLINES ET GORSETS, Korte Spui, S 270, te Amsterdam. De ondergeteekende heeft de eer de Dames te berigten, dat dooi VERGROOTING van zijn WINKEL, daar eene groote keuze van Dames- en Kindercnges en Crinolines voorbanden is, alsmede Dames Overrokken, Moirco in alle kleuren, Wollen en Katoenen Stoffen voor Overrokkea, Stalen Fransche Veren, Fluwcelen Garnecrsels per el, Fransche , Engelsche en Bosscher Corsets in alle prijzen. Men kan alles &apos;aan deze fabriek naar Dames keuze gemaakt krijgen. Belast zich ook met het repareren van Cages en Crinolines. (28726) ïï. 3. LOSSANS. TË~ÏOÖP6_VRAAGD i Een ERF Mimen deze Stad. Opgaven van grootte, stand en koopsom onder liet motto ERF, worden franco,ingewacht aan het Bureau Handelsblad. (28720) £&amp;&amp; .HR ¦ WPÖif-PMIJ. tÊ_s_____l ue DIRECTIE annonceert mits dezen, dat de Dienst &quot;w*leenigen tijd zal worden GESTAAKT, ende LAATSTÏ REIS door de Stoomboot STAD SNEEK dit jaar zal gedaan wordei Zondag 24 dezer van LEMMER naar AMSTERDAM. (28785)</p>
</text>
