<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>geconstateerd door evidente daadzaken en geneeskundige Prognosen. Aan het Centraal-Depot van den Kon. Hofleverancier JOHANN HOFF, O. Z. Voorburgwal, J 342, 3 te Amsterdam, zijn, onder vele andere, de navolgende Brieven ontvangen: //Sedert geruimen tijd was ik lijdende aan maagaandoeningen, zoodat ik bijna geen eten meer kon nuttigen, waarop eene vorschrikke- . 1 lijke verzwakking volgde, en wel zoodanig, dat ik niet meer in staat was de minste beweging te verdragen. Na alle mogelijke middelen te a g hebben aangewend, zonder eenig nut, Weid mij eindelijk aangeraden uw MALZ-EXTRACT te gebruiken. Sinds twee maanden nu ik dit R | heilzaam middel van uw Depothouder, de Heer M. T. P.-DE KATER alhier, ontbood, is niet ahera de eetlust verbeterd, maar zelfs eevoel S * ik werkelijk myne krachten dagelijks toenemen, zoodat ik thans mijne huiselijke bezigheden gelukkig wederom kan waarnemen S . &apos;l&apos;rêlr_ ..f. eaeelin_ kan UEd. het noodige gebruik maken, ten einde dit heilzame middel aan gelijksoortige lijders aan te&apos;bevelen &quot; R § -lEBIKZEE. (Gct-) M# VAK SA|g_ • | Si //Na het gebruik van uw Gezondheidsbier is mijne Moeder zeer gesterkt, ik zend UEd. hiermede de kist met 12 ledige flesschen teruir &quot; ». § &apos;s BOSCH. (Got.) m. BEEK. i //By deze zende^ik UEd. kist met 12 ledige flesschen retour, onder dankbetuiging, daar ik na het gebruiken van de 12 flesschen van B guw MALZ-EXIK MI (Gezondheidsbier) geheel hersteld ben.&quot; Met hoogachting, UEd. Dienaar Ï AMERSFOORT, 29 Maart 1864. (Get.) P. W. SCHMITTMANN. | Vergelijke men hier het navolgende geneeskundige oordeel. I »/Ik heb bij eenen reconvalescenten van eene zonuwziekte bij onderscheidene lijders aan chronische diarrheën&quot;n bij kinderen labore 1 rende aan hevige nittcringen, alsmede bij stoornis der spijsverterings-organen, brakingen en lastige aandoeningen van het zuur op de maa_ £ g by cene zenuwachtige Dame de meest verrassende uitkomsten verkregen door aanwending van uw MALZ-EXTRACT, dat .k mij ver&apos; 3 pligt acht mijne volle overtuiging kenbaar te maken, namelijk , dat niet alleen uw Praeparaat moet beschouwd worden als een kostelijk . S aangenaam en algemeen doelmatig middel, maar ook bij sommige omstaudigheden, waar hct op versterking en milde voeding aankomt, waar 1 | het geldt het verdrijven van chronische pnkkc ing der slijmhuid van de luchtpijpen, bij het versterken der spijsvertering,- en afzondering. 1 | organen, als werkelijk helmiddel kan aangemerkt worden, allczins geschikt om vele geneesmiddelen, die uithoofde van hunnen vorm onaan- I 1 ge&quot;am_i. .. _rtö.er te verdringen en bij voorkeur aangewend te worden.&quot; &apos; § |_^_,-_#_-____r^^ M »We Malz-PraeparLn aanwenden, ten einde die naar verdienste immer | i (,440°) . .&quot;. i _ (Get.) Dr. ZILLMER, Ober Stabartz te Gleiwitz. /.oo zien wij dan ook de medische voorspellingen I _______ praclisch vervuld.</p>
</text>
