<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DEGBOOTING VAN NEDERL. INDIE VOOR 1869.</title>
	<p>Deneer de Waai, (Minister van Kolomen ï tv i cle Minister, mijn bost doen do vierdaaSK„ *?\&apos; z?&amp; niet noodeloos te rekken, maar achmillyI&apos;^l^&apos;^ aantal bedenkingen en vragen, toTnnj^StSTCSl* ?,P eon tal zeer aanzienlijk was te antwoorden ?H?len f °lk aanhem gelukken moge dit antwoord kort ftSSSW* het ven. - Zijne eerste rede heeft tot menige mi v ïïk to ge&apos; leiding gegeven, en daarom zal hij™Ö rtel&amp;a,m&quot; feehs nader bezien. •&apos; &quot;°oiasteUingen nog ï5. De Verklaring van beginselen in Aa „:*!•_, „ vierdag. - Men heeft gezegd d mni ter wH ZBn den pas er toe overgaan mdividuélèn»Ö met ffezwininla/dcr toe te kenuL - Ik ff^fe jjg iceZAeft pas. Ik wil den weg van ontwikkeling bewandelen en wie ook moge trachten m.j tot het verlaten vaSclen weg aan te zetten, — zelfs de heer P innmmi ,i;„ i.n i Indische bedaardheid onheilspellend achtte1 z, l niett slagen, om deze eenvoudige reden dat ieder zijn eigen stap heeft. Als het door mij ontvouwde beginsel van grondeigendo.n wordt toegepast, dan volgt daaruit, dat, waar de behoefte aan eigendom zich openbaart, en de beletselen van staatswege de bevrediging van die behoefte verhinderen, Imddolen uitgedacht moeten worden, om, zonder &lt;*cwcld en zonder schending van maatschappelijke instellingen die beletselen allengs geleidelijk vrea te ruimen. Het oinddoel ja het einddoel is, dat elk inlander mdc gelegenheid zii den eigendom te verkrijgen op een stuk grond, 3at hii bewonen en hebouwen wil. Men weet het, dat was ook het einddoel van Pea heer J. C. Bi ui, a°. Eene andere misvatting, welke den minister te meer leed doet, omdat zij kwam van den heer J. K. van Goltstein. Zij betreft artikel 56 Regeringsreglement. Ik hebzegt de minister — in mijne vorige rede zeer duidelijk gezegd, dat mijns ngtmg strekt tot verwezenlijking, of liever voorbereiding tot de verwezenlijking van het le gedeelte, al.. 6 van art. 53 Regeringsreglemont, steunende op vrijwillige overeenkomsten met gemeenten en bijzondere personen. Ik heb in mijne rede toen ook gezcgJ,&apos; dat er nog geen sprake was van het slot van al. 6 van art. 56 (de toestand, waarbij de tusschenkomst des bcstuurs kan worden ontbeerd,&apos;. ... «,. . 3&quot; Hei Batig Slot. Ik beweer, dat liet streven naar het batig slot bij de jaarlijksche opmaking der begrooting, in strijd is met&apos; het gronddenkbcel.-l van liet finantieel beheer. Er &apos;mag niet meer geheven worden dan noodig is voor de locale &apos;uitgaven, beperkt binnen de billijke behoeften. Maar daarmede heb ik nog geenzins beweerd, dat de Indische begrooting niet mag ingerigt worden met het doel om eene bijdrage aan het, moederland te verzekeren. Op de Nederl. begrooting komen vele uitgaven voor ten behoeve van Indie, als de kosten voor eene grootere zeemagt, die Nederland onderhouden moet voor Indie; aandeel in de kosten van algemeen koloniaal bestuur dier landen, en zoo meerdere. — Boven die vaste bijdrage is, zonder geweld te doen aan het beginsel van zedelijkheid, op de Indische begrooting een overschot denkbaar, gelijk elke begrooting een overschot kan aanwijzen bij het sluiten der dienst. Voor wien dit overschot? Dit kunnen wij jaarlijks met billijkheid overwegen. Maar dit wil ik vragen: hoe rijmt het met het zedelijk beginsel, om voortdurend te streven naar eene ruime bijdrage uit Indie? Over die vraag wil do minister liever heenglij len, als men nagaat, hoe dat batig slot verkregen wordt. Ik wil alleen de natie voor de toekomst waarschuwen en voorbereiden. Iv het algemeen kan het niet zonder vrucht zijn, wanneer men dat &apos;beginsel van zedelijkheid meer ter sprake brengt. Ik geloof, dat vooral de Vertegenwoordiging van een vrijheHlievend volk prijs moet stellen op het beschermen der zedelijkheid. Dè éénige breidel van magt is juist dat besef van zedelijkheid. En dat bes» roen ik in voor volkeren, die wij in Indie geroepen zrJn te besturen. Ik behoef naauwelijk&apos;s te zeggen, dat ik dit besef niet zou inroepen, indien ik&apos;overtuigd ware, dat ons eeheele aanwezen in Indie door dit besef werd veroorueeid. Verre van daar, Mijne Heeren! Ik acht ons aanwehei &quot;p i vvar&apos; V! Nederl. Indie, èn historisch, èn door het het tSo • l}rimho bevolking geregtvaardigd. Men noeme niet doen len Vool&apos;al do conservatieve partij mag dat Neen wii a~ ,*, wi-&apos; als overhccrschcrs Indië besturen. tige regeerden °°k dat Weto cle nalie&apos; als &apos;reotma- de btvoJlT$sfemna\ In eene vroegere rede was gezegd, dieten boven %: h» Tan den Gouverneur-Generaal om crei?, om de lagere ,£?°tln&amp; te openen, het gezonde middel Men heeft mii °P le Degrooting te verbeteren, te verstaan, dat ik CennVerkeerd begrepen. Men meende als kwaad beschouwde if«gl F^S °P de begrooting niet ti.ng ha 1 verminderd, omdJi lk, pt)steil op deze begroodie posten zoo noodig verhoog V^vMneur-Generaal toch bedoeling geenszins. Ik noem 1 in&apos;/00 Terre gaat mijne cm goed middel, omdat het tV}? be&lt;!oeWe bevoegdheid moet kwam aan de nadeelen eénnïn9e&quot;de gevallen te geder Indische begrootirg. Buiten LWCw6liJke vaststelling komt die bevoegdheid niet te pas il dn&apos;^ende gevallen, van ingrijpende amendementen brj het K* °P,hat Se™w Ik waarschuwde daartegenS.W??1 Tan deze van Kolomen tijdens de beraadskS&quot;^^* d? Mi™ter folonenfe^&apos;^ » het plari vSnlffi^ magten, W\2ffi« tefe^l^«St dan het regt beh-%« s°. De begrooting. Men sm-PPVf «fJij raming van den prijs derloffij&apos; &apos; t^/0 te preker, die telkens en telkens zégt daMforW11 «««chten is: weken prqi raamt gij dan toél ?J °f Hrg-1° hooS Kolomen geregtigd er wijl deskundigen fdl rmsï01&apos; van Hederl. Handelmaatschappij zeggen in J^ erectie der wij. 40 centen, - ik ben het daarmede ni? Vewachteu vrij wat minder ramen, en he-NederlTl V™&apos; ik m°et belasting laten betalen? Ma&quot; ik dat &apos;,W-.? TOlk mc« &quot;og gisteren van de directie ?der XeaJ?X\~ ft &quot;eb een schrijven on —1 daY Kandel&quot; kheid bestaat, dat in 1859 Vemln nSrootste Hl. fl b?hMl.l kunneö worden. Watrom &quot; d°-d f° oen&quot;*&quot;-** zyn, een anderen S&amp;XüS -.en ontvang ik dagelijks prijscouranten en brochures, die (laarmede overeenstemmen, dat do prijzen rijzende zijn. Ook was de heer Rochussen ongerust, dat de&apos;hoeveelheid van a -n voorraad der gouveraenients-koffïj zal worden verminderd. Bij de Nederl. Handelmaatschappij bedroeg de voorraad op 1 November 207,000 balen, waarvan opgeslagen 91,000 en in lossing 41,000. De oogst over 1867 beliep 900,000 balen. Daarvan is in 1868 aan de factorij der Handelmaatschappij slechts 167,000 balen afgegeven. &apos;Er is dus nog een voorraad van 700,000 balen aanwezig. De Kamer weet trouwens, dat de verkoopen van elk jaar loopen over verschillende oogsten. Ten aanzien der in- en uitgaande regten heb ik in de Memorie van Beantwoording gezegd, dat het niet onwaarschijnlijk is, dat de raming daarvan iets te hoog is, maar dit &apos;cijfer heeft geen bepaalden invloed op liet algemeen. — Men heeft ook volgehouden, dat, niettegenstaande do schrappingen, niet bezuinigd is geworden, en die bewering zamengevlochten met het betoog, dat dit budget eenige millioenen meer bedraagt dan dat van 1868. De Kamer weet waar zulke groepering van cijfers van daan komt. Het zou zeer gemakkelijk zijn andere groeperingen van cijfers daartegen over te stellen. Maar ik wil het gedald der Kamer niet met zulke zaken bezig houden. De heer Pijnappel is teruggekomen on noot 4; ik moet dien spreker antwoorden, dat dit geene losse ramingen zijn De minister komt nu tot de bijzondere punten en vragen- De heer Rochussen, zegt hij, heeft met zijne bekende humaniteit en welwillendheid mijwaarts mijne&apos;geschriften aangehaald om hier en daar tegen mij te getuigen. Ik heb mij niet op mijne geschriften beroepen, maar alleen gezeed nu anderen ze aanhalen, beroep ik er mjj ook op maar ik heb niet gezegd dat. deze altijd de motieven voor de han delingen van den minister moeten zijn. Dezelfde spreker heeft gemeend, dat ik zou willen overbrengen de wete-e vende koloniale magt naar Java. Doch de woorden luiden zoo niet; intusschen voor de gedachte stel ik mii verant woordelijk, en elke wet die ik aanbieden zal, zal ook van de gedachte uitgaan dat de Wetgever m het moederland zoo veel mogel.jk moet ontheven worden van den last dien men hem op de schouders heeft gelegd. ™ Ook zeide die spreker, dat de toestand van Ned. Indie door mij, in het koloniaal overzigt, niet al te gunstig was genoemd wegens de langdurigbe^ van de overweging over de koloniale vraagstukken. Ik erken, dat ik den toestand niet gunstig heb genoemd; maar er staat niet, dat ik vrees voor de toekomst. En die vrees koester ik ook niet, als de vnlvTo?JZ regering bij het Nederlandsche volk de overhand mogten behouden. Ik heb wel vrees, wanneer toegepast wierd het stelsel van exploitatie, dat voorafging Men heelt gesproken van vele faillissementen op Java maar ik. moet opmerken, dat de kwijnende toestand, hier en daar m den handel waargenomen, niet alleen op Java is voorgekomen; voor Java is er zeker eene bijzondere oorzaak. De heer Fransen v. d. Putte heeft het reeds aangetoond: de hooge prijzen van het jaar 1837 waren voor menigeen lataal; dit gaf aanleiding tot speculatien en ondoordachte opvoering van credieten, de realisatie waarvan wij nu beleven. Indien die faillissementen zich tot Chinezen&apos; bepaalden, ik zou die zaaje eer als gunstig dan als ongunstig beschouwen. Ik moet evenwel er op wijzen, dat op Singapore hetzelfde ondervonden wordt. (De minister leest oen berigt van daar voor, hierop nederkomende, dat overal ledigheid en ontevredenheid heersenen, en er geen geld binnenkomt om do zaken gaande te houden, dat niemand betaalt, en er in het algemeen malaise bestaat). Maar datzelfde verschijnsel van faillissementen toont aan, dat wij ons moeten haasten regtszekerheid te verschaften; dan is er ton minste een basis voor het credïet.</p>
	<p>Wijzeude op het gebourde op. Bali, de expeditien naar Celebes, op Padang, enz., zeide de heer Rochussen, dat hij nooit geannexeerd heeft en het nooit wilde doen. Maar de politieke aaneenschakeling van het gebied op den westelijken arm van Zuid-Celebes, wanneer is die onder het direct beheer van het Nederlandsche gouvernement gebragt ? Was het niet onder het bestuur van den heer Rochussen?</p>
	<p>Die spreker zeide ook, er moest in het kort overzigt van den toestand van Indie niet zoo gewaagd zijn van het O. I. leger, als geschied is. Maar het is een antwoord op verkeerde voorstellingen. Van waai- komt het verzinsel, dat op het Indische leger en den soldaat aldaar niet meer te vertrouwen zou zijn ? Op dat verzinsel is geantwoord zoo als in het overzigt staat. Wat betreft het aangevoerde door den hoer van der Hucht, zegt de minister dat hij zijne meening over liet batig slot reeds zoo straks heeft te kennen gegeven en de verzekering heeft gegeven, dat hij zoo spoedig mogelijk de in de lente toegezegde wetten zal indienen. De wetten moeten immers voldoende toegelicht worden, wil men eene goede beslissing; bevorderen. Nopens het gezegde door den heer de Bosch Kemper, doet het den minister leed, dat die spreker, die overigens zeer welwillend is, heeft beweerd, dat vrije arbeid op Java eene illusie is, althans buiten de hoofdplaatsen of op de heerenlanden. De ministor vraagt, met het , oog daarop, of dan de geheele rijstcultuur geen, vrije arbeid is? Zijn alde tweede gewassen geen vrije arbeid? De binnenlandsche handel, waar honderden én duizenden vele palen ver ter markt komen met producten van hunne nijverheid, is dat geen vrije arbeid ? Het heeft den minister &quot;getroffen, dat het geloof aan vrijen arbeid zóó zwak is. Toevallig ontving de minister dezer dagen het verslag van den nieuw benoemden resident van Bezoekio, die er in het laatst van 1837 controleur was, en geheel is opgeleid in.de vormen van het cultuurstelsel, en schrijvende (ook hierop moet men letten) toen er geen sprake was van verandering van ministers, aan den tegenwoordigen gouverneur-generaal. Die ambtenaar schrijft, dat de suikercultuur bij de bevolking minder gewild is en dat er veel w.elvaart bestaat door de particuliere tabakscultuur, die geheel vrij is en ruim één millioen onder de bevolking brengt. En hij voegde er bij, dat die productie voordeeliger is voor den planter dan voor den verwerker (let wel dat is de Nederl. egoïst). Overigens schrijft hij, dat het doen van transporten ook als de bronader van welvaart aldaar beschouwd kan worden. . . Aan het einde zijner rede genaderd, zal de minister op de vraag van den neer Fransen van de Putte, ter inzage voor de leden nederleggen een brief van den minister aan den gouverneur-Generaal, houdende voorschriften nopens de berekening van den jaarlijkschen prijs van het jdantloon der kofnj. . • t,-..-¦ ¦ «, De heer van Bosse (Mini-ter van Financien) zal het debat niet rekken. Hij zal slechts enkele opmerkingen maken naar aanleiding van het slot der rede van den heer v. Goltstein ten zijnen aanzien. Die spreker heeft gezegd, dat in de koloniale begrooting kunstmatig de inkomsten te hoog en de uitgaven te laag zijn geraamd, om tot een groot batig slot te kómen, opdat niet blijke het tekort, dat in &quot;slarids financiën aanwezig is. Dit moet de minister ten ernstigste tegenspreken Hij laat vooreerst ieder vrij vragen aan den Minister van Koloniën te rigten of de Minister van Financien in het allerminste invloed&apos;op het cijfer der koloniale begrootin&quot; heoft uitgeoefend: Was de uitkomst van de bijdrage een verrassend resultaat voor den Minister van Kolonfen, voor mij was dit niet minder. Ik wil wel bekennen, dat ik andere uitkomsten verwacht had, zoodat ik dan ook andere maatregelen beraamd had om in den financieeleu toestand te voorzien. Nu kan men vragen, waarom ik mij niet heb laten toelichten over zulk een gfoot batig slot en waarom ik toch geene voorloopige maatregelen heb beraamd. Bij de staatsbegrootiog zal zeker dit punt weder ter sprake komen, maar ik wensch eene korte geschiedkundige herinnering te doen. Het was, zegt de minister bij mijne optreding&apos;onlangs, juist 20 jaren teen ik voor het eerst de portefeuille van financiën aanvaardde, op 3 Junij 1848. Toen was er ook een aanzienlijk tekort. De koflij prijs stond op , 18 cents. De rentebetaling was niet verzekerd en voor 1849 werd de koloniale bijdrage ou 7 millioen geraamd. Mijn besluit was genomen en terstond beraamde ik middelen tot dekking van het deficit door heffing eener belasting. En de Kamer? In de afdeelingen was met één lid er voor, ift yan de 41 leden, die in do sectien zaten, waren er 40 onbepaald tegen. Ik gaf het op en besloot tot uitgifte vau schatkistbilletten voor de loopende dienst. Nu weet ik wel, het was de voormalige Tweede Kamer, maar de nieuwe, Pin het le™n werd geroepen, was ook niet gezma tot rtie_ maatregelen mede te werken. Daarom meen tfntwn ™eninlet al te spoedig tot he^ opleggen van belas- H™, moe!j overgaan, üe bezwaren komen dan van alle .) ,7 en als dan de bijdrage, zoo als mijn ambtgenoot mij :w I^, voordraagt, m aanmerking komt, dan wilde ik • h«t --A- des lands niet ontijdig in de waagschaal stellen, rnofiV • j &apos;de Deui&apos;spriizen te &apos;drukken of noodelooze ongelu-stueid to wekken. Ook in 1848 waren de koffijprijzen . zeer laag, terwijl zij in 1849 reeds 30 pet. hooger waren en een overschot in plaats van een tekort ontstond, terwijl ik in 1800 het voorregt smaakte de eerste wet tot amortisatie van onze schuld voor te dragen. Nu zeg ik niet, dat ik proleet ben of dat men uit de historische herinnering bepaalde gevolgtrekkingen moet maken, maar om te doen zien noe do bezwaren met al te zeer moeten opgedreven worden, te minder thans, nu wij nog hoogst aanzienlijke batige sloten in petto hebben, waarover alleen het verschil bestaat tot welke dienst zij moeten worden gebragt. Zou het nu onder deze omstandigheden te regtvaardigen zijn maatregelen voor te stellen van blijvenden aard? ¦ P? neer Saatmans Vader treedt in eene korte uiteenzetting zijner beginselen, opdat de minister wete hoe hij denkt. Hij meende aanvankelijk den minister do hand te reiken, als zijnde een man van vaste hand, vrij van anderen invloed, maar spreker heeft zich geërgerd over de scherpte, la den meesterachtigen toon in zijne memorie van antwoord. Hij gaat thans over tot eenigo beschouwingen over het cultuurstelsel, den toestand op Java, over de behoefte aan evangelisatie, maar komt tot de slotsom, dat het bestaande stelsel moet gehandhaafd worden, maarmet verbetering. Hij zal den verderen loop der discussie af wachten, maar zijn • Te&quot;rouwen in dezen minister is zeer geschokt. De heer Nierstrasz zal niet op de incidenten terugkomen, zonder dat hij wn dat daaruit afgeleid worde zijne goedkeuring van de houding des ministers ten aanzien van sommigeafgevaardigden. Tot de zaak zelve overgaande, staat nij stu brj hetgeen de minister gezegd heeft over langzame toekenning, van grondeigendom aan den inlander. Hij noemt ;ait een schoon denkbeeld, maar heeft men de bezwaren wel overwogen en de moeijelijkheden daaraan verbonden? Ja, ei is individueel grondbezit&apos;op do Soenda-landen en waar ac Madurezen het ontginmngsregt hebben aanvaard. Maar over het algemeen werkt dat grondbezit niet gunstig, althans nie*.?oo guitig als het communaal bezit. _ Hij zou het eene ramp noemen, indien het gouvernement zich aan den landhouw in Indie onttrok en de inlandsche bevolking zou worden, overgeleverd, aan de exploitatie door Chinezen, Arabieren, misschien ook wal door enkele Europeanen. Het is eene illusie van velen, die gaarne de zakon yan Java willen herstellen, om door hot uitgeven van individuolen grondeigendom de bevolking in handen to brengen van exploitanten. Zoodanig stelsel kweekt alleen i&gt;roletariers aan. De minister heeft in zijne rede het cultuurstelsel j een exploitatiestelsel genoemd. Spreker laat daar of dit gezegde in den mond van den minister gepast was. Hij dacht niét, dat hot noodig ware, het cultuurstelsel té verdedigen, dat, zooveel welvaart over Java verspreidt, en Mor haalt spreker de bekende getuigenis van prof. de Vriesc aan die met liberale denkwijze naar Indie gegaan, en geheol Java doorkruisende, tot.de slotsom kwam, dat nergens op Java de bevolking zoo welvarend is als daar, waar het cultuurstelsel bestaat. Daar moge men blinden of gebrekkigen vinden: bedelaars vindt men er niet. Andermaal trekt spreker krachtig te velde tegen het stelsel of liever tegen de bewering, dat vrije arbeid op Java bestaat. In den laatsten tijd is zoo veel licht over deze kwestie opgegaan dat men thans weet wat vrije arbeid is. Daar, waar dié bestaat, is hij schijnbaar, en zelfs de vrije arbeid bij de rijstcultuur is men verschuldigd aan het toezigt der ambtenaren, en indien de gouvernementsambtenaren zich onttrekken aan d» rijstcultuur, dan zal binnen weinige laren hongersnood bestaan, waar thans wcivaart-heerscht. Lang staat spreker stil bij de vrije tabakscultuur in Remban&lt;? Spreker is in het bezit van een fragment uit het rapport van den inspecteur van 1858, waaruit blijkt, dat de bevolking met uit vrije beweging zich aan dien arbeid heeft overgegeven. Spreker betoogt, dat het&apos;bekende rapport van den heer van Kees met de bewijzen draagt van onpartijdig onderzoek, — ja, dat zelfs daarin laakbare partijdigheid doorstraalt, omdat de heer van Rees niet heeft opgenomen den brief van een regent, welken hij wist dat bestond, en omdat de inlandsche hoofden zijn gedreven tot de onwaarachtige verklaring onder eede, &apos;dat de door den heer Vogel geproduceerde brief niet bestond of niet geschreven was. Daarna betoogt spreker nader de stelling van den heer Kernper, dat vrije arbeid eene illusie is, en staaft die bewering door nieuwe bewijzen. De heer Rochussen neemt het gezegde van den Ministor van Koloniën op, dat spreker hem prikken heeft gegeven, om hem later den doodsteek toe te brengen. Spreker wil den minister geen doodsteek toebrengen, mits de minister mogt goedvinden het behoudende stelsel voor te staan. Het tegendeel is gebleken. De minister behoort tot de partij, die wil dat het regeringsstelsel in Indie worde gesloopt. De minister zegt, dat iedeie bijdrage uit Indie, dio niet strekt tot vergoeding van marine en bestuurskosten, eene: onzedelijkheid is. Welke achting spreker den minister ook toodrage — bij die gevoelens zou hij den minister als minister wel den doodsteek willen toebrengen. De minister wilde kort en duidelijk spreken. — Kort, ja kort heeft de minister gesproken, maar duidelijk ... iets minder. De minister hoeft getoond te verlangen dat hij de wetgeving naar Java wil overbrengen. Spreker js wej gev.ant; Xesen &apos;inmenging der wetgeving, maar wil de wetgeving naar den NederFandschen Staat overbrengen en verlangt dat de koloniale kwestien worden onderzocht door deskundigen, speciaal daartoe benoemde koloniale raden. De nimster wil verder met langzamen pas op het liberale pad vooruitgaan, eigendomsregt aan den inlander toekennen, en. hem in de gelegenheid stellen zijn eigendom aan speculanten af te staan. Daarom vooral is het liberale stelsel afkeurenswaardig , omdat het een toestand aan proletariaat van den inlander in het leven roept, die thans niet bestaat. De minister wil de bestemming van het overschot &apos;op de begroo-: ting jaarlijks overwegen, doch spreker vreest, dat wegens dé toeneming der uitgaven, in de laatste zestien jaren verdubbeld, geen overschot zal bestaan. Spreker verwacht, dat het tijdstip weer zal aanbreken, dat Nederland geldleeningen zal moeten aangaan, om inde behoeften van Java; en van Indie te voorzien. De onzedelijkheid, dat Nederland: zich&apos;verrijke met de baten van Indie, kan spreker met inzien. Waarom map- Nederland wei subsidien toestaan, als eene bezetting hulpbehoevend is, en geene voordcelen trekken, als zij winstgevend is geworden t&apos; ? Het stelsel van den minister tot beperong van het vnje onderzoek der Indische begrooting door de Kamer, is een stelsel, dat de discussie der hegpoting tot schijn en vorm wil doen ontaarden. Spreker is afkeeng van schijn en vorm, en een groot vriend van waarheid en wezenlijkheid. - Wat de koffijramingen betreft, heeft de minister gevraagd: welken prijs zoudtgy ramen? He- antwoord is: prijs van den dag. Ln wat de quantiteitder koffij betreft, wil spreker gaarne de cijfers van den m nister aannemen, maar wijst aan dat er geen enkele mcolzal. &apos;overblijven op het einde van het aanstaanae jaar. Spr,. gelooft, dat&apos;de kwantiteit metaal kunnen worden verkocht en dat de prijs niet zal worden bereikt, die zes cents hoö- ger is dan de prijs van den dag. En die zes cents verschil maakt een totaal van ettelijke millioenen. Spr. ontkent , dat hij als gouv.-gener. Banjermassin niet onder het Nederlandsche bestuur heeft gebragt, maar dat de minister in verwarring is met Martapoera. Spr. deelt mede, welke onderhandelingen hij met den sultan van Martapoera heeft gehad, en welke de aanleidiug is geweest, tot de annexatie vaa Martapoera. Spr. staat daarbij lang stil, om zich te zuiveren van het verwijt, alsof de moeijdijkheden, daar ontstaau, aan zijn bestuur konden worden ten laste gelegd. Het stelsel van spreker is steeds gekant geweest tegen uitbreiding van ons gezag in Indie. Spreker is geenszins gerust omtrent de toekomst van Indie eu hij vindt een nieuw bewijs in het berigt van het N. Bat. Handchblai, der voortdurende toeneming van vuurwapenen. Spr. dringt aan op spoedige indiening der wetsontwerpen, welke de ministor heeft toegezegd. Hij dringt daarop te meer aan, omdat des ministers voorganger den 20sten Febr. jl. een ontwerp suikerregeling bij den raad van state heeft ingezonden, waaromtrent echter niet rapport is ingekomen. Spr. heeft vroeger den minister daarnaar gevraagd, en toen heeft de minister kort, maar niet duidelijk geantwoord. Later is spreker gebleken uit een Indisch tijdschrift, dat de Raad van State over deze zaak eene enquête heeft voorgesteld, — eene zaak, die sedert jaren besproken is geworden. Spreker heeft toen echter gezegd, dat hij niet wilde vermoeden, dat zucht tot uitstertot de enquête had gedreven. Nu vreest spreker, dat, als de minister zijne ontwerpen bij den Raad van State zal indienen, deze, indien hij consequent wil zijn, eene enquête zal voorstellen, zoodat in de aanstaande lente de behandeling van dit wetsontwerp nog wel niet te wachten is. Spreker wil nog een woord zeggen over den vrijen arbeid, Het is volkomen waar, dat de Javaan zijne rijstvelden met vrijheid bebouwt. Voorzeker, dat doet hij, maar hij doet het niet ordelijk, en niet op zijn tijd, hij doet het niet, indien hij niet door zijne eigene hoofden daaitoe wordt gedreven, die zeggen: dien dag zult gij zaaijen, dien dag zult gij wieden, dien dag zult gij plukken, dien dag snijden. Spr. vraagt of, als de hoofden den inlander verzoeken op een lijstje naam of kruisje te zetten, om zich tot vrijen arbeid te verbinden, de inlander weigeren kan? Vrije arbeid bestaat alleen bij thee-cultuur als uitzondering, en dat vooral, omdat vrouwen en kinderen daartoe hunne medewerking verleenen. De spreker besluit met te herhalen, dat hij eene leening voorziet, indien de vaste bijdrage wordt prijs gegeven. De heer de Bosch Kernper repliceert kortelijk en meent dat er in beginsel geen zoo groot verschil met den minister bestond omtrent de opvatting van den vrijen arbeid, omdat beiden uitgaan van een principe van regt&apos;vaardig beheer en van geleidelijken overgang, terwijl nij overigens den raad vau den heer_ Rochussen, om de begróotiug af te stemmen, vooralsnog niet denkt op te volgen. De heer J. K. v. Goltstein meent, dat de rede des ministers op de hoofdpunten aanleiding tot toenadering kan f even, ook omdat toch de minister de voordcelen voor Neerland niet wil opheffen of groote schokken wenscht; alloon blijft hij van oordeel, dat de ruime raming O. I. bijdrage voor 1869 voortvloeide uit de zucht om de Ned. begroting beter te doen sluiten. De Minister van Finantien, de heer van Bosse wederspreokt dat andermaal uitdrukkelijk, te kennen &apos;gevende dat die bijdrage het resultaat was &apos;van het geheel zelfstandig onderzoek der O. I. begrooting door den minister van I koloniën. De algomeene beraadslagingen worden gesloten. Nu worden geopend de beraadslagingen over de ontwerpen zelve.</p>
	<p>Hoofdstuk II (Uitgaven in Indk). — Ten aanzien van de onder-afd. 4, algemeene secretarie, waaromtrent de heer F. v. d. Putte eenige inlichtingen had gevraagd, handhaaft de Minister het aangeteekende in de memorie van beantwoording. Bij de onder-afd. 5 bespreekt do heer Nierstrasz de inkrimping der reiskosten van den Gouv.-Gen. en vraagt: of dat een tijdelijke of blijvende maatregel is; het laatste zou hij afkeuren, omdat hij de reizen nuttig acht, zonder dat aan de bevolking onnoodigen last behoeft te worden opgelegd, zooals vroeger wel eens het geval was. — De heer Koorders meent dat de minister de reizen houdt voor een noodeloozen last der bevolking, en als noodelooze uitgaven veroorzakende — De Minisier zegt, dat de bedoeling der &apos;regering is, zooals die uitgedrukt is in de memorien van toelichting en van beantwoording. — Bij de afdeeling Departement van Justitie ontkent de heer van Bei-ma de noodzakelijkheid van eene directie van Justitie en van een aanstaanden Directeur. De weinige omvang van den arbeid die aan deze Directie zou zijn op te dragen en de groote kostbaarheid er van, doen hem die instelling niet noodie achten. Hij stelt voor de kosten van het Departement te doen vervallen (/&apos; 12,500 tot voorbereiding uitgetrokken) — De heer Koorders ziet de noodzakelijkheid van dat Deiiar tement ook niet in en gelooft dat de minister dien post tegen zijno overtuiging aanbiedt, althans dat de minister niet overtuigd is van de noodzakelijkheid dier instelling terwijl hij ook de toelichting van den minister niet begrijpt; zoodat spreker meent, dat de pligt der Kamer medebrengt om de: uitgaaf te verwerpen. — De heer Godefroi heeft vroeger de instelling eener Directie van Justitie ook minder noodzakelijk beschouwd. Spreker is- nog met geheel overtuigd, maar nu de Gouverneur-Generaal Meijer die zelf voorstelt en de minister de Waal ook ofschoon beiden vroeger niet van de noodzakelijkheid daarvan overtuigd waren, nu zou hij bezwaar zien óm zich langer te verzetten tegen dien post, vooral na de gronden in de memorie van &quot;toelichting en van beantwoording en noemt de qualificatie van den heer Koorders deswege eene hatelijkheid. — De heer Koorders noemt het aangevoerde door den vorigen spreker een pleidooi, en wist niet dat; die spreker zoo veel aan het gevoelen van den tegenwoordigen Gouveïneur-Generaal hechtte. — De heer van Beyma repliceert op het &apos;gezegde van den heer Godefroi. De heer F. v. d. Putte merkt op, dat juist doordien de .heer Mijer vroeger tegen de oprigting van het departement was, de tegenwoordige voordragt van hem uitgaande, het bewijs levert voor de noodzakelijkheid, gegrond op practisch&apos;e ervaring. — De heer Sloet verdedigt de instelling als noodzakelijk. De procureur-generaal is overladen, ja overkropt met werkzaamheden en het gevolg is, dat hij alles niet af kan en allerlei afzonderlijke commissien worden benoemd tot voorbereiding der regeling van onderscheidene punten van wetgeving. Die werken op zich zelve en er zijn er, die reeds 12 jaren bestaan. Dat wordt de taak van den directeur van justitie, die de concepten van al dergelijke onderwerpen aan den Gouverneur-Generaal moet voordragen. Tegenover de kosten staan die van zoo vele commissien. — De heer Godefroi antwoordt aan den heer Koorders , dat deze, zich verwonderende over sprekers beroep op do autoriteit van den heer Mijer, die spreker niet distingueert tusschen autoriteit van dén heer Mijer op politiek en judicieel terrein. Hier geldt de autoriteit van den heer Mijer als oud-procureur-generaal. Het bevreemdt spreker hier do bestrijding van Indische autoriteiten te hooren, terwijl men &apos;vroeger juist van dat standpunt zeide: dat Indie zooveel mogelijk in Indie moest worden geregeerd. Hoe kan dan van &apos;die zijde eene Indische autoriteit worden gering geschat? — De heer de Brauw zegt, dat de kwestie over de noodzakelijkheid in dezen kan achterwege blijven, vermits de kwestie niet behoorlijk toegelicht is. De bloote aandrang uit Indie is geen argument: spreker laat zijne stem afhangen van meerdere opheldering. Hij kan niet zoo gemakkelijk zijne overtuiging wijzigen als de heer Godefroi. — De Minister van Koloniën wijst integendeel op de breedvoerige toelichting bij de begrooting van 1867 en bij die van 1868, waarbij schriftelijk en-mondeling al het voor en tegen is aangevoerd, ja uitgeput. Hij wijst op de eischen tot herziening van de wetgcv&apos;.ng en het regtswezen, verbetering der regtspraak, enz. en ztu men dan voor zoodanig doel het geld weigeren? Dat kan hij niet gelooven: hij verdedigt den post nog nader. — Tt heer Godefroi vraagt of de uitval van den heer de Brauw tegen hem gepast is? — De he^r de Brauw heeft noch een uitval noch iets persoonlijks bedoeld; alleen heeft hij herinnerd, dat de heer Godefroi vroeger de noodzakelijkheid der instelling zeer betwijfelde. — De heer de Bosch Kernper is uit overtuiging voor; de post is niets dan een crediet; blijkt dat dit niet noodig is, dan zal het wel ongebruikt blijven, terwijl, als de noodzakelijkheid tot volledige klaarheid was gebragt, l.et geld zou ontbreken. — De heer Rochussen zegt, dat, als de minister een volledig Deparc. van Justitie voorstelde, hij het welligt zou aannemen tot de volle som, maar geene partiele inrigting. — De heer v. Voorteüysen merkt op, dat_ in het vorige jaar de post verworpen is en er nu geene nieuwe argumenten zijn aan» gevoerd. Daarom is, hij er tegen. Bij stemming wordt de onderafdeeling 7 aangenomen mei 34 tegen 26 stemmen. Tegen de heeren : Rochussen, Storm van &apos;s Grave^ande, Pijpers, Beyma, Westerhoff, van Voorthuyzen, Harrdenbroek, van Nispen, van Wassenaer Catwijck, Haffman, van Foreest, Verheijeh, Begram, v. Sypensteyn, de Brauw, Kien, de Casembroot, Bichon, Koorders, v. Goltstein, Nierstrasz, Hoffman, Thorbecke, Bergman, Saaymans Vader. (Maandag ten elf ure voortzetting der beraadslagingen.)</p>
</text>
