<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>UITTREKSELS</title>
	<p>uit de Mernorien vau Beantwoording op de StaaUbeCTOoiing voor 1869. HOOFDSTUK I.</p>
	<p>De uitvoerige, en krachtige wederlegging van de bedenkingen, in hét voorioopig verslag opgenomen, geven aan de regering vrijheid en gelegenheid tot zeer beknopte beantwoording. § 1. De vraag, of de. Minister van Financien al dan niet als hoofd van het kabinet moet worden beschouwd, schijnt de belangstellende aandacht van vele leden, ook nu, bezi&lt;* gehouden te hebben. De opmerking, als toonde hij zich niet van eene sterk sprekende politieke overtuiging bezield, kan bij wederom beantwoorden met de herinnering, dat hij meer aan politieke beginselen dan aan klanken en woorden hecht, en vruchteloos zoekt naar de voordcelen, welke politieke onverdraagzaamheid en exclusivisme opleveren.</p>
	<p>Op den titel van hoofd van het kabinet mag hij geene aanspraak maken, en maakt die ook niet. Naar constitutionele usantien is die minister hoofd van het kabinet, aan wien de kroon de formatie.van het kabinet opdroeg. Die eer viel den minister niet te beurt.</p>
	<p>Het kabinet zal het gemis eener persoonlijkheid die boven de andere leden uitsteekt en als permanent hoofd beschouwd kan worden, trachten te vergoeden door eendragtig zamenwerken en door de kracht van de beginselen die het belijdt. § 2. Men vroeg: //i3 het kabinet liberaal of conservatief ?&quot; Ook hier geldt wat straks is gezegd: de vraag klinkt vreemd naast zoo menig verwijt over handelingen, wier politieke beteekenis en strekking niet is te miskennen zoo| als de verklaring van den Minister van Binnenl. Zakeß omtrent do zaak van het lager onderwijs en de opheffing der departementen van eeredienst. Men vindt geene vermelding van eenig plan tot alzemeene hervorming van het belastingstelsel. De vraag is daartegen, geoorloofd, of niet elke maatschappelijke hervorming van omstandigheden afhankelijk is? of men&apos;niet letten mo t op de opportuniteit, op de eischen van het oogenblik» of het raadzaam is, als schoolwet en koloniaal beheer zoo&apos; veel stof tot agitatie opleveren, buiten noodzaak noi? belasting-agitatie in het leven te roepen? Of de rede, door den Minister van Financien uitgesnroken niet evenzeer door zijn voorganger uitgesproken zou hebben kunnen worden, betwijfelt de minister. Reeds ten aanzien van de kosten der staathuishouding— vooral van sommige onderdeelen daarvan — durft hij twijfelen of zijn •voorganger dezelfde begrippen was toegedaan als hij; De weg tot herstel, dien de minister bij voorkeur wenscht te volgen, werd althans in 1866 niet ingeslagen. De behandeling der Indische begrooting en die van hoofd-stuk IX der Staatsbegrooting geeft ruime gelegenheid tot beantwoording der vragen, omtrent het koloniaal beleid gedaan. § 3. Eenige weinige punten van beschouwing mogen worden toegevoegd aan die welke voorkomen in de geheel juiste wederlegging in het verslag voorkomende. De minister antwoordt op de bedenking dat hij; de licht zijde onzer financiën te zeer op den voorgrond had gesteld dat hij niets heeft verzwegen; naar zijne beste overtuisriné mets gekleurd. ö ° Eene min of meer stellige verzekering dat de dienst van 1869 zonder buitengewone hulpmiddelen zal sluiten, heeft hij niet gegeven. Hij heeft den koning voorgesteld in de troonrede te gewagen van het uitzigt, dat daarvoor bestaat. Meer niet. De gronden voor d*t uitzigt gaf tij later op. Digt het op zijnen weg de schaduwzijde bij uitnemendheid te doen uitkomen; zich noodeloos voor te doen als de -brenger van kwade tijdingen? Zoo ligt maakt de speculatie zich meester van onvoorzigtige woorden, zonder .noodzaak gesproken! Het beste is, de waarheid en niets dan de waarheid te zeggen; feiten te noemen en de waardering aan de publieke opinie over te laten. Dit is geschied Wanneer, door de regering wordt gezegd?dat er uitzigt bestaat om de dienst voor 1869- nog zonder buitengewone middelen te dekken, maar tevens het stilzwijgen door haar wordt bewaard over de volgende dienst, is&apos;de natuurlijke en logische conclusie deze, dat zij er op bedaoht moet iiin in den loop van 1869 voorzieningen omtreat de toekomst voor te dragen. Wanneer daarbij geweien wordt on het overleg da tusschen de Ministers van Koloniën enVan F?--nancien plaats vindt, betreffende het verband dat voorS tusschen de financiën van het moederland «, „s„„ sche bezittingen behoort te besT^t^VvërwlKS mru6 voDi^Md&apos; &amp;a°l ,dc&apos;-.nróri»te» het bezwaar irit o™ af hankel.jkWd van de koloniale geldmiddelen voort^enT over-het hoofd zien. Wanneer, eindelijk, de regeringTe kén•ï?&quot;iS^r dat|0&apos; 1D df--,T!? plaats&apos; ha* aandacht gevestigd &amp;eft op de mogelijkheid van vermindering vanSl uitgaven zoo hier te lande als in Indie, en zifJo^r daden doét binken van die gezindheid, voor zoèvér dU on het haf? t^ ve?whtenmdatUzH°fnfd T&apos; f* Wet^an sCToortgaat. Z&apos;3 °nnadenkend &lt;* argeloos in den . Meer dan eens heeft de minister de gelegenheid «bad rrzakeTir&apos;,danarv?ndeNoto!;U^a^i!S 1™ «fn o&gt;de ArTlTl &quot;M mj beweerd in het bezit te aien van ÓShp^f T&apos;,W^rd.00r een toestand, door-toge toover,W ;°1nbezorSdheld &quot;» het leven geroepen, met een tooverslag in een toestand van bloei herschapen zoude wor- ITL^Z ?en den,,fiuancieelen toestand verbeteren, *m is eUv?&apos; oV.?rleS oTer de grondslagen het eerste vereischte. \oor dat daartoe thans kon worden overgegaan, moesten de begrootingen voor 1869 worden ontworpen, zoowel voor het moederland als voor de koloniën. Eene vrij langdurige interruptie werd veroorzaakt door de ««fitheid van den Ministér van Kolomen. Is tetWww te vorderen dat de behandeling der b^&apos;ijCnderhX kruist door ontijdige mededeeliug over de b,zonderheden van dit overleg f Êen overleg, waarvan de urttomsto., al konden zij reeds worden medegedeeld, toch buiten invloed binef en to van &quot;hot vooroude is met julstheM fe^ft voorioopig verslag aangewezen.</p>
	<p>De minister «r&amp;enr., dat de zaken anders hadden Kronen worden voorgesteld. Hij zou reeds nu hefefeeft kunnen voorstellen, tot dekking van de kosten «M staatsspoorwegen eene leening aaa te gaan, of althaas de bevoegdheid te vragen tot de uitgifte vaa êchatkistbilletten. Maar al* hij daarnevens, om &lt;U waarheid niet te verzwijgen, niet alleen Dp de baten welke de staatsbegrooting voor 1867 overliep maar oek Op het bestaan van een «eer bepaald aanwezig bewhikHar koloniaal batig slot van dat, janr hal moeten &apos;•rijzen, als hij daarbij, nu 3* zaakkennis van-*ijn ambtge«eet voor kolonie» een toe heilzamen invloed op de Indische begrooting uitoefende, nu de sluitpost der Indisch^ begrooting op niet Minder dan ƒ 15,618,358 werd voorgedragen, van dien startpost had moeten gewagen, «ou men oèfft dan ¦iet met regt hebben kunnen verwijten d»t hfj werkelijk veorhanlen hulpmiddelen verzweeg, föeseioos spel speel le *wet &apos;s lands crediet, enkol en alleen om eenen nieuwen toe«taml in het leven te roepen? Wat art. 80 der ladtsche comptabiliteitswet betreft, het kan nooit in &lt;bs bedoeling gelegen hebben dat werkelijk feconstateerdft \»aten van een afgeloopen dienstjaar ongeruikt in kas zouden blijven, totdat de rekening over dat dienstjaar, eenige jaren later misschien, door de wet zou van rastge3teld. De wetgever km er over beschikken nog vxwr dat die afsluiting der rekening plaats heeft. Zijn er Ixdioeften in Indie welke Voldoening eischen, de wet kan ze ook tot die voldoening bestemmen. Men gelieve niet voorbij te zien dat nog niet eens over het vol bedrag van het aanwezige saido beschikt is.</p>
	<p>Ten aanzien van de gevraagde opgaven nopens den toestand der schatkist op een gegeven tijdstip van 1868, vergeleken met een tijdstip van 186?, moge opgemerkt wor•&amp;C!», eensdeels dat de pest #Saldo&apos;s van rekening-courant&quot;, die in de weteliiksche opgaven der Nederlandsche Bank voorkomt wel een zeer aanzienlijk deel van de gel len in da echattast voorhanden bevat, maar dat. bovendien vrij ««zienlijke sommen tot de schatkist behoorende bij de Bijkseoniptabelen voorhanden sijn; anderdeels moge opgemerkt worden dat het niet tot eeae juiste waardering van *» toestand van &apos;s rijks schatkist kan leiden, wannéér men &quot;sïien van éénen dag van het loopende jaar vergelijkt met dien van éénen «lag van een ander jaar. Immers de vervaldagen van de wissels door den tëóüverneur-Generaal van Nederlandsen. Indie getrokken, de uitzending van specie naar ladie en de stortingen door de Nederlandsche Handelmaatschappij te doen, oefenen op den staud der kassen op één bepaalden dag grooten invloed uit, die natuurlijk op dengelften datum van verschillende jaren zeer verschillend kan werken. Natuurlijk is het, dat de kassen thans rninJor ruim voorzien zijn dan vroeger. Op den 7den October 1867 was de schatkist in het bezit van f 30,513,000. Op den lOden October IB6S slechts van ƒ 17,927,000. Maar acht dagen later was dit bedrag reeds aanmerkelijk hooger en valt &quot;de vergelijking geheel anders uit, Op 26 October 1868 was in kas ƒ22,288,000, tejren f 15,710,000 op2Büct &gt;ber 1867. Men geiievo ook te letten op de omstandigheid «dat iJe Indische kassen Veel ruimer van geld zijn voorzien dan vroeger, zoodat het in 1869 mogelijk zal zijn minder geld naar Indie over te maken. § 4. Enkele leden waren »niet tevreden&quot; met de keus &lt;Joer de Regering gedaan ten aanzien van de middelen tot Verbetering van den finantielentoestand. Zij &apos;schijnen het tlus af te keuren, dat de Regering in de eerste plaats denkt aan inkrimping van de Staatsuitgaven. Zij meenen integendeel dat de trapsgewijze vermeerdering daarvan niet is tegen te gaan^ dat er geen ander middel eversehiet dan verswaring van belastingen, indien men de afhankelijkheid onzer nnantien van de Indische bedragen langzamerhand wil doen ophouden. »Het Nederlandsche volk kan&quot; naar de meening dezer leden, «-zoodanige verzwaring nog wel dragen, mits de druk op de regte plaats worde aangebragt.&quot; Waar de regte plaats gezocht moet worden, is eene^vraag omtrent welker beantwoording nog wel eenig verschil van gevoelen ïal bestaan. Men wijst op een gelegde van den minister, dat welligt later een beroep op het Vermogen der ingezetenen »ou kunnen worden gedaan, en knoopt daaraan de vraag vast, of men daarbij aan eene algemeene belasting op de inkomsten te denken hebbe.</p>
	<p>Belastingen te verzwaren zal wel niet mogelijk zijn dan door een beroep op het vermogen der ingezetenen te doen, op welke soort van belastingen men dan ook zijne keus vestige. Wat de minister bij de indiening der begrooting teide over een dsr gevolgen van de afschaffing der eemeente-accijnsen, moest, naar hij meont, het bewijs geleverd hebben dat hij de bezwaren, thans aan de heffing tener algemeene belasting op het inkomen verbonden, niet nit liet oog heeft verloren. Dat vde staatsuitgaven nog verhoogd zullen mooten worden, dat nieuwe uitgaven, even als altijd, onvermijdelijk xijn, zijn waarheden, waarvoor de Minister geenszins de oogen sluit. Wanneer men echter uitgaat van de onderstelling dat de afhankelijkheid van de koleniale bijdragen verminderd behoort te worden, dan is het des te mcèT pligt, vóór dat men tot verzwaring van lasten overgaat, wel te overwegen wat mogelijk is om de staatshuishouding minder kostbaar te maken. De openbare meening zal op dit punt wel in het oog gehort len mogen worden. De opmerking wordt in deze paragraaph gemaakt, dat de voorgedragen wet tot wijziging van «le personele belasting misschien verlies van inkomsten ten gevolge zal hebben. De voorgedragen wet behelst bepalingen, welke de strekking hebben om het zeer geringe verlies te vergoeden, dat zou kunnen worden geleden.</p>
	<p>HOOFDSTUK 11. Ilde Afd. De Raad van State, .;¦ De wet van 21 December 1861 (Stbl. n&quot;. !&quot;Ö) geeft reeds bevoegdheid aan den Raad van State on&gt; bet oog op «de werking der wetten te honden en de ministers op de.ieemten opmerkzaam te maken. Hij kan, volgens artikel 25, voordragten doen, en is, volgens art. 26 , verpligt de hoofden der departementen, des gevraagd, van voorlichting &apos;te dienen. _ De periodieke afwisseling van de leden der afdeelinfen is intusschen oorzaak, het valt niet te ontkennen, dat e afdeeling, die met een departement in betrekking staat, niet al het nut aanbrengt dat men er van wachten kan. Wat betreft de werking der bestaande regels betrekkelijk de uitoefening der administratieve regtsmagt van den Raad van State, daaromtrent wordt in herinnering gebragt, dat de leden der afdeeling verslag doen, even als de rapporteurs bij den Hoogen Raad der Nederlanden. Een eigen gevoelen te uiten zou strijden met den aard eens regters, zij het ook van eenen administratieven regter. Bij de vroegere discugsien over de wet op den Raad van State is ook bepaaldelijk ter sprake gebragt het onderwerp eener zamenstelling van eene soort van openbaar ministerie. Bij eene eventuele herziening der wet zou de zaak welligt overweging verdienen. Art. 11. De vervulling der thans in den Raad vau State bestaande vacature maakt bij de regering een punt van overweging uit. lilde Afd. — Be Algemeene Rekenkamer.</p>
	<p>Art. 16. Ten gevolge der niet lang geleden tot stand gebragte reorganisatie der bureaux van dit collegie heeft er eene bezuiniging plaats van ruim ƒ 2000. Of er mogelijkheid is deze nog uit te strekken, hiervan is de minister niet zeker.</p>
	<p>HOOFDSTUK 111 (Buiteni. Zaken). % 1. (Reeds in ons nummer van Maandag jl. opgenomen) § 2. In den stand der zeer ingewikkelde en verouderde zaak nopens de Luiemburgsche schuld is noch onder het vorige, noch onder het tegenwoordige ministerie verandering gekomen. De Regering is bereid, na de behandeling der gtaatsbegrooting, daaromtrent in comité-generaal nadere me&lt;ledeelingen te doen. § 3. Tot nog toe zijn niet met een gewenschten uitslag bekroond de veelvuldige pogingen, welke, sedert eene reeks van jaren, langs diplomatieken weg bij de Belgische Regering zrjn aangewend, om haar te nopen tot het erkennen der regten van de betrokken Nederlandsche ingezetenen op de collatie en het genot van die Nederlandsche beurzenstichtingen, wier zetel van beheer, tijdens de vereeniging der beide landen, in de toenmalige zuidelijke provinciën van het koningrijk der Nederlanden werd gevestigd. § 4. De heniening der Mentzer conventie van 31 Maart 1831 is tot algemeen geneegen der gezamenlijke Rhijnoeverstaten tot stind gekomen. Een wets-ontwerp ter got dkeuring van het nieuwe reglement wordt in gereedheid gebragt en zal eerstdaags aan de Kamer worden aangeboden. 15. Alin. 1. Het handelstractaat met Pruissen en het tolv«rbond van 31 December 1851 (Staatsblad n&quot;. 104 van 1852) is nog steeds in werking. Met Hannover heeft nimmer een afzonderlijk handelsverdrag bestaan. Aan het sluiten van zoodanig tractaat met den Noord-Duitschen Bond bestaat voor &apos;s hands geene behoefte. j I&apos; 3 *De onderhandelingen met Zwitserland over een hanaei3tractaat zijn niet hervat. Dezelfde redenen, welke aanleiding gegeyeu hebben tot de schorsing dier onderhandelingen en welke vroeger aan de Kamer, zijn medegedeeld, zijn ook thans nog aanwezig. Alm. 3. De onderhandelingen met Portugal hebben nog niet tot het sluiten van een tractaat geleid. De dezerzijdsche voorstellen in het vorige jaar te dien aanzien herhaald. naar aanleiding van het tusschen Portugal en Frankrijk gesloten tractaat, zijn voorioopig gunstig door de Portuge»che Regering opgenomen, maar geen bepaald antwoord daarop is nog ontvangen. Die aangelegenheid is thans nader aan de welwillende aandacht der Portugesche Rege- ring aanbevolen, en er is eeno poging aangewend om töóï &apos;s hands, op termen van reeipreeltSlt., vöór RedéflandërS&apos;, wat handel eB sakeepvailfi; betreft, Irl Portugal éelijkstellina w\ &amp;% meest begunstigde vjréettideïingén té. Be&gt;onién, Alm. 4. ,De &apos;öMcrteefceriing vW ftéï; pïotokoi betreffende de wet op het yéH?èi\»B T?,ji regt van grondeigendom aan vreemdelingen in Turkije heeft nog niet van wege Nederland plaats gehad. Tegenover de voordcelen bij die wet aan vreemdelingen toegekend, staan enkele nadeelen, welke aan sommige mogendheden, waaronder Rusland, Bruissen. Oostenrijk en dè Vereenigde Staten, van Zooveel gewigt toegeschenen ï&apos;tj!&apos;., dat zij of te kennen hebben gegeven gen&apos;jernd protokol niet te zullen onderteekenen, of hare toetreding van eenige door haar te stollen bedingen hebben afhankelijk gemaakt. In dien stand van zaken heeft de minister gemeend, alvorens de toetreding te mogen aanraden, ccii naïer dndefzoek te moeten instellen* bepaaldelijk öók rilèt Örftigt tot de gevolgen welkte do tóepassing der wet voor de onderdanen der toegetreaen mogendheden zal na zich slepen. Hangende dit onderzoek meent de minister omtrent deze aangelegenheid geene uitvoeriger mcdedeelingen te kunnen doen.</p>
	<p>Alm. 5. Aan de uitneodiging der Egyptische Regering tot het bijwonen eener conferentie ter voorbereiding va)i een nieuw stelsel van regtsbedeeliöd daar te lande in gel schillen Mssehen Europeanen en inboorlingen, is door de Regering in zoover gevolg gegeven, dat, in den aanvang van het loopende jaar, door haar de toezegging is gedaan om te zijner tijd een persoon aan te wijzen om doel uit te mak&quot;n van de te benoemen internationale commissie. Omtrent het tijdstip van bijeenkomst dier commissie is intusschen nog niets vernomen-. De wederiudiening van het wetsontwerp tut regeling dei- consulaire regtsmagfc kan spoedig worden te gemóet gezien. § 6. (japansche kwestie, reeds opgenomen ln het korte uittreksel van Maandag JL) Art. 5. Indien erin de memorie van toelichting gelezen is, dat de regeling der diplomatieke traetementen in nadere overweging zal worden genomen, zoo wenscht de minister, dat uit die woorden niet worde afgeleid, dat bij hom een bepaald voornemen bestaat, om thans reeds eene tot stftril gekomen regeling te wijsigen. Hij heeft zich dé hadera bevoegdheid daartoe, Zïjil rijper oordeel daaromtrent willen voorbehouden; meer niet. Be ministei--resident die ai interim belast wils met dó waarneming van het gezantschap te Washington, is onlangs definitief tot minister-resident bij de Vereenigde Staten benoemd gewbrdóh&apos;; ten gevolge is het hem vroeger toegelegde wachtgeld vervallen, &apos;en kan de begrooting vooï het departement verminderd worden met ƒ 3000. Er is gevraagd, of de bij onze missien in Londen, Parijs en St. Petersburg g-aplaatste raden van legatie niet door secretarissen konden worden Vervangen, en zoo doende eenige duizendc guldens konden worden bespaard? Het zal wel niet mogelijk zijn de tracterrtehieü dei dijilomatieke ambtenaren-, welke de geiaiiteh te Parijs, te Londen en te Petersburg teir ïijdö «taan, te verminderen. Het vroeger aan de secretarissen van legatie gegeven voorschrift., om bij de Regering op gezette tijden halfjarige verslagen in te dienen, is in het afgeloopen voorjaar niet buiten werking gesteld. De minister hecht er dan ook veel waarde aan; en toen hij enttfftaïde, dat er weinig gevolg aan i werd &apos;gegóv&apos;eii, verzocht hij, een p^ar maanden feledêh,. s Konings gezanten de onderhunne bevelen staande iplomatische ambtenaren ten ernstigste aan te manen, om niet langer in gebreke te blijven aan de hun opgelegde verpligting te voldoen. Het is hem intusschen aangenaam te kunnen mededeelen, dat jhr, von Pestel, gezantschaps-secretaris te Brussel, en de heer von WeckherHii, gezantschaps-secretaris te Weeiieü, ziéh ln den laatsten tij 1 loffelijk.van hunne taak hebben gekweten, en opstellen heb ben ingediend, die in do Verzameling van Consulaire en andere berigten zullen worden opgenomen. De raad van legatie Everwijn, sinds den dood van baron Bentinck, interimair belast met het gezantschap te lioöd&apos;éii, eëiié taak, waarvan hij ïieti tct bijzondere tcredenheid der Regering heeft gekweten, is om die reden te verontschuldigen. Art. 6, alm. 1. In eene der afdeelingen is d.ior sommige leden het nut der consulaten in het algemeen betwist, op grond dat deze aan den handel geene inlichtingen verschatfun, welke niet beter en niet sneller tan diens eigen agenten kunnen Verkregen wórdeh. De tegenwoordige wijze Van openbaarmaking der opgaVen eti verslager!, döpr de consulaten verstrekt, welke lil de Verzameling vfln Consulaire verslagen wüfdeti opgenomen, geschiedt in overeenstemming met de Vroegere wenschen der Kamer zelve. Dat de handel, dat is de handelaren, door hunne eigene agenten dikwijls sneller en beter dan door consuls omtrent hetgeen hunne bijzondere belangen betreft voorgelicht worden, ligt in den aard der zaak, en zal door geene censulaire Inrigting kunnen vermeden Worden. ËÏ is éöhtef 2eer te regt op gewezen, dat fan de consulaire agenten ook andere diëtisten gevorderd worden, die het overtollig mag geacht worden hier te doen uitkomen, wijl zij in de conculaire reglementen breedvoerig omschreven zijn. Over het algemeen wordt daaraan door het .Nederlandsche corps consulaire naar behooren voldaan; zeer te regt wordt dan ook in het verslag gezegd, dat dó gi&apos;óoté waaïde der instelling wel aan geen redelijken twijfel onderhevig zijn kan. De handel zelf dringt bij herhaling op de instelling of vervulling van consulaten aan; omtrent die stelling en vervulling wordt in den regel met de voornaamste kamers.van koophandel te rade gegaan. De meening: dat -vermogende, geachte en kundige mannen, welke zich veeltijds tot het bekleeden van een consulaat voordoen, niet de personen zijn met welifcr aanstelling onze belangen het meest zijn gebaat&quot;, kan de minister niet deelen. Uit persoonlijke bewustheid kan de minister eenige onbezoldigde consuls-generaal en consuls noemen,&apos; die hun ambt op eene voortreffelijke wijze vervullen of vervulden, bijv. de consuls-generaal von Henikstein te Weenen, Burla&apos;ge te New-York., vroeger,Filaer te Lissabon, de consul de Fremery te San Fraticisco, do vice-consul Mouchet te Lissabon. Er zouden, buiten kijf, vele anderen te noemen zijn; doch de minister wilde zich bepalen toi de heeren vau wier ambtsvervulling hij met persoonlijke kennis spreken kon.</p>
	<p>Wat de onwettige heffing van consulaatregten betreft, waaraan consuls zich zouden schuldig maken, zoo kan de regering niet anders&apos; dan de juistheid dier bewering bepaald ontkennen, zoolang er geene bewijzen van bijgebragt worden. Werden soms, ten gevolge eener Verkeerde opvatting der tariefsbepallngen, te hooge regten gevorderd, zoo hebben in die enkele gevallen de consuls, na omtrent hunne dwaling te zijn ingelicht, zich steeds bereid betoond het te veel genotene terug te geven. Ter voldoening aan het verlangen om mededeeling omtrent de heffingen, welke de Nederlandsche consuls mogen doen, wordt een exemplaar overgelegd der van kracht zijnde bepalingen dienaangaande. Art. 6, 2de lid. In het voorioopig verslag der Kamer omtrent het wetsontwerp tot vaststelling van het lilde hoofdstuk der Staatsbegrooting voor 1868, leest men: »AÏ mogen de consulaten aan de. Barbarijsche kusten veei van hunne vroegere handelswaarde verloren hebben, kwam ook de wijziging die ten aanzien van den consul te Tunis wordt voorfesteld min wenschelijk voor, nu de betrekking dier streen met Europa in het algemeen toenemen, en de regering van Tunis in den laatsten tijd ook aan onzen handel en oorlogsmarine meermalen groote diensten heeft bewezen.&quot; Het mag dan ook aan die bedenking worden toegeschreven, dat bij de wedervervulling van het intusschen, in October 1867, door overlijden opengevallen consulaat te Tunis, voormeld plan niet gevolgd, maar met behoud van zijnen rang en het voor hem uitgetrokken tractement het consulaat opgedragen werd aan den toenmaligen consul-generaal te. Mannheim, die reeds vroeger consul te Tripoli was geweest. De betrekking van consul-generaal te Mannheim, door die overplaatsing opengevallen, kon te _ minder onvervuld felaten worden, vermits daaraan ook die van commissaris ij de centrale commissie voor de Rhijnvaart steeds verbonden is geweest. Deze vereenigde betrekkingen zijn thans opgedragen aan den toenmaligen consul-generaal te Berlijn, met een tractement van ƒ 2000, in plaats van ƒ 4000 door zijn voorganger genoten, zoodat op de kosten der consulaten-generaal te Tunis en te Mannheim eene besparing is verkregen van ƒ 500. Overigens heeft de minister deze inrigting daargesteld gevonden. Omtrent de vestiging van een consulaat te Djeddah is nog eene raadpleging aanhangig. Kan aan de eene zijde de wenschelijkheid daarvan niet ontkend worden, met het oog op do Nederlandsch-ludischo Mekkagangers, zoo staan aan den anderen kant eenige niet ongewigtigo bezwaren daar tegenover, te weten: het vinden van een geschikt persoon voor die betrekking, — de ruime bezoldiging daaraan te verbinden, eindelijk de gesteldheid van het land, waar de consul zijne functien zal uitoefenen, en welke soms krachtdadige bescherming zoude kunnen noodig maken. Men gelieve zich hierbij te herinneren, wat voor eenigen tijd met de consuls van Engeland en Frankrijk te Djeddah is voorgevallen.</p>
	<p>§ 1. Een ontwerp van wet betrekkelijk het beheer van do grootboeken der nationale schold, is bij «len Raad van State ter overweging overgobragt. Daar de behandeling dezer aangelegenheid alzoo kort op handen is, meent de</p>
	<p>HOOFDSTUK VII A. (Nationale Schuld),</p>
	<p>niiuistó zich voor het oogenblik van beschouwingen nopens daarmede in verband staande vraagstukken te kunnen oMthchidöri.. ,- .. ,_,„,,.. ?. , § 3. IJlt de tiêwoording&apos;en vau art. i iei We* Hp. 23 Aprtl 1855 (Stbl. n°. 34), in verband met de geschiedenis drer wet, blijkt naar het inzien des ministers, dat de renten van de waarborgkapitalen der muntbiljetten niet tot schulddelging behooren aangewend te worden, alvorens de overtuiging verkregen is, dat do uitkomst van de betrokken dienst Kulks #ed°&lt;-f»ts Pit ?•&quot;. jr mtS* ?.ii»« jneening, bet jïcval niet wanneer de eigen middelen van de dienst ontoereikend zijn, gelijk voor de dienst van het loopende jaar moest worden aangenomen. Hij zou de meening niet tot de zijne durvan maken, dat sommen die tot rentebetaling bestemd waren en onuitgegeven bleven, lot bestrijding van andere itïtgdven besteed zijn; maar hij la bepaaldelijk Van gevoelen dal,de. wet fan,l&amp;34 niet belet dat dë bedoelde sömïiieh f rij vallen , zdódrtt een.tekort dr) ds ditinst düafdé&apos;of wordt voorgekomen of verminderd. § 6. Verdubbeling van het bedrag der in omloop zijnde muntbiljetten, hetwelk dan twintig millioen bodragen zou, komt den minister zeer onraadzaam voor.</p>
	<p>Men gelieve zich ook te herinneren, dat art. 11 der wet van 22. December 1,863, (Stbl; n°. 14?) de medewerking vari de Neaerlandséhe Bank tot de vervaardiging _en, uitgifte Vftn muntbiljetten slechts verpligtend maakt, jfoolaiig het gezamenlijk bedrag dier biljetten de som van vijftien millioen niet&apos; te boven gaat. Maar ook de vermeerdering der muntbiljetten tot op dat bedrag zou hij in de tegenwoordige omstandigheden niet durven aanraden.</p>
	<p>HOOFDSTUK VÜ 8., VfinitMcm.) § 1. Omtrent de verbetering def belastingwetten deelt d* minister in het gevoelen van de meerderheid der leden. Voor eene algemeene herziening van het bestaande stelsel is naar zijne overtuiging het oogenblik nog niet gekomen. De openbare meening heeft zich daarvoor nog niet krachtig genoeg uitgesproken, en ook omtrent de rigting, bij die herziening te volgen , loopen de gevoelens nog te zeer uiteen, om zich van stappen tot hervorming, waarbij zoo gewigtlge en .tegenstrijdige ,belangen ,zijü betrokken, voor &apos;s haüd3 éehige Vrucht te kuhnen beioven. ln dezen staat der zaak Schijnt de wetgevende werkzaamheid op het gebied van het belastingwezen van zelf te worden bepaald tot het aanbrengen van gedeeltelijke verbeteringen waar .dit mogelijk is. De Wctsvóordßgteh bét.ïëfterldc sommige belastingen , sedei&apos;t het optreden der tegenwoordige regering ingediend, bewijzen zijns inziens reeds, dat daartoe ook zonder algemeene herziening van het in 1821 aangenomen stelsel gelegenheid bestaat. Ook de herziening der algemeeuo wet van 26 Augustus 1822 (Stbl. n°. 38) over de hcffiing der regten van in-, uiten doorvoel&apos; en Van de accijngen is. door den minister op nieuw in oVerwegihg. gehouden; Het ontwerpen van een nieuw zamenstc! Vait, bepalingen...ónltrerrt dit onderwerp is echter een omvangrijk ch iiWeijelijk Wei&apos;k. De werking der &apos;wet van 7 Julij 1867, omtrent den accijns op de binnenlandsche bieren en azijnen, is aanvankelijk gunstig te noemen. Reeds is in 25 bierbrouwerijen gewerkt op den voet van het 24 e hoofdstuk van het ter uitvoering dier wet strekkende Keft. .besltjit van ,12 October 1867 (Stbl. rfi. l 06), en heeft mitsdien de adnslag Vöoï de fabrieken plaats gehad naar het verwerkte meel. Voor 15 brouwerijen is de toepassing gevraagd der faciliteiten, toegestaan bij het 3de hoofdstuk van genoemd besluit voor het bewerken van meelspecien in ketels. Met betrekking tot den zeepaccijns meent de minister zich te kunnen gedragen aftji hetgeen daaromtrent is gezegd in zijtie rederöeririg bij de aanbieding dcüer Staatsbegrooting. § 2. De minister houdt zich onledig met het ontwerpen van een wetsvoorstel tot regeling van het beheer en de verantwoording der geldmiddelen van den Staat. Hij vleit zich zoodanig stuk nog in den loop van dit zittingjaar bij de wetgevende msgt te ktiriheü Indlöneü: Ondeï de onderwerpen , wier regeling daarbij wordt voorgesteld, behoort tevens de geldelijke verantwoordelijkheid der ministers. Aïd. 11. Een wetsontwerp omtrent de grootboeken der nationale schuld, thans bij den Raal van State aanhangig , zal, zoo de minister hoopt, spoedig bij de Kamer worden ingediend. Bij de behandeling Van dat &apos;ontwerp zal de gelegenheid zich Van Zelve aanbieden om al de hiertoe betrekking hebbende onderwerpen te bespreken. Afr). 111. Art, 10 der wét van ii December 1863 (Stbl. n°. Uê) spl&apos;eekt van de funetien vttti attent van &apos;s Rijks schatkist te Amsterdam , van die van Rijkskassier te Rotterdam en in de plaatsen waar de Nederlandsche bank agentschappen vestigt en van de gehecle dienst von &apos;s Rijks schatkist. De misvatting waartoe deze verschillende benamingen meermalen en ook nu weder aanleiding gaven, schijnt eeno hiêtdrische opheldering van. wat zij beteekenen noodig te maken. Tijdens onze&quot; vereeniging met België was de Algemeene Nederlandsche Maatschappij ter begunstiging van de volksvlijt te Brussel. belast met de functien van algemeenen Rijkskassier. Als zoodanig had zij in verschillende plaatsen agenten. Te Amsterdam werd deïe betrekking waargenomen door de Nederlandsshe Bank.</p>
	<p>Na de gebeurtenissen van 1830 werd de dienst der voormelde Maatschappij tijdelijk «pgedragen aan den minister van financiën. Hare agenten, en daaronder de Nederlandsche Bank, bleVen als zoodanig werkzaam, totdat zij na de sluiting van het traetaat met België van 5 November 1842 in de uitoefening der aan hünnö betrekking verbonden werkzaamheden, onder de nieuwe benaming van agenten van &apos;s Rijks schatkist, werden bevestigd. Die werkzaamheden bepaalden zich echter tot een bloot kassierschap. Zij bestonden uitsluitend in de overneming van stortingen tegen quitantie en de betaling van coupons en assignatien aan toonder. De beoordeeling&apos; der betahngstukken ten laste van de staatsbegrootingen en van de bevoegdheid om die stukkon &apos;voor voldaan te teekenen, de .verantwoording der staatsuitgaven, in verband met de menigvuldige onderdcolen der begrootingen en met de daarvoor geopend wordende credieten, het rekenpligtig beheer der provinciale fondsen enz., dit alles was steeds, ook te Amsterdam, aan andere ambtenaren opgedragen, namelijk van 1824 tot I°. Julij 1847 aan provinciale administrateurs van &apos;s Rijks schatkist en van laatstgenoemd tijdstip af aan de tegenwoordige betaalmeesters. Daal- in déze betrekking, te Amsterdam even als elders, de fiinctien der voormalige administrateurs en agenten vereenigd Zijn, bepaalden de fünotien van de Nederlandsche Bank als agent van &apos;s rijks schatkist te Amsterdam zich sedert I°. Julij 1847 hoofdzakelijk tot de overneming en verzameling der sommen bij de betaalmeesters boven de dadelijke behoeften hunner kantoren in kas; de toezending van betaalmiddelen aan deze ambtenaren, en. de betaling der rente-kwitantien voor do ingeschreven nationale schuld. &gt; Met deze functien nu blijft de Nederlandsche Bank zich volgens het eerste lid van art. 10 der wet van 22 December 1863 kosteloos belasten. Gelijksoortige functien zouden haar, volgens het tweede lid van het artikel, evenzeer kosteloos kunnen worden opgedragen te Rotterdam en in alle plaatsen waar zij agentschappen vestigt. Maar deze opdragt zou zich, zoo als uit het voorgaande blijkt, niet verder dan tot de iunctjen van het kassierschap kunnen uitstrekken. Het publiek zou zich dan, even als voor 1847, tot incassering van vordenngen, ten laste van den Staat, aan twee kantoren moeten vervoegen, hetgeen zeker vele klagten zou doen ontstaan; daargelaten nog dat de cenhehl der a«lmidistratie er door zou worden verbroken, omdat de Nederlandsche Bank niet in alle plaatsen, waar thans betaalmeesters zijn, agentschappen heeft gevestigd. Met de geheele of algemeene dienst van &apos;s Rijks schatkist, dat is met de functien, door de vroegere administrateurs en agenten waargenomen, doch thans in het betaalmeesterschap vereenigd, kan, volgens het laatste lid van meergemeld art. 10, de Nederlandsche Bank slechts belast worden krachtens eene nadere wet, welke dan tevens de voorwaarden dezer opdragt zal moeten regelen.&quot; Zooang dit niet hoeft plaats gehad, is het onvermijdelijk de openvallende betaalmeesters-betrekkingen op nieuw te vervullen. De vraag of &apos;slands belang de voordragt van zoodanige wet zou medebrengen, eisebt rijpe overweging. De bedoeling der wet van 1863 was alleen de gelegenheid tot het nemen van den maatregel open te houden. Men verlieze niet uit het oog, dat de zaak met meer in denzelfden toestand is als tijdens de beraadslagingen oVer het ontwerp der wet van 1863 en vóór dat die wet tot stand kwam. Mon zal zich gelieven te herinneren, dat de minister destijds, bij amendement op art. 10, heoft voorgesteld den Koning bevoegdhoid te geven, om de Nederlandsche Bank met de kesteloozo waarneming van de dienst van &apos;s Rijks scbatkist in het geheele Koningrijk te belasten, maar dat dit amendement op aandrang vooral yan den toenmaligen minister is gewijzigd in dier voege als het Wets-artikel thans luidt. Aan kostelooze waarneming dei- geheele dienst van &apos;s Rijks schatkist valt thans bezwaarlijk te denken. Afd. IV. De zienswijze der Regering, omtrent eene iv te voeren internationale munteenheid laat zich kortelijk uitdrukken: ingenomenheid met het denkbeeld, doch erkenning van het gewigt der bezwaren, die tegen de verwezenlijking gelden. Het handelsbelang zal hier in de eerste plaats in aanmerking moeten komen. Sluiten zich de Staten, waarmede de Nederlandsche handelsbelangen wel het naauwst in betrekking staan, aan de gedane voorstellen aan, dan zal ook Nederland de bestaande bezwaren moeten overwinnen. Vooreerst mag men het voor twijfelachtig houden, of dit geval zich wel spoedig zal voordoen.</p>
	<p>Ómtreni ecné fiSdefe bijeenkomst der Muntconferentie is, voor zooveel den minister&apos; bekend, iiög cirts bepaald. Mogt zij plaats hebben, dan hoopt de minister dat ook Nederland aldaar.zal worden vertegenwoordigd, overtuigd als hij is, SHtj rd !e?d* s*od3anige..conferentie niet tot eenig driest besluit, eeno niede-optrediifg fat) de zijde van Nederland alleszins hare nuttige zijde heeft. De in het Voorioopig Verslag besprokene gedragslijn, onthouding namelijk van de zijde der Regering van eenige daad, die haar te dezen opzigte tegenover het buitenland zou kunnen terbiridety wordt ook door den minister in het oog gehouden. Het verslag onzer afgevaardigden Gp de Conference Monetaire in 1867 te Parijs gehouden, wordt hierbij in afschrift aan de Kamer aangeboden. Enkele zinsneden zijn daaruit weggelaten, welke minder geschikt voor openbaarheid zijn geoordeeld, Art). V. $« dezer plaatse wordt in het voorioopig verslag gezegd &apos;&quot;dat Van regeringswege meermalen toezegging is gedaan dat de aanslagbiljetten der personele belasting tijdiger zouden worden uitgereikt. De minister meent te mogen betwijfelen dat eene dergelijke bepaalde algemeene toezegging&apos; door do Regering is gegeven. ¦&apos;•-&apos; &apos; De minister kan echter hierbij de verzekering geven, dat op&apos; der!, geregelden gang yan het werk der beschrijving bij zijn Departement een aanhoüdefld tHe/igt wordt gehouden. De inhoud van het verzoekschrift der kamer tan koophandel en fabrieken te Maastricht van 11 Julij jl. over de toepassing van het regt van benadering is den Minister niet bekend. Dó bekende gewone bezwaren over de toepassing van het bedoelde regt zijn onafscheidelijk verbonden aan Met biet te lande aangenomen stelsel van benadering door de ambteiiïreti voor htvnne eigen rekening. Er bestaat wel een ander stelsel, ckt in&apos; Engeland, Frankrijk en in sommige gevallen ook in België gelde, [n weten schatting der goederen _en benadering voor rekening T.QTI den staat. Bij vergelijking van de daartoe betrekkelijke bepalingen zal echter blijken, dat aan dat stelsel ook voor den handel veel grootere bezwaren verbonden zijn dan aan de Wijze vat! benadering die hier te lande wordt toegepast. &apos;Voor de kaioeheh gafeitë, bestemd tot het maken van vischnetten, kan volgens de .wet van 15 Augustus ,1862, Staatsblad n°. 170, geen vrijdom van invoerregt verkend worden. Blijkens het tarief, vastgesteld bij art. 1 dier wet, zijn allo katoenen, garens, met uitzondering alléén van de ongebleekte tweedraadè getwijnde en van die welke in kettingen geschoren zijn om té weven (tot gö&apos;cn van welke beide soorten de onderwerpelijke garens benooren), belast met een invoerregt van 3 pCt. der waarde. De katoenen nettengarens zijn trouwens niet van anders belaste katoenen farens te onderscheiden, zoodat ook door verandering van et bedoelde tarief niet aan den wensch tot vrijstelling der garens kan worden Voldaan, tenzij men de meeste katoenen garens mogt willen vrijstellen. . .. 4 . Art. 17. Omtrent het al öf niet behouden. def instelling van de Rijksadvocaiëri wehsCht do&apos; minister zijn oordeel voor te behouden tot de behandeling van het aanhangige ontwerp Wetboek van Strafvordering. Doch feeds nu meent hij van zijne meermalen geuite overtuiging te moeten doen blijken dat men zich met moet voorstellen dat eene verandering in den werkkring der Rijksadvocaten besparing van uitgaven zou opleveren&apos;, naardien regtsgeleerde bijstand voor de hoofdambtenaren der belastingen Volstrekt onmis- Afdeelisg VIL Art. 33. Voor &apos;s hands geeft de minister nog de voorkeur aan het denkbeeld om het getal directeurs van lieverlede te verminderen. De afschaffing van al deze betrekkingen Zou geen of weinig besparing van uitgaven te weeg brengen, omdat vele werkzaamheden die thans aan de directenrs zijn opgedragen, bij afschaffing dier ambten, bij het departement van financiën gecentraliseerd zouden moeten worden. Derhalve zou het personeel bij het departement uitgebreid moeten worden. Art. 35. Uit art. 1, alinea 3, art. 10 en art. 13, lit. e, van hot koninklijk besluit van 7 Fcbruarij 1868 (Stbl.n&quot;. 19) kan blijken dat bij de uitgifte van perceelen voor de kunstmatige oesterteelt de belangen der voor lederen visscher openstaande visscherij op de natuurlijke banken niet.uit het oog zijn verloren. Afdeeling VIII. De minister hoopt een wets-ontwerp tot herziening van onderscheidene bepalingen der bestaande postwet ilog in het tegenwoordige zittingjaar der Kamer in behandeling te brengen. Men houdt zich reeds bezig met de Verzameling van de Statistieke gegevens die in verband met het bovengemelde voornemen fefeischt worden. Zonder voor alsnog de beginselen te bespreken waarop het ontwerp zal berusten, kan echter reeds nu de verklaring Worden afgelegd, dat de toepassing van differencieel port voor de oügefrankeerdo brieven daarbij zal worden voorgedragen. Ei* mogo omtrent dit pun,t verschil van gevoelen bestaan, zeker is het dat de wetgeving Van bijna alle landen eenstemmig ten voordeele van een stelsel van begunstigde frankering heeft beslist. Ten aanzien zijner internationale betrekkingen, is Nederland, wat het postwezen betreft, dan ook verpligt geweest dien weg te volgen. Bij het in bewerking zijnde wets-ontwerp zal er overigens gelegenheid bestaan deze aangelegenheid meer in het brcede te bespreken. In het voorbijgaan wordt echter opgemerkt, dat het in het verslag voorkomende beweren, dat het port van sommige brieven van buitenlandschen oorsprong lager is dan dat der brieven die binnen&apos;s lands worden verzonden, op eene dwaling schijnt te berusten, daar zulks inderdaad niet het geval is. Zonder in het minst te beweren dat er ten aanzien van de bestelling ten platten lande niet hier en daar reden tot regtmatig beklag aanwezig is, schijnt het echter niet gcregtvaardigd öm van dit gedeelte der dienst, gelijk in het verslag geséhiedt, in het algemeen te beweren dat het /-hoogst gebrekkig&quot; is ingerigt. Het is billijk te letten op de moeijelijkheid die aan een dagelijksch toezigt van het talrijke &apos;personeel dat voor deze bestelling wordt gebezigd, verbonden is.^lsmede op de afgelegen ligging van vele localiteiten tot &apos;welke die bestelling zich uitstrekt, zoodat voor de bezorging van een enkelen brief of courant dikwijls een aanmerkelijke afstand is af te leggen. De noodzakelijkheid tot de invoering van dagtcekeningstempels, waarmede de brieven op de hulpkantoren worden gemerkt, is bij het hoofdbestuur nog niet gebleken. De dagteekening-stempel vau het postkantoor waaronder het hulpkantoor ressorteert, en waarover de correspondentie naar hare bestemming is te verzenden, wordt echter op alle brieven afgedrukt. Er bestaat aldus gelegenheid om den loop der brieven na te gaan en eventuele verzuimen aan het licht te brengen. Het gebruik van zoogenaamde chiffres taxe, als een middel ter verzekering der controle op de verantwoording der porten van eene zekere categorie van ongefrankeerde brieven, zal door den minister in overweging worden genomen. Omtrent eene vereeniging van de postkantoren met de kantoren van den Rijkstelegraaph, heeft men de eer zich aan het daartoe betrekkelijke antwoord der regering op hot verslag der Kamer naar aanleiding van hoofdstuk V der Staatsbegrooting over 1869 te gedragen. Met het geopperde denkbeeld tot afschaffing van het zoogenaamde //droit de boite&quot; kan de minister zich niet vereenigen. Er schijnt niets onbillijks of onbetamelijks in gelegen dat zij, die een bijzonder voorregt verlangen, namelijk om de brieven enz. aan het postkantoor te doen afhalen en wegens de verschuldigde porten voor risico van den directeur, rekening te doen houden, hetwelk aan de ambtenaren eene verantwoordelijkheid oplegt waartoe zij niet verpligt zijn, daarvoor eene zekere som hebben te betalen. Wierd zoodanige extra-betaling niet gevorderd, dan is het te vreezen dat zoo vele personen de toepassing yan den bovengemelden maatregel zouden verlangen, dat zij ten eenen male onuitvoerliik werd. Met de afschaffing van de geldelijke remuneratie zou dus de zaak zelve waarschijnlijk moeten vervallen, hetgeen niet wonschelijk is. Het wordt erkend dat de bezoldiging der brievenbestellers over het algemeen laag is, zoodat de minister niet ongeneigd is daarin, voor zooveel do beschikbare middelen zullen toelaten, te gemoet te komen. De betrekking van hoofd-inspecteur is, sedert het aan den laatsten titularis verleende ontslag, steeds onvervuld gebleven. Dien ten gevolge voor memorie op de begrooting gevoerd, bestaat er echter tegen het schrappen van den post geen bezwaar.</p>
	<p>HOOFDSTUK X. (Onvoorziene uitgaven.) Binnenlandsche Zaken. a. Bij het vergoeden der verplaatsingskosten van den hooglecraar Rosenstein is niet meer aan eone gunst te denkon dan bij het vergoeden dier kosten wat den hoogleeraar Gusserow betreft. Beide gevallen staan volkomen gelijk. Eerstgenoemde hoogleeraar, benoemd bij Koninklijk besluit van 2 November 1865, doch eerst den Ssten Februarij 1866 zijne betrekking aanvaard hebbende, wendde zich tot de regering met verzoek, dat de kosten zijner reis van Berlijn naar Groningen en van het transport zijner meubelen mogten worden vergoed, welk verzoek voorioopig werd aangehouden. Niet lang daarna, en wel bij Koninklijk besluit van 24 October 1866 werd de heer Gusserow tot hoogleeraar te Utrecht benoemd. Deze aanvaardde zijn ambt den 25sten Januarij 1867. Toen ook van hem, die mede van Berlijn was gekomen, gelijk verzoek inkwam, werden beide aanvragen in overweging genomen en kwam het der Regering billijk voor daaraau te voldoen. Aan beide hoogleeraren werden alzoo die kosten vergoed. Dat zij voor den heer Rosenstein ƒ 600 on voor den heer Gusserow ƒ 180 beliepen, is daaraan toe te schrijven, dat eerstgemelde een gezin en daaraan geè&apos;ven- redigd meubilair, laatstgenoemde, die ongehuwd was, weinig meer dan zijne boeken beeft medegebragt. c. De vraag betreffende den heer Rosé schijnt bevestigend beantwoord te moeten worden. _ Hem werd in 1861 door den toinnyjiligen Minister van Binnenlandsche Zaken opgedragen zich&apos; &apos;naar &apos;s Hertogenbosch, Haarlem en Groningen te begeven, ten einde aldaar localen en terreinen, geschikt tot bet vestigen van Rijkskweekscholen voor lagere onderwijzers, op te nemen en vervolgens plannen van zoodanige kweekscholen te ontwerpen. Daarbij werd hem uitzigt gegeven op.eenige geldelijke belooning van zijnen arbeid. Voorts was hij niet tot landsbouwmeester, zoo als het Voorioopig Verslag hem noemt, maar tot bouwmeester der landsgebouwen.; r$ de residentie benoemd, waaruit schijnt te volgen daV zoo hem door de regering werkzaamheden buiten de residentie worden opgedragen, hij daarvoor afzonderlijk behoort te worden beloond. d. Dé som van ƒ695.20 voor geheime uigaven onderde rubriek //Binnenlandsche Zaken&quot; gebragt, laat zich splitsen als volgt: Aan den heer M. Salverda, ter voldoening zijner bezoldiging in zijne vroegere betrekking van leeraar in de planten dierkunde bij de Polytechnische school van 1 September tot 5 December 1866 J 264; aan kosten van vertering bij gelegenheid van commissien ter zake der veeziekte in Januarij 1867, in het locaal van het Departement van Binnenlandsche Zaken vergaderd geweest ƒ 30.30; aan versierselen der orde van de Eikenkroon in 1867 ƒ 376.60; en wegens vergoeding voor reis- en verblijfkosten aan &apos;s Konings commissaris bij de Nederlandsche Rijnspoorwegmaatschappij ƒ 24.30; te zamen ƒ695.20.. De som van f 478 voor geheime uitgaven onder de rubriek /-Financien&quot; gebragt, is mede besteed voor versierselen der orde van de Eikenkroon. In het Voorioopig Verslag komt de veronderstelling voor, dat deze som welligt kan zijn aangewend tot het te keer gaan van den sluikhandel; tot dat einde zijn nimmer eenige gelden als geheime uitgaven besteed. T&quot; de bovsnvermelde mededeeling van de onderwerpen, waarvoor *&quot;* beide gevallen deze geheime uitgaven zijn be-1? b^ooriolS^sla&apos;g uftgelrS foorlofv fe- JSmen betree ««*« &amp;_ Algemeene Rekenkamer, volgens art, 30 harex&quot;-^^^ W*««W des Konings, zonder overlegging van bew«j.rlUKh-en TCI evend moeten worden. Ten aanzien van de posten, welke bij sommige begrotingswetten bepaaldelijk vovraeheime uitgaven zijn aangevraagd en toegestaan^ zou zij nieenen dat de opgave van den aard der uitgaven, die daarop worden geaffecteerd, niet wel geVóf&apos;dwd zou kunnen worden, anders dan uit kracht van het 2de lid T«vn art. 89 der Grondwet en alleen in die gevallen, waarin de mMsters van oordeel zouden zijn dat het belang en de zekerheid d«s Rijks de mededeeling niet zouden verbieden.</p>
	<p>Financien. In het jaar 1867 is aan het Depart. van Fin. vergaderd geweest eene Commissie tot afneming van hot examen aan personen, dingende naar de betrekking van adspirant-landmetef van het kadaster en landmeter van de derde klasse.</p>
	<p>Leden dier Commissie warefi onder anderen een inspecteur der registratie en domeinen, gevestigd te Utrecht, en twee landmeters&apos; van het kadaster, regpectivelijk wonende te Rotterdam en Alkmaar. Die leden moesten, tot het volbrengen hunner commissie, ongeveer vijf weken in de residentie vertoeven.</p>
	<p>Indien dergelijke commissien eene maand of langer op dezelfde plaats verblijven, wordt de vergoeding van verblijfkosten, ingevolge art. 16 van het tarief van reis- en verblijfkosten, vastgesteld bij Koninklijk besluit dd. 15 Dec. 1849,&apos;Stbl. n°. 62, tot op twee derde gedeelten der gewone verblijfkosten verminderd. Het gevolg hiervan is geweest dat de bedoelde Inspecteur en twee landmeters, bij hun langer vertoef in &apos;s Gravenhage, werkelijk meer uitgaven voor verblijfkosten hebben moeten doen dan aan hen kon worden vergoed. Daar het niet te vorderen is dat ambtenaren, geroepen tot het vervullen van werkzaamheden, niet behoorende tot hunne gewone ambtsbezigheden, een geldelijk nadeel lijden uit de opdrngt van buitengewone verrigtingeti voortvlocijende, wordt bijna elk jaar door Z. M. den Koning magtïging verleend om het meerder uitgegevene als vergoedhvt voo&quot; gepraesteerde buitengewone werkzaamheden aan de betrokken ambtenaren uit de Onvoorziene uitgaven terug te geven. Oorlog. De hier bedoelde schadeloosstellingen werden niet toegekend voor het doen der betrokken betalingen, maar voor de betalingen zelven, omdat deze niet door de Algemeene Rekenkamer wer len geleden en derhalve, zonder vergoeding van het bedrag (ofschoon op ontvangen last gedaan), voor rekening der comptabelen zouden gebleven zijn. Die betalingen betroffen waclitgeldon van burgerlijke ambtenaren bij militaire instellingen en werkplaatsen, waarvan de verevening, in verband met de bestaande moerjelijkhodcn omtrent het pensioneren dier ambtenaren, door dé Algemeene Rekenkamer werd geweigerd. Een wets-ontwerp tot regeling dezer aangelegenheid is in bewerking.</p>
	<p>Aan de memorie van beantwoording tot begrooting van uitgaven voor den aanleg van Staatsspoorwegen, dienst 1869, ontlecnen wij, boven hetgeen reeds in onze laatste Zondagseditie is vermeld: § l. Lijsten van verleende concessien voor don aanleg van spoorwegen, van de nog aanhangige aanvragen om zoodanige concessie en van sedert de laatste mededeeling vervallen concessien&apos;zijn bij dit antwoord gevoegd. Opgaven der uitzigten, welke er bestaan omtrent het werkelijk tot stand komen., dei- spoorwegen zelve, en van hot gevolg dat aan sommige dier aanvragen is gegeven, zijn, voor zoover dit mogelijk was, op de lijsten aangeteekend. § 2. Omtrent den stand der onderhandelingen over do aansluiting van den noorder-Staatsspoorweg met Ihrhove en over die van&quot; Enschedé met de Duitsche spoorwegbanen, kunnen geene andere bijzonderheden worden medegedeeld, dan die in de memorie van toelichting zijn opgegeven. De Pruissische regering is bereid den aanleg voor de voortzetting dier beide lijnen op haar grondgebied te bevorderen en in de kosten van aanleg te gemoet te komen, maar nog niet genegen dien aanleg voor Rijksrekening te ondernemen. In de noordelijke provinciën is voor de eerste lijn een comité opgerigt, dat thans ijverig werkzaam is om die taak te volbrengen. § 3. Eene spoorwegverbinding van .Nijmegen naar Arahem wordt ook door de regering geacht te zijn eene der zeer wenschelüke en zelfs noodige lijnen ter voltooijing van het Nederlandsche.spoorwegnet. Wegens de overbrugging van twee groote rivieren is echter de aanleg van deze betrekkelijk korte verbinding uiterst kostbaar, zoodat het niet waarschijnlijk is dat die zonder eene belangrijke tegemoetkoming uit &apos;s Rijks kas zal ondernomen worden. Daar, na de voltooijing van de bij de wet van 1860 bevolen spoorweglijnen, buitendien nog&apos; vele billijke wenschen zullen te bevredigen blijven, en voor de voltooijing van do ondernomen lijnen nog zulke groote uitgaven te doen zijn, meent de regering dat op dit oogenblik aan het verleenen van geldelijke hulp uit &apos;s Rijks kas voor nieuwe spoorwegondernemingen nog niet kan worden gedacht. § 4. Onderhandelingen tot overname door den Staat van het spoorwegvak tusschen Roosendaal en Breda hebben nimmer plaats gehad. § 6. Indien de directie der Nederlandsche Rhijn-spoorwégmaatschappij hare medewerking wil verleenen, kunnen de reizigers, dié te Utrecht van den Rhijn-spoorweg op den Staatsspoorweg of van den Staatsspoorweg op den Rhijnspoorweg moeten overgaan, zonder eenig bezwaar per spoorwagen van het eene station naar het andere worden overgebragt. Overleg voor de regeling van dit vervoer m aan- Art. 2. Dat met opzigt tot het gebruik der hier beschikbaar gestelde sommen op sommige plaatsen groote weelde heerschte is den minister niet gebleken. Art. 16. De gedeelten van de aardebaan voor den spoorweg tusschen Kuilenburg en Waardenburg, waar de verzakkingen voorkwamen, zijn telkens weder volgens het bestaande profil opgehoogd. De kunstwerken, waarin door die verzakkingen zettingen waren voorgekomen, zijn hersteld en sedert zijn daarvan geene bezwaren meer ondervonden. Art. 21. De tweede sluizen aan de monden van het kanaal door Zuidbeveland zijn niet dadelijk aangelegd, om de kosten van eersten aanleg van het kanaal zoo mm mogelijk op to voeren. &quot; &apos; ? , , .. Het ware echter zeker te verkiezen geweest, dat die sluizen, even als thans voor het kanaal door Walcheren geschiedt, terstond met twee doorvaart-openingen waren gebouwd.</p>
</text>
