<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MLiessers! Op Dingsdag 9 dezer worden de Kiezers in het Hoofdkiesdistrict Helder weder ter stembus opgeroepen, ter verkiezing van een lid van de Provinciale Staten 111 dit gewest. Er wordt van zekere zijde aanbevolen de Heer Mr. Cn. BOSCH REITZ. ,Wij raden echter deze candidatuur ten sterkste af. Daargelaten de al of niet gnnstige beantwoording der vraag: bezit de Heer BOSCH REITZ wel de vereischte ge- ! schiktheid voor die betrekking? vinden wij in de omstandigheid, dat hij Amsterdammer is en meestentijds te Amsterdam verblijf hoedt, reden genoeg om zijne verkiezing te ontraden. Het Amsterdamsche element is in de Prov. Staten waarlijk sterk genoeg en bij het vorderen der werkzaamheden aan het Noordzee-kanaal, zal het voor het Noordelijk deel onzer Provincie minder wenschelijk zijn, dat in de Staten van ons gewest, de magt van Amsterdam door Helderschen invloed wordt versterkt. Zoo dwaas zullen toch de Kiezers in dit district niet zijn! De Heer BOSCH REITZ is Uier niet voor zijn of ons pleizier, maar uitsluitend voor zijne onderneming, die hij exploiteert. Liever kieze men een man , die door _ zijne bekendheid met de belangen van ons district, door zijne veeljarige ervaring in het bestuur vun Gewest en Gemeente, tot herkiezing alle aanbeveling verdient. Wij bedoelen den Heer C. BAKKER Bz., een man bovendien, aan wien heel de Gemeente Helder, door zijne opofferende bemoeijingen, in het belang van de opheffing van het onvrije territoir veel verpligting heeft. De voordcelen, die deze gemeente geniet, ten gevolge van&quot;zijn onvermoeid pogen , om de nadeelige bepaling waardoor de bloei dezer Gemeente grootendeels werd tegengehouden, het zijn vruchten van hetgeen hij heeft gedaan, voor de plaats onzer inwoning. Daarom, Kiezers ! onthoudt dien man uwe stemmen niet. Laat U niet verlokken door ijdele bespiegelingen en brengt op Dingsdag 9 dezer eenparig uwe stemmen uit op den Heer C. BAKKER B. J 10553) EENIGE KIEZERS. KIEZERSVEREEMGIG TE WOffISRYEER. In da Vergadering op heden is met Algemeeno stemmen benoemd tot Candidaat voor het Lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal voor de Verkiezing in het Hoofd-Kiesdistrict Haarlem, op Dingsdag, 9 Mei e.k.: de Meer J. S. WAM JHIïJMüEir, Luitenant-Gentraal. Woidieeveer , Het Bestuur der Vereaniging , 4 Mei 1565. B. SCHOEIT. I». W. PEEREBOOXI. &apos; P. 8. VAN GELRER JJr. (10687) JAN VIS ALBz. De COLOR3&amp;AITEUR van P. J. COQUENET, het beste, tot nu toe bekende voortbrengsel om het DAAR en den BAARCS do NATUURLIJKE KLEUR weder te geven, zonder het vel in het minst aan te doen, gepaard met eene&apos;gemakkelijke aanwending, wordt Verkocht: Het Kilo ƒls.— De Doos met twee Flacons en Schu&apos;ycrs &apos;;/ 2.H0 Twee Flacons, zonder Doos en Schuijers „ 1.90 Twee halve Flacons,// » v u // I.— Adres: Haarlemmer-Houttuinen, UU 158, to Amsterdam. (10Ö91)</p>
</text>
