<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEEANGERSKHECHTS kunnen DADELIJK tegen Hoog Loon GEPLAATST worde^i)^ in persoon op de Utrechtschestraat, V 342. KJ^y ; ATTENTIE. „* Door vertrek naar buiten wordt ten spoedigste ter overneffll .ff?&apos; . geboden eene llorissante HOROLOGÏEMAKERS-A**» &lt; die voor verdere uitbreiding vatbaar is. Reflecteronden adre^s (i u ■ met franco brieven onder letter A. bij dc Botkverkoopers •&gt;■ i,^ 5 VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. ___^^ : BÊÜHM MER- EH KMTÏJHüB&apos;DE KOMEET, &lt;»«_««»*««&gt; ■£$ &apos; Ontvangen Nurnberger en Actiën ZOMERLAGERBU^&apos;jJ-&apos;&apos;&apos; &apos; chener&apos;BOCKBIER, Eng., India en Schotsch »***, &quot; Stout en London Porter, Hollandsche Ale en Hollandsch ü&apos; ijjf, &quot; (10566) STROETM*1* l BEIJERSCH BIER per Flesch 25 Cents. ___^--^ ©p lieden Ontvangen: .„ , hit mm m actiën lacir p&gt; Dat is nog nimmer in Amsterdam zoo delicicus Verkapt. &amp;eet l zuiverste van alle Buitenlandsche Bieren en kost maar, »J . 6 Elesschcn, 20 et., 15 &quot;et. per Glas. jte** Op bet Damrak, BIERHUIS de v (10469) ». WILTWI^^^;,, —— lCl&quot;jr»t De Ondergeteekende vernomen hebbende, dat eea zijner td» t hem op eene verregaande vuile en lage wijze lastert, vertr * elk zulks zal beschouwen als Broodnijd; terwijl hij er °1 j^ei om bij de eerst voorkomende gelegenheid den Eerroover eu ujß de Regtbank te doen dagen, en het tegen dezen gevelde _ Couranten openbaar te maken. (10464) Spni, H».«l.ttjg^_&lt; ■ &apos;Men verlangtvoor de maand Julij a. s, to Velp oi t»t»^-^ 3 a 4 GEHEGBELEKHDE SLAAPKAMERS bj l 8 XITKAStER, met Kost en Bediening. Adres mei -ou, onder Lelt. L. W,, bij den Boekhandelaar O. M. v^ (1047&gt;^- Amsterdam. LET WEL. TEB&lt;;S Door ziekelijke omstandigheden wordt uit de Hi&apos;na.Acndc^bvboo&apos; geboden, om dadelijk te aanvaarden eene van Ouds n &amp; vftK■ ]e,e^ Vuur, Turf- en Hout-, Eijeren- en nog verscheiden l%^ta»n&quot; 0° rende Artikelen, AFFASRE, dat een rijk burger brieVe 3) Hierop reflecterenden, adresseren zich per franco Waw (IU,-&lt;J letters V. T-, aan het Bureau Handelsblad. -^T Y-i^ isn C. VAN DER POST Jr, te Utrecht en -: DER POST, te Arasterdam, komt va&quot; &quot; uron^&gt; Br. JL W. GUNNING. Een Eisch yan het „itg^ toegelicht uit de Geschiedenis der Scheikunde; (Inwuaiu. 3 April 1865) a5O ets. -oowustzijn, ttlt nQI°lP ■»_. J. F. BRUCÏI. Theorie van het Bew^ i, door S. A. J. DE REUVER GRONEMAN^^,,-^-^ de noodige Bediening, op eenen goeden bun , diJk. .7^l straat, Warmoesstraat, Haarlemmer- yk^ en,*&quot;-ftanco, bij &quot;e (lüs^ Stand en Huurprijs per jaar, onder de Utu_A-1 ■ B \^-J^ UIT toB MMANB £*J#, *g&amp; Twee voor de Binnenvaart zeer S°£™ f t i3&gt; thaus^ (S Jgroot 104 en 94 Tonnen, met comp bij &amp; k - vaart op Brouwershaven. Nadere mfornuti W VAN DAM, te Rotterdam. , —■ &apos;- omgang zoeken. _nt\ea j;i» J. MAüO, te Utrecht. i</p>
</text>
