<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>wmmm maatschappij van hypotheekveuZekehing, GEVES_TÏ€_D TE AMSTERDAM over het Park, W 3®7.) Goedgekeurd wij Koninklijk Besluit van 5 Becemner 1862, W. 55. COMMISSARISSEN: de Heeren Jhr. Mr. W. M. DE BRAUW, Officier van Justitie te &apos;s Hage, Lid van de Tweede Kamer der Staten-Gencraali J. H. CORDES, Grondeigenaar, Oud-Did der Gedeputeerde Staten van Noord-Holland; Jhr. Mr. E. L. DE GEEK, Lid ue Arrondissements-Regtbank te en van den Gemeenteraad van Amsterdam; J. J. C. BIESMAN SIMONS, Notaris; J. TER MEULEN Jr., Koopman en Assuradeur te Amsterdam. DIRECTEUREN: de Heeren Mrs. J. DOMELA NIEUWENHUIS en E. VAN LIER, Advocaten te Amsterdam. .__. BCHEAU VAM VEIUHtATIE: de Heeren J. J. C. BIESMAN SIMONS, Notaris; Mr. J. C. DE KONING, Advocaat, en J. MULDER, Notaris, allen te Amsterdam. a De Maatschappij verzekert de prompte voldoening van hypothecaire schulden en van den deswege*verschuldigdcn interest; voorts plaatst v kapitalen onder hypothecair verband. Asin den geldschieter, welke de plaatsing op hypotheek door tusschenkomst der Maatschappij doet gesc Si den, waarborgt zij zoowel de prompte betaling van den interest als de behoorlijke aflossing der hypotheoiire schuld. De betalingen aan geldschieter geschieden ten Kantore der Maatschapij op de bij de acte vastgestelde tijdstip oen en wel op assignatien, welks koiteloos iri °J?&quot; door de Maatschappij worden verstrekt. Zoodra de op hypotheek te plaatsen gelden bij de Maatschappij zijn gedeponeerd, wordt den gel&lt;iscriic interest vergoed. Aan dezen wordt zoowel de op zijnen naam gestelde hypothecaire grosse, als het bewijs van verzekering door de MaatscnapPJ uitgereikt. De geldschieter erlangt alzoo dubbelen waarborg: vooreerst het onroerend goed zelf en ten anderen het kapitaal dezer MaatschappJ- Den geldschieter worden wijders geenerlei kosten berekend, noch van plaatsing, noch van verzekering. Nadere inlichtingen ten Kantore der Maatschappij en bij hare Agenten. (10558) „All-, STIII-, „(Kin-, RIMPEL- en soIiTACiBEEK-MACHIKXKS, de eenvoudigste en meest geper&apos; i&apos;ectionneerde der tot heden bekende MACHIENES, zijn zeer geschikt voor Huishoudelijk Qeekruik en voor IVaaiste-s. Voor de Dames een nuttig en aangenaam tijd werdrijf en een net Meubel in de Huiskamer, Te Amsterdam uitsluitend te verkrijgen nij (10562) A. &amp; J. BRAltflIOiV. TIJDSCHRIFT VOOR DAMES-ÏÏAÏÏDWERKEH EH IODSS. Oplaag 2000 .Exemplaren. De Zesde Aflevering (J-WIJ 1865) van dit oorspronkelijke, goedkoopste Hollandsche MODE-JOURNAAT&quot; AliO_l verzonden. Het bevat een aantal Patronen voor allerlei &quot;Vrouwelijke Handwerken, benevens een groot aantal Snijpationen; per jaar 12 Modep waaronder de ZOMER- en WBKTERMODELLEN. (10560) Prijs der 12 Afleveringen f 3.60. UITGAVE van G_Bffil_. BE_LI_¥FAfoTT_E, te &apos;s ©ravenhage.</p>
</text>
