<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEEN HANDELSBLAD. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 4 Mei (des Avonds).</title>
	<p>ï»lriieJ,&apos;LteuT3- lieP heden het gerucht dat de ongesteldheid van lord -ü ».■ zich weder ongunstiger list aanzien, *° Verneemt het overlijden van den schout-bij-nacht Thomas — L &apos;&quot; &apos;4-jarigen ouderdom. 1344 si. f vorige week hebben binnen deze hoofdstad plaats gehad - GiTi allen en 2203 geboorten. &quot;*8 Ti l iu aen vroegen ochtendstond heeft in eene steenkolenmijn iverdd pt°neene gasontploffing plaats gegrepen, waardoor acht arbeiders ** D«Se d&apos; de overige mijnwerkers zijn ongedeerd gebleven. 2«sten 4 President der Vereenigde Staten de Heer Johnson heeft den &quot;&quot;Wie &apos;* 0nzen eeuwen gezant den Heer Bruce, in eene plegtige S-&apos;«2silt ,;■ ont,angen, en ©p de vriendschapsbetuigingen, waarmede die *c&quot;; Met&quot;18 geloofsbrieven overhandigde, het volgende antwoord gegen? Wtel&quot;&amp;root genoegen verneem ik de betuigingen van vriendschap 0s«hen n * welke SÜ miJ namens H. Britsehe M. hebt gedaan, •atrakin &quot;&quot;oo&apos;-Britannie cn de Vereenigde Staten bestaat naauwe &apos;jabijhei/ Cn tevens contrast door het veelvuldige handelsverkeer, de &apos;&apos;list daa^an nun grondgebied en de gelijkheid van taal en wetten, jjT* °°r ook is er veelvuldige gelegenheid tot misverstand tus*0r e„ n &gt; hetwelk enkel door wederzijdsche inschikkelijkheid kan ln de \ve&gt; 1 ,°^d- Zo° &apos;jverig is het volk der twee landen schier overal l^nde m niet gelijksoortige handelszaken, natuurlijk gepaard - l*ee na&apos;jver en afgunst, dat het bijkans zon schijnen alsof gehelh^eringen vanden of althans koele vrienden moeten zijn. olijke re„ z&apos;Jn de twee natiën overal aan de beginselen van bur- J*a °PPervl u,-611 constitu&apos;ionele volksvrijheid, dat aan den anderen kant &quot;dende B beschouwer zou meenen te kunnen staat maken op aani8taa»de m*amenwerking en hartelijkheid tusschen haar, schier gelijk-1 «Bet h 6i!n oondgenootschap. Elke van de twee natiën ia bei^erkeV-u&apos; ,bevorderen van den vooruitgang en de vrijheid van een Jfvijj &apos;&apos;JK oeel des menschdoms. Elke is in haren kring ondere Man moeiJ6aJkheden en beproevingen, waarin de andere niet deelt. l*ee nat-8en der heschaving en der menschelijkheid vorderen, dat de |V°0t beidTi 0j1Qerling bevriend zijn. Ik heb altijd geweten cn als een Nd behrl vcreerend feit beschouwd, dat de Koningin van Enge- V. Staten&quot; °nder degenen, die opregtclijk en van harte het heil dei cnscnen- Kven opregt cn onbewimpeld heb ik het gevocler Vderd door n da Yl&apos;iendsehap der Ver. Staten jegens Engeland wordt ge- volk j Bronden, gelegen in belang en in gevoel, in verband mei Ï^Ppelijk aar- J zu^ dus w°rden ontvangen als een gezant, die vriend 56t Vidn 1 e.zmd en Boeli voor de instandhouding van de eer en den vredi Nelu.» „&quot;■? eestemd is. Gij zult bij mij en mijne medewerkers eem &apos;&apos;&quot;&quot;dbeia J yï &apos; Wfke met dio verlichte staatkunde strookt, en eene Ke V*&gt;t * t We ? UWe overeenkomt; en zoo zal het, dit houd il ÏWk &lt;eker, noch u noch du gouvernement ooit berouwen, dat er ii ceoen tijd van crisis eene zoo gewigtige betrekking bestond.</p>
</text>
