<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&quot;&quot;■&quot;ie v??• 3 Mei- De Heer Giskra&gt; rapporteur der militaire com-1 Ü&quot;* mlnHt a aan den Pre3idcnt te kennen gogeveu, dat zijn rapport o&quot;af -n 84 folio bladzi-iden druki&lt; beslaat en dat de mededeeling f&apos;nefen wa?rscoÜnli)k minstens eene gansche zitting zal vorderen. &gt;*»gt, &gt;,M&quot;vlst men&apos; dat het bedoelde rapport zou worden uitge- &lt; 1 % ft 6&quot; eene Zeer groote men&apos;gte naar de tribunes had gelokt. &apos; I&quot;? Whoev P°rt kl&apos;Jkt&gt; dat gedurende de jongst verloopen 3 jaren meer _nist«r is * y.an- het mmister&apos;e Tan oorlog is toegestaan dan door den i befir_^- Uikt&apos; vergeiÜkmg der staten van de laatste jaren zijn l&quot;^n en g 1345 ms,n en 30 militaire kweekelingen minder uitgefc^&apos;nderi o*&quot;!&apos;&apos; vermindering van paarden, ten bedrage van 3500, terwijl de &amp;&quot;&apos; &quot;&quot;nisto^ / _iSaven is geraamd op 270,000 11. en de inkomsten van i-** d« ran &apos;&quot;^ &apos;S **• neer opbrengen dan in het vorige jaar. Er wordt, &apos; l)Ultli* met &apos; [*eUÏ&apos; wc&apos;&quot;&apos;g zucslt biJ don minister van oorlog bespeurd om &apos;&apos;li&amp;atij * jands gelden om te gaan, want waar aan oene zijde iets wordt ra heura° * mun zicll te haasten 9m raoer dan eQUen Poiit met der&quot; a^ji behif te wi&quot;&apos;eu verhoogen. Waar b. v. officieren, tot de lagere 1 W? &quot;&quot;t de °rende.&gt; met het beste succes zouden kunnen gebezigd wor«a Bel|&apos;jnt i-rvull&apos;!1g van deze en gene betrekking, benoemt men naar fel6. Veroor &quot;?wrkeur hoofdofficieren, hetgeen groote en onnoodige uittiiti &apos; besn 2aa • ost vo°r post wordt op die wijze nagegaan en de mo- V„ &apos; Hoi airing daarbij uitvoerig aangetoond. Ten slotte bleek dat het oj&apos;t loen ü_&apos;ngerei&apos; *&apos;Jd vorderde, dan aanvankelijk was ondersteld, «ii d helft y r&quot;PPor&apos;°&apos;ur 3_ uren had voortgegaan, was hij slechts tot &apos;oortj^11-het raPP°rt gekomen. De zitting werd hierop gesloten V* toini !&apos;ng °P rnor«en ald. «li»/11 a.Q4e &apos; , r van justitia beeft een protest door het hoog geregts- Crn &apos;Ogeiii» AQn aan hora toogezonden, bij het Huis der Afgcvaar&apos;lit K-^&apos;ndU&apos;(&apos;&apos; **et ls een Protest tegen de uitdrukkingen dosr den *Wlli ?elegenb be2i»d me* betrekking tot de regterlijke magt en geft^. t&lt;:rie Van e.ld yan de beraadslagingen over dc begrooting voor het *HA&apos; dat hii iust&apos;tie. D® president -eelde hierop aan den minister *&quot;K? ?flomf vf&apos; Protest aan het Huis zou overleggen, maar dat hij Hl &quot;^ in \frklaar&lt;le dat daardoor op de onafhankelijkheid van het }Wi!llef tiet geringste eenige inbreuk werd gemaakt. De Heer V eid der ,iWoord bekemen hebbende, verklaarde, dat hij voor de %„ st«lde jt , hem gesproken woorden kon instaan en zich daarvoor 1&quot; 7-&gt;jn i&gt;?*i doeido protest met de geleidende missive van den &apos;^H | aeelae &quot;anden gesteld van eene commissie. Dc minister van liaj Mi&amp;f 2o aan ket Huis mede, dat hij op dringend verlangen van &apos;^&apos;&apos;&apos;.^oeïa leelIeel d°enlijk besparingen bij het leger en de administratie (&quot;r^gen &apos;ti de grenzen daarvan waren bereikt en geene verdere Vt ngatellin°l&apos; hem konden worden ingevoerd. Men ziet algemeen •^&apos;i?&apos;e tceen de discussie over de begrooting voor oorlog te ge- Ne&gt;, et antwnmïrgen aaa de orde &apos;3 gesteld. &quot;* &gt;»_! do&lt;* ds Van het Pf ni&apos;ische kabinet, verwacht op de verbas rogering ingezonden tegsn de plannen tot bevestiging teren hiürVl&quot;U Kiel en andere punten in de Elve-hcitogdonimen, ***** 5 nog!-!^i!___ v«arBJ? aasvai vMei (des Ochtends). Do generaal Neumann heeft een %n , Kebragt J? beroerte gehad, waardoor zijn leven in ernstig ge-7%i 3tllaaldciiik t -ouing en de leden van het koninklijk huis hebben k% £&quot;** vele ■ »ten aangaande zijn toestand doen inwinnen; ge- It&quot;^ IT &apos;^ e fam&apos;ra.ren stond de generaal Neumann in hooge gunst bij ]*&gt;&apos; C B^niêctde, bl&quot;°n meldt men de Vülgende bijzonderheid: De i&gt;tUlsen * 201&gt; wai &apos;* de Pransehe regering doen polsen wat deze rß«ven &apos;n Oo»tenr-Ter llct cons tot eene ernstige scheuring tusschen £H „. ■ dat liet .Jlc ,mt&gt;gt komen. Frankrijk heeft daarop te kennen dMriit te besli,? dergelÜk geval het regt van den bond om in die &quot;• Srt wil de \ f 10* kon bestrijden, dat is met andere woorden _r~&quot; He. el vol»lnrlidde!lstaten de hand boven het hoofd houden en to &quot;Men _tódclßvf_,,ie tïad&apos;tionele politiek van Frankrijk. uNissi^^houwJ _4 stat&gt;dbeold van Schiller, vervaardigd door den S&apos;f&apos;Jke &quot;^ tot b ™ei Begas, schijnt grootc gebreken te bezitten; de l tCfetd«heUi fllng vandat werk gekozen, heeft zich bij vrij &apos;» is»alftal sta«ld tegen de goedkeuring van dat model verklaard. C4&lt;,-&apos; h«t oorleldo&quot;&apos; wr «ere van Schiller in Duitschlar.d opgo,clïun lg te no«m« /an e-ene bevoegde autoriteit, ter naauwernood 1 «at de &apos;!&quot; (zoodanig luidt de uitspraak van Kaulbach), en «mnlissie het stellige &quot;&quot;&quot;&quot;&quot;&quot;«&quot; beeft opgevat om het aantal der middelmatige of minder dan middelmatige producten van dien aard niet te vermeerderen.</p>
	<p>— In verscheidene steden der Rijnprovincien worden vertegenwoordigers gekozen tot bijwoning der plegtigheden te Aken op 14 en 15 eerstk. te vieren , naar aanleiding van de aanhechting dier provincio aan Pruisen voor eene halve eeuw. Te Keulen is mede een voorstel in den gemeenteraad gedaan tot het benoemen van gedelegeerden bij die feesten, maar het is met eene groote meerderheid van de hand gewezen. R — Het schijnt dat het voornemen om de Elve-hertogdommen te annexe- C ren langzamerhand minder bijval ondervindt; men begint vrij algemeen b de aandacht te vestigen op de geldelijke bezwaren, verbonden aan de 8&apos; verwezenlijking van dat plan. — Volgens berigt uit Posen heeft er geen duel plaats gehad tusschen Guttry en een ander voormalig lid der revolutionaire regering te War- „ schau in der tijd gevestigd. Het geheele verhaal daaromtrent blijkt _ onwaar te zijn. — Op bet graf van Jakinf den beroemden Rngsischen Sinoloog is een gedenkteeken ter zijner eere geplaatst, jakinf heeft 15 verschillende !? belangrijke geschriften over de Chinesche taal-en letterkunde in het licht gegeven; onder deze is ook een Chineesch-Russisch Woordenboek, aan .&gt; hetwelk hij 30 jaren heeft gearbeid. Jakinf&apos;s graf bevindt zich in het • Alexander Newski-klooster te Petersburg. . FRANKFORT, 5 Mei. Te Munchen overleed dezer dagen dc graaf J von Schönborn Wiesentheid, lid van den rijksraad in Beijcren en van den senaat in het hertogdom Nassau. — Te Jugenhein bevinden zich de Keizer en de Keizerin van Rusland met de Grootvorstin Maria en de Grootvorsten Sergius en Paul, op het landgoed Heiligenberg, hetwelk aan Prins Alexander van Hessen I behoort; de Grootvorsten Alexander, Wladimir en Alexis, met het zecr * talrijke gevolg dcs Keizers, zijn in particuliere woningen gehuisvest. 1</p>
</text>
