<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! BESTEEDSTER. I De Ondergeteekende wenscht de Dnmes te doen weten, dat atf L« gevestigd heeft als BESTEEDSTER, en belooft door cene »e?°^ bediening zifch HEd. vertrouwen waardig te maken. PAPENBIW - STEEG naast het Poolsche Koffljhuin, N°. 173. • , S. SMIT, geb. BLANKESTEYI;-., NB. Zij sluit ook Abonnementen. (121»&quot;.. &apos; (I. MftHK TE AMMRIf mÖÊ a Een HUIS, binnon Amsterdam, Haarlem of Utrecht, of in de o&quot;1^ a gende plaatsen, bevattende Vijf Kamers. Huurprijs f 350 niet &apos;e jj, vengaande. Adres .franco met volledige opgaven, onder de lett. M- (J _ bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij dc Halsteef&apos; Amsterdam. (1241» ..x WJERKTUI«MAKI;H (ItloiiteU^ | CJ-ï_3VMAA»]ï&gt;. ,l( _ Een bekwaam STUU.HitIACHIKEinAKER, ervnren **? ._ opstellen van Stoomwerktuigen vun verschillende soorten in de &apos;.m ! pen, kan als Eerste WERKTUIGMAKER worden geplaatst op&apos;&apos;^ e« e Werf te Willemsoord, tegen een loon van ƒ0.24 per uur, W&apos;n&apos; ti«* j Zomer 10 uren werkende. Die hiertoe gcnei;d is, kan zich a afleggen van eene proef, in persoon aanmelden bij den HOOFD&quot;*^jjjcf . NIEUR der Marine to Willemsoord, onder aanbieding van fc* van geschiktheid en goed gedrag. (I 2*ial^ piano- m öiÜLizMT&quot; ,„. h f 1.50 per Maand&apos;, 2 Lessen per Week, zijn bij een bckw39^fïocli&apos; ziekmecster nog eenige lessen onbezet. Reflecterenden worden ?Van&lt;tó&quot; 1 hunne brieven franco in te zenden onder lett. A., bij den Bo&quot;* _fj e&quot; ; laar en Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, _%_ . s 88, te Amsterdam. (l___ZA^ ] 5a 6 Bekwame Molenmafeerjj 6« &gt;■ Werk begeerende, vervoegen zich bij J. J. A. KEMP, Timme^^d. Molenmaker, buiten de Utrechtsche Barrière, op het Zuidef&apos;,o) YY 213, te Amsterdam. : , tMm WEL. Door bijzondere omstandigheden wordt ten spoedigste TE K&quot; jTi&apos;11 [ geboden: een wel beklant BROOU-UEPOT, hotwelkNeg^rnkst* Gulden schoone verdiensten per week oplevert, gelegen in fc* j. . gedeelte dezer stad. De Huurprijs is zeer matig. Hierop reflectere nte»&quot;--lieve zich met franco brieven te adresseren onder Lett. P. 7&gt;2434i— Handelsblad. — GESTOFFEERDE KAMERS TE HÜÜR&gt;be; op de Heerengracht, in de nabijheid van den Dam, zeer fijn J? bij leerd en matig in Prijs. Franco briefjes onder Letter Ö. °&quot;pok* Kantoorboekverkoopers BEEKMAN &amp; SC HOUT*&apos;,12444)^ N°. 144. . .^-^-^&quot;^ DE GETROUWE HERDEB5ï15, HAARLEMMERDIJK bij de Buiten-Oranjestraat, V , »e AMSTERDAM. . Vric^ De Ondergeteekende heeft de Eer zijne Geachte BefUfls&apos;ISyc&apos;rt&apos;&apos;nJ^ den en Stadgcnootcn kennis te geven, dat zijn Winkel &quot;JJiÉrAH^lring ruim voorzien is van alle soorten van COERE Q niet twijfeleude of de kwaliteit zal ruimschoets volgens «e g„j_st doen. Door eone prompte en civiele bediening hoop ik HunEd. te mogen genieten. ia»tsioST!j J_aH Ook bestaat er gelegenheid bij den Ondergeteekende tot P1* goC&apos;a BEDIENRE, welke goed met den Winkel kan omg»&quot; (134*^, Sorteren, Eesten en al wat verder tot het Vak behoort- -.«&quot;fW |9J&gt; J. F. VEX_tttVj^^- LEËRLIN6.npti_„„-» In een Laken- en Heerenmode-Magazijn, kan tegoi y__ y,_ (, of eerder geplaatst gorden : een LEERLIM». va&quot;or cnv&gt;vN beneden de 16 jaron oud, tegen billijke vergoeding v $. G- „torning. Adres met franco brieven onder Lett. G-, &quot;U &apos;ggj^ te •*&quot;,oi HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat KJV dam. _A-^——~~ &apos; attTmt t£i ms W^WF prinScnstraat RR 139, te &amp;t*%P%*d, d«^»en. van drie Machines op de Schoorsteenen van myn weg(,&lt;»n&lt;. dit naamheid van het rooken dier Schoorstenen gen&apos;- TOlg»» ;) Daar nu zijn Werk allen lof verdient, zoo heD attest afgegeven. «», RE H _\cJxr^=s&apos; Haaklkmmekmkek, 23 Mci 18(w&apos;^______^=l=:======l^:^</p>
</text>
