<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>de olie- m mum goncordïa, te BRUMMEN, (Gelderland), in eerder uitgegeven Couranten Ampel omschreven, is INGEZET vn door hooging gebragt op: het l3te Perceel ƒ 401, 2 Perc. /&apos; 225, 3 Perc. ƒ 125, 4 Perc. ƒ 100, 5 Perc. f 90, 6 Perc. ƒ 160, 7 Perc, ƒ 10, 8 Perc. ƒ 60. 9 Perc. ƒ 56, 10 Perc. f 210, II Perc. ƒ 135. 12 Perc ƒ 400, 13 Perc. ƒ 425, massa der perc. 1, 2 en 3 ƒ 750, massa dei* Perc. 4, 5, 6, 7 en 8 ƒ 465, massa der Pere. 10 en 12 ƒ 700, massa der Perc. 11 en 13 ƒ 900, massa der Pere. 1, 2. 3, 9, 10, 11, 12 en 13 ƒ 4750, massa der Perc. 1 tot en met 13 ƒ 5700. De 2de of laat.to Veiling blijft bepaald, op Maandag 29 Mei 1865, des middags ten 12 ure, in het Logement HET KROMHOUT, te Brummen. Informatien zijn te hekomen en hoogen kunnen gesteld worden, ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brummen. Brieven franco. (12397) ILÜrnmEERGLAZËNT Bestellingen worden aangenomen tot 6 Junij toe, tegen ƒ35 de 1000 Stuks bij 111. MOHR. Adres Oude Teertuinen bij de Slijpsteenen. (12489) ZOIERSPROETEN. Ruwheid der huid, Puistjes enz. kunnen het spoedigst genezen worden door het reeds zoo gunstig bekende iHAUBACHS JIUGENDSPRIT. Ook is het om hare verkoelende Eigenschappen, vooral in dit Jaargetijde, zeer aan te bevelen. Verkrijgbaar a ƒ 3 de Flacon, bij J. F. SIEBERG, Kalverstraat E 48, te Amsterdam en de bekende Dep6t5.(12516) Op de vele aanvragen berigten wij hiermede dat de prijs van onze ILLUIHINEERGLAZEN is: Van lielder wit GLAS f 40.— de Ï000 stuks. » ordinair CIAS » 2Ï.50 » Ï000 _&gt; 111. F. NIERIHEIJIER Jlk. &amp; C°. Kooplieden en Winkeliers in KRISTAL, GLAS, PORSELEIN, fijn en grof AARDEWERK en PETROLEUM-LAMPEN, (12521) Heerenstraat RR 236 en SS 294, te Amsterdam. De Rekening en Verantwoording van den Curator in het Faillissement van C. F. SCHUDEL, zal ten overstaan van den E. A. Heer Regter Commissaris plaats hebben op Donderdag 15 Junij, des voormiddags ten 11 ure, in het Locaal der le Kamer van de Arr. Rcgtbank &lt;2P het Paleis van Justitie. De Curator, (12518) J. A. MOLSTER. _ Op een EFFECTENKANTOOR verlangt men ten spoedigste eene BEHIENDE, goed kunnende schrijven en rekenen en zoo mogelijk ook met de Beurszaken bekend. Adres franco Lett. T., in don Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (12522) In een druk bezocht KOFFIJHUIS wordt zoo spoedicr mogelijk gevraagd eene BUFEET-JIUÏVROUW, P. G., om tevens in het Huishouden te adsisteren. Diegenen zullen in aanmerking komen die van goede getuigen voorzien zijn. Adres Bureau Handelsblad, Motto: BUFFET-J UFVROUW- Amsterdam, 26 Mei 1865. 03523) lemand oud 33 jaren, door het Likwidcrem dor Maatschappij Ultrajectum binnen kort buiten betrekking gerakende, zag zich gaarne als INSPECTEUR of in de BUREAUX cener andere Maatschappijgeplaatst. Is copable de Fransehe en Hollandsche Correspondentie waar te nemen, en is de Duitsche Taal genoeg magtig voor de gewone bezigheden. ; Was de laatste 5 jaren werkzaam voor Ultrajcctnm en vroeger voor , eene Duitsche Maatschappij. Adres franco Lett, A. V-, bij den Boek- I | handelaar H. MELDER, te Utrecht. (12399) ] Een Fatsoenlijk BURGER MEISJE, P. G., 26 jaren oud, wegens , Familie-aangelegenhedcn uit hare Betrekking gaande, zag zich gaarne tegen Augustus geplaatst. Zij is verscheidene jaren als HUISHUUR&quot; •TER in een deftig, druk Gezin werkzaam geweest. Op eene goede &apos; behandeling zal meor dan op een hoog Salaris worden gelet, de beste I Getuigenissen kunnen geproduceerd worden. Adres franco onder Lr. K. Z., 1 bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg E 188, h te Amsterdam. (12524) Jsl \ Op Dingsdag 31 Mei 18H5, des Namiddags ten 1 Ure, zal in het Lokaal der Koninklijke Aka-lcmu- van Beeldende Kunsten alhier worden gehouden de ALGËWEENE JUAKLMKftOIE lIPENBAUE VERGADEUIAft van genoemde Akademie, tot het doen van Verj slag en Uitreiking der aan de Kweekelingen en Leerlingen toegekende . Ecrcprijzcn. De Leden der Akadcmie worden ten vriendelijkste uitgenoodigd, dezo Vergadering met hunne tegenwoordigheid te vereeren. Amstebdam, Namens den Baad van Bestuur, 1 26 Moi 1865. do. Sekrefarig, (124761 W. J. HOEEMJ.K.. ; HINNIK- RN BBITEHAÜiiiiN. .BALOUSSEIV van ƒ4 de Q Ned. El ziju nu voor f 2.75 dc □ Ned. El verkrijgbaar, Groen, Wit en Geel, ook in alla effen kleuren, bij J. VAN DEN BRlNK,&apos;Firma A. P. DE VRIES, buiten de Ü Raambarricre, op het Schuttingpad in den Pckelharinggang, XX 292 b. &apos;,) Bestellingen worden aangenomen te Harlingen bij Y. BOLMON; Tiel, - JOH. VAN DER EERDEN; Kampen, W. BRUIN; Zeist, J. WILD- E SCHUT; Nijmc. en, Wed. J. GORT, Groote Markt; Haarlem, A. P. , DE VRIES, Olieslagerslaan op Schoonzicht; Ënkhuizen, B. BOENis DERMAKER. Blieven franco.^ (1249ffi ? &quot; BEUAWGJÏSRSi. Wordt zoo spoedig mogelijk GEVRAAGD een BEHANGERSKNECHT, zijn werk grondig verstaande, tenen HOOG LOON, e Zomer en Winter Vast werk. Alsook een MVX«MAATJIE. Adres 5 franco, onder Lett. K. M.. b&apos;j HENDRIK VLECK, Utrcchtscbcstraat - bij dc Heerengracht, V 330. (12520) : DE EBGELSCHE TAAL in drie maanden tijds te leeren LEZEN, SCHRIJVEN EN SPREKEN, voor Nederlanders bewerkt door MULLER, 140 Pag. ii ƒ1.20. &quot; Do gemakkelijke wijze vau aanleering, de juist voorgestelde nabootsing dor uitspraak, zie do gunstigste recensien der dagbladen, hebben dit Boek &apos;. een buitengewoon debiet verschaft. HA M T^D nT!l1?l, &apos;&quot; (&gt; Talen : Hollandsch, Fransch, Engelsch, üflUO&apos;jLÜ Italiaanscjr, Spaansch ei Duitseh a 60 c, e bij JK. SALI &lt;$, Heerengracht bij dc Romcinsarmstccg, 158. (12317) Een ieder wordt minzaam verzocht geene gelden of goederen aan mijne Huisvrouw C. VAM HAAR. vroeger dc Wed. GUSTELOO, af te geven; zullende voor de levering van welken aard ook door mij , geene betaling geschieden. Jt. H. KIERKENS. Amstekdam, 29 Mei 1865. » ATTEITIE S. V. P. it Do Schuitenvoorderij van J. H. WIERHEJVS is VERPLAATST van dc Tcxelschekade, uit het Logement van ouds het Geloof, naarden - KORTEN NIEUWENIMJ.K , boven L 292, 2de huis van deErigclschestecg; alwaar alle boodschappen , die tot genoemde zaak betrekking hebben, worden aangenomen. Gelieve wel op naam en woonplaats te letten. Zie Algemeen Handelsblad dato 10 Mei, Nu. 10415. Amsterdam , 29&apos; Mei 1865. (12469)</p>
</text>
