<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>» T TÏ7 CAW CHIR. DENTIST, «J- J. W. sUfi . breveteerd door Z. Mj fltë?S/?f§ift_^n den Kmint. der li.dgen , ts dagelijks te STREK?1; /7feSÏS.SÖJw \ of te ONTKIEDEN wegrns het inzetten van 2.&quot;» W^lbSi fvf Nieuwe Uitvinding van &apos;KUNST&apos;!&apos;A«DEI« \ j^PIPCL «EBITTE» , welke op het tecd_riu Tandvlees* «Sg-* ($ 1» geplaatM worden zonder het uitnemen der oude wer tels; zij zijn var. nit uur&apos;ijk e Taud-n niet to onderscheiden en _&quot;ian geon bederf Over. Geen» Gelden worden gevorderd voordat zij volkom» nan hunne vereischten hebbeu vuldaati; veirij_t verders al wat del* heelkunde betreft en Abonneert Familien t&lt;t regeling der Kinderw**! &apos; alles tot verminderdo Prijzen. Hoek Nieuwendijk rn Dam alhier. (75&quot;-__. THTH AMBURG, ïSSSfS&apos;, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZEI TEN ; KUSTSXTAMDEM en GEBITTEN naar de nieuwste Metb°«»_&apos; zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vercis ton voldoen; er wordt ook eerder :_eene betaling gevorderd voor Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de I» heelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der K&apos;n tandjes, cnz. Alles voor zeer billijken prijs. , _ NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve a anderen afgewezen. _£____i-—; &apos; J. VAN DUUREN, P. L, POSTHUMES, U. VAN HEÜl&quot;^&apos;, ALB. JONG, O. G. SMIT, E. 11. COERS, A. NIEUWENIU •;;,, J. C. COERS, 11. MOLEMANS, 11. VAN ELDEN, 11. VAN, &apos;^ BOOM, J. F. SAFET, H. J. HOLGEN en P. F. A. LUIJL&apos;^&apos; Makelaars, zullen op MAANDAG 2» MEI 18«5, des Avonds&quot; Zes ure, in het Locaal dc IiHAKKh UUOND in dc Nes, ten opstaan van den Notaris ,1. G. I&apos;OUW, in veilinu brengen: y N&quot;. I. E-n hecht, sterk en weldoorlimmerd HUIS, TUIN en V» Op de Prinsengracht bij dc Svifgclstra&apos;t. BB 43fi. _ __ N°. 2. Twee lichte, sterke eu wtliloonüiinierifo lIUIJKEI* ..&apos;. TUINTJES en ERVEN in dc Tnecdc Woteringdwarsstraat bij de V. zelgraeht, BB 2&apos;JB en ho. rRv N°. 3. Een hecht, sturk en weldoortimmerd HUIS, TUIN en ** op het Amstclgrachtje Z 100. - e 0 N&gt;. 4. Een hecht, sterk en weldoorlimmerd WINSiLLHUI» ERF op het Rokin, op den hork van de Olieslagerssteeg, D 96- m, N°. 5. Drie WIKKKLtUJIZEN in dc Oliesla-crsstccK, V 94 en 95. (N°. 4 en 5 tmvrden eerst ieder afzonderlijk geveild en bij één in slag gelegd.) «•«. N°. 6. -Twee hechte, sterke en weldoortimmerde HUIZEN en * VEN achter de Oude Kerk, J 445 en 446; en N&quot;. 7. Een HUIS en ERF in de Tuinstraat, NN 512. .■ De perceelen N&quot;. I, 2, 3 en 4 zijn te zien des Woensdags en v ■, dags tusschen 12 en 2 ure; en N&quot;. 5, (j en 7 des Dingsdags en VfJo^ tusschen 1 en 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. Dc bewijze&quot; eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter l«ni|*j, gen ten Kantore van &quot;-eindden Notaris op dc Keizersgracht bij do J» vversgracht. Vj#L% ïïffiATRffiUKEÉ EN LORGNET* In het OPTISCH MAGAZIJN van .1. GUDENDAG , &amp;% steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen vau AchronW ■e TODNEEUKE.IKEHS, alsmede JLOKGNETTEN tot l^pdoel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zyne nieuw uitgevondene A&gt;Ml. BKIUUEN aan, alsmede eene Nieuwe GENKE-LORGNEIO ,&gt; den Bril vervangt. ii---^ rMENTGËSÜCHT^ rl„. Eine bedoutondc Fabrik, deren Erzeugnisse bei Grossistcn im S** WAAKENFAUHE sowie in PAPIER- und JEEIUHNEN&apos;&apos; __ TEIUALIENHANDLUNG leicht Absatz fmden.und seit nicn Jahren Verbindungen in Holland besitzt, sucht fiir Holland gege^,,, Provision einen soliden und thatigen Agent, wcleher die BrU3|-itt.t8rU3|-itt.t Stadie mindestens zwcimal im Jahre bereist. Geiallige Offcrie&quot; j.pT man mit Boifiigung der Referenzen an Herrn RICHARD GUTAIXX- in Saalfeld in Sachsen zur Weiterbcforderung ehestens innf.a_Q%\ senden. \A--^ APPARTEMENTS a lover prés dc la Curcsallc, chez WU mille hollandaisc. Ameublement élégant. Vvo piitoresquc. bf ■ -ffl pour des informatioris chez Mr. FRANS ALS BACH, Wcbcrgiisso^^</p>
</text>
