<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.„ AKEH-MAASTRICHTSCHE SPOORWEG-IAATSGHAPPIJ. n_ob DlRECTIE der Aken-Maastrichtsche Spoorwog-Maatsshappij, »on« i °°r dezo da Hccrcn AANDEELHOUDERS uit, tot het bij— &apos;richt ,Sowo&apos;&apos;e ALGEMEENE YEKGAUERSNG te Maasi„ h &apos; °P Donderdag 29 Junij aanstaande, des voormiddags ten 10 ure, , [ voormalige Stationsgebouw buiten de Boschpoort. V^la W zullen dc resultaten vau de Rekening en een »a_d_&gt;D &apos;an dca tüestan&lt;i der ziken van de Maatschappij medegedeeld jj .u, en dc bij de Statuten voorge.chrevcne kiezing plaats hebben, derj,,,. &quot;e,r&lt;!kkiu^ tot hot regt tot deelneming aan de Algemeene Verga- Vo,eende&quot;/C u!toefeßing van h°t stemregt wordt op do Art. 24 en I) f ._cr Statuten opmerkzaam gemaakt. taM»» &apos;ler Toegangskaarten zal op vertoon der Aandeelen plaats ,&quot; °P 27 en 28 Junij aanstaande, door de Directie alhier. den ♦___UtR,CHT, (12441) ~ii/M_mMeMB63 PE PIRECTIE. ÏBVhSJERINK MEIJER, W.N.VIS.N.J.BEVERSEN.C.OOS-•llivili . en H- TAKES, Makelaars, zullen op MAANDAG 20 GftA** «Bfis, des Avonds na Zes Ur«, in het Lokaal DE BRAKKE &apos;«■«iJ &apos; ten «verstaan van den Notaris J. H. BOK Jn., in veiling *El* AN°- &apos;• Eea Kapitaal HUIS en annex gelegene FAKHIJI&lt;W r&apos;, Pene PLAATS en ERVE, staande en gelegen opdcPassccr&lt;QHli_____; Noordsijde H.H. Nos. 126 en 125. N». 2. Eene aangren- Tp v. *&gt;OTE WEKE (zijnde nog ongenummerd). te dMen gkoot o s geveer r, EN een HALVE ROEDE. **__! &quot;erceelen zijn door hunne doelmatige ligging en ruimte zeer ge- De p cener EABKIEK of&apos; TRAHEK. &apos;•Hen • rcee&apos;en worden eerst ieder afionderlijk geveild en daarna te Br !&quot; »&amp;lag gebragt. Tan tn bÜ Billetten omschreven en te zien Dingsdags en Donderdags D„- &apos;o* 2 Ure. T:m j„ e&apos;lconditien enz., liegen ter gewoner tijd ter lezing ten Kantore --^jJotaris J. H. BOK Jn. (12474) overa ündcrdag S Junij 1865, des middags ten 12 ure, zal men ten ;i?t ]^n van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, te Breukelen, in kooi*n?em«nt het Statewapen aldaar, iii het openbaar Veilen en Ver«iws.&apos;i&apos; Een perceel allerbest WEI- en HOOILAND, groot 2 Bunden Kn , tlen&apos; 60 Ellen, geleden onder de Gsmeente Breukelen, in &quot;•ur«Uker Polder, Kadaster Sectie C, N°. 216 a 219. fto „ Te aanvaarden Kersmis aanslaande. 6 Wnd. E°n Pürceel allerbest WEI- en HOOILAND, groot &apos;dngen &quot;s; 25 Roeden, 70 Ellen, gelegen in het Noordeinde van Poreiidcr als Voren, Kadaster Sectie A, Nu. 44 a 49. N» s r^rhunrd tot Kersmis 1866, voor ƒ 300 in het jaar. 3 Bu&apos;ndó Perceel allerbest WES- en HOOILAND, groot bolder a 33 Roeden, 80 Ellen, gelegen in den Otterspoorbroekschcn -onder als voren, Kadaster Sectie C, N&quot;. 481 a 484 en 1041. Én No&apos;r, &apos;(1 ,nt 31 J&quot;n&quot;al&apos;ii 1868, voor ƒ 120 in het jaar. t-root V-r, Een Perceel BOEICULARD, met 3 jarig Iloutgcwas, • 1040 orlon &gt; ü0 Ellen , gelegen als voren, Kadaster Sectio C , T * Dj p aanbaarden bij de betaling van den Koopprijs. 16511 Wr,rriCeolen N°- 3 cn&apos;4 zullen eerst&apos; afzonderlijk en daarna&apos; te za- Br&amp;J. Geveild. tPofao. _..i J 81lletten, en nader onderrigt te bekomen ten Kantore van Notaris^ (IW7) I«?&apos;B (lerS°CUVJko Burger Lieden zonder Kinderen, op het beste gep^O ._»__■ en een vrolij^ uitxigt hebbende, bestaat gelegenheid tot , *e«belo ,&apos; K-DST en BEDIENING, met vrij geliruik eener tifi gelie ZI«*&amp;AMER, voor ƒ 500 &apos;sjaars. Hierop reflecte- | 5r J. z k- men zic!l mot franco briefjes to adres.eren onder Let- i !!Aitlst&apos;,:._&quot;J Ue B°ekh- M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, (12445) .,, TTdeïriï^ I MHjfcLrn Repareert alle soorten van BINNEN en BUITEN JA°ok 2ii**&apos;,&apos;,,s vroeger U ƒ4.00. de Ned. El nu f&apos; 2.75 do Ned. El, &apos;c!&gt; vo?&apos; bÖ mij te bekomen IJZEREN JALOI.&apos;SIEN in allo kleur! rfH frT? mi,tigcn prys van ƒ 5.50 dc Ned. EI; Alkvering Contant, JnWis~ °- Adres Bloemstraat, DD 116, het tweede huis van de PS. °?eracht. . &gt;&gt;&gt;_^acn gelieTe op naam en woonplaats te letten. (12546)</p>
</text>
