<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WILLIGE VERKOOPING te IPïtriïierefiMle. Op OONI.ERI. AG « JIUNï.I 1865, &apos;s avonds ton 7 ure, inliet Locaal Nut en. (ftnoegta, te Purmerende, ten overstaan van den Notaris J. C. VAN DER WOLFF COURRECH, te Purmerende residerende, van Een net en goed onderbonden WOONHUIS en EIU1, waarin de Gruttersaiïaire sedert meer dan vijftig jaren, met goed succes is eu nog woidt uitgeoefend, met de daarachter gelegen Grutterij, staande aan den Slottcrburg.vnl te I_i_rmerei.de , met Inventaris, kadaster sectie G, N°. 304. grapt 2 roeden, (50 ellen. Te aanvaarden 1 Augustns 1865 ot&apos; vroeger. Informatien te bekomen bij genoemden Notaris, bij wien, zoomede bij den eigenaar J. ,1. POOL, het Perceel uit dc band lc Koop is. (1-410) Do ONTVANGER DER REGISTRATIE EN DOMEINEN TE Sf.UIS zal, op Dingsdag den 27sten Junij 1855 en volgende dagen, telkens des voormiddags om tien uren, ten overslaan van den Notaris CORNELIS SCHOUT&apos;VELTHUIJS, residerende te Sluis, in het openbaar ten raadhuize der gerceent-.. Sluis veilen, de Rijksgronden in den ten jare 1864 bedijkten ZWINE&apos;©I.ÏÏEH, te zamen groot ongeveer 170 Bunders, gelegen in dc gemeenten Aardcnourg, Heillc, Rctrancbcruent, Sint Anna-ter Muiden en Sluis, eu verdeeld in 58 Kavels. De goederen zijn breeder omschreven in den Catalogus, welke ook de veilin^s-voorwaardcn en kaart bevat, en binnen weinige dagen&apos;voor 25 cent verkrijgbaar zal zijn bij de Ontvangers der Registratie en Domainen te Sluis, Goss, Hulst, Kort&lt;:ene, Middelburg, Tholcn, Zierikzee, Amsterdam, Arnhem, Breda, &apos;sGravenhage, &apos;s Hertogenboseh, Maastricht en Utrecht. Inlichtingen zijn te bekomen by den Ontvanger der Registratie en Domeinon te Sluis. Daags voor do verkooping, des morgens ten tien uren, zal aanwijzing der Kavels worden gedaan. Dc Ontvanger voornoemd, _ (12412) E. MAERTENS. VOORLOOPIGE BEKENDMAKING. Do WelEdele Heer G. C»PMEY, Agent der Nederlandsche Maatschappij tot indyking der op- en aanwassen in dc Ooster-Schelde, zal oji Donderdag 8 Junij 18G5, dea morgens ten 10 ure, in de &apos;Herberg te l.illand, bewoond J. ELENBAAS, ten overstaan van den Notaris A. W. REMBGES, residerende te Krnimngcn, publiek en aan den mcestbiedende presenteren t« Verkoopen , ongeveer 83 _B ïinclersuitmuiitcnd wassendo in den tweeden polder dier Maatschappij, (gemeente Rilland en Krabbcndijke) en behoorende tot de eerste vrucht welke die nieuwe polder oplevert. Zullende deze verkoop plaats hebben in onderscheidene perceelen, bij nadere advertentie in het breede ep te geven. Inmiddels inlichtingen te bekomen bij genoemden Heer verkooper aan het Paviljoen te Bath en ten Kantore van gemelden Notaris. (12400) IiIOjIiOTBÜJFIËËMOISTr te BEUMMEN, (Gelderland), in eerdere Couranten Ampel omschreven, is INGEZET en door hooging gebragt op: lste Perceel f 9500, 2 Perc. ƒ 1400, 3Perc.ƒ2ooo, 4 Perc. ƒ 1900.50, 5 Perc. ƒ 651, 6 Perc. f 800, massa der Perc. 1 en 2 ƒ 11000.80, massa der Perc. 1, 2 en 3 ƒ 12,300, massa der Perc. 4, 5 en 6 f 3285, massa dar perceelen 1 tot en met 6 ƒ 24,500. De 2do of laatste Veiling blijft bepaald, op Maandag 29 Mei 1865, dos middags ten 12 uur, in het Logement HEI&apos; KROMHOUT, te BiuHimen. , Informatien zijn te bekomen, en hoogen kunnen gesteld worden ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brummen. Brieven franco. (12398)</p>
</text>
