<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 2 Maart.</title>
	<p>In een buitengewoon nommer van de Staats-Courant wordt het overlijden van H. M. de Koningin-Weduwe in de volgende woorden medegedeeld : Het heeft den Almagtigen God behaagd, Hare Majesteit de Koningin- Weduwe , geboren Grootvorstin van Rusland, heden (1 Maart), des namiddags omstreeks half vijf ure, tot zich te nemen.</p>
	<p>Gedurende eenige dagen was Hare Majesteit lijdende aan eene borstaandoening, welke zich kenmerkte door bcnaauwdheden, die iv de beide laatste dagen zoodanig zijn toegenomen, dat hare krachten werden uitgeput, en zij, dien ten gevolge, zaohtolijk ontsliep.</p>
	<p>Eene belangrijke beslissing voor de scheepvaart zoowel op techniek als juridiek gebied, heeft dc arrondissements-regtbank alhier (Tweede Kamer) op heden genomen: Een Fransche schoener namelijk beweerde door eene stoomboot der Koninklijke stoombootmaatschappij in de Oostzee te zijn aangevaren en dat wel door de schuld van de stoomboot, op grond dat deze niet over alle boegen was uitgeweken, etc, zooals de reglementen op dit stuk zulks voorschrijven.</p>
	<p>Deze acte was ingesteld circa anderhalf jaar na het feit der aanvaring. Door de gedaagde maatschappij werd cene exceptie van niet ontvankelijkheid geposeerd, aangezien het Franscho Co de de Commerce in art. 436 voorschrijft, dat de actie binnen ééne maand na de verei-schte betcekening moet plaats vinden en au fond, dat dc schoener door zijne koers te veranderen, immers niet te vervolgen, maar ten einde uit te wijken, zijn roer aau stuurboord had overgelegd, daardoor het ongeval veroorzaakt had en dc stoomboot, door haar iv verwarring te brengen , belet liad de aanvaring te voorkomen. Wat de exceptie van niet-ontvankelijkhcid betreft, deze werd, door do eischende partij bestreden met een beroep op art. 742 van ons Wetboek van Koophandel, dat een termijn van 3 jaren toelaat, in verband met art. 9 Algemeene Bepalingen, volgons welk artikel het burgerlijk regt hetzelfde is voor vreemdelingen als voor Nederlanders en de Nederlandsche regter niet het Fransche maar het Nederlandsche regt hebbo toe te passen.</p>
	<p>Ten opzigtc van het systeem van niet-ontvankclijkheid vereenigde zich dc regtbank geheel met dat der eischers, doch wat het tcchnieke gedeelte aangaat, nam zij aan, dat de schoener steeds zijn koers had behooren te vervolgen en door zijne manoeuvre de schuld der aanvaring moet dragen. Voor de eischende Fransche reederij was opgetreden Mr. Rnd. B. Benjamins , voor de inladers (mede-eischers) Mr. J. A. Molster, en voor de gedaagde maatschappij Mr.&apos; M. H. &apos;s Jacob.</p>
	<p>Door de dezer dagen voltooide telegraafverbinding met Engelsch-Indio, over Turkije, Klein-Azie en Perzic, is het mogelijk geworden met alle kantoren iv Britsch-Indie telegrammen te wisselen. Heden zijn berigten, den 28sten Febr. te Calcutta aangeboden, op de plaats hunner bestemming Londen, aangekomen.</p>
	<p>Eerstdaags zal het orchost van den Heer J. Ed. Stnmpff eene groote fantaisie ten gehoore brengen, bewerkt naar aanleiding van de opera Koland a Ronccvcau van Menuet, door den Keer A. Berlijn. Men weet dat deze opera te Parijs, Brussel enz., en ook kort geleden te &apos;s Gravenhage een buitengewoon succes heeft gehad.</p>
	<p>Het Prov. Geregtshof heeft gisteren B 11. S. on J. C. M. schuldig verklaard aan diefstal door meer dan een persoon in een bewoond gebouw en hen veroordeeld tot 3 maanden eenzame opsluiting.</p>
	<p>Op 23 Fel-.&apos;, en heden zijn voor hel hoi alhier; de pteiöóoijen gebonden in de belangrijke rcgtsztfak  . ■uit. en do verschillende kpi uren 4er stad Utrecht, n Heer Mr. J. P. Amcrsfoorik van Eb»rlemnrorri»tfer, executeur vaji het testament van Wed, vu. Doom, geb. Amcr nömeerdcn, p,an,/&apos;30,000, ordingen vai aan du alge. armen der Kad i trecht, t«t regering.&apos; Y.:n n den nppeliojit werd zijn de armen van het burgerlijk armbestuur, EfiUv&apos;dl de gt&amp;nthneerde turc-n daaronder begrijpen id van godsdienstige gezindheid. Voor do appellant trad op Mr. P. A. I. udvi.icr.at te Utrecht, DB root d , erdc annliostiircn de lleercn Mr. F. J. X. van Hoogstraten, «n Hurieoti r- &apos;&apos;&apos;■ vur&apos; T&apos;&quot;-r on Mr. A. AV. X. Arriëna van Utrecht (ssyndo de faaWfe tevens interveniënt en incidenteel appellant). De ileer Mr. , :.„ refereerde zich aan bet oordeel van den regier, De etioéwsia van bat O. M. is bepaald op 30 Maart e. k. Gisteren morgen is ïrit flen Binnen-Anme.l achter bet Diaconie-Weeshuis het lijk opgehaald van cüu pa 9 geboren Kind van het mannelijk gedacht, dat in ver gevorderden utast v«n ontbinding verkeerde.</p>
</text>
