<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMMANDITAIRE ffIIOTSCMP W. COEEi DE VISIES. -ALGEMEENE VERGADERING op ZATURDAG 4 MAART •Soa, des Middags ten Twee Ure, in het Huis van Notarissen, te «otterdam. (4353) WULSUJLA SIGAREN. ■ Op Donderdag 9 Maart 1865, des Voormiddags ten 11 Ure, zullen 111 het Notarishuis te Rotterdam, worden geveild: 350 Mille COETADO Cavite. 100 Mille COETADO 2a 200 Millp HABANO 2a •Directe aanvoer van Manilla per de schepen Seaforih en Staffordshire. .Nadere inlichtingen bij de Makelaars in Tabak en bij den Heer A. J. IAN OORDT, te Rotterdam. (4390) HANDEL-MAATSCHAPPIJ. , OPENBARE AANBESTEDING onder nadere goedkeuring yan fi&quot;t Departement van Koloniën, in Vijftien Perecelen, als: 37,950 N. ffi Plat-Rond en Vierkant Zweedsch STAAFIJZER. 2,000 « Vierkant SPIJKERIJZER. 17,500 « KLINKNAGELIJZER. 11,000 // Lowmoor HOEKIJZER. 8,000 n Staffordshire IDEM. 30,000 , LOODWIT. 6,000 . // Roode MENIE. -4;CuüN.Kan Gekookte en Ongekookte LIJNOLIE. Diverse ASSEN en WIELEN voor KOLENWAGENS. 6,330 N. ffi Engelsch en Duitsch STAAL. 4,746 Engelsche Ton New-Castlo STEENKOLEN. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen borden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, **n het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van &apos;0 tot 3 ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handeljuaatschappy te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordj^oht, Schiedam, aan den Helder en te Middelburg. Zij zijn voorts, zoo **ng de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar, •«gen 25 cents voor elk j;xernpiaar, yUe Inschrijvingsbilletten, waarvan de Modellen op de genoemde fiaatsen te bekomen zijn, moeten op VRIJDAG DEN lOden r**ART E. K., DES MIDDAGS TEN 12 URE, vrachtvrij \ &quot;gefrankeerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn aan het Locaal w Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige &quot;ewijzmg zal worden overgegaan. Amsteroam , 22 Februarij 1865. «B. Gegadigden wordt kennis gegeven, dat in do voorwaarden van •aanbesteding wijzigingen zijn gebragt. (4171) . °P Maandag 27 Maart 1865 zal de Makelaar H. ROMIJN Pz., des ronds ten zes Ure, presenteren te Verkoopen in het Locaal de Brakke £°»d: Een kapitaal WINKELHUIS en ERE, staande in de Nes n hoek var, dc St. Pictersteeg, A 22, met afzonderlijk verhuurde Bo- benevens een hecht WINMELKUSS en ERE daaraan i&lt;S eil &apos;vel in de St&apos; pietersteeg N°- l°ö- Welke Perecelen eerst de °r afZO&apos;K&apos;Ci&apos;lijk en daarna te zamen Geveild en in slag gelegd worn Dingsdags en Donderdags alsmede op den Verkoopdag te zien van £. tot 2 Ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier agen voor en op den Verkoopdag voor ieder ter visie liggen, ten Ke_i&quot;•&apos;e van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, ten wier __\emaanji^yeiling zal geschieden. (4627) _ jMen is van meening, ten overstaan van JOHANNES BERVOETS, ptans te &apos;s Gravenhage, op Maandag den 6den Maart 1865, des Na- mdags ten Vijf Ure, in het Venduhuis der Notarissen, in dc Nobeltraat aldaar, in het openbaar te Veilen en op Maandag den 20sten jfaanvalgende, des Avonds ten Zeven Ure, fina-d to Verkoopen: ra-w&quot; - Cer aanzie&apos;u&apos;jk, sterk, weldoortimmerd, logeabelen tot den eersten is t fe,lo?rend HUSS» ERVE en ruime PLAATS, welke tot Tuin venh. ngte&apos;1&apos; staande en gelegen op den deftigste» stand van &apos;s Gra- Lan-Sf-.T-&quot;&apos;11 de ooa&apos;z&apos;Jde van den Kneuterdijk, op den hoek van den 3n _n V!&apos;verW. N&quot;. 1, Kadaster Sectie E, N°. 826 croot 6 Roeden 30 Ellen, bevattende het Perceel, hetwelk aan alle _ö-_fo._ bijzonder Iraai nttzigt heeft, een aantal Beneden- en Bovenkamers, waaronder uitmuntende Zalen, allen Behangen, Geplafonneerd en voorzien van Stookplaatsen met marmeren Schoorsteenmantels, en voornamelijk do Bcneden&quot;alons met prachtige Spiegels boven de Schoorstcenen eu in de Penanten; Vestibule en Trappen, kapitale Zolders met afgeschoten Kamersoorts Dessertkamer, Dienstboden-Vertrekken, een groot en zeer droog •Jtidcrbuis met afzonderlijken uitgang aan dc straat en met Ziikamer, langelkamer, Keuken , Wyn- en Provisiekelders, Bergplaatsen voor &apos;andstoffen; en eindelijk op voorschreven Plaat 3 eene Stalling voor &apos;er Paarden met Hooizolder daarboven en een Mestput; terwijl het Seheelo Perceel voorzien is van alle zoodanige Gemakken als tot eene ettige Woning vereischt worden. A-angeslagen in de Grondlasten over het jaar 1865 , als gebouwd en , gebouwd eigendom met ƒ255.89 en belast met cene rente van ƒ5 in W .aar&apos; aankomende de voormalige Graaflijkheid van Holland. Kunnende Vn f 1 b.ez&apos;gtigd des Woensdags en Vrijdags van 1 tot 3 ure, mits oraf bij de bewoners belet vragende. Het Perceel is op den lsten derV°m&apos;3er kij de betaling der Kooppenningen te aanvaarden. Na- J T.-nonderr&apos;~t&apos;n_ te hekomen ten kantore van voornoemden Notaris -__gggVQETS, in &apos;s Hage voormeld. (3027)</p>
</text>
