<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i . ii . ui i in ■ ,i .ii I» _. ii i n» M Wegens STERFGEVAL wordt TE KOOP aangeboden EEN HOND, gezond en zindelijk, jong, van een groot Inlandsch ras en zeer fraai. Gegadigden gelieven zich franco onder lett. B. 11. te adresseren aan den Kantoer- Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (4568) In Noord-Holland wordt GEVRAAGD tegen Mei een NET BUIS met grooten Tuin. Opgave van huurprijs raet franco brieven onder lett. L., bij de Boekhandelaren J. BEKOUW &amp; ZOON, te Amsterdam. (4664) Men verlangt tegen primo Mei bg FatsoenHJke Lieden van de P. G., binnen UTRECHT of &apos;s HAGE, TE HUREN: Eene Gemeubeleerds VOOR- en ACHTERKAMER, of eene ruime VOORKAMER met ALCOVE, benevens Kost, Inwoning en Bediening, voor eene Bejaarde DAME. Adres met opgaaf van Prijs, onder letter IJ., franco _y de Boekh. J. H. en G. VAN HETEREN, te Amsterdam. (4560) SOCIËTEIT, &apos; Tegen primo Mei aanstaande wordt in de onmiddellijke nabijheid van den Dam, eene ruime SOCIETEITZAAL IN HUUR aangeboden. Ook bestaat er gelegenheid eene Kleinere voor enkele Avonden in de Week te Huren. Adres bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPEB en ZOON, Rokin, E 169. (4611) WORDT GEVRAAGD met Primo Mei e. k. te Amsterdam: Twee a Drie ONGEMEUBELEERDE KAMERS, met opgave van Stand en Huur. Hierop reflecteerende gelieve men zich te adresseren onder Lett. M. bij de Kantoor-Boekverkoopers B. KRAMER en ZOON Rokin E 157, bij de Gapersteeg. (4620) GOUVERNEUR. Mr. C. WICHERS WIERDSMA, te Wommels, Fror. Friesland, vraagt bij twee zijner Zoons een GOUVERNEUR, van de P. G.. bevoegd tot het geven van Onderwijs in de Hollandsche en Fransche Talen en bijbehoorende Vakken, in staat de Latijnsche en Grieksche en zoo mogelijk ook de Duitsche en Engelsche Talen te onderwijzen. (4617) LETTERZETTER^DiüKKERr Tegen HOOG LOON kan een bekwaam LETTERZETTER* DRUKKER, dadelijk vast werk bekomen bij A. J. BLOM, te Culemborg. Brieven franco. (4619) ~TE huur gevraagd: Te AMSTERDAM tegen I°. Mei e. k. een HUIS of GEDEELTE daarvan, bevattende minstens Drie ruime Kamers, geschikt tot het houden van een GROOT KANTOOR. Aanbiedingen en Opgaven van bijzonderheden Franco, onder Lett. A. L., in den Kantoor-Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (4602)_ gjS^&quot; Neuer Fastnachts-Scherz! Pnffo-Ge§anffe AUS ALTERN KOMISCHEN OPERN für 1 Singstimme mit Pianoforte, mit neuèn Coupletsversen vermehrt von GUST. RAEDER, K. Siichs, Hofschauspieler. Dieses Heft enthalt 12 durch glanzenden Humor wie schone Mus* gleich ausgezeichnete Arien und Lieder aus den allbekannten kotn. Opern: Dorf barbier, Schwestern von Prag (Schneider Kakadu), Schatf graber, Sanger und Schneider, Geheimniss, Donauiveibchen, Kapeümdsl^ von Venedig, etc. — mit vielen neven Versen von RAEDER» ** Preis 10 Sgr. Auch die beliebten Komischen Couplets von G. RAEDER (2 Heft* a ƒ 0.60 Cts.) sind wieder vorrathig in der SEYFFARDT&apos;schen Bucb&quot; handlung, in Amsterdam. (4588)__- Bij JOHANNES MüLLER, Boekverkooper te Amsterdamziet het licht: J. P. MÜLLER, Geschiedenis der Ontwikkeling van het CHR&apos;*- TOLOGIEBCH DOGMA in de Griekscho Kerk. 325-680. Eena Bijdrage ter w lardering der Historiesch Kritiesche Beschouwing van bc&apos; Dogma, ƒ 3.50. (4878)</p>
</text>
