<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUIS TE HÜÜR. Het HUIS, vroeger &apos;t WAPEN VAN MEDEMBLIK, °?t. Dam, is TE HUUR. Jaarlijksche Huurprijs ƒ 1200. Alleen 6»^ ders, die Soliede Borgen kunnen aanwijzen, komen in aamnerking^ bezigtigen des Maandags on Donderdags, van 10 tot 2 nre.___o^-&gt; j*» WILLEM GIDEON KLEMAN, zal, ten |§!£j£ rf&quot;*f_S**&apos;&lt;P&amp; overstaan van de Notarissen RICHARD, °Pft§||§«si iy*Rf*-|ffi Maandag den 13den Maart 1865, des Middags _i____^B ten 12 ure precies, voor den Stal op den Singel -__-_»***&apos;*^; bij de Vijzelstraat X N». 35. OM CONTANT GELD, presenteer^,, Verkoopen: Zeven voor Stalhouders-Affaire gebruikt zijnde, g?e*LS)i, den weg loopende PAARDEN , Tien goed onderhouden Ry4o*^ als: Een ruime Glazenwagcn voor 9 personen, een dito Barouchet 9 dito, met losse bok en achterzitting, een Tentwagen voor 9 dito 0 losse bok , een Drowsky, een Calesch met achterzitting, een M-oa^ Victoria, een Calesch met kap en zijluikjes en drie net onderh» Vigilanten voor vier personen , mitsgaders onderscheidene Koets-, gen-, Vigilant- en Voermanstuigen en verdere Stalgocdercn,-aUCjdcn Verkoopdag te zien. lemand nader onderrigt verlangende ver zich ten Kantoro van W. G. KLEMAN, in de Kerkstraat W Vijzelstraat, BB 516. _j^-W^-- TjïtßïlMlmisgj. Men vraagt ter UITBREIDING van Winstgevende ARTIKE^jI lEMAND , genegen ƒ 1000 te storten bij wijze van STII^f, VENNOOT. Inclinerenden gelieve franco Brieven, sub. Motto __•-•■ &amp; te zenden bij H. J. VAN KESTEREN, Boekhandelaar, Warmoes^ Amsterdam. &apos; _______-—-*&quot;*&apos;&apos; Terzoeie lezing. t&apos;„ Eene DUITSCHE JIUffVROUW, van hoogst fatsoenlijk» bij milie, 21 jaren ond, wenscht tegen April in Betrekking te kc-rn eene Duitsche of Hollandsche Familie, als JUFVROUW VAC ZELSCHAP of anderzms. Meer eene goede behandeling d?TLn (»• Salaris wenscht zij. Adres onder Letters H. Z. met franco brie v. p.) bij den Boekh. W. H. Z-ELT, Leidschestraat. ____!-&gt;-*&gt; TE HUUR „ GEVRAAGD in den omtrek van den Dam of de Nieuwmarkt- .^y HUIS, geschikt ter uitoefening van eene nette Affaire, geen W ororzaak; den huurprijs van /&apos;250 niet te boven gaande. Adres franc .g, der Detter Q, bij den Boekhandelaar JOIIs. W. BRAUN, M™ __ G 136, te Amsterdam. —-^j, ,mj^ GEREGELDE STOOMBOOTVAA^1 g§» TUSSCHEN ____.*_!? mai ROTTERDAM EN DUNDE* VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN* Het Engelsche Schroefstoomschip QUEEN, Kapitein S. STOOL, t;\. Van DUNDEE, Donderdag 9cn 23 Maart, 6en A&gt; _  ROTTERDAM, Woensdag 15 n 29 * 12 ff ,f° oßif lste Kajuit £1. 5/- Kaarten voor heen en terug £ 2.— ) wt%.j;s ft&apos; 2do tt ff—.ls/- ff ii tt « « ff 1. Ö/-J -«••&quot; Adres bij J. B. CROL fr C°., te Rotterdam. ,4742)^- THOMAS COUPER, te Dundee. ____^-^ — &quot; Tt-j JlT**3* DOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVK» TOJ EEN VOLGEND KOMMER TE LATES LlGGE*^^^.--.;-----n-CHÖUOTATRGI-I-, COWCERTjEgi^g*-^, &quot; GRA N D THEAT R E , Amstelstraat, Eirectic A- $&amp;**£ Vrijdag 3 Maart. Eerste Gastvoorstclling van den KoninUijK&quot; opVoef&apos; f, speler uit Berlijn, der. Heer Theodor Diiring Eene eerst^ van: Nathan der Weise, Dramatisches Gedicht von «• (g nre.) De Heer Theodor Döring (Nathan). Verhoogde Entreeprijzen^ ; - &lt;ïjï-rl~&apos;t&apos; ~SALOn&quot;i&gt;Ïs VARIÉTÉS in de Amstelstraat J&quot;J^felijkf Eene tweede voorstelling van: de Bruid daarboven, ooisp (g tfe-) neelspel in 5 bedrijven, door Multatuli, „.,«« &amp; jUDEl**&apos; Entree 75 Cents in vertering J_ WJ-- Plaatsen zijn aan het Bureau to bespreken.^^__=_^_-_===--</p>
</text>
