<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MM MET APRIL OF «EI aan het beste gedeelte van den Buitenkant, EEN HUIS, geheel op nieuw betimmerd en geschilderd, bestaande nit Zijkamer, Alkoof, Binnenkamer, Slaapkamer, Keuken en Kelder. Huurprijs f 300. Adres franco onder lett. 0., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bj) de Halsteeg. (4561) &quot;&quot;&quot;HHÜÜB GEVRAAGD in de omstreken van den Buitenkant: Een goed en droog HUIS met ruime Vertrekken, huurprijs f 600 a 700. Opgaven van prijs, tijd van inhuring en andere bijzonderheden, worden ingewacht onder Letter D., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Eokin, F. 169. (4558) Eene JUFVROUW uit den Deftigen Stand, die vele Jaren bij ééne Familie als HUISHOUDSTER is, doch met 1 Mei door Verandering in dat Gezin die Betrekking verlaat, wenscht tegen dien tijd in zoodanige Conditie weder te zijn GEPLAATST. Getuigenissen zijn voldoende voorhanden en worden Belangstellenden verzocht zich onder Lett. A. Z. Franco te adresseren bij den Boekh. B. H. DE RONDEN, Utrechtsehestraat bij de Keizersgracht, N°. 858. (4615) In een MANUFACTÜURWINKEL te Deventer wordt gevraagd een -WINKELBEDIENDE of LEERLING, van 15 tot 20jaren oud. Vereischten zijn: onbesproken zedelijk gedrag, eene vlugge, nette hand Schrijvende en bij voorkeur eenigzins met het Boekhouden bekend, Inclinerenden vervoegen zich met eigenhandig geschreven Brieven, franco onder de Lett. D. 0., met opgaaf van Godsdienst, bij den Boekhandelaar J. BRINKGREVE, te Deventer. (4635) ATTENTIE S. V. P. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 22 Jaren in het Vak van GRANEN bij een en denzelfden Patroon werkzaam, wenschte eerlang van Betrekking to veranderen; omtrent zijn Persoon eu soliditeit is hij in staat de beste getuigenis te produceren. Bekend zijnde op de voornaamste Graanmarkten in GekïerUnd en andere Provinciën, is hij niet ongeneigd tegen vaste Provisie inkropen van Granen voor soliede Handelshuizen te bewerkstelligen, of wel een of ander Agentschap tegen billijke vergoeding waar te nemen. Aanbiedingen franco onder Lett. O. Z. bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (4629) ER WORDT GEVRAAGD eene nette AFFAIRE ,en wel die door eeno Vrouw kan worden waargenomen. Gegadigden vervoegen zich met Franco Brieven onder Lr. A. met opgaaf van Stand, welke Affaire en Conditien, bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, G 434, alhier. ■ (4633) Eene Fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, P. G., 39 Jaren oud, vlug kunnende Naaijen en met de Wasch omgaan, ook zeer geschikt zijnde voor Kinderen, zag zich gaarne tegen Mei of Junij geplaatst bij een Weduwnaar, met een of twee Kinderen, lièfet in AMstetdwtt of Haarlem. Hierop reflecterende gelieve men zich met Franco Brieven, Lett. G. C. of wel Mondeling te Adresseren bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (4623) SCHRIJNWERKERS. Wordt gevraagd een ONGEHUWD SCHRIJNWERKER, of eenige kunde van RILLARDMAKEN hebbende, met KOST en INWONING, op een Dorp Verzoeke opgaaf van Diensten onder Lett. A. P. bij den Boekhandelaar H. W. HKLMIG, Stilsteeg G9l, te Amsterdam. (4637) H__~ÏNTERNAT_ONALE CREDIET- EN HANDELS&quot;- VEREENIGING ROTTERDAM, te Rotterdam, Vraagt een COIIHESPCMBEOT voor do Nederduitsche, Engelsche, Franscho en Hoogduitsehe Talen, bekend met den overzeeschen lm- en Exporthandel. Brieven Franco. (4625) APOTHEEK. &apos; Een BEDIENDE extern, die de beste getuigenissen omtrent gedrag, enz. kan produceren, zag zich gaarne met 1 Mei als zoodanig verplaatst. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven onder Lett. A. Z. te adresseren Bureau Handelsblad. (4638) _üj een MOK-OafIËIEMAM-E» J^y. wordt gevraagd een BEDIENDE, reeds eenigen tijd bij het A/^iVak werkzaam geweest zijnde. Tevens gelegenheid tot plaat- È / Jjsing van een LEERLINO. Adres franco &apos;onder lett. J. M., Nkfc&apos;bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciensteeg, te Ato_ter___. (4573) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, 25 jaren oud, bekend met de Moderne Talen en het Dubbel Boekhouden, ongeveer 7 jaren op een Bftectenkantoor en 2 jaren in eene Fabriek werkzaam, zag zich gaarne op een RANTUOR of MAGAZIJN geplaatst. Hij kan voldoende bewijzen van bekwaamheid en soliditeit overleggen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder lett. W. P., te adresseren bij GEBROEPERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren te Leiden. (4566)</p>
</text>
