<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 1 Jan.; op 24&quot; 19&apos; ZBr., 3° 23&apos; OL.: Mercator, van der Woude Batavia n. Schiedam. — 13 Jan.; op 9° 14&apos; ZBr., 12° 33&apos; WL : Generaal de Stiiers, Viersma, id. n. Rott. —25 Jan.jop 9&quot; NBr., 29° WL.: Ba_t_m,Cl_*_sen.Banjocwangie n. Amst. - . .-,op 3° NBr., 23° 25&apos; WL.: Willam en Carel, Steenveld, Newcastle n. Cheribon, (30 d. reis).</p>
	<p>TEXEL, 1 Maart. Het schip, in de Eijcrlandsche gronden gestrand , doch weder af- en voor dc Roggesloet ten anker gebragt, is gebleken te zijn do Hanoversche tjalk Engclina, kapt. Heycnga, in ballast van Londen naar Groningen bestemd. OOSTMAHORN, 27 Febr. Aangaande de alhier binnengekomen Groninger kof Janna Meijer, kapt. Datema, komende van Hartlcpool, wordt nog gemeld, dat zij 26 dagen in de Noordzee heeft omgckriüst en te kampen had met slecht weder en ho.ge zeeën; het schip moest hier ten aukcr blijven, daar het ijs tot de Zoutkamp nog geen doorvaart toeliet. Alhier liggen nog de schepen Catharina, kapt. de Vries, en Coop R. Sikkens , kapt. Schaaf, benevens do beide loodsbootcn en loodsaf lmler, welke niet zonder gevaar de invallende dooi te gemoet zagen. Gelukkig dat de wind spoedig naar het westen schoot; ware de wind zuid gebleven, dan zoude men ongetwijfeld ongelukken met deze schepen hebben zien gebeuren, doordien alhier geen haven is. ROTTERDAM, 1 Maart. Volgens hier ontvangen berigt is het schip Japara, kapt. Zwcede, van Java herwaarts bestemd, genoodzaakt geweest naar Samarang terug te keeren; het schip is lek en men zal waarschijnlijk geheel moeten lossen, om vervolgens de schade te Soerabaya te onderzoeken.</p>
	<p>Het fregat Cornelia, kapt. do Vries, is 19 Dec. jl. van Pleya Colorado (Westkust van Mexico) naar Queenstown vertrokken. Alles wel aan boord.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN , 1 Maart. Van de lading van de gezonken brik Pytho zijn geborgen 160 vadem ketting, 3 ankers, ongeveer 350 mud kolen en de inventaris. Het schip is geheel weg. BREMERHAVEN, 19 Febr. De Gron. schoenerbrik Jeannette Roelina, gevoerd door kapt. Hoeksoma, van New-York naar Bremen bestemd, bereikte na eene stormachtige en zoor moeijelijke reis 18 Febr. de Wesermonding en was, bij gebrek aan een loods of stoomboot, ten gevolge van storm en afgematte equipage gedwongen de Weser binnen te loopen, ofschoon zij vol ijs was. Het schip kwam met verlies van anker, ketting, zeilen, enz. overigens welbchouden heden in de haven, door eene stoomboot gesleept, welke de kapt. eindelijk nog gedwongen was aan te nemen. (Reeds kortelijk gemeld). BATAVIA, 15 Jan. Aangaande dc bark Voorwaarts,kapt. Kerkstra, van hier naar Nederland bestemd, gelijk reeds gemeld lek uit zee teruggekomen , heeft op Poelo-Dapoer gestooten. Het schip is nagezien en de geheele lading zal moeten worden gelost. Het tot nu toe geloste gedeelte schi onbeschadigd te zijn.</p>
</text>
