<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTmNTim. DE ONDERGETEEKENDE maakt zijne geëerde Begunstiger* bekend, dat hij heeft ontvangen, eene partij mooije groote W&quot;_}« BLOEMKOOL , Fransche SPERGIE en mooije gele KKOF SALADE , en ook voor het laatst nog mooije BLAAUWE DRLI VEN ongerimpeld voor ƒ 2.50 dc 5 Oneen, alsmede eene partij voor ƒ1.50 de 5 Oneen; voor het laatst nog mooije Fransche en Duit* sche TAFELPEERE-f en APPELEN, Zoete VALENCI» CHINA&apos;S-APPELEN en alle INGELEGDE VRUCHTEN GROENTEN, PALING in Gelei *ƒ 2 per Pot; SPROT, GEMARINEERDE HARING, ANSJOVIS en ook groote Versche KUILENBURGER EIJEREN , AUGURKJES bij do Flesch en het Heele en Halve Anker, enz. enz. H. HARTGERING. (4785) Heiligen Weg bij het Singel, in het FRUITHUIS. _ T WILLÉR&apos;S KRÜIDENOLIE. Tien druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd gewreven, ~iji «**•• wassching met laauw water en reiniging met een goeden schuijer, twB»* maal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het Haar ongemeen en makeiMi» krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ 1.50 is de prijs van hot flesenj*-1 HET VIÖLET-POWDER j is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene huid ongemeen1 rerfrischt, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt- Het is ook voor de Luijermand zeer aan te prijzen. Het Pakje kost 40 Ct-.- ENGELSCHE POESÏERDOOZEN met Donzen Kwasten. Brabender&apos;s Tand tinctuur is frisch en aangenaam van smaak. Zij sterkt het Tandvleesch, maak» dat de Tanden stevig ra^t zitten, zuivert den adem en verhindert, dat aangestoken Tanden tot verder bederf overgaan. Prijs 90 Cts. het Flesehje. SÏOLL&apos;S DRUPPELEN &lt; bevrijden oogenblikkelijk von de hevigste kiespijn; men behoeft slccn een daarmede bcvocht%d puntig watje in het oor te stoppen, aan de -U &quot; waar de kiespijn is. Het Flesehje kost/ 1. The Ladies Toothpowder hergeeft a?.n de Tanden het émail der jengd, sterkt het Tandvleesch&apos; bevestigt de Tanden , vrijwaart ze voor boderf, belet bet afsterven &lt;*&quot; reeds aangestoken Tanden en houdt don adem rein en frisch. ANËBIKAANSCm .OVERSCHOENEN, IN ALLE SOORTEN, Elegant Fatsoen en Soliede Kwaliteit, waarvoor wjj guaranderen. Zeer doelmatig en goedkoop. Zwart Lakensche Da___.es- Mijftschoenen MET GOM-ELASTIEKE ZOLEN. WARME VILTPAITOFFELS. IN ALLE GROOTTEN. VERKOOPHUIS en de bekende Dépdu (4783)^ NO ~Q VAN DE («7» HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE verschijnt HEDEN.  Amsterdam, 3 Maart 1865. GEBROEDERS BINGEj^.</p>
</text>
