<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE KAMENIER-LINNENMEID van de P. G., door van haar onafhankelijke omstandigheden, met Februarij aanstaande hare Betrekking verlatende, zag zich alsdan gaarne weder als zoodanig GEPLAATST, kunnende de beste getuigen, zoo van gedrag als bekwaamheid produceeren. Relloctcerende gelieve zich franco te adressoren, Lr. A. J. 3, Bureau Handelsblad. (27852) De EDELE en MILDE GEVER of GEEFSTER van eenen BR IL F, den sden December des Avonds tusschen 10 en 10% Uur aan een Huis tusschen de Heerengracht en Singel bezorgd wordt HARTELIJK DANK gezpgd. (27836) Voor do WEDUWE met 7 KINDEREN (zio Handelsblad van 22 en 30 November jl. is ontvangen bij: A. LEUREN : N. N. ƒ0.50; I. M. 2 Coupons a ƒ1.98, to zamen ƒ3.96; D. P. S. ƒ10; D. S. M. ƒ2.50; T. do M. ƒ5 en 1 Goudstuk a frs. 10 ƒ5; I. P. ƒ1.50; H. v. B. ƒ1; N. N. ƒ2; v. M. ƒ2; N. N. 1 Coupon a ƒ3.96; onder motto: L&apos;aumöne est la soour do la prièra ƒ2.50; G. B. ƒ0.50; S. P. ƒ2.50; S. H. 5 Tbr. Pr. Cassaschein ƒ9; A. L. ƒ10; K. H. te &apos;s Hage 1 Muntb. a ƒ10; M. O. ƒ2.50; G. LIJ. ƒ5; David Oano ƒ1; Diea Pos f 0.50; G. ƒ5; B. S. R. ƒ2.50; A.M. R. ƒ1; R. Culmann ƒ1; I. L. W. ƒ2; C. O. ƒ2.50; M. &amp; C°. 1 Coupon a ƒ3.97; J. K. ƒ1; ... ƒ 2.50; A. B. ƒ2.50; 1 Muntb. a ƒ10; L. ƒ10; onder een Hebreenwsch motto: ƒ 1.48%; B. en H. 1 Muntb. a ƒ10; door tusschenkomst van don Hoor A. Cohon Szn. ƒ2.60; N.N. ƒ2.50; H. K. ƒ1.50; I. T. de M. ƒ7.50; G. ƒ3; M. de T. fI;S.K. R. ƒ1; S. I. A. 1 Coupon a ƒ 1.23% ; I. C. 1 Bankb. a ƒ25; I. M. D. Jr. 1 Muntb. ƒ10; A, ƒ5; I. de T. ƒ2.50; N. N. ƒ2.50; N. N. ƒ1; de bewaarschool van Mejufvr. E. Judels ƒ6; de kerkeraadsledon te Gorinchem 1 Coupon a ƒ5.90; per postwissel van cenigo uit Doetinchem ƒ6.85;V. S. te Tiell Coupona ƒ1.23%; M. ƒI;L. 1 Muntb. a ƒ10; G. B. ƒ10; M. Z. ƒ2.50; H. to T. 1 Coupon a ƒ 1.48%; D. R. N. ƒ7.35; D. ƒ5; B. ƒ1; A. ƒ2; B. D. L. V. ƒ1; de Wed.N.N. ƒ2.50; I. H. ƒ1; J. dc J. ƒ2.50; M. S. ƒ1.98; Oldenzaal 1 Coupon a ƒ1.23%; N. N. 1 Coupon a ƒ3.09; L. P. ƒ5; N. N. 1 Coupon a ƒ1.23%; Liedortafel //Zanglnst&quot; ƒ10; totaal ƒ291.57. IM. MENDES DA COSTA: R. ƒ1; S. M. en T. ƒ5; E.M. ƒ1; eene baker ƒ0.25; de knechts uit de steenhouwerij van T. do Mattos ƒ5.14; C. B. ƒ0.20; Dames T. ƒ2.50; op dc verjaring ƒ2; Edonard van V. ƒl5; J. van L. on do R. ƒ3; N. N. ƒ1; T. ƒ2.50; J. 11. de C. ƒ25; C. G. ƒ1; E. S. ƒ2.50; J. H. ƒ0.50; B. K. ƒ0.10; D. N. ƒ2.20; J. T. ƒ0.50; X. ƒ0.50; opgespaard ƒ2; H.Z. ƒ0.50; Samaritaan ƒ0.50; J. H. van D. B. ƒ1; M. G. en M. B. ƒ0.85; J. H.T. de M. ƒ25; in eon herberg: »dio de Weduwen en Weezen geeft is dubbel waardig dat hij leeft&quot; ƒ5.17. Te zamon ƒ105.91. J. B. GROENEWEGEN: M. van V. ƒ10; L. S. ƒ4.45%; F. H. ƒ4.45; Mevr.... ƒ10; J. C. K. ƒl. Te zamen ƒ29.90%. : A. C. WERTHEIM: J. E. N. ƒ10; M. K. ƒ1; H. F. ƒ1; J.en M. ƒl5; C. O. ƒ10; L. F. D. ƒ5; A. C. W. ƒ25; J. W. C. ƒ1; R. K. ƒ5.19%; A. W. ƒ10; E. C. B. Dz. ƒ5; L. V. V. ƒ3; S. van M. ƒ4.95; A. B. ƒ2.50; E. K. ƒ2.50; G. S. ƒ5; C. W. ƒ1.98; H. ƒ2.50; H.; S. ƒ5; J. V. T. ƒ!; R. C^l.93;T. F.H. ƒ3;H. M.E. v.K^5; van J. W. een bedeelingskaart voor Kraamvrouwen, te zamon ƒ 126.60%. Wed. H. L.BÏERTZ: J. A. K. E. W^5O;V. X^ 10; N. N./15,-N.N. ƒ5O; A. P.ƒ 10; B. M. ƒ2.50; J. B. ƒ0.50; J. 8.ƒ2.50; U. B. Q.J2.50; uit de spaarpot van vier Kinderen ƒ4: N.S.R^2S; L. T. M. ƒ1.23%; J. van P. ƒ2; van een Vriendenkringƒ2.so; R. D.ƒ 2.50; N. N. Bad. Muntb.ƒ 10; C.H0n.23%;Mej.RX2.50;K.8^10; O. J. ƒ2.50; M. L ƒ2.50- Jul. R. ƒ25; J^s; E. F. ƒ25; A. L.ƒ 10; H. F. M. ƒ5; D. J.ƒs; I. M. J.ƒ 2; I. F. M^2.50; R. F^1.50;A^1.98; K.K./l; R. P.ƒ 2.50; B. C^IO; Mevr. Td.f 10; Piet ƒ 2 47%: S.B.f 10; D. L^2.50. Te zamen ƒ350.42%. L. A. W£I»SÈN«KUCU : M. M.L. ƒ2.50; N. K.ƒ 1.98; H.en A.f 1.50; W. J. Jj.f 1.23% ;E. E.f 10; N. T. ƒ5; N. N.ƒ 2.50; T^O.ÖO D. en A^3; Mej.P. ƒ 1 ; N.N. ƒ1; R. ƒ 0.50 ; N. N^0.25; J. H ƒ0.50;; A. P^l; T.C. W.fl; W. V.f\; L. A. Z.f 1; N. N. ƒ 2.50 ;M. O^ 10; G. J. L. ƒ0.25 ;te zamen ƒ 48.21 %. L. GOUDSMIT Azn. : Van G. ƒ1; T. ƒ1 ; H. ƒ1; B. C. ƒ1; J. C. ƒ1; S. ƒ!; A. E. ƒ2.50; H. B. ƒ2; D. W. ƒ0.50; J. d. A. ƒ1.25; N. N. ƒ1; N. N. postmerk Groningen ƒ 3.09- Onbekende ƒ1; N. N. ƒ 1.25 ; B. J. S. ƒ 20; M. Z. ƒ 1; D. W. P. ƒ3.50; J. W. P. ƒ 1. Eenige reizigers onder een praatje te Utrecht ƒ6.55; F. ƒ1; Utrecht ƒ1.50; Onbekende ƒ1; te zamen^ 54.14. Bovendien zijn bij de Ondergeteekenden respeetivelijk ontvangen een aantal bons voor eetwaren en brandstoffen alsmede eenige kledingsstukken. Terwijl de Ondergeteekenden den edelen gevers innigen dank ïeggen voor do (gullo wijze, waarop hun hulpkreet ton behoeve van het deerniswaardig Gozin is beantwoord, blijven zij do Arme Weduwe die in belangwekkenden toestand verkeert, met hare Zeven onnoozele Kinderen nog steeds in de liefdadigheid hunner Stad-en Landgenooten aanbevelen. Tot do verdere ontvangst van Liefdegiften verklaren zij zich gaarne bereid. Amstekdam, 6 Decembor 1865. A. LEUKEN, Keizersgracht tusschen den Amstel on Weesper* straat, N°. 436. IH. MENDES DA COSTA, Prinsengracht bij de Weesperstraat en Fransche Mariège N°. 711. I. B. GROENEWEGEN, Plantage Fransche Laan V 39. A. C. WERTHEIM, Keizersgracht AA 6. Wed. U. L. UERTZ, Kloveniersburgwal, B 95. L. A. WEISSENBRUCH, Buurtcommissaris; N. Z. Voorburgwal bij de Stilsteeg, F 181. L. GOUDSMIT Az., Kerkstraat over het Workhuis. (27818) VESEENIGTNÖ: HULPBETOON AAN EERLIJKE EN VLIJTIGE ARMOEDE. Het Bestuur der Vereeniging heeft do eer aan Leden, Begunstigers en verdere belangstellende Stadgenooten bekend te maken, dat, tot het honden cener VERLOTING van Klcedingstukken, vervaardigd door de Armen der Vereeniging en van werken van smaak, dio daartoe welwillend mogten wordon ingezonden, wederom do Koninklijke vergunning is ingekomen. De Lysten voor die Verloting zullen door de Stad ter teekening wor-i den aangeboden, terwijl ook de Loten &amp;ƒ 1 het Lot te verkrijgen ziju in de Magazijnen in de Binnen-Bantammerstraat, N°. 393, en Hartenstraat, N&quot;. 603. Het Be«tuur hoopt, door eene ruime deelneming in deze Verloting van alle weidenkenden, in zyue pogingen tot leniging van ware, eerlijko en vlijtige armoede, te worden geschraagd. Amsterdam , Namens het Bestuur : 5 Decembor 1865. JJ. F. BROMS , Voorzitter. (27807) G. P. ELIAS , Secretaris. NEDERLANDSCH-INDISCHE SPÖÜRWEMAAKGMPPIJ.. Hot Bestuur brengt ter kennis van Deelhebbers, dat de BETALING DER RENTE, ad 4% pCt., door den Staat gewaarborgd en op 1 Januarij e. k. verschijnende, zal geschieden op 15 Januarij, ten Kantore van de Algemeene Maatschappij voor Handel en Nijverheid te Amsterdam, op kwitantien, die belanghebbenden zullen worden aangeboden. De Registers voor de overschrijving der voorloopigo Aandoelbewyzen zullen van 1 tot 15 Januarij zijn gssloten. &apos;s Gkaveniiage , 6 December 1865. (27847) A^k ZUIDERZEE kM STeiIööHIiITSKMPPïJ. ÏÏWrMWTMRÏÏ»IMM®W9 VAN AE DEN 12den DECEMBER. Van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag, Zaturdag &apos;s Morgens 8 ure 15 min. Van HAII3.SNGLN: Zondag, Woensdag, Vrijdag &apos;s Morgens 8 ure. (26701)</p>
</text>
