<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Der Hanf, der rohe und gekammte Flachs. sind vom Stadtzoll frei und geschützt durch einen Eingangszoll von fr. 11.55 auf einfache rohe Gespinnste, von fr. 23.10 auf Zwirne, fr. 40 per Ccntner darchschnittlich nuf weisse Gewebe und fr. 90 auf gefarbte, angenommen dass solche 10 °/0 ihres Werthes bczahlen. Der Badarf dieses Artikels ist ein grossartiger und der Betriob dieser Industrie ist fast ausschliesslich von der Wasscrkraft abhangig; Manufactur-Fabriken in diesen Artikeln, könnten also grossartige und erfreuliche Dimensionen nehmen. Was eben von Flachs und Hanf gesagt wurde, lasst sich auch von der Baumwollen Indnstrio sagen, hauptsachlich wenn man Etablissements für eigene Webearten errichten würde; durch einen Eingangszoll von 12 bis 15% im Durehschnitt geschützt, dürfte sic vortreffliche Resultato Der Eingangszoll auf die Wollengarne betr&amp;gt im Durehschnitt 10 °/0 dosWorthos; 15e/oaufgefii-bte nnd 10%, auf Gewebe; die Einfuhr der wsDonnenen und gefarbten Wollen m Italien ist von soldier Wichtigkeit dass will man die sowohl in Wollen wie in Baumwollen-Spinnereien bezahlto Handarbeit mit jene vergleichcn, die man in Italien zahlen würde, es leicht einzusehen ist, dass die E.nfuhrung soleher Etabhsseraents in jeder Beziehung nur höchst gunstig sein kann. Diesesi W sich auch von den Geflechtcn und WoII-Borten sagen, die alle von Preussen e.n-eeführt. nnd hier ungemein verbraucht werden. _, B Der Eingangszoll für Papier nnd Pappen betrap im Durehschnitt 10 &lt;7 für dafs weisse Papier ned 15 bis 18 % *»&apos; das geferbte und Pappen; eine Manufactur in soleben Artikeln, welche nicht nur die fineren Papiere sondern auch die Pappen und Tapeten-Papiere erzeugte und sich grösstentheils dieser Triebkiaft bediente, konnte m Balde Italien von der auslandischen Einfuhr befreien, namentlich was die 1 apier- Tapeten anbelangt, die in Italien vom ökonomischen Standpunt aus gellommen, viel zu wünschen übrig lasst. Aus allen diesen Gründen glaubt die Stadt Turin mit Recht schliessen zn kunnen, dass den inlandisehen Capitalien sich auch ausliindische ansehlieasen werden, urn die ißdustrie-Entwickelung in grossen Ausjnassen zn hefórdern, denn sic fUnden reichliche Verwendune. (27828) Turin, den 20tsn Oetehw 1863» ME CO.IUUSMOA.</p>
</text>
