<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 7 December.</title>
	<p>De Tweede Kamer dor Staten-Generaal heeft heden de beraadslaging &apos; over het voorstel van den Heer van Zuylen, wegens de enquête, bepaald op Maandag a. s. ten 11 ure. Voorts is besloten tot toelating van het nieuw benoemde lid Andreao. Tot rapporteurs voor de cultuurwet zijn door de afdeelingen benoemd do Heeren Rochusseu, Mijer, v. Bosse, Houkelom en Blussé. D« afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben zich heden bezig gehouden met hot onderzoek van de ontwerpen tot t I°. regeling der cultures; 2°. intrekking van de wetten van October 1791 , enz.; 3°. uitbreiding van art. 14 der wet van 22 April 1855; en 4°. vereeniging der gemeenten Zonnemaire en Bommenedcn.</p>
	<p>Naar wij vernemen zullen de Heer Teodor L&apos;Arronge, directeur en eorste komiek van het Théatre te Dusseldorf en Fr. I&apos;Arronge-Sury hier ter stede in het Grand-Theatre eenigo gastvoorstellingen geven. Maandag a. s. zullen beide artisten optreden in Orpheus; de Heer I&apos;Arronge in do rol van Jupiter, waardoor hij in geheel Duitschland vermaard is en Fr. I&apos;Arronge aÏ3 Euridice. Deze laatste is vroeger hier ter stodu als gast bij dc Duitsche opera opgetreden en heeft zeer goede herinneringen achtergelaten. De Heer Wiese zal de titelrol vervullen, zoodat het ensemble thans inderdaad weinig te wenschen zal overlaten.</p>
	<p>Naar men aan het Utr. D. meldt, spreekt men te Leeuwarden over de benoeming van den Heer do Roo van Alderwerolt tot burgemeester aldaar.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 7 Deo. Naar men verneemt wordt de Heer Kobert Borecl, opper ceremoniemeester van Z. M. den Koning, met familie en gevolg, uit Frankrijk in de residentie verwacht. Hij zal zijn intrek nemen in het hotel Paulez I&apos;Europe, en later in het hotel van den gezant van Z. M. den Koning der Belgen alhier, baron Dujardin, die dezen winter cene buitenlandsche reis zal maken.</p>
	<p>* HAARLEM, 7 Dec. Heden is hier ten burele van het provinciaal bestuur, van vrogo het ministerie van justitie, aanbesteed: I°. Het onderhoud [van het locaal der regtbank alhier gedurende het jaar 1866; 2°. het onderhoud van het huis vun arrest te Hoorn van 1 Jan. 1866 tot 1 Jan. 1869. Do minste van do twee inschrijvers voor eerstgenoemd perceel was de Heer C. van Niel alhier voor ƒ 413 en de minste der vier voor laatstgenoemd perceel was de Heer M. Gottüicdt te Hoorn voor ƒ 1178.</p>
	<p>MAASTRICHT, 6 Dec. De kiezersvereeniging Limburg heeft tot candidaat voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten- Generaal gesteld den Heor Paul van der Maesen de Sombrcff.</p>
	<p>* MAASTRICHT, 6 Dec. De wpeopursus, dio tor dezer stede door den kapt. der artill. J. J. Bergansius, hoofd der wapenkouringscommissie alhier, wordt gehouden , wordt door do volgende officieren bijgewoond , de lsto luit. J. J. F. C. Hackstroh, van het reg. gren. en jag.; de late luits. F. H. Knobel, li. P. W. Egé, van het 2de en 7de reg. inf. en en 2de luits. F. M. Keyscr, M. Riegen, L. 11. Huigens en H. P. W. Ego, van hot lste, sdo, Cde en Bste reg. inf., en do lste luit. J. H. v. d. Dussen, van het bat. mineurs en sapours. De cursus zal tot uit0. April duren.</p>
</text>
