<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I_l I I ¦ , - ¦ - ¦ HOMOLOGATIE — ACCOORD. ?/e Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eersto Kamer), heef &quot;. Vonnis, dd. 15 Nov. 11., het Aceoord aan de Crediteuren in he faillissement van S. S. DE JONG, door den Procureur SWAAB namen •ten gefailleerde voorgeste.d, Gehomologeerd. (26353) Amsterdav , Dr, Curator in het Faillissement: j7_November 1865. WILLEM BINGER. AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. De DIRECTIE berigt, dat met den 20sten November hare Secretarii *o haar Technisch Bureau gevestigd zijn zullen in het Gebouw op d Keizersgracht bij Reguliersgracht, Buurt X, N°. 522. Amsterdam, De Direclie, &apos;7 November 1865. JIITTA , Vice-President. Jl. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG J 29378) Secretaris. Vereeniging: Met Aanbeeld. ïn do volgende week zullen de CIRCULAIRES van bovenge *oemde Vereeniging worden teruggehaald. De Ondergeteekenden mogtei *_-_ Verschillende zijden, zoowel hier ter stede als van elders, bewijzen val belangstelling in hunne onderneming ondervinden. Zij zijn daardoor ver Bferkt in do overtuiging, dat de Vereeniging, die zy&apos; wenschen op t. &apos;&apos;„ten, op gezonde philantropische en economische beginselen is gegrond Zonder krachtige ondersteuning hunner medeburgers is echter do berei king van het doel, dat de Ondergeteekenden beoogen, niet wel mogelijk Zij nemen daarom de vrijheid nogmaals hunne ON-_ÏEUNEMIN€ hunnen Stadgenooten aan to bevelen. Vele Werklieden znllen in dei na-lerenden Winter ZONDER VERDIENSTE zijn; bij genoegzanu ondersteuning van liet plan der Ondorgetcc-cndcn zullen vclo van hei &gt;n staat worden gesteld in hun onderhoud en dat van hun gezin te voorzien L. A. H. OARTOGH. Mr. -. WERTHEIM. Mr. Jl. JLÏGEK. H. VAN EEGHEN. Jhtß. Mr. S. BACKER. Mr. E. Jl. EVERWIJIN LANGE. (26358) Mr. j|. p. PLOOS VAN AMSTEL. &quot;OPEM BRÏËF aan het edel achtbaar bestuur der hervormd* GEMEENTE TE AMSTERDAM. Waar er veel een Stad regeeren, Is de Orde ai Eendragt uit. 126370) . WIETSKÈ MÜLDËB.</p>
</text>
