<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STA_9__________LtF9 ter Genezing van winterhanden en winiervocten, van zweren en wonden aan het been, van bloedzwercn, steenpuisten, negenoogen, zwerende borsten, brandwonden, huid- en klicruiislag, en verder voor allo uitwendige gebreken, dio ten gevolge van kwaadsappigheid of uitwendige belcediging ontstaan zijn. De BTAHL-ZALF wordt uitsluitend bereid door en is verkrijgbaar in Potjes van 75 en 120 Cents bij P. M. VERHOEVEN Pz., Apotheker te &apos;s Gravenhage, en voorts bij H. H. ULOTH, te Amsterdam; W. P. VAN DE KAMER, te Middelburg, de Wed. VAN DER MEER, te Enkhuizen en G. W. VAN DEN BOVENKAMP, te Dordrecht. J 22806) HEER EfIGHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen doof H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazea springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 h 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen» voorzien mot ronden Pit, verbranden niet meer dan voor één Cent pel uur en haar vorm is zeer elegant. Elko Lamp draagt den Fabrickstempel van H. KOTIIE. Verkrijgbaar bij do voornaamste Winkeliers ïn Galanterien en Lampen, en in het groot bij don Ondergeteekende. Voor exportatie zyn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij deWijdesteegF 35, naast de Armenschool TH&quot;-__y i SALON DES VÏRÏÈTÉST ONDER DIRECTIE VAN H©AÜ &amp; $_• «ÜUD-EliS* in het Nieuwe Schouwburg-Locaal van A. HOEVE Jzn. te HOORN. N _ 3 van hot ABONNEMENT op D-NGSDAG 21 NOVEII&quot; HER 1-5. .J&amp;C&amp;NME. Tooneelspel in 5 Bedrijven, naar het Fransch, E»K MAU I» DË BAAS. Nieuwe vrolijke Vaudeville in l Bedrijf, waarin de hoofdrollen vervuld worden door de Dames S. SABLA.IROLLES en KORLAAR e 0 de Heeren BOUWMEESTER, MORIN en BAMBERG. (26397) BOOK Ï-LAATSOEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie JJtoobolTTjSnkMi Peters. Maandag 20 Nov. (N°, 47 Abonnem.): Op vereerend verlangen eone zeker laatste voorstelling van: Het Gebed der Schipbreukelingen, dram» ia 5 bedrijven. Gevolgd door: Roodkapje, pbant. ballet-pant. in 3 bedrijven of 9 tafercelen, door den balletmees-ter A. P. Voitus van Hamme» Muziek van Joh. M. Coenen. (6% ure.) Verwacht op aanstaanden Woensdag, op vereerend verlangen van onderscheidene geachte Familien uit deze Stad, als voorstelling voor Km&quot; deren: Mijnheer Parkiet, of de Reis naar Zwitserland, blijspel. Vooralgegaan door bovenstaand ballet. _____^ GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER&apos; ffi Montag 20 Nov. Zum ersten male: Er moss aufs Land, Lustspie in 3 Akten, von Friedrich. Hierauf: Guten Morgeit Herr Fischer, Vaudeville in l Akt, von Friedrich. Eintiittspreise 75 Cents. (8 Uhr.) SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. . Sontag 19 Nov. Zusammenkui_ft und Introduction wie gewöhnbg^L. ~FRil€lTl.&apos; ZONDAG 19 NOVEMBER, ten 8 Ure. wimmmm met medewerking van den Heer JOH. N. KRAL. Programma aan het Lokaal verkrijgbaar. Entree 50 Cents per Persoon. Jl. H. C. VAN DIJIK, SwreU»^^</p>
</text>
