<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOVEIJIt Sedert ons vorig berigt werden diverse partijtjes, meest Padang, per de Carolina Agnes, uit de eerste hand tot goede prijzen afgedaan, waarvan wij reeds in vorigeiwmen melding maakten. Buiten deze afdoeningen was de omzet ooor den kiemen dispombelen voorraad en in afwachting der veiling pp e. k. ,\ oensdag, beperkt. Het artikel blijft intusschen voortdurend in cene zeer vasto stemming, met aanhoudende .vraag naar blank en Paaang. Met inbegrip der veiling op 22 dezer, zullen door de N. H. M. in dit jaar verkocht zijn 851,926 b., als: 15 February.... 87,242 b. Java •••••• tot 45% h — c. \&lt;i 16 Maart 86,509 « &apos; en raaang .. „ 44^ ,45 „1 19 April 88,301 ff &quot; &quot; &quot; ¦ - &quot; 43% // 44 b I 17 Mei 83,242// &quot;ff Macassar. // 44% ff 45 i[° 21 Junij 84,231 « « &apos; ,&quot; « 45% // 4534 «r \&amp;• 9 Augustus.... 85,412 ff n « Padang... „ 45 »45JÏ» f . ° 13 September... 86,953 ff » * &quot; ff 44% // — ff I 18 October 125,903 ff » &apos; &quot; •• &apos;i 44% ff 45 11 \&amp;* ;22 November. ..122,133 « u « &quot; • • » ? ? uj» e- In 1864 werden in het geheel 834,180 b. verkocht. . 1 Behalve de lading Ycavering Bell met 7500 kisten, worden te Rotterdam direct van China nog verwacht 5(X)0 k. per Hydra. ld THEE :De afloop der Java Thee-veiling 17 jjov. 11. reeds door ons medegedeeld was voor de zwarte soorten lager dan de laatste veilüiL&apos;Sb. prijzen; goede groene Thee alleen lueld zich op denzelfdèn prijs. Van d- het artikel valt voor alsnog niets bijzonders te vernielden, de omgang in de tweede hand is dan ook zeer beperkt. - TABAK : Behalve de in ons vorig nommer vermelde 25 y. Maryland, per Duisburg, hadden sedert ons vorig bcrigt geene afdoeningen p- plaats. r- In veiling werden nog aangeslagen tegen 21 dezer 1221 p. Java, hoofdmerk D M V O en tegen 30 dezer 2523 p. Portorico Tabak.</p>
	<p>Do voorraad in de lste luind ïs tt-Uis als vofgt: 528 v. Maryland» 36 v. Kentucky, 16,897 p. Java, 1428 p, Braziel, 2523 p. Portorico en 20 k. Secdleaf. , / RUWE SUïfiER verkeert in eene geanimeerde stemming, en voor zeilende ladingen Java nieuw Suiker is ƒ2 boven Sept. besteed- Er zijn weinig partijen aan de markt, en de omzet zoo hier als té Rotterdam bepaalde zich tot ca. 3000 kranj. Voor opgeslagen partijen ijï de middel N°s. wordt f I\_ a 13^ betaald, voor witte soorten f 1 a I|*.&apos; GERAEEINEERDE SUIKER ferm prijshoudend en weinig&apos; aangeboden. Op levering m Dec. en Jan. zoude tot de notering te koop zijn; op latere termijnen wordt belangrijk hooger gehouden. — Kandij voortdurend willig gestemd. De noteering der prijzen ia als volgt: CBUSHED. BROODEN IN PAPIER. N. S. R. superfine.. ƒ 38% a 39 N. S. R. raffin. 3 k°. ƒ4B a 49 N_ l ..... ff 38r4 b — B b 5 b b 47 b4B A.S.R. superfiuc. b 37r4 « 37% b b 8 b b 43 ff 44 N°. 1 b 36% b — b snperfine.. b4O «-41 b 2 #35%»-— b N°. 1 _• 37% b 38 B. &amp; 11. superfine.. r 37M » 37% A.S.R. snperfine.. b 39% b 40 N°. 1 « 36% B — , N-1...../.38 b S. &amp;T. superfino.. b 37 b — „ b 2 b 37 b 37%&apos; N°. 1. b 365.. b — B. frll. superior... b 39% b4O * 2 b 35% b — b N&quot;. 1 _• 38 b — H. R. b 1 b 36% ff — S.enT. superfine.. /. 38% b 39 b 2.. .. ii 3534 /. — N°. 1 b 27 b 37%« B. S. R. b 1 b 36% ff — ff »¦ 2 # — ff — * 2 »¦ 35&apos; i » — H. R. ff 1..... ff 38 *&apos;—?. V. O » 35% ff — - ff ff 2 ff 37 ff 37%! V.&amp;H ff 36 ff— R.S.R. ff 1 r 37% *38 1:8. R ;..#36 /. 36%! ff » 2 »— ff — Stroop .....ff 28 ff— .V.j.11 37 ff 37%: ff stoom »26 ff— &apos;J. S. R .37 ff 37% iv. O. 36% _¦ 37 SPECERIJ-EN én KRUIRENIIRS WAREN. Rijst: Afdoeningen uit de eerste hand zijn niet to vermelden; gepelde soorten blijven op de verhoogde prijzen met ruimen aftrek; Aracm ƒ 9&gt;# » 9*% i Bassein en Rangoon/9&apos;4. a 9% , Voorloop fll a 13. Vruchten: Krcnte__ blijven in de goede soorten gezocht efi vefseliteidone partijen opgeruimd tot vaste prijzen van fl3 a 14 Smirna Rozijn iïïc. voorhanden. Matters&apos; Vijgen zijn te noteren op ƒ 8%, Condato/lö%,CeaimadrÖa ƒ 12% de. kwart matjes. Specerijen vast, doch voor het oogenblik met weid.g V^ag;&apos; Noten N°. 1 noteert men BiaBsc, N&quot;. 274a75 c, N.354 a SS è... N6&apos;. $ 35 a3B c 1 Foelie DBO e., E 85a87 c ; NagelenN°.2cn3 rf&apos;a&apos;^c.- HUIDEN. Van Oost-Indische Rnnder- en Buffelhuiden kpnicH Au&apos; navolgende partijen op Dingsdag 21 Nov. e. k. bij inschrijving aan $4? markt: Van de N. 11. M. 2226 st. Buffelhuiden, 119 st. dito, 826 st. Runder- en 4165 st. Bnffelhoorns; van particuliere aanvoeren 2000 »_. Runderhuiden, 300 st. Buffelhuiden en 4603 st. Buffelhoorns. METALEN. Banca Tin zonder belangrijke omzettingen on totys7% te koop. Van het geveilde Japansche Koper bragten do staafjes ƒ54 en de plaatjes van ƒ54% tot 55% op. Het Mnntkoper werd tot ƒ 60 opgehouden. De houders van Koper blijven vast gestemd. KATOEN zonder noGmenswaardigen handel in cene zeer gedrukte stemming en tot iets. lagere prijzen aangeboden. WOL : Do omzet bepaalde zich tot kavelingen uit de laatste vel ling. Ten gevolge van gunstige berigten van de veiling to Londen blij ven de prijzen vast. VEREWAREN: Indigo is weder meer gevraagd en vonden van do laatste aanvoeren weder ruim 60 k. nemers. Verf houten met weinig handel. Gezaagd Maraaubo Gcclhout werd met ƒ 3 R. C. betaald cÖ blijft zoo nog te koop. In andere soorten ging niets om. Chili Salpeter vond tot vorige prijzen veel vraag en werdon weder circa 2000 b. afgedaan. De stemming is dien ten gevolge Wat Vaster. Harst en Terpentijnolie niet eenigen handel tot onveranderde prijzen. Miikrap: De stemming is geheel onveranderd en wordt alleen tot Vorigo prijzen in gjxsd-j soorten wat omgezet. Hoogere vorderingen vinden geene attentie. DROOGERLKEN, enz.: Cassia Vera. Mooije kwal. gezocht,docls zonder voorraad. Gom Damar onveranderd, prima vast op 30 c. gehouden. Gom-Elastiek zeer vast; tot hoogcro prijzen vonden senige partijtjes koopers. Borneo Sago: 100 k. werden tot hoogeren prijs verkocht en men houdt thans op ƒ 12. Paarlmoerschelpen: De 20,000 0? 24 dezer door de N. H. M. bij inschrijving gestold, bestaan uit 17000 kilo groote soort en 3000 kilo middel- en kleine soort, per Sindbad van Macassar aangebragt; taxatie 80 aB2 c. Beschrijving en taxatie der Droogerijcn, alhier iv veiling aangeslagen tegen 29 Novcmbor : Ca. 3850 ffi Gum Elasticum. Taxatie. Liggende te Amsterdam. per 50 If. 29 Korven ca. 2200 ffi Java mooi seeunda . . . .ƒ93 h 100 45 Pakken b 1350 // Padang goed seeunda . . . ff 94 ff 96 5 Korven b 300 * Getah Gitang .ffss ff 60 Ca. 104,000 ffi Gutta Pcrcha. Liggende te Amsterdam. Ca. 86.300 ffi aangevoerd van Macassar. per % ffi. sort. AA.... ca. 6000 ffi zeer mooi en zuiver. . 180 h 190 Cts. ff B ff 38800 b goed en zuiver. . . 160 » 170 b b B+ ff 2700 ff ff ff » ... 120 ff 130 ff t BB 11 22400 11 goed minder zuiver . 150 b 160 b ff 88+... ff 15000 ff ff »¦ ff . 70 » 80 » ff C ff 1400 11 verkalkt en vervalscht. 40 » 50 b Ca. 17,700 ffi aangevoer van Suinatra. sort. B ca. 5500© goed en zuiver. . . 120 h 130 Cts. , BB ff 10800 11 goed minder zuiver . 90 # 100 11 r C &quot; 700 ff verkalkt en vervalscht. 30 s 40 b » 700 h haksol — ff — b Ca. 142 Kisten ca. 9000 ffi Gum Damar. Liggende te Amsterdam. Batavia, % prima met gruis en stof. . . . _ 27 _. 28 Cts. 4 Kisten ca. 275 ffi Notcnzcep. Eersto soort 140 a 150 Cts. 285 Pakken ca. 13,000 ffi Cassia Vera. 127 Pakken ca. 5700 ffi liggende te Amsterdam. Meerendeels bruin, dikpijpig en iets bastig, goed van smaak, enkele iets beslagen . . • . , 31 h 32 Cts. . 158 Pakken ca. 7300 ffi liggende te Rotterdam. Goed geel, geurig en krachtig van smaak, enkele iets beslagen 34 U 35 Cts. De circa 43,000 ffi Gutta Pcrcha (particuliere aanvoer), welko op denzelfden dag geveild zullen worden, worden getaxeerd als volgt: Taxatie per % ffi. Sert. AA ca. 950 ffi zeer mooi en zuiver .... 170 h 180 c. B ff 1940 f goed en zuiver ...... ),2o „ 139 „ BB ff 200 ff goed minder zuiver . . ¦ . J D ff 16000 ff overgekookt en vervalscht. . . 20 ff 25 b BB ff 380 ff goed minder zuiver .... 90 b 100 r D ff 5800 n overgekookt 30 ff 35 ir BB ff 500 ff goed minder zuiver . • . •160 ff 70 ff C &quot; 250 ff meerendeels verkalkt . • . . J B ff 3000 ff goed en zuiver 115 « 125 » B » 800 ff goed en zuirer ...... ~\ BB ff 250 * goed minder zuiver 1100 ff 110 » D ff 100 ff overgekookt ) B » 50 ff goed en zuiver ï 110 ff 120 &quot; BB ff 350 ff goed minder zuiver. , . . . ) D, ff 3200 ff overgekookt en vervalscht. . . 20 b -a b .- ___? a ¦ . 110 ff 120 ff B ff 5550 f goed en zuiver • 70 » 80 ff Bf » 2100 * goed en zuiver H^P -s___5___ haS ffiii^^i 4fl^«» HfeNNbr . Uenanoc &apos; d Uccn bij gerljt gedaan, wemig b^ecken^ot -sto Pnize » -a v, Lwlsche berkten, evenwel heeft men by kleinigheden gestemde bvutcnlandsche b r _,&lt; Petershiirger geele Kaarsenta.k n; 3g4% a 3! ePn Sernaar kwaliteit ƒ31a33 te noteren. Tn HONIG en &apos;WAS is in den loop dezer weck niets omgegaan; de houders van ml. gele Was blijven te hoog gestemd, zoodat de order», dio aanwezig zijn, niot kunnen worden uitgevoerd. VET WAREN: In Traan is deze week niets omgegaan. Ook was de handel in Ansjovis onbeduidend. STERKE DRANKEN : Genever iets hooger; wij noteron: Londen proef fmi al 7, Amerik. ƒ 15% a 15%, Amst. ƒ 14% a 15. Overigens onveranderd. Te Rotterdam zijn uit de hand af^e &apos;aan 32/2 leggers Arak, ex Lammina Elisabeth. EIJINE ZADEN: Nieuw rood Klaverzaad vond tot verhoogden prijs voor verzending koopers. Bruin Mosterdzaad goed prijshoudend in puike kwaliteiten. Canariezaad begeerd en voor verzending hooger • taald. Nieuw Noord Hollandsch Karwéyzaai ging bij partij voor e?jporiaits tot hoogeren prijs van de hand. _£</p>
	<p>JMverpo^^^NoJ9* U ***** **&quot;** ** *-**» *&amp;WW ol- Katoen niet goeden handel ter speculatie tot de prijzen van gisteren. -.Fi^fl i balea&apos; Verkoopen vah de week 45,720 balen. Voorraad dito Seinde 113&apos; W&gt;tVCn toldülillS Georgia 19% , fair Dhollera 16%, /fM*Ï97°r^t TEÏI R°gSe °P levering in Maart f 193&apos; 1945 Mei Van de gisteren in veiling opgehouden Thee zijn de 10 koopen Java vongo JN . 359 en de 6 koopen Java Boey N°. 374, tot opgehouden prys verkocht. DELFT, 18 Nev. Kaas ƒ2O a 26. GRONINGEN, 17 Nov. De aanvoer was heden zeer gering en de omzettingen dien ten gevolge van weinig beteekenis. Tarwe en Rogge onveranderd. Boekweit 10 c. lager afgegeven. Garst, Haver en Paar«cbooncn ruim prijsh. Koolzoad was hooger verkocht; voor eene knappe partij Oost-Fries, is ƒ 17.40 bedongen. Raapolie ƒ 54.75. BREDA, 16 Nov. Op de wtekmarkt te Steenbergen waren de graanprijzen als volgt: Oude witte Tarwe ƒ 8.75 a 9; nieuwe roode dito jf 8.00 a 8.70, in beide ging veel om. Wintergarst ƒ 4.80 a 5. Oude ¦Kogge ƒ 6.25 a 6.35; nieuwe dito ƒ6 a 6.15, voor beide goede koopers met neiging tot rijzing. Roode Zandaardappelen ƒ 1.50 a 1 80 Piarilcnboonon ƒ 6.15 a 6.30, allen per mud. Boekweit, nieuwe per «.ƒ4.70 a 4.95. Haver, nieuwe per 100 ffi ƒ6.50 a 6.75, met veel handel.</p>
</text>
