<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WeenfP gemalin vf&apos; 3 -loskane .* deu a„.4 ? groothertogin Alice van Toskane» v. r De&apos; L.,Btet«a_:S«.tS? Ferdinand, groothertog van aden tem» 8 Adolf alzbllrg van een zoon bevallen. — Er zü„ Tan Nassau keert heden naar Wiesciens karat. ger«chter, • regerine ? &gt;ag«T m ?mlooP gebragt, welke een offiis om L?a het we„&apos;o Tolgens welke de Cis-Leithaansche deelte &apos;des v _l?ldoetdne &quot;oPenen van den Rijksraad, gezind den Riita, i 3&gt; de re„?^n den wensch van een groot gedaarenbove in te voe,- reeksohe verkiezing der leden van Afoev.!..„- -f dat men tn- Enkele officieuse bladen melden S*ucht 5idei&gt; vSdMff J&amp;* Men van het Huis der et volt. v_ de «gerino. bbelen- Naar Md een ander naar tot n der huwfi&quot;. u wetsvoorstel indienen, waarbij zien, dat e verpli?H„„.Jken voor den burgerlijken ambtekelijkst Lïen debotsiniWordt gemaakt. Men heeft inger gister8 v» jijden dfU act de geestelijkheid het gemak. erliJk hn_.?,•.cD buripJ??-. OTertegaantothetinrigtenvan fjk kn $3^er^&amp;ken SJ?4 die, wanneer het burh&lt;* daa.ht«nd. IlJik s&amp;lTaKT^^™™&apos; n°odzake-Bers van „!„ te leiden L+ dat de regering voornemens is *&quot;_• gelukt.s_aat voor _.! de bisschoppen met al de burt?^* eerT^W zullen trT*&apos; e£ dus ook voor de straf&quot; ot.aan het f. „achterTwrf_de.&apos; _aartoe wil dg regering SeriQg meentl4d! ar«ke]^!«k\kracht het °PPerste ge_egtsvfl\ ?»„• dat daa^iv .et «oncordaat hechtëDe relt^ *e_en hetger^tslfnVe\meerTan bracht is, Wets^oorst?lll j?et noS voor verbindend Afevta4^d^ges^.d- indienen, «fe^^*»*.der o™^ het bellen van woka, ïan oPgedragen ooWositle aangenomen en de be? 10 Nov • HH&apos; GWcZy&apos; TisZa Sn1611 * h°f-eB staatsdrukkerij raamd. gemaakt _*3 dagSf. «e . _ieuwe Oostenrijksche laamde aantal y^o galB&amp; 15; tot 20,000 stuks gereed hhlnmaJQ^m^m^Ztlei?de des Jaal&apos;s het gebladen met de 22_.*ïi* d kunnen worden. Be laatsten bevatte6!B^ typhoS? obligatiën en coupon Aan definS-Mts cm.?hlsohe vervaardigd, gart, is in vereenigiLUeDr- bS&quot;! Toor I 2 Jare°de regering defin&amp; met W*edl# ,e» »», te Stutt«ene Fransch-Oos£„£oncessi»JManger, te Parijs, door 1(*st alsdeEngZ»Che baü\erle«^ tot oprigting van jiuostenrijij *?f¦ D,n° zal op dezelfde te»I™, 4 D^d^^^eSCh0°^W^ V- «i^tSfi* Pc Koningheeft gis~vu&apos; Vlum m een langdurig ge- _ — Men verwacht dat graaf v. Bismarck weldra het voorzitterschap in den Bondsraad zal aanvaarden, en tevens de verdere beraadslagingen der sequester-commissie, welke op het vermogen van den Keurvorst van Hessen betrekking hebben, zal bewonen. — De openbare zittingen vau het Huis der Heeren zullen den 15den dezer een aanvang nemen. — De dagbladen zijn opgevuld met beschouwingen over de hevige woordenwisseling, welke eenige dagen geleden in do zitting van het Huis van Afgevaardigden plaats heeft gehad. De opgewondenheid, die daarover heerscht, neemt nog meer en meer toe. In de gematigde conservatieve kringen betoont men zich weinig gesticht over de houding van den minister van justitie, en men beschouwt het oogenblik zeer ongunstig gekozen, om thans te dreigen met een constitutioneel conflict. De verzekering, dat de minister van justitie zich duizende dankbare harten in den lande heeft verworven, zoo als de N. Pr. Zeitung beweert, wordt in twijfel getrokken. Uit het vergoelijkend artikel van de Prov. Correspondenz kan men afleiden, dat de houding van den minister van justitie ook in de regeringskringen een onfunstigen indruk heeft gemaakt. De Hanoversche afgevaarigden trachten zooveel mogelijk de houding van den minister te verdedigen en beweren, dat Dr. Leonhardt zeer driftig is en in de Eerste Kamer van Hanover vroeger herhaaldelijk tot tooneelen aanleiding gaf als er nu een is voorgevallen in het Pruisische Huis van Afgevaardigden. — Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat het Folkething andermaal met 64 tegen 23 stemmen besloten heeft, tot gelijkstelling van de geestelijken met alle andere dienstpligtigen. — Van voorstellen, welke de Heer Quaade vaar Berlijn zou hebben overgebragt, zooals de AugsburgscheAtlg.Ztg. heeft beweerd, is te Kopenhagen niets bekend. — De; Oolos heeft dezer dagen gemeld, dat men den Koning &apos;van Beijeren in den loop der maand December te Petersburg verwachtte. In officiële kringen aldaar is daarvan nog niets bepaalds bekend.</p>
</text>
