<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 4 December.</title>
	<p>Ter teregtzitting van het provinciaal geregtshof van heden, heeft hij de voortzetting der strafzaak van Jan vau der Meer, de advocaat generaal Jhr. Mr. 0. H. Backer, in eene uitvoerige en duidelijke rede getracht uit de verschillende ten processe gebleken omstandigheden aan te toonen, dat de beschuldigde de dader was en van den diefstal met binnenbraak in het huis van W- ülay, in de Haarlemmermeer, eu van den op dienzelfden avond in dat perceel moedwillig gestichten brand èn van de 8 dagen later in den stal van dien landbouwer evenzeer gepleegde brandstichting, bij elk van welke gevaar voor menschenlevens te voorzien was. Hij requireerde mitsdien de schuldigverklaring van den beschuldigde aan de drie hem ten laste gelegde feiten on zijne veroordeeling tot de doodstraf&apos;, uit te voeren binnen Amsterdam. Dit requisitoir werd in eene welsprekende pleitrede, met warmte en nadruk, door Mr H. J. van Lier Destreden. die ten slotte, op grond van gemis aan wettig en overtuigend bewijs tot vrijspraak concludeerde. Na re- en, dupliek is de uitspraak bepaald op Dingsdag e. k.</p>
	<p>ROTTERDAM, 3 Dec. Gisteren avond ten 111/2 ure is hier aan de Oostvest door 5 personen , die zich in eene steeg verscholen hadden en plotseling te voorschijn kwamen, weder een aanval op een agent van politie gepleegd. De daders zijn evenwel, nadat zij den agent op de straat hadden geworpen, op diens moordgeroep op de vlugt gegaan. Een hunner scheen evenwel nadere kennis met den agent te willen maken en kwam op nieuw op hem af; doch eer hij den agent bereiken kon , had deze een pistool op hem gelost , -waardoor hij hoogst waar__l_iji_U_il_: jjcraatt is De aanrander is daarop ook op den loop gegaan. Onderzoek wordt ingesteld. (N. R. Ct.) WEENEN, 2 Dec. (des avonds.) Bij de trekking der 20 fl. Windischgratzlotenopgisterenzijn de hoogste prijzen gevallen op nevensgaande nommeis op fl. 20.000 N°. 69888, f 1.2000 N°. 5352; fl. 1000 _.°. 49489 en 96303; fl. 500 N°. 2534 en 42236.</p>
</text>
