<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>• WEENEN, 2 April. Het berigt van de Dziemük Poznanski, dat Oostenrijk de deelnemers aan den jongsten opstand tegen Rusland thans weder aan laatstgenoemde mogendheid uitlevert, wordt door de Abendpost tegengesproken. — Graaf Girolamo Autonio Dandalo, directeur van het algemeene venetiaansche archief, de laatste afstammeling van een beroemd Patricisch geslacht, is in 82jarigen ouderdom overleden. , — De Gazzctta Narodowa meldt, dat in Galicie eene partij ijverig in de weer is om de inlijving te verkrijgen van Galicie in het gebied van de Hongaarsche kroon.</p>
	<p>WEENEN, 2 April (Part. Corr.) Sedert eenige dagen houden zich de dagbladen van deze stad bijzonder bezig met de Luxemburgsche kwestie. De groote meerderheid der bladen verklaart zich tegen het onbekookte denkbeeld van de Neue Freie Pressc, welke aandringt op net sluiten van eene Oostenrijksch-Pruisische alliantie, die volstrekt geen bijval bij de publieke opinie vindt. De redenering der oude Presse komt daarop neder: dat de Pruisische bezetting der vesting Luxemburg een toestand is, die sedert de ontbinding van den Duitschen Boni, opgehouden heeft regtmatig te zijn. De groothertog heeft nu net regt om de ontruiming der vesting te verlangen, en welke overeenkomst hij niet Frankrijk omtrent het kleine land zou willen sluiten , dit is zijne zaak en niet die van Pruisen. Overigens hoopt men hier met vertrouwen, dat de kwestie niet tot een oorlog zal voeren, daar rrasen met zou kunnen besluiten om eene regtskwestie, welke werkelijk ter gunste van den Groothertog van Luxemburg zou worden uitgemaakt, tot eene oorlogskwestie te maken. In dezen zin wordt dan ook bel&gt; »ntwoor.l van den graaf von Bismarck op de interpellatie van Bennigsen uitgelegd. |&gt;e openbare meening vindt in (leze zaak vee leer a tot eene Europesche s.heidsregtolijke uitspraak dan tot een algemeenen oorlog. Over het geheef kunt cii ver-</p>
	<p>BERLIJN, 4 April (des Ochtends) De nationale liberale fractie was gistren het met eens omtrent de kwestie of de sterki var het leger op den voet van .vrede m de grondwet zon worden vastgestell. il zullen verscheidene yoorrtellen dit punt betreffende, door de fractie worden ingediend. Omtrent de kwestie van het budget hoopt men het eens te worden.. . . Heden ochtend is de fractie het eens. geworden omtrent een amendement op de art. P 6 en 58 der . onstitutie, volgens hetwelk de sterkte van het leger op voet van vrede vastgesteld zal worden op 1 pCt. der bevolk-nf en tot ultimo Dec. 1870, dus voor ongeveer 4s/4 j*aren 225 th. &quot;per hoofd zal worden betaald. Wijzigingen worden aan de bonds wét-f e ving voorbehouden. De inkomsten en uitgaven zullen jaarlijks bij le wet worden vastgesteld. — De kroonprins van Italië, die overmorgen werd verwacht, zal eerst later hier&apos;komen. — In de fabriek van den Heer Krupp, te Essen, heerscht eene buitengewone bedrijvigheid. Men zegt, dat deze fabriek te leveren heeft 2370 stukken geschut voor vedd-, vesting en manne-artihene, hetwelk eone waarde van 3% millioen th. zou vertegenwoordigen. Het grootste kanon is een duizsndponder van gietstaal en weegt 1000 centenaars. De waarde van dat stuk, hetwelk voor de Parijssche tentoonstelling bestemd is, wordt op 130,000 th. geschat.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 April. (Tart. Corresp.) Omtrent de ministeriele crisis in Beijeren verneemt men, dat de minister van oorlog zijn verzoek om ontslag zal intrekken, dat de Prins von Hohenlohe aan het bewind blijft en als minister van justitie zal optreden. De voormalige Belgische minister van oojlo^ baron Chazal, is met rijj adjudant, deu lmtenairt-fcilQitël Colegs», Betert eenige dagen te München en heeft met den Prins von Hohenlohe en den minister van oorlog conferentien gehad. Van München begeeft hij zich naar Weenen.</p>
	<p>Alle Mainoeverstaten hebben gevolmagtigden benoemd, om te Karlsruhe eene conferentie te houden, om te Deraadslagen over de geheele opheffing der Maintollen. In eene algemeene vergadering der aandeelhouders van den Beijer.schen Ooster-spoorweg is besloten, dat voortaan het burgerlijke iaar voor boekjaar zal worden aangenomen. Daardoor wordt niet alleen overeenstemming tot stand gebragt met het rekeningsjaar van den staat, maar zullen ook de aandeelhouders hunne renten en dividenden gelijktijdig ontvangen.</p>
</text>
