<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;sGRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 4 April 1867.</title>
	<p>De Voorzitter geeft kennis, dat het eindverslag gereed is nopens de wet tot verhooging van Hoofdst. V der Staatsbegv. voor 1867 (ter zake van de ziekte van het rundvee), welk stuk zal worden rondgedeeld en de dag der discussie over de wet nader bepaald, doch zij zal plaats hebben vóór de discussie over het ontwerp van erfpacht. De Voorzitter deelt voorts mede, dat de interpellatie van den heer Thorbecke nopens Luxemburg, morgen ten 11 ure zal plaats hebben. Aan de orde is de voortzetting der algemeene beraadslagingen ever Hoofdst. IX (Depart. van Koloniën). De heer v. Foreest schetst de houding, die hij tegenover cut gouvernement denkt aan te nemen; hij is eenvoudig soldaat der oude garde van de conservatieve partij, die, v/at ook gebeurde, het conservatieve vaandel zonder zwichten tegenover de magtige drommen der liberalen omhoog gehouden heeft. Eindelijk weid de krijgskans voor ons gunstig, eerst door de verdeeldheid der tegenstanders en daarna door de tusschenkomst van het geëerbiedigde hoofd van den staat. De koning, door het ministerie te handhaven uit onze rijen opgetreden, het Nederlandsche volk, door eeue geweldige slagting aan te rigten in de rijen der liberalen, hebben ertoe medegewerkt, dat wij eeno jonge garde verkregen om den strijd voort te zetten. In dien toestand rijst de vraag: welke onze houding tegenover het fouvernement moet zijn ? Zullen wij, voldaan raèt de zegepraal, et hoofd zorgeloos nederleggen in onvoorwaardelijk vertrouwen? of zullen wij blijven waken ovc-r de handelingen ook van dit gouvernement?&apos; Wij hebben meermalen het aannemen eener afwachtende houding in anderen afgekeurd en spreker gelooft niet, dat de heer Rochussen die houding lang zal kunnen volhouden. Spr. wil niet dau voorwaardelijke ondersteuning geven. Wat wij in het vorige geuvernemeut bestreden, zal doen zien wat wij van dit gouvernement eischen en mogen verwachten. I°. hebben wij strijd gevoerd tegen vorige ministerien, omdat zij eene liberale politiek waren toegedaan, zoowel wat de europesche als de inlandsche bevolking betreft. En nu zegt spreker: Java is geene kolonie, maar eene bezitting van Nederland. De conservatieven hebben de liberale gouvernementen bestreden, omdat zij de lessen der westersche staathuishoudkunde op de inlandsche bevolking wilden toepassen. Maar, vraagt spreker, staau op Java de inlanders door mindere beschaving niet gelijk met onmondigen ? Is het dan regtvaardig daar de beginselen der staathuishoudkunde toe te passen ? Hij waardeert de aandoenlijke belangstelling van de vrienden der Javanen-, die hun volkomen&apos; vrije beschikking willen geven over den grond en den arbeid; maar hij deinst terug, wanneer hij den wensch ziet, om den grond en den arbeid der inlanders in handen van europesche Industriëlen te stellen, en zoodoende de Javanen tot proletariers te maken. Eindelijk hebben wij ons tegen vorige gouvernementen verzet, omdat zij geene bekwaamheid tot organiseren bezaten. Wat de liberalen willen is bekend. De belastingen van den arbeid vervangen door arbeid en geld, en het cultuurstelsel vervangen door een landrente-stelsel. Hij laat de waarde der beide stelsels in het midden; maar de liberalen hadden van Raffles kunnen leeren, hoe een wiJ3 staatsmansbeleid te werk gaat bij hervorming, want hij schafte &apos;wel het contiugentenstelsel af, maar stelde onmiddellijk het landrentestelsol daarvoor in plaats, terwijl de .liberalen , in stede van te organiseren, desorganiseren en geweldige verstoriugeu veroorzaken. De magt van het gouvernement werd niet gebezigd tot hervorming, maar tot sloping. 2&quot;. Wat eischen wij van dit Gouvernement? Het behoud van Indie, het behoud der staatkunde zoowel ten aanzien van de Europesche als van de inlandsche bevolking. Indie behoort vóór, alles in het belang van den Nederlandschen staat te worden beheerd. Die waarheid moet ingescherpt worden aan alle ambtenaren, en anders moeten zij terstond verwijderd worden eveneens als de particulieren die zich verzetten tegen het gezag door middel der drukpers. Aan die beschuldiging tegen het moederland moet een einde komen en als Indie in dat opzigt blijkt een stal van Augias te zijn, moet het gouvernement dien spoedig doen reinigen. Het E-uropeeschelement moet niet ontzien, maar in toom gehouden en bedwongen worden; alle andere consideratien moeten voor politieke consideratien en de handhaving van ons gezag wijken, en daarom doet het hem leed, dat na het gebeurde in de iaatste dagen, de minister niet zeo daarvan doordrongen is als Spreker, en als oud soldaat der conservatieve garde, is Spreker nog in twijfel of hij wel voor deze begrooting zal kunnen stemmen. Aan den toestand van verwarring en desorganisatie moet een einde komen en dat zal niet geschieden door het uitgeven van gronden in erfpacht. Hij vraagt dea heer Thorbecke of het raadzaam is om op een oogenblik nu wij geroepen zijn, orde en regelmaat tot stand te brengen, de moeijelijkheid eener reorganisatie te vergrooten door het verleenen van nieuwe regten en toestanden? Wordt ons gezag niet op goede grondslagen gevestigd, dan vreest Spreker dat Indie voor ons verloren zal gaan. Ook tegenover de inlandsche bevolking wenscht Spreker eene behoudende politiek te handhaven. Wij voeren daar het gezag over eene bevolking van 12 millioen zielen, en dit gezag moet zijn steun vinden in de gezindheid der bevolking; dien steun hebben wij tot dusver gevonden in de inlandsche hoofdeu, wier invloed dienstbaar wordt gemaakt aan de versterkiug van ons gezag. Wij moeten dien invloed der hoofden niet verzwakken door de heerediensten af te schaften of hunne magt te verkleinen en hun bloot tot ambtenaren van het gouvernement te maken. Hij wil handhaving van een zamenhangend stelsel, namelijk van het cultuurstelsel en het landrentestelsel, de heerediensten en wat daarmede in verband staat. Hij wil het cultuurstelsel behouden, gezuiverd van zijne gebreken, en wanneer men &apos;zegt dat het Regerings-reglement daartoe in den weg staat, laat het d.n worden herzien. &apos;En zegt men: de staathuishoudkunde verzet er zich tegen, dat de Staat koopman, industrieel en kruidenier is, dan antwoordt Spreker: dat de Staat moet zorg dragen dat ons gezag ons niet ontwrongen worde door kooplieden, industriëlen en kruideniers. Hij eindigt met de aanhaling uit eene vroegere rede van den heer Kappeyne, over onze grootheid door het bezit van koloniën, en wenscht dat deze woerden den minister en ons gestadig voor oogen blijven, wanneer het verleidelijk liberalisme ons maatregelen wil aanprijzen, die óns gezag in de waagschaal brengen, zoomede de belangen der schatkist. Wij willen een regtvaardig bestuur op Java, iv het belang van de welvaart, de magt en grootheid van Nederland. De heer Fransen van de Putte begint met te beantwoorden, hetgeen de heer Stieltjes in zijne rede heeft aangevoerd nopens den Indischen spoorweg. Spr. herinnert, dat da concessie verleend was, toen hij aan het bestuur kwam. De Regering had zich aanvankelijk op het standpunt geplaatst van hier de kwestie der rigting zoo weinig mogelijk te behandelen, maar &quot;dat zij eerst op den aandrang der Kamer tot eene veranderde zienswijze deswege was gekomen. Het was op dien aandrang dat bij de Regering de overtuiging was ontstaan, dat in het belang der verdediging en der productie een zijtak naar Ambarawa aan de lijn moest worden verbonden. Was dit echter eene reden om de concessie niet te laten doorgaan? Waren de concessionarissen dan voor eene andere lijn? Neen, en de Gouverneur^Gederaal had bij eene aan de Kamer bekende depêche gezegd, dat, indien in het belang der defensie ook tot de berglijn wierd besloten, daartegen geen bezwaar zou bestaan. Als toen de rigting niet juist zoo gevolgd is, als de heer Stieltjes op eene kaart had aangegeven, die over Kedong-djati, dan was dit ter verantwoording van de ingenieurs. — Spr. releveert hier ook eene vraag van den heer &apos;s Jacob, of Tempoeran is Kedongdjati, of omgekeerd? Spr. gelooft, dat, wanneer hier de vraag ware of het Utrecht of Wijk-bij-Duurstede is, waarover hier gesproken wordt, het verschil groot zou zijn; maar wanneer het eenvoudig een verschil is, of de lijn langs de eene dessa of langs de andere zal loopen, dan gelooft hij, dat het weinig tot de zaak afdoet. — Als minister heeft Spr. geschreven, en tot antwoord bekomen, dat er geen verschil bestond; toen kon hij, hetgeen hij anders zou gedaan hebben, geene wijziging aan de Kamer kunnen vragen in de rigting. Die taak, het vragen van eene wijziging van de spoorwegwet, ware niet van de aangenaamste geweest. Spr. _&lt;ra daarvoor echter niet zijn teruggedeinsd. Ik heb, zegt bij,.in 1863, toen men over mij beschikte, zonder mij te vragen, gezegd: men zit dé&amp;r (Spr. wij .t op de ministerstafel) niet op rozen. Ik heb daar niets dan doornen fevonden, en ik voel die op dit oogenblik no* steken. — Ik laat vs de verantwoordelijkheid van de uitvoering der wet, sedert 1 Junij 1866 aan de Regering over. De heer Stieltjes heeft op nieuw de misschien oneigenlijke uitdrukking gebezigd van «valsche kaarten.&quot; Spr. wenscht aan de juristen in deze Kamer de vraag te doen: Wat zijn valsche kaarten? Spr. meent, dat wanneer er falsiteit bestaat, er opzet tot fraude moet zijn. Wanneer men een man uitzendt die, hetzij nit onkunde, hetzij hij niet zoo onfeilbaar is als de heer Stieltjes, eene opgave doet, die later blijkt onjuist te zijn, is dat dan falsiteit&apos;i Spr. gelooft het niet. Nu is de heer S. teruggekomen op die kaart. Die heer heeft tegen den vorigen Minister van Koloniën daaromtrent een verwijt gerigt. Ten onregte heeft men gemeend, dat dat lid Spr. daarmede op het oog had, doch hij heeft geen woord ten zijnen laste gezegd. De heer S. heeft weer gesproken van die kaart van de houtbosschen, door den hoofdingenieur Dixon opgemaakt. Nu zou, om de Ifwalificatie van valsch te bewijzen, moeten worden uitgemaakt, dat de heer Dixon niet uit onkunde, maar met opzet valsche cijfers in die kaart gebragt had. &gt; Maar, vraagt Spr., heeft de vorige Minister van Koloniën nadat hij wist dat de cijfers van den heer Dixon onjuist waren, er zich nog op beroepen? Daarop komt het aan. De Minister van Koloniën heeft uitdrukkelijk ïn de Memorie van Beantwoording gezegd: van de rijstproductie spreek ik niet meer als factor van het spoorweg vervoer. En nu de houtbosschen. Aangenomen dat de Minister van Koloniën in zijne rede van 24 Junij hier gezegd heeft, dat er buiten die Samarangsche bosschen ook nog andere zijn. Dan komt men. tot &quot;een totaal van 260 vierkante palen, honderd waren genoeg. Dit is bij gebragt als een factor van het vervoer op den spoorweg, maar niet&apos;als een vast bestaand feit. In allen gevalle heeft de toenmalige Minister van Koloniën slechts gesproken van 100 palen, en zich op die gegevens niet meer beroepen van het oogenblik af, dat hij wist, dat zij onjuist waren. Spr. behandelt jnóg een ander punt. _ Hij had genoteerd, — maar het is onjuist — dat de minister bij brief van 8 Julij 1863 gelastte eene opneming te doen voor eene particuliere maatschappij. In de rede van den heer Stieltjes vindt Spr. niet de juiste woorden; die spreker schijnt er echter zeer veel waarde aan te hechten daar hij er twee malen op terug komt. Spr. bezit, dieu brief niet en kan&apos; dus niet met juistheid zeggen wat daariu gestaan heeft. Hij zon het als eene parlementaire coutoisie van den Minister van Koloniën beschouwen, wanneer hij zou wilde zijn. dien brief voor te lezen. Hij bedoelt den brief van 8 Julij 18t&gt;3 waarschijnlijk bij de toezending der concessie door den Minister van Koloniën geschreven, nadat hij door de beide L___siwas bekrachtigd De Minister van Koloniën heeft volstrekt geen bezwaar aan dit verzoek te voldoen, en leest den bedoelden brief voor. De heer Fransen van de Putte zegt den minister dank voor de mededeeling van dien brief. De vosrlezing heeft hem bewezen, dat zijn geheugen niet gefaald had. Spr. treedt nog in verschillende bijzonderheden ©ver de zaak, ook ten betooge dat hij niets aan de algemeene dienst had willen onttrekken, en hij gelooft dan ook niet dat men zeggen mag, dat de Minister van Koloniën gehandeld had voor eene partculiere maatschappij. Dat zijn verdenkingen van &apos;s menschen bedoelingen, beneden Spr. en beneden het geachte lid nit Zwolle. Hierna komt Spr, tot de meer opzettelijke behandeling van Hoofdstuk IX der Begroeting, en vraagt o. a„ of de minister overeenstemt met het gezegde vau zijn ambtgenoot voor de Marine, nopens het verband tusschen de beide departementen, ten opzigte van het gepantserd materieel. Intusschen staat Spr. op geen antwoord , want hij wil het den minister niet moeijelijk maken. Spr. staat nog stil bij den toestand der Protestantsche kerk in Indie, en acht dit- geen toestand, daar de minister als het ware over het dogma moet decideren, door het zenden van predikanten. De Roomsch- Kathoiieke kerk geniet in Indie de vrijheid, welke Spr. ook aan da andere gezindten had willen verzekeren; h. wenscht dat de tegenwoordige minister dit werk inogt verwezenlijken. Met voldoening heef. hij vernomen, dat de verordening op het lager onderwijs naar Indie is gezonden. Spr. behandelt nog het punt van een onvolledige afkondiging van een Koninkl. besluit, en herinnert het gezegde van een ander lid, dat men vioeger klaagde dat Buitenzorg van het Plein af werd geregeerd, maar dat nu juist het omgekeerde schijnt plaats te hebben.</p>
	<p>Men heeft gesproken van minderjarigen, die onder curatele staan. Spreker zegt dat het goed ware, dat de voogd aan eenigen regel gebonden ware, al ware het aan dien van zes palen. Hij juicht volkomen toe, dat de minister verder de koffijteelt laat rusten, totdat het onderzoek zal zijn afgeloopen, en acht dat argument gegrond. Hij doet ook geene enkele vraag omtrent de suikerregeling. Maar de vraag die Spreker stelt, is deze : gij zegt onseene wettelijke regeling van de suikercultuur toe; gij stelt regeling van de koffij cultuur uit, totdat het onderzoek is afgeloopen; dat acht hij volkomen juist. Maar daarin zit de eigenlijke behoefte niet; daarover is de strijd hier niet jaren lang in deze Kamer gevoerd De kwestie is deze: welke is uwe opinie over en wat zult gij doen omtrent het punt, waarop het eigenlijk aankomt? Zult gij en op welke wijze zult gn de particuliere industrie in de gouvernements-landen toelaten t Zult gij een verbod uitspreken tot aanplant van tweede gewassen, en van den opkoop van tabak door particulieren? Zult gij de vrije suikerondernemingen, die thans bestaan, vernietigen? Zult gij verbieden, dat de bevólki-.-g hare velden verhuurt? Daarin ligt de eigenlijke kwestie opgesloten; dat is de groote koloniale kwestie. Zult gij de particuliere industrie in de gouvemements-lauden toelaten? Zoo ja, Volgens welke regelen? Nu heeft Spreker in zijne poging, om op eenmaal een «inde aan den strijd te maken en bij het naauwe verband van particuliere en gouveruements-industrie de kwestie in ééne wet behandeld. Nu vraagt men: wat hebt gij tot stand gebragt? Die geschiedenis is ieder bekend. Spreker is onder de taak bezweken. Men heeft het niet gewild. Misschien zal men nu over eenige jaren, gedrongen door de omstandigheden, verder moeten gaan. Want ook zij, die de gouvernements-cultures zoozeer in bescherming nemen met al wat daaraan vast is, Spr. zegt: gij kunt er geen druppel water meer uithalen. De uitgaven, de heer v. Nispen heeft het erkend, zullen toenemen, wie daar ook zit. Weluu, wanneer gij het dan niet doet uit liefde voor den Javaan, dan zal de noodzakelijkheid ons toch brengen tot hervorming. In antwoord op hetgeen de heer Rochussen gezegd heeft ten opzigte van den heer Bosch, belast met het onderzoek van de koffijcultuur, herinnert Spreker, dat die ambtenaar door den gouverneurgeneraal Rochussen tot tweemaal toe wegens zijne uitstekende diensten met eene gratificatie is beloond; hij gelooft dat dergelijke persoonlijke aanmerkingen over menschen die ver af zijn, en zich niet kuunen verdedigen, hier niet te huis behooren. — Ofschoon Spreker het eene zeer vreemde argumentatie vindt, heeft hij toch met genoegen van den minister vernomen, daar hij er eene andere conclusie uit wil trekken, dat bij de opname op Madura gebleken is dat er, m plaats van 17000 bouws, 60,000 waren, en dat in andere districten zelfs het tienvoudige gevonden is. Wanneer men dus aan ons, die de regeling van het grondbezit en de grondbelasting voorstaan, to geinoèt voert: gij zult er de inkomsten niet nit krijgen, dan is Sprekers antwoord: volgens de verklaring van den minister zelven krijgt gij maar het tiende gedeelte van hetgeen u toekomt. Het bewijst dus tegen de stelling van den minister. Reeds heeft Spreker gezegd, dat hij de Circulaire van den heer Mijer, omtrent het nietverhóogen van de landrente naast het cultuurstelsel apprecieert. Hij wenscht den minister nu in overweging te geven, om daarover met den heer Mijer in gedachtenwisseling te treden, en dat niet toe te passen bij voorbeeld op de bevolking van Bagelen. Die residentie is opgenomen. Daar is eene groote massa sawahs meer en is de druk van het cultuurstelsel geheel weggenomen. Die bevolking zou dan onregtvaardig behandeld worden. — Hij wenscht in de tweede plaats den minister op nieuw dringend aan te bevelen niet alleen de instandhouding, maar ook de voortzetting van de statistieke opname. Verder wenscht hij een woord te spreken ter verdediging van den minister tegenover den Heer Keuchenius. Spreker juicht zeer toe, dat de minister een einde maakt aan de uitvoering van art. 84 van het regeringsreglement. Is dat doorhakken geweest, het zij zoo, zegt Spreker. De toestand was anders onhoudbaar.</p>
</text>
