<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 3 April (des Avonds).</title>
	<p>,Ja\ ts-fP?,tatl® *&quot;* de reform-league, die eene audiëntie had verzoent _y braaf Derby en den Heer Disraeli, is gisteren-namiddag ten nuize yan eerstgenoemde ontvangen geworden door den kanselier ler schatkist en door lord Stanley. Graaf Derby was door ongesteldheid verhinderd zelf tegenwoordig te zijn. De deputatie, bestaande uit ongeveer 200 afgevaardigden der verschillende onder de ambachtslieden opgerijfte vereenigingen, heeft, bij monde van den Hoer licales, den voorzitter van de reform-league, nogmaals hare grieven tegen de reform-bill opgenoemd. — In het Huis der Lords is gisteren door den hertog van Buckingham, president van den geheimen raad, in antwoord op eene vraag van lord Clarendon, het volgen.e gezegd: &quot;Ik zal aan het Huis medcdeelen al wat aan Hr. Ms. gouvernement aangaande de overaragt van Russisch-Amerika bekend is. Naauwelijks twee uren geleden is bij ons eene mededeeling uit Petersburg ontvaDgen, waardoor wij bevestigd zijn in de gedachte, dat er onderhandelingen gevoerd znn of worden over het afstaan van dat grondgebied. Doch hoe ver die onderhandelingen gevorderd zijn, of zij tot eene stellige uitkomst hebben geleid, en of er eenig antwoord of mededeeling yan de Vereenigde Staten is ontvangen, was aan de regering te Petersburg onbekend op het oogenblik, toen de bij ons ontvangen frhtlKk vLMn^T Wer? afg.ezo-*!&apos;&apos;n- liet is eene zaak, die waarschijnlijk veel indruk, en misschien vrij wat beweging in de gemoederen Vt,l,Whfg«-7geD- ?och ZÖ zal&apos; rertr°™ ». &amp; descSinTva&quot; Engelschen niet «waarder wwen dan Let behoort. Immers ik voor mS kan met denken dat zoo het bedoelde grondgebied werkdükTan d. Vereenigde Staten afgestaan of verkocfit is, znlks eenen zoo beslissenden invloed als bij den eersten oogopslag zou kunnen wordendedacht zal hebben op de ontwikkeling der volksplantingen van Eneeisenen bloede in dat oord der wereld, -s. &amp; In het Huis der Gemeenten zijn alleen onderwerpen van plaatselijk belang ter sprake geweest. — De Owl meent te weten, dat het Britsche gouvernement door de Pruisische regering is aangezocht, om den Koning der Nederlanden te bewegen terug te treden van de onderhandeling, welke in Frankrijk is geopend over den afstand van Luxemburcr. — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1601 sterfgevallen en 2489 geboorten. — Door het onverhoeds binnendringen van eene overstelpende massa water m eene steenkolenmijn van Cornwallis hebben dezer dagen vijf arbeiders het leven verloren. -— Een bij de Times ontrangen berigt uit New-York van 1 dezer Eo?ï.: ,°3 tegenwoordig,) stemming van dea Senaat der Ver. Staten scaijnt ongunstig te zijn voor de overeenkomst met Rusland; deze zal iv elk geval een onderwerp van grondige discussie uitmaken, alvorens zij tot uitvoering komt. — De Times zegt, dat de Vereenigde Staten, indien zij werkelijk Russisch Amerika voor zeven millioen dollars hebben gekocht, nit het volk-huiehoudelijke oogpunt geene voordeelige zaak hebben gedaan, dewijl die landstreek luttel productive waarde heeft of bekomen kan. Dat Britsch Colümbia daardoor van den Stillen Oceaan zou worden afgesneden is, gelijk de Times opmerkt, eene dwaling. De Daily Ncws ziet volstrekt geene reden tot ontevredenheid in den verkoop van Bmsisch Amerika aan de Vereenigde Staten-, immers Canada zou het niet hebben kunnen, en Engeland niet hebben willen koopen; en dus is die bezitting op den natuurlijken kooper overgegaan.</p>
</text>
