<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm BOUWIAHSWOIRI.G __ MET WEI- EN BOUWLANDEN. ALS: N». 1. Eene BOUWMANSWONING, bestaande in Huis Schuur en Wagenkeet, met Erf, Tuin en Boomgaard, Bouw-ei Weilanden, ter gezame.thjke inhoudsgrootte van 39 Bunders, 6&apos; Koeden, 50 Ellen, staande en gelegen aan den Smitsweg, in dei polder het Westmaas-Nienwland, onder Klaaswaal. Verhuurd aan de Erven Cs. MAASKANT, te Klaaswaal, de Bouw en Weilanden tot het ontblooten der Schoof en 15 Novembe 1872; en de Woning tot 1 Mei 1873, voor f 1825 &apos;s jaars. Grondlasten 1867 ƒ2lO. — Polderlasten 1866 ƒ 4 per bunder N°. 2. 1 B. 77 R.60 E. WEILAND, in het Ondeland van Moer kerken, onder Mgnsheerenland, Sectie B, N°. 128 Verhuurd aan M. VAN DRIEL, Bouwman té Mgnsheerenland tot 1 Dec. 1870, voor ƒ9O den hoop. Grondlasten 1867/11.30. Polderlasten van dit en de vier vol gende perceelen ƒ 4 per bunder en ƒ 4 per bunder in dei hoogen omslag van Moerkerken. N. 3. 68. 21 R. 30 E. BOUW- en WEILAND, gelegen ah voren, Sectie C, N. 82, 83 en 84. Grondlasten 1867/32. N&quot;. 4. 68.30 R. 90E. BOUW- en WEILAND, gelegen ali voren, Sectie C N. 88 tot en met 91. Grondlasten 1867 f 38. N°. 5. 28.47 R. 60 E. SïOU WLAND, RIETLAND en ©MX, gelegen als voren, Sectie C Nu. 121, 122, 123. Grondlasten 1867 / 13. Deze drie perceelen zijn verhuurd aan D. Koyck, Bouwman te Mgnsheerenland, tot het ontblooten der Schoof en Kersmis 1876, ,voor j 650 &apos;sjaars. N°. 6. 68.83 R. 70E. BOUW- en WEILAND, gelegen als voren, Sectie O N. 228, 229, 230, 231. Verhuurd aan TEUNIS VAN DRIEL, Bouwman te Mgnsheerenland , tot het ontblooten der Schoof en 1 November 1868, voor ƒ246.13 &apos;sjaars. Gr.milisten 1807 ƒ40.20. N°. 7. 68. 82R. BOUWLAND, gelegen in den Polder Maasdam, onder Mgnsheerenland, Sectie C N?. 252, 253, 254. Verhuurd aan Lt. DE GEUS, Bouwman ta Maasdam&apos;, tot het ontblooten der Sciioof 1871, voor / 306.90 &apos;sjanrs. Grondlasten 1807 ƒ36.60. Polderlasten 18fi6 / 4 per bunder. . NV. 8. 3 11. 13 R. 30 E. WEILAND, gelegen in den polder Westmaas-Nienwland. onder Mgnsheerenland, Sectie A Nü.392, 393. Verhuurd aan-JACOB VAN DE ERVE, Bouwman te Mijnsheereniand, tot I December 1869, voor /&apos; 180 &apos;sjaars. Grondlasten 1867 ƒ20.50. Polderlasten 1866/4 per bunder. N&apos;, 9. 5 B. 27R. 80 E. BOUW- en WEILAND, gelegen als voren. Sectie A N&quot;. 152. 458, 459. 529, 531. Verhuurd aan LEENDERT VAN BEEK, Bouwman te Melissant, tot het ontblooten der Schoof 1871, voor ƒ 221 67&apos;s jaars. Grondlasten 1867./ 22.50. Polderlasten 1866 / 4 per bunder N&quot;. 10. 1 B. 9 R. 60 E. WEILAND, gelegen in den polder Maasdam, onder de gemeente Maasdam. Sectie A N&quot;. 83 en 84 Verhuurd aan SCHILLEMAN VOGELAAR, Bouwman te Maasdam, tot Kersmis 1867, voor / 82.20 &apos;sjaars. Grondlasten 1867 ƒ 6.50. Polderlasten 1866 ƒ 4 per bunder en ƒ 4 per bunder in den hoogen omslag van Moerkerken. De Verkoops-Voorwaarden, Eigendomsbewijzen en Huurcontracten zullen gedureude 14 dagen vóór de Veiling en tusschen de Veiling en den At-lag ter inzage liggen , ten kantore van den Notaris Mr. J. VAN ANÜEL, te Mgnsheerenland, terwijl nadere informatien oók ten Kantore van den Notaris F. M. SCHMOLCK, te &apos;s Gravenhage, te bekomen zijn. (7602) Bij e. B. VAN GOOR komt van de pers de Achtste Druk van: KRAKERS WOORDENTOLK VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde woorden, waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar, dagbladlezer, enz., van dagelijksche behoefte is. ZAKFORMAAT IN GEHEEL LINNEN ƒ 1.10. Dat in.een kort tijdsbestek 7 aanzienlijke oplagen van dit werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede , door de aanwijzing van het accent of den klemtoon. (5627) BOEHimiTÜHERU ~~ met vele Lettersoorten, twee IJZEREN PERSEN van G. van Heerde, te Amsterdam, en verdere Gereedschappen, wordt ter overname AANGEBODEN. Informatien en Letterproef zgn, op franco aanvraag te bekomen bijL. HARMENZON,in het Paleis van Justitie te Leeuwarden. (7495) _m HOLLAND-JAPAN. ■&apos;•• MAR RAMGAW,. M DECIMA h^-*? Amsterdam tot la&apos;*on gereed: Het snelzeilend gekoperd CL.PPER-BI..KSCHEP 6 F (3/3 Li. 1. 400 TON), Ks-iilei*. A. ALT MANN. Adres DE CONINGH &amp; C°., te Amsterdam en P. A. VAN ES B» C  te Rotterdam. (8253) £Ëk ROTTERDAI- DÜNDEE. s__33Ëllig rMflt directe Connossementen in doorvracht naar De«T«-_w_.__._&apos;ieJ?oon&apos;&apos;eSstatiön3 in SCHOTLAND. _Adres bij J. B. CP-ol^t^t^t; *&quot;*%_ s* SPÖÖBWËGLIJN RÖÉF SWIfÉ7 Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10 /n,5 v Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11 20&apos; 2 sa&quot; r Nijmegen naar Kleef en Kenlen . . . 8.35, 11.—\ 3.—■ 5 45* Aankomst to Keulen ....... 12.00, 2.60, 7.03* 9.k.</p>
</text>
