<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 9 April.</title>
	<p>Tot burgemeester zjjn benoemd: te Noorddijk de heer L. A. H. de Stnrler de Frienisberg; te Boskoop de heer mr. J. A. Vorstman, in de plaats van den heer VV. Huygens Tholen, op zijn verzoek eervol ontslagen, en te Duiven de heer H. J. Blaisse, in de plaats van den heer A. E. D. F. baron van Voorst tot Voorst, mede op zijn verzoek eervol ontslagen. — Tot procureur bij de arrond.-reglbank te Haarlem is benoemd de heer mr. JU.&apos; G. P. del Court, advocaat aldaar, en aan den heer mr. H. C. Carsten of Karsten is, op zijn verzoek, eervol omslag verleend als griffier bij de arrond.-reglbank te Assen. — Bü de algemeene rekenkamer is eervol ontslag verleend aan de hoofdcommiesen de hh. J. G. Ferleman en VV. J. Ockerse Rullen, en aan den commies den lieer S. Esseiiius Greeff, met toekenning.van den titel vau hoofdcommies; voorls zijn daarbij benoemd lot hoofdambtenaar, met den titel van referendaris, de heer G. A. Plok, thans commies; lot hoofdcommies de heer A. J. Groenemeijer, thans commies, en lot commiesen de hh. J. G. Volck, J. J. Ninck Blok, J. C. Kuhlman en C. M. van Vliet, thans adjuncl-commieseii. — Tol ontvanger der directe balastingen zijn benoemd: ie Haarlem de heer 11. M. H. van W&apos;esscm, thans controleur te Nijmegen; ie Krommenie de heer J. A. van Vliet, thans te VVilnis; lot ingenieur-verificateur van het kadaster, zonder bezwaar der schatkist, is bevorderd de heer J. Kuypers, Ibans landmeter l5te kl — Bij het vak der posterijen zijn benoemd: tol commies lste kl. M. H. Beeckman, thans commies 2de kl.; lot commies 1ie kl. C. J. 11. de Ponihier, thans commies 3de kl., en tot commies 3Je kl. C. S. Rein, thans surnumerair. — Z. 31. heeft goedge\ouden: deu majoor L. Witkop, van het ls«« reg. infanterie, op zijn verzoek op non-aclivileit te stellen, eu op zijn verzoek eervol uit zijne tegenwoordige betrekking by de kon. militaire akademie te ontheffen den majoor J. C. J. Kempces, van den staf der infanterie, wordende hij in zijnen rang overgeplaatst bij het 1&quot;&apos; reg. infanterie. —De officier van gezondheid 2de kl. J. de Clercq Zubli, dienende bij het eskader in 0. 1., is op zijn verzoek eervol uil de zeedienst ontslagen. — De minisiers van justitie en van oorlog zullen iv deze week geen gehoor verleenen. _— De verjaardag van 11. K. U. de groothertogin van Saxen-Weimar- Eisenach, zuster des konings, is gisteren op de gebruikelijke wijze gevierd. — In de zitting van de tweede kamer vau gisteren is hel wets-ontwerp tol verhooging vau hoofdsl. V der staalsbegrooiing voor 1866 (ziekte onder hel rundvee), nadat de som door den minister met ƒ2OOOO was verminderd, met algemeene stemmen aangenomen. Daarna kwam iv behandeling het we;s-oniwerp tot verhooging van hoofdst. V der staalsbegrooiing voor 1867 (ziekte onder het rundvee). De hh. van Bappard, llingst, Reinders, van Naanien, van Nispen van Se&apos;venaer; Godefroi, Hafftnans, van Beyina thoe Kingma, Pynappel en Insinger spraken ten gunste van het voorgedragen stelsel, de hh. Saaymans Vader, Hoekwater, van Zinnicq Bcrgmann, Fokker, van Wassenaer Calwyck, Hoffman en van Lynden van Sandenbnrg daartegen. Zij die zich met den voorgestelden maatregel vereenigden , verklaarden dil te doen, omdat, naar hun oordeel, de tijd tot bel doen van zoodanige poging gekomen was, en pligt medebragt daarloe over le gaan, vooral om de streken, waar de ziekte nog niet hecrschte, tegen het gevaar van besmetting te vrijwaren. Men achtte zoodanige handelwijze allezius geoorloofd, omdat zij strekken moest om het land van eene reeds zoo lang woedende plaag te bevrijden. Wel was men overtuigd, dal niet met zekerheid le bepalen was, of het voorgeslagen middel afdoende helpen zou; maar vermits de grootste waarschijnlijkheid daarvan bestond, mogt men, meenden zij, niel terugdeinzen. Zij die het wets-ontwerp bestreden, zeiden dit le doen uil aanmerking van de omstandigheid dal bjj de invoering van dergelijkcu maatregel g&lt; moedsbezwaren gekwetst, veel ellende geschapen en de gelegenheid 10l bet nemen van proeven en waarnemingen omlrenl de ziekte weggenomen wierd. Het was er intussclien ver van af, dat deze leden wenschten eene lijdelijke houding in dezen te zien aangenomen; zij verlangden integendeel alles aangewend te zien wal strekken kon om hel gevaar le weren. Maar daartoe zouden, naar bun oordcel, andere middelen dan de voorgeslagene, kunnen dienen, bij voorbeeld hel naauwkcurig afsluiten der lijn van de besmette sireek, en het aanwijzen van een zeker onvrij terrein langs zoodanige lijn waar geen vee zich zou mogen verloonen , en het isoleren der stallen waar de ziekte mogi uitbreken. Hel&apos;voorgedragen middel achtte men daarenboven niel uitvoerlrjk wegens gebrek aan benoodigd en geschikt personeel, terwijl men niet verzekerd was van de medewerking der bevolking, die men loch zoo zeer behoefde. Ook zoude daarmede de verspreiding der smetstof niet voorgekomen zijn, vooral niet daar hel begraven van zoo veel op eenmaal afgemaakt vee den grond en het waler zouden moeten bederven. Onderscheidene leden zouden hunne slem laten afhangen van de nadere inlichtingen der regering omtrent de toepassing. — In de zitting van heden werden de beraadslagingen voorlgezel. De heer Thorbecke vereenigde zich mei hel gezegde in eene brochure van den heer Snellen dat niel de Nederl. regering, maar een deel van het Nederlandsche volk de schuld draagt van de uitbreiding der ziekte. Spr. zon mei den minister medegaan, zoo deze afmaking binnen de lijn toepassen wilde bij. dalend zieklecijfer.op de wjjze als de afmaking.thans buiten de lijn geschiedt en zoo de minister daarvoor meer geld noodig had. Spr. bad echter bedenking, indien de minister eene soort van mechanische slagting wilde invoeren; als hij in den wilde, zonder onderscheid, wilde afmaken. &apos;-~ &quot;j. De minister van binnenl. zaken beantwoordde in de eersie plaats de alge-, meene vragen en opmeikingen. De verschillende beschouwingen op prijs stellende, ziet hij niel in het verband lussehen hel bespreken van de maatregelen der regering 10l beteugeling der ziekte en een votum over de geldmiddelen. De ingekomen adressen hebben op den minister geen indruk gemaakt , wegens hunne tegenstrijdigheid. Ue minister hechtte niet aan bedreigingen en kende gceu vrees voor verzei. Nopens hel onzekere der uitkomsten van den maatregel, beriep de minisier zich op de ondervinding. Het middel van verbranding zou zooveel mogelijk worden toegepast. De . minister gaf toe dat vele beesten herstelden, maar dezen hadden door niel-afiuaking twintigmaal meer runderen aangestoken. Wal het financieel bezwaar betreft, herinnerde de minister aan het groote belang dat het hier geldt: handel, verkeer, grondbezit zullen daaronder komen ie lijden. De minister beantwoordde daarna speciale vragen en eindigde met te wijzen op den indruk die eene afstemming van dil ontwerp in het buitenland zou te weeg brengen. Nadat nog ecu aantal leden en ook de minister hun gevoelen hadden omwikkeld, is hel ontwerp aangenomen met 51 tegen 17 stemmen. Tegen: de hh. Winlgens, Blom, van Lynden, Fokker, Hoekwater, Bergman, van Wassenaer Calwyck, Begram, Kcucheuiiis, Viruly, Hoffman, Heemskerk, Birlion, Jonckbloel, Gulje&apos;, Saaymans Vader en Becns. De zitting is tot morgen gescheiden; aan de orde is dan: ontwerp, houdende voorziening omlrenl den vee-iyphus. -••■&apos;-— Naar men verzekert zal de tweede kamer in de aanstaande week hare werkzaamheden voor drie a vier weken schorsen. Na dal reces zou dan hel wetsontwerp nopens de schutterijen in behandeling komen. — Voor het prov. gereglshof in Zuidholland zijn gisteren de pleidooijeu voortgezet in de procedure tusschen de commissie, belast mei het beheer der kerkelijke goederen en fondsen, toebehoorende aan de Ned. herv. gemeenle Ie Leyden (de hh. Stuff ken c. s.) appellante, en de gemeente-commissie van het Ned. her», kerkgenootschap (de hh. van Puitkammer c. s (geinlimeerde). De heer mr. J. Kappeyne van de Coppcllo is voor de appellante in repliek getreden van het pleidooi van den beer G. M. van der Linden, advocaat voor de geintitneerden. Maandag aanst. zal de heer van der Linden dupliceren.</p>
</text>
