<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gravenstraat, M Z£®7, beri .t bij deze het Geëerde Publiek, dat bij hem voortdurend te bekomen is: VERSCHE NIEUWE MELKSCHE BOTER, in Stukjes van 5 Oneen of Potjes van 2i N. Pond. En is ook ruim voorzien van (7478) GROOTE VERSCHE UTRECHTSCHE EIJJEREN. , Eene fatsoenlijke JUFVROUW,&apos; Weduwe , verlangt met 1 Mei to Huren eene groote VOORKAMER mot ALCOOF, of Voor- en Achterkamer&apos;, zonder Meubelen. Opgave van stand en huurprijs franco Onder lett. Z., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. y j7476)_ Bij een klein getal MEISJES uit den deftigen stand vraagt men tegen ruim Salaris eene HULP-ONRERWIJJZERES , geëxamineerd voor de Fransche Taal, die, bekwaam om grondig onderwijs te geven, zich in staat gevoelt bij minzamen omgang strenge orde te handhaven. Adres franco onder letter X. bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat te Amsterdam. (7439) HET JAARFEEST VAN Ml BOOD VAN JEZUS. STICHTELIJKE LECTUUR OP GOEDEN VRIJDAG. INHOUD: Verkondigt den dood des Heeren. — Hij is met de misdadigers gerekend. — Waarlijk, deze mensch was regtvaardig — deze was Gods zoon! — In denwelken wij verlossing hebben door Zijn bloed, namelijk de vergeving der zonden. — Opdat wij, der zonden afgestorven zijnde, der geregtigheid leven zouden. — Uitermate verhoogd. — Tot dat Hij komt. lU. B°., 4de- vermeerderde druk , 3» Ct. Te Amsterdam, bij J. H. BRIIHUN, Singel, hoek Bergstraat. (7457) van goede Getuigschriften voorzien, 33 jaren oud, geruimen tijd al de Provinciën van het Rijk (ook Limburg) in het vak van GALANTERIEN bereizende, wenscht weder&apos; als zoodanig te worden geplaatst. Ook is hij in het geheele Rijk bekend met Heeren Wijnkoopers en Handelaren in Koloniale waren; ook is hij niet ongeneigd met andere Artikelen te reizen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder lett. A. Z., te adresseren bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam.. (7458) : Ein in Bannen wohnender KAUFMANN, dem gute Referenzen zur Seite stehen, wünscht LEISTUNGSFAHIGE HAUSER gegen Provision zu vertreten. Gefallige Offerten unter B. B. N&quot;. 5» besorgt die SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlung in Amsterdam. (7370) lejüfïroüw~x. -... Uw briefje is Wel Ontvangen, doch te laat om op den bepaalden tijd, op de door UEd. opgegeven plaats, tegenwoordig te zijn. Ik zal mij van den 28sten a. s. tot en m.t den SOsten e. k., des middags óm 2 ure, daar bevinden, in de hoop UEd. in het door U bepaalde toilet te ontmoeten. (7464) ~ TE UTRECHT TE HÜÜR, Om desverkiezende terstond te aanvaarden: Een BOVENHUIS, gelegen op een afstand van 10 minuten gaans buiten de Wittevrouwenbarrière, met een Uitzigt op het Landgoed het Hoogeland. Hetzelve bevat 3 of 4 Gemeubeleerde Kamers met Alcoof. Vrije wandeling in den Tuin. Met of zonder Kost en Bediening. Franco brieven, W. P. BART IJN, Mr. Kamerbehanger, Biltstraat, ta Utrecht. (7459) ERUIDENIERBKNËGHT. Men VERLANGT tegen primo Mei alhier een bekwame KRUI» DENIERSKNECHT, 25 a 30 jaren oud, P. G., met het Vak ten volle bekend, zoowel voor Winkel als Pakhuis. Salaris f 100. Franco brieven, onder lett. L. F-, bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (7460) Hsatiönalêlblitie. Om als PLAATSVERVANGER voor de Ligting 1866 op te treden wordt gevraagd een fatsoenlijk Jong Mensch, niet beneden den ouderdom van 21 jaren. Adres franco, onder lett. 8., bij den Boekh JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136. aldaar. (7477) hêtbaünsgheidtismus.- Deze nieuwe Mechanische Geneesmethode, het BAUNSCHEIRTISMUS genoemd, is zonder het minste gevaar, en in WAARHEID het onfeilbaarste Genees- en hot sterkste Afieidingsmiddel voor Khumatiek, Kiespijn, Oogontsteking, Pokken en vele andere ziekten; men raadplege slechts: Het HANDBOEK VAN HET BAUNSCHEIRTISMUS, bij J. M. E. MEIJER te Amsterdam verschenen en alom in den Boekhandel a ƒ 1.80 verkrijgbaar, alsmede bij H. WEISS, eenig Agent van den uitvinder, Buitensingel buiten de Raambarrière, XX 268. (7489)</p>
</text>
