<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. II O M O L O G~A T I E. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Leyden, dd. 20 Maart 1866, is het Aceoord in zake Faillissement J. W. NOBBE Tabakskerver te Aarlanderveen GEHOMOLOGEERD. ,_,„„. De Curator, _i7485&gt; J. P. C. JEËKEL. __ TrßnPMAgw#ellng £\.H PMlHjsement van J. J. THTBSEN en M. \wS r£ANb&apos;.te Bchiedam, is met de bewijzen ter Griffie van de AiTondissements-Regtbank te Rotterdam gedeponeerd, om aldaar Ider &apos;te verffi ***&quot; feorcken(l ta&quot; ** tel&apos; *™ ™ «» DoPnderdaf29AdezPprV^ W 3*» Makelaar te Rotterdam, zal op SiCT&gt;iSSV«y^.dBr Veili&quot;g Va&quot; echte Havanah Mê Pakken Java. TABAK, en 3o ¦ ? Vei leliën **i 1 •*¦ ITSC»E TABAK). Nadere onderrigting bij genoemden Makelaar. &apos; (7330) Een vrij PERSOON, oud 24 jaren, wenschte gaarne in eemTiê&apos;trekkmg geplaatst te worden, als MEEïSBü\T&lt;i&amp;B»i»Afc «WK ü»iv_ TOOHLOOPEK of op een MAGAZIJN of iets dS&amp;B. van goede, getuigen voorzien. Brieven franco onder letter lï G Bureau Handelsblad. (7307) HEILIGEN WEG, D 2^/229 1 PARAPLUIES, js*mmwssm__ waarbij de NAGASAKI, welke &apos;ene &apos;fn. veel grootere bescherming aanbieden Sila dan de gewone. WmmßÊm Deze nieuwe PARAPLUIE heeft * «y)&gt;..«^ *W &quot;¦ui&quot;l«iP&quot;i» Zestien smalle banen in plaats van Acht breede, zoo als andere Parapluies, waar- Ldoor dezelve Koepelvormig is. meerdere bescherming aanbiedt en bij hevigen wind geen gevaar heeft van om te slaan; tevens munten zij uit door sterkte, ligtlieid ep eleganten vorm. (7435) 63 BORMJmPATOONEN &gt; 7 SMJPATRONEN, 41 GRAVURES, eene Parijssche Modeplaat, bevat het heden verzonden IV&quot;. 7 van dc BAZAR, waarmede het TWEEDE KWARTAAL 1866 geopend ïs. -. - - De zeer vele nieuwe Inteekenaren ontvangen daarenboven als -Premie de PATRONEN, gevoegd bij JVos. 5 en C van het late KWARTAAL. . „ , , , ? Alom blijft de Inteekening opengesteld tegen de.buitengewoon lape prijzen per Kwartaal van ƒ0.90 zonder Parijssche Modeplaten. n I.SO n 6 11 &quot; In de plaatsen, waar geene Boekhandelaren W«««r, 1 op den ïiAZAR abonneren door toezemW v, &quot;&apos; kan men zlch &apos; /0.90, 1.25 of 1.50 aan de tt^,?^^™ ontvangst daarvan wordt het ThCrifl v MZ^ Dadelyk na &quot;cü xijüscnnlt Franco per Post toegezonden. &apos;SGeaveMIAGE) 23 Maart 1866 De Uitgevers van rf, iW, \ (1 91} «EBROEOÉRS BELIiVEAIVTE. , Bij&apos;Akiê op èeden tdt o\ in den Notaris ANTON IE AKNOf.D FRANCOIS SCHOUTEN en getuigen alhier geptfseeflï /Rebben de Ondergeteekenden GERRIT HASELAGER en GER_WHARDUS HASELAGER, Schuitenvoerders, wonende alhier, aan-,&apos;, gegaan eenc YENNOOTSCHAP, tot de uitoefening eener Schui(**tenvoerderij, die gevestigd zal zijn te Amsterdam, onder do firma V G. HASELAGER &amp; ZOON; — Bij gemelde Akte is door do &apos;Ondergeteekenden onder anderen bepaald dat deze Vennootschap is&apos;aangevangen den eersten Januarij dezes jaars en gedurende &apos;het leven der Ondergeteekenden, zal voortduren tot dat eene schriftelijke Opzegging&apos; ten minste zes maanden te voren door den eenen Vennoot aan den anderen zal hebben plaats gehad, en dat gemelde firma door de beide Ondergeteekenden zal worden geteekend , doch niet anders dan voor Zaken de Vennootschap regelregt betreffende en alzoo niet tot bet drijven van Handel, bet opnemen van Gelden, het aangaan van Borgtogten of dergelijke Verbindtenissen. Amstekdam, G. HASELAGER, 24 Maart 1866. (7371) «• HASELAGER Jr. B. LANGERHUIZEN , C. H. GIJSELMAN, A. LANGERHUIZEN en L. GIJSELMAN, Makelaars, zullen op MORGEN Json«ler«iag- 29 IfaarC I§©6, Verkoopen: de kapitale, uitmuntend onderhouden GOiümiiGTIHEItISIBSIIDAPPBN. waarbij Drie IJzeren STOOM-RRAAIBANH.EN met Bijtels en toebehooren, lang 7 en 7è Ned. El, HANO-DRAAIRANK., SCHA&apos;AffMACHBNÈ, MOER-SNLffMACIUNE, BOOR- ItkACSSïNE en MACHINE om Kammen te snijden, uitmuntende Snijtiiigen met Tappen en Wingijzcrs, Bankwerkers- en Smidsgereèdscnanpèn, eone groote partij MORELLEN, vele nieuwe PEL&amp;TEENEN, eene aanzienlijke partij Vloerdeelen, Eiken- en Beuken Balken, Azijnhout, Westindische en andere HOUTWARE!, en al hetgeen verder is behoorende en in gebruik is geweest in den Constructie-Winkel en in den Stoom-Rijst-Pcïmolen JA.WA. en CAMOM^iNA. Plantaadje Rapenburgergracht, en aldaar HEREN van 10 tot 3 nre te zien en Verkocht zal worden Donderdag 29 Maart. De Notitie is te bekomen ten kantore van L. GIJSELMAN &amp; ZOON, Lokaal DE ZON, te Amsterdam. &apos; (7472) De Notaris W. J. U. VAN ROOSENDAAL, gevestigd to Gorinchem, zal op MAAN»AG 1« en 23 APRIL Is« 6, dos Namiddags ten 5 Uur in de Doelen te Gorinchem in het openbaar Veilen en Verkoopen. Een kapitaal, bijzonder hecht, sterk en good doortimmerd WOONcn WINK.ELIÏIIIS met ERff, Open PLAATS en Tuin, waarin sedert vele jaren met succes KOPER- en BLIKSLAGERIJ wordt uitgeoefend, en hetwelk door deszelfs ruimte, Annexe Werkplaats en &quot;Pakhuis voor alle Affaires buitengewoon geschikt is, — staande en gelegen te Gorinchem aan de Zuidzijde van de Westwagenstraat. To Aanvaarden uiterlijk 1 Augustus 1866. (7403) Informatien bij voornoemden Notaris VAN ROOSENDAAL. : , i L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Dinggtïag lf April S@®@, en volgende dagen, ten Over.-taan van den Notaris A. A. P. SCHOUTEN , in het Lokaal voor Publieke Verkoopingen to Amsterdam, mm sÊa&apos;Mr, Verkoopen eenen uitgebreiden keurig onderhouden _ llfßOlEDfilj 9 waarbij die uit de Nalatenschap van wijlen den Wel Edelen Heer J. WESTENDORP JUT, en van wijlen den WelEdel Gestrengen Heer L C. BREDERO, en waarbij Collier fijne Paarlen, prachtige Juweelen, uitmuntende Japansche Porceleinen , rijk vergulde en Bronzen Pendules en Ornamenten , precieuse Kamergarnituren, soliede bewerkte Meubelen en hetgeen verder tot huisselijk gebruik en sieraad is dienende. Dc Catalogus is in tijds te bekomen. (7473)</p>
</text>
