<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 25 Maart.</title>
	<p>Prins Napoleon zal nog acht dagen hier vertoeven. Ofschoon hïi zich van alle staatkundige bemoeijmgen onthoudt is zijne betrekking tot dus verre tot den Keizer zeer vriendschappelijk. Vrijdag jl. heeft de Priim met den Keizer eene onderhoud gehad, hetwelk twee uren duurde. Hij begeeft zich naar llorence en Napels, in welke laatste stad zijne gemalin, Prinses Clotilde, sichbn hem zal vervoegen. Men zegt dat de Prins met eene zending in Italië zal worden belast.</p>
	<p>i,,,u„S!;hierialle daSbladen brengen op min of meer uitvoerige wijze I, 1 de nagedachtenis der Koningin Marie Amelie. ï)e over- InSi^L &apos; d°?Z .ha,a!&apos; zacllt karakter en hare onuitputtelijke liefdadigheid ?enonurtwischbareu roem verworven. Vooral te Neuiily, waar de Koningin e* groot deel van haar leven doorbragt en memgen nedengen laudbewoner van nabij kende, heeft haar dood een fceei diepen indruk gemaakt. Velen dier lieden genoten thans nóg van hare weldaden, terwijl overigens de herinnering aan de familie K^ MB?ige nsm tongere mate dim daar bewaard is gebleven. ™™i v-mÜo .oSenbüivkeii der Koningin wordt het volgende gemeld: Vrijdag 23 dezer gevoelde zij zich zwak, maar verliet nog het bed en onderhield zich in den loop van den dag met de kin- Ueieu, kleinkinderen en oude dienaren, die zich te Claremont bevonden. Na een onrustigen nacht viel zij des Zondags in eendiepen slaap waaruit zy met weder ontwaakte. De hertog de Nemours e zijne dochters, de graaf en gravin van Parijs, de hertog en de herto4 yan Chartres en de prinses van Joinville waren de eenige leden der familie die bi] het overlijden tegenwoordig waren — Volgens zekere geruchten heeft de Keizer het plan om den raad van state aan eene reorganisatie te onderwerpen °i.«e»iaaa - De Maatschappij tot ontginning van Algerie, voor welke onlangs aai, de&apos;Heeren Frémy en Talabot onder goedkeu .ng vanThet Wetgevend Ligchaam concessie werd verleend, schijnt geenszins aan de Irwachting te zullen beantwoorden, die men daarvan koesterde Wel is zij bereid de aan den Staat voor den aanleg van groote openbare werken toegezegde 100 millioen uit te Betalen, maar zij w-n-ert naar bic*. verzekert, zelve 20 millioen tot dat doel aan te wenden en wel &apos;onder voorgeven, dat de toestand van Algerie niet duurzaam genoeg is om te mogen verwachten, dat die som behoorlijke renten zal onleveren. Bovendien is de staat er nog niet in geslaagd do 100 000 bunders grond to vinden, waarop de maatschappij regt heeft, aangezien die zoodanig gelegen moeten zijn, dat de daarop aan te leglen volkplantingen zich gemakkelijk kunnen uitbreiden 1 ~xPe lieizer I 1 .f* drukker der Evangeliën van Proudhon, den Heer Poupart-Davyl, kwijtschelding van de tegen hem uitge&quot;eliandhalfd ™ De veroordeeling van den nitgever blijft echter ° - De vrienden van den Heer Martini Paschoud vlcijen zich dat de minister Baroche het ontslag van dien predikant door den kerkeraad dei-Hervormde kerk met bekrachtigen zal en dat zelfs de Keizer indien dat collegie een beroep op hem mogt doen, de zaak in dien geest zal beslissen.</p>
	<p>~ Men spreekt hier zeer veel yan de vlugt van een efiectenmakelaar vader van vier kinderen, met de vrouw van een zijnsr ambtsbroeders, die moeder van een gelijk aantal kinderen is. — Alle berigten heden ontvangen bevestigen, dat de kans op een oorlog tusschen Oostenrijk en Pruisen nog niet geheel is verdwenen De France bevat heden een artikel tegen den Heer von Bismarck gerigt en waarvan de hevigheid opzien zal wekken. — De Heer Hamel, schrijver cener &quot;Geschiedenis van Maximiliaan Kobespigrre, heeft eenigen tijd geleden aan den uitgever .Lacroix doen bekekenen, dat deze gehouden was de uitgave Van dat werk te voltooijen. De Heer Lacroix heeft het eerste deel reeds uitgegeven maar, ontmoedigd en afgeschrikt door processen, die hij zich door dé uitgave van andere werken op den hals heeft gehaald en die geëindigd zijn met veroordeelingen, heeft bijden Heer Hamel doen weten dat hij de uitgave van diens werk niet dan gedwongen zal voortzetten. De Heer Hamel heeft toen de zaak aan de bevoegde regtbank ter beslissing opgedragen, en deze heeft gisteren beslist, dat de Heer Lacroix gebonden is do verbindtenis, welke hij met den Heer Hamel heeit aangegaan, na te komen. In het vonnis is evenwel acte genomen van liet aanbod des Heeren Hamel, om in zijn boek al die zinsneden te veranderen, welke als gevaarlijk kuunen worden beschouwd — Gisteren is voor deu raad van state de zaak der Montmorencvs tegen den Heer de Talleyrand Périgord bepleit. De Heer I&apos;Hopital, commissaris van net gouvernement, heeft geconcludeerd tot verwerping van de voorziening der Montmorencys. &quot;</p>
</text>
