<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HIJ IJlt Een zeer DROOG HUIS, bevattende vijf Kamers, Dienstbodenkamers, Zolder, groote Mangelkamer en bergplaats, Kelder en Keuken, benevens eene met Engelsch bloemhout aangelegde Tuin, gelegen bij de Klapbrug in het aangenaam gelegen dorp &apos;s Gravela,nd, •waar geene gemeentelasten worden geheven. Te aanvaarden primo Mei aanstaande of eerder. Te bevragen bij A. BOUMAN, aldaar. (7445) ER WORDEN GESCHIKTE BODEII GEVRAAGD. zoowel tot het ophalen van gelden als tot het verrigten van Loopwerk. Adres onder het motto: BODEN, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (7432) Men vraagt zoo spoedig mogelijk in een INSTITUUT voor ¦JONGE JUFVROUWEN, van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 ure, eene JIUFVROUW (geëxamineerd) of eene élève Secondante voor de laagste klasse (jonge kinderen) en eenigzins bedreven in de handwerken. Refieetere&apos;nden gelieven zich te adressereir onder lett. H., franco aan den Boekh. en Boekdr. A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam. (7434) teTkooplftéhüürT Tegen Mei of Augustus a. s. een zeer LOGEAREL HUIS, gelegen op den deftigsten stand te MUIDEN. Hetzelve bevat acht alle net behangen en meerendeels geplafoneerde Kamers van alle gemakken voorzien, ruime Keuken en Kelder en grooten net aangelegden tuin. Huurprijs ƒlBO &apos;sjaars. Te bevragen met franco brieven onder lett. C. G., bij. de Papierhandelaren A. GRIJSEELS &amp; o°. to Utrecht. &apos;iy__l _ry__ (7469) ___ mf^mioimJkËmTAW^ für jiidiselie Knalben, von E BLITZ, Lehrer und Prediker zu Leer. Am 1 Mai dieses Jahres eröffne ich in hiesiger Stadt eine PEN[ SIONS-ANSTALT für jüd. Knaben, worm gogen massiges Honorar Zöglinge jeden Alters Aufnahme finden. SorgiïÜtige Körperliche, wie geistige Pfiege und angenehme Ifauslichkeit wird verbürgt. Gelegenheit zur Ausbildung alles dessen, was den Forderungen unserer Zeit entspricht, ist zur Genüge geboten. Zu jeder sonstigen Auskunft bin ich auf frank irte Anfragen gerne erbötig. Referenzen bei Herrn Dr. mcd. A. H. ISRAELS, zu Amsterdam, und Herrn Rabbiner D. HAMBURGER, zu Emden. (7398) |</p>
</text>
