<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ De Makelaars F. N. MONTAUBAN JL^A VAN SWYNDREGT, W. VAN DAM MrW*4, H.HZn., B. OD. HANEGRAAFF, #|^«i H. N. MONTAUBAN VAN SWLTN- M MWtwk DREGT, H. H. VAN DAM, CH. é&amp;^MSMWmk- VAN DAMen H- MONTAUBAN VAN eS:^^i^^lSfeèsSWlJNDßEGT&apos;te Eotterdam- zllUen&apos; &apos;^^^^^^^^^y.ils lasthebbende van hun Meester, op Dingsdag den 7den April 1868, des middags ten 12 ure, iv de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast Nederlandsen ! tREGATSCHIP MM MS MS E 9 laatst gevoerd door Kapitein A. H. KIEHL, volgensMeetbrief lang 41 el 30 duim, wijd 7 el 2 duim, hol 4 el 82 duim, en alzoo&apos;groot 621 Tonnen of 328 Lasten, met al deszelfs Roudhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheeps-Gereedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende in de Westerhaven te Rotterdam. Noc zullen afzonderlijk worden verkocht: N°. 1. Een C M R &amp; ï- © IS» E T E R van PRODSHAM, N°. 2603. N°. 2. Een CBSR © Sf ©IH ET E R van BARRAUD, N°. 2051. Te bezigtigen bij de Heeren JOHs. OOMS Ezn. &amp; C°., in de Wijnstraat, Wijk 2, N°. 286. Dadelijk na afloop dezer Veiling zal ten verkoop worden aangeboden: d/40 AANDEEL IN HET FREGATSCRIP IM&amp;esssltMi® . groot 471 Lasten, varende onder het Boekhouderschap var den Heer G. H. UITDENBOOGAARDT, te Maassluis. Een SEXTANT , compleet. Te bezigtigen in de Zaal der Verkoöping. (7355) JC. JJ. X. tbs H.ATE, Wij zullen elkander wederzien. Woorden des Levens bij den dood onzer dierbaren. 3de Druk. Prijs f A.SO: gebonden ƒ 2.35, (1569 Uitgave van D. &apos;B. GEKTEN, te Amsterdam. VAN DRUTEN &amp; BLEEKER te Sneek hebben verzonden : DE DERDE EN VIERDE AFLEVERING VAN HET PMITISII VOLKSBOEK, een Maandschrift ter verspreiding van nuttige : Kennis , cok in hare toepassing op het Dagelijksch Leven , bevattende als bijdragen, de twee eerste gedeelten van: JDe Mensch. — Wat is hij — , Van waar komt hij—&quot;Waar gaat hij heen ? Naar het Eng. van PAGE, door A. WINKLER PRINS.— i Eenige raadgevingen voor gezonden en zieken, door Dr. A. F. H. DE LESPINASSE. I. Tocht, 11. Goed Drinkwater. — Nog iets over den Barnsteen. — Bepaling der waarde van Melk. — De Zee, door A. WINKLER PRINS. 1 — De gewigtige rol, welke de salpeterigzure Ammoniak in de Natuur vervult, door V. T.. — Het &apos;Duitsch Genootschap voor Sterrekunde. Het PRAKTISCH V©a.2i9lJOE_ wor(jt aitgege- Ivea ia Maaadelijksche Afleveringen van slechts 30 Centen. De voornaamste Vaderlandsche Geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het geWed van NATSJUK, K-Uf-ST en &quot;WETENSCHAP. De uitgevers bevelen het allen aan, die in de VERSPREIDISKiV VAM NCTTIIGE KEWKSS belang stellen. (6765)</p>
</text>
