<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 28 Maart. De Voorzitter deelt mede, dat tot rapporteurs benoemd zijn de navolgende Heeren: Over hoofdstuk VIII der staatsbegroting voor 1868, de Heeren v. Kerkwijk, de Roo, van Sypesteyn, Kien en Wijbenga; hoofdstuk IX, de Heeren Fransen v. d. Putte, v. Bosse, Rochussen, Blom en Pijnappel; ho ofdstuk X (Herv.jeeredienst), de Heeren Gratama, de Bruyn Kops, Gefken, Blom en Moens; hoofdstak XI (R. K. eeredienst) , de Heeren Verheven, v. Zinaicq Bergmaan, Smitz, Pijpers ca Bots; hoofdstuk XII (onvoorziene uitgaven), de Heeren Dullert, v. Bosse, v. Voorthuyzen, Geertsema en Storm; algemeene beschouwingen, de Heeren Dullert, Thorbeoke, v. Voorthuyzen, Geertsema en Storm; wet op de middelen , de Heeren Dullert, v. Bosse, v. Voorthuysen, Geertsema en Storm; ontwerp houdende wijziging der wet op de middelen voor 1866 en 1867, de Heeren Dullert, v. Bosse, v. Voorthuyzen, Geertsema ca St6rm. Vervolgens wordt op voorstel des voorzitters beslotea, om Maaadag tea 11 ure aan de orde te stellen: I°. de begrooting van Nederl. Indie, dienst 1868; 2°. wijziging der begrooting van Nederl. Indie, dienst 1867; 3°. bekrachtiging van de verhooging der begrooting vaa Nederl. ladie, dienst 1867; en 4°. stelt de voorzitter voor, om daarna aan de orde te stellen de definitieve begrooting voor Sariname en Curacao, dienst 1863. Op voorstel van den Heer Fransen van de Putte wordt eveawel de dagsbepaliag vaa dit laatste aog aaagehoudea, daar de stukkea, waartoe in eene vorige vergaring besloten is dat ze zondea wordea gedrakt en roadgedeeld, nog niet in handen der leden zija. De voorzitter aatwoordt, dat dit binnen weinige dagen zal geschieden. De Heer Gefken kondigde daarop zijn voornemen aan , om de ministers van koloniën en justitie te interpelleren over de invoering der nieuwe wetgeving in West-Indié. De Voorzitter geeft dea Heer Gefkea ia overweging, om die vragea te rigtea bij gelegeaheid der behandeling van de begrootiag voor West-ladie, zullende alsdan aan den minister van jnstitie kennis worden gegeven van het veornemea vaa diea heer.</p>
	<p>De Heer Getken berust daarin. T»hainsiziin aSvde orde de voigeade wets-ontwerpea: I°. lot beschikbaarstelliag vaa geldea wegens door het departement van oorlog gedaae verstrekkingen, dienst 1868.</p>
	<p>De Minkteb. vab Ooklog deelt in antwoord op de vraag in net eindverslag gedaan, mede, dat er werkelijk eene volledige afrekening heeft plaats gehad van de gelden, welke bn het departement van oorlog zijn ontvangen wegens gedane verstrekkingen vóór het tot stand komen der wet van 9 Sept. 1853 (Staatsblad K°. 100). Dit blijkt overigens uit het versiag der rekenkamer van 29 Aug. 1859. Het ontwerp is daarna met algemeene stemmen aangenomen. 2°. Tot verandering der grenzen tusschen de gemeenten Haarlemmerliêd», Spaarnwoude «a Sloten. De Minister van BrNNENLi.NDScHB Zaken trekt, in overeenstemming met de opmerking in het Eindverslag gedaan, de artt. 3 ca 5 dier wet in, die betrekking haddea op eea vroeger tijdstip van aaabiediag maar die na komen te vervallen.</p>
	<p>Het ontwerp is daarna met algemeene stemmen aangenomen. 3°. Tot verandering der grenzen tusschen de gemeenten Oostzaan en Wijde Wormer. Nadat ook hier, om gelijksoortige reden, art 3 door den minister van biunenlandsche zaken werd ingetrokken, is het ontwerp met algemeene stemmen aangenomen. 4&quot;. tot nataralisatie vaa de Heerea: F. W. voa Laer te Soerabaya; J. G. F. Philippi te Rotterdam; B. F. Overbeck te Bezoekie; F. Overbeck te idem; J- W. Riess te Batavia; M. R. F. KloSr op Timor;R. E. fiolf te Soerabaya ;H. Hoorn Koch te Amsterdam; fl. G. van der Sandt te Utrecht; OF. T. Hommel te Helder; J. Drayton Lee te Scheveningen en J. A. F. Kirchner te Groningen. Alle deze ontwerpen worden met algemeene stemmen aangenomen, aitgezoaderd dat tot aataralisatie van J. Drayton Lee te Scheveningen, dat stof geeft tot eenige discussie, n. a. van het eindverslag. Ia het eindverslag was de opmerking gemaakt, dat, tea aanzien van deze naturalisatie, geenerlei bewijsstuk wordt aangetroffen, waaruit blijken kan, dat hij bij zijne naturalisatie zijn staat als burger der Vereenigde Staten verliest, ca wenschte men ook een in de Mem. van Toel. aangeduid stuk van de Amerikaansche regering op dat pnnt te kennen. De min. vaa jastitie heeft dat overgelegd en toen is, na eenige discussie, waaraan de Heeren Godefroi, v. d. Linden (die betwijfelden of in &apos;t algemeen elk burger van de onderscheidene staten der Ver. Staten zijne nationaliteit door naturalisatie verliest) en de minister deelnamen, op voorstel van den laatste besloten, om de nota van onzea gezaat deswege oatvangen, te doea drukkea ca de discussie over deze naturalisatie voorloopig te schorsen. . . Daarna is de vergadering tot Maandag, a. s. gescheiden.</p>
	<p>In het antwoord op het emdverslag aangaande de begrooting van Nederl. Indie voor het dienstjaar 1868 betuigt de minister o. a. zijn bijval,aan die leden, welke dea goedea loop der ladische administratie gedurende het tweede gedeelte van 1868, door de behandeling en afdoening der Degróotïng van Ned. Indie hebben willen verzekeren. Hoe geneigd ook om van zijne beginselen van koloniale staatkunde op nieuw getuigenis te geven, kaa hij wel berusten in de meening, welke er toe geleid heeft, om de bespreking daarvan thans ter zijde te laten, ten einde het tot stand komen der ladische begrooting met laager daa volstrekt noodig is te vertragen. De miaister zal dan ook niet stilstaan bij het door onderscheidene leden gemaakte voorbehoud.</p>
	<p>Dat sommige leden nit &apos;s ministers memorien van aatwoord omtrent de voormelde begrooting en omtreat hoofdstuk IX .er staatsbegrooting de overtuiging putten, dat met hem opens de beginselen mtoknialeMitiek moeiielijk eene Ucuigle sbu ï\m tt toert», tolk. tSb m-ïtomm M« leidea zou, betreurt hij, vooral iadiea het door hea geweaschte eiade algemeea mogt worden begeerd. Nogtans gelooft hij meer algemeea vertrouwen te zullen kunnen inboezemen, en meent bij zich dan ook te mogen vleijen met de hoop, dat hij voor zijne beginselen van koloniaal bestaar, bij gedaehteawisseling dienaangaande, niet bij de minderheid alleen verdediging vinden zal. Reeds in dit eindverslag staat tegen sommiger zoo hoogst ongunstige bevinding, anderer gunstig oordeel omtrent zijne rigting over. Grond voor zijne meening acht de minister echter vooral hierin gelegen te zijn, dat, bij het uitspreken van sommiger ongunstige bevinding, schijnt te zijn uitgegaaa vaa de door Biets gestaafde redenering, als zou de minister gebroken hebben metverbindtenissen, welke het tegenwoordige kabinet, bij zijn optreden , omtrent de oplossing der zoogenaamde koloniale kwestie zoa hebbea aaagegaaa. Vaa het aangaaa van verbindtenissen is den minister, wel is waar, niets oekend, maar vermoedelijk wordt hiermede door sommige leden minder eigenaardig het koloniale programma bedoeld, waarmede het kabinet is opgetreden. En na kent de minister, die, alvorens zitting in dit kabinet te nemen, zich omtrent den aard van dat programma nader met naaawgezetheid vergewiste, zich geheel vrij vaa elke poging, om daaraan later ontrouw te worden. De beginselen, door hem op koloniaal gebied voorgestaan, vinden hun steun ia eene te veeljarige ervaring, dan dat hij daarmede, om welke reden ook, zou kannen breken; en van die beginselen vond hij den weerklank in de door dit kabinet, bij deszelfs optreden, opeabaar gemaakte algemeeae grondslagea van koloniaal regeringsbeleid. Met het bedoelde programma ia de hand zal het den minister niet moeijelijk vallen aan te toonen, dat daarmede niet in strijd is, zoowel hetgeen door de regering in de verschillende Memoriea vaa Beantwoording, onder andere in die omtrent het Iste hoofdstuk der Staatsbegrooting, nopeas de oplossing der zoogenaamde koloniale kwestie, als netgeea door hem ia de beide Kamers der Vertegeawoordigmg werd gesproken, en evenzeer hetgeen hijzich veroorlooft zijne daden van bestuur te noemen. Wie vijand is van elke overdrijving, staat alligt bloot aan minder gaastige beoordeeling, zoowel van de eene als van de andere aiterste rigtiag, die vooral op koloaiaal gebied, hare eischea doet geldea. Maar eeae aaatijgiag vaa reactie ca minder consequente naleviag zijaer beginselen, zoude alleen regtvaardiging kannen vinden, wanneer die door bewijzen wierd gestaafd. Thans is niet slechts geen enkel bewijs daarvoor aangevoerd, maar zelfs is niet aangeduid wat door sommige leden onder reactie verstaan wordt. Hierdoor ziet de minister zich in verdenking gebragt, zonder, tot zijn leedwezen, de gelegenheid te hebben ontvangen zich omtrent de punten van bezwaar te verdedigen. Met genoegen heeft de minister opgemerkt, dat er leden zijn, die de ngting van zijn beheer goedkearea, ook al haddea zij geweascht reeds dadelijk meer resultaten van zijne werkzaamheden in die rigting te zien. Niets zoude hem aangenamer zijn, dan wanneer de gunstige werking van zijne beginselen reeds voor ieders oog Moot Icon liggen Maar men zij in dit opziet niet te ongeduldig. Naauwelijks aan het hoofd van het departement van kolonie opgetreden, bevond de minister zich tegenover al den arbeid, aan de indiening der Indische begrooting aan de Staten-Generaal verbonden. Met tal van zakea moest hij zich vertroawd maken. De behandeling van gewigtige onderwerpen vordert veelal gedachtenwisseling met Eet bestuur ia Indie, waarmede niet zelden maanden tijds gemoeid zijn. Toch kan de minister wijzen op menige belangrijke aangelegenheid, waaromtrent de noodige beschikkingen en beslissingen genomen of wel voorschriften aan den goaveraenr-generaal gegeven zijn. De in dit eindverslag meer bepaald aangeduide onderwerpen, zijn daarbij geenszins voorbijgezien. De suikerregeling, van welker noodzakelijkheid de minister doordrongen is en waaraan hij de uiterste zorg heeft besteed, is bij dea raad vaa state sedert dea 29stea Febr. j.l. aaahangig gemaakt. Niet nieaw is de aaabeveling, om toch geene ingrijpende maatregelen te nemen, waartoe de wetgevende magt niet heeft medegewerkt. Hij gelooft, dat zoodanige aaabeveling te ver gaat. Evenmin als een vorig miaister vaa koloniën, ofschoon van eene geheel andere rigting dan de zijne, mag hij daaraan gehoor geven. Hem zon dit voorkomen niet te strookea met het bepaalde bij art. 59 der grondwet en met eene getrouwe betrachting der pligten, waarvan de behartiging hem door het geëerbiedigd Hoofd van den Staat werd opgedragen. Daaraan behoort, naar zijne meening, elke aanbeveling, als waarvan hier de rede is, ondergeschikt te zijn. Slechts met zoodanige restrictie — en de minister neemt aan, dat die in de aanbeveling stilzwijgend gelegen is — mag hij zijae aaadacht op die aaabeveling gevestigd houden.</p>
	<p>Hij stemt niet geheel in met die leden, die er, bij de verhoogde vaststelling der begrooting voor 1868, geene groote ongelegenheid uit vreezen, wanneer het al of niet wenschelijke der instelling van eea departemeat van justitie ditmaal nog in het midden wierd gelaten. Hij wenscht daarom het voor die instelling aangevraagde crediet te handhaven en daarbij onder andere aan de bedoelde leden de vraag te onderwerpen, of er voldoende waarborg is, dat de begrooting voor 1869 tijdig zal worden bekrachtigd , om de voorgestelde wijziging met 1 Jaauarij vaa dat jaar ia werkdag te doen treden? Deze beschouwiag, hoopt de miaister, zal er toe nopen, om reeds thans den maatregel geed té keuren.</p>
	<p>De aanstelling van consuls is eene zaak, m eer bepaaldelijk behoorende tot de bemoeijingen vaa het departement van buitenl. zaken. De belangen van en het toezigt over de Mekkagangers maakten het onderwerp uit van gedachtenwisseling tusschen de twee departementen. Of daarvoor een Nederlandsch consul te Djeddah behoort te worden aangesteld, gelijk ia eeae afdeeling schijnt te worden vermeend, is nog niet uitgemaakt.</p>
</text>
