<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 9 Febrnarij.</title>
	<p>He*, Staatsblad N°. 8 bevat oen koninklijk besluit van 6 Jan. 1865, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van de tusschen Nederland en het Groothertogdom Baden op 8 Nov. 1864 te Frankfort gesloten over- I eenkomst tot wederkeerige uitlevering vau misdadigers.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van den 24sten January jl. zyn do toelagen voor onderhoud van een dienstpaard, toegelegd aan controleurs der directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen, gerekend van af den lsten Januarij jl., verhoogd van ƒ3OO tot ƒ420 &apos;s jaars.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 30 Jan. 1865, N°. 42 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), zijn op het verzoekschrift van de Heeren W. J. J. Koole en zeven anderen, allen wonende te Middelburg, geedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging : *Dc Christelijke Jongelings-verceniging&quot; te Middelburg, on is die vereeniging mitsdien erkend als jegtspersoon.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Schellinkhout J. Houter; tot commandeur der orde van den Nederl. Leeuw Mr. P. v. Vollenhoven, voormalig president van de arrond.-regtb. to Rotterdam. — Gesteld op pensioen den offle. van gezondh. lste kl. bij de zeemagt L. Rautter, op zijn verzoek, wegens in en door de dienst ontstane ligchaamsgebreken, en het bedrag daarvan bepaald op ƒ 1100 &apos;s jaars.</p>
	<p>De ministervan binnenl. zaken, in aanmerking nemende, datderijkstelegraafdienst eerlang eeno verdere uitbreiding van het personeel op de kantoren zal vorderen, heeft ter kennis gebragt van de belanghebbenden, dat tot opleiding en oefening van tclegrafisten voor de dienst van den rijkstelegraaf, na vergelijkend onderzoek, een aantal van ongeveer twintig leerlingen zal worden toegelaten, om op nader aan te wijzen plaatsen onderrigt te ontvangen. Voor het vergelijkend onderzoek, om als leerling te worden toegelaten, moet men zich uiterlijk 30 Junij 1865 bij het departement van binnenl. zaken hebben aangemeld met een op zegel geschreven adres. Het vergelijkend ondirzoek, waartoe de belanghebbenden nader worden opgeroepen, zal plaats hebben te &apos;s Gravenhage, 17 Julij 1865.</p>
	<p>Volgens den bij het departement van binnenl. zaken opgemaakten staat van manschappen, die aan de oproeping ter aflevering voor de ligting der dienst, betrekkelijk de nationale militie, niet hebben voldaan, blijkt dat gedurende het afgeloopenjaar 1564 zich niet hebben aangegeven 105 personen, waarvan de grootste helft in slechts 4 gemeenten (Amsterdam, Rotterdam, &apos;s Hage en Dordrecht) woonachtig was. Uit het onderling verband van dien staat is bet ook bekend geworden, dat er 17 zijn vertrokken naar de Kaap de Goede Hoop, 8 naar Engeland, 5 naar Indio, 5 naar Noord-Amerika, 2 naar België en 67 die zich elders ophouden, terwijl slechts 1 daarvoor zijne straf heeft ondergaan.</p>
	<p>Bij besluit van den minister van justitie is de Heer Jeronimus Hartogensis te Deventer benoemd tot corresponderend lid der hoofdcommissie tot de zaken van do Israëlieten voor het ressort &apos;s Ilcrtogcnbosch.</p>
	<p>Volgens opgave van het ministerie van financiën is aan de verschillende kantoren van &apos;s rijks-accijnsen over de maand Januarij jl. ontvangen aan suiker-accijns een bedrag van f 76,708.10%.</p>
	<p>De minister van finantiën heeft bepaald, dat de jaarletter voor de branding der schepen- en vaartuigen bij hunne meting voor het regt van patent, iv het dienstjaar 1865/66, zal zijn de letter G, aldus afgebeeld: g.</p>
	<p>De luit. ter zee lste kl. C. A. L. H. baron van Heeckeren, behoorende tot de rol van Zr. Ms. wachtschip te Hellcvoetsluis, en als commandant gedetacheerd op het oefeningsvaartuig Claudius Civilis, wordt met den laatsten Maart aanst. op non-activiteit gebragt en met 1 April daaraanvolgende vervangen door den luit. ter zee lste C. T. Hackstroh j thans non-actief. (Staats-Ct.)</p>
	<p>H. M. de Koningin-weduwe heeft voor een aanzienlijk getal exemplaren ingeteckend op de feestplaat van den optogt der werklieden op 17 Nov. 1863 in het Willemspark te &apos;s Gravenhage en op de toespraak der werklieden gehouden tot Z. M. den Koning op hot oogenblik van het leggen van den eersten steen voor het monument ter herinnering aan het halve eeuwfeest van Neerlands onafhankelijkheid. Zooals bekend is, geschiedt de uitgave door de Heeren C. van Doorn en Zn. en M. M. Couvée, te &apos;s Gravenhage, ten voordeele der nationale ambachtsschool te Amsterdam.</p>
	<p>In antwoord op ecnc missievc van den commissaris des Koning-s der &apos; provincie Z.-Holland, over de afgifte van het getuigschrift, mod. N°. 14, aan personen, die als plaatsvervangers bij do milicie willen optreden, doch vroeger eene correctionele gevangenisstraf hebben ondergaan, heeft de minister van binnenl. zaken op 31 Jan.jl. hoofdzakelijk geantwoord, //dat, met opzigt tot de afgifte van dat getuigschrift, dezelfde regel is to volgen, die vroeger omtrent het attest letter V der wet van het jaar 1817 werd in acht genomen, namelijk, dat personen die correctioneel veroordeeld zijn geweest, wegens eene daad, die, hoewel niet als misdaad bij de wet gekwalificeerd, ocht-r uit haren aard als onteerend wordt beschouwd, zoo als b. v. eenvoudige diefstal, niet als plaatsvervangers kunnen worden opgenomen ; doch dat zij daarentegen, wier wanbedrijf niet als zoodanig is aan te merken, kunnen worden toegelaten. De uitsluiting van hen, die eene veroordeeling hebben ondergaan wegens eenvoudigen diefstal, bcdriegclijke oplig&quot; ting of ahdfere de goede trouw of eerlijkheid kwetsende misdrijven , is te meer noodzakelijk, daar dusdanige misdrijven, iv dienst b-gaan , gewoonlijk vervallenverklaring van don militairen stand ten gevolge hebben. Een gepasporteerd militair, uit wiens paspoort blijkt, dat hij zich gedurende zijnen diensttijd aan desertie heeft schuldig gemaakt eu daarvoor de strat van gemis der kokardc en detentie heeft onder- . gaan, doch aan wien bij het verlaten van de dienst, door deu bevelhebber een getuigschrift is afgegeven, inhoudende dat hij zich gedurende zijn diensttijd goed heeft gedragen, is als plaatsvervanger niet af .e wijzen, zoo hij aan de overige vereischten voldoet.</p>
	<p>Het Vlaamsche dagblad de Grondwet, onder hoofdredactie van den Heer J. van Rijswijck, lid van den Antwerpschen gemeenteraad, heeft aangekondigd, dat het ophoudt te verschijnen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE , 8 Febr. Voor het hof is heden behandeld, de zaak van het bestuur van den Tedingerbroekp flder onder Stompwijk, appellant van een vonnis der arrond.-rcgtbank te &apos;s Gravenhage, van 15 Maart ÏB(i4 tegen dijkgraaf en hoogheemraden van Delfland, in. qualiteit als beheer«mtös4e af koopkas van de verveende landen in gemelden polder, geïntime«rdeW Voor den appellant voerde het woord Mr. Wintgens, terwijl de Hee\ Mr. G. M. van der Linden voor den geïutimeerde (Delfland) optrad, \</p>
	<p>■— In zake E. Schrödeï, gezagvoerder van een Nederlandsch koopvaardijschip, veroordeeld wegens mishandeling op een schepeling, is &lt; heden door het Opcnb. Min. bij den Hoogen Raad der Nederlanden, i kamer van strafzaken, conclusie genomen. De adv.-gen. Karseboom i heeft geconcludeerd tot verwerping van het beroep in cassatie. De uit- i spraak is bepaald op 22 dezer. . — De soiréa dansante, die gisteren avond bij den Franschen gezant i alhier, den heer Baudin, heeft plaats gehad, was bijzonder luisterrijk; ■ zij werd bijgewoond door Z. K. H. den Prins van Oranje en een groot j getal andere genoodigden. De dans was zeer geanimeerd en duurde tot ongeveer drie ure in den nacht voort. LEIDEN, 8 Febr. Heden heeft de hoogleeraar H. J. Halbertsma, i in het groot auditorium der academie, zijne betrekking van rector magnificus nedergelegd met het honden eener redevoering over de lotgevallen ; der hoogeschool, gedurende het afgeloopen academiejaar, en over den staat der academische inrigtingen en verzamelingen. Hij bragt eene uitvoerige hulde aan de nagedachtenis der overledene hoogleeraren J. M. i Scbrant en J. Bakc. In&apos;sterke bewoordingen gaf hij zijne af keuring te i kennen over den ellendigen toestand, waarin zich bet academisch zieken- ; huis bevindt, en drong met kracht op eene spoedige en afdoende ver- . betering aan. Tevens sprak hij den algemeenen wensch uit, dat heden over tien jaren, wanneer het derde eeuwfeest der Leidsche hoogeschool zal worden gevierd, die feestviering moge geopend worden door de inwijding van een waardig academiegebouw, dat nu reeds sedert 50 jaren, als een der dringendste behoeften voor onze academie, door iedereen met ongeduld wordt te gemoet gezien. j KINDERDIJK, 4 Febr. Heden is met het beste gevolg van de werf der Heeren J. en K. Smit te water gelaten de schroefstoomboot : genaamd de Lemmer, bestemd tot vervoer vau goederen, enz., tusschen de steden Lemmer en Amsterdam; de machine werd vervaardigd bij ds Heeren Diepenveen, Leis en Smit. * KRIMPENERWAARD, 8 Febr. De hennep heeft in het vorige jaar wat hoedanigheid en hoeveelheid in lint betreft, eene gunstige uitkomst opgeleverd. Daarentegen was het beschot en het gewigt van het zaad naauwelijks dat van een gewoon ge-.vas. Met uitzondering van aardappelen is hennep in deze streken het eenige teelproduct, en heeft grooten invloed op de welvaart van kleine landbouwers en zoogenaamde daggelders. De prijs van het vorige gewas, gemiddeld &apos;f 22, heeft bij gemis van kooplust eene gevoelige daling ondergaan. De meeste verbouwers kunnen thans naauwelijks ƒ 16 bedingen. * HAARLEM , 8 Febr. Heden is door de provinciale commissie van geneeskundig onderzoek en toevoorzigt ter dezer stede geëxamineerd een candidaat voor den rang van plattclands-heelmeester, die echter is afgewezen. * UTRECHT, 8 Febr. Naar men verneemt, zullen op 17 dezer te Amsterdam drie commissien bijeenkomen uit de studenten-corpsen vau deze hoogeschool, van Leyden en van Groningen, ten einde de verzoening welke tusschen de twee eerstgenoemde corpsen is tot stand gekomen , door eene plegtige bijeenkomst te bekrachtigen. * ARNHEM, 8 Febr. In de onmiddellijke nabijheid dezer stad zal eene stoom-meel- en broodfabriek worden opgerigt. HARLINGEN, 8 Febr. Gisteren geraakten verscheidene schaatsenrijden in den omtrek dezer stad door het ijs, die evenwel allen gered werden. Niet zoo ging het met twee broeders van Weisrijp, die, naar , ons wordt medegedeeld, gisteren verdronken. (Harl. Ct.) * FRANEKER, 6 Febr. Gisteren reden twee schaatsenrijden op de Stadsgracht met zoo veel kracht tegen elkander in, dat beiden door het vallen erg aan het hoofd werden gewond, ten gevolge waarvan een hunner eenige uren daarna is gestorven. , f GRONINGEN, 6 Febr. Volgens den dezer dagen uitgekomen Studenten-Almanak telde onze academie ten vörigen jare 200 studenten, waarvan 52 zijn ingeschreven onder het rectoraat van prof. Jonckbloet. GRONINGEN, 7 Febr. Gisteren en lieden wappert uit onderscheidene particuliere gebouwen do nationale vlag, sommigen versierd met het wapen der studenten-verecniging Vindicat atque Polit. Het is dan ook feest bij de tsgenwoordige en vroegere leden van die vereeniging, nu zij haar vijftigjarig bestaan mag herdenken. De festiviteiten begonnen gisteren avond met de gewone jaarlijksche viering van den dies natalie op de sociëteit Mutua Fides. De voorgevel van bet locaal was bij die gelegenheid geïllumineerd. Heden morgen was daar eene matinee mnsicale, terwijl heden avond in de sociëteit de Harmonie een gemeenschappelijk souper zal worden gehouden. Van de oprigters van Vindicat zijn thans nog vier in leven : de heeren Baart de la Faille, hoogleeraar alhier, de Jonge, emeritus predikant van Dorkwerd cii Wierurn; Beckering, oud-kantonregter te Onderdendam, en Boerma, mcd. doctor te &apos;t Zandt. Aan deze oprigters zal heden avond door de heeren studenten eene serenade worden gebragt. GRONINGEN, 7 Febr. Het prachtige wintorweder lokte heden eene menigte bewoners vau omliggende plaatsen naar deze stad. Het ijs is bij de strenge vorst der laatste dagen zoo sterk , dat gisteren daarop reeds niet paard en narreslede werd gereden. KAMPEN, 8 Febr. Dingsdag zijn hier drie personen van Schokland, over het ijs aangekomen. * ASSEN, 7 Febr. Vermits in de naburige gemeente Smilde zich gevallen van hondsdolheid hebben voorgedaan, hebben burg. en wethh. dezer gemeente bepaald, dat de honden ter dezer stede gedurende zes weken moeten vast liggen. Gisteren is na veel moeite weder een hond, door watervrees bevangen, gedood. VEENHUIZEN, 5 Febr. Heden ochtend ging de verpleegde Ossenvoort, gezond en opgeruimd, onder geleide van een zaalopziener en tweo adsistent-veldwachters, in gezelschap van zijne medc-rerpleegden, tempelwaarts; op den terugweg werd het hem wee om het hart, waarschijnlijk ten gevolge der strenge koude, zoodat hij niet meer in staat was verder te gaan; men bragt hem in eene naastbijzijnde hoeve, terwijl een zijner kameraden zich naar bet gesticht begaf, om zulks aan den zaalopziener bij wicn de ongelukkige behoorde, te berigten , opdat deze voor geneeskundige hulp &quot;zou kunnen zorgen. Om welke reden die zaalopzhsnêr zulks niet deed, kan of mag ik niet bcoordcelen, genoeg zij liet te zeggen, dat er geene geneeskundige hulp kwam, maar wel een tot het gesticht behoorende hoevenaar, met paard en kar , waarop men onvoorzigtig genoeg was den van koude verstijfden man neder te leggen; toegedekt met een of twee paardenuekken, bragt men hem naar het gesticht en verder naar de ziekenzaal; de ongelukkige was echter een lijk toen hij op eene krib werd gelegd. Volgens sommigen leefde hij nog even te voren; hoe het zij , zekerlijk beeft de wijze, waarop hij is behandeld, hetzij uit onkunde, hetzij uit onverschilligheid , hem het leven gekost. (Pr. Dr. Ct.) BEK GEN-OP-ZOOM, 8 Febr. Door den gemeenteraad is besloten, om uit haar midden eene commissie naar de residentie af te vaardigen, ten einde bij den minister van_binnenl. zaken do medewerking van het rijk in te roepen voor de vestiging eener inrigting van middelbaar onderwijs alhier, en voorts bij de voorgenomen ontmanteling der vesting, den minister van oorlog dringend te verzoeken, dat daarbij de belangen der gemeente niet mogen worden uit het oog verloren.</p>
</text>
