<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAMERS TE HER dadelijk of op I°. Maart tegen billijke Voorwaarden, Een of TwW goed «EIMEEBELEERDE KAMERS, in een Toehuis, op den 0. Z. Voorburgwal in den omtrek der Oude Kerk. Adres Franco sub Lett. H. B. Bureau Handelsblad. (3013) Men verlangt iv een DRUK LOGEMENT, op een Dorp nabij Utrecht: Eene BERGER JEFVROEW, voor Bediening, dc Wasch en Adsistentic in de Huishouding, liefst boven de dertig jaren. Salaris naar bekwaamheid. Adres met Franco Brieven Lett. A. A. bij dc Wed. J. K. VAN ROSSUM, Boekhandel te Utrecht. (3015) TE HEER HET PRIMO HEI E. K. VOOR /CÜ Een zeer logeabel HEBS met TEBN , op de Prinsengracht over de Kruisstraat, CC 514 en TE HUUR of TE KOOP: Een nieuw Gebouwd PAKBBEBS , in dc Egelantierstraat, NN 156 a met of zonder het daarachterstaande en op de Gracht uitkomende Woonhuis, NN 53. Te bevragen Keizersgracht bij hït Molenpad, HH 450. (3023) TE KOOP OF TE HUUR: &quot;~ Een ruim GEBOEW met STALLBNG, bevattende vier Beneden en vier Bovenkamers, meest allen gestukadoord, behangen en van Stookplaatsen voorzien, Keuken, Kelder, Zolder, Weiwaterpomp en verdere Gemakken; voorts daaromliggende TUIN, PLANTSOEN en eenige duizende Ellen beste vruchtbare GROND; een en ander aangenaam gelegen aan den Velperstraatwcg nabij Arnhem en zeer geschikt, zoowel tot het aanleggen van twee BUITEN VERBLIJVEN, als voor elk ander bedrijf. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris A. F. C. VAN HASSELT, te Arnhem. Brieven Franco. (2976) Bij J. G. BROESE, te Utrecht, is uitgegeven: OIZE OOST, door J. K. 2de geheel omgewerkte en vermeerderde druk, 70 CENTS. Bij 12tallen voor Schoolgebruik 45 CENTS. De lste druk werd bereids op enkele Scholen gebruikt; met het oog hierop heeft de Auteur dezen 2don druk geheel voor Schoolgebruik ingerigt, zoodat het nu een even nuttig als aangenaam Leesboek is. HH. Onderwijzers gelieven er kennis mede te maken. (2999) Aan D&apos; CORVISART, ridder van het Legioen van eer en geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verschuldigt; het is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten gevolge. Het Pepsine elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond «verwint snel deeze verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk •, te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C&quot;, en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN RIJSOORT VAN MEURS, te Dordrecht; VAN BEEK, te Nieuwediep. (20)</p>
</text>
