<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. DE TWEÏT^ koopt Wissels; 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN a ƒ 1.7034, PRUISISCHE BANKNO&apos;MiN a ƒ 1.73 (Stukken van Th. 500 a/1.72%) en WISSELS zigt op Londen a ƒ 11.73%.(2272) COMPAGNONGEVRAAGD. lEMAND van Middelbaren Leeftijd, die hier ter Stede een sedeit Jaren Gevestigde Zaak in KOUOXIAI.E WAREN beeft, welke nog voor meer Uitbreiding vatbaar is, wenscht zich met lEMAND te Associëren , die over een kapitaal van circa 10 a 15 Mille zoude kunnen beschikken. Offerten worden Franco ingewacht met eigenhandig geteekende brieven onder Letter R. Z. Bureau Handelsblad. (2996) Eene JUFVROUW uit den fatsoenlijken Stand, P. G., 27 Jaren oud, zag zich gaarne tegen Mei e. k. tot BESTUUR eener kleine Huishouding, tot ABSBSTENTBE in eene Huishouding, of tot HUIiP en GEZELSCBBAB* eener Dame geplaatst. Brieven franco, onder Letter N. D., bij de Boekhandelaars LOMAN fr VERSTER, Kalverstraat bij deu Dam, E 221. (3003) TËlüüß TE SOEST: Eene nette BURGERWONBMG, voorzien van twee Kamers, Zolder en Keuken, benevens vrije Tuin, nabij den Straatweg en de Roomsche Kerk. Te bevragen met franco Brieven bij den Kastelein VAN BREUKELEN, te Soest. (2962) ïêêOöekhoudërT&quot; bekend met Correspondentie in Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, enz., EENIGE UREN of wel ENKELE of GEDEELTEN VAN DAGEN ter beschikking krijgende, wenscht die weder TE BESTEDEN. Adres franco onder de Letters J. W. bij den Boekh. H. DE HOOGH, te Amsterdam. (2958) TABAK. Tegen Primo Mei of eerder wordt TER OVERNAME AANGEBODEN: Eene sedert- Jaren bestaan hebbende TABAKS- en SBGAREN-AFFABRE, op een levendigen en volkrijken Stand. De Huur van het Huis kan door verhuring genoegzaam gedekt worden. Adres franco onder Lett. T. S. bij den Boekhandelaar J. KRAAN , O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (3007) PENSBONNAT FRANCAIS pour Belees, dirigé par les Dames SQ UILLIER, a Vilvorde prés de Bruxellcs. Le prix dc la pension, y compris le blanchissage, les fournitnres de classe et la litcrie, est de 600 ou dc 650 francs par an, d&apos;après I&apos;agc des cTeves. (3014) BEHANGERSKNECHT. Een Bekwaam BEHANGERSIiNECIIT kan geplaatst worden- Men adressere zich met opgave waar informatie te bekomen is met franco Brieven onder de Letters A. J. bij GEBlis. KOSTER, Leliegracht, RR 78. (2997)</p>
</text>
