<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zul en op Dingsdag den 28sten Febrnarij 1865 en volgende dagen, iv het Lokaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd: BE IW&apos;AAN, A^T?idam&apos; ton °*erstaan ™n den Notaris J, VAN DER SPRANG VAN LLE, verkoopen: Kostbare JIUWEEIEM, gemonteerde Koralen, Heeren en Dames Horologiën, diverse gouden Sieraden, Kerkboeken met goud, en meerder GOVB ; voorts Z&amp;XVEKWEKSi en diverse KOSH&apos;BAAHHEBEM, Porceleinen, Lijnwaden en Kleederen, Bedden, Tapijten, Spiegels, Pianino, Pianofortes, Staand-Horologiën, Pendules en Ornementen. Soliede Meubelen, Canapces en Stoelen Zolder- en Wasch-benoodigdhoden , Koper en Tin en verderen goed onderhouden Inboedel, waarbij die van wijlen Mejufvronw J. C. DONK, Wed. den Heer P. BOUKAMP ; voorts eene aanzienlijke partij Nieuwe B&apos;KAMSCHE POBXELEINEM en divers Kantoor-&apos; Winkel- en Pakhuisgoed. De Catalogus in tijds te verkrijgen en de goederen twee dngen te voren te zien. (3017) Verkoop van OIEOIBEIDE &amp;OEDEREI, TE HEELSUM, GEMEENTE RENKUM, PROVINCIE GELDERLAND. tel-P(Cnfdtar^J^ÜIJK te Arnhem, zal op Vrijdagen 3 en 17 Maart, ?tl ld?T NT^aP tCn ?-Ure Precies, in het Koflij huis de Harmonie l&quot; F n K™bJ T°CSIaS z°nder beraad Verkoopcn : 1 . Een HEEBEffIaiHS met 9 Kamers, 2 Keukens, Kohier, Pomp en rum. AC lIEI HUIS waarin STALLING voor 3 Paarden en 10 Koeyen g ootc LOL V bCHU UB en HOOIBERG, daarbij gelegen TUIN en LRb, te zamen groot 36 Roeden en 60 Ellen &apos; 2ÖrEru Seel WE!S&quot;iKÖ5 gelegen vóór N°. 1, groot 74 Bonden en 36 Ellen. ° 3°VECII I,C,rCCcI BOÏIW*&lt;AMD en HABLHOIJT, achter den Tnin V*?o*C&apos; e|^i»ïat4««^tiV.eS groot 53 Roeien en 99 Ellen. 4-*™ WAMBELBOfcCH met K.ÖEPE3., groot 96 Roeden en 93 Ellen. s°. Een SISTIS, waarini4 Woningen met daarachterstaande SCHUUR en bijgelegen BOUWLAND en BOSCH, groot 1 Bunder, 6 Roeden en 87 Ellen. En 6°. Een stuk BOUWLAND dc Blaasbalk, groot 27 Roeden en 83 Ellen. En zulks in zoodanige PCrceelen, onder-massa&apos;s en massa, als bij aanplakbilletten in het breede zijn omschreven Te aanvaarden N&quot;. 1 op 1 Mei 1865, de Tuin N°. 2, 3 en 4 dadelijk en N&quot;. 5 en 6 1 November 1865. J Dc goederen zijn dagelijks te bezigtigen, bet Hcerenbuis echter alleen Dingsdag en Vrijdag yan 10—3 uro, terwijl omtrent de voorwaarden van verkoop als anderzins nadere informatien te bekomen zijn ten Kantore van voornoemden Notaris. Brieven Franco. (2972) AIISÏERPA!ISCI!ERANAAL-3!AATSCIïAPPïJ. Bij dc vele Namen, welke genoemd zijn om als DIRECTEUREN der AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAI&apos;ITJ op te treden, geven eenige Kiesgercgtigdcn in die Maatschappij dc Deelhebbers in overweging hunne Stemmen op den 13den dezer, behalve op dc Hoeren ÏÏESSÏL&apos;YSEN, VAM BEK IIOMEKT en JH&apos;ff&apos;ï ÜL, tevens uit te brenecn op de Heeren W. P. VAM BOSSE eu &apos;F. E&amp;BBïIJS. (3109) &quot; hölèMd op fflliSslT MEMORIE VAN BEANTWOORDING BEANTWOORD. Deze BBOOIURË wordtin deze qnestioß bruhnte allen Inschriivrrs in de KANAAL-MAATSCHAITIJ ten sterkste aanbevolen. Prijs 25 Okiils. AL.Ö3Ï VERKRIJGBAAR. (3031)</p>
</text>
