<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KROON-DOMEIN. HOUTVERKOOPING. De RENTMEESTER van het Kroon-Domein, Kantoor het Loo, daartoe gemagtigd, is voornemens op Donderdag 23 Februarij e. k. des voormiddags ten 11 uur, in het Logement den Arend te Apeldoorn, over to gaan tot den openbaren verkoop van: 22 Perceelcn AKKERIHAALSHOET. 70 9 EBKEN- en BÏEEKEM DEMSEL , en 50 9 REMMEN BBENSEL. Alles gelegen in -de Hoog-Soercnsche Bosschen. Nadere inlichtingen zijn ten Kantore te bekomen. Dc Rentmeester voornoemd, (2020) A. VERKOETEREN. KROÖN-DOMEÏN. VERKOOP VAM AFKRAAK. De Rentmeester van het Kroon-Domein, Kantoor het Loo, daartoe gemagtigd, zal op Maandag den 27sten Februarij 1865 des namiddags ten één uur, ten overstaan van den Notaris GUOLL te Apeldoorn , in het Logement den Arend aldaar, overgaan tot den VERKOOP TOT AFBRAAK van: 1&quot;. Dc STAL en het KOETSHEIS, behoord hebbende bij het groote Logement op het Loo; en 2°. De WATER-PAPIERIHOLEN en bijbehoorende SCHEREN, mede op het Loo, achter het Park gelegen, aan den Grindweg van Apeldoorn naar Hattem. Nadere inlichtingen zijn ten Kantore te bekomen. Dc Rentmeester voornoemd, (2021) A. VEBMiOETEREN. De DIJKGRAAF&quot; van RIJNLAND brengt door deze ter kennis van belanghebbenden, dat de Algemeene Voorwaarden voor de aanbestedingen van werken en leveringen ten behoeve van dat Hoogheemraadschap door Dijkgraaf en Hoogheemraden zijn herzien en met wijzigingen vastgesteld bij besluit van 7 Januarij 1865; en wijders dat die algemeene voorwaarden, tegen betaling van 20 Cent per Exemplaar, verkrijgbaar zijn ter Secretarie vau Rijnland te Leijden, bij den Opzigtcr te Spaarndam, bij de Onder-Opzigters te Halfweg, Katwijk en Gouda en bij den Bode van Rijnland te Haarlem. Leyden, 30 Januarij 1865. Dc Dijkgraaf voornoemd, (2403) H. C. J. HOOG. SOCIÉTÉ DES MAGASINS GÉIRAIIX ET DES SOÜFRES DE SIGILE COMPAGNIE ANONYME. Autorisco par décrets royaux des ler Mai et 9 Novembre 1864; constituée en date du 18 Janvier 1865, suivant acte passé-par devant Me Ghilia, notaire a Turin, par la souscription de trente mille actions. SIÉGE SOCIAL A TURIN, ENTREPOTS ET SIICCURSALES; x Pakis, Marseille, Loxdres, Nafles, Palerme, Anveks. CAPITAL SOCIAL 25 MILLIONS DE FR. Actions de 500 francs au porteur, délivrés contre le deuxicmo versement de 125 francs. Eraisslon des 2,000 actions réservées a la Belgiciue. JNTÊRÊÜDES ACTIONS: 6 P. 100. DIVIDENDE MINIMUM: 15 P. 100. CONDITIONS DE LA SOUSCRIPTION: On verse 125 fr. en souscrivant et 125 fr. trois mois après contre la remise du titre définitif au porteur. La souscription est ouverte du Ir au 15 Eévricr 1865, a Bruxellcs, chez MM. G. CASSEL et Cie., banquiers, et dans les «utres villes de la Belgique chez MM. Banquiers et Agents de change, leura correspondants. (2875)</p>
</text>
