<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 9 Februarij.</title>
	<p>Ter beurze van heden is ontvangen het volgend telegram uit Liverpool , dd. 9 Febr.: Katoen zeer stil; de prijzen hebben cene verlaging ondergaan van % a % p. Afgedaan ca. 3000 b. Afgedaan 763 kann. Java Suiker, N°. 10, goed tot fraai, zeilende p. Oceaan a ƒ 30. &quot; Heden gedaan Koolzaad op 9 v olie, te leveren in Oct. a ,£69. DELFT 9 Febr. De prijzen der Boter waren beden ƒ5B a 67 BVLTIMORE, 21 Jan. Tabak: .De markt bleef flaauw gestemd, door de fluctuatie in het goud agio en de handel bepaalde zich tot eenige I kleine verkoopen. De inspectie is zeer klein en bedroeg siechts 179 v. \f laud 90 v Ohio en 26 v. Virginia. Naar Rotterdam werden 116 b v. ! i,.vlanden en naar Bremen 811 v. Dc notering is onveranderd. — Vrach,til de Johanna en Wilhelmina laadt a 20/- naar Breinen. — A&apos;ocrs in goud&apos; op Londen 103% a 109% en op Amst, 41% c. | BAHIA, 13 Jan. Suiker. De omzet bepaalde zich tot circa 1000 k. &apos; en 3000 z. Regular bruine tot 1800 a 1850 rs. en fraaije kwal. a 2200 rs. Kr is zeer veel gebrek aan witte Suiker en men vordert daarvoor 280) a 3000 rs. De markt is flaauw; de prijs van 1800 rs. tot den koers van 26%, d. i. 17.3 per cwt.v.a.b. zonder vracht. VoorraadBooo ton.— Tabak zonder handel; voorraad 13,000 p. tegen 20,000 in 1864. Aanvoer van 1 Oct. tot uit, Dec. 11,500 p. tegen 18,000 in 1863. De houders zijn niet zeer gezind om te verkoopenen vorderen 3600 rs.,tcrwijl te vergeefs 3200 rs. geboden is. — Ba Koffij ging niets om en men houdt vast op 5000 rs. voor Nazareth en 6000 rs.voorMoritibas. Voor. raad in de lste hand 8000 b. — Buiden dalende op 135 rs. voor droog i</p>
	<p>gez. en 163 voor drooge, waartoe koopers zijn. — Vrathten stil; naar Marseille 55 sh., Triest 60 sh., Liverpool 35 sh. voor Suiker in ballast en % d. voor Katoen. — Koers op Londen 27 a 2634 d. FERNAMBUC, 16 Jan. In Suiker heeft zich de omzet gedurende de laatste 14 dagen bepaald tot eenige ladingen voor Portugal, de havens van het Zuiden en Rio de la Plata. Witte soorten zijn lager, terwijl die van Moscovados weinig of geene verandering ondervonden. De disponibele voorraad bestaat uit 40,000 zakken, hoofdzakelijk witte Suiker. — Vrachten naar het Kanaal 40 a 45 sh. — Koers op Londen 27 a 27%. SANTOS, 4 Jan; Koffij willig , de geheele voorraad werd tot eene prijsverhooging van 400 reis opgeruimd. Later werd op de steeds gunstige Rio berigten op nieuw hooger en superieur met 6600 reis betaald. Dc voorraad werd heden op 32,000 b. geschat. BASSEIN, 24 Dec. Rijst: De prijzen zijn geneigd tot daling en bedeu te noteren Rs. 70 circa 10,000 mandjes, die zich in handen van speculanten bevonden, werden verkocht a 73 Rs. Blanke Rijst wordt n. kw. van Rs. 160 a 180 verkocht.</p>
</text>
