<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJVERKIEZING VAN BESTUURDERS. INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Naar aanleiding vau het ingezonden stuk, voorkomende in het Algemeen Handelsblad vau 7 Februarij , veroorlooft Schrijver dezes zich een paar opmerkingen, welke hij mede aan het oordcel van zijne mede-inschrijvers wenscht te onderwerpen. Worden toch in dat stuk als candidaten voorgesteld de HH. Heshnyscn, van den Honcrt, Josephns Jjtta, Jac. Boelen, JRz., J. van Ecghen, 11. A. Insinger en C. F. Qiiien, welke Heeren niet zonder tact op den voorgrond zijn geschoren , het is de pligt ran ieder eerlijk man om zich te verzetten tegen de wijze , waarop daarby allo andere candidaton met eene peimestrcck worden geëearteerd,; of lezen wij niet aan het slot van het artikel de regt zalvende woorden: //De lijst biedt gewis meerdere hoogst achtenswaardige personen aan, die in vele opzigten de geschiktheid en vereischten voor de betrekking van directeur bezitten, doch behalve dat een «ratel, wegens &apos;hoogen leeftijd , of den aard hunner overige maatschappelijke betrekkingen pf werkzaamheden zouden wégvallen, zal men niet ligt penonen vinden die zich bij hunne overige hoedanigheden, door zoo bijzondere en volhardende belangstelling in de doorgraving van Holland op zijn Smalst hebben onderscheiden.&quot; Zie daar een wijze van strijd voeren welke &quot;ons tegen de bor.it stuit. Zal het dan altijd noodig wezen anderen kleiner te maken om enkelen te doen rijzen? Kon -schrij ver dezes in de verte aanspraak inakiii op de candidatuur, hij zou waarschijnlijk glimlageheud over den pnbehendtgen uitval hebben gezwegen, doch nu hij slechts eene stem beeft uitte brengen en niet door eerzucht wordt gedreven, wat niet van al zijn medeinschrijvers kan gezegd worden, nu is het hem niet voldoende voor zich zelven reeds te hebben opgemaakt, wie niet door hem gekozen zullen worden, maar hij meent met aandrang enkele namen op den voorgrond te moeten plaatsen, welke niet verdiend hebben aan de vergetelheid te worden prijs gegeven. Niet alleen de Heer C. F. Quion, maar ook de Heer J. Boelen, wiens zaakrijke mededeclingen op de vergadering in Frascati niet vergeten zijn, heeft van Z. M. bet eereteeken van den Ned. Leeuw ontvangen en waarom zwijgt men van dien wakkeren grijsaard? Is er sprake van technici, dan moeten Jaski en Ketwich genoemd worden en naast de handelaars passen ook mannen als Broms, Joan Muller, Bnnge, Stoltc, enz. Wat echter het meest verwondering baart is voorzeker, dat met geen enkel woord sprake schijnt te zijn van J. G. Jager, van den concessionaris , aan wiens volhardenden ijver voor de zaak Amsterdam eigenlijk den nieuwen waterweg zal verschuldigd zijn. Niemand zal beweren, dat de concessionaris steeds met de noodige openheid heeft gehandeld; zolder in eene uiteenzetting te treden van zijne loopbaan, kan men, om veel onverklaarbaars goed te maken, niet ontveizen, dat hij in den aanvang schijnt gespeculeerd te hebben op de zucht naar agio van ds //Amsterdamsche beurs, van daar zijne herhaalde verzekeringen, dat het geld or was. AVat menigeen gelukte is hem mislukt; wanneer zijne handelingen, op don onguustigen afloop der eerste leening gevolgd, echter inderdaad lakenswaardig geweest waren, dan had de in het Park benoemde commissie hem in haar verslag persoonlijk voorzeker niet gespaard. Wij voor ons zien dan geen bezwaar, overwegend genoeg, om hem voor het vervolg uit de directie verwijderd te houden en zonder, op het voetspoor van de kiezers in het Handelsblad, hier candidaten te noemen, vragen wij alleen of Jager als lid der directie niet the rigU man on the right place zoa wezen. Om nog met een enkel woord terug te komen op die aanbeveling, verdient opmerking hoe ligtvaardig men zich daarbij ovor de commissarissen uitlaat; men acht voldoende dat zij de hoogste inschrijvers zijn (sic). Uit die slotperiode blijkt trouwens te duidelijk wat eigenlijk het middenpunt der beschouwingen van steller geweest is, om daarbij langer stil te staan. Een inschrijver die gestort heeft. Amsterdam, 7 Febrnarij 1865.</p>
</text>
