<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wat heeft de Heer JAGER gedaan? Wat heeft MEM aan den Heer Jag-er gedaan? A^erl^n Sgffl?^ ******&gt; ™ &quot;» een voorstel, om het werk voor BwïïSHS&amp;&apos;J^X 533» met atzien van zijne aanvrage, als een ™nv«t™.i„ V . , ,(ut,cluJt» MEN beeft.ook ijverig gfwWkt, malr ho^&apos; De Heer JAGER heeft, toen het Klikanl,,.&apos; &apos;„„ a -ij,. Generaal afsprong, met nieuwen moe^neeTaSïïaT «gf^ vrage om de Concessie hernieuwd en eindelijk, na onbescln- fcbike pogingen en het wegruimen van een legio bezwaren, in 1861 de etcessie verkregen, die »i het begin van 1863 door de wet is bekrachtig MEN had hem inmiddels op eene wijze tot Lid van den Geineen craad benoemd , die bijna zonder voorbeeld was. MEN heeft and™ Concessionaris eene Serenade gebr.igt; er is gevlagd en geïllumiieèr &quot; Onder al die vrc.igdcbhjkcn was MEN ecblcr steeds met houtloöl bezig en dacht: «Al brandt bet niet, het maakt toch zwart.&quot; ü De Heer JAGER beraamde de verdere maatregelen voor hetonriten der Maatschappij en om spoedig bet werk te kunnen beginnen&apos; ILj was eerlijk genoeg om op beloften te vertrouwen. ° J MEN vond zijne voorstellen niet goed en veranderde die. MEN wilde ts tetmülen °CU ™™m beloofd&apos; doch ** ™&apos; ÏtIJtCCIuJA^ER gaf toe en geloofde aan schoono woorden &apos;t : i&quot;*** ditMrdefHtr JAGËRkend &quot;&apos; eU aDderen °°k niCt; «■&apos;MEN weet oj&amp;o\£™JÏiïÈ™£V* Verdcd&apos;&apos;sde zich ™&gt;&apos; «• -erkte zonder MEN lasterde ijverig voort. Do Heer JAGER toonde in October 1863, dat het hem enkel om do zaak te doen was en ontsloag de beangste Inschrijvers van hunne verpligting. MEN haastte zich, om zijne Inschrijvingbiljetten gratis terug te halen. De Heer JAGER trad by de hernieuwde oprigtiug der zaak als Bc stuurder terug, en bleef ook als Secretaris zich geheel aan de zaak wijden MEN misgunde hem ook dit, en zeker iemand gaf te kennen, dat MEN ze.de dat de persoon van den Heer JAGER een beletsel was voor het tot stand komen der zaak. ««&gt;«*»«» na» De Heer JAGER, die de zaak wilde, zweeg al weder offerde zich fiStór bCWOerd ™d dat *■ -S&apos;ef^zij&apos;n MEN liet hem thans in zoo verre rao-t w»/!o^.-„-„_ a .\. . • t teekenen enkel aan zijn perso^^f lT^£\s*lZ± s»»*^» -ig:%r:nktE&lt;a°T i*t *ffi vreugde rond over de Seurl va^ Amste^nf; MEN t^T^lèn eene serenade. Met dezo Heeren mnUo \ti.-w&apos;■ ur fl ook aan litn komen nn MEN de. Heer tiSw&amp;SgPg* °°k **»^ &apos; De Heer J^GEli werd vergeten en hij zweeg. heS.rte.Smcïer&quot; Htt °m dc Zaak te bed— « M™ ,&quot;e? JAGER wordt thans belet om zijn werk te verdedigen MEN vre VlJ,dl;nl en iemand s^eekt&quot;*&quot; henT TCrded,°en- ttSra.oPtrodefl °ntZiCt SCCne mlddelen om hem UÏPïïlSffiltf* hy&apos;ZiCh S6heel aM dE Zaak Wil onttrekken&apos; al hek!!?]! VCnV&apos;jt UrnoPenliJk &quot;iets. Speculeert MEN ook te veel oo het bekende systcnm yan den Heer JAGER, om zich door zwijgen boven Sdßg&apos;MftiS-&apos; *™ T-»**. «- elke speSti^^n AMSTERDAMMERS) Moet MEflf U dan altijd bedriegen&quot; Welke Namen zyn openlijk opgetreden, om hetgeen MEN zest mot bewijzen te staven? ° ■&quot;■l^&apos;-&gt; zegt met Eene groote en cene kleine Courant, de beide vuilnisbakken van J., Haas3Ch6 - - An.^aS&amp;oZ)*-! Moet het onregt dan altijd zegevieren ? Zouden kordate mannen zich door het lasteren, dat MEN doet, kunnen laten misleiden en altijd zwijgen ? -</p>
</text>
