<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 3 April.</title>
	<p>Door de N. H. M. zijn tegen 18 April in veiling aangekondigd 86,100 b. Java en Padang Koffij.</p>
	<p>LEYDEN, 31 .Maart. Boter per 1/4 vat Iste kwal. ƒ53 a 58, dito 2de ƒ49 a 52; dito per ffi ƒ1.321/2 a 1.45 en f 1.221/2 a 1.30. GORINCHEM, 2 April. Onze markt van heden was in de verschillende artikelen vrij goed voorzien. Witte Tarwe ƒ 8.50 a 9.40; roode dito ƒ 8a8.60; Rogge f 5.50a6.10; Garst f 4.80a5.60; Haver ƒ3.10 a 3.75; Aardappelen ƒ 2.20 a 2.80; Zetpoters ƒ2 a 2.70; Boter ƒ 1.10 a 1.15 per ffi; Eijeren ƒ 2.40 a 2.65 per 100 stuks; vette Varkens als voren 241/2 e. vuil, Biggen vlug. ALBLASSER- en KRIMPENERWAARD, 31 Maart. De enorm hoog opgevoorde landhuur, het middelmatige Hennipgewas, gevoegd bij eene geringe opbrengst van het zaad, heeft den hennipteeler bij tragen kooplust en eene gelding van f 15 per 50 kilo zeer ontmoedigd; de verhouding tusschen de gelding van kaas en boter is van dien aard, dat als de vrees voor de veeziekte niet aanwezig was, men gereedelijk zou besluiten het hennipland tot weiland tei _g te brengen. Intusschen heoft de elders heerschende veeziekte met betrekkelijk geringe uitzondering tot dus verre in deze streken weinig schade aangerigt. De laatste 10 dagen zijn te Schoonhoven als centraalpunt p. m. 75,000 Ned. ffi hennip afgeleverd en in den handel gebragt; de prijs varieert van ƒ 15 tot 15.50. HOORN, 31 Maart. De handel in granen was heden, onder aanvoering van monsters, als volgt: Rogge ƒ—; Tarwe ƒ—; Garst ƒ 5.50 a 6.50; Haver ƒ4.25 a s.so;&apos;Groene Erwten ƒl4; Bruine Boonenƒl3.soal4; Paardenboonen ƒ8 a 8.50 ; Mosterd- enKarweizaad zonder handel. Als monster waren aangevoerd 188 mudden. Boter per kopje 50 a 55 e.; Eijeren ƒ 2.25a2.50 per 100 stuks. ENKHUIZEN, 31 Maart. Deze week was de Scholvangst zeer gunstig. Eene enkele schuit ving zelfs in één dag 30 wigtjes of 1500 ffi. De prijs is ƒ9a 10 het wigtje en die van den Kabeljaauw 75 c. per stuk. Voor een Tarbot betaalt men ƒ 5 en voor de Rog , die vroeger bijna niets gold, 40 c. UTRECHT, 31 Maart. Oude ruwarige Tarwe ƒ 9.75 tot 10.25, n. ruwarige Tarwe ƒ 8.75 tot 9.75; o. roode Tarwe ƒ9 tot 9.50. N. roode Tarwe ƒ7.75 tot 9.25. O. Rogge ƒ 6.50 tot 7; n. Rogge ƒ6 to_ 6.50. Boter ƒ 1.30 tot 1.50 por ffi; Eijeren ƒ2.50 tot 3.25 de 100 stuks.</p>
	<p>Ter markt waren aangebragt: _:) mud Tarwe, 224 mud Rogge, 284 mud Boekweit, 286 mud Haver, 47 mud Garst, 29 mud Duiven- i boonen, 97 mud Aardappelen, 2240 ffi Boter. HARDERWIJK, 31 Maart. Op de heden alhier gehouden week- I markt gold de Boter per ffi ƒ 1.10 tot 1.25, dito per vaatje van 10 ffi ƒ11.50; Kaas per ffi 30 a 60 c.; Rogge per mud ƒ 6.15 a 6.32V2; Boekweit per mud ƒ6; Aardappelen per mud roode ƒ 1.20t0t 1.40; jonge Varkens van 6 weken/ 6 tot 7 ; idem van 10 weken ƒ 12 tot 13; 1 Eijeren 7 a 8 stuks voor 20 c. HARLINGEN, 31 Maart. De uitvoer alhier van 24 dezer tot hedon &apos; bedraagt: 3224/4 vat Boter, 1000 Kanterkazen, 1 Paard, 143 b. Kla- ! verzaad, 325 zak Alikruiken, 210 pak gezouten Huiden, 72 Hammen, ! 15 manden Wild. 3 kisten Eijeren en 1 mandje Boter. AMBT HARDENBERG, 31 Maart. Rogge ƒ5.85 a 6.25, Boek- { weit ƒ5 a 5.30, Boter ƒ — .95 a 1.05 per ffi, Aardappelen ƒ 1.2. a ! ƒ1.70, Kippen-Eijeren ƒ2.10, Eenden-Eijeren ƒ2.90, beiden per 100 stuks.</p>
	<p>i AMMERSTOL, 1 April. Bij het nadereud einde van het wintervisch saizoen, is de vangst afnemende. De laatste 15 dagen der vorigo maand leverden een resultaat op van 128 zalmen, gemiddeld ter zwaarte van 13i/o kilo; de gelding varieert van ƒ 1.20 tot ƒ 1.30 per 5 oneen. I LAND VAN ALTENA, 1 April. De afgeloopen week leverde hier aanmerkelijk minder handel in Vlas en Zaad op ; het verkochte Vlas liep van ƒ2 tot 2.80 en Zaad van ƒ s&apos;tot 6.90. Ook was in Hooi • geen en Stroo minder handel. Vet Vee zonder vraag. i BREDA, 31 Maart. Op de Gilzebotermarkt werden deze week 1035 ffi aangevoerd, die gemiddeld van ƒ1.09 tot 1.21 per ffi opbragt. OOSTERHOUT, 31 Maart. Op onzo beurs van heden werd ver- I handeld: Tarwe f 8.55 a 9.20; Bogge 1864 ƒ 6.40 a 6.95; dito ! 1865 ƒ5.55 a 5.95; Boekweit ƒ5.50 a ƒ6; Haver ƒ2.45 a 3.4Ö ! per mud; Boter ƒ 1.12 al.lB het ffi; Eijeren/ 3 a 3.50 de 100 stuks. ANTWERPEN, 31 Maart. Sedert gisteren werden ca. 600 balen ! Plata Wol tot zeer ferme prijzen verkocht. De vraag naar het artikel was zeer geanimeerd. ANTWERPEN, 2 April. In Campêchehout hadden belangrijke omzettingen plaats; men heeft verkocht 220,000 kilo Laguna, pr. Transit; 220,000 kilo dito op levering pr. Emania en 350,000 kilo St. Domingo op levering pr. Bona Maria; de betaalde prijzen zijn zeer vast. RIGA, 28 Maart. Ordinair Zaaüijnzaad met eenigen handel voor , uitvoer tot 141/. rs. — Van Hennep werden eenige partijen gekocht ; door Duitsche huizen in ordinaire waar, tot 128, 125 en 122 r. en daarna tot 127, 124 en 121 r. — Rogge 108/114 ffi Koerland aange- ( boden tot 108 a 114 rs. zonder koopers. CEPHALONIA, 20 Maart. Krenten-. Twee ladingen nieuwe bedra- &apos; gende 657,917 9. zijn geëxpedieerd, de eene naar Amsterdam en de andere naar Antwerpen. De totale uitvoeren in dit saizoen hestaai. nu uit 15,699,777 ffi en er blijven slechts 70,000 ffi&apos;disponibel. BALTIMORE, 16 Maart. Tabak: Voor Ohio en Maryland vanden nieuwen oogst was meer vraag, maar de prijzen bleven onveranderd. Vrachten iets hooger; de Wamterer ligt in lading naar Europa. — Koers op Londen in goud 1088/4 pCt. en op Amsterdam 40!/4a 7/Bc. NEW-YORK. 17 Maart. Katoen-. Middl. Upland nominaal 41 c., dito Mobile en New-Orleans 42 a 43 met zeer beperkten omzet. — Koffij. zeer stil. - Potasch met weinig vraag tot 7.621/2 a 7.75. — Van C&apos;ampèehehout heeft men 221 tonsDom. verk.,mengist tot 21.50. — Granen flaauw; men betaalde voor prima witte Canada Tarwe 2.25. Rogge State 93, Western 78 c. — Huiden zeer vast doch met weinig vraag. — Terpentijnolie souteneert zich op vorige prijzen van 90 a 95 c. — Harst lager en betaald met 3.50 a 3.75. — Petroleum zeer flaauw.-»Reuzel belangrijk hooger en verhandeld van 17 a 19% c. BUENOS-AYRES, 25 April (per tel.) Geraffiueerde Suiker 21 _.••=- Rijst 9 r. — Genever 11 r. — Wisselkoers 51 l/s r. PORT-AU-PBINCE , 8 Maart. Koffij.- De aanvoeren zijn verminderd en bedroegen in de laatste 14 dagen niet meer dan 8011 b. Do vraag blijft goed van d. 175 a 177. HAVANA, 10 Maart. Tabak -. De berigten aangaande den oogst in de Vuelta-Abajo en Partido-districteh zijn iets gunstiger. Van Gibara bleven de berigten voldoende en men zegt, dat de oogst grooter eu van betere kwal. zal zijn dan in A°. P°. De uitvoer van Gibaft!. bedroeg in A&quot;. P°. 75,000 b. en er worden nog 3000 b. geladen; Ui handel was beperkt, maar er is veel vraag naar goede fillers; Suiker iets lager met weinig vraag; voor N°. 12 zou niet meer daii 37/8 d. te bedingen zijn. De voorraad bedraagt 227,623 k. en 16,127 v.— Melasse gekleid 4 a 41/2 d., Moscovados 51/2 a 61/2 d.— Koers op Londen 141/4 a 143/4.</p>
</text>
