<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>11i?f_ DlfiEGTIË der NOOEI--HOLLANDSCHE Af^&apos;VEIiZEKERING-MAATSCHAPPIJ maakt aan Bo*, ELH«¥JS»EKS bekend, dat het DIVIDEKD over hot tötbin- 18fi3 is beP.aald °V ö PC*-, zijnde ƒ3O per Aandeel. t_fi f waarvan zal worden gevaceerd gedurende de maand Mei, alliier ire van de Dircctio voornoemd op de Oude Turfmarkt, B 65, Dol,j/,a«mede aan het Bijkantoor te Krommenie, des Dingsdags, Kedm- ?gs en Vrijdags van 10 tot 1 Ure, aan welke beide Kantoren ile inaaiKl&apos; Aplil de ter visi° voor de (joll^ &quot;ovengenoemdo dagen zullen aan beide Kantoren &apos;de Nieuwe AV» aden&gt; °P vertoon der Aandeelen verkrijgbaar zijn. __sgÈß«Di3t, 30 Maart 1866. (7841) \£* DIREOÏIE der KONINKLIJKE FABRIEK VAN Art n AESEN geeft bij deze kennis, dat naar aanleiding van Ilep&apos;v _ r Statuten, in overleg met Heeren Commissarissen den schnV» ••&apos; -A&apos; W&apos; HAIITOGH tijdelijk de Mede-Directie der Maat* A«F1J ls °Pgedragen. •*Sf__gPA_t, 3ï M^art 1866. g (8002)1 CÖICORMA INTER HOS MAAIVDELIJfKSCHE VEÏ_€.ADERUV«. * Wegens onvoorziene omstandig» fle«en op Woensdag fil April e. fe. 8 ure. (7905) UEÏ BESTUUR. Licder taf el Enter pc. jcf^^ETlT.E op Vvijdr.g 6 April 1866 in het Locaal Hof ._» f.7/-n&apos; Dami&apos;ak over de Beurs, des Avonds ten 9 Ure. __VW____ jjjj-g BESTUtIt, D AFFAIRE TE KOOP. eehn°r bijzondere omstandigheden wordt voor eene kleine som aan- PritnoM -eene AB,,i?A2ME in MODEARTIB.ELEJK, enz, tegen te )i, m*e aanvaarden, waarbij het huis voor een matigen priis Kov&apos;&quot;11&apos;- Te bevragen met franco brieven lett, A. Z.,h_ J. J. KEIJNE, &apos; (7979) *TAP»«AN CAMPEN, Makelaar, zal op DÖJ\T©I_I_DAG aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de v, MmmnmË^fiiMËm veiJioopon: MEUBILAIRE GttEDEREJV en verderen Wft INBOEDEL. &apos; ®EMSDAG_4 April ter bezigtiging. (8003) Aanzienlijke Ml VERKOOPING M AFBRAAK, ten wPhoud.en zal werden op Donderdag 5 April 1866, des morgens term. 1 overstaan van den Heer B. PARKET, op de Wes- W,f?*&apos; afkomstig van de AMOTIE der Heerenhuizinge en Suieenp la.ei&apos;&apos;i °P do Prinsengracht bij do Leliegracht, bestaande in en. b/1!.. partiJ Vloerdeelen van 6 a 8 El, in verschillende dikten K.ivi 1 en; 40 st«ks Balken, in verschillende dikten en lengten: deorW?n&apos; Schötwerk, Bibbeu, Kiggels, Latten. Binnen- en Buiten&apos; trnrtl,)nn}&apos; Platen , Trappen , Lanibriseringen en laatstelijk eene verW Piart« droo2 BRANDHOUT. Alles twee dagen voor en op den •___jgP&quot;jg_te_zien. (7905) MakViILLTGE VERKOOPÏNQ dook H. G. GEKItS Gz., VÏnf?aiar, in^aste goederen en Ondernemer van Verkoopingen, ep dermSL rten Al)ïU 1866&gt; des morgens ten tien ure op de Noor-B~f *¦ &apos; -Jrr? cenc aa»zienliiko partij AFBRAAK, waarbij eene STATi\i.rTi,V,xTmet extra mooije zware zoo goed als nieuwe EIKEN fraait t- •¦ N&apos; hvoe Sroote besto Platto Gevellijsteu. Voorts Dcelin T_?_.nCII met Sciiuiframen, Deuren, Schotwerk, Trappen, leven.&apos; Klbfeen en Kiggels, Eiken en Greenen Brandhout enz. ,bekoon&lt;&amp;, e.n&lt;. partlJ nie«we Ribben en Deeien; daags voor den ver-^Jg?gJejK!zigtigen. (7993) VÜREOOPIKG VAN „ MOIIIIjAII19 9 HST OÏÏDE ZIJDS HÊEREH-LÖÈEffIEMT. en iiL- POSSHUMUS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen ten a gen WOEJVSDA» 4 APRIL 1860 en volgende dagen, overstaan van den Notaris G. RUIJS verkoopen; fiino-o Paarlen , met diamanten sluiting , Oorsieraden, Broche en ÏSeimiK .^ schitterende Diamanten, Horologien, gouden Sieraden, Tafpi « Zilverwerk en andere Kostbaarheden. Engelsch aarden Smii-n Ir?lezon en Poi&apos;selemen, Lijnwaden, Bedden met toebehooren, Vifln le en Sonotsclle Tapijten, moderne Spiegels, staand Horoexe„,?&apos; Tergulde Pendules, Schoorsteen-Ornementen, Lichtkroonen, Atn .t 1 Plamno&apos;s, waarbij een zevenoctaafs van S. J. NISSEN, te S.opl„ &apos; Plano&apos;s en Bureau-Orgel, Garnituren van Canapés en soliP;i n&apos;, &quot;let gekleurd trijpen Bekleedsels, velerlei goed onderhouden Steen!. JVteul)elen, Kantoor-Lessenaars, Brandkasten, goed werkende .oede ukPersen , Stoomverwers-Gereedschappen, Winkel- en Tuinken n&apos; Kagchels- en Kookfornuizen,- Koperwerk, eenige Boe-s,&apos;enz., alsmede eene partij ,Bfiff&apos;g&apos;i§clie Instmm enten, 9fes.. sen en §claaren. tot ¦&gt; omstlg van een gelikwide.rd Magazijn. Alles heden va,n 10 _^J|We publiek te bezigtigen. (7937) IUFfIRBRÏB DS SUGRE ET DISTILLEIUF BI SIiIïKJPIS. SOCIÉTE EN COMMANDITE EMSEJVS &amp; Cie. CAPITAL 5.000.000 FRAKCS. Conf6 &quot;&apos;él&apos;ant a I&apos;honneur de prévenir Messieurs les Actionnaires quo Wdin memont aux articles 14 a 22 des statuts .&apos;Assemblee Générale au c;aire aura üen lo Lundi 16 Avril prochain a 5 heures du soir, Le r 6 rue Paradis 74 a Marseille. anx &quot;e.rant rappelle a Messieurs les actionnaires que, conformément &apos;We artloles Cltés des statuts, nul ne peut être admis a Tassemblée «aisse ye™lan,t le dépöt Pr6alable de dk actions au moins fait a la sentev S°Cla 4.- sours aTant la 1-éunion, et que nul ne peut repréde p„f+Ull lntercssé a I&apos;assciiiblée générale s&apos;il nest lui-mömo mciiibie i«te assemblee. &quot;S.r?__* Le Gerant gLOREMJT EMSEKS, iwlilii BË_TWi)Rffi_or,isciir Verv &apos;s °? deze&apos; dö Kissische en Amerikaansche meer en meer Ónd(?n^.n &apos; Potaschsoort worden met den meesten spoed door den tejiili e kende ll^gevoerd, met overlegging van analyse ensehriffirald f va,rantie&gt; wordende de prijzen berekend per alkalimetrische fi °&apos;° e a^ en koolzure soda. Bij jjartijen van minstens Lal,__, :° s- wor,d* daarbij overgelegd eene analyse van het chemisch te Parijs. P franco aanvrage worden monsters, inlichtingen enz. gegeven. (75.-0, .1. A. VAM THIEL, ____X^°) Kantoor Willemskade, te Rotterdam. K|l| MAGAZIJN VAT &quot;^Ö &quot; PAMPLUIS, PARASOLS EN X WANDELSTOKKEN. BEGULIEESBREESTEAAT b/d SINGEL. X 47. EPa a? de eer te berigten de ontvangst van een BIJZONDER ïv __^SOETIMENT DER NIEUWSTE MODELLEN DAMES 4üp« ER&quot;PARISOILS EN EJXTOUTCAS; tevens is zijn Hr«___?f ïuim voorzien van SOLIDE en ÉLÉGANTE DAMES-,&apos; CJ;**&apos;«- EN &amp;INDER-PARAPLVIES. (7333)</p>
</text>
