<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 31 Maart; Generaal Michiels, Lucas, Tjilatjap, vertr. 30 Nov.- Agatha, Zeylinga, Curacao.-Cornelia, de Jong, Lond.- Queen of tkeTyne, Bedlington, Newc. - Foreningen, Seeberg, Svolsvick. - Marsden, Paton, Newc. - Haabet, Ulrichscn, Holmstrand. — 1 April; Nicolaas Witsen, Portengen, Bat. - Gleaner, Thomsen, Batojoew. - Hart, Cloak, Newc. - Catharina Cornelia, Astuling, id. -Maid of Perth,Magness,id. - Claudine, Burkenham, id. - Hudgill, Breems, id. - Hubertus, Niohols, id. - Whini, Smith, Yarmouth. - Fortuna, Andersen, Christiania. - Harmonie, Stangebye, Frederikstad. - Nor, Svendsen, id. - Morgenster, Hansen, id.- Aniphitrite, Hansen, id. - Venus, Tallahsen, id. -Freya, Gjersoe, id.- Navigator, Hovland,id. - Oriente, Pedersen, Drammen. - Judith, Stibolt, id. - Nordstjernen, Christensen, id. - Elisabeth Catharina, Heegaard, id. - Stella, Olsen, id. - Talma, Gullichsen, id. - Lyna, Knudsen, id. - Médéa, Olsen, Osterrisoer. — 2 April; Cornelia Hencirika, Drijver, New- Vork. - Diana, S., Londen. - Urania, S., Dantzig. - Dagny, Dammers, Frederikstad. - Maria, Fredriksen, Drammen. - Coustantia, Andersen,id. VLIE, 30 Maart; Jeannette Marianne, Timmermans, Newc; lek, biunengesleept door het stoomschip Willem I. - Zenobia, Child, Yarmouth.- Eendragt, Kok Houwink, Windau. - Willem L, S., Hamburg. — 1 April; Christina &amp; Jacoba, Ploeg, Newc. - Maria, Meinsma, Falkenberg. - Argo, Alta, Frederikstad. - Coallier, Lorentsen, Holmstrand. HELLEVOETSLUIS, 31 Maart; Doelwijk, Hoefman, Bat., l.v.Zierikz., vertr. 25 Dec. - Heinrich, Mewes, Bahia. - ïvlanx Mmx, Waterson, Cephalonia. - Astrea, Heikoma, Cette. - Jeune Olvine, Gillard, Caen. - Elve, S., Hamb. — 1 April; Elisabeth, Storm, Bat. 1. v. Brouwersh.-, vertr. 2 Dec. - Archipel, v. d. Gaauw, Catania. - Merwestroom, de Goede, Lissabon. - Victoire Appolline, Chaux, St.Malo.- Rhoda, Hodge, Plymouth.-Clio, Keanan, Par. - Queen, S., Dundee. - Mary Ross, Dawson, Grangemouth. - Zwaan, Riedijk, Newc. - Expert, Usher, id. - Leveret, Clark, id. - Mauden, Rowntree, id. - Broederschap, Bakker, id. - Ankcos, Baker, id. - Refuge, Sharp, Sunderland. - Ceres, Bickleffs, Libau. - Eric, Faarvig, Frederikstad.- Frithiof, Bjöness, id. - Svanen, Zachariassen, id- — % April - Sara, S., Londen. - Heron, S., id. - Banger, S., id. - General Lee, S., Wliitehavcn. - Therese, S., Grangemouth. - Remmini, Vissering, Hartlepool. - Geertjelina, de Buhr, Middlesbro. - Seahorse, S., Hull. - John Wells, S., Goole. - Voorgaats: Gouverneur Schomerus, Verberne, Kust van Guinea. BRIELLE, 1 April; Prins van Oranje, S., Duinkerken. - Avalon, S., Harwieh. — 2 April; Batavier. S., Londen. BROUWERSHAVEN, 1 April; Tuisko, Dannemann, Rott. n. New- Vork; heeft den 2den dito de reis voortgezet. — 2 April; Rhandolpb. Whannell, Iquiqe n. Rott. -ZIERIKZEE, 1 April Ternate, Cars Tzn., Bat, n. Rott.; vertr. 19 Nov. VLISSINGEN, 2 April; Plantage Dordrecht, Brakke, Port-au-Prince.- HendriJca, Alida, Keppel, Huil. HAMBURG, 30 Maart; Catharina Cornelia, de Jong, Londen. - Christina, Mcijer.Bremen. — 31 Maart; Mej. Pietronella Knijpenga, Klöf kom, Amst, - Jantina, Veen, id. - Broedertrouw, Zeven, Londen. - Jonge Barend, Prins, Termunterzijl. - Hammonia, S, Rott. SWINEMUNDE, 29 Maa. tj L. N. Hvidt, S., Amst. TONNINGEN, 28 Maart; gepasseerd: Colibri, Riedijk, Rott. n. Flenshurg. - Trijntje Meijer, Tonkens, Bremen n. Kiel. - Rensina, Kramer, id n. Lubeck. - Aaltina Helena, Meijer, Geestcmunde 11. Greifswald. Bij DEAL, 29 Maart; Arendina, Boerhave, Newc. n. Seville. u Bij DOVER. 29 Maart; Presto, Roelfsema, Santos n. Hamburg. - Jacob &amp; Titia, Prak, Hull 11. Marseille. — 30 Maart; India Packet, Diepenng» Amst, n. Bat., passagiers, troepen en ekwipage allen wel. COWES, 29 Maart; Schuringa, Engelsman, Aux Cayes. CLYDE, 29 Maart; Johanna Margaretha, Ei, Nantes. SHIELDS, 30 Maart; Jonge Rieka, Klein, Rott. ANTWERPEN, 1 April; Geertruida, Mooi, Po.t-au-Prince. MESSINA, 20 Maart; Catharina, Oldenburger, Rott.-22Maartj Wildervank, Giezen, Amst. .- • &quot; T , „ ALGESIRAS, 21 Maart; ter reedr: Nicolaas, Rijf, Girgenti n. Londen. LISSABON, 24 Maart; de Hoop, Manneken, Dundee. PAPEETI, . .-Febr.; Emma Maria, Stooff, Amst</p>
</text>
