<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 2 April. Volgens brief uit Soerabaya, dd. .. Febr., i 3 het Nederl. schip Maria Elisabeth, kapt. P. Flens Jhzn., van Batavia herwaarts bestemd en lek uit zee teruggekomen, aldaar afgekeurd; de ad ing zal in een ander schip worden overgescheept. Het Nederl. stoomschip Willem de Derde, van hier naar Konings» bergen, is, volgens telegram uit Fredeiikshavn, van gisteren, bij de Hirtsholnien op de steenen geraakt en lek geworden; hulp is derwaarts gezonden. Het schip zou vermoedelijk moeten lossen. Volgens heden ontvangen telegram, is het schip na het stoppen van het lek weder afgebragtj en naar Kopenhagen gesleept. CUXHAVEN, 31 Maart. Volgens berigt van den loods is het Hollandsche kofschip Catharina, kapt. Moesker, van Malaga naar hier bestemd, op de Elve aangekomen. SHIELDS, 30 Maart. De Nederl. bark Fop Smit, kapt. Metz, naar Singapore bestemd, 23 dezer van de Tyne vertrokken, is in den afgeloopen i,acht met verlies van booten uit zeo teruggekomen. OSTENDE, 31 Maart. De lading steenkolen uit de bark Fortuna, kapt. de Groot, is in entrepot gelost. Het schip is op eene drooge plaats gehaald om nagezien te worden. Morgen zullen de experts tot die formaliteit overgaan. Kapt. de Groot is nog ziek. BORDEAUX, 2. Maart. Sedert lang was men zonder&apos; eenig berigt aangaande het schip Vellore, kapt. Didier, den 12den Junij 11. van hier naar Batavia vertrokken; men dacht niot anders of hot was met man en muis verongelukt. Thans vernoemt men uit Calcutta, dat do kapitein en negen man aldaar zijn aangekomen. De Velloro moet verongelukt zijn op het eiland Amsterdam, liggende te midden der Indische Zee op een grooten afstand van de hewoonde kusten. Zeer zeldzaam wordt dit eiland door een schip bezocht; integendeel men vermijdt het, en van daar het lang verblijf, dat de schipbreukelingen van de Vellore er hebben moeten houden zonder eemg teeken van hun aanwezen ,te kunnen geven. Het verhaal van hun doorgestaan lijden zal zonder twijfel belangrijke bijzonderheden bevatten. LISSABON, 2i Maart. Een gedeelte der lading van liet schip Elisabeth Helena, kapt. Coerkamp, vari Rio-Grande naar Falmoutu, 8 dezer met schade hier binnengcloopen, is gelost.</p>
</text>
