<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS AMSTERDAM, Zondag 18 November.</title>
	<p>StADS-Sc&apos;IIOUWRURS. De Echtgenoot van eene Jonge Jufvrouw IS een blijspel dat geene hoogere aanspraken kan maken dan het publiek een oogenblik bezig te houden en het hartelijk te doen lagchen; de hoofdpersonen van het stuk hebbeu zich, ter bereiking van zeker doel, in eene hoedanigheid voorgesteld die zij niet bezitten; eene jonge jufvrouw doet zich voor als gehuwd; eea gehuwd man stelt haar echtgenoot voor; van daar cindeloozo verwarring, want een jong heor js op de jonge jufvrouw verliefd; een oom jaagt den minnaar weg eu werpt den gewaanden echtgenoot in do armen der jongo jufvrouw, tv eindelijk wordt de toestand, inzonderheid voor den pseudo-echtgenoot nog moeijelijker daar hij zijne vrouw die zeer jaloers vau aard is, ontmoet. Het doel, dat de schrijver beoogd heeft: het publiek te doeu lagchen , heeft hij volkomen bereikt, en in zoo ver hebben wij vrede met het stuk, dat overigens geene bijzondere waarde bezit. De opvoering was zeer gelukkig en in den goeden blijspeltoon. Los en ongedwongen, ving en onbevangen werden do hoofdrollen vervuld door de Heeren Morin, Vinken Wijnstok; hetzelfde geldt ook voor de Dames; inzonderheid verwierf Mw. Coeuen-v. Ollefon bijval wegens haar levendig en goed begrepen spel. Ook de Dames Bigot-Berkmam, Thiensuia- Riukes en Huysers-Roseiiveldt kweten zich naar eisch. Daarna had de voorstelling plaats van&quot; de eerste reeks der historische tafercelen uit de geschiedenis des vaderlands, bestaande uit do volgende tableaus vivauts: De aankomst der Batavieren hier te lande; iiiiuue verdrukking door de Romeinen; huu opstand; de prediking van het Christendom; het bezoek van Karel deu Groote aan dc St. Aiaartensschool te Utrecht. De Heer Wijnstok sprak de verklarende tekst, met aanhalingen vau onze puikdichters: Bilderdijk, Vondel, Helmers, enz. zeer verdienstelijk uit. Wat de tableaus zelve betreft, daarvan hadden wij ons meer voorgesteld. Of zij, op die wijze voorgesteld, de kennis van do geschiedenis des vaderlands onder het volk zullen bevorderen, gelooven wij te mogen betwijfelen. Donderdag a. s. geeft een verdienstelijk tooneelspeler, de Heer A. Morin, in dezen schouwburg zijne benelice-voorstelling. In het goed geschreven stuk: Regtvaardige overwinning , vervult hij de rol van Georges Bemard; wij zijn overtuigd, dat hij zich ook op genoemden avond goed zal kwijten. De overige rollen zullen worden vervuld dooide Dames Kleine, Sablairolles, v. d. Finck, den Heer Roobol, enz. Bij znlk een stuk en zulk cene rolverdeeling behoeft deze voorstelling geene aanbeveling.</p>
	<p>Grand Tiieatre. Vm dezelfde vriendelijke 1 and, die ons eer.e beschouwing zoud van Frau Nieiuanu-S.eba.di als Maria Stuart, ontvangen wij heden» een artikel over genoemde kuLstenircs as Gretchen in Götho&apos;s Faust. Ten behoeve van een dergeiijken sprekt r zien wij ook ditmaal gaan e van het woord af; wg verwijzen dus onze lezers naar het hior u. ven,, staande ingezonden stuk. Wat do opvoering van het drama Adrienne Leccuvreur op gisteren avond betreft, wij willen een oogenblik daarbij stilstaan , en wel oniilat het ensemble ons daarbij meer voldeed, dan brj cene der twee vroegere voorstellingen van Nieuiann-öeebach. Verzwrjgen toch kunnen en mogen wij liet niet dat zij, inzonderheid in de Faust, 1 ijna alleen stond. Slechts gedeeltelijk was de Heer Strentz to huis in do rol van Faust; misschien was deze acteur, aan wien wij geenszins alle verdiensten ontzeggen, ditmaal niet goed gedisponeerd. Wat deu Heer Benthack betreft, wij gelooven niet dat er vele Duitscho tooneelspelers worden gevonden, die zoo weinig als hij begrijpen wat Göthe met dou Alephistophclea bedoeld heeft. Dc lieer Benthack was ecu goedmoedige, onverstaanbare eu derhalve onuitstaanbare duivel : ziedaar alles.</p>
	<p>Maar niet over den Faust, over het ensemble in Adrienne Lc-courreur wilden wij spreken, lu de eerste plaats Fr. Niemann-Seebach ; haro edele opvatting, hare zoo uitstekend schoone voorstelling tradeu ook hier weder in het helderste licht. De factoren der toovermagt die zij op den toeschouwer uitoefent zijn; ontegenzei-gelijk eenvoud en waarheid, maar eeno eenvoud en waarheid als&apos;de hoogste uitdrukking van diepe studie, als de overtuiging dat de natuur niet kan verbeterd worden, en dat het eenig doel van den denkenden kunstenaar moet zijn, haar oiivervalscht weer te geven, weik toppunt van kunst de geniale vrouw bereikt, waaruit de omstandigheid verklaard wordt dat de toeschouwer medegesleept en bekoort, zijne omgeving vergeet en de werkelijkheid denkt te aanschouwen. Door luide kreeten van bijval, door het wuiven mot hand en hoed, door tal van bonipietten gevende opgewekte geestdrift en bewondering zich alsdan lucht.</p>
	<p>De prins do Bouillon werd flink door den Heer Afeijer voorgesteld. Over het geheel hield Kil. I&apos;Arronge zich goed als de prinses dc Bouillon; slechts in het vierde bedrijf&apos;, iv haar gesprek met Alauritê, beging zij eene misgreep. Als gastvrouw mogt zij, hoe zeer ook gekweld door woede en minnenijd, depligtendcr beleefdheid niet zoover over het hoofd zien, van gedurende den geheelen tijd dat Adrienne I&apos;hedra voorstelt, haar den rug toe te wenden ; wel moet zij zich met den graaf van Saksen onderhouden, maar ter zijde en Adrienne in het oog houdende; oen gevolg der houding van dc hertogin was, dat Adrienne haar niet in het gelaat kon zien, om de uitwerking na te gaan, die Phedra&apos;s woorden, op die wijze toegepast, op de hertogin maakten.</p>
	<p>De wijze waarop de Heer Strentz den graaf van Saksen voorstelde, was vrij gelukkig; inzonderheid de beido laatste tafercelen. Frail Wiese voldeed wel in de rol van den abt, en Frl. Babzien was eene bevallige hertogin d&apos;Aumont. De Heer Benthack kweet zich naar zijne beste krachten van de zoo schoone rol van Michonet. Met belangstelling zien wij de eerste voorstolling te gemoet van het hier nog onbekende drama Gabriels die Blinde, op morgenavond, waarin Fr. Niemann-Seebach de titelrol zal vervullen.</p>
	<p>Salon in de Nes. In de afgeloopen week is hier een aantal, meerendeels bekende stukjes opgevoerd, als: Zuiei-Pistolen, Durch, Fortuiiio&apos;l Lied, Englisck, Pierrot und Violetta, Ein Recept fiir Neuverhiühlte, Einer mnss heiraten, Er is nicht eij&apos;ers&apos;ucldig,em.. De vaudeville&apos;s werden vlotwog gespeeld en do. vcrtooncrs verwierven bijval; ook aan de verschillende kleine operettes viel cene goede uitvoering en dc bijval van het publiek ten deel. Salon in de Amstelstraat. De Weezen van de Brui) Notre Dame hebben in hot begin der week telkenmale een zeer talrijk publiek naar dezen Salon gelokt,&apos;|dat regt liet wedervaren aan de goede wijzo waarop dit belangwekkend en onderhoudend drama werd opgevoerd. Gisteren avond werd opgevoerd het drama: Lazaro de Veehoeder,, waariu de Heer Hermans luid werd toegejuicht wegens de goede wijze waarop hij de titelrol vervulde. Hij werd zeer verdienstelijk ter zijde g«staan door de Heereu Bruyn, Pietersen en Mw. Roos. Een debutant, de Heer Brosser schijnt ons minder, zoo wegens zijn orgaan als voorkomen, geschikt veor het genre (marqués) dat hij gekoze* heeft; wg&apos; wenschen echter geene opinie over hem te uiten, na hem slechts in eene enkele rol to hebben gezien. Bij herhaling werden de hoofdvertooners teruggeroepen. Salon bes Vauites Diligentia. Met bijval werd het blijspel: Een Arme Duivel en een Nieuwbakken Edelman , gedurende de meeste avonden der afgeloopeue week herhaald ; dc verschillende vertooners verwierven daarin de toejuichingen van het publiek, dat dikwijls zeer talrijk was opgekomen. Gisteren avond werd hier voor de eerste maal opgevoerd een drama : Marianne de Marketentster, welke voorstelling wij echter niet hebben bijgewoond, zoodat wij eerst later dienaangaande iets zullen kunnen mededeelen.</p>
</text>
