<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. MARIE NIEMANN SEEBACH ALS GRÄTCHEN.</title>
	<p>Dc Gratchen van Goethe is de hoogst mogelijke vrouwelijke eenvoud door den geniaalsten der dichters gedramatiseerd. De vrouw in geheel hare reine onbevangenheid te stellen tegenover den man, wiens krachtige geist ue wereld in zich zou willen opnemen ; dat tweetal alle phasen van genegenheid , liefde, hartstogt, verleiding te doen doorloopen ; in dien ongelijken strijd der eene elk middel van Verdediging te ontnemen, den anderen alles wat boeijen kan te geven; beider levensrigting scherp te scheiden en zóó te groeperen, dat -zijne kennis van hare onwetendheid leeren kan; langzamerhand die bevallige, blonde, kinderlijke verschijning te verheffen tot eene breede figuur, die hare tooverwerking aan niets .lan aan liefde, zelfopofferende liefde ontleent; in die eigen mate den stoutsten en fietsten der nienschelijke geesten te verkleinen, omdat hem juist dat eene ontbreekt, wat des dichters wil uitsluitend haar verleende; dit alles schijnt ecnc der bedoeliugcn te zijn, waarmede het reuzenwerk dat den naam van Faust draagt werd ontworpen. Seebach is van die Gratchen dc verwezenlijking. Zij komt haar niet nabij , zij is het zelve. Kaulbach en Schcft&apos;-r hebben die type vereeuwigd, llet lieve natuurkind leunt tegen de borst van den man, wiens diepzinnige, gloeijende, hartstogtelijke taal, haar bewonderend doet beminnen en beminnende bewonderen. Het zielvolle half geloken oog is bedeesd naar den grond gerigt, als giug gansch haar _ wezen op in geestdrift en aanhankelijkheid. Begrijpen kaa zij niet, alleen gevoelen, maar dit laatste tot op den diepsten bodem van haar hart. Wat kommert haar die gausche schat van geleerdheid, met zoo veel nachtelijke inspanning bijeen gegaard. Of ook hij lief heeft, dat wil zij weten, eu tevens of hij gelooft wat zij zoo gaarne mededeelen wilde, maar niet begrg&apos;pclrjk kan maken. In hare onschuldige bekommei ing zint zg op een middel en zij vindt — eene bloem, die zij ondervraagt tot het antwoord haar duidelijk wordt. Om deze schepping plastisch voor te stellen, daartoe behoort een moed alleen door Seebacu&apos;s krachten geëvenaard. Wie Gratchen ziju wil moet weten eenvoudig te wezen en niet al&apos;een in de kunst, is deze taak eene der nioeijelijkste. Ragfijn is dat spel — zoo fijn als het weefsel dat hare rappe hand vervaardigt. De indruk komt nergens plotseling, hij vestigt zich langzaam, zaehtkens maar onbeschrijfelijk vast. Geen enkele stoute greep, geen enkel krachtig beeld. Niets dan schakering, nuances, miauw merkbare lijnen, kleine middelen van kunst, die in hare uitiug het resultaat zijn van diepe overdenking. Staat zij tegenover Faust, op hem straalt het licht, op haar valt de schaduw, maar dat juist wil zij, en weet zij te bewerken. De zoete toon dier klankvolle stom, die toch zoo raauw weet te zijn als moederliefde haar gillen doet, de ..schuchtere, bedeesde houding, behooren Seebach vau nature ja, maar diepe, omvangrijke studie alleen bragt beide tot die volkomenheid. Ééne poging slechts om kunstmatig den iudruk to vestigen, en die indruk is reddeloos verloren. Wat Seebach meesterlijk verstaat is, te schijnen wat zij is. Niet iedere kinderlijke, lieftallige, bekoorlijke tooncelspeelster is Gratchen. Het eigenaardige dier rol is, dat zij elke aantrekkelijkheid verliest, zoodra de techniek der kunst met onervaren hand den toeschouwer wordt blootgelegd. Goethe wilde natuur in zijnen Faust, als tegenstelling van nietige geleerdheid, hoe veelomvattend zij ook worde geducht. Daartoe koos hij Gratchen, doch stelde haar zoo hoog een eisch als schaars van het tooneel werd gevergd. Hij dacht zich cene kunstenares-vaa zoo groote gevoelvolle ziel, dat zij ter wille van den meester weet zich te onthouden. Uij stelde zich eine vrouw voor, dio haar spel zóó weet te verbergen, dat het aanschouwelijke beeld allo kunstmatige schepping doet vergeten. Die vrouw heet Seebach. AM.STi.iu)AM , 16 October 1866. Air. J. A. L.</p>
</text>
