<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 10 November.</title>
	<p>Naar men uit Compiègne verneemt heeft de Keizer sedert; zijne komst aldaar zich nog niet buiten het. kasteel vertoond.</p>
	<p>In den kabinetsraad, welko heden aldaar gehouden wordt, zaleen definitief besluit worden genomen over het tijdstip, waarop de zitting — Do graaf de Sartiges vertrekt 26 dezer naar Rome. De Heer de Moustier, die alvorens zich naar Compiègne te begeven, de diplomaten ontving, drukte zich zeer vriendschappelijk uit en zeide ten aanzien van Rome, dat niets gebeuren zou hetwelk den Paus aanleiding kon geven om het Vaticaan te verlaten. De nnncius heett den minister van buitenlandsche zaken eene nota zijner regering overhandigd betreffende de pauselijke staatsschuld. — De nieuwe Amerikaansche gezant, generaal Dix, is-alhier aangekomen.</p>
	<p>der Kamers zal geopend worden. Daar noch de begrooting, noch andere wetsontwerpen ter indiening gereed zijn, zoo is het waarschijnlijk, dat in dit jaar nog eene korte zitting van 5 a 6 weken zal gehouden worden, waarin een leeuings-ontwerp en de militaire reorganisatie behandeld zullen worden, terwijl later in Febrnarij de groote zitting zal geopend worden. In dezelfde zitting zal ook beslist worden omtrent het al of niet behouden der debatten over het adres van antwoord. Eouber en andere ministers zijn voor de afschaffing. Graaf Walewski daarentegen schijnt in dit geval er aan te denken omzijn ontslag als president van het Wetgevend Ligchaam in te dienen. — De Spaarn-clie gezant, do Heer Mon, is de eenige vreemde diplomaat . die onder öe genoodigden der eerste serie te Compiègno zich bevindt. Dó France merkt hieromtrent aan, dat onder de tegenwoordige omstandigheden en na de mededeelingen, welke in den laatsten tijd tusschen I&apos;arijs en Madrid gewisseld zijn, de tegenwoordigheid van den Spaansehen gezant iv de keizerlijke residentie een feit is, hetwelk niet van belang ontbloot is. — De generaal Fleury is gisteren avond vertrokken, ten eir.de tegen den 20sten te Florence aan tc komen. — De half-ofüciüle Palrie meent te kunnen verzekeren, dat de zending van den generaal Fleury //eene staatkundige daad is, die een doorslaand bewijs oplevert van de overeenstemming, welke, m&lt; t opzigt tot de uitvoering der Scptember-conventie, tusschen de inzigten van Frankrijk en Italië bestaat. De generaal fzegt het ministeriële orgaan) gaat vermoedelijk naar Florence om de grenzen te bepalen der verpligtineen, welke voor rekening van ieder der onderteekenaren van de overeenkomst komen; verpligtingen, voor het kabinet van Florence welligt het zwaarst, omdat dit niet enkel voor zich zelf moet instaan, maar ook de misbruiken moet voorkomen , waaraan men zich van eene minder gedisciplineerde zijde zou kunnen schuldig maken; welk gebrek aan discipline evenwel niet zoo gróót is, of de Italiaansche regering zal op de bloeide personen een beteugeleuden invloed weten uit te oefenen.&quot;</p>
	<p>— Men begint te twijfelen, dat voor de nieuwe loterij vau bet Crédit Mobili.r magtiging zal worden verleend. Behalve de maatschappij Fremy, heeft zich eene vereeniging van Zwitsersche kapitalisten tot, ontginning van gronden in Algeri.t en tot stichting van industriële inrigtingen aldaar gevormd. Hot kapitaal beloopt 20 millioen.</p>
	<p>— De Heer Berryer heeft zich naar Toulouse begeven, ten einde als verdediger voor de eischers in het bekende regtsgeditg over het testament van pater Lacordaire op te treden. —- Nadat onlangs eerst een aanzienlijke diefstal door den kassier der bank van Poitiers werd gepleegd, 13 thans aldaar op eene bezending der Fransche bauk van 100,000 frs. een deiicit yau 20,000 frs. ontdekt.</p>
	<p>— Jules Janin is zeer gevaarlijk ziek. — Het proces van het Mcmorial dtplowtatique wegens beleediging van den Koning van Pruisen, hetwelk beden zou behandeld worden, is 14 dagen uitgesteld wegens verhindering van den Heer Lachand,dio als advocaat voor den Koning van Pruisen zal optreden. — De commissaris die te Weenen over het handelsverdrag zal onderhandelen , de Heer Herbet, is erustig ziek. — De Palrie verzekeit, dat het Italiaansche Parlement zal worden ontbonden nog vóór de uitvoering der September conventie. — In alle berigten omtrent de feestelijkheden te Venetië wordt gemeld , dat men er nergens cene Fransche of eeue Pruisische vlag heelt gezien.</p>
</text>
