<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|jt»afaai-aa_ii______ï_^ g n 9I^C,JJ8 W&apos; CARRÉ. Donderdag 30 lamiavii | Optreden der familie HElTBFT.n?B oh * J!muain :s I sclie en pvmnastiscl.eVn,t,f ir R- $?rootü equestri- jfi ! Tot ffte,l 1 5 Dameg en 4TBte_^. C**°f-lü»noeuvre, gereden door 1 E Carré. «eeien, gecommandeerd door Madame | h nmniM... 8 ure. K PALEIS VOOR^LKSVLÏJT. DONDERDAG 30 JaNUaIUJ : AFSCHEIDSCONCERT van den Heer LEVY, den Engelschen Cornet a Piston, met medewerking van den Heer JOSEPH CRAMEII. Solo-Viool van het Orchest (voor het eerst na zijn herstel), en Mejufvrouw A. SALVJ. Uitgevoerd zal worden o. a.: THE EXILE&apos;/S IAMEKT en PAGAKLWS CARKEVAL RE VENISE, voor Cornet a Piston, en het KEGEIVRE CONCERT VAM SPOHR en CAPRICE VA» VIEIX&apos;fEFMPS, voor Viool. Entree lste Rang /1, Aanvang 8 üre. // 2de u 50 Cents. lueüm van het Paleis voor Volksvlijt bobben Toegang Met luw Parnes voor de helft van den voor het Publiek gestelden Entreeprijs. Plaatsen a lö Qt. te bespreken op Woensdag 2&apos;J en Donderdag 30 Januarij *&amp;n 10 tot 2 Ure, aan het Bureau van het Paleis voornoemd, Jüilifientia, Kalverstraat. DONDERDAG 30 JANUARIJ: Groot VOCAAL en INSTHViH EXTAAL-COIVt.tRT, gegeven door de Beijersche Familie PBAEGEB, baarbij zie»» Fraulein ADELHEID op de Zitther, bet Meiopnone en Geüaiig, Herr CAKL met zijne Tenor en Pliéjioji?! e Sopranosttfjii m}iüï] doen hooren, insgelijks Früuleiu J«JtiA^^A, in ims Fransche en Engelsche Chansonettes Comiques, enz. -JlïlïiÜiCent?. _ Aanvang 8 Ure. y fflüZlffi-ëËNOOTSCHAP Sempre Crescendo, Heer ? c. vo^,^ FIj*CK. Tm v«V^Tle 9°^cer T Te geven door boven^no^**-&quot; «TA». Wider wefwülcnSS S/lEK-GENOOTSCHAP, Mejufvr. HEfcESJA »CRwtittS&apos;,&apos;&apos;JJ&quot;S v;m bn *&apos; Otfletante) Zang den Heer M. M. »E WAL, (I)nip, OP DOKDERRAG »0 4A_vla«.l Pial&gt;o-Forte. in de Zaal van het /¦*,*!* &gt;«««, (doo.- de Directie daarvoor afg PROGRAMMA: 1. Sinfoniê N», 8 in F dur Op. 93 Beethoven 2. Aria uit _. Opera «Mitrane (gecomponeerd is . 6#6) Laubo Ro.ssi. 3. Concerto N°. 1 in fi ml YW r Piano-Forte ..,,,MSSPïissqhk. 4- Ouverture .-Euryanthe&quot; vos Webek. •5- «Einisam&quot; Lied. L C. vok dek Frees. *• ¦Sommcruachtstraan» Phapipbrase voor Piano-Forte J-iszt. v. Ouverture «.die vier Menseheij» alter .._ ..Lagiis^ii, Entree/1 de Pt-rsoon. ~AmiYafiÉr ten HALF A.CHT Ure. *B. Billetten zijn verkrijgbaar bij THEUNE &amp; C., en dcc Arot,ds aan bet Locaal, gSEP^ &quot;*-*¦ sTiEïiir-ü^sr^ 3) j^,lviE?o&apos;«__0&apos;«__ van Amsterdam . &quot;iMWrvjim. E-S R. VEENHOVEN. Aentyt Kennisgeving l (263?)</p>
</text>
