<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd:&quot; T. DE &apos;JONG, &apos; Weduwenaar van M. Kuijtenbrou wer, Amsterdam, met 29 Januarij 1868. H. VLAM. (2536) Bevallen van eene DOCHTER H. H. MAGNIN, Wed. F. A. STEEVERT. Amsterdam , 25 Januarij 1868. Vrienden en Bekenden &apos;gelieven deze algemeene Kennisgeving als eene bijzondere aem te merken. (2430) Bevallen van een ZOON J. H. KIWIJSI-ÜLTMÏ^HÖTZ- Amsterdam, 28 Januarij 1863. (2624) Bevallen van eene DOCTFËER L7&quot;M. NIËMAN_P KORTKEMEIJER. Hudsos CjTYjnabij New-York), 8 Jan. 1863. (2614) Heden overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, de Heer FRANS JOHANNES LORCH, in den ouderdom van bijna 53 jaren. Amsterdam , 7 Januarij 1868. A. VAN DOMMELEN. (2530) Wed. F. J. LORCH. JWegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Heden overleed, na een langdurig lijden, mijn innig geliefde Echtgenoot BROER ADAMA. in den ouderdom van 69 jaren. Wed. B. ADAMA, Amsterdam , 26 Januarij 1868. LANDWEERD. Mede uil naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen. De APOTHEEK zal door de Weduwe worden voortgezet, met bihulp van haren Zoon. (2606) Strekkende deze tot eenige en algemeene kennisgeving. Te Bloemendaal is op den 26sten Januarij 11. in den ouderdom van ruim 28 jaren overleden Mejutvrouw JOHANNA ELISABETH OVERMARS. Kleindochter van Mejufvrouw de Wed. J. H. KRAFFT, geboren F. GROENHÓFF. Amsterdam, 26 Januarij 1868. (2616) .Heden overleed tot onze groote droef heid, na een smartelijk lijden van drie weken, onze oudste lieveling WILHELM JOHAN EDUARD. in den aanvalligen leeftijd van bijna 21/ü jaar. EDUARD SCHADE. &apos;26 Januarij 1863. JOSEPHINE SCHADE, _ (2617) OFFENBERG. De verschrikkelijkste slag mijns levens trof mij heden bij het vernemen der noodlottige tijding van het overlijden miiner zoo innig geliefde, dierbare Echtgenoote CAEOLiNA HERMINA VANT GASTEREN, op den 22sten Augustus jl. te Paramaribo, in de kolonie Suriname. Riouw, 31 October 1867. Jhr. J. K. P. VON SCHMIDT AUF ALTENSTADT, Luitenant ter zee lste klasse. Eenige en algemeene Kennisgeving. (2629) \oor de vele Bewijzen van Deelneming, ondervonden bij het overlijden van onzen Echtgenoot en Vader, betuigen wij onzen opregten dank. Wed. A. C. KUYT. VAN WESTENENG. Amsterdam , H. C. KUYT. 30 Januarij 1863. J. E. M. KUYT, (2615) GOFFREE^ Voor de veleTdïjken van deelneming, ons betoond bifhët overlijden mijner geliefde Echtgenoote WILHELMINA MARIA SCHWEEKE, betuig ik bij deze, ook namens mijne Kinderen, onzen hartelijken dank. J. C. LONDT. Amsterdam, Januarij 1868. (2594) EERSTE VERUJÏCAÏI E-VERGADERING. De Schuldeischers in het Faillissement van J. NEUMEIJER, Koopman, wonende te Amsterdam in de Oude Leliestraat, ook Pand en Hypothecaire, worden bij dezen opgeroepen ter bijwoning der Eerste Vergadering ter Verificatie hunner Schuldvorderingen op Maandag den Negenden Maart 1800 Acht en Zestig, des Namiddags ten Een Lre, op het Paleis van Justitie, (Tweede Kamer,) der Arrondissements Regtbank te Amsterdam. De Bewijzen van Schuldvordering worden minstens Tien Dagen te voren ingewacht bij &apos;den eerst Ondergeteekende op den Nieuwendijk bij de Oude Brugsteeg, Buurt H, N°. 4, te Amsterdam. pc Curatoren, Amsterdam, Mr H VAN MANEN. (2621) 29 Januarij 1863. H. &apos;LUCHSINGEI^Jons;ZooN:_^ ~ HANCIRI&apos;XïIiïTJNÜT- ~ De rangregeling in het faillissement van J. C. JACKEL, is van af heden gedeponeerd ter griffie van de Arrondissements-Regtbank alhier, om aldaar gedurende veertien dagen ter inzage te verblijven. Amsterdam, 23 Januarij 1868. De Curator, (2622) Mr. C. M. J. WILLEÜMIER.</p>
</text>
