<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lEI BEDIEHDÏ, met het kleine vak vertrouwd, zoomede een VOLONTAÜS6, beiden met de Hoogduitsche en Fransche talen bekend, worden op een Kantoor in fljne Manufacturen gezocht. Alleen diegenen gelieven zich aan te melden, welke opgeven, waar zij het laatst in betrekking geweest en waar volledige informatien te bekomen zijn. Franco adres, ondei N°. &apos;1220, Bureau Handelsblad.&apos; (2500) ÜIT BE HAND TËKOÖPT op een der beste standen binnen de stad Alkmaar, een ftiOOPfêBANSJHSJSS en ERVE. waarin eene Broodbakkerij ; doch dat tevens voor verschillende aflaires bijzonder geschikt is; benevens twee PAKHUIZEN en een KO&amp;PEL, alles bij elkander staande en gelegen in de nabijheid der geamoveerde Kennemerpoort; te bevragen bij P. DONNÉE, Broodbakker in bovengenoemd perceel te Alkmaar, en bij C. H. KEUSS, Utrechtschestraat Z 860, te Amsterdam. Brieven franco; (1693) ehTcöifiseürs. Eene FLSMSSÊUNTE BANKETBAKKERIJ met COMPLETEN B&amp;VENTARIS en IJSKELDER wordt ter overname aangeboden, terwijl de tegenwoordige Eigenaar zich voor een bepaalden tijd wil verbinden dengene die dezelve aanvaardt er grondig mede bekend te maken. Ook bestaat er uitmuntende gelegenheid er eene FABHIEK van SUIKKR WERKEN bij aan te leggen. Nadere informatien per franco brieven te bekomen bij ¦M. H. BOAS, Heerengracht over het Entrepot-dok, teAmsterdam. (1649) IfeÊjk Kaar Padang- J|||gl||lligt te Amsterdam ter inlading gereed het extra «gaßSr^SSanelzeilend eerste klasse BE_S&apos;jK.SC._tIP &apos; JE JL M E JN A 9 (400 TONNEN), Kapitein C.,J PIEBA. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2533), JkM Naar~BATAVIA gÊÈMgs Ii? 1 te AMSTERDAM ter Inlading gereed, met waar-Tg»¦,_.--._ Spoedige Expeditie, zijnde reeds de helft der Lading aangenomen, het Snelzeilend BARKSCHIP &amp;AAE*-. Mm&amp;mw* 6QÖ TONNEN, gevoerd door Kapt! L J. DIK Adres: OOLGAARDT &amp; BRUINIER. &apos; (2532) jyiNaar SCMMABATÖI WBÈk DiEErïcWL?. ligt te AMSTERDAM in lading gereed, het \__ï_._-mel_eilend CAMPAGNE BARKSCÏUP: Stad Moel£mm9 (500 TONNEN). Kapt. O. H. TIMMERMAN, mode uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2535) ¦ &quot;i| Maar^ASS_RAMG _^3__9_» TiTT? FP&apos;ll HHs&gt;§_§HÉ«a JJlltil-L. I Egt te AMSTERDAM in lading om ten spoedigste te worden geëxpedieerd, het snelzeilend BARKSCHIP Mem&amp;m^^^^Mièei&amp;9 &quot;(500 TONNEN)* Kapitein J. M. DB WAAL. • Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (2534) Si OOn H MILMN {NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, • (201) Kloet&apos; cii Keulen — 6.45 10.40 2.20 ,/ Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 n Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.35 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.59 Uoor plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend Kommer te laten liggen.</p>
</text>
