<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 27 Januarij.</title>
	<p>De Keizer heeft nog niet afgezien van den wensch , dat de aartsbisschop van Parijs in hf aanstaande consistorie tot kardinaal v/orde verheven, _r_.__i.on die prelaat reeds van de lijst der candidaten was geschrapt, heeft de Heer de Sartiges verkregen, &apos;dat cle formule van de verklaring, welke men Mgr. Darboy heeft willen doen afleggen, minder kwetsend is voor diens gevoel. Aldus gewijzigd, is de verklaring op nieuw naar Parijs gezonden, en men verwacht thans, dat de aartsbisschop die zal onderteekenen en den kardinaalshoed ontvangen. — Op nieuw zijn geruchten in omloop van wijzigingen in het Fransche ministerie. De Heer de Moustier&apos;zal, zegt men, worden vervangen door den Heer de la Valctte ; de Heer Jeröme David zal de portef .van binnenl. zaken aanvaarden, en de Heer Pinard den Heer Baroche, die ziekelijk is en sedert langen tijd verlangt uit het openbare leven te treden, als minister van justitie vervangen. Die &quot;eruchten vinden echter voor alsnog weinig vertrouwen. ° — In het rapport van den minister van financiën leest men, met opzigt tot de Mexicaansche schuld, het volgende. »De houders van Mexicaansche obligatien hebben eün onbetwist regt: I°. op eene inschrijving op ons grootboek ten bedrage yan 1,630,668 francs rente, welke inschrijving aan de deposito- en consignatiekas ter bewaring is gegeven met het doel, om er aan te groeijen en tot teruggave van het aan Mexico voorgeschoten kapitaal te dienen; 2°. op een in kas voorhanden overschot van omstreeks 5 millioen francs. De andere vorderingen, welke die obligatiehouders aan het Fransche rijk rigten,zijn in regten ongegrond, maar steunen op beschouwingen van zedelijken aard en bepaaldelijk op het feit, dat een deel der geldleeningen door het Mexicaansciie gouvernement is gebruikt, om onderscheidene termijnen te kwijten van hetgeen het aan Frankrijk schuldig was. Uwe Majesteit heeft bepaald, dat den staatsraad zou worden opgedragen het beginsel en, des noodig, de wijze en de mate eener aan de Mexicaansche obligatiehouders te verleenen schadevergoeding te onderzoeken.&quot; JNa een woord over de patentwet en de buurtwegen, besluit clo minister zijn. rapport aldus: «Jk heb onze financiële gesteldheid zorgvuldig .nagegaan en die zoo eenvoudig en zoo naauwkeung, als mg mogelijk was, aangewezen, zonder overdrijving van het gunstige of van het ongunstige; zonder aarzelen heb ik maatregelen voorgesteld , die mijns oordeels door de tijdsomstandigheden worden vereischt&apos;; ik heb de hoop opgevat, dat de vrucht van die maatregelen zal zijn, onder verevening van het tegenwoordige, den weg voor eene betere toekomst te banen. . «Ds vaderlandsliefde zal zich weldra groote opofferingen opleggen. Maar het zal het beste onderpand voor den vrede winnen, het onderpand hetwelk ligt in de kracht. Ik bedoel niet dien vrede vol ongerustheid en achterdocht, gedurende welken elke natie, uit vrees voor eene botsing, onophoudelijk oorlog voert tegen hare welvaart en tegen haar crediet, maareen vrede met kalmte, zeker van zijne duurzaamheid, vruchtbaar, steunende op onderlinge verstandhouding en wederzijdschen eerbied, zulk een vrede als waarop TJ. M. in uw doorzigt en wijsheid, uwe wenschen en uw streven rigt.&quot; — De kwestie van het zegel op de dagbladen is, naar men verzekert, beslist door de commissie van het Wetgevend Ligchaam , in welker handen het ontwerp-drnkperswet is gesteld. Het zegelregt zou voor de da o-hladen in de provinciën tot 2 centimes worden verlaagd en&apos;dat der te Parijs verschijnende biadca tot 4 centimes.</p>
	<p>. — De begrootmg der staatsinkomsten voor het loopende jaar is door de Italiaansche Kamer der afgevaardigden den 24sten dezer met 201 tegen 87 stemmen aangenomen. De voordragt der regering stelde het totaal der inkomsten op 799,126,100 francs; de commissie der Kamer vond de ramingen der regering overdreven en ook in andere opzigten onjuist, en stelde voor dat totaal te verminderen met 21,390,800 francs; de voordragt zoo als zij ten slotte door de Kamer is aangenomen, raamt het totaalder inkomsten op 780,188,020 francs 71 centimes.</p>
	<p>— Uit Damaskus wordt, onder dagteekening van 8 Jan., aan den Mor/Mevr geschreven, dat de zitting vanden algemeenen raad van de vilayet. of provincie, die den 14den Dec. te Beyrut onder voorzitting van den gouverneur-generaal namens den Sultan wa.s geopend, in het begin dezer maand gesloten is. De nuttige maatregelen, welke in die vergadering der gewestelijke afgevaardigden onderzocht en behandeld zijn, beloofden de beste vrucuten. Onder degewigtigste daarvan behoorde eene reeks van besluiten, strekkende tot het aanleggen van nieuwe wegen, tot het verbreiden van het openbaar onderwijs en tot het uitdelgen der door de landbouwers aangegane&apos;schulden.</p>
</text>
