<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gffl MIEIIMIIII A4R»a«ï3EBEIN, PLAATJES of VERSJES, maar alléén datgene wat ieder Amst-, dagelijksch te pas kom., is de inhoud van UK A_SSBTERO__a._a.CHE AL__. Prijs 30 Cts. GO pagina&apos;s lang Bvo, bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht: IiSiJKBö: Kalender, Verjaardagen Kon. Huis, Jaartellingen en Feestdagen, Zons- en Maansverduisteringen, Weokmarkten, Zegeltarief, Berigt van liet afrijden der 1 Diligences , Post- en Vrachtwagens , Uittreksel der vc-rcr-1 deni&apos;ng op het rijden binnen Amsterdam, Eene aanwijzing 3 van liet vertrek der brieven , Eene volledige lijst van de ? ligplaatsen binnen deze Stad en het vertrek der Veersche) pen. Schuiten, Barges, Stocmschenen, Telegrafen. Aanwij zing tier Kantoren, alwaar na gedane annonces op aandeelen of coupons intresten kunnen ontvangen worden; de Nederlandsche Handelmaatschappij, alsmede aanwijzing deivoornaamste Logementen dezer Stad. Namen en woonplaatsen der Kassiers, benevens de Consuls en Agenten, Provinciaal Geregtshof, Arrondissements-Regtbank, Kantongeregten, Marktwezen, enz., enz. Meerendeels uit officieele bronnen zamengcstelcl en met vele nit uwe ppgaven vermeerderd. (2502) &amp;siiö_aïi_i2!_öïsm^ IWIË WIL NIET GAARNE EENÉ FATSOENLIJKEN BRIEF LEE- 1 !REN SCHRIJVEN ? //Aan den stijl herkent men den Man!&quot; zeicle eens B ean groot geleerde, en hij had wel gelijk. Die geen g goeden Brief kan Schrijven, heeft geene aanspraak g op den naam van fatsoenlijk man en brengt het niet ft ver in de wereld. Al wie die kunst leêren wil, be- §3 stede slechts EEN GULDEN en koope het VOL- E a LEEfSG RRIEVEWBÖEK van CLAUSSEUS, dat g g alle mogelijke voorbeelden van Brieven bevat, en in jg S alle Boekwinkels te bekomen is. Reeds zijn bijna g js 20,000 Exemplaren verkocht. (2402) B g^mmmMmmmmm®mmtwmmmtè®mm —. ——.—__ .—___ WBÊSÊS** leder, die zijn Moes- of Bloemtuin zelf beheert Hg» vindt een getrouwen gids fn den4den druk van het TÏÏÏMBOEIJE VOOR lEöEREIN. door 11. E. AÏSOUKTïT J.r. Dit Werkje, dat vooral om zijne beknoptheid zoo zeer voldoet, bevat herinneringen, water maandelijks in Moes¦ en Bloemtuin, Boomgaard, Oranjerie en Kamertuin te verrigten valt. (2037) Bij alle Boekhandelaren is het a 80 Cents verkrijgbaar. Heden verschijnt van den Sden Jaargang, de lste, &apos;2cle en 3de Afl. van het lIEÜWE LBEBIDBEDI, Onder Hoofdredactie van den Heer C. EYKBS A rV , KSet praclatig-e _P_reimïeplaii&lt; . getiteld: HET AFSCHEID VAN DEN REKRUUT. Aflevering I—3 bevat: De Zwarte Hoenders, naar het Zweedsch van Eduard Flijgare en Emile Flijgare-Carlen, door C. Eykman. Uit den jongsten Deenschen oorlog, maar het Deensch van Carit Etlar, door C. Eykman. God beschikt, naar het Hoogduitsch van A. v, Michalowska. Het kwade geweten. Verhaal van Friedrich Gerstacker. Hoe men hoi&apos;raad wordt. Historisch verhaal van Mat. Ring. De bestemming der Vrouw, naar het Hoogduitsch van L. BrunolcC .___ , De Hertog van Enghien, door Dr. Anton Vollert. Prijs per Jaargang van 12 Maandelijksche Afleveringen, te zamen 624 pagina&apos;s druks, vormende 2 deelen. ƒ 2.20. De plaat gratis. (2016) Zaandam. De Uitgever 6°. Pf. gggBHBEEK. Liefhebbers vaa Watten, Tafeldans , Kiopgeesteß, Sysßpaikie, Magaetismus eu VoGrbsscb.i&amp;k^g&apos;.. I. EE KAI1, Philosophisch* beschouwd door Dr. BIOBERTI, een keurig uitgevoerd en allergeestigst Boekje, 74 bladz., met Plaat en geïllustreerd omslag, voor 40 Cts. ii. ise w©reasEï*E«i &quot;*&apos;£&amp;&apos; bern &apos;sawei.^&amp;n^ EI. BE KIOP6EESTEÏV, door NOSTRADAMUS, vol fraaije Platen, door voorname Kunstenaars en met keurig geïllustreerd Omslag, kwarto formaat, voor 60 Cts. 111. ISE WONSBERESI »EM SYMPA_&apos;_ISE en van het!SBA«KETISSSÏIS»met 350beproeKle Sympathische en Magnetische middelen, door Dr. M. VAN GERSTENBERG, voor 30 Cts. IV. DE VOOJaïiESEHSïMiSMG^AI» HET EOT EM TÜEliSïaStë-T S2EBÏ HïESSCfflEfll, bewezen uit 192 Voorbeelden. 332 bladz., voor 90 Cts. Oo franco toezending van een postwissel bij J, H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat X 68, alhier, (8462)</p>
</text>
