<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>.Gepraaid, 21 Dcc; op 8° N. Br., 25° W. L,: Zwijger, Buining, Rott.... Montevideo. Gepraaid,&apos;B Jan,, OP 2&apos;°B&apos; N.8r.,35°25&apos; W.L.: Brouwershaven, Huizer, Bat. n. Dordt. AMSTERDAM, 29 Jan. Het Nederl. schip Albrecht Frederik, kapt. W. Bakker Hzn., zou den 6den.dezer van Suriname h^»^aa;.&apos;ts vertrekken en spoedig worden opgevolgd door de Nederl. gefcepêa Albatros, kapt. H. H. Koch, Maxïmiliaan, W. B. Schil! en Willem JasoEas, kapt. D. de Vries. ZIEKIKZEE, 26 Jan. Het alhier van Batavia aangekomen Nederlandsche schip Susanna Johanna, kapt. Peeters, heeft zware schade aan liet roer en zeilen, verlies van ver-. schansingeu, maakt water en heeft ook suiker gepompt. Het heeft van 17 Jan. zwaar storiuweder ondervonden, waarin het schip gedurende 10 uren plat bij zijde heeft gelegen. De geaagvöerd.er rapporteert verder, dat hjj in den namiddag van&apos; 22 Jan. JU en wel op 49° 39&apos; N. Br. en 5° 52&apos; W. L„ volgens gissing, heeft geziefi hst Engelsche stoomschip Acram, hetwelk noodsemen deed, doch liij kon hst niet helpen door ket hevige stormweder; dat hij op 23 Jan., des voormiddags, praalde het Fransche barkschip Solide,&apos; van Ba* te, waarvan het geheele achterschip was ingeslagen en hut en verschansingen Varen weggeslagen en om compas en textant seinde, maar&apos; olt let sein, om de boot uit te zetten niet antwoordende, konde hij geene hulp verleenen! &apos; 8?; THOMAS, 13 Jan. Het Ned. brigantijnschip Antje hetweïi mateloos was en zwaar beschadigd werd in den alliier gewoed hebbende «torm. is verkocht, &quot;&apos; BINNENGEKOMEN. HELLEVOETSLUIS, 28 Jan 4 W. &apos;t. W.; Vesta, v. d Enk Bat. L v. Brouwersh. - Kortenaar, Schiichar&apos;d,&apos; id. 1. v.id.- Susanna&apos;Johanna, Peeters, jd. 1. v. Zierikzee. - Jeune Enirène* Tual,Nantes,l.v.id.&apos; BROUWERSHAVEN, 2S Jan., Z. W.; Ncw_-Qr}eans Parman, Bat, n. Rott., vertr. 25 Aug. Bij DEAL, 25 Jan.: Jobannes, Leander, Shields n. Bat. - Admirai.. de Winter, Dill, id. n. Bombay, DARïMGUÏH, 25 Jan.; Robertus Hendrikus, Mulder Sunderlandn.Bat,</p>
	<p>SKIELDS, 25 Jan.; Jacob, Fruneau, Rott. TAERAGONA, 12 Jan.; Godolevis, de Boer, Cardiff. BARCELONA, 20 J?m; Jacob &amp; Willem, Meeter, Caydiff. - Orion, Buiten, Newc. BERBICE, 27 Dcc: Pavadette, P.ott, Queenstown. PADANG, 30 Nov.; Peking, Deinum, Amst. SINGAPORE,BDec; Henr. ElisabethSusanna, Meijboom, Swatow, vertrok 18 Dec. n. Batavia. &apos; Ü3TGEZEILD</p>
	<p>BRIELLE, 28 Jan., rfl. X. W.; Maas, S, Londen, - Waterloo, f&gt;.t id. - Avalon, S, Harwich.</p>
	<p>PLYMOUTH, 25 Jan.; Pallas, Winsness, Rott. MIDDLESBEO, 25 Jan.; 2 Gebroeders, Persoon. Vlissing. SHIELDS, 25 Jan.; Wilhelmina, Willenbrink, Bat. SURINAME, 2 Jan.; Jacob &amp; Anna, Brakke, Amst. SINGAPORE, 11 Dec.;Leopold Graaf v. Limburg Stirum, Keuker, Batavia. — 16 Dcc; Geertr. Maria, de Ligny, id. HONGKONG, 12 Dcc; Johanna Antonia, Withoff, Bat.</p>
</text>
