<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;ffIIIÖÖrïrAHIOD.PAPIER. j BOEKHANDEL SECOND-HAND. GEBROKDKRS KOSTER. 78 RR, Leliegracht. JBUHOFTSLIEDESEN EN VISITEKAAETEN. (10603) BÜEKHIMIIiHU M LtSIEEMABKIEK. , 1, Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, te Parijs. (Rue Ac la __r-illi«-_ _). Dit nieuw* Ceneesmiddel, dat zicli onder eene heldere vorm voordoet, aangenaam en zeer lekker van smaak is, bestaat uu de vereeniging vun tw__ Geneesmiddelen, sedert lang door de Heeren Geneeskundigen zeer gewenscht, doch waarin tot nu toe nog niemand, zelf. geen scheikundige, geslaigd is, allhans niet zonder dat het zioh wedei outleedt, namelijk de KINA, ecu hij uitnemendheid versterkend Geneesmiddel, en het IJZEK, het hoofbestanddeel van ons bloed, De kixa-ijzeii-sinop wordt met hel beste gevolg aangewend bij al die gevallen waar het noodig is het ligchaam en het bloed zijne oorspronkelijke hoedanigheid terug le geven, die geheel of gedeeltelijk verloren zijn geraakt. De bleckzucht bij jonge meisjes van een teedei en zwak gestel, waar de ontwikkeling moeijelijk is. herstelt zich spoe- ! 4ig door &quot;het gebruik van dit uitmuntend Geneesmiddel. De onderdrukking of stoornis der regelen, niaagpijn, gebrek aan eetlust, moeijelyke en langzame spijsvertering, watcrzuclit, bloedarmoede, klierziekten, gevolgen van hevige koortsen, enz worden volkomen hersteld door de iM_v_-I.___-sinor. _ Het Prospectus bevat een aantal Attesten van onderscheidene leden der Akademie van Geneeskunde, zoomede de analyses der uitstekendste Scheikundigen van Parijs en Weenen, waaruit bewezen wordt dat dit Geneesmiddol bij uitnemendheid de gezondheid bewaart en het beste is i tot versterking van het mensehelijk ligchaum. Flacons van f 2. 60 en | Ll 60. Hoofddcpót voor Nederland bij 11 u. uloth. Apotheker ledijk, te Amsterdam, te Rotterdam Cloos, van Santenkolff. &apos;sGravenhage SNABILIÉ; Utrecht GEOOTENDOEST; Arnhem OTTEEBEIN&quot; &apos;s Gravenhage VAN EENESSE. (10118) MANCHESTER, SHEFFIELD EN LINCOLNSHÏRE 1-AÏLWAY-COMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTKBDAIH, MAK _HESTER.SHEFFIEI_D,LI_-COI._V, BRADFORD, LEEDS. HALK.AX, WAIil.-__.__D, DEWSBURY, 11-DDERS-lELD UVERPOOI., ETC. , ETE., VIA GRUHSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer wan Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEF&apos; I STOOMSCHEPEN: I LINCOLN. LEEDS. WAKEPIELD. LORD CARDIGAN. BRADFORD. I ¦ BUQXNK. GRIMSBY. en zal het vertrek van Eotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. ________ _ Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten &apos; &apos; , RUYS &amp; KELLAR, te Eotterdam, (10851) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. .DAAD «.Uf! Il _ . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, orUUIVW Ei-rLlili. . nijmegen, kleef en keulen. Van Eotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen , 6.45,10.35,2.20 u Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKeulen . 7.20,11.10, 2.35 _ N .megen naar Kleef en Keulen 8.35,11.05,—.—, 5.40 Aankomst te _.e»le_ 12|50 2ao) 7.05,9.55 (8380)</p>
</text>
