<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 29 October.</title>
	<p>Koningin Isabella, haar gemaal en gevolg worden tegen 6 November alhier verwacht. — Een aantal Jezuïten, uit Spanje verbannen, zijn dezer dagen in Normandië aangekomen, waar zjj een prachtig domein hebben aangekocht.</p>
	<p>— Het Mém. Dipl. deelt het schrjjven mede, waarbij don Carlos aan de mogendheden kennis geeft dat zjjn vader te zijnen behoeve van alle reglen op de Spaansche kroon afstand heeft gedaan. Hjj zegt daarin: Indien de Voorzienigheid en de omstandigheden mij op den troon van Spanje verheffen, dan zal het mijn opregt streven zijn om de heilzame instellingen van onzen tijd overeen te brengen met de onmisbare instellingen van het verleden.</p>
	<p>— Alhier is bjj den uitgever, bjj wien de door het ministerie van oorlog vervaardigde landkaarten voor het publiek verkrijgbaar gesteld plegen ie worden, eene landkaart te verkrijgen, die eene aanschouwelijke voorstelling geeft van Frankrijk en aangrenzende rijken op drie verschillende tijdslippen van den nieuwen lp, en wel in het jaar 1815, in het jaar 1830, en in het loopende jaar. Men kan daarop alzoo met eenen oogopslag zien, welke verandering de onderlinge verhouding van het gebied dier rijken, uit het militaire oogpunt beschouwd, in den loop des tijds heeft ondergaan. Het doel der uitgave is aan ie loonen dat, hoewel Pruissens magt en grondgebied in den laatsteu tjid aanmerkelijk 2|jd vergroot, men evenwel nog niet kan zeggen dat Europa&apos;s evenwigt daardoor ten nadeele van Frankrijk is gestoord geworden. — Zondag 20 October heeft de Parijsche bijbelvereeniging haar 50-jarig bestaan gevierd. Door ecu onbekende is bij die gelegenheid aangeboden om een achtste gedeelte van hel nadeelig saldo der rekening (41000 frs. bedragende) voor zijne rekening le nemen, indien zich voor hel einde des jaars nog zeven andere donateurs of vereenigingeu van donateurs opdeden om het ontbrekende bij te dragen.</p>
	<p>— Uit Rome meldt men dat eene bende struikroovers in het buiten de stad gelegen Schotsclie collegie is doorgedrongen, den directeur van het geslicht weggevoerd en 100,000 fr. als losprijs voor zijne vrijlating gevorderd heeft. Terstond zijn er troepen tegen de roovers afgezonden, en de taatsen. zich omsingeld ziendeii, hebben den directeur vrijgelaten.</p>
	<p>— De Grieksche patriarch te Konstaiiiinopel, het opperhoofd der Grickschkatholieke kerk in het Turksche rijk, heefl, volgens hel Journ. deßrux., ile hem ondergeschikte geestelijken geraadpleegd omtrent het te geven antwoord op de uilnoodiging tot hel lc Rome te houden concilie. Na verscheiden zamenkomsten is er besloten die uilnoodiging geheel onbeantwoord lc lalen; sleehls eene kleine minderheid was van oordeel dal er van deze gelegenheid&apos; gebruik gemaakt behoorde le worden om eene toenadering tusschen de twee groote kerkgenootschappen te beproeven.</p>
	<p>— Aan de Patrie wordl uit Lima gemeld dat op de kust van Peru een vaartuig, aan boord waarvan zich een bedrag van 3 millioen frs. aangiften voor de noodlijdenden bevond, benevens een aantal geneesheeren, liefdezusters enz. is vergaan. Alleen drie &apos;matrozen bragten er het leven af. Deze ramp had een nieuwe prikkel lot liefdebetoon gegeven, want korten tijd daarna was weder 4 millioen frs. en een aanzienlijke voorraad bcnoodigdheden uit Lima afgezonden.</p>
</text>
