<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 31 October.</title>
	<p>In de gisteren gehouden zitling van den gemeenteraad is de behande- . ling voortgezet van de gemeentebegroojing voor 1869. Bij n°. 101, kosten van het gymnasium en de hoogere burgerschool, lokte de som van ƒlOOO, uitgetrokken voor hel nemen van natuur- en scheikundige proeven aan de hoogere burgerschool, op nieuw slof tot langdurige beraadslaging, uilhoofde de commissie van financiën voorgesteld had die som op ƒ5OO le brengen , omdat haar gebleken was dal uil de bedoelde som ook instrumenten waren aangekocht, waarvoor . eene afzonderlijke som was uitgetrokken. Met 13 tegen 8 siemmen werd echter de som van ƒlOOO toegestaan, en daarna hei nommer mei 16 legen 5 siemmen goedgekeurd. Bij hel volgende nommer, jaarwedden&apos; der onderwijzers enz., vestigde.de heer Schellema de aandacht op de aanzienlijke kosten die gevorderd werden door de meisjesschool onder bestuur van mej. Renssen; deze school kostte naar zjjne berekening ƒ 10300 eo bragt slechts ƒ4600 op, zoodat zij een tekort voor de gemeente opleverde van ƒ5700, en evenveel kostte als eene school voor onvermogenden voor 400 kinderen. Naar aanleiding van dit beweren voerden daarover -verscheidene leden het woord, o. a. de heer Goudsmit, die eene discussie over dit punt onvruchtbaar achtte, daar de raad reeds vroeger had uitgemaakt dat er eene dergelijke school zou zijn en dat de schoolgelden niet konden verhoogd worden. Dit nommer en de verder op hel onderwijs betrekking hebbende posten werden goedgekeurd met 15 tegen 6 siemmen. Bjj n&quot;. 108, kosten voor hel onderwijs in kunsten en wetenschappen, werd een voorstel van de commissie van financiën, om de som van ƒ 100, vroeger ten behoeve der volksvoorlezingen toegestaan , niet op de begrooting te brengen, mei 15 legen 6 stemmen verworpen. Bij n&quot;. 109, kosten der bewaarscholen ƒ6432, kwam de nieuwe organisatie, die burg. en weth. aan de bewaarscholen willen geven, ter sprake. Daarover werd uitvoerig beraadslaagd.&apos; De heer Rutgers betuigde zjjn leedwezen dat deze zaak niet afzonderlijk, maar nu bij de begrooling was aan de orde gesteld. Hij achtte het doen van den eersten stap om de bewaarscholen over te nemen nadeelig voor de financiën der gemeente en geloofde dat men daardoor een verkeerden weg opging; hij was er ook tegen dat men cene concurrentie ging openen met de beslaande inriglingen, en daar de stad uil de beurzen der ingezetenen kon putten, zoo moesten deze wel te gronde gaan. Hij besprak vooris nog den ;■ aard van dal onderwijs op de bewaarscholen aan kinderen zoo vatbaar voor indrukken, en de naar zijne zienswijze uitsluitend noodige intellectuele opleiding der kinderen. De heer lluys gaf te kennen dat hij de denkbeelden omlrent den aard van de opleiding op de bewaarscholen, door den heer Rutgers ontwikkeld, deelde, en dat hel niet in de bedoeling lag van de schoolcommissie le veel onderwijs te ge&gt;en , maar daar de particuliere krachten te kort schoten meende hij dat de gemeente moest lusschen beide komen om het ontbrekende aan te vullen. Volgens den heer Cock was hel nog niet bewezen dat de particuliere krachten in deze te kort schoten; de r.: katholieken hadden zelfs ècne zeer goede school&apos;opgerigt. Den heer Tichler kwamen&quot; de geraamde kosten der bewaarscholen veel te hoog voor. De heer Cock stelde vervolgens als amendement voor om in afwachting van hetgeen particuliere krachten kunnen doen voor de bewaarscholen , even als vroeger, de som van f 3000 uit te trekken. Dit. voorstel vond bestrijding, omdat men er den toeleg in meende te zien om de zaak voor goed uil te stellen! &apos;Met 16 legen 6 stemmen werd het amendement verworpen en met een gelijk aantal stemmen het voorstel van burg. en weth. aangenomen. Bij n°. 111, kosten van den aaubouw van een schoollokaal ƒ 24000 (ƒl7OOO, na aftrek van de opbrengst van den verkoop van het tegenwoordige schoollokaal van mej. Renssen), werd, op voorstel van den heer Btiys, eerst de vraag gesteld: zal er al of niet eene nieuwe school worden gebouwd? Over die&apos;\\ vraag liepen de&quot; gevoelens niteen;&apos; de. uitslag, was dat zij met 16&apos; tegen&apos; 6 stemmen &apos;in bevestigendén zin werd beantwoord. Daarnawas aan de orde de vraag,&apos;op welke wijze de gelden zouden gevonden worden. Burg. en weth. stelden voor die gelden uil de gewone inkomsten, vooral met het nog op het batig slot van 1867,-ie vinden; de commissie van finani&lt; ; (Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
