<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAIflEi MAITIL§ en andere ZIJDEN, WOLLEN en GEMENGDE STOPFEN VERWEN wij in de origineelste Kleuren, BüCATISEREN eu APPRAITEREN dezelve. Berigten tevens onze respective Begun* stigers, dat wij van Stukgoederen, Staatsie- en Ledckant-Gordijnen , zoomede van Zijden Dames Japonnen EERST STAAL TER BEOORBEELING VERWEN. Do Verwing geschiedt naar de nieuwste Chemiaehe Methode, met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen. Prijscouranten zijn op franco aanvnge te ontbieden : KANTOOR : Brouwersgracht hoek Keizersgracht, SS 536 ; VER WE HIJ: Haarlemmer Houttuinen, UU 3 en 167, en buiten de Stad bij de bekende Depots. (19467) - TfFT^ÏFI?? # _™ Chemische Zijden en Wollen Wl_illLi_l_ 4 IJ., Stoffen Verwers. Pmleis voor Wolfö&amp;wMjt* TENTOONSTELLING. Dagelijks geopend van 10—4 Ure. VRIJDAG 25, ZATTJKDAG 26 EN ZONDAG 27 AUGUSTUS ENTREE 25 CENTS. ZATURDAG 27 AUGUSTUS (DES AVONDS): 6ROOT HARMONIE CONCERT. ENTREE 50 CENTS. Aanvang 7% Ure. (19489) Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKILEN, bevelen wij bijzonder aan: BE ECHTE TAWBZEEP van or.&apos;tSüliN DE BOUTEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts. Eu is toereikende voor een half jaar. BE ECHTE »k. __«_t.CHAR»T&apos;S ZEEPiszamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoff.lnke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levcrvlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en frisfeha voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt zs met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. Do Prils is 40 Cents. GEBR. LEOER&apos;S BALS&amp;MZSCHE AABBNO9T-OLÏEZEEP , die de huid reinigt zonder siramimng ts veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed dor weers veranderingen beareiligt, «Is koude, laiit&quot;, wind. enz. Het Stuk kost 20 Cents »e. SIARTUNG&apos;S KRUIBEKPOMABE versterkt den groei van liet haar-en Werkt ioo voordeelig, dait de laatste levenskiem iv ven knobbel weder ontwikkeld wsrdt en een nienwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs wordon, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. BE KINA-OLIE van Ds. HARTUNG werkt zeer weldadig op liet Haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar _ij het buitengewoon digt on fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij eeno zachte buigzaamheid , terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door do eigenschap de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Ct.s. Br. BERINGfJIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Ronk- en Waschwater. De Flacon f 1. Br. BERINGfJIER&apos;S KRAIJTER-WCHZEL ÖL tot onderhouding en verfraajjing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Elaoon 60 Cents. Op nieuw ontvangen : Alle soorten van mooije ïlaar- en Kleêrschuijers, Tand-, Nagel- en Zakschuijers, Haar- en Friseerkammen, Zij- en Dofkammen, de nieuwsta modellen van Opsteekkammen, enz. Eene uitmuntend schoone collectie van de nieuwste en smaakvolste PAJMiHES, Brbches, Oorkuoppen, Bracelets, Vestkettingen, Elacons, Bonbonnièrcs, enz. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS, DAMESKOFFERS, HOEDEtfDOOZEN, SCHEER-ETUIS, TROUSSES en andere geriefelijkc Reisbenoodigdhedcn. Zeer voordeelige Zijden PARAPLUIES. VERKOOPHUIS. mm)</p>
</text>
