<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 24 Augustus.</title>
	<p>Dc referendaris-adviseur der spoorwegen, Jhr. Klerk , is Dingsdag, vergezeld van den ingenieur Waldorp, van &apos;s Hage naar Noord-Holland vertrokden, ten einde de werkzaamheden aan don spoorweg Nieuwe Diep-Alkmaar-Beverwij k-Haarlem in oogenschoow te nemen en deswegens aan den minister van binnenl. zaken rapport uit te brengen.</p>
	<p>Gisteren is de gemeente Amerongen vereerd geworden mot een be- Koek van Z. K. H. priua Hendrik , broeder de» Konings. %. H. K. i» san h.t kftst.el ss-daar afgw.pt vu haeft, na dit bs.ijjtigd te bobben, : een bezoek gobragt bij baron Taets ran Amerongen van Natewïsch lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, alwaar Z. K. H. heeft gedineerd; vervolgens heeft de vorst de kasteelen Hardenbroek en Be, verwaard bezigtigd, en is van daa- weder naar Soestdijk teruggekeerd. Het drama i de Vrouw van den Vrijbuiter, doof deti Heer W. J. Hof! dijk, Waarmede de voorstellingen in den Stads-SchoUWburg op gisteren. avond weder een aanvang namon, heeft een even algemeen als weiver • | diend succes behaald. Nadat het talrijke prbliek met groote Sandachü «n stijgende belangstelling de voorstelling had bijgewoond, en hij meet &apos; dan een tooneel en gezegde blijken gegeven had van ingcnomenötM&apos;y _ ging, toen het stuk ten einde was, een algemeene juiehkreet op,waari* _ de voldoening en de bijval der toeschouwers zich lucht gaven. Deze toejui_ ehingeü golden niet of niet alleen de opvoering, hoe veel goeds die ookop t zich zelve mogt hebben, (getuigen de bijval waarmede de hoofdrertooj ners begroet werden, toen zij weder ten tooneele verschenen), maar I ditmaal inzonderheid en in dc cefste plaats den schrijver; het publiek ; rustte niet voor dat hij ten tooneele ver_cheen. Uit een der loges werd ■ toen een laütfcf„rans ten tooneele geworpen, waaraan eenige dichtregelen gehecht waren; de Heer Hofdijk verzocht den Heer Wijnstok, die het j gedicht had voorgelezen, dien krans aan de verdienstelijke artisten to ■ Wiil.n overhandigen, die zoo goed den dramatischen dichter begrepen ! en zoo juist zijriö denkbeelden wedergegeven hadden, aan welke dit* een groot deel van het siroes van den avond toekwam; hij wenschtö derhalve dat zij dien krans al- eene herinnering aan dezen avond zouden! bewaren. Ook deze woorden werden met een levendig gejuich begroet. i Wij komen lateï ttte-t uitvoerig op deze welgeslaagde voorstelling terug. Gisteren avond is naar het (ja._H_s gebragt het deerlijk verminkte ; Ijk van een onbekend manspersoon, dat op de rails van den Rijnspoor! weg, tiatiij het station was gevonden. Men vermoedt dat het een lantaarnopsteker van de buitenwijken is; en heden nacht ingebragt G. v. K., die in de soda-fabrick aan de Weesperzüdc werkzaam Zijnde, in een pan met heete soda is gevallen en dien teil gevolge over het geheele ligchaam hoogst belangrijke brandwonden heeft bekomen, Dc Arrondiss.-RegfuKh^ alfiic» heeft onlangs een belangrijk vonnis gewezen in materie van scheiding van tafel en bed. De zaak was deze : I Een zekere Heer S. alhier had eet! (Siseh tot scheiding van tafel en bed ingesteld tegen zijne echtgenoot, op grond van*art &apos;28S alinea 2 van ■ het Bi W., tor zake van grove be&apos;eediginge*;i, hem door de gedaagde aangedaan. Die bélecdigingen werden volledig bij getuigenverhoor bewezen, Waarop de gedaagde tot tegenbewijs werd toegelaten. Het tegenbewijs werd echter niet gelsverd . maar daarentegen andere grovere beicédigingen van den kant des eischefs aan het licht gebragt. Het systeem, door de raadslieden des eiscnSrs omhelsd, hield in dat de feiten waarop de eisch tot scheiding van tafel ell bed was ingesteld , bewezen waren en daa? tegen die feiten geen tegenbewijs&apos; Tras geleverd, de scheiding moest uitgesproken worden. Door den raadsman der gedaagde werd daartegen geposeerd dat het o&quot;gerijmd zon zijn, diegene der partijen in het ongelijk te stellen, die hot meest door kwade bejegening had geleden en dat nit het geleverde bewijs der meer hevige grieven volgde 1&quot;. cene zekere soort van compensatie en _.&quot;. aangezien do feiten in dezelfde tijdsruimte hadden plaats gegrepen, cene presüttitie van provocatie, waardoor aan de geringere bélecdigingen alle kracht moest worden ontzegd. Met deze laatste leer heeft zich de regtbank bij uitvoerig gemotiveerd vonnis vercenigd en den ciseher zijn eisch ontzegd met veroordeeling in de kosten. Voor den eischer hadden geoccupeerd dc 11.11. Mr.-i. J. Pinner en I. van S. Mulder en vcor de gcdaagdesse Mr. Rud. B. Benj amina, advocaten alhier. HELDER, 23 Aug. Wij vernemen, dat Z. K. 11. Prins Alexander tweede zoon des Konings, die op morgen den ouderdom vafi 14 jaren bereikt, aan boord van Zr. Ms. fregat Adclf Hertog van Nasïftu een» reis zal ondernemen naar de Middellandsche Zee. * AMERSFOORT , 23 Aug: Aanstaanden Zaturdag zal voor de arrondissement-regtbank alhier teregt staan J. d. G., diligence onder&apos; nemer tusschen Amersfoort en Amsterdam, in den avond van 31 JuiiJ bij liet afstappen van zijne diligence voor zijne woning gearresteerd, beschuldigd, te hebben ontvreemd een certificaat 3 pCt. Werkelijke Schuld, toebchoorende aan den eigenaar zijner woning, die daiarin eene Kamer bewoont. Naar men vernoemt, heeft de beschuldigde bekentenis van de . ontvreemding afgelegd. * HARLINGEN , 23 Aug. Als voorzorgsmaatregel bij do thans in _ sommige landen heerschende veeziekte, is de veearts H. Poll, ter dezer stede voor Engelsche rekening belast met liet toezigt op do verzendin&apos; gen, die hier wekelijks met de Engelsche stoomschepen plaats hebben, &apos; opdat alleen gezond vee van hier worde uitgevoerd. * DALFSEN, 23 Aug.- Vele veehandelaren, welke deze weck de markt te Steenwijk bezochten, hebben uit vrees voor de veeziekte niets gekocht, weshalve ook een aantal koeijen onverkocht bleven. Wij kunnen evenwel met zekerheid berigten dat geen spoor dier ziekte in Overijssel ontdekt is. HELLENDOORN, 21 Aug. Men meent alhier reeds de vruchten , van de pogingen der Overijsselsehe vereeniging tot ontwikkeling van • provinciale welvaart ter varbetering en uitbreiding der vischteelt te bc; speuren, daar er zich zalmen in de rivier de Rcgge vertoond zouden , hebben. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 23 Aug. Als een bewijs dat ook in dit gewest de waarde der landerijen sedert eenige jaren is gestegen, kan dienen dat 37 bunders grond in den polder van het Laag-Hemaal, ruim 20 jaren geleden gczamentlijk voor f 5000 werden verkocht, en deze eenige dagen geleden in massa, bij publieke verkooping hebben opgehragt ƒ 54,250. * BREDA, 23 Aug. Voor den heer regter-comniissaris bij de arrond. regtbank alhier is eene instructie aangevangen, tegen den agent van politie lste kl. P. v. d. P.; beklaagd van zich te hobben verleend tot het ontvangen eener belooning tegen genot, en zulks in de uitoefening zijner bediening als agent van de openbare magt. — Zekere 11. v. G., die zich dagelij ks aan het misbruik van sterken drank schuldig maakt, heeft zich heden namiddag circa 1 ure in de rivier de Gampel willen verdrinken, door moedwillig geheel gekleed over de leuning der brug in het water te springen. Aan het edelmoedig en mcnschlievend gedrag van W. Manni, geëmploijccrde bij de. gemeente-metselwerken alhier, vader van een talrijk huisgezin, is het mogen gelukken dit diep gevallen monsch voor eenen gewissen dood te behoeden. Eenige maanden geleden heeft een broeder van genoemden V. G. zich door ophanging van het leven beroofd.</p>
</text>
