<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s— Ondertrouwd : L. F. LEEPING , Amsterdam , Ofhcier dor O. I. Artillerie, 24 Augustus 1865. en (19487) A. HERFST. &apos; Ondertrouwd: G. PROES, Amsterdam, 24 Augustus 1865. en (19458) C. M- BLOM. Ondertrouwd: ~ j. C. BECKER Amsterdam , en 24 Augustus 1865. C. G. SCHOGT. (19459) Ondertrouwd: * kTf. FIGGÉ DE VRIES Amsterdam, en 24 Augustus 1865. C. H. BROUWER. Eenige Kennisgeving. (19469) &apos; Ondertrouwd: C. B. H. JANSEN ~ Amsterdam, 24 Augustus 1865. en (19450) A. M. CANTE. &quot;Ondertrouwd: JAN ALEXANDER CREIJGHTON MET Amsterdam , MARIA MAGDALENA ANNA ANSPACH. 24 Augustus 1865. __ (19452) &quot;&quot;Ondertrouwd: W. J. OOSTERÏÏÖFF, van Leeuwarden, Weduwnaar van J. Proost, Amsterdam, en _24 Augustus 1865. A. E. PROOST. (19470) Ondertrouwd: ALBERTUS ANKERSMIT, van Deventer, EN MARIA CORNELIA NIBBRIG. Amsterdam, 24 Augustus 1865. ___. (19425) Getrouwd: FRANCISCUS ANTONIUS WEZENDORP, en Vischhandclaar, POUWELONA JACOBA ALEXANDRINA LEURING. Amsterdam, 24 Augnstus 1865. (19456) Getrouwd : C. P. IÏÊ-MEYER. Amsterdam , Weduwnaar van A. E. Brdning , 24 Augustus 1865. met __(19457) _J_^FARENSJSACH. Getrouwd: JTKWINKELËNBÉRG &apos; Amsterdam , en 24 Augustus 1865. J- J. WEIJLAND. (19454) &quot;Getrouwd: - JOHANNES PIETER VËRKES,&quot;v_nllWle_i7 Amsterdam, kn (19481) 24 Augustus 1865. HENRIETTE JAI_gXANDRA DE BRUIN. Getrouwd: H. H.~TÊR MEER van Leyden EN A. E. C. STIEGE van Kleef. Amsterdam, 24 Augustus 1865. (19432) &quot;Getrouwd: JOIIAN~JACOB lIOLTZWARTH EN MARGARETHA MARIA NIJË. Amsterdam , 24 Angnstns 1865. (19404) Getrouwd: CTbTvAN BAARËn^ Deurwaarder hij de Arrond.-Rcptbank te Rotterdam en het Kantongercgt te Schoonhoven, C. E. BAK. __Nederhorst den Berg, bij Weesp,_23_Angustus 1865. ! (19442) Getrouwd: &apos; ~W. L. H.~_O[G_ÏL EN J. P- P. BOGAARD. HA_»r*cAßBr_t, 24 AugüStus IS6S. (19438) Met Gods hulp beviel heden varf eeno welgeschapene DOCHTER mijne geliefde Vrouw MARIA FRIS Jd. Zaandam, 23 Augustus. A.KEIJZER. (19453)_ Bevallen van een ZOON, J. M. A. VOORENDOSK-GREVÊV Rotterdam , 20 Augustus 1865. (19297) Heden overleed plotseling tot diepe droefheid van mij en mijne drie Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot THEUNIS HAGEN, in den onderdom van 53 Jare», na eene gelukkige Echtvereeniging van 20 Jaren; allen die den overledene gekend hebben zullen beseffen wat ik in hem verlies. Wed. T. HAGEN, Amsterdam, 20 Augustus 1865. Geb. KARRE MAN. De AJfairezal op denzelfden voet worden voortgezet. (19332 J Heden overleed na cene kortstondige ongesteldheid, zeer onverwacht, onze beminde Moeder en Behnwd-Moedcr Vrouwe ANNA GESINA HELMICH, laatst Weduwe den Wel-Edelen Heer BERNARDUS HENRICUS TIMMER Bz., in den ouderdom van ruim 72 jaren. Amsterdam, 21 Augustus 1865. J. J. VAN DER BIESEN. (19420) Uit aller Naam. Heden overleed, na eene korte ongesteldheid, mijne geliefde Echtgenoote BINA HELENA VAN SUIDERMA, in den ouderdom van ruim 47 Jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van 27 Jaren; vrat ik, mijne Kinderen en hare Basjarige Moeder in haar verliezen zal ieder beseffen die haar hebben gekend. Amsterdam , 22 Augustus 1865. L. HOLTKAMP. Algemeene Kennisgeving. (19451) Overleden te Weesp, in den ouderdom van zeven en tachtig jaren, onze geachte Oom, de Wei-Edele Heer A. S. COHEN. Uit naam der Familie, Weesp, 22 Augustus 1865. Mr. S. J. COHEN. (19445) A. BRONKHORST. Door een noodlottig toeval overleed heden in den ouderdom van 64 Jaren, mijn geliefde Zoon, GERARD LEEMBRUGGEN, diep betreurd door mij, zijne Kinderen en Behuwdkindercn. Veenendurg bij Lisse, J. LEEMBRUGGEN. 20 Augustus 1865. Algemeene Kennisgeving. (19433) Heden overleed na een kortstondig, doch smartelijk lijden, de Hoog- Wcl-Geboren Hesr J. F. A. M. WITSEN Baron STRAALMAN, in den ouderdom van ruim 36 Jaren, hartelijk geliefde Echtgenoot van &apos;s Hage, 17 Augustus 1865. Vrouwe F. WITSEN STRAALMAN, (19444) Geb. HORTON. Den 21sten Augustus 1865 is te Bons&apos; overleden de Wei-Edele Heer J. H. HACKMAN ASSCHENBERGH. (19483) Heden overleed in den onderdom van ruim 55 Jaren: Mejufvrouw ANNA CATHARINA WILHELMINA HEDDEWIG MIDDELBURG , Wed. ,T. MULLER. . Deyexter , 23 Augustus 1865. (19368) Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het afsterven van onzen dierbaren Vader, betuigen wij aan allen onzen hartelijken dank. Harderwijk, W. 11. WOLF. 23 Augustus 1865. J. H. WOLF. I. H. WOLF. S. H. WOLF. M. H. WOLF. (19441) Wed. S. VAN BUEREN—WOLF.</p>
</text>
