<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>mJ^w il &apos;,21 Al,g* De dag Waden houden zich bijna allen onledig allen t bes Pre.ken der overeenkomst, te Salzburg met Pruisen gesloten; oordVPMn&apos;er\ Z,J lue&quot;n overeen, dat zeer ongunstig daarover wordt ge* Zon 1 „ Ost-Deutsche Post zegt daaromtrent o. a. het volgende : bekw a het resultaat dier onderhandelingen bekend werd, liet een der •*ullP„aamStu dlPlomaten zich zoo ongunstig daarover uit, dat wij ons wel nu oTa -ten °m ziJne woorden te herhalen. Hoe kan het ook anders, &quot;itie i n *&apos; ln StriJd met hetgeen ieder verwachtte, zijne laatste pobeurt \ Uults°hland prijs geeft en daardoor tevens het vertrouwen ver_™, hetwelk de middenstaten tot heden nog in Oostenrijk stelden.&quot; I&apos;iiCT J besluit des Keizers zijn aan de badplaats Franzensbad stede- JKe regten verleend. Const&apos;S6&apos; volksfeest, gisteren in het Prater gevierd, bekend als het word tlefe-est&apos; is door eene buitengewoon talrijke menigte bezocht geaonrl en ™de beste orde afgeloopen. De burgemeester der hoofdstad üche ?cr telegram zijnen gelukwenseh aan den Keizer, uit naam der gansten d ]olking» waarvoor hij korten tijd daarna &apos;s&apos;Keizers vriendelijkgebragt ontïillS&gt; hetgeen onverwijld ter kennis van de bevolking werd</p>
	<p>Prinses ?&apos;i ? g&quot; (des ochteuds). De kroonprins en de kroon- Cobnrp- ♦ ♦ .e- n alllier teruggekeerd; morgen begeven zij zich naar dachten;» bijwoning der onthulling van het gedenkteeken ter nagestad opgeri*. &quot; P&quot;nS Albert&apos; gemaal van Koningin Victoria, in die ~- nGroothert°g van Qldenburg is heden alhier aangekomen. einde 7^??,&apos; Salzburg dat de hervatte onderhandelingen, ten gewenschte r!t!Wt? ;H?%msche kwetóe definitief te regelen, niet het a-o^el&apos;&gt;^1^ Het besluit genomen, om ■w nadere conferentie deswege te doen houden.&apos; de ____£„ t_ JBngen-graaf ™ Ealenburg, die thans als vrijwilliger bij üjk de le^er „*i n•&quot; «&quot;SP» I;gt, is kamerarrest opgelefd; gevan een ZZ int .hen™ert heeft de bedoelde huzaar bij gelegenhdd WiL met Te !ue&apos; burgers-en-militairen, een der eerstgemêlden derden Ster aan de L&quot;&apos; t * h°°fd Sjouwen, dat de patiënt een paar uaoen later aan de gevolgen van de wonde is overleden S^aaf voorkomende in het gisteren verschenen Xbmrigrfeftèn aan ï^f 1? 6.&apos;Van van stadswege ondcrscholf S in 357 v^ dingen; 18.634 hunner bezochten de stads- Per maand werd blr^9n,yaT&apos;St in PW^™ sehotan, wubvoot dl^__?ergr*voorelken leerling- Ten behoeve toope_wSSaPnTTA 186, - uiteeSe™ 206,892 thfen tot het aaneen van huizen en het verbouwen daarvan tot scholen 458,927 th. h°t openbatrrmin;«tf-&apos;&quot;^ &apos;iS andermaal i&quot;&apos;beslag-genomen, uithoofde gever Weert Ztdf ™ geVOelen &quot;&apos; dat de Persoon&gt; die als uit&quot; achter schuilt de voV T&quot; WtgOTer van het blad is&gt; maar datdaar- overLdlnl iSer?eVeJ&apos;&apos; V*.I** het regt daartoe is ontzegd ««eldblaHn b, ?. tdri&quot;kperSWet* Men gelooft&apos; dat de Poli«« &amp;■ «^^ix^a gStot dat de regtbaak op 8 sept-c-k--bevindt c™TamS M°rdt b/aT,gt&apos; dat z!ch aldaar een Per3i^he oculist door de S£ ftfe AbbaS Had-&gt;i Huasein, wiens bekwaamheid daarvan ? u dagbladen buitengewoon wordt geroemd; Als bewijs K?X_h?ÏÏ&gt;___Wpd*&apos; da^&apos;j voor eenige dagen 15 blinde_Tt lijders — rinoI;.^ do,?r ,°Peratie ziende heeft gemaakt. De bedoelde bekwame man vèrrti^ a;r,e göneesheeren ongeneeslijk verklaard. De heid en wei-ert tnS ??e&apos; d!«usten ter wille van de lijdende mensehe&apos;gert standvastig elke belooning.</p>
	<p>FRANKFORT 23 &apos;t &apos; -rT~~ —; hertog en de her&apos;to.ir. tf^&apos;n i 3 .?nns en de Prinses van Wallis, de togin van MecklenW 5t r? ,?ge&apos; de groothertog en de grootherbevonden zich gistercnBon dt, &lt; beneTens andere vorstelijke personen Tvelke buitendien vele voorman,&quot; \ g°legenhiïid van den wedren, rein had gelokt. Zeer trok ZV ■ ere toeschouwers naar het terttenigte niet slechts om hare si h&quot;!^8 van,WaUis de aandacht der tevens om het nette eenvoudige kleeddat-A** 6&quot; fraai ge&apos;aat&apos; &quot;^ —De Keurvorst vau Hessen heeft mJf^L f?.eg*  „. • •_ «nburg Budingen Wachtersbach in dfn^rftv&apos;.iaaai. Max;mll*aa\zu ** „!«, hem en zijne wettige nalomëlinJen^6? Prms«nstand vfhC&quot; l«ebtigheid geschonken, na_omchngen het praedicaat van doori — Men verneemt dat de hertog van Augustenburg van zijn kant reeds heeft geantwoord op de overeenkomst tusschen Pruisen en Oostenrijk. . Hij heeft zijn ontslag ingediend als majoor der Pruissische garde; de Pruissische regering heeft dit aangenomen. — Als eene bijzonderheid wordt uit Salenstein, de hoofdplaats der gemeente, in welke het landgoed Arenenberg is gelegen, alwaar Keizer Napoleon zich thans bevindt, het volgende gemeld. Kort na de aan• komst van Napoleon op Arenenberg begaf zich eene talrijke menigte uit de omliggende plaatsen derwaarts -iet de zangvereeniging van Salenstein aan het hoofd. Nadat de begroetingen waren afgeloopen en de zangers zich van de op zicj^ genomen taak hadden gekweten, vroeg de Keizer of er onder de aanwezigen iemand was die zijn vertrek uit Arenenberg had bijgewoond. //Ja Sire!&quot; antwoordde een hunner, //ik was daarbij tegenwoordig, uwe laatste woorden waren: met leedwezen ga ik van hier, maar wanneer ik terugkom, dan zal er vreugde zijn.&quot; Dc Keizer herinnerde zich zijne belofte en gaf ie kennen dat hij zorg zou dragen dat die belofte werd verwezenlijkt. Op 20 dezer legden de Keizer en de Keizerin een bezoek af bij de Koningin-weduwe van Wurtemberg op het kasteel Gottlieben. Men zegt dat de Heer Kern, Zwitscrsch gezant te Parijs, een van de weinige personen was aan wien Napoleon mededeeling had gedaan van zijn voornemen om de plaats, waar hij zijne opvoeding heeft genoten, te gaan bezoeken. De Heer Kern wenschte bij den Keizer de honneurs van zijn vaderland waar te nemen, zoolang deze als gast in Zwitserland zal vertoeven. Te Constanz, Emmatingen, Salenstein en Mannenbach bevinden zich vele geheime Fransche policie-agenten, die een waakzaam oog honden op hetgeen plaatsheeft, zonder.zich op den voorgrond te dringen. — Gisteren is een aanvang gemaakt met de werkzaamheden aan den spoorweg van Gera naar Coburg. Aanvankelijk zal dat gedeelte worden atkemaal^JioUveU^enyiu^</p>
</text>
