<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART Van AMSTERDAM naar ROiVIA*CSBE_IGEiV, 25 Augustns, 5, 15 en 25 September. ... vAtt bil^le Cargadoor B. J. VAN HENGEL alhier, BOUTMY &amp; C°. «*&apos; JOH. OOMS Ez. _ C°. te Rotterdam. STETTIIV, 7, 15 en 25 September. _al_wre|,«,ii,^.Sariïad,?&gt;rs B-J-VAN HENGEL en BLIKMAN &amp; C°. «bier. BOUTMY fr C. cv JOH. OOMS Ez. Fr C°. te Rotterdam. ÖAMTZIG» 28 Augustus, 7, 18 en 28 September. -.^t.^3_-?j.&lt;1&lt;- Cargadoors de Wed. JAN SALM fr MEIJER alhier, «OUIMY fr C°. en JOH OOMS Ez. &amp; C°. te Rotterdam. ÖREMEIV, 26 Augustus. Adres bij do Cargadoors BLIKMAN &amp; C°., en de Wed. JAN öALM fr MEIJER alhier, BOUTMY &amp; C°. en JOH. OOMS Ez. Fr C°. te Rotterdam. St. PETERSBURG , 25 Augustus, 10 on 25 September. Adres bij de Cargadoors NOBEL fr HOLTZAFFFEL en dc Wed. «JAN SALM.&amp; MEIJER alhier, BOUTMY &amp; C°. en JOH. OOMS Ez. 8* CD. te Rotterdam. Vo^*^^HAGE_i, met all» OOSTZEE-BOOTEN, indien ruimte Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL alhier, BOUTMY &amp; C en JOH. OOMS Ez. &amp; C». te Rotterdam. Aores hiji de| Cargaduors F. K. ROODENBEEK alhier, JOU. OOMS Ez. *t.en BOUrMY &amp;, C\ te Rotterdam. STOOMVAART Van -HOTTEÏIBAH! naar ftETTIflf, 30 Augustus. aM,nrT&gt;T&apos;iTd^Cai&apos;gadoors BOUTMY &amp; C°. en JOH, OOMS Ez. aSo C. &quot;Waar, BLIKMAN fr C°. en B. J. VAN HENGEL alhier. Pal\^™«L^E&apos;OEKÜA&apos;LIVOR^».MA-PKÏ&gt;S,MESSI]\tA, AA, ?**h Letom via MALAGA en EAOIX, 20 September »ld_\reaT!?«T™; Cargadoors BOUTMY &amp; Cv. en JOH. OOMSEz.&amp;C0. &amp; cl\ü&quot;KAIAN &amp; C°*&apos; JAN CORVER &amp; C». en VAN DEN BEY Ad!;ILv-Ë„ VEWETIË, TRIEST, (bij genoegzame lading) 15 Sept. aldaar BlvuWr JÜH* 00MS Ez* &amp; V&quot;&apos;- en BOUTMY &amp;C. &amp; C™l&apos;alüei * JAN 00&amp; VER &amp; C°- eu VAN DEN BEY hot ,^°emde Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagiers ingerigt: n« passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. b&apos;J liMimi&apos;™ Cn alle vcrlallSd« nadere informatiën z*(in te hekomen «chili,,-! y; , t 0 Amsterdam en te Rotterdam, alsmede bij de vcr&quot;«-•miende Cargadoors der Maatschappij. Angnstng 1865. ÖE OIRECTIE. (19447)</p>
</text>
