<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Donderdag 24 Augustus.</title>
	<p>Het Staatsblad N°. 109 bovat een koninklijk besluit van 12 Aug. 1865, Dopalende de plaatsing in het Staatsblad van het tusschen Nederland en Frankrijk op 7 Julij 1865 gesloten tractaat van handel en scheepvaart.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan J. B. Tetar van Elven, lid der Kon. Acad. van Beeld. Kunsten te Amsterdam, het aannemen en dragen der versierselen van de ridderorde van Christus, hem door Z. M. den Koning van Portugal geschonken. — Bekrachtigd de benoeming van E. J. Gelderman , burgemeester van Ezinge, tot secretaris dier gemeente. — Eervol ontslagen op hun verzoek, bij de dienstd. schutterijen, to Haarlem A. Wijnands, lste luit., to Vlissingen J. W. Calton, lste luit., wegens verandering van woonplaats. — Bekrachtigd het eervol ontslag, verleend doer den gemeenteraad van Vlijmen, aan J. van Heesbeen, burg. en vZI a gc?Lce?te &gt;°P 3&apos;jn verzoek uit laatstgemclde betrekking. — ™,Ta,lfc yin Lee&apos; letterkundige, secretaris der Brab. Comra. IZele? dZL^ het v?ndel-gedenkte°eken te Amsterdam, het aan- SdTkl hcra£/trnTten Van officicl&apos; der orde van Iftihar. _de kl., hem door Z. 11. den Bey van Tunis geschonken.</p>
	<p>Do Minister van binnenl. zaken heeft -mn Aa te kennen geven, dat ten gevolge UeTntdlZtT^T^T ,1e plaatselijke belasting op wijn niet langer dan tot uit ™ecW&apos; Londen kan blijven,J»ainkjn&gt; de gemeente-begrootingen voor ISfifi ,ln„&apos; geen post voor de (J^eWgsV^M: belasting op wijn, maar de door het rijk over de vier eepttf ïMandenyte verstrekken uitkeering moet worden Uitgetrokken ;/ullenjdèjöyer het 4/\der opbrengst van de personele be- Jwjting rfeehti. met Fp^aiig vaar i?t«ei JB6P kunnen worden beschikt. De kapt.-luit. ter&quot; zee Cf. W. E. Moeth, lste officier aan boord van Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, wordt met 10 Sept. a. s. op non-activiteit gebragt en met 11 Sept. daaraanvolgende op dien bodem vervangen door den kapt.-luit. ter zee P. Toutenhoofd, thans non-actief. (Staats-Caurant.) Met 5 Sept. a. s. wordt de luit. ter zee lste kl. O. A. E. Fauchey, lste offic. op Zr. Ms. korvet Pallas, opnon-activ.gebragt, terwijl met 6 Sept. daaraanvolgende als zoodanig op dien bodem wordt geplaatst de luit. ter zee lste kl. J. D. J. van der Hegge Spies. De offic. van gezondh. 2de kl. H. J. Nieuwkerk wordt met 1 Sept. a. s. geplaatst op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen. __ (Staats-Courant.) Volgens bij het departement van koloniën van het Indische bestuur ontvangen telegrafische berigten, gedagteekend Batavia 21 en 31 Julij, was te Ambarawa, door aanhoudende aardbevingen, groote schade aangerigt. (Staats-Courant.) In verband met de reeds door de regering gegevene voorschriften, zijn de verschillende inspecteurs over het loodswezen dezer dagen door den minister van marine aangeschreven, om bij het binnenkomen van schepen of stoombooten uit Engeland, wanneer aan boord dier vaartuigen vee is ingescheept, daarvan dadelijk kennis te geven aan de plaatselijke autoriteiten; zullende die schepen niet verder mogen worden opgeloodst, dan nadat die autoriteit daartoe magtiging zal hebben verleend. Verslag omtrent de verwachtingen van den oogst in het hertogdom Limburg : Tarwe staat middelmatig onder het dubbel opzigt van korrel en stroo. Rogge is noch in het een noch in het ander opzigt beter. Garst: De wintergarst is eerder slecht dan middelmatig en heeft kort stroo. De zomergarst kan goed genoemd worden, hoe zeer haar stroo ook te wenschen overlaat. Haver heeft op de zware gronden een gunstig uitzigt en hiervan verwacht men een goeden oogst, evenwel met weinig stroo. Boekweit schijnt ever het algemeen eene ruime opbrengst te zullen leveren. Alleen die in de Peel geteeld , houdt men voor slecht. Oliegevende zaden zullen , met uitzondering van iet lijnzaad, dat nog al belooft, een min gunstigen oogst opleveren. Hooi is zeer schaarsch. Men verwacht eene goede tweede snede. Klaver: Hiervan valt, als veevoeder, hetzelfde te zeggen als van het hooi. Van het zaad verwacht men eene middelmatige opbrengst. Serradeila is bevredigend. Vlas staat tamelijk goed. Paardenboonen staan redelijk goed, evenwel niet zoo zeer wat het beschot als wat het stroo betreft. Erwten hebben een middelmatig aanzien. Beetwortelen staan goed en schijnen ruim te zullen opbrengen. Worte len als voren. Cichorei geeft almede uitzigt op een goeden oogst. Aardappelen beloven eene overvloedige opbrengst. Niettemin wordt algemeen geklaagd over den zoogenaamden tweewas , welke door de zware regens, dis op de felle hitte zijn gevolgd, is te weeg gebragt, en welke zoowel op de hoedanigheid als op de hoeveelheid van dit voedingsgewas nadeclig werkt. De oogst der fruitboomen zal gering zijn. Daarop maakt echter het steenfruit op vele plaatsen uitzondering.</p>
	<p>* &apos;s GRAVEKHAGE, 23 Ang. Bij den Raad van State aSeeling voo_ de geschillen van bestuur zijn heden ingekomen dc volgende koaiuklijka&apos; besluiten als: I°. Van den 31sten Julij IL, waarbij de gemeente Rensel wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Sara Levie, weduwe Ruben David van Wittene. 2°. Van dcii 4den dezer, waarbij de gemeente Leyderdorp wordt aangewezon , als domicilie van onderstand van Johanna van der Laar; ca 3°. Van den 7den dezer, waarbij de gemeente Franeker wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Maria Adriana Wolster. Daarna zijn behandeld de volgende zaken: I°. Een geschil tusschen de gemeentebesturen van Alkmaar en Zevenaar over het domilie van onderstand van Maria of Marijtje Besteman, huisvrouw van H. A. Nolduin. Rapporteur, de staatsraad Meeussen. 2°. Een geschil over liet domicilie van onderstand van Andreas Jobau Frederik Iloetman. Rapporteur de staatsraad Borret. § SCHOONHOVEN, 23 Aug. Even als in andere gemeenten, heeft bij de laatste verkiezing voor leden van den gemeenteraad alhier mede pressie bij dc kiezers plaats gehad, dat door sommige wordt erkend. Naar men verzekert heeft een lid van den gemeenteraad zich deswege tot dc hooge regering gewend. * ARNHEM, 23 Aug. Ten gevolge van den overvloedigen regen is -er thans veel gras in de weiden, zoodat, indien er slechts eenige dagen achtereen droogte of zonneschijn kwam, een tweede hooi-oogst zou kunnen worden ingezameld. De boter is tot dusverre evenwel nog van minder gehalte, schaars en daardoor tamelijk hoog in prijs. Op sommige akkers wint do aardappelziekte veld, terwijl anderen genoegzaam verschoond blijven.</p>
</text>
