<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 23 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commies der posterijen 2de kl., de Heer J. W. J. IJssel dc Schepper, thans comm. 3de kl. en tot eommiesen &apos; 3de kl. do HU. J. Hoef hamer, J. W. Chevallier, A. Pichet en W. M. van Idsiiiga. j Het prov. gcivgtshof in Noord-Holland, heeft gisteren J. H. M. T. en C. L. M. T. schuldig Verklaard aan Zes diefstallen door meer dan een persoon, bij nacht in een bewoond huis, door den tweeden, ofschoon beneden de 16 jaren oud , gepleegd met oordeel des onderscheids en dienvolgens veroordeeld do eerste tot 6 maanden en de tweede tot 14 dagen eenzame opsluiting. i * &apos;3 GRAVENHAGE , 28 Aug. Het programma voor de feestviering van morgen is eerst heden vastgesteld. Hetgeen daaromtrent in de dagbladen is medcgcdeel) is slechts een ontwerp* dat verschillende vcran-: deringon heeft ondergaan. BERLIJN, 23 Aug-. De Provihcial Correspondenz zegt, dat dc over- j eenkomst te Gastcin het volgende bevat: Pruisen bestuurt Sletswij k, &apos; Oostenrijk uolstein; de beide mogendheden stellen aan den Bond voor de oprigting C-ticr Duitsche vloot en Kiel ais bohdsnaven. Tot dot hieromtrent een besluit zal zijn genomen, oefent Pruisen het bevel en de polieie uit in de haven van Kiel; het heeft het regt om er vestingwerken i aan te leggen en die door Pruisische troepen té doen bewaken. Oostenrijk en Pruissen stellen aan dcii Bond Voor om Reuds&apos;burg tot boudsvesting te ver-1 klaroti, tot aan de beslissing deswege zal in die vesting eene Öostcfifijksch- Pruis. bezitting worden gelegd, het opperbevel wisselt elk halfjaar af. Prui- j sen behp.dt 2 militaire en postwegen(Lubeck-Kiel en Hamburg- Rendsburg) doorllolstein, zij doet de dienst daarop verrigten door Pruisische postwagens en postbearabten • ook heeft Pruisen het bestuur over den telegraaf naar &apos; Kiel en Rcndsbrti&apos;g. Het heeft hot fégt om het kanaal van dé Noord naar A&amp; Oostzee door Holstcin te voltooijen en daarover toezigt nit te oefenefl. Oostenrijk staat tegen eene geldelijke schadeloosstelling Laucnbiirg aan Pruisen af. Laatstgenoemd hertogdom betaalt geene oorlogskosten. De Pruisische troepen ontruimen Uolstein, de Oostenrijksehe Slccswijk. Dc j hertogdommen treden toe tot het tolver bond, De maatregelen ten gevolge &apos; dezer overeenkomst te nemen, waaronder ook de ontbinding Van de ■ regering des lands, zullen waarschijnlijk voor 15 Sept. zijn ten uitvoer gelegd. LONDEN, 23 Ang. Koffij dalende. — Thee stil. — Suiker vasten zonder omzet, — Banen, &apos;fin £ 80; Straks dito ._ 87.10. — Schotsch IJzer 54.9. — Engelsche Tarwe gedeeltelijk l sh. hooger. LIVERPOOL, 23 Aug. De omzet van Katoen bedroeg 10.000 b. BEULIJN, 23 Aug. Rogge: Ang.—Sept. 42%; Oct. 43i/8. — Raap. olie: Aug.—Sept. 13y8; Sept.—Oct. 13-%&gt; DANTZIG, 21 Aug Van Tarwe zijn „oden 350 last tot ongeveer de prijzen van Zaturdag verhandeld. De stemming is flaanw.</p>
</text>
