<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. ONTHULLING VAN DE GEDENKANAALD TE SCHEVENINGEN.</title>
	<p>De gebeurtenis van 30 Nov; des jaars 1813 op het Scheveningsche strand is met onuitwischbare letteren in Neêrlands geschiedenis, gelijk in de harten van alle Nederlanders gegriffeld. Na eene smartelijke scheiding van 19 jaren, stapte de Prins van Oranje, spoedig daarna Naêrlands eerste Koning, op die plek aan wal, om zijn lot en dat van zijn Geskcht weder te verbinden, aan dat land, dat hem als redder en leider hoopvol ingeroepen had. Een jubelkrect, één heilgroet ging toen van dat strand op, ter verwelkoming van den vurig verbeiden Vorst. Wie bij die ontvangst tegenwoordig was, en er zijn er nog in leven dis daarvan ooggetuigen waren, verklaren met van der Palm, in zijn Gedenkstuk, dat die vreugde zich meer laat beseften, dan beschrijven. Zelden biedt de geschiedenis het voorbeeld van eene geestdrift, zoo innig, als hier het volk toonde bij den wederkeer van den geliefden telg van Oranje. Een irek slechts: de wakkere zeelieden sprongen in de golven het vaartuig te gemoet, dat den Vorst terugvoerde naar zijn geboortegrond; _ij droegen hem door de baren en bragten hem naar het strand, waar de menigte hem verbeidde, juichende en jubelende, maar ook met tranen in de oogen, welsprekende tolken van het Vaderlandsch gevoel. Even toefde de Prins in de pastorij op het duin, en beklom toen het open rijtuig, waarin tevens was gezeten de Graaf van Limburg Stirum, aan wiens hotel in het Lange Voorhout HD. even vóór 5 ure afstapte. De geheele togt langs den Scheveningschen weg tot in het Voorhout, was een zegetogi, door de volksvreugde bereid, en waarvan de geheugenis bij tijdgenooten of die daarvan hoorden, is bewaard gebleven. Dezelfde gevoelens doorstroomden aller harten, dezelfde vreugdeblijken zag men allenvege, waar de mare van &apos;s Prinsen komst ontvangen werd. Toen vijf-en-twintig jaren na de gebeurtenis waren verloopen, werd zij te Scheveningen feestelijk herdacht, ofschoon de druk der tijdsomstandigheden belette aan het fee&gt;t dien omvang te geven, welken men daaraan zoo gaarne geschonken had; menig treffend woord werd echter gesproken, menig hartelijk blijk van onverflaauwde deelneming geboden. Toon nu, weldra twee jaren geleden het vijftigjarig feest van Neêrlands wedergeboorte vau half November tot den gedenkwaardigen laatsten dag dier maand in 1813 zoo indrukwekkend gevierd werd, toen rees als van zelve de gedachte op Oranjes wederkeer en wederaansluiting aan Neêrlands lotsbestemming, te vereeuwigen te Scheveningen, op de plek zelve, waar de Prins hisr aan wal was gestapt. Men weet hoe de uitvoering van het denkbeeld sedert is voorbereid , hoe Prins Frederik der Nederlanden zich aan het hoofd stelde van allen, die daarvoor werkzaam waren, en het zich tot eene eere zijner waardige grijsheid rekende, die Gedenknaald te helpen stichten en te onthullen, welke het gioote feit in &apos;s Lands Historie voor den nazaat verzinnelijken moest. De dag van heden, 24 Aug., do jaardag der geboorte van wijlen Neêrlands eersten Koning, was daartoe bestemd; en de plegtigheid getuigde iv ernst en vreugde beide, dat Ntiderland in levendige herinnering houdt hetgeen Bogaerts in zijn jubellied zoo treffend van den 30sten November zong: Geen dag gelijkt decs dag, voorwaar! Op dezen dog, voor vijftig jaar, Verkeerde Neêrlands rouw in zegen: De Vrijheid, die ten grave zonk, Is, triomferend, toen hij blonk, Weer uit het graf gestegen. Reeds in den vroegen morgen was eene onafzienbare schare van ingezetenen naar dc bekoorlijke zeeplaats, eenmaal welligt bestemd om tot &apos;s Gravenhagc&apos;s voorstad aan de zeezijde te worden verheven, gestroomd, om zich toch vooral spoedig cene geschikte plaats te kiezen, van waar de plegtigheid, welke eerst laat in den namiddag zou aanvangen, het best kon worden aanschouwd. De weg naar het dorp was bezaaid met wandolaren, die reeds vroegtijdig aan de feestvreugde van den dag wilden deelnemen. De toevloed zou echter later nog aanzienlijk vermeerderen, nadat de pleiziertrein eene talrijke bevolking uit naburige en verder afgelegen plaatsen herwaarts had gebragt, die eveneens in de opgewcktste stemn.ing verkeerde en het nationaal karakter der feestviering toonde te beseffen. Eene ongewone drukte heerschte vooral in het dorp, waar de vlaggen van torenspits en woningen waren uitgestoken en waar het visschers-clement door het overstelpend aantal stedelingen en vreemdelingen geheel scheen te zullen worden verdrongen. Zoo de aanschouwing der plegtigheid slechts een voorregt voor bitrekkelijk weinigen kon geacht worden, de meesten stelden zich het grootste genoegen voor van het bywonen der volksvermaken, van het deelnemen in het aan den dag leggen van den Vadcrlandschen volksgeest. — Beschrijven wij het eerst de plegtigheid zelve. Reeds vroegtijdig, des morgens ten tien ure, had zich een deel der commissarissen vau orde op het feestterrein te Scheveningen verzameld, dat reeds door eene militaire wacht was afgezet om te voorkomen, dat belangstelling, in onbescheidenheid ontaard, zich daar den toegang verschafte en de aanspraken van geregtigden en genoodigden mogt betwisten. De overige commissarissen van orde voegden zich een paar uren later tot hen en beraamden met hen alle noodige voorzorgsmaatregelen om de orde bij deze plegtigheid te regelen en te bewaren. Ten half twee ure zag men langs het strand het garnizoen de stellingen innemen, door den Heer waarnemenden Gouverneur der Residentie, Gen.- Majoor Wilbrenninck, daarvoor aangewezen. Terwijl de joule steeds vermeerderde, werd ook het trówpetgeblaas van omnibus en tramway menigvuldiger, en hoorde men allengs meer lijtuigen naderen, volgens den weg, in de policie-verordening, van wege het gemeentebestuur uitgevaardigd, voorgeschreven. Genoodigden, afgevaardigden en leden der plaatselijke commissien vloeiden zamen naar den hoofdingang van het feestterrein, bezijden het terras van Zeerust. Door de commissarissen van orde ontvangen, werden zij geleid naar de plaatsen, op hunne kaarten aangewezen. Even als bij de plegtigheid van het leggen van den lsten steen voor het Nationaal gedenkteeken (Nov. 1863) waren de tribunes thans wederom amphitheatersgewijze gerangschikt en met vlaggen en toepasselijk beschilderde wapenborden versierd. In het midden bevond zich de loge voor het Koninklijk Huis, smaakvol ingerigt. Aan deze loge waren als commissarissen van orde toegevoegd de Heeren Gregory, Mr. Smallenburg en Schiffer van Bleiswijk. Ter linkerzijde van deze loge bevond zich die voor hooge collegien van staat, hoofdambtenaren, enz. (commissarissen de Heeren Cohen Stuart en Mr. G. Belinfante), ter regterzijde die voor ministers en het corps diplomatique (commissarissen de Heeren Furstncr en Klatte). Loge D had eene bijzondere beteekenis; zij was uitsluitend bestemd voor den Gemeenteraad van &apos;s Gravenhage, die straks van Z. K. H. Prins Frederik de eigendomsoverdragt van de ge&apos; denknaald zou aanvaarden. Aan deze loge waren dezelfde Heeren als commissarissen toegevoegd, die het toezigt hadden op loge B. De loge F ; had een bijzonder gewigt. Daar waren wederom de nazaten vereenigd der mannen, aan wier geestkracht en volharding het Nederlandsche volk ■ in 1813 zijn herboren bestaan te danken ha_. Wie ook — zij mogten bij deze plegtigheid niet ontbreken, die het gedenkwaardige feit moest 1 herinneren, dat van die geestkracht en volharding het gezegend nit&apos; vloeisel is geweest. De Heeren S. J. v. d. Bergh en van Diggelen • waren aangewezen om zorg te dragen, dat aan deze nazaten van &lt;ia»i ___££__f t»;ndPlgvlacht plaats b« deze feestviering werd MSrt^ aren Ult de a%elegen8te oorden deptitatien tl o 4 blhkcn &apos;wïf&apos;^ aSeTaardfd&gt; «•&gt; ™ hare belangstelling ff. o-en blijken Was niet deze naald tot stand gebral met celden git alle deelen des lands bijeenverzameld? De Heeren van Go 4 TaV en Tan Waning hadd*b« taak Daar de&apos; Z^ &quot; dl« deP«&apos;a«f&gt; *• gunstigste plaats aan te wijzen. W WU het *&lt;*««**« «iet toeliet, dit er dames Z, Aof^°?T\g JtUeÜ&apos; WaS eeoe boPerkte tribune voor de van Je loden der hoofdcommissie en andere genoodigden bestemd. fiLfslihir, LC^ dEHgelbronner fungeerden hier als commissarissen, aanbood ift ieZT, ?nge «htwssée den eenigen toegang tot het terrein Sar *&apos;«££ fÖ Cr dC hu,PvaardiSheid van commissarissen on|^t- e -*if 3 nre werden Burgemeester en Wethouders en verdere y»en van den gemeenteraad door de aangewezen commissarissen aan oen ingang van het; feestterrein opgewacht en naar de voor hen bestemde tribune geleid. Het was jitist op hetzelfde tijdstip, dat andere Beeren de eer genoten HH XX. HH. den Prins Alexander en Prins en Prinses Hendrik oj&gt; te wachten en naar de Koninklijke tribune to geleider!&apos;. De muziek van den staf van het regement grenadiers en jagers ; onder directie van den bekwamen kapelmeester üunkler, had initeschen reeds vadcrlandsche tooncn doen hooren, die weerklank vonden in aller harten, ook in die der duizenden, langs het strand en op de duinen verzameld, waarvan velen met lorgnet en verrekijker gewapend om toch, zoo het mogelijk ware, den muur binnen te dringen, die het digt omsloten en alleen aan de zeezijde geopend terrein omringde. Dc fespannen aandacht vermeerderde allerwege, toen eerst Z. K. H. Prins &apos;rcderik en daarna H: M. dc Éönirtgin op het terrein verscheen. Beide Torst _ijké personen werden rhet de hartelijkste geestdrift verwelkomd ; ïjet //hóerahp def menigte smolt Zamen met de toonen der muziek. -dat; Prins-Voorzitter Hare Majesteit naar de tribune, voor het sß*orstïl:jk Huis bestemd, had geleid, was het oogenblik gekomen, ■waf.rop de plegtigheid zoude aanvangen en de belangstelling der aanwezigen zou worden voldaan. De frins-Voorzitter begaf zich naar dc estrade, van waar hij tot deze kleine, maar aanzienlijko vergadering het woord zou rigten. Do overige leden der hoofdcommissie plaatsten zich op dc treden der estrade. Nadat burgemeester en wethouders en verdere leden van den gemeenteraad te gelijkertijd hunne tribune hadden verlaten en tan de tegenovergestelde zijde op de estrade plaats genotoen,-vatte de Prins-Voorzitter het woord, en gaf het sein tot onthulling; Fanfares en kanonschoten verkondigden, dat de plegtigheid was geschied. Het doek was geopend, de naald onthuld, de naald, — niet slechts een cereteeken, door den dankbaren tijdgenoot aan de gedachtenis van den eersten Koning gewijd, maar een wegwijzer voor den nakomeling, die dit monument als eene onwraakbare geschiedbron kan aannemen voor zoover betreft de plaats aan zee, waar Willem I in 1813 uit Engeland aan wal kwam.</p>
	<p>Dc fundering van de naald is op den vasten zandbodem tor diepte van 3 cl en 10 duim aangelegd, op eene uitgestrektheid van 8 el vierkant, en met versnijdingen tot eene hoogte van 2el 70 duim; opgemetseld Tan Waalgraauwe moppen, in eene melange van sterken basterd tras. Alle* zoodanig, dat het bovenvlak eene grootte van 6 ellen in het vierkant beslaat.</p>
	<p>Op dezen teerling is wijders eene vortikale hoogte van 35 duim opgetrokken van Waalsche klinkert-moppcn in Portland cement, zoodat de geheele fundering eene hoogte heeft van 3 el en 5 duim. Vervolgens zijn de treden , het piëdestal en do naald zelve bemetseld met klinkert-steen in Portland cement.</p>
	<p>Op het voorschreven fundament is do Naald opgetrokken geheel van blokken blaauwcn Escauzijnschett hardsteen, onderling en aan het metselwerk verbanden door vertinde ijzeren ankeringen. De verschillende blokken hardsteen zijn : lste trede, van welke olko zijde is lang zes ellen, bestaat uit 8 stukken, Swaar 40 bij 70 duimen. 2de trede, van welke elke zijde is lang vijf ellen , bestaat uit 8 stukken, zwaar 35 bij 70 duimen. 3de trede, van welke elke zijde is lang vier ellen, bestaat nit 6 stukken, zwaar 35 bij 70 duimen. Het basement bestaat uit zes lagen in do hoogte, en wel: De lste laag 6 stukken zwaar 76 dm. bij 1 cl; lang 1 el 75 dm. /&apos; 2de „ &amp; „ ii 50 // bij 86 dm. lang Iel 29 dm. » 3de // 6 // // 55 // bij 75 // lang Iel 10 dm. ii 4de „ 4 hoekstukken zwaar lel 1 dm., lang 1 el 40 dm. 4 inscriptie-stukken, zwaar 20 dm. bij 1 el 10 dm., lang 1 el 40 dm. # sde « 6 stukken zwaar 65 dm. bij 74 dm., lang lel 11 dm. i 6do // 6 stukken zwaar 42 dm. bij 67 dm., lang 1 el. De schagt of naald, welke van onderen cene zwaarte van 1 el 80 duim vierkant en van boven 90 duim vierkant heeft, bestaat uit 19 lagen, elke laag uit 6 stukken, dik 25 duim en hoog 50 duim; en do punt 1 stuk zwaar 90 bij 90 duim, hoog 70 duim, versierd met een vergulden koperen bol van 75 duim diameter. De geheele hoogte van de naald, van af den beganen grond, is dus 16 ellen. Al deze steenblokken maken te zamen uit ongeveer 45 cubiek ellen blaauwen hardsteen, tot een gewigt van 126,000 ffi. Met het metselwerk, enz. mag de geheele zwaarte der naald op plus minus 300,000 ffi worden geschat. Het blok Van den piëdestal heeft op zijne vier vlakken, even zoo vele opschriften, van den volgenden inhoud: god bedde nederland. 30 kovembeb 1813. het dankbare volk. 24 augustus 1865. Z. K. H. de Prins-Voorzitter droeg, na in de krachtigste taal en met nog mannelijke stem op de rijke beteekenis van den oogenblik te hebben gewezen, den eigendom der gedenknaald aan de gemeente van &apos;s Gravenhage over en stelde do oorkonde daarvan aan den waarncmenden Burgemeester, Jhr. Mr. Collot d&apos;Escury ter hand. Z. Ed. Achtb. beantwoordde daarop de rede van den Prins, en verklaarde namens dc gemeente &apos;s Gravenhage, dat zij er trotsch op was dit kostbaar geschenk op dezen schoonen dag uit dc handen van dezen beminden Prins te mogen ontvangen. Een luid //hoezee&quot; klonk thans van alle tribunes, dat zijn echo vond in het herhaald //wien JSeêrlandsch bloed,&quot; door wclbeactte en krachtige orchesten met warmte voorgedragen. Langzamerhand ging thans de stoet uiteen en dc leden van het Vorstelijk Huis mogten op al hunne schreden de ruimste bewijzen ontvangen van de sympathie, welke hun, en inzonderheid den held van dezen feestdag , Z. K. H. Prins Frederik werd betoond. Dc plegtigheid was af&apos;gcloo - pen, de ware feestvreugde zou eerst nu een aanvang nemen. Ten half vijf ure zouden de douren worden geopend der schitterende fee tzaal, waar leden van subcommissiou zich aaneen smaakvollenfeest«lisch verecnigden. Naar men wil, zullen daaraan 250 personen deelnemen, die, na afloop van dien disch, in het paviüocn van Z. K. H. zullen worden gerecipieerd. Maar het genot is veelzijdig en afwisselend. Waar do aanblik der duizenden, altijd plaats vindende van het stran&apos;, welks uitzigten geen grenspaal kent, voor velen reeds een genot op zich zelve is, — zoeken anderen verademing in de vele gewone en buitengewone uitspanningsplaatsen, waar. gastvrijheid en goede wil om te herbergen voorzitten,—■ •weer anderen wenden het oog naar de volkspelen, als mastklimmen enz., van gemeentewege bekostigd, en die van vier tot tien ure in den avond zullen voortduren, terwijl niet weinigen ook reeds de toebcreidselen voor do illuminatie van den avond in oogenschouw nemen. Terwijl dc dag vordert, vermeerdert ook de opgewektheid en het nationaal gevoel uit zich in zang en ontboezeming. De politie heeft eene hoogst moeijelijke taak te vervullen, onder zulk eene menigte de orde te bewaren. Die taak wordt haar echter verligt door de goede gezindheid, door de ordelievendheid van allen, die aan de feestvreugde deelnemen.</p>
</text>
