<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>1 ROTTERDAM, 9 Junij. Buiten den reeds gemeldcn aQ *nt blieke veiling van 4200 b, Santos Koffij, is er voor Bei » ■ over Koffij te zeggen. De vraag is niet levendig, ma»&apos; stigovor j, wordt er ook niet geveild, aangezien men vrij algen&apos; „3tnari(lc u tXt 1 verderen loop der prijzen denkt. Het assortiment üCl&apos;&amp; uc\0 ioorw&quot;^ ■ is dezen keer zeer rijk, jammer dat de pakkingen van &quot; (jc deze &apos;L., klein zijn. — TViee zonder verandering.— Tabak: &quot;oQ jyIozartyi inwerden uit de eerste hand verkocht 20 v. Maryland. Pe ,gde^W , I 12dcn dezer komen ter markt 142 v. Maryland, terwijl op pcii^&apos; : schrijving ter markt komen 120 ccr. Yara en 160 b. Binasi y jl; •&gt;•&quot;,&apos;. &apos; dezer worden geveild: 757 p. Java Blitar; 617 P- dlVL A **?,&quot;„. 1 ; dito Nauta Blitar; 330 p. dito Limburg; 114 P- «%,^/tf»_£_; &apos; 61 p. dito BB; &amp;50 p. dito C H D B; 938 p. dito J jlul^b. &apos; 40 p. dito F J; 660 p. dito H £ A, Blitar; 419 p- «.&apos; diïCr«« &apos; r. &apos; 66 p. dito S D; 47 p. dito M; 75 p. dito J; 939 p. f° . pen 3 &apos; ken; 144 p. Manilla 3a en 1215 p. Brazil. — Ruwe B* ,^0°v„„ 1 koop van 449 kr. N°. 16 per Catharina Maria a J •&gt;&quot;J 7 ,c zij&quot;&apos; eC|it 1 reeds gemeld. Buitendien schijnt er alhier niets gcdaai 0llin . Geraffineerd is geen verkoop officieel bekend gemaakt, n ( 1 ten eencnmale aan vraag en de berigten van de buiten 0; t p0g ! ten zijn niet van dien aard om den kooplust aan te. &apos; j; ol&amp;Lfue; dus verre hebben zich de raffinadeurs terughoudend get g(ij -- &apos; ■ &apos;■ lang zal duren zal de tijd moeten leercn. — Kanaj rTaa%, c h Puike gep. Tafelrijst uitgezonderd, geniet dit artikel g^ __ jijne wfi(,. dan ook niets in om. Ongep: Rijst is niet aan de ma gg.jrocfio rdcerijen zeer stil. Prima Nooten 71 tot 72; Secunda W&gt;&gt; &apos; o0ver» „jm Nagelen 27,27%; Peper 18%, 19 c. n. kw. — Zwdvrtici tot Java Indigo iets meer gevraagd en werden ongele g0 le*«»frf. v.eilingprijs gedaan. — Meekrap : De handel was nie. — &apos; ,„o &quot;P vorige weken , doch in de prijzen is geene veran, ?r&apos;ndoart°e &apos;L f &quot;f ■ Domingo Campêchehout werd a ƒ 2% verhandeld e^ sesO&apos;^J^ 1 levering nog te koop zijn. Prima Limahout ƒ 8«&apos;g Q. te ko°P&apos; kooi&gt;; Gezaagd Maracaibo Geelhout te Amsterdam a/3/* „Ikkcl&apos;jlccr &apos;;v,i)&apos;.&apos;r ■ zauilla Geelhout ƒ 5 in loco. — Potasch stil en iewf&apos;7E* .- In j*j * ■ Petersb. bij partij ƒ1434, in loco cn op levering/ l*Xe behoc&apos; &apos; j, &apos; lijnolie en Harst alleen kleine handel voor da7aV56 kooP*- vCr- Metalen: Banca-Tin stil. Men kan per ceel cn los j^ voncie&apos; ,£ Voor Aafocn bestond in de&apos;laatste dagen goede Tpafo°0fcblijfta,^notu&apos; scheidene afdoeningen plaats. — Prima Old Calabar f o v0]gerK A]l0 te koop. — Hennep bij 10 sch. ffi kan men tIaant %aS/38% i&gt;&lt;1s&apos; riug koopen : Riga Poolsche uitschot ƒ 58 a 59; OW g,. dito v s 0i lange bruine Pas ƒ 58 a 59; dito korte dito ƒ p* «Jfrein /f?&apos;i.1,nii«n Hcede ƒ44 a 45: Petersb. Rein ƒ 57 a 53; d&apos;to &quot;10() sch. ?&lt;• &amp;* bij minder hocveclhcdcd ƒ 1 a2 hooger. Bij M*cii, Rcinc0?.W wij on levering Jrinij—Julij van Petersburg K«) KCW_rie yjS a ƒ 53%, Haltrcin ƒ 51%, vrij van schade i&amp; W , s^^^sf geleverd; in de afgeloopen week is op deze con , S/43&apos; Jl&apos;&quot; f Italiaansche Hennep is nog te koop: Venctiaansc -( ft 62| .„ fcej PC ƒ67 a 68; Ferrara PC ƒ63 a 64; dito Dy vi»s, l\a^a ƒ 65 a 65. De berigten omtrent het te veld 3taa&quot; niet zon^1 ongunstig, indien deze zich bevestigen, zal zuik p«enf . op de Italiaansche Hennep-prijzen blijven. _ «„t geo_ jr. JjiWJ SCHIEDAM, 9 Junij. Rogge: verkocht 154/2 « &quot;6 fegfl * ƒ184 cont; 151/2 ffi gedr. Pornmer ƒ 186 6/w. u&apos; cr ƒ l&quot;i ƒ162 cont., ƒ164 6/w. — Moutwijn ƒ 8.o0; «° a!inge- Proef/ 15.25 ; Spoeling per ketel 60 c. »H»e LEYDEN, 9 Junij. Heden waren ter lammeru 6oa6&apos; bragt 4966 lammeren. ,„. Kogge/*&apos;&apos;/ 2^ a &quot;1 AMERSFOORT, 9 Junij. Tarwe ƒ7.50 a 8lDU; g • K»1&apos; Boekweit ƒ 6.— a 6.90; Boter/ 0.95 a 1.— Per i T»r^e per £0 ffi; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.50 per mud. o,3 r*p- 4MB DEVENTER, 9 Junij. Heden waren do piU 3(). Gar.5ty r 30 » /7.60a8.75; Rogge ƒ 6a6.30; Boekweit/ b/&apos;_^ a 2l&apos;&quot;J ,„ Haver ƒ 3.59 a f:—, alles per mud; Boter/ *&quot;, óp/7&apos;J in fust van I/R ton. ., rrnriv&quot; ffC .hn j7&apos;&apos;\&apos;„ MIDDELBURG, 8 Junij. Nieuwe Zeeuwsche i^cW&apos;^ /„■ 0iid« gehouden en is daarvoor ook afgedaan. Men offl. Ja&quot;» bij S 7.70, 7.80 tot ƒ8. in afwijkende soort ging nl0jj;ell«- 2 tot Vorige prijzen gelaten, doch zonder nand| L£0crft. iiJm&amp;«l rijven ƒ5.60 a 5 75. Wintergarst voor ƒ« ,&apos;V,otci-»iar&apos; ,,,.i,aii&apos;l€l&apos; 1, JOOSTERHOUT, 9 Junij.. Op r^E^X^^ ***5 was aangevoerd 897 ffi, die tegen 84 a 36 (,. ne . /ljn 11 b„Rei ANTVVEIU&apos;EN, 9 Junij. Uit de eefc» &gt;g Ms .3 »$J| cn&apos;r&apos; Domingo Oicno , per Fido afgedaan ; de be»i■_ ;ffwty a y &lt; «reworden. Gisteren worden 15 tiersjes Hava ft nlCn &quot;^ verkocht. , .... zeilende, n, yoi. &gt;&apos; •„,• LONDEN, B Junij. Suiker ««^f^^Uï goC9?&lt;% if«gÖ ladiiiKen afgedaan, bestaande uit 186* k. &quot; s a Zi- c„sV• 25 sh., 913 k. N». 12 a 23.6 en 390 r, J3 ,c v0llc koe&gt; b. g.p Satire Ceylon iets hooger en voor Ba»?ïï werde&quot; 3-J jj^B»« -emakkcijk te plaatsen.- Rijst&apos;. PezeX.?*f Brrjft °*¥ J&quot;. lagcr&apos;,„r Kangoon verkocht van 9.9 a 10.3. Het art ke„ •„;,„ 3 a ƒ J&apos;rijzcn »»2 stil. - &amp;/y&gt;Cfcr onveranderd. - Sulfrte deW (ot hg0W .P^oflO &apos;^ Ö-teifer flaauw. - Quercitron werd m ;^aad «?*% 33 «D&apos; koeht. - Sehotsch 7Jlir 54.4%. -; Van _ Calcutta op levering verhandeld van ,&gt;b.-&lt; vo0t Talk stil; oude 40.3, nieuwe tot totlUJ (s fêfr, HAVANA, 21 Mei. fttór&apos;**»,^J»e. lO^J^fc.»^»8 a 11%. Men zegt dat deze prijs heden «or r/r&lt;ic/ is. _. fftsra op Londen 13^4 a 14 pCt. »■ aftgd , m^ mouth 40 a 47.6. ,, den was g0?&quot; fcvrij wat »notlio BALTIMORE, 20 Mei. Tabak ™™aaL ohio 8lD« hoog*&apos;e°. irkƒ er werd weinig aangeboden. »£#&amp;»S doM- » .tfn. «eÖ de prijzen waren iets vaster. Marylandi brag &amp; bru. y_ jj8rj van doll. 5 . 18 naar kwal..op.voor goed o wee_ zonder handel en de markt is flaauw. lnspe</p>
	<p>w_.Aai &apos;.Ohio en %1 . Kentueky. TSwt Amsterdam werden 290 r -*m a n *°°rraad 13,552 v, en men noteert: Maryland froitad a eon.&apos; lood i&apos; 3a5&apos; 80un4 wmmon doll, 5.50 a 7, middling doll. 8*1», .ml,* n_Je brown doll. 10a 16, fancy doll. 17; Ohio: inferior a good «n sn 1 &apos;5a 8. brown en spangled doll. 9 a 13, good en fine red &gt;na _a Sed ,14 alB &gt; fine yellow en fancy doll. 20. — Vrachten onver- IO9Ï» en, st&apos;* &apos; naar Amsterdam 20 sh. per Aurora. — Koers op Londen * a 110 en op Amsterdam 41% d..</p>
</text>
