<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE EOUIPAGE van het Barkschip Margaretha Si-nonnettha ceceo___Frw_&apos; I_Al___ HOFFMAN, betuigen bij dezen hunnen OFI_M_IL.I- M_J__k aan genoemden Gezagvoerder, alsmede de Reederij van het genoemde Schip en verdere Officieren, voor de eoede behandeling, genoten op de Reis van hier naar Indie en terug en bevelen genoemden Gezagvoerder aan ieder Zeevarenden bijzonder aan.(13791) &apos; ..JOH; VAEKENBUËGTMikeï^T^cntecrt als last.__^7v__ zijnen Meester te verkoopen op DOIVUEHDAG 15 JWNM as des nan.ul.ng_ ten twee ure, in de Wit.e Zwaan, op den Nieu ■ endiik to Amsterdam. ~&quot;J&apos; 100 kisten geconfijte CUEMBim, liggende en te zien «13 nader bïj Notitie zal wordon aangewezen te Scheveningen, mm DEH RESTAURANT H TABU D&apos;HOTE op Zondag 11 juntf 1865. (13758) 3. VAN MElt PIJI, BEHAHGS___?APIM___ In dc nieuwste DESSINS zijn thans wedor tot de minst mogelijke Prijzen bij z e o.r uitgeb r o i d o keu z e van allo kwalitoiten verkrijgbaar gestild in de 9. AlS3_l____C en MAGAZIJN E»*. .VAN L. B. PAEIIt. &amp; ZOON, Nieuwe Hoogstraat, C 2ö5, te Amsterdam. SS^?&quot;* RESTANTEN en PAttTIJfEN van het vorig jaar gjj^ag* verre ond. r Fabrieksprijzen. _ (13702) ÏIltD-. HAHD TEKOOPr&quot; ! Era hecht, slcrk HUIS , EBVE en grooten TUIN mot 60 fijno , Vruclitboomcn, te zamen groot 35 Roeden en 73 Ellen, staando en ge; legen in l.et midden eener grooto welvarende plaats, in de onmiddellijke ! nabijheid van het Noordzoe-Knna.il. Het Huis bovat 5 Beneden- en 3 bovenkamers, waarvan 2 geplafoneerd en suite, meest allen van Stookplaatsen voorzien, Keuken en groote Kelder, Zolders en Vlierin: gep. Regen- en Wehvatcrpomp, met Koestal voor 5 koeijen, Hooib »rg en Schuur; een gedeelte van het Huis i« ingerigt voor ü.ood- en Koekbakkcry en bet is ovarigens zeer gosclnkt voor alle Affaires. Adres met franco brieven onder N». 191, aan den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland, to Haarlem. (13755) &apos;__&amp;. ROTTEB_fA_P_ OHD EET j ItlllÉfeMet directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. ! De Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL vertrekt vit, bot 7P ,lraari&apos;&apos;&apos;-&quot;;^a</p>
</text>
