<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITNOODIGING. Een lEDER die nuar zin heeft .Wordt uitgenoodigd om MAUER&apos;B COCOSZEEP met anderen te vergelijken, ten eindo ze boven anderen te kunnen prefereren, het GKÖÖTE *STUK kost maar f 5 CENT, meerdere hoeveelheid minder. Boommarkt, F 75. . (137Q71,. __ ii. mAtjjlft a\7 REGULIERSBREESTRAAT IJ 560.- REESTRAAT LL 275, HEEFT ONTVANGEN DE DEEDE BEZENDING NOORDSCHE ZEEKREEFTEN Deze bezending is bijzonder gt.ot van stuk On levend. VERSCHE fj\t.n f 1.80 de 5 Oneen, (13799) ~AÏTÈMTIiE S. V. _PT w?_C-£(.vrC&lt;m SOMPACII%TOIV gevraagd, voor eene SOLIEDE WINSIGEVENDE ZAAK, welke met cene kleine som zou kunnen worden uitgeoefend. lemand hiertoe geneigd zijnde en over een klein bedrag kunnende beschikken, gelieTe zich Franco te adresseren, onder Lett, K. Z., Bnreau Haiidolsblad: (13800) Mr. G. A. IJSSEL DE SCHEPPER, Notaris te Olst, zal op den 4d«n Julij 1865, des voormiddags ten 11 ure, ten huize van A. DUIJM, te Devonter, ter voorloopige — en 14 dagen later, ter zelfder ure en plaats, ter uiterlijke toewijzing veilen: HET BUITENGOED HET VEENHUIS, zeer aangenaam gelegen in de Gemeente Diepenveen, in do onmiddelijke nabyhïid van den Straatweg en van den in aanleg zijnden Spoorweg van Devonter op Zwolle, op een half uur afstand van eerstgemelde plaats, bestaande in een zeer neten weldoortimmerd HEERKWHI&apos;IS met uitzigt op den Straat- en Spoorweg, Koetshuis, Stallingen, Bouwhuis en verdere Getimmerten, zeer fmnijen Tuin met Broeibakken, uitgezochte Vruchtboomenen fijne Ilccifcrgo wassen, smaakvol aangelegde YVandclingon met welig Plantsoen en zware opgaande Boomen, Vijvers Heuvel met Koepel en schoone Vergezigten. Verder een wel&apos; ingerigt Boerenhuis en Erf met Schuur en Zaadbergen, vruchtbaar Bouwland en best, gedoeltelijk buitendijks gelegen Weiland, allos &apos;te zamen grout circa 26 Bunders. De Veiling zal geschieden in perceclon, kolommen en massa, zullende de Boomen op dit Buitengoed bij do vourloopific toewijzing afzonderlijk ivorden geveild, doeli door de Koopers van dcii Ondergrond met 3_Ctr premie kunnen worden benaderd. Gezegd Buitengoed is tevens UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij 11. ROETERT STEKNBRUGGEN te Diepenveen. (13557) het laagste standpunt der Marktprijzen. VAN AF HEDEN, Buitengewoon ICiROOTE HST VERKOOS&apos; van eene selioone Partij HEMDEN. :BERLAI_EI_ en SLOOPERJLIJVNEN , SHIRTS»«S, MA- E»A_&gt;OLLAMS, &apos;ÏAFEB.GOED, OOGJES-, SERVET- en lIANDDOEKENGOEU, FLANEL, LINNEN ZAKDOEKEN,THEEDOEKEN, CRINOLINES, enz., en alles tot ongekende spotprijzen. (13728) KOMT!!! ZIET!!! EN OORDEELT!!! : Halvemaansteeg, 519. M. EOEPER Jz. | FR«ÏI_ irENGELSCHE TAAL &apos; Berigt aan eenigzins gevorderden, Geen Kinderen, dio wenschen beide Talen Spoedig, Vlug en Juist te leeren Spreken, maken cebruik ivan de CONVERSATIE-CURSUSSEN, - f 1 per maand,twee ; Lessen per weck. De grondige privaataanleering van elke Taal aƒ 25 Adres franco, motto Conversatie, Bureau Handelsblad. (13719)&apos;</p>
</text>
