<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*Mf? VjBHtOREN &quot;^BU Zatlirdag 26 Januari 11., een Zak-PortefeuÜlë, voor den vinder van geringe waarde. Terugbezorging wordt verzocht bjj GEBROEDERS VAN ! DER HOEK, Boekhandelaren. De volle waarde zal uitbetaald wórden. B, Degeilen, die geneigd mogten zijn, Wijn té leveren voor hel Collation van 1111. Studenten der Leidsche Hoo- Ima W geschool op 8 Februarij c. k., worden verzocht hunne proeven vóór Zondag 3 Februarij e. k, in ie zenden op het lokaal van hel Collegium, boven de Sociëteit Minerva. Hi fl. VAN CAPPELLE, | Coll. h. t. Ab-Acïls. i Men verlangt met 1° Mei te huren een droog Huls of I Bovenhuis in of bij Leiden met 5 of 6 Kamers en : BUI verdere gemakken. Adres in persoon of onder lener K. r&apos; aan hel Bureau van de Leydsche Courant, i&apos; tui ÊiÊÊÈiêiÊ!? Een Heer&apos; *9n(! be**iShedeit buiien&apos;s huis hebbende, verlangt te huren eene gcmeubelccrde Voorka- BaSil mer, benevens Slaapkamer of Alcoof, met bediening, den huurprjjs vah ƒl6 per maand niel te boven gaande. Franco offerten onder leller X bjj den Boekhandelaar. H; J. Ti MAÏVELD, op de Hodgelvoerd alhier (jpffiSES_ST*f ?«3ni;&apos;K__ «en net en aangenaam gelegen Huls met Tuin, bevallende vier Kamers, Keukelt, Kelder en verdere gemakken, slaande cii gelegen éveii buiten dé voormalige Koepoort der slad Leiden, op hel Schilpenpad. te bevragen bij W. N. BULLEMAN, aldaar. Bij de op Zaturdag jl. len overstaan van den Noians Mr. J. L. KLAVERWYDEN, aan den Burg gehoudene veiling, zijn de percelen in bod gebragt , als volgt: N». 1. Een HUIS, lleércngracht, Wijk VII, N\ 131, op ƒl4OO- N-&gt;. 2. Een dito, Levendaal, Wijk 111, N». 507, op . . . .1025!—! Verhoogd met ....&lt;,. 75.—, Nog met .....,;. Irfs 150.—^ N&quot;. 3, Een dilo, Levendaal, Wijk 111, N». 508, op 1 .&quot;&apos;&quot;•&gt; -1100.—. Verhoogd met ..;...- 150.— N». 4. Een dilo, Klikslraat, WQk 11, N&quot;. 457, óp . . . - 230.-. N\ 5. Een dito, als voren, Wijk 11, N«. 458, op ... . 260.^» N&quot;. 6. Een dito, als voren, Wijk 11, N°. 459, op , 1 t , -260.—.- IN&quot;. 7. Een dito; Cellebroersgracht, Wijk I, N. 469, op - 310—&apos; DX Ö. Een dilo. Galgstraat, Wjjk V, N&quot;. 2C9, op &apos;: . .• . 460 — Verhoogd met ...... &apos;.&quot; 75.J. N&quot;. 9. Een dito, als voren, Wijk V, N». 273, op .... 590.—. N». 10. Een dito,. Kruisstraat, Wijk V, N». 174, op . . - 400 I—&quot;. N&quot;. 11. Een dito, als voren, Wijk V, N». 228, op . . . . 460!—.&apos; Verhoogd met 40.—. N». 12. Een dito, Schagensteeg, Wjjk VI. N°. 664, op . . - 310.—. De afslag zal plaats hebben Zalurdag 2 Februarij e. k., terwijl iniusschen len kantore van gemelden Notaris verhoogingen zullen worden aangenomen. GRAANMARKT TE ROTTERDAM, 28 Januarn. Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒll 30 lot ƒ 12.00; mindere van ƒlO 50 10l ƒ11.20. Rogge, ƒ8.20 è ƒB6O. Gersl, Winter ƒ6 50 a ƒ7.60; Zomer /5 80 a ƒ7.20. Te Amsterdam was de Tarwe witte Poolsche en bonte ƒ14.40 a ƒ 14.50.</p>
</text>
