<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K^&quot; IiIKDOOR-ffü *^_Ü behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 5ö Cents. Gebruiksaanwijzing: ledere Likdoorn moet zonder verzuim tweemaal per week met eene nieuwe Pleister worden bedekt. Hierbij komt dat deze Pleisters zeer net, dun, ondoordringbaar en tot èen volmaakt gebruik gereed zijn. ÏABRSEKANT: J. T. MULDER, Vootboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 278. (16010) ¥ÏTm_LOlm!2ï¥ &quot; vori--.n Woensdag van de Rh-jnspoor tot den Dam een rood lederen &quot;JPÖRTEMONNAIE, inhoudende twee Muntbilletten van tien gulden en eenig zilvergeld. De eerlijke Viudar wordt verzocht tegen belooning van vijf gulden hetzelve te bezorgen onder lett. P. S. Bureau Handelsblad. 05999) UED. RHIJN-SPOORWEG. VRIJDAG 5 JULIJ vertrekt een vierde GOEDKOOPE Trein over Charleroinaar PARI JS, van Amsterdam v.m. 11.10. Prijzen als voren Billetten reeds nu verkrijgbaar tot Donderdagavond. Overigens op geheel dezelfde voorwaarden als vroeger vermeld op de Iroote en kleine billetten. DE DIRECTIE. _ Utrecht, 1 Jnlij 1867. (16000) f 2 O o ©• Tegen Hooge ReUte worden TER LEEN GEVRAAGD: 2000 GULDEN, onder solieden Borgtog&apos;. en Jaarlijksche Aflossing van 509 Gulden. Brieven franco Lett.B.Z. Bureau Handelsblad. (15962) voor een net en klein Gezin, een HUI», bevattende 4 Kamers, benevens Logeer- en Meidenkamer, Zolder, Keuken, Plaats en Provisiêkeïdêr. &apos;Gelegen op eene der zijgrachlon, tusschen ie Le;d_che en Utrechtschestraat. Terstond te aanvaarden. Hum- ,/ 390. Franco te bevragen onder lett. V., bij J. J. ARMD &amp; ZONEN, Voorburgwal, N . 214, bij het Postkantoor te Amsterdam. (15958) &quot; ara raïA-T ot hots tegen November of eerder, midden in de stad: Een HUïS of BO» &apos;vÉNHUIS, drie ruime Kamers en Keuken zijn des nood. voldoende. Opgave van stand en huurprijs gelieve men per franco billet te adresseren onder letter P. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (1J&amp;70), Men vraagt ten spoedigste voor eene Familie, bestaande uit vier personen, in het Gooische, Stichtsche of Betuwsche, voor ongeveer twee maandon KOST EN INWONING TEN PLATTEN LANDE. Reflecterenden gelieven zich met opgave van conditien franco te adresseren onder ietter W. bij den Boekhandelaar J. LEENDERTZ, Kalverstraat E 237 te Amsterdam. (159731 VOOBLOOPK. BIRIST. Op nader aan te kondigen dag zal op het Terrein der Nieuwe Baan, te Utrecht, in het openbaar worden verkocht, eene aanzienlijke partij HOUTWAREN, als: Deelen, Platen, Baddings, Sparren, Ribben, enz., alsmede eeïe aldaar aanwezige MUZIËKTENT. 03941)</p>
</text>
