<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_&amp;______. _______ _____ -KI-. ¦li in ii,- * .ir an _ NAAMLOOZE LEVENSVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ TEGEN VASTE PREMIE. MAATiCI,I ppELI^M^mMWWTAAWj PMK MiULIOSUT WMMËC&amp;ê Generale directie voor M_EDI_ISI_AMJ_-i en JLJJXËMBUHO f gevestigd te ROTGUSRI»AM. iDe onslerS£.ee]&gt;cn&apos;&gt;e heeft de eer ter kennis van belanghebbenden te brengen, dat nit het verslag, op 25 April 1867 door den Raad v,in Beheer d&gt; r Mm*schappij .a« de Aandeelhouders nitgebragt, is gebleken, «ft bn de Maatschappij in het jaar 18fiS verzekerd is eene som vau 13.348,937 fr. 5® c., terwijl in het algemeen door de diverse eoatiactauten in dat jaar is eestort eene som van _:,-__•._.0,.»,-- tr. 21 c. » . . -*.?» «-.-&quot;I11 l.» de vor&apos;ge dienstjaren, is bij de Maatschappij verzekerd ecu kapitaal v.n 79,017,358 fr. 36 c., waaron bereids door .e contractanten aan premien is gestort een bedrag van ii^ü.ob. lr. 43 c. . In 18fi6 heeft de Maatschappij door Sterfgevallen aan 57 Gezinnen uitkeeringen moeten doen, als: a» Polissen gewone -__eveit__ver_.ekering&apos;, te zamen lr. »©_,_«.© j 3 Polissen fijdelij-ie l*c\-*nsverzel_e-.snsf fl&apos;. SO,3«€) ; 6 PoHsi.cn gc_i_eng&lt;.e Vevic* bering lr. 66,00 t»; 3 Polissen C_isse Spéciale fr. _,_s_; 5 fiSei-verzeUering- fr. 1,54.0.88. Totaal fr. 407,381.89. Alsmede 3 Polissen I-iJfVente groot HOU IV. Deze sinistre.., en alle verdere ko .en bptaa&apos;d zijnde, (..vert de dienst van l«8i.(? rene zuivere winst op van francs 98,035,18. De Algemeene Vergadering heeft met unanime stemmen besloten, dat van die som 43,131 francs zullen worden gehoekt ten bate van Levens- en Gerrenede Verzekeringen, die 5© r_i. aandeel in de winst der Maatschappij hebben bedongen. Overeenkomstig de Statuten zijn alle Kapitalen belegd in Fransche Reute , in Spoorweg-Obligatien, waarvan de intrest deor het Fransche Gouvernement is eewaarbor-&apos;d, iv Onroerende uoeaeren en Hypotheken &apos; &apos; ; . Rotterdam , Jnnij 1807. Xamens den Raad van Belteer , _ _= &apos;ü:...... HERMAN HEIJERIAMS. _, _J&apos;oor ftl*B eerdere informatien gelie.e men zich tot den Directeur voornoemd te wenden, tot de Heeren E. ». ORORBO DE €AS&apos;_T-tO «&amp; 3. RELLERMAIV .te AMSTERDAM, of tot de Heeren MOSES EZECHIEL &amp; Mm., Bankiers te ROTTERDAM, «EBROEDEKS POLAK BAS-lELS, Bankiers te &apos;s HAGE, en de A_SOCïATI_-CASSA te AMSTERDAM. (15841) ïsi vele §te«len kunneii&quot;lionoraire active ACUEMTIEW geplaatst worden, waartoe men zicli franco tot den _G.lrectenr voor__oei__d gelieve te wenden.</p>
</text>
