<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAARDENMARKTTE HAARLEM. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Ha a r 1 e m , brengen ter kennis van het algemeen , dat de TWEEDE JAAH-MKSCHE PAAitDENiMARKT in deze gemeente dit jaar zal worden gehouden op ZATURDAG _J JH.LIJ. 156., aanvangende des morgens ten 6 ure. Voorts dat ter bevordering van den aanvoer van paarden op die markt, door de gemeente Haarlem en de afdeeling Haarlem en omstreken der Hollandsche Maatschappij van Landbouw PREIMIEN worden uitgeloofd, zoo als bij afzonderlijke aanplakbiljetten is vermeld. Haarlem, 20 Junij 1867. __..,_ Bureemeester en Wethouders voornoemd, E. A. .JORDENS. De Secretaris, (15469) Jf. TIELENIUS KRUYTHOFF. ZIERTEN, _^y___l__-_M BEDERF VAN HET BLOED, P^Se^i huiduitslag. Y_\C_w I f/_f__f Spoedige genezing en in het geheim primitieve of constitutionnele srieki^£*ièËjËj*s&apos; ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS TAK Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemisgen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd dom ie Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toege kend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingeu, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (11103) HOOFD-D EPOT VOOR NEDERLAND : Bij de HH. H. H. ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdan. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE ei J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK te Nieuwedit.-; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;v.d.KAMEß te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, ik Groningen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer; STELLINGWERFF BEiNTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen BOEKENOOGI.N . te Wormerty_£_£f&gt;( ( t.»»ï&lt;*V*»&apos; Vl-»nA_ v</p>
</text>
