<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JLs|tergie-Oerigt. Jl. SI. I.UIOER, Papenbrugsteeg, J 577, het eerste Fruithuis van af de Warmocsslraat, ontvangt dagelijks gedurende de maand JULIJ eene partij Versche HAAGSCHE ASPERGIE, zeer geschikt tot Verzending of Inmaking. Tevens voorhanden mooije BLAAUWE ORUIVEN , PEKSIKEN, MELOENEN, enz. &quot;&amp;TTJ Verzoeke vriendelijk wel op NAAM en NOMMER te letten. A-D. Brieven franco. (16020) Voor ƒ 300 &apos;s jaars, zonder meer, kunnen op een zeer gunstig bekend INSTITUUT, in de Provincie Utrecht, aan het Rijnspoor, nog DRIE JIONGEUEEREN geplaatst worden. Adres franco, onder Lett. H., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg; IJ 520, te Amsterdam. (16017) JONGMAATJES EN LEERLINGEN kunnen terstond GEPLAATST worden aan de Fabriek van Gouden Zilverwerk van B. R. CITROEN &amp; ZOON, Oudezijds Voorburgwal, A 139. . (16011) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG - MAATSCHAPPIJ. GOEDKOOPE TREINEN NAAR PARIJS VIA CHARLEROI op 5, 12, 19 ca 2© JIULIJC op dezelfde Voorwaarde als dc vorige. Verdere bijzonderheden zijn vermeld in de kleine Annonces aan alle Kantoren der Maatschappij KOSTELOOS verkrijgbaar. (16013) Amsterdam, Julij 1867. BE ABIWINISTRATEUR. STADT BARMEN, WAEMOKSSTRAAT, J 72 . HÓ UK PTJLSTEEG. ERLANGER SOMMER LAGER-BIER, aus der Actien- Bierbrauerei //Wolfsschlucht.&quot; Rein gehaltene MOSEL, RHEIN und BORDEAUX WEINE, empfiehlt (15960) Fr. KOCRE. Paleis voor ivoltesvliji. DONDERDAG 4 JULIJ: AVOND-CONCERT Entree 50 Cents. Aanvang 7*_ ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. WOENSDAG- 3 JULIJ REPETITIE ten één Ure. (16012) Paleis voor MToilï&amp;vlijt* ZONDAG 7 JULIJ. HARIONIE-GOMCERT IN DEN TUIN. EN GROOT VUURWERK, MET Bengaalsche Verlichting. Bij ongunstig weder STRIJKORKEST in de GROOTE ZAAL. Entree voor een Heer .. ..ƒl.-..?_. 9,°.^. n:Bf-3s ™rdt « 1 ir ir eu Dame of Kind.. 1.50. J|eTomen. bötalmg aan&quot; lodere meerdere Dame of een Kind 50 Cents in Geld. Leden met ééne Dame of Kind vrijen toegang. ledere meerdere Dame of Kind 50 Cents in Geld. (15915) GRAND CAFMeSTAURANT DAMRAK OVER DE BEUKS. H 86. De Ondergeteekende neemt de vrijheid bovengenoemd CAFÉRESTAURANT en TABLE D&apos;HOTE, alsook &apos;voor het leveren van DINERS en SOUPERS aan huis in de gunst van het Geurde Publiek aan te bevelen. Alle Avonden keur van warme en koude spijzen, benevens exquise Bordeaux, Rijn- en Moeselwijnen. NB. Table&apos; d&apos;hóte ten 41/2 uur. F. C. SCHULZE. Abonnement per maand tegen voordeeliger Conditien. (15700) ftDIPP f 110I10 MON TPELLIERHOUSE, London, Perfumers to 1 lil ______ 01 b . her Majesty the Queen and DELCROH. &amp; C °? Royal Perfumers, Newbondstreet London, be&lt;* to inforrn the Nobility andGentry of the Netherlands, thatall their fasnionabele Perfumes are sold at the London pnces without any augmentation for duty and other expences, by the Verkoophuis. VICTORIA bouquet, PRINCE ALBERT and d&apos;ORSAY bouquets, bouquets de ROSÉ, RONDELETIA.Pricc&apos;sCOLDCREAMfor chapped hands and face; Delcroix&apos;s KALYDOR for the complexion; LIPSALYE . Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old brown and white Windsor Soap, Markinglnk, etc. DOO» H.AATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN.</p>
</text>
