<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN Zaturdag 29 Janij (des Avonds).</title>
	<p>Fen.&quot;m- ten • leKgon Tan het daar op te rigten Al bert-weeshuis. -„.; R-,, ?.menigte volks was van alle zijden toegestroomd, om de *teest. iikheid bij to wonen. rlnnr 7P cc.n. vel&apos;toog der eigenaren van het stoomschip Tornado is pffm.,l • mimstel&apos; van buitenl. zaken geantwoord, dat die zaak vert» »_.ls -oor zo° ver de regering geraden oordeelde zich daarmede f»™. .oe,Jen en dat alle verdero eischen van ondergeschikt gewigt «ngsucn gewonen weg van regten behooren te worden beslist. . 1 w-1?r. raen** van niarine is voornemens twee stoomschepen vel. di.i¦ • ?te zendetenn&apos;ten einde kuip te verleenen aan de __.Ua t!ii .m n v°rkeerende vaartuigen. Inmiddels is reeds naar iin&apos;r,. n Tan het noorden getelegrafeerd, om de schipbreuke_\, .nio&amp;e**Jkea bijstand te verschaffen, verbluf f vU *!emeld&gt; ditt de Onderkoning van Egypte, tijdens zijn .ektc . ï geland, de gast zou zijn van zijn financielen agent. Dit -zittitiD- r verl)aziD- en verontwaardiging. In de gisteren gehouden wpïntS..-^ . Taa het Huis der Gemeenten werd de regering deswege H_ ,«.-! -i- .oor lord E&quot;stace Cecil. Lord Stanley antwoordde, dat JLK?»&apos; Pjan d«s Onderkonings was geweest, ora zijn intrek te Mi™, r. -,den*,S&lt;*_&apos; -Lai&apos;kins, doch toon de minister dit vernam, heeft s-itT p.&apos;lUe H^gbMf mt naam der regering, eene uitnoodiging ge*£_£* van den staat te zij e. Deze uitnoodiging w.rdainxenoiicn, zoodat de Onderkoning in Claridge&apos;s hotel zaf afstappen. Wo Jtmcs is hierover ten hoogste verontwaardigd en beweert, dat het Hoogst lakenswaardig is, om dien vorst, aan wien Engeland me er dan eene verpligtipg heeft, in een gewoon hotel te huisvesten; andere bladen rei-zetten zich ernstig tegen de luisterrijke ontvangst, welke den bultan zal ten deel vallen. ¦. „..— De maandelijksche handels-statistiek over Mei levert, vergeleken Oij die over 181.6, voor de eerste maal sedert den aanvang van het .laar, eene geringe verbetering op. De opgaven toonen aan, dat de gedeclareerde waarde van den uitvoer bedroeg £ 15,936,864, tegen ± 15,8/0,131 in Mei 1866. De waarde der invoeren in April wordt geconsta.eerd te zijn £ 18 701,332, tegen £ 22,455,968 in die maand +• r« in,™ I.nvoer dc&apos;r Tier ecrsto maanden beliep JE 60,166,150, tegen £ 68,_04.855 in dat tijdvak in 1866. !»__£__ • Times °fJ&quot;^&apos;M, die te Bombay verschijnt, zegt onder dagt^ke-mg van 14 Mei dat uit Zanzibar een soldaat is aangekomen, had - r™W Dr- Ll™gstone frisch ia gezond had verken; hij naa verscheiden personen uit Indie bij zicli. «serstw? -tllocfti 2i,ib hcdeil na;u&apos; net &lt;lorP Bagshot begeven, om den</p>
</text>
