<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij acte den dertienden Junij 1800 zeven en zestig ten overstaan van den ondergeteekenden Notaris, residerende te Amsterdam, verleden, heeft de Heer AART BOÜMAN JOANNESZOON, te rekenen van af 1&quot;. Julij 1867 met onderling goedvinden, opgehouden lid te ziin van de te Amsterdam gevestigde firma BOÜMAN &amp;VAN RIJCKEVORSEL, en het regt Keiaten aan den overgebleven Vennoot, den Heer THOMAS CORNELIUS MARIA HÜBÉRTÜS VAN RIJCKEVORSEL, om de zaken dier Vennootschap, hetzij alleen, of in Gemeenschap met anderen voort te zetten, met de vrijheid om tot en met ultimo December 1800 een&apos; en zeventig, dezelfde firma te blijven voeren, zonder dat echter de Heer BOÜMAN voor eenige handeling aansprakelijk of verantwoordelijk zal zijn, — terwijl verder is bepaald, dat de liquidatie der ontbondene Vennootschap door genoemden Heer VAN RIJCKEVORSEL ender bovengemelde firma zal geschieden. (15926) P. LOU WERSE Notaris. Bij vonnis van de Arrondissements-Reg-bank te &apos;s Gravenhage, van den vijf en twintigsten Juuij 1867, is ANTOON CHRISTIAAN BATENBURG Je., Timmerman en Koopman, wonende te &apos;s Gravenhage, verfclaard te zijn in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende den vier en twintigsten Junij 1867, met benoeming van den EdelAchtbaren Heer Mr. G. B. EMANTS, tot Regter- Commissaris, en de on&apos;.ergeteekemien tot Curator, &apos;s Gravenhage. 26 Junij 1867. W. A. H. OUWENS, 05924) Procureur. De ondergeteekenden JOHANN WILHELM HEINRICH WERLEMANN en CARL ADOLPH AUGUST GOTTFRIED WILHELM ROEDER, Commissionairs, wpmende alhier, zijn overeengekomen om de tusschen hen bestaande Vennootschap onder de firma WERLEMANN &amp;, LADO, tot de uitoefening van den Coramissiehandel, te rekenen van 1&quot; Julij 1867, TE ONTBINDEN. De vereffening der zaken van de ontbondene Vennootschap blijft opgedragen aan den ondergeteekende WERLEMANN, die de zaken der firma op den bestaanden voet voor eigene rekening zal voortzetten, en die ten behoeve der vereffening der nog loopende zaken de firma insgelijks zal .bezigen, zonder bijvoeging der woorden in likwidatie. (•5914) 3. W. H. WERLEMANN. ____,_J__ A. «. W._ROEBER. __ Namens Hee/en GEAUTHORISEERDEN IN DE NEGOTIATIE VAN 14 TONNEN GOUDS, opgerigt in 1767, ten Kantore van COOPSTAD &amp; ROCHUSSEN, worden de tegenwoordige Houders van Obligatien in die Negotiatie, door de Directeuren P. WACHTER „ ZOONEN uitgenoodigd, te compareren op Maandag den Ssten Julij 1867, ten 2 ure, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade te Rotterdam, om aan te hooren hetgeen alsdan zal worden medegedeeld, en tevens te besluiten op het voorstel tot EINALE LIQUIDATIE VAN DE VOORMELDE NEGOTIATIE, bij diezelfde gelegenheid aan hen te doen. _De genoemde Houders van Obligatien worden verder verzocht, zich te voorzien van eene door hen onderteekende lijst van de Nummers hunner Stukken, en evenzoo van eene volmagt van hen, die zg wenschen mogten te vertegenwoordigen. (15943) Op Maandag 8 Jnlij 1867. des middags ten 12 ure, aan de Stalling van den Rijtuigmaker J. H. STEENKAMP, op den Oude Want te Zutphen, zullen door den Notaris DE BAS worden verkocht, eenige RIJ.TLTt.EN, bestemd geweest voor Oost-Indien, zijnde: 2 Victoria&apos;s, 4 Tent.w agens, voer 4 en 6 Personen, een Char a feanc voor 9 Personen en een gebruikt Wagentje. (15924) informatien ten Kantore van den Notaris voornoemd. OPENBARE VERKOOPING&quot; TÏIAÏDPÖÖR.7 gemeente ¥ELSEN, op ;g» Jnlij IS6Y, des middags ten 12 ure, ! ten huize van J. Y. H. SCHNEIDEB, in het Logement de W ij man , aldaar. i C. J. G. DE BOOY, notaris te Haarlem, zal ten dage en plaatse I voormeld, in Openbare Veiling brengen en genoeg geldende Ver- ! koopen: de HOESTEDE MJ&amp;IèMIVTUIN, gel.gen in de gemeente Velsen, aan den zeeweg, tusschen laatstgemelden weg en den Brederoschen weg, zeer nabij het Station Sandpoort van den Spoorweg, de bouwvallen van het Huis Brede- i rode en het Logement Velser-end, in de duinstreek van Velsen en Bloemendaal, met fraai uitzigt op het Kasteel van Brederode, de laan Velser-end, de Brederosche duinen, enz., bestaande deze Hofstede uit eene Huizinge, Boerderij, Arbeiderswoningen, TniH-, Wei-, Hooi-, Teel- en Boschgronden, te zamen ter grootte van 22 bunders, 31 roeden, 75 ellen, — belend ten westen de HH. G. L. J. v. d. HUCHT en J. P. TAUNAY, ten oosten de HH. L. G. VAN HOORN en Mr. J. P. A. VAN WICKEVOORT CROMMELIN en den Spoorweg, en ten zuiden de bouwvallen van het kasteel van Brederode, J. J. BAALE en de laan van Velser-end. Deze Hofstede zal in perceelen en corabinatien worden aangeboden, zoo als op de biljetten staat vermeld; de kaart, bewijzen van eigendom cri veilingsvoorwaarden liggen 8 werkdagen voorden verkoopdaa* ter inzage ten kantore van den Notaris DÈ BOOY, in de Groote Houtstraat, over de Niéuwsteeg te Haarlem, bij wien nadere inlichtingen te bekomen zijn. (15304) teTelp buarnheih ad f 8 &apos;s weeks met 1 Angstus a. s., in eene zeer fatsoenlijke familie aan een Heer of Jufvrouw liefst met vast verblijf aangeboden: een net CESIEUBELEERD HAMERTJ.E, waarin Ledikant, benevens Kost, desverkiezende Huisselijk verkeer en vrije Wandeling in de schoone » -jn./.fïï?.-.&apos;* Spoor. Adres franco brieven onder lett. V. V., bij A.jHi-HJGENBOOMJBoekb. Reestraat, te Amsterdam. (15928) EEN KRUIDENIERS BEDIENDE, goed bekend met het Kof fij branden en met den Winkel kunnende omgaan, kan met i». Augustus geplaatst worden, mits voorzien van goede getmgen,Bsen- Adre_ franc_ __.der lett&gt; Q _ bij den Boekhandelaar a. A. mi_,lJj.R, Nieuwe Zijds Voorburgwal over de Holsteeg. (15900)</p>
</text>
