<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jgji i__. w ilnmm Ernst*iimw* , Wet en wetenschaidievende vermogende philosoof, hij of zij — die ter wille der menschelijke Wijsheid liet nog duistere in den aarden werkingen of staat van &apos;s meiiscfien geest v/ilden Opheffen om bii gevolg het onveranderbare&apos; van de Ï_A_U_Al »ES4 OEi_ï_- BEjELöËM het zuiverst licht te doen zien, te verschaffen en te genieten — of ook derhalve bij gevolg en als proef eene met de • Natuur overeenkomstige Ef-ïIELöË &apos;WEIRELttïAAL EM AL Z«Ji4 BSEESt wenschelijk acht, tot stand gebragt te zien, — vervoege zich tot voorloopige inlichtingen onder lett. M. A. C o N tranco Bureau Handelsblad. (1 Julij 1867.) KB. De in aanmerking komende en met handteekening voorziene reflectien worden binnen een maand tijds met genoegen ingewacht. (15863) ~ iruideiierbbsdïemmT- Men VRAAGT in een drukken Kruidenierswinkel een bekwaam bediende, R. C. Godsdienst, tegen Kost, Inwoning en Salaris, met opgaat waar tot heden nog in betrekking. Adres onder lett. V. Z tranco Bureau Handelsblad. (15835) _ _r_B Goedgekeurd door het Pruisische Ministerie, doet in H H%_ WÊm 14 daSen aRe Huidonreinheden verdwijnen, als Zomer- Ü _ _^*lS_fil sPvoeten&apos; Levervlekken, Pokvlekken, Puisten, Klieren IS 9 _P* Kl Moedervlekken , jele Huid, roode Neus en scrofu-* B || •*.»_-lenso scherpte. Flacon 80 Cents en ƒ1 so. E El PPYTA^A door eeD Amerik. Tandarts uitgevonden en che-E || ISil _._..-_ misch onderzocht, doet alle Tand- of Kiespijn E |j bedaren. Flacon met gebruik 50 Cents. j| I KAU&amp;AH WAKDLUIS-VERGIF 1 | onschadelijk voor de gezondheid, tevens onfeilbaar in werkin». 6 Iplacon met gebruik 30 en 60 Cents. g 1 PI .Ff T?I-PflPf!lT&apos;a . oodt tcK^ad Vlooijen, Motten, | i __itii.£sOl_Jl FUMPM Muggen, Mieren en ander schade-I g lijk Gedierte. Doos 20 en 40 Cents. Centraal-DépÓt te Amster- R lr-___ M* CL_;!?;W&apos; Huidenstraat 273. Dépöts te Arnhem bij i JGEpRS. v. d. HEUVEL; Groningen, LEEK; &apos;s Hage, SNABI-1 i™_ nnldein&apos; SW£MEE&apos;- Nijmegen, WILLEMSE; Utrecht, GROO-1 tliJNUUiibl. Brieven fcanea, (10928) K hA \. KIT MMB fEIfIOP: /..?|gC ifm/h Len geed onderhouden, Gekoperd en kopervast Af^^^Èt Snelzeilend Nederlandsch SJARKSCS2_P Ay/Ê^ÊMk ?root &apos;39i gemeten ton, geklassificeerd bij d. Nederlandsche Vereeniging A 2 en bij Veritas W.mÊÊmÊÊSW-êeL n- Te bevragen bij &apos;M. KERDEL, te -^-_.3ft__CJaßMaySchiedani. (15765; H¥l&quot;!ÏWïll?¥1?lf °P alle «EBOCWEHf eiÏLAÏVII\3I n££yjf_ B»Eïü--&gt;.Ei_ door het geheele Rp. Belangrijke sommeu tot zep?r matige renten. I W_fll-1_ d.fllil-^^fSPM&apos; °P KAPBTALEJV van het j ¥ UUJKbU-lU II hM __M»OTBOEK,¦ «oowel op | den blooten eigendom als o» het vilichtgebruik: op ©_?.___- BEELBE AAMBEELEI. fa -VALATEiVS«;SfIAPPEJV; op PEI.SIWEI-EJV, daarvoor vatbaar; op _.fi_*iïl_Li_ _TEJV en alle andere waarden. _._,__._,&apos;_»_. ÏMCASSIBÏHS VAÏÏ PRETEHTIEH &apos; naar vastgestelde- Tarieven in evenredigheid der sommen. Adres franco: van K. VAN OOIJEN, Prinsengracht ¦ bij de Looijersstraat, GG 459, te Anióterdara. (158&quot;-) &quot; IpßWEBLïffl ! 1.11!^ lllllsr St%é-_-d______- js 13 lï-sTè-&apos;</p>
</text>
