<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETENTIEH. ___ De in eene bereids gehouden Vergadering van eenige oud-Franeker Studunten benoemde Commissie zich belast hebbende met de regeling en het bestuur van hetgeen &apos;bovenvermelde Reunie betreft, roept bij dezen HH. Mede-öud-Studenten van de voormhge Akad - mie in het Athenaeum te Fraueker op, ora aldaar een herinnerim s feest aan vroeger aldaar doorgebragte studiejaren te vieren, en w.-l op DONDERDAGS.EN VIJFDEN SEPTEMBER EERSST- B_-.OBIE_.DE. Zij die geneigd mogten zijn aan bovenstaande Rennie deel te nemen, worden beleefd verzocht hiervan vóór den 15den Jnlij aanstaande schriftelijk kennis te geven aan den ondergeteekende, Presidentder Feest-Commissie, zullende aan hen bij genoegzame deelneming terstond daarna van het verdere plan van feestviering kennis worden gegeven. Namens de Commissie, Frakekeb, &apos; Mm. G. SCHOT. 28 Jnnij 1867. __ (15950) &quot;TekelbiaiiwT Het Bnreau van Stemopneming* in het district Breukelen van het Hoogheemraadschap van Zeeburg en Diemerdijk. Gelet op de artikelen 29 en 49 van het Reglement van bestuur voor het Hoogheemraadschap. Brengt ter kennis van belanghebbenden, dat de herstemming tusschen de Heeren 3. N. RASTERT en G. D. DUURING, ter verkiezing van een Waars man in genoemd district, overeenkomstig artikel 141, om zitting te nemen in het nieuwe bestuur ter vervanging van het tegenwoordige, aftredende naar aanleiding van artikel 144 van gemeld reglement, zal ge?chieden op Maandag den 15den Jnlij 1867, van des voormiddags 10 tot des namiddags 1 ure in het Gemeentehuis te Breukelen Nijenrode, zullende aldaar de stembriefjes worden uitgereikt aan eiken stemgeregtigde of zijnen vertegen woordiger. Bkeukeien, VAN REEDE TOT TER AA. Nijenrode 27 Junij 1867. P. CLH-iVDRD. (15918) M. C. VAN PELLECOM. van roerende Goe eieren, hestaande uit: Mahonijhouten en andere Tafels, Fauteuils, diverse soorten Stoelen, Tapijten, Vensterkussens, Ledekanten, Bedden, Gordijnen, compleet Tafelservies, Vazen, Beeldjes, enz., enz.&apos; Hieronder een IS.EC.f__.IG. EIKEIïHO»-__ KAMESt-AMEHBLEMEN», bestaande uit Buffet, Uittreklafel, 12 Stoelen, Kroon van reehorens, Pendule. Galeries, Poter»;.., Tapijt, enz Verder: Een welloopend BILLARD met compleet toebehooren; Rijkarretje, Boerenwagens, Stalgereèdschap TWEE goede EZELS met Wagentje en Tuigen j Aanzienlijke partij TUINGEREEDSCHAP, Bröeiramen, Lessenaars, enz., negen Eeelden, of Beeldengroepen, steenen Pilaren, Voetstukken, enz., Draad-, Lat- en Netwerk, Manden, Schragen, Kisten, enz., enz. Eindelijk: , Eene aanzienlijke partij van ongeveer 54 PLANTEN en GEWASSEN in tobben, en , ruim 2200 BLOEMEN en kleinere GEWASSEN in potten waaronder vele exquise soorten, allen in den besten staat* De Veiling zal plaats hebben bij HILVERSUM, op de Hofstede BERG UN DAL, Donderdag den Uden Julij 1867, des morgens ten 91 uur, ten overstaan van den Notaris A. PERK te Hilversum, ten wiens kantore op franco aanvrage alle nadere informatien te bekomen zijn. De goederen zijn Twee dagen vóór den Verkoopdag van des morgens Tien tot des namiddags Vier uur te bezigtigen. (15948). Eene ouderlooze JUFVROUW, oud 19 jaren, P. G., zag zich tegen Augustus of vroeger gaarne geplaatst in een fatsoenlijk gezin TOT BEHULP IN DE HUISHOUDING en zorg voor kinderen, üp eene geaccrediteerde kostschool eene goede opvoeding fenoten, en zich daarna aanvankelijk op huishoudelu&apos;ke aangelegeneden toegelegd hebbende, wenscht zij zich daaraan verder te wijden, en daarin te bekwamen en zal daarom meer zien op eene liefderijke en welwillende behandeling dan op hoog salaris; terwijl zij in diverse familien de meest voldoende getuigenissen omtrent gedrag enz. kan aanwijzen Adres met franco brieven onder lett. X.X. bij den Boek- en &apos;Kunsthandelaar C. M. VAN C.OGH, te Amsterdam. ______932)_ In eone der hoofdsteden verlangt men in een der eerste Hotels, liefst tegen Augnstus, eene Jufvrouw als HUISHOUDSTER, R. C. Godsdienst, zullende ook nog de voorkeur gegeven worden aan die, welke eene dusdanige betrekking gehad hebben en met dp) fijnere Keuken bokend zijn. Adres met gefrankeerde Brieven : onder lett. W-, bij den Boekdrukker JOSUEWITZ, te Arnkem. (15905) | Voor f IS.SÖ in plaats van f 60. MIDW NEDÜMNnSCH IM.ZIJN, behelzende: de wetenswaardigste bijzonderheden, betreflende Godsdienst-G.brmken, Oudheden, Zeden &apos;en Gewoonten van al!e Landen en Volken der Aarde, merkwaardige en gesebiedkundige Herinneringen en Begtspleging van vroegeren en lateren tijd, Levensschetseu van Nederlandsche eu andere beroemde en beruchte Mannen en Vrouwen, het opmerkingwaardigste uit het gebied der Natuurkunde en Natuurlijke Historie, Mededeelingen, Uitvindingen en Bevorderingen in onderscheidene vakken van Wetenschap, Kunst, Bedrijf en Hantering. Voorts Geschied-, Volks- en Romantische Verhalen, Snedige Gezegden, Anekdoten, enz. Te zamen uitmakende een schat vau noodwendige kundigheden, ten nutte van den mensch in alle tijdvakken des levens, 12 Dln. in folio, 1847—1858; bevattende pi. m. 5000 blz. druks van twee kolommen, elk en bijna 3000 platen. Prijs ƒ6O voor ƒ 15.50. ÏJ-P&quot;&quot; Aan de koopers van dit Magazijn zal Gratis als pmmewnden toegeg-cen GOD IM MM MATUUEt, MERKWAARDIGHEDEN EN VERSCHIJNSELEN. WELKE IN DE NATUUR VOORKOMEN, EN DE WETTEN. DIE DEZE BEHEERSCHEN ALS HET WFRK VAN DEN ALMAGTIGE, door den Hoogleeraar OTTO KOSTLIK, bewerkt door J. Pu. VAN GOETHEM, met medewerking vau onderscheidene Geleerden, 3 deelen roiiaal octavo van 1171 bladz, opgehelderd door nagenoeg 200 Afbeeldingen, gedrukt op zwaar velin papier. Waarvan de prijs is f 15. (15955) Op franco aanvrage a contant (vau Buiten met postwïssels) bij 3. H. VAK Es!:.B_ BEEK, Bc-.iilier,_.rc. straat, \ 63, te Amsterdam STEENDRÜKKÉRIX Wordt ten spoedigste tegen HOOG LOON eu VAST .VERK gevraagd: een ISKUKKER. hoofdzakelijk voor Rolwerk. Ter Handelsdrukkerij van D. W. JANUSCH Jb.,&apos;.c Kampen. (1..33.) Een JONG MENSCH, 19 jaren oud, R. C. Godsdienst, zag zich gaarne tegen Augustus of later geplaatst in Noord- of Zuid-Holland, als T WEERE BANKETBAUKERS-BEIMEKnE. Adres franco brieven, onder lett. D., bij den Boek- ca Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (1,-5936) De Notarissen RAMBONNET en VAN DER DUSSEN zullen op MAANDAG 15 JULIJ e. k., des avonds ten 7 ure, in den Do m van Keulen , te Kampen doen inzetten, om 14 dagen later publiek te verkoopen, ten verzoeke van dea Heer T. VAN DER MAATH: _Een zeer hecht en ruim KOOPMANSHUIS te Kampen , op bij.onder gunstigen stand, waarin sedert onheugelijke jaren met liet beste succes eene Grutters- en Krui&lt;.lcnicrs-A-ï&apos;ai&apos;r__ met Graanhandel is en nog door den eigenaar wordt uitgeoefend, benevens de daarachter zich bevindende Grutterij met Pakhuis en Stalling, te veilen in 3 perceelen, als: lste pere. Het KOOPMANSHUIS, aan de Oudestraat, wijk 1, Nü. &apos;139, met achtergelegen Tuin. 2de pere. De GRUTTERIJ met PAKHUIS, strekkende tot aan de Hofstraat. 3de pere. De STALLING aan de Hofstraat. Te bezien des Woensdags en Donderdags van U—l ure, op een Toegangkaartje van voornoemde Notarissen. De aanvaarding kan plaats hebben 1 November e. k. (15940) §Be oudste -AAIIACHiNES-FABRIH in -Duitschland., . CABL BBERffIJUn, Berlijn, Unt-r den Linden, _. en voor dc Scl lésisch- Poort, heeft hare Inrigtingen tot het herstellen der NAAIMACHINES, volgens het stelsel van WHEELER &amp; WILSON zoo veel mogelijk geperfectionneerd, om in staat to zijn, door lage prijzen de algemeene invoering dezer Macliines, die thans een onontbeerlijk hulpmiddel der Huishouding zijn geworden, zooveel mogelijk in de band te werken. Uit dien hoofde kan zij Machji.es van de beste constructie , die geen enkel gebrek hebben, geschikt zoowel voor Huiselijk Gebruik als voor Fabriekarbeid, voorzien van Koord- en Z&apos;.omtoestellen, a 38 thl. aanbevelen. Verpakking 2 thl. extra. Verzending in alle rigtingen (15945)</p>
</text>
