<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€.€OT_F_EiJf!- Men VRAAGT een bekwaam C©U_?EÏJ__, zijn vak grondig verstaande. Adres franco onder lett. A., bij den Boekh. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152, te Amsterdam. (15993) «ff* II» iS^üll-il adverteert, dat hij ONTVANGEN heeft een transport van TIEN PAAR©EN, Eugelsch ras, groote en Ponies, van 4 tot 6 jaren oud, en mak in alle tuigen. Adres bij bovengenoernden Stalhouder, Botermarkt bij de Halvepiaansteeg. (15994) Bij behoorlijk geregistreerde ondeinandscae Acte is tusschen de ondergeteekenden L. M. LOBRY Jr. en S. B. SNOEK met onderling goedvinden overeengekomen, dat de tusschen hen sedert 3 September 1880 alhier bestaande Vennootschap, onder de Firma van SNOEK S- LOBBY, ZAL ÖPE-MJOKN TE BESTAAN, en op Ultimo Junij 1867 zal zijn geëindigd; zijnde de tweede ondergeteekende met , de liquidatie dt&gt;r dan neg loopende zaken belast, dio in dat geval _*ema&lt;*ti°-d is voor de firma te teokenen met bijvoeging der woorden ,im liquidatie.&quot; L. _3. LOBRY Jta. Ro_te_d__, 30 Junij 1867. f-:. ES. SNOEK. (16015) ~dT Ondergeteekende SANDER BENJAMIN SNOEK heeft de eer zijnen geachten Handelsvrienden te berigten, dat hij den vroeger onder de firma van SNOEK $¦ LOBRY alhier gevocrden handel in Spaansche Fruiten en Kruid-nierswaren van heden voor zijne eigene rekening zal voortzetten onder do firma van SNOEK. &amp; _°? zullende hij niets onbeproefd laten om het door hem vroeger zoo ruimschoots «.noten vertrouwen steeds waardig te blijven. Rottekdam, 1 Julij 1867. S. B. SNOEK. (16016) Allen, welke iets te vorderen hubben of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van wijlen den Wel Edelen Heer A. KERSJES, te Zwolle worden verzocht daarvan opgave ef betaling te doen uiterlijk VÓÓZw_if j aal,StMnde&apos; ™ W. W. VAN DER VEGT, 25 Junij 1867. (15971) Executeur Testamentair. TËKOOP : eene nieuwe TSLB3JRBY, een fraaije BITTEWA- &apos; : GEN mpt neerslaande kap, onderscheidene EZEL• WAGENS, een BOKKENWAGEN en een ZIEKEN WAGENTJE, alle op voeren, benevens een best loopende IMEBRIE- E2KEL en TUIG. Franco te bevragen bij J. S_ IJKEP, te Hilversum. (15976) Tetren 1° Augustus verlangt een HEER van middelbaren leeftijd Te Buren twee &quot;net GEiMEUBELEEKBI. KAKERS en Suite , bij een stil gezin en liefst op eene der hoofdgrachten. Aanbiedingen franco onder &apos;letter H., met opgave van stand en huurprijs bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (15992) Door TJEENK WILLINK, .e Zwolle, is u .gegeven en «lom verk.ij.b iar e-n.tel.l : D_L,IIAANWIISNGo.DEFRIESCHEWADS)ffI, DOOB 3_»_..___•. ff». Jf. --&quot;. -r_SBW»&apos;« VAM BKKEiEaOBIT 125 bl., 2 Kaartjes en Profilteekeningen. Prijs ƒl. (15990) HUGO SURINÜAi. , -&lt;e Leeuwarden, stelt alem verkrijg. i&gt;a.: Hr. -TAM WWW BRINK, SCHETSEN EENER GESCHIEDENIS DER IDIRÜIiI LEITERMr.DE. Eerste Aflevering, ƒ 0.85, zij.do het vijfde deeltje der NEDERLANDSCHE KIASSIESJ», Uitgegeven door Bk. E E L CO VERWIJS. Van de?. _,erie verschenen reeds: VONDELS Leeuwendalers -¦ • • -.- / 0.80. Episoden uit HOOFTS Nederl. historie n 0.80. HU YGENS Costelick Mali en Voorhout i 1.10. BRANDTS Leven van Vondel // 1.10. VONDELS Batavische Gebroeders .// 0.90. Deze Klassieken worden reeds op de meeste Hoogere Burger- en Normaalscholen gebruikt. (15989) M-P-.ÏWÏL6.? Fi FÜCHS. Makelaars, zullen op MAAKDAG f?7„i F n 18171 es avond 3 ten z«3 we, in het Lokaal de _;?£ wo0 , ™Jre.r£taan van den Notaris G. DE VRIES, verkoopen: N°. 1. Een HïJïSen ERE (waarinKruideniers-Affaire &apos;¦ï_?i«- w««rtfHSnwoninJßHenPakkeUer, en een daarnaast B-ïïf _T-?n?^FIS. n ESF&apos; benevens een daarnaast gelegen K&apos;nrwPT.Ia.ege-. tWAce Huiïen gestaan hebben, waaropliouten H„.^M d °. den hoek Tan en in dé Taanstraat, het w». t_l I&apos;^ t* 63eUen; _et Erf in de Taanstraat, groot 1 roede. L°ods ,en E&quot;e zullen eerst ieder afzonderlijk ge- N« 2 TT_. m^tSs11 d_?rna vereenigd in afslag g.legd worden. Kana&apos;ahiJi -_FiS en ERVE (waarin Tappen^ri, genaamd het^Relfn]. IWv^- n Benedenwoningen en Open Plaats, op net ttealen Liland bij de Taanstraat, VV 63. &apos;met _londPriS?CT? 6n, ER¥ (waarin Affa&apos;;re van Aardewerk), Plant» il A $ Ytr^de Boven- en Benedenwoningen en Open WMBstrattt&apos; tuSSChea de Utrechtschestr-at tet^1 -!iJf°rnielde Haizen ziJn voorzien van Aanleg voor Duinwabii&apos;hilWf aanle_ onder den verkoop niet zijn begrepen. Breeder al-rn^» l A°m\r ,eVen en te ziei* des Dingsdag en Donderdags, Snm°-ta Verkoopdag van 12 tot 2 ure Veilconditien, enz. ______SnTJv™ .nJïj _ ter_ lezin? ten Kantore vau gemelden notaris op den Singel bij den Blaauwburgwal. (15803) .«&apos;ft.&quot; £Aw ..&apos; Makelaar, zal op MAANDA© «S 3KM3 Netaris.en mïïTOp ? _-?^ke Grond, ten overstaan van de S^-^enWpM^.?*^^&apos; in veiling brengen: de Hechte, wordende Twfn, H.Ü,ZEM en ER¥E. met afzonderlijk verhuurd In 151 kad s!n-°nSgeß- in de Uilenburger-Achterstraat, R 150 de V^lke^nS Hi&apos;7B8ii734 N- 2- Ecu n®m en ERVE, in -Om&apos; N&quot; 3 VÏw -4,°.ljenaamd Marken, S 43, kad. sectiè II gang in&apos;d. vin F***?-* onder een dak&apos; iv den Koehonwers-164 k__ t.H» wnQ,ogerstraat bi-ï Markon&apos; S 1(i0- lfii- 102- 163 en ERVF iM9. 929&apos; 93°&apos; 931&gt; 93i N&quot;. 4. Een HUIS en 998 tfo - of Marken S 203, kad. sectie H wtieH&apos;imf0».^811™8&apos; als voorgaande, S 209, kad. B2dl V.S L^ix 6- Een RUIS/en ERVE, ais voorgaande, Mi onbod H 10&apos; . - N &apos; 4&apos; 5 ea 6 wrden eerst afzonderlijk bras? Nu *r «fet^TS1 d en daarna &apos;gezamenlijk in afslag gen,iX .en,HßrteK*n(ï&apos; S 172&gt; 173&apos; 174, een niet g ITl?Z ï&amp;Sl~M?&apos; kad&apos; sefttie ïï 946- 5*49, 949. dat. fn WnieL J b.Wtten omschreven en te bezigtigen des Maane gde veifcondtiT&apos; T 10-töt I 2 &quot;re- De bewiJzen *a» e^eadom ter lLin. W. + ZiÜk? Vler da»en voor e) 1 °. den verkoopdag on denTloS; v n van de Noteri_i»en JIÜLDEE &amp; KANNE, o^Je^Kloveniersburgwal bij de Raamgracht. (!5808) openbaar wo&apos;rdl vefkocht-0&apos; * °P Eadel&apos; te hep&amp;hß in het iMra&apos;in p# bij THEOD°- En het „Lr 7 hw&amp;™, roeden, 10 ellen, bestaande ,ftó «RENBORG, onder Angerlo, meeval met eêne w£___3&apos; &apos;^ °-k-ln JF^1&quot; zal worden geveild, 27 bunder* *11a *ü^ ,.S n.lel&apos; d°n IJssel. t. zamel groot komen S het K^{J? InTld^ z«Jn informatien te bé- Doesborgh Van deu Notaris.G. K. VERVOORT, te s-^—— . (15839)</p>
</text>
