<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. Zomer Theater Tivoli. (LEIDSUIIK BOSCH.) HEDEN DINGSDAG 2 JULIJ 1867, op vereerend verzoek v..« HH. Geabonneerden: La corde Sensible, Vaudeville en 1 Acte. Fortunio&apos;s Lied, Operette iv 1 Act. Musik van Offenbach. Un homme agacant, Operette en 1 Acte. Ariette aus der Oper Roméo und Juliette neue Oper von Gounod, (zijnde deze Ariette tot heden nog door niemand gezongen), gesungen von. Frl. Muller, etc, etc. Intermèdes door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 nre precies. WILLEM KOSTER. Directeur. gj(r DONDERDAG GROOT PRACHTIG VUURWERK. TIEÜW ZOJIIER-THEATER. PARKLAAH PLAKTAADJE, TERREIN CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Dingsdag 2 Julij: De dood van Rolla of de Spanjaarden in Peru, beroemd tooncelspel in 8 tafercelen, van Kotzebue, versierd met nieuwe costumes j Rolla de Heer Johs. Grader Jr. (Aanv. 8 u.) Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. DE DIRECTIE. Woensdag 3 Julij: Kinderen-Voorstelling van 5 tot 7 nre. De Kuipers, ballet-pantomime met dansen, enz. Voorafgegaan door: Het levend doode Snijderpaar, kluchtige vaudeville. , In studie: De Schipbreuk der Medusa. &quot;&quot;&quot;tuin welgelegen,&quot; PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. &apos; Heden en volgende dagen en al&apos;e Avonden SOIREES, VOCAAL en II_STRUME_.TAAL, onder Directie van HUBERT SAUVLET, met medewerking van den Heeren Küsch Tenor, Baum Bas, Berthod Bariton, Beno Fische Comique Bas Bouffe, Corsali Comique, Charles Comique Francais en de Dames Pouline Sauvlet oper Soubrette , Jungl. Zangerin Constabelli, Dramastiche zangeren, Holz, Liederzangeren ïmd Soubrette Emelie Eckart, Soubrette Francaise, Marie Lanne, Couplet zangeriu, enz. Het gezelschap bestaat uit 22 werkende Leden. Opern Sceno, Operette, Koren, Quintets quartets Trio&apos;s Duettes en Comiqeu Scènes in Costuum. Alle Avonden verscheidenheid van uitvoeringen. Met de Negerzangers afwisselend. Entree 25 Cents. Aanvang 8 uur.</p>
</text>
