<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 26 Mei.</title>
	<p>De Franco berigt, dat alle punten van geschil tusschen de commissie van het wetgevend ligchaam en de regering betreffende de legerorganisatie uit den weg geruimd zijn, zondat de beraadslagingen der kamer over dit ontwerp weldra Ie gemoet kunnen worden gezien. — Alhier zijn 350 vrijwillige scherpschutters uit het dep. der Vosges, die aan hunnen voorzitter, den keiz. prins, zijn costuum en zijne karabijn komen aanbieden. — Men verzekert, dat de beroemde heelkundige dr. Nélaton tot lid van ! den senaat zal worden benoemd. Men schrijfi deze hooge gunst loe aan de tevredenheid des keizers over de w(jze, waarop de heer Nélaton den keiz. prins heeft behandeld. — Men wil weten dat de keizer voornemens is in September tegenbezoeken af te leggen bij de hoven van St. Petersburg, Berlijn en Londen. — In den nacht van Vrijdag op Zaturdag daalde de thermometer tot op 2 graden beneden het vriespunt. Er woei een noordoostenwind, en de lucht was helder. Toen de zon opging, was alles mei ijs bedekt. De</p>
	<p>erwten, diö in bloei stonden, zijn geheel weg, zoodat zij op nieuw geplant moeten worden. Ook de wijnbergen hebben zóó veel geleden, dat nn reeds de helft van den oogst verloren is. De bloemen zijn allen geheel zwart. Ook de roggevelden hebben zwaar geleden. - — In eene dezer dagen gehouden zitting der keiz. maatschappij voor acclimataiie hebben iwee Japansche kruidkundigen, die met den broeder des Taikoens herwaarts zijn gekomen, belangrijke mededeelingen gedaan over Japansche gewassen , die met nut in Europa inheemsen zouden kunnen worden. — De grooie luchtballon van Nadar, die tot nog toe weinig meer dan voldoening voor de nieuwsgierigheid heeft opgeleverd. zal nu, gelijk de Constitutionnel berigt, tot wetenschappelijke en inzonderheid meteorologische proefnemingen dienen onder de leiding eener commissie, waarin het Fransche instituut voor wetenschappen, het Parijsche observaloire en het college de France vertegenwoordigd zijn. De bestuurder der sterrewacht le Rome, pater Secchi, heeft daartoe zijne medewerking aangeboden. Die proefnemingen zullen alhier gedurende de tentoonstelling plaats hebben. i — Bij de voortzetting der verkooping van de schilderijen-galerij Pommersfelden, heefl de derde zitting 129,916 fr. opgebragt. De voornaamste prijzen, in deze zitting besteed, waren de volgende: G. Berckheyden, de hollandsche bakker,. 1520 fr.; G. Dou, de vischverkoopsicr, 3600 fr.; J. van Huysum, bloemen en vruchten, 4200 fr.; A. van Ostade, binnenhuis, 5250 fr.; Ph. Wouwerman, verhuizing van landlieden, 7000 fr.; idem, de hoefstnid, 7200 fr.; J. B. Berre&apos;, leeuwin mei hare welpen, 3550 fr.; P. vanßredael, eene legerplaats, 3150 fr.; idem, militair convooi, 4200 fr.; J. van den Uoecke, herderstafereel, 1750fr.; D.Teniers, St. Hieronymusin de woestijn, 3050 fr.; idem, eene herberg van binnen, 4000 fr.; A. Mignon, een ontbijt, 6000 fr.; idem, mand met vruchten, 2800 fr.; Giorgio Barbarelli, jaloezie, 21500 fr.; Titiaan, mansportret, 15600 fr.; J.B. Greuze, meisjesportret, 3000 fr. — Te Kchl heeft eene vredes-conferentie plaals gehad. Zij werd talrijk bezocht door Franschen uit Belfort, Muhlhausen, Straatsburg en andere steden van het grens-departement en door Duilschers uit Badensche, Wurtembergsche en Beijersche sleden.. De vergadering is het eens geworden omtrent een adres ten gunste van den vrede. . — Blijkens de bij de regering ontvangen beriglen uit Arabië was de vereeniging van bedevaartgangers te Mekka reeds nagenoeg afgeloopen zonder eenig voor de algemeene gezondheid bedenkelijk verschijnsel. — Volgens beriglen , uit eene Grieksche bron afkomstig, hebben op Gandia den 15den en 16de° dezer twee nieuwe gevechten hebben plaals gehad, te Malevisi en te Mylopotamos, waarvan de uitslag gunslig was voor de Candioten. Omer-pacha rukte op tleraclion aan, het land verwoestende.&apos; De oostelijke provinciën waren in vollen opstand.</p>
</text>
