<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 28 Mei.</title>
	<p>: Z. M. heeft goedgevonden den lult. A. U. Benjamins van het wapen der ariillerie van het leger hier te lande, bestemd om weder in te treden bij het 2ie reg. vesting-artillerie, iv zijnen rang en anciennetcit. over le plaatsen bij het wapen der artillerie van het leger in Oost-IndiiJ; en den 2&lt;ien iuit. w. F. Rappard, van het wapen der artillerie van het leger in O. 1., in zijnen rang en anci&apos;enneleit over le plaatsen hij het wapen der artillerie van het leger hier te lande en wel bij het 2&lt;l&lt;* reg. vesting-artillerie. . — De heer Stephan Creutz, gepens. kapitein der ariillerie le Nijmegen; is in den Nederlandscheii adel ingelijfd met den titel van baron, overgaande op al zijne wettelijke afsiaminelingen, zoo manneljjke als vrouwelijke. — De minisier van marine zal Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zilling van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over het wets-onlwerp tot regeling der schutterijen, en wel over art. 117, waarbij bepaald wordl dat de gemeenie terrein moet verstrekken voor de wapen- en schietoefeningen en een verlrek voor het houden van theoretische oefeningen, en dat, indien eene gemeente voor de kosten van aanleg eener schietbaan te zwaar zou worden gedrukt, daarin door eene bijdrage uit &apos;s rijks kas kan worden voorzien. Daarop heefl de heer Fokker als amendement voorgesteld de 3de al. aldus te lezen: » De inrigting der door de gemeenlen of door het rijk te verstrekken terreinen wordt uit &apos;s rijks kas bekostigd. Het onderhoud der schietbanen is ten laste van de betrokken gemeenlen.&quot; Dil amendement, waarmede de ministers Tan binnenl. zaken en van oorlog zien niet konden vereenigen, werd aangeno- n men met 32 tegen 23 stemmen, en daarna het arlikel goedgekeurd. Art. ! 118—128 werden, hier en daar eenigzius gewijzigd, goedgekeurd; bij art. 126 nam de regering een amendement over van de hh. Stieltjes en de Roo van Alderwerelt, strekkende om daarbij te voegen de volgende alinea: »Bij gezamenlijk optreden van schutterijen met troepen van het leger, voert, bjj gelijkheid van rang, degene het bevel, die de meeste dienstjaren als officier teil. Bij art. 129, opgevende wanneer in gemeenten van geringe bevolking de schutterijen van de oefeningen en wapenschouwingen zullen worden vrijgelaten, werd eene beraadslaging gehouden over de vraag, of dat arlikel zou worden behouden dan wel uit het ontwerp geligl. Na eenige beraadslaging werd de redactie door den minister van binnenl. zaken gewijzigd, waarna hel artikel, met eenige door den heer Stieltjes voorgestelde veranderingen, met 55 tegen 4 stemmen werd goedgekeurd. De heeren Stieltjes en de Hoo van Alderwerelt&apos;stelden een nieuw arl. 129 bis voor, de strekking hebbende om in de buitengewone tijden de schutterijen, die onvoldoende geoefend geacht werden, in een of meer kampen lot oefening bijeen le doen komen. Dil voorstel, waarover de voorstellers en de heeren Storm van &apos;s Gravesande, de Bieberstein en de ministers van binnenl. zaken en van oorlog het woord voerden, werd met 54 tegen 4 stemmen verworpen. Daarop kwam in behandeling hoofdst. Xll, van de dienst der schutterij in lijden van gevaar en oorlog. De regering heeft voorgesteld de 2de al. van art. 130 aldus te lezen: »Van schutterscorpsen, waarbij de oefening tijdens het ontslaan van gevaar of oorlog niet voldoende is, kunnen de schutters die genoegzaam geoefend zijn, bedoeld bij hel 3de lid van ar». 109, tot op zich zelf staande corpsen vereenigd, en, voor zooveel mogelijk en noodig, van officieren en kaders uit hel leger voorzien worden.&quot; In de zitting van heden zijn de beraadslagingen voortgezet, en wel over art. 130. De heer van Heiden is voor de gewijzigde redactie. De heer van Delden merkt op dal niet bepaald is in welke volgorde de reserve zal worden opgeroepen. De minister van binnenl. zaken geeft eenige inlichtingen. De heer de Roo gelooft dat al. 2 van het art. moet vervallen na de beslis. sing der kamer nopens al. 3 van arl. 95. De minister van oorlog beantwoordt den beer de Roo. De heer Stieltjes meent ook dat al. 2 vervallen kan. De heer van Delden stelt een amendement voor nopens de oproeping der reserve. De. heer Slorm acht de aanvulling van al. 2 noodig. Be heer de Roo slell als amendement voor al. 2 le doen vervallen. De heer Stieltjes, Pijnappel en Thorbecke zijn voor de weglating van die alinea. De heeren llardenbroek, van.Heiden, Godefroi, &apos;s Jacob en J. K. van Goltsiein verdedigen alinea 2. De minister van binnenl. zaken neemt het amendement van Deldei: over en steil eene wijziging voor van alm. 2, ten einde aan de bezwaren te gemoet te komen. Na bestrijding van die wijziging door vele leden en na nadere wijziging der regering trekt de heer de Roo zijn amendement in. Het art. werd daarop met 53 tegen 12 stemmen aangenomen. Art. 131—160 goedgekeurd. Art. 161 na discussie mei 34 tegen 22 stemmen verworpen. Art. 166 goedgekeurd. Art. 167 goedgekeurd, na verwerping van het amendement van der Uucht, mei 41 tegen 12 stemmen. — In de procedure tusschen de commissie, belast met het beheer der kerkelijke goederen en fondsen toebehoorende aan de Ned. herv. gemeente te Leyden (de hh. Stuffken e. s.) appellante, en de gemeente-commissie van het Ned. herv. kerkgenootschap aldaar (de hh. van Puttkammer c. s.) geïntimeerde, heefl het O.&apos;M. bij het prov. gerégtshof in Zuidholland, bij monde van den procureur-generaal mr. van Galen, gisteren conclusie genomen; die, voorop stellende, dat hel in de regten de vraag was, of het vonnis a quo behoorde bevestigd of vernietigd le worden, dit in de drie navolgende punien onderzocht: I°. Zijn het kon. besluit van 7 Januarij 1816 en de daarop gegronde reglementen regtens verbindbaar voor eene herv. geniecnte, en dus ook voor de Leydsche gemeenie? 2». Wat is gebleken omtrent den beweerden eigendom of autonomie van de gemeente Leyden? 3°. Zijn de appellanten, zoo als zij beweren, ontvankelijk? Wat betreft het eerste vereenigde het O.M. zich geheel met de overweging van het vonnis a quo daaromtrent, dat de b(j dat besluit bedoelde verbindbaarheid niel minder vast slaat voor de Leydsche gemeente; ten tweede was het O. M. van gevoelen, dat het systeem van de appellanten omtrent den beweerden eigendom onhoudbaar is; dat de beweerde autonomie der Leydsche gemeente is vervallen door het kon. besluil van 1816, en dat het overigens voldoende is bewezen, dat aan de appellanten geene vrijheid is verleend om hel beheer der bestaande fondsen en kerkelijke goederen te veranderen en zich van de autonomie der gemeenie meester te maken. Eindelijk verklaarde het O. M. ten derde dat het reglement van 1861, waarop zich de appellanten beroepen, met betrekking lot het afzetten en benoemen van gemeenteleden en bet maken van een nieuw reglement, regtens niet verbindbaar is, waarvan gevolg is, dat de appellanten, die hunue qualiieit op dat reglement gegrond hebben, niet ontvankelijk zijn, zoo als dan ook le regi door den eerslen regter is geoordeeld Op grond van een en ander concludeerde het O. M. lot bevestiging van bet vonnis der Leydsche regtbank van 21 October 1865, met veroordeeling van de appellante solidair en in privé in de kosten. De uitspraak is bepaald op 9 Sepiember. — Bij de gisteren op het raadhuis gehouden aanbesteding van 20000 stuks illiimineerglazen, waren 5 inschrijyingsbillejten ingekomen, benevens de vereischte monsters. De twee minste inschrijvers waren de hh. Winkel en Wol ff alhier, voor 5,V cis per stuk en voor de vermiste or gebroken glazen 2 ets per stuk, en Das en C°. le Leyden, voor sr\V5r\V ds per stuk en voor de. vermiste of gebroken glazen 3 ets per stuk. Dc levering is aan de.hh. Da* en O», gegund.</p>
</text>
