<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 26 Mei.</title>
	<p>Z. M. de koning der Nederlanden heeft aan baron Bentinck, Nederl. gezant alhier, het grootkruis der orde van den Nederl. Leeuw geschonken, als een bewijs van goedkeuring voor de door hem bewezen diensten ter Londensche conferentie. . i — De uitwisseling der ratificatiën van het verdrag betrekkelijk Luxemburg wordt in deze week te gemoet gezien.</p>
	<p>— De regering heeft lot nog toe het doodvonnis tegen de Fenians Burke en Mac Caffeny niet veranderd. Burke&apos;s executie is op den 29sten bepaald. En hoewel men zoolang mogelijk gedraald heeft, is men toch eindelijk er loc moeien overgaan, om het bevelschrift tot zijne executie af ie geven. Intusschen hoopt men nog altijd, dat de koningin op het laatste oogenblik tusschen beiden zal treden. De Fenians geven in het geheel geen berouw le kennen. Daartegenover staat echter, dat de publieke opinie een sterken afkeer heeft van de uilvoering der doodstraf wegens politieke misdrijven. De beide gevangenen schijnen zelve nog niet alle hoop opgegeven le hebben.</p>
	<p>Nader verneemt men dat die hoop geheel is verdwenen, want dal lord Derby aan eene aanzienlijke deputatie, welke zich tot hem had gewend, heeft geantwoord dat het doodvonnis, legen den gevangen genomen Fenian Burke uitgesproken, moest worden ten uil voer gelegd. Er was, zeide hij, in de zaak van Bnrke, bij hel gemoedelijksie onderzoek, maar eene verzachtende omstandigheid le vinden, namelijk dal zijne misdaad geen verlies van menschenlevens had veroorzaakt; doch dit was aan de Voorzienigheid, niet aan Burke, te danken.</p>
	<p>— Bij het lagerhuis is ingediend eene petitie, voorzien van 2348 ondertekeningen, houdende het verzoek om toekenning van het stemregt aan vrouwen. De heer Mill, die dat stuk indiende, verklaarde dat er meer , petiliën mei hetzelfde doel in omloop waren, die, naar zijne berekening, gemiddeld per week door ongeveer 500 personen zouden onderteekend worden. Voorls is er eene tweede petitie ingekomen van 104 vrouwen, die verzoeken te worden begrepen onder hen, die volgens de aanhangige reformbill als hoofden van huisgezinnen in de termen van het kiesregt vallen. ; — De voornaamste scheepsbouwmeesters zijn van wege de admiraliteit schriftelijk uilgenoodigd haar op te geven wat huns oordeels de beste bouw en inrigting van een pantserschip is, en haar eene scheisteekening van zoodanig oorlogschip, ontworpen onder aanwending van de nieuwste en doelmatigste uitvindingen en verbeteringen, voor le leggen. In die uilnoodiging wordt vrijheid gelaten om in de te leveren schets van een nieuw oorlogsschip het geschut in eenen loren op het dek, of wel langs de wanden van het schip aan te brengen, al naar den ontwerper het doelmaiigst schijnt. De verlangde schetsen moeten vóór 13 Julij aanst. worden ingezonden. Indien de schets, welke ten slotte de goedkeuring van het hoofdbestuur der marine wegdraagt, geleverd is door iemand die in slaat zou zijn hel bouwen van een schip op zich te nemen, zal hem het leveren van een oorlogsschip naar de goedgekeurde schets worden opgedragen, wanneer de admiraliteit zich op aannemelijke voorwaarden met hem zal kunnen verstaan. — In de week eindigende met 18 Mei zijn 33 gevallen van vee-pesl ter kennis der regering gekomen. — De geschiedschrijver Alison is le Glasgow overleden. — In het Bombay Journal komt eene berekening voor van een Engelschen zendeling in Madras, waaruit blijkt, dat de Engelsche regering alleen in de presidentschappen Madras en Bombay jaarlijks ƒ2,400,000 voor de dienst der afgoden uitgeeft. Volgens denzelfden zendeling is die uitgave voor dat doel in de provinciën Bengalen en andere, in hei noordwesten gelegen , nog grooler. — Volgens beriglen uit China, van 9 April, heeft eene Amerikaansche kanonneerboot eene plaats op Formosa gebombardeerd, waar, naar men onderstelt, de bemanning vau het Amerikaansche schip Rover is vermoord.</p>
</text>
