<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; Tegen I°. Augustus e. k., wordt op een der welvarendste dorpen tusschen Amsterdam en Utrecht, IN HUUR aangeboden een bijzonder goed ingerigt WINKELHUIS, met franco brieven te bevragen onder lett. K., Hulpkantoor te Breukelen. (15818) *«-*-g^ 1 DE GOEDKOOPS! ATLAS, 1 ||d;e bestaat, is CAMPAGNES ATLAS.der geheele AARDE. I sa Naar de beste en nieuwste bronnen voor de Nederl. Scholen X bewerkt door P. 11. WITKAMP. 3 Deze nieuwe ATLAS met 23 KAARTEN, kost slaehts f 1.50 en, g linPrachtbaud ƒ 2, en is bij denUitgever 11. CA. CAMPAGNE, g Hte Tiel, en in alle Boekwinkels te bekomen. (15220) g ZELFBEWARING, ecu Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuw verslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. S. LA&apos;MERT, N». 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden DE ZELFBEWARING (la Préservation pcrsonnelle), onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar 11. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cfints en franco per post 85 CGBts. De Pransche uitgave voor 50 Cents en franco per post 00 Cents. (14026) Urn alle freehen und gefahrlichen Sch windeleien, welche alltüglieh gegen ©eselliëëlitslftFanlie und MANNLICHE GESCHWACHTE versueht und veriibt werden ist in der Schulbuchhandlung in Lcipzig ein Werk: Br. Betaii&apos;s Selbstbewalirung&quot; erschienen, von welchem jetzt die 68te Auflage ausgegeben wird. lm vorigen Jahre haben mehr als 2000 Kranke diesem Buche rasche und sichere Hülfe zu danken, woriiber den Regicrungon in einer besonderen Denkschrift Bericht erstattet worden. Uit bock (Duitsche telcst) is verkrijgbaar in B. EISENDEATH&apos;S Boe_handel te Amsterdam a 1 Thaler. (13303)</p>
</text>
