<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VEILING, Zaturdag den sden Augustus 1865, des avonds ten 7 ure, te Hilversum, in het Logement van de Wed. VAN VEERSSEN, ten overstaan van den Notaris A. PERK, van : I°. Eene in werking zijnde HOUTKOOPERIJ, bestaande in WOONHUIS, twee kapitale BERGLOODSEN, SCHUUR, ERVE en GROND, oppervlakte ongeveer Va bunder. 2». Een WOONHUIS, TUIN en ERVE, ten noorden naast de Houtkooperij. 3°. Een kleiner WOONHUIS, ten zuiden naast perceel 1. 1 Alles te aanvaarden 1 Mei 1866. 4°. Een stuk extra best WEILAND, ten Houtwal en hoogen Grond, oppervlakte IJ bunder. Te aanvaarden Kerstijd 1866. In perceelen en in massa. De voormelde perceelen zijn gelegen aan of bij elkander onder Hilversum , door derzelvcr ligging aan de Gooische Vaart, in directe ge_ieen»chap te water met Amsterdam en Utrecht, en door de uitgestrektheid van het terrein en de nabijheid vaH eene groote volkrijke pluats ook geschikt tot uitoefening van eene Fabriek of andere groote Zaak &apos; 5». Een SCHUUR met GROND aan de zuidzijde van de Gooische Vaart, te aanvaarden 1 Mei 1866. De Perceelen N». 1, 2 en 3 zijn te bezigtigen Dingsdags, Donderdags en Zaturdags van elke week; N&quot;. 4 en 5 dagelijks. Informatiën zijn op franco aanvragen of in persoon te bekomen bij genoemden Notaris PERK te Hilversum, ten wiens Kantore de Veilconditiën en Bewijzen van Eigendom 5 dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing zullen liggen. (15995) _Op «e,5 EEEECTENKANTOOR alhier kan geplaatst worden een JONGELING, niet beneden 17 jaren, eene goede hand schrijvende en vlug in het rekenen, tegen genot van opklimmend salaris. Adres onder lett. U, bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN Uartenstraat, XX 601. (16035) w_!^bS__^-?- WOrdt gevraaSd te_en Augustus e. k. eene fatsoenlijke WERKMEID van do R. C. Godsdienst. Geene zullen in aanmerking komen dan die voorzien zijn van goede getuigen wegens gedrag en bekwaamheid. Adres met franco brieven bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Lett. M. (16030; TABAM. Men Vraagt op een SIGAREN FABRIEK en WINKEL een LEERLING van de P. G. tusschen de 14 ii 18 Jaren Oud, hierop reflecteerenden vervoegen zich met franco briefjes onder Lett. A., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (16031) Degenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebben, betrekkelijk de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer GERRItVaN DIJK Jacobuszoon, Gewoond hebbende en op den I6den April 1865 Overleden, binnen Amsterdam op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat, worden verzocht daarvan vóór den Eersten Augustus dezes jaars, oppave te doen, ten Kantore van den Notaris EDUARD BAAK, op de Keizersgracht tegen over de Westermarkt, te Amsterdam. (16032) op 25 JULIJ, van den UITVERKOOP tot buitengw»on LAGE PRIJZEN van het Manufactuur- en Mode-Magazijn van VON BO&quot; KERN &amp; C, Leidschestraat bij de Heerengracht. (16033) HOUDERS van het Connossement aan. Order over PS + C 1298 kranjangs Suiker, te Rotterdam aangebragt per Jcannctte en Cornelia, Kapt. A. ROMIJN, van Pasoeroean, gelieven zich bekend te maken bij de Cargadoors Cv. CORNELDER &amp; ZONEN, aldaar. (16042) Tot zeer billijke prijzen levert de Ondergeteekende bovengenoemd artikel, zoowel gefoelied als ongefoelied. Assurantie tegen breken tot vaste premiën. L. VAN ESSEN JTr. f Brieven franco. O. Z. VOORBURGWAL over de (16057) St, Annastraat, K 567.</p>
</text>
