<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN te AMSTERDAM, ireeder in de Notitie vernield, zullen op Woensdag den Bsten Februarij i 865, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten ferkoop aanbieden : 2344 Kistjes SIHIRNA VLÏGEN. 2517 Doosjes SLLTANA ROZIJIN. 02 Vaten ZWART ROZIJN. 252 Vaten ROOD ROZIJN. 830 Kistjes DITO DITO. Alles van het laatste Gewas. Liggende en te zien als nader bij Notitie omschreven. (2807) APPARTEMENTEN GEVRAAGD. Tegen I°. April worden alhier GEVRAAGD voor drie Heeren , liunne bezigheden builen &apos;s huis hebbende, drie SLAAPKAMERS , benevens eene GROOTE ZITKAMER, alle good gcstofifeer.l, met bediening. luclinerenden gelieven zich te adresseren met opgave van huurprijs, onder lett. W. Z., bij den Boekhandelaar Wed. I. KLLERMAN, Rokin bij de Beurssteeg. (2705) LOOPJONGEN. Men vraagt in een Magazijn van Manufacturen een Vlugge en fatsoenlijke JONGELING, P- G., 14 a 16 jaren oud, aanvankelijk tegen ƒ 1.50 per week. Adres franco of liefst in persoon onder lett. 8., bij den Boekh. W. H. ZEELT, Leidschcstraat. (2711) Een SCHEEPSGEZAGVOERDER zoekt ter overname eene met het Vak verwante SOLIDE ZAAK, welke met geen al te groot Kapitaal kan gedreven worden. Inclinerenden hiertoe, vervoegen zich mot franco brieven onder Lett. M. K., l&apos; bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg E 188, te Amsterdam. (2735) f 85. SERAPHINEORGEL. 785. i TE KOOP voor slechts ƒB5, een bijzonder schoon klinkend BE&quot; RAPMNE~ORGEL , bij uitnemendheid geschikt voor Koraal- en Kerkgezang, besloten in Fraai Palissanderhouten Kast, met Gebronsde Handvatten enz. Te bevragen Korte Leidschedwarsstraat, tusschen het Spiegelplein en de Kruisstraat, CC 169, te Amsterdam. (2708) &quot;» WODDT TE ROOP GEPRESENTEERD Een HUIS, met * BOVENHUIZEN, op de Heerengracht, tusschen de Oude Spiegelstraat en de Gasthukmolensteeg. Gezamenlijke ƒ5OO per jaar. Latten ƒ4O. Om met Mei te aanvaardden. Koopprijs ƒ 5,500. Brieven franco, onder letter K. A., Bureau Handelsblad. (2710) LET WEL! PARIJS. lEMAND, die eene uitgebreide Connectie met Franschc Fabrieken heeft, wenschte in aanraking te komen met een Heer, die als DEEL» GENOOT of &apos;anderzins geneigd mogt zijn voor eigene rekening ■FRANSCHE ARTIKELEN in Holland te Verkoopen. Van iederon kant moet men over een kapitaal van Zes Duizend Guldens disponeeren. Roflectercndc Franco, Mr. DUYS, Poste Restante to Parijs. (2747) m TE HUUR GEVRAAGD: IISïSS- en niim WL*S met TITN ,op eene der voornaamste ■ S»i&apos;a^g&apos;Grachten dezer Stad, tegen plus minus.ƒ 1000 &apos;s Jaars. Aan! biedingen onder Lett. A. Z. bij de Kantoorboekvcrkoopers R. C. LEP.PER é&apos; ZOON, Rokin, B ÏG&apos;J. (2260) BakkersluiecltiU Wordt gevraagd, om met den lsten of 12den Mei a. s. in dienst te treden een KNECHT in eene Koek-, Brood- en Bescliuitbakkerij, zijn werk in bovengenoemde vakken grondig verstaande, de zuivere Gereformeerde leer belijdende of dezelve toegedaan, tevens van goede Getuigschriften voorzien. Gegadigden worden verzocht, om in Persoon of met vrachtvrije Brioven zich te vervoegen bij JAN POST, Bakker te Zwartsluis. NB. Zij die dusdanigen Knecht recommandoren, zullen bij de in diensttreding van denzelven, desverkiezende, ƒ3 belooning genieten. (2749) TE KOOP OF TE HUUR. Een nieuw HEERENIIUIS van 8 Kamers, waaronder onsuites , ruime Keuken en Kelder, groote Bergplaats en 2 Zolders en eene gestukadoorde, hoog overdekte Binnenplaats tot Bloempark, enz., zijnde , alles met verdrag afgebouwd, gelegen op een der schoonste Pleinen van Arnhem. Te bevragen met franco Brieven Lett. X. Z. bij W. J. DE JONGH, Kantoorboekverkoopcr in de Koningstraat, te Arnhem. (2748) Bij Gebroeders KKAAY te Amsterdam verschijnt eene » GOEDROOPE UITGAAF VAN Mi. J. VAN LENNEP&apos;S GESCHIEDENIS VAN NOORD-NEDERLAND. DOOR DEN SCHEIJVEE HERZIEN, met opvolging der spelling, aanbevolen door de Redactie van het &quot;WOORDENBOEK DER NEDERLANDSCHE TAAL.&quot; In 30 Aflovcringen van 25 Cents zal deze uitgaaf compleet zijn. Bij de meeste Boekverkoopers is de Eerste Aflevering voorhanden en het Prospectus Gratis verkrijgbaar. (2750)</p>
</text>
