<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATIONALE lIEM¥I]ItME:MEItIMG-MAAT^CIIAFFI*Is UITSLUITEND TEGEN BRANDSCHADE ? Maatschappelijk Kapitaal f 1,000,000, met faculteit van uitbreiding tot op DRIE MSLLIOEN. _ Bereids ingeschreven bedrag f 500,000. AANBEEUM OF I^AAM, eik groot ƒ3OOO. Storting 10 pCt. commissarissen: De Heeren A. VAN GEUNS, Lid der Provinciale Staten van Noord-Holland, Lid van de Kamer van Koophandel te Amsterdam Koninklijke Commissaris bij do Nederlandsche Bank; Mn. M. 11. S&apos;.IAEOB , Lid der Provinciale Staten van Noord-Holland Advocaat- Mn. A. RENDORP , Advocaat; C. L. M. SMISSAERT VAN DE UAERE, Grondeigenaar directeuren: De. Heeren Q. W. VAN HOORN; Mis. J. W. A. BÖEïF, Directeur der Algemeene Verzekering-Maatschappij SECURITAS, te Amsterdam; C. D. J-ANJESEN. ni&gt;rr,i.C&quot; D**EI&apos; (lcr Nationale Herverzekering-Maatschappij is: Van de bestaande gewone Assurantie-Maatschappijen Verzekeringen over te X? VOOT dat gedeelte, hetwelk het door dezen op ééno riiico to verzekeren bedrag mogt te boven gaan. Besloten 0n7tWo!&apos;Pe&quot; Maatschappij houdt zich uitsluitend met het doen van Herverzekeringen bezig. Directe Assurantiën worden door haar niet eelilk lm-r■ w dei-llalv«Jin staat aan de gowone Assurantie-Maatschappijen, wier verzekeraarster zn is, steeds faciliteiten aan te bieden en te Hnr7&apos;W.i&quot;*M«&apos;dcül tö bevorderen. Baannate Owe «7; fOKCEIv zi-&gt;n die dcv gewone Assurantie-Maatschappijen; zij weigert de door dezen aangeboden risico&apos;s of neemt die aan, Het bel.. i nieer gevaarlijk te achten zijn. Bovendien 7--?7e&quot; h°tw«» °P &lt;*n voorw.-rp niet zal mogen worden herverzekerd, wordt eveneens bepaald. (Art. 11 der Statuten), l&quot; Dit z&apos;i 1 tf&apos;&quot; ontworpen Maatschappij nog de volgende Waarborgen eigen : * voor een wl.-.d.anlllerverïekert&apos; wanneer de Verzekering-Maatschappij die haar ter herverzekering posten aanbiedt, op dezen minstens ■&gt;» Ytat d!Lu h„ dra» voor ei=en reken&quot;*S geïnteresseerd is en blijft. (Art. 4 der Statuten). |o&apos; t&gt; t ... naar aangeboden posten ten tweeden male worden gekeurd. &apos; haar epen ltet.cc&quot;&quot;ëe uits&quot;&apos;iteiulo Herverzekering-Maatschappij hier te lando is en derhalve een ruim veld ter bearbeiding voor &quot;■&apos;evWef &apos;rnwr-l&apos;-nifT*&apos;&apos;0 Waarl&gt;.rSen llct gnnstigc resultaat door de Buitcnlandsche Herverzekering-Maatschappijen tegen Brandschade borden 1; ii„ \^°nde &quot;^&apos;S*6&quot; ™ &amp;*«&quot;*_ tofegeliclrte /aak van m het Buitenland op vele der beste risico&apos;s |omtcsesseerd te m% &apos;lK_)mï_fel« ï?Wj al 3 winstgevend te achten zijn en tot deelneming worden aanbevolen. aE AAtfR i«, -^^c.^11 aangenomen ten Kantore der Heeren NACHENIUS ê&apos; ZN., Prinsengracht bij de Vijzelstraat, ■■ *»■ AA bO3, by wie tevens Statuten en Prospectussen te vevkrygen zyn. B (2794)</p>
</text>
