<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING VAN SCHULDEISCHERS. leder die iets te vorderen heeft van, verschuldigd is aan of Goederen en Papieren in bewaring heeft, behoorende tot de Nalatenschap van den Heer TJEERD ALLES VISSER, in leven Scheepsbouwmeester te Workum, aldaar overleden op 24 dezer, wordt verzocht daarvan vóói of niteriijk op Vrijdag 10 Februari) e. k., opgave of betaling te doer ten Kantore .van den Notaris K. TJEBBES, te Workum, Woukuïi , 28 Januarij 1865. (2469) J. H. LUGT en H. SALM Jr., Directeuren der Brandgevaar-Maatschappij , adverteren, dat zij met goedvinden van Commis eari-sen zullen vaceren ter betaling van ZEVEN EN EEN HALf PERCENT ITITDEELING over het Gefourneerde Kapitaal dei Aandeelen in gemelde Maatschappij, tegen intrekking der daartoe afgegeven Kwitantien, en zulks aanvankelijk op Woensdag 1 Februarij 1865 en vervolgens alle Woensdagen van 10 tot 12 Ure, ten Kantore dei Directie, op de Keizersgracht bij de Heerenstraat, SS 313 en maken voorts den belanghebbenden bekend, dat de Gewone Jaarlijksche Vergadering, op welke de BALANS zal ter visie liggen, gehouden zal worden op Maandag 13 Maart, ten Twee Ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui, te Amsterdam. (2033) -____———— De Oiidergeteekeßde, Directeur van het NEDERLANDS-CUE Ba&amp;NDWAARBOHG-GENOOTSCHAP berigt hiermede: dade Reki-ning en Verantwoording der beide Afdeelingen van gemeld Genootschap over het afgeldopene Jaar, door de Wei-Edele Heerer J. PASSAVANT, J. W. BROEKMAN en J. A. E. SIMON THOMAS, Kommissarissen, z&apos;^jn nagezien en goedgekeurd; en gedurendi zes weken voor de Deelnemers ter inzage liggen ten Kantore van d&lt; Directie, O. Z. Achterburgwal over de Betanjestraat, K 489, des voormiddags van 10 tot 1 ure. Amsterdam, Jf. ï. GEORGY. 27 Januari) 1865. (2132)  ■ ■ ——— Commanditaire Vennootschap — W. CÖRJËS IME VSUÏ2S. ALGEMEENE VERGADERING op WOENSDAG S FEBRUARIJ. 1865. des middags ten Een Ure, in het Huis van Notarissen, te Rotterdam. S&apos;&apos;III-M&apos;fVfï - (2323) NEDERLANDSCHE RMIJIIHiPOORWEGU De DIRECTIE berigt, dat met 15 Februarij a. s. eene WIJfMGING in werking treedt in de bepalingen voor het vervoer van Vrachten Koopmansgoederen in binnenverkeer. De gewijzigde bepalingen en nieuwe Formuliervrachtbrieven zijn op de Stations en Factorijen verkrijgbaar. De oude Vrachtbrieven worden daarmede onbruikbaar, doch kunnen voor nieuwe kosteloos worden ingewisseld. DE DIRECTIE* Utrecht, 31 Januarij 1865. (2392) J. RAHDER ï I/x. cal op Woonsdag 8 Februari) 1863, des Middags ton 12 Ure, In de Brakkt Grond in de Nes; te» overstaan van don Deurwaarder B. FAEHET, Veilen! 87 Pakken JAVA TABAK, HOOFDMERK G-G » Aangevoerd per het Schip Burgemeester Hoffman. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. fwméjSf*&apos; INSCHRIJVINGEN voor bovengenoemde partij kun- Ml _-__F &quot;en mede worden ingeleverd Dingsdag 7 Februarij e. k. VF*** vódr één ure. (1779) ft* lOÏÏDSGHANS f\ lALLAN, j jRmHPIffQ Gebnveteerd Dtntiste van Z. M. den Koning, !%M% dagelijks te CONSULTEREN of te ONTBIEi^&amp;^^^^iDEN aan zijn Adres&apos;, Singel bg het Spui, D 334, te t^P^^^SHPAmsterdam. (55) :~SieARÈS[MAMÈ^7~ die goed hun Werk verstaan, kunnen voortdurend , GOED WERK bekomon tegen een Loon van ƒ2.50 tot f,k per 1000 bij (58) C. Jl. BOELE en ZOON* te Kampen. HOROLOGIEMAMERS, die hot repasseren verstaan, kun- G&apos;i\ nen teSen Soecl Salaris en voor vast Werk dadelijk geplaatst 6/3 worden. Adres Franco onder Lett. A. Z. aan Gebr. MULLER, : Boekhandelaars to Maastricht. (2452) KANTOirTÊIröüR; Tegen I°. Mei wordt op het Rokin TE HUDR AANGEBODEN: Eene ruime KAMER . tot het houden van KANTOOR. Tevens be- &apos; staat er gelegenheid om in de onmiddelijke nabijheid van dit Kantoor , een ruimen PAKKELDER te Huren. Te bevragen met franco Brieven onder Lett Y. Z. Bureau Handelsblad. (2488) Le Sous.igné fabricant de chemises ADHÉRANTES sur mesure, et gilets de flanelle de santé IRRETRECISSABLES a I&apos;honneur dannon- . eer qu&apos;il vient de recevoir vn beau choix de DEVANTS de CHE- . MISES de Paris. NB. Les Personnes hors de ville qui desirent qu&apos;on leur prenne la mesure sont priés d&apos;écrire. Amsterdam Kerkstraat entre le Utrechtschestraat et, Amstel, Z 503. , (2740) J. B. V. DONCKERWOLCKE. | r^T&quot; c. w. mamsESü : V*tgS&amp;£&gt; TE ALTONA, levert wekelijks op. bestelling versch GEROOKTE ELVE-ZALM, tegen Post voorschot al mb. 4 sch.-of 90 e. per ffi. (2222) { SCHRAAPTGESÏEL ~~; VOOR IJZEREN SCHEPEN. Do Ondergoteekendo, gewezen Gezagvoerder van het Viermast IJzeren STOOMSCHIP N°. 1, in het jaar 1864 naar Japan vertrokken, vérklaart dat dit Toestel, goed volgens de aanwijzing aangebragt zijnde, &apos; uitmuntend aan het doel beantwoordt. 1 Het wordt geleverd door de Heeren GEBRs. SCHUTTE, te j Amsterdam. , Amsteudam, E. VAN DUIN. i Februarij 1865. (2723) &apos; lëTs&quot;&quot;dTt^ 4. ROWLAND «t SONS te Londen, bespeurd hebbende dat niets In staat was te belatten de BTIQüETTEN hunner JHACASSARULIE » enz.,, na te maken, om des» voor eoht te verkoopen, waren met ! hunnen eenigen AGENT voor den Verkoop in het groot, den Heer ] P. NUWENüAM te Amsterdam , overeengekomen , elk artikel van hun ; Fabricaat, met zijnen Naam op het Etiquet te voorzien, om een einde ] aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zij, dat eenige Winkeliers j zich niet ontzien Ongecontrasigneerde MACASSAH-OLIE voor Echt : aan te bieden, met voorgeven, die van ons direct ontvangen te hebben. &gt; Derhalve verklaren zij aan het Geëerde publiek zich te wachten voor dit bedrog, onverschillig wie de Verkoopers ook mogen zijn, en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteekening van bunnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS , Lo-tde-T, Hofleveranciers der me esteH oven 24 Februarjj 1864. van Europa. (56) &apos; ; :—___,—_____ : Dit nieuwe staalmiddel bevat in vloeibaren toestand de hoofdbestanddeelen der beenderen en van het bloed..Volgens de in de hospitalen te Parys plaats gevondene waarnemingen, overtreft dit middel de staalmelkzure yzer-, of yzer-joduur pillen et geneest snel, en zonder verstoppingte veroorzaken bleekzucht.maagziekten, slechte spysverteering, bloedverarming, moeyelyke maandstonden, en witte vloed. Het is het beste toevoegsel tot levertraan, devoortreffelykste gezondheidbehouder in warme luclitstreeken en voor zwakke of teringachtige gestellen. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C% en iv de voornaamste apotheken van Holland. VAN BERK te Nicuwediep; MACKAY Holder. (604)</p>
</text>
