<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 6 Februarij.</title>
	<p>Door den kanselier der beide orden is dezer dagen vergunning verleend tot het dragen der Belgische medaille Iste kl., ingesteld tot belooning van menschlievende daden, aan den ritmeester van den Brandeler van het Sde reg. dragonders en den kapt. Me\jer der koninkl. marechauss.e. Genoemde kapt, is onlangs ook begiftigd met de versierselen van ridder der koninkl. kroon-orde 4de kl,, hem door Z.M. den Koning van Pruisen geschonken.</p>
	<p>De Minister van Marine heeft aan de bevoegde autoriteiten bekend gemaakt, dat de rijk» schepelingen, met het krijgsvolk ztfn gehjk gesteld en dat voor hen bij reizen langa den Holl. IJzeren Spoorweg voortaan de volle vrachtprijzen zullen moeten worden betaald.</p>
	<p>Naar men nader verneemt zijn tot leden der commissie, dit jaar ba last met het afnemen der examens voor de betrekking van commies en surnumerair der posterijen, benoemd de Heeren J. P. Hofstede, hoofddirecteur der posterijen, Mr. B. van Hasselt, inspecteur der posterijen te Utrecht, C. W. baron Sweerts de Landas Wijborgh, inspecteur der posterijen te &apos;s Gravenhage, J. A. L. F. Stoffens, directeur van het postkantoor te Roermond, R. A. W. baron van Heeckeren, directeur van het postkantoor te Doosborgh en I, J. Doffegnies, directeur van het postkantoor te Zevenaar.</p>
	<p>Wij vernemen dat gisteren aan de onlangs voltooide palmitinc-fabriek buiten de Haarlemmerpoort alhier, een zeer eigenaardig feest is gevierd. De directeuren van die onderneming hadden, ten einde een blijk te geven van hunne tevredenheid wegens de spoedige voltooijing der daarvoor bestemde gebouwen door de aannemers gebr. Schoouenburg, de gezamenlijke werklieden der aannemers tot dat feest nitgenoodigd en wel in een der tot die nieuw opgerigto fabriek behoorende gebouwen. Ten 11 uur &apos;s morgens vereenigden zich daar 350 werklieden in een goed verwarmd locaal en namen plaats aan verschillende tafels. Nadat een wel bezet orchest zich onderscheiden malen had doen hoor en, hield een der directeuren, de Heer J. J. Krook van Harpen, eene hartelijke toespraak , waarbij hij dank zeide aan allen, die tot den zoo spoedigen opbouw hadden bijgedragen, en wel in het bijzonder aan den Heer C. Outshoorn, als architect, en aan de aannemers. Daarna werden de werklieden op brood met vleesch en ham onthaald, terwijl ieder eene halve flesch wijn bekwam. Het feest kenmerkte zich door gepaste vrolijkheid en eindigde ten drie ure.</p>
	<p>Zaturdag avond jl. had in het locaal de Harmonie (Zwanenburgerstraat) de jaarhjksche algemeene vergadering plaats van het Diamantwerkersweezenfonds. Uit het verslag van den stand dezer inrigting over het jaar 1864, door den Heer Joseph P. Brandon gegeven, bleek, dat de inkomsten over dat jaar bedroegen ƒ 3582.06 en de uitgaven met mbegnp van ƒ 500 voor twee in het vorige jaar bedeelde weezen / 2119.28, zoodat er een overschot was van ƒ 1462.78. Hiervoor was weder aangekocht ƒ 2200 nominaal 2% pCt. Nat. Werkelijke Schuld ten bedrage van ƒ 1391.95, zoodat er op den 1 sten Januarij 1865 in kas bleef een saldo van ƒ70.83 en het nominaal kapitaal was gestegen tot ƒ 15,000. Het ledental was weder met enkelen vermeerderd, terwijl de donatien, met inbegrip van die van H. M. de Koningin, beschermvrouw dezer inrigting, ƒ 572 hadden beloopen. Het getal bedeelde weezen bedroeg 23; in het afgeloopen jaar waren weder drie daarvan in weeshuizen geplaatst, zoodat het getal geplaatsten thans bedraagt: in weeshuizen 11 en op ambachten en handwerken 5, terwijl de overigen den vereischten ouderdom tot plaatsing nog niet hebben bereikt. Na de bestuurders, de leden van het koor, den muziekdirecteur en allen, die deze inrigting met hunne diensten ter zijde staan, daarvoor te hebben bedankt, eindigde de Heer Brandon met allen op te wekken tot voortdurende ondersteuning van deze weldadige inrigting, daar, hoewel er reeds veel is gedaan, er nog verscheidene weezen z\ja die ondersteuning behoeven. Nadat de rekening en verantwoording was goedgekeurd, werden door de vergadering gekozen de Heeren J. J. Benjamins, J. H. Arons, 8. L. de Smitt en M. S. Salomonsalskoorcommissaius, vice-press ident en leden van den raad van toezist, welke heeren de benoeming aanvaardden, Hierna werden weder twee weezen door het lot ter bedeeling aangewezen, waarop de vergadering, na eenige beraadslaging over de belangen der instelling, door den voorzitter werd gesloten.</p>
	<p>De gunstig bekende Duitsche improvisator, de Heer Beermaun, heeft het voornemen ter dezer stede eene voordragt te houden. Dit berigt zal ongetwijfeld welkom zijn zoowel aan hen, die hem vroeger hebben gehoord, als dengenen, die nog niet in de gelegenheid waren zijn zeldzaam talent te bewonderen. Nu nog meer dan vroeger staat men verbaasd over do opgewektheid en vlugheid van geest en over den rijkdom van denkbeelden, die hem, niettegenstaande zijne hooge jaren , nog eigen zijn.</p>
	<p>De reeds rijke litteratuur over het Nationaal Gedenkteeken voor 1813 is dezer dagen weder vermeerderd met een goed geschreven boekje, dat onder den titel: Het ontwerp Ebenhaëzer aan de aesthetica getoetst, bij den boekhandelaar M. M. Couvée te &apos;s Gravenhage bet licht heeft gezien. De schrijver, de Heer B. de Poorter, tracht daarin te betoogen, dat het bedoelde ontwerp niet voldoet aan de eischen der aesthetica en eenheid mist. Hij stelt op dien grond onderscheidene wijzigingen in het oorspronkelijke ontwerp voor, waardoor Ebenhaëzer wel niet een volkomen schoon geheel zou worden, maar toch veel meer de volkomenheid nabij zou komen.</p>
	<p>Ond. r den titel: Stephanus en Paultts is bij den boekhandelaar A. M. Slothouwer te Amersfoort een boekje verschenen, dat drie toespraken van den predikant aldaar, den Heer H. W. Kalff, inhoudt. De opbrengst daarvan zal kamen ten voordeele van de Anna Paulowna bewaarschool in genoemde gemeente. Men mag verwachten, dat dit boekje zoowel om den inhoud als om het doel, dat tnet de uitgave wordt beoogd, vele kespen tt,\ Tfotaa. * s</p>
	<p>Bij den boekhandelaar W. Becklng te Doeaborgh zijn de vieï eerste afleveringen uitgegeven van een werk getiteld: Hel gebruik der Engelscltc werkwoorden gevolgd van voorzetsels, opgehelderd door voorbeelden. De schrijver, de Heer F. Jacobi, geeft daarin een bewijs van groote kennis derEngelsche taaien letterkunde en zijn werk onderscheidt zich door eene zorgvuldige bewerking. Wij achten het evenwel ecnigzins twijfelachtig of de groote omvang,, dien het werk .schijnt te zullen erlangen, niet een hinderpaal zal zijn tegen algemeen gebruik bij het Onderwijs.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 5 Febr. Op 14 dezer zal in het lokaal Diligentia eene vergadering worden gehouden van het koninklijk instituut van ingenieurs, waarin do volgende punten zullen worden behandeld: 1. Discussien en stemming over do notulen der vergadering van 8 Nov. 1864; 2. aankondiging van ontvangen giften: Van Z. M. den beschermheer;, den minister van binnenl. zaken; de Holl. maatschappij van wetenschappen te Haarlem; de maatschappij tot bevordering der bouwkunst; het departement Amsterdam der Nederlandsehe maatschappij ter bevordering van nijverheid; de vereeniging voor Volksvlijt; de keizerlijk Russische geographischo vereeniging te Petersburg; de leden F. W. Conrad, T. J. Stieltje., en C. B. van deri Tak;&apos; de Heeren Gebrs. van Cleeff, te &apos;s Gravenhage, en dr. L. Mulder, te Deventer; 3. Mededeeling van ingekomen stukken : a. Brief van den minister van binnenlandsche zaken, ten geleide van het programma voor een paleis, bestemd voor do vergaderingen der Staten-Generaal in het koningrijk der Nederlanden, met afbeeldingen, b. Mededeeling van het lid J. P. de Bordes betrekkelijk spoorwegen op Java. c. Nota omtrent de zeeschepen, die gedurende het tweede halfjaar van 1864 door de Texelsche zeegaten in het Nieuwe Diep zijn binnengekomen, medegedeeld door het lid J. F. W. Conrad. d. Nota van denzelfden over het bc veiligings vermogen van creosoot tegen vernieling van hout door den paalworm; e. waarnemingen aan den Helder, gedurende de maanden Oct., Nov. en Dec. 1864, door het lid C. van de Sterr; f. mededeeling van het lid Dr. L. Cohen Stuart, betrekkelijk de algemeeno waterpassing van Frankrijk, door Bourdaloue; g. circulaire van het bestuur der algemeene tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw, in 1865 te houden, met bijlagen; h. verslagen der vergaderingen van de keizerlijk Russische geographische vereeniging, gehouden op 8 April, 6 Mei, 7 October en 4 November 1864. 4. Discussien daarover. 5. Nieuwe Voorstellen. 6. Discussien daarover. 7. Ballotage van nieuwe leden. — Naar men verneemt heeft de Heer Dremel voor de betrekking van directeur van het gemeentebadhuis te Scheveningen, waartoe hij door het gemeentebestuur is benoemd, bedankt. * LEYDEN, 6 Febr. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de verloskunde bevorderd de Heer H. M. Kortman, Med. Doet. geboren te Leyden. * HELLEVOETSLUIS, 6 Febr. De offic. van adm. 2de kl. A. L. Thierens zal, naar wij vernemen, worden geplaatst aan boord van Zr. Ms. wachtschip de Rijn alhier. * NIEUWEDIEP, 5 Febr. Aan boord van het schip Cornelia Adoliine, kapt. de Roever, gisteren van Batavia hier binnengekomen, bevindt zich een honigbeer, ecu geschenk voor den zoülogischen tuin te Amsterdam. Opmerkelijk is het hoe de Iste stuurman met dit dier kan omgaan: hij haalt het ongemuilbande dier uit den ijzeren kooi, danst doarmedo, steekt zijn hand in den muil en doei meer andere toeren, waarliij de toeschouwer niet altijd op zijn gemak is. * TEXEL, 3 Febr. Do Oosten wind heeft het ijs zoo zeer naar de Texelsche kust opgestuwd, dat er thans geen water meer te zien is. De stoomboot van hier naar het Nieuwe Diep is dien ten gevolge blijven liggen, terwijl onderscheidene schuiten, die in de haven wilden binnenloopen, genoodzaakt waren om terug te kceren.</p>
	<p>UTRECHT, 5 Febr. Allen die hem kenden, zien met leedwezen Dr. Gunning van hier naar Amsterdam vertrekken ; pin zijne bekwaamheid en humaniteit beiden, had hij zich algemeen geacht gemaakt. De leerlingen der technische school alhier, die zijn onderwijs op hoogen prijs stelden, hebben hem gisteren, toen hij zijne lessen besloot, een keurig geschenk als bewijs van hoogschatting aangeboden. — Door de JV. R. Ct. is gemeld, dat door de studenten eene commissie tot feestregeling voor het in 1866 te vieren Academic-lustrum zou zijn benoemd. Dit is onjuist. (Utr. IJ.)</p>
	<p>* HARDERWIJK, 5 Febr. Sedert de werving voor de militaire dien3t in O. I. voor de troepen hier to lande is opengesteld, hebben reeds 269 onder-officieren en manschappen van de verschillende wapens voor de dienst in Indien overgeteekend als: a. Van de verschillende regementen infanterie: 1 serg.-maj., 19 serg., 4 fouriers, 32 corp. en 108 soldaten, b. van de dragonders : 1 wachtm. en 29 drag. c. Van de veldartillerie: 3 serg., 1 corp., 5 kanonniers Iste kl., 11 kanonn. 2de kl. en 9 stukkenrijders. d. Van de vesting-artillerie; 1 serg., 2 four., 5 corp., 1 kanonn. Isto kl. en 19 kanonn. 2de kl. e. Van de grenadiers en jagers : 1 serg., 4 corp., 5 grenadiers en 5 jagers, ƒ Van de mineurs en sapeurs: 1 corp.. g. Van het algemeen depot van discipline .- 1 tamboer als hoornblazer, en h. Van de Koninklijke Militaire Academie: de oppasser L. H, Coenen. i. Voor de West-Indien : Van het 4de en sde reg. inf.: 1 corp. en 1 soldaat. — Gisteren zijn weder 39 onder-officieren en manschappen bij het koloniaal werfdepot voor de dienst in O. I. aangekomen. * NIJMEGEN, 5 Febr. Bij besluit van Z. M. van 20 Jan. N°. 61, is het volgende bepaald: I°. De officieren van alle rangen tot de landjnagt bohoorende, mitsgaders de zeeofficieren, de adelborsten der Iste klasse en de daaraan in rang gelijk gestelden en de officieren van het korps mariniers zullen, in geval van ziekte of verwonding, in den regel, in de verschillende hospitalen en andere zieken-etablissementen, voor zoo verre die daartoe zijn ingerigt, ter verpleging kunnen worden opgenome». In tijd van vrede geschiedt die opname echter niet dan na vooraf bekomen magtiging van deu minister van oorlog. 2°. De officieren der landmagt in werkelijke dienst, ondergaan gedurende den tijd hunner verpleging in eenig militair of ander zieken-etablissement (de geneeskundige gsstichten voor krankzinnigen daaronder begrepen) waarin zij voor &apos;s rijks rekening worden verpleegd, te rekenen van en met den dag hunner opname tot en met dien, vóór den dag waarop zij het etablissement verlaten, of bijaldien zij in het etablissement overlijden, tot en met den dag van hun overlijden, eene vermindering van tractement naar de rangen, welke zij bekloeden of waaraan hunne betrekkingen zijn geassimileerd, te weten: een opper-officier ƒ3 per dag, een kolonel ƒ2.50 per dag, een luit.-kolonel of majoor ƒ 2 per dag , een kapitein ƒ 1,50 per dag , een Iste of 2de luitenant ƒ 1 per dag. In geval de verpleegd wordende officier zich op non-activiteit bevindt, bedraagt de vermindering van tractement slechts twee derden van de hiervoren bepaalde som. 3°. De militairen der landmagt beneden den rang van officier, wier bezoldiging per jaar is vastgesteld, mitsgaders de onderofficieren on mindere militairen van het wapen der marechaussee, ondergaan gedurende den tijd hunner verpleging invoege als bij punt 2, ten aanzien van de officieren der landmagt is vermeld, met uitzondering van den marechausée te voet, eene vermindering van bezoldiging a5O ets. per dag, terwijl die vermindering voor laatstgenoemde categorie van militairen slechts 40 ets. bedraagt. Zij genieten geene hospitaal-toelage. 4°, Ingeval van verpleging van officieren der landmagt en van de verdere militairen, bij het voorgaande punt bedoeld, in eene garnizoens infirmerie, behouden deze hunne volle bezoldiging, doch zijn verpligt ter tegemoetkoming in de kosten hunner verpleging, aan de kas van zoodanige infirmerie bij te dragen naar denzelfden maatstaf als hiervoren bij punten 2 en 3 is vermeld. Die bijdragen worden op hunne bezoldiging ingehouden en met de administratie der betrokken infirmerien verrekend. SU.5U. De kosten vau verpleging van zee-officieren, adelborsten der Iste kl. en daaraan in rang gelijk gestelden, mitsgaders vau officieren van het corps mariniers worden berekend naar den maatstaf, bij punt 2 voor de tractements-vermindering der officieren van de landmagt in werkelijke dienst vastgesteld, mot dien verstande, dat voor deadelborten der lste kl. en de daaraan in rang gelijk gestelden , die op den voet van officier worden verpleegd, de verplcegkosten als 2den luit. in rekening worden gebragt. De verrekening dier kosten geschiedt tu3schen de departementen van oorlog en marine. — Bij besluit van Z.M. van den27sten Jan. j1.N°.66, is bepaald, dat het vaste kader van do instructic-kompagnie der art., met één fourier zal worden vermeerderd.</p>
	<p>— De rivier voor deze stad is sedert gisteren 20 duim gewaasen. Heden teekcnde de peilschaal 10.56 el boven A. P. * ZWOLLE, 5 Febr. Eergisteren tegen den middag vertrok zekere Steins met een ander peraoon naar het aan den IJssel gelegene Wilsurn, ten einde voor zijn meeater, een vischkooper en palingróoker alhier, van daar eene partij v&apos;sch te halen. Daar er ontzettend veel stroom op den IJssel was, werden Steins en zijn makker zoo vermoeid van het roeijen, dat zij op «enigen afstand van het Katervoer gekomen, besloten het schuitje vast te leggen en stadwaarts te gaan, ten eindo van daar hulp te verkrijgen, Inmiddels was de avond gevallen,en durfde men den visch en het schuitje niet onbewaakt laten, weshalve Steins daarbij Weef. Hij schijnt uit het Schuitje gegaan te zijn, ten einde door loopen op den IJsseldijk zich warm to Houden, maar is niettemin door de felle koude bevangen. Toen zijn makker met een ander terugkwam, vond men Steins zieltogende aan den IJsseldijk liggen, en terwijl men hom naar het Veerhuis vervoerde, gaf hij den geest. * FREDERIKSOORD, 3 Febr. Gisteren avond is in de kolonie Wilhelminasoord eene ledige kolonistenwoning afgebrand. De oorzaak is niet bekend.</p>
	<p>* MIDDELBURG, 4 Febr. Men verneemt dat zich een 80tal jenge lieden hebben aangemeld om als leerlingen ep de rijks hoogere burgerschool a&apos;hier te worden toegelaten; het laat zich alzoo aanzien dat die «chooJ wet ecu goot get.l leerlinge, zal worden geopend.</p>
	<p>VLISSINGEN, 4 Febr. Het Nosïd-Amorikaansche stoomfregat: Niagara is zoo even van deze reede naar zee vertrokken om een kruistogt te maken. Naar men vorneemt zal dit stoomschip hier weder terugkeeren, met nog een vijftal andere Amerikoansche oorlogsbodems. (Midd. Ct.) * LAND VAN ALTENA, 5 Febr. De prijs van vlas heeft in de afgeloopen wek gecne verandering ondergaan en bedraagt alzoo van ƒ 1.75 tot 2.15. In zaad is meer omgegaan en thans is de prijs van ƒ4.25 tot 4.90. * BREDA, 5 Febr. Men verneemt, dat de rijks- en gemeente-veldwachter F , te Prinscnhage, voorloopig in zijne betrekking is geschorst. \ * MAASTRICHT, 4 Febr. Naar wij vernemen, zal in de vacature, ontstaan door het overlijden van den luit.-kol. Paets van het 2de reg. inf., voorzien worden door benoeming van den maj. N. C. Vinkhuizen, van het 7de reg. infanterie. ROERMOND, 4 Febr. Tnsschen de familie de Geloes d&apos;Elsloo ter eenre en de gevolmagtigden van den staat ter andere zijde is eene overeenkomst getroffen aangaande de nieuwe rigtiug van den staatsspoorweg Maostricht-Roermond en is de schadevergoeding ten gevolge van de in November jl. te Elsloo plaats gehad hebbende verzakkingen, vastgesteld op ƒ 9000. De gerezen moeijelijkhedon zijn mitsdien uit den weg geruimd en de spoorwegwerkzaamheden zullen zonder verdere vertraging kunnen worden voortgezet.</p>
</text>
