<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. BESTUUR DER AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ.</title>
	<p>De commissie van onderzoek heeft haar verslag uitgebragt. Dit stuk getuigt van enkele leemten in het zamenstel der maatschappij, die onder de ingevallen omstandigheden voor den dag komen. Daartegen worden wijzigingen aanbevolen, die echter blijken niet van overwegenden aard te zijn, want het verslag eindigt met eene aanbeveling tot behoud van de Amsterdamscho Kanaal-Maatschappij, die in November 11. met eene inschrijving voor vijf millioen tot stand kwam, en het remedie om door storting van vijftien ton (zijnde tien ten honderd van het maatschappelijk kapitaal) hetwelk volgens de letter van art. 51 van het W. v. K. voor den aanvang der werkzaamheden zou gevorderd worden, erlangt van de commissie de voorkeur boven een strijd over de door haar betwiste toepassing van dat wettelijk voorschrift, op de aandeden die bij contract met de aannemers bestemd zijn om tot betaalmiddel van het werk te dienen. Wanneer men de lijst der ruim 2000 inschrijvers gade slaat, blijkt de juiste waardering van het belang der zaak en dan mag men naauwelijks twijfelen, dat wanneer het bestuur eenmaal voor goed is zamengesteld, ook de maatschappij spoedig zal zijn bevestigd en alle strijd over art. 51 zal worden ontweken, door de aanbieding van volle of meerdere storting dan de ingeroepen tien pCt,, van de zijde van dit overgroot aantal deelnemers , die, blijkens de lijst, door betrekkelijk ruim in te achrijven, hebben getoond, dat zij, de toekomst van Amsterdam juiat inzien, dat zij het Zeekanaal willen. Vooraf moet echter het bestuur, directeuren en commissarissen, worden gekozen, waartoe de deelhebbers tegen 13 Februari) in het Parklocaal zijn bijeengegeroepen. Het ligt zoowel in den grooten omvang der zaak opgesloten, als in de wenken die het verslag der commissie geeft, dat de keus van het be3tuur hoogst gewigtig is. Tegenover de verschillende partijen, waarmede dit bestuur, vooral gedurende deu aanbouw der werken, zal te handelen hebben, worden gevorderd : Algemeene kennis van zaken, van de behandeling van geldzaken op groote schaal, speciale kennis van concossio , statuten, contracten en derzelver onderling verband, ook van de geschiedenis dezer zaak, kennis op het bouwkundig gebied, zoo wel wetenschappelijk als practisch, ten einde plannen en bestekken te bevatten, ingenieurs en werkbazen in hunne terminologie en vreemde taal te verstaan, hunne voorstellen of bemerkingen te begrijpen, te doorgronden, en daarbij gemeenzaamheid met de bewegingen en eischen van scheepvaart en handel, Geenszins wordt hiermede bedoeld, dat elk directeur al deze kundig heden in zich zou moeten vereenigen, dit ware te veel gevergd, maar juist daarom is het bestuur uit meer directeuren zamengesteld. Hoezeer welligt het getal van vijf verkieslijk ware, kan men ten dezen tot het bij de statuten bepaalde maximum willen gaan en dan zijn zeven directeuren te benoemen, aangezien de drie leden van het voorloopig bestuur hunne betrekking ter beschikking der deelhebbers hebben gesteld. Wanneer men echter in aanmerking neemt, dat dit bestuur de zaak tot het tegenwoordig standpunt heeft opgevoerd, dat de contracten en alle stukken op hunne namen gewisseld zijn en eindelijk dat het verslag der commissie in geenen deele het mistrouwen billijkt, waariuede het voorloopig bestuur nu en dan is begroet, dan is er geene reden om de tegenwoordige directeuren een blijk van wantrouwen en ondank te doen slikken; en dit zou in het belang der zaak ten eenemale zijn af te keuren. Alzoo aannemende dat nog vier directeuren te kiezen zijn, zoo ligt voor de hand om te onderzoeken, wie zich het meest aan do zaak hebben laten gelegen liggen en dit voert ons van zclven naar de voor ons liggende lijst meer bepaald naar de namen der inschrijvers voor tien of meer aandeelen, waarbij nog echter dient te worden in het oog gehouden, in hoe ver hunne gebleken belangstelling gepaart gaat met hunne beantwoording aan de vooruitgezette vereischten. Naar alphabetische orde meent men het best tot eene keus to komen door aanbeveling van de volgende heeren: J. Boelen J. Rz., lid van het koninklijk instituut van ingenieurs. Deze is zoowel in de betrekking van lid van den raad van Amsterdam, als in verschillende comités, sedert 1853 zeer werkzaam geweest om de zaak to bevorderen en vele vraagstukken op practisch gebied tot klaarheid te brengen. Zijne wetenschappelijke studiën ter opleiding tot den scheepsbouw als anderzins en zijn dagelijkschc werkkring, gaven hem gelegenheid om in de belangen van handel en scheepvaart door te dringen on veel licht te verspreiden. Zijn onafgebroken en werkzame ijver voor de zaak voedt de verwachting, dat men op hem zal kunnen rekenen. Van Eeghen, deze naam komt vier malen met twee sterren op de lijst voor, en dit getuigt op nieuw van de van die zijde steeds opgemerkte groote belangstelling in en medewerking tot al datgeen, hetwelk voor Amaterdam goed en nuttig is. Mogt men de Heer J. v. E., lid van de Prov. Staten van Noord-Holland, kunnen bewegen zijne werkzaamheid aan het bestuur der maatschappij te wijden, zoo vonden de deelhebbers een onmiskenbaren waarborg te meer in den man, die reeds jaren als vice-president in de kamer van koophandel en fabrieken met ijver en veel bekwaamheid voor de zaak werkzaam was, en die zoo daarin als in al zijne maatschappelijke, handels- en administratieve betrekkingen kan geacht worden onder ons op den hoogsten trap van gunstige onderscheiding te staan. H. A. Insinger, lid van het koninklijk instituut van ingenieurs, van den raad van Amsterdam en van de provinciale staten van Noord- Holland, een man van een groot geldelijk en wetenschappelijk vermogen, wiens tweejarige studiën aan de Ecole Centrale te Parijs en verdere opleiding zoo wel buiten- als binnenslands in bet vak der civiele genie, wiens reizen door Europa, Egypte, Nederlandsch-Indie, enz., hem met het beste gevolg op do hoogte van onzen tijd voerden, en tot oen allezins zelfstandig beoefenaar van practisch nut vormden, en die in de Kanaal zaak zijne talenten tot nut van Amsterdam heeft willen aanwenden. Dit is onder anderen reeds gebleken door eene zakelijke wederlegging van den eersten zeer ernstigeli aanval op de doorgraving in 1858, daarna in zijne redevoering van 15 Doe. 1859 in Felix Meritis, beiden in brochures uitgegeven bij P. N. van Kampen alhier, en ook in de behandeling van het vcrloopcn onzer zeegaten (het. Schulpengjt, enz.) in het Kon. instituut van ingenieurs, terwijl wij zijnen naam als directeur der Kanaal-Maatschappij reed., vinden voorgedragen in het prospectus van 1863, hetwelk de hoop voedt, dat hij zich ook thans niet aan het bestuur zou onttrekken, wanneer hij door de vennootcn daartoe wierd geroepen; — immers eene gelegenheid om zijne begaafdheden in toepassing te brengen en wel bij voorkeur ten nutte van zijne vaderstad zou hem aangenaam zijn. Van Napels, alwaar hij om reden van gezondheid den winter met zijn gezin doorbrengt, wordt hij na deu winter als geheel hersteld terug verwacht. C. F. Quien, lid van de kamer van koophandel en fabrieken, wiens groote ijver tot bevordering der zaak van Amsterdam nog onlangs met zoo goed gevolg bekroond is, dat hem daarvoor de benoeming tot ridder van den Nederlandschen Leeuw is te beurt gevallen en wiens onderscheiding van de zyde der inschrijvers door den Koning dan gewis met welgevallen zal worden beschouwd, als eene toetreding tot dit vernieuwd blijk van sympathie, hetwelk de Amsterdamsche levenszaak van HD. Sa te beurt gevallen. Het onafhankelijk standpunt, waarop zich die heer als een chef van een veelomvattend handelshuis bevindt, gedoogt niet eenige andere beweegreden voor zijne krachtige medewerking toe te staan, dan alleen en uitsluitend zijne innige overtuiging&apos; van hot heil van Amsterdam in den nieuwen toegang naar zee. Uit deze voor het welslagen der zaak zoo nuttige overtuiging mag men de hoop ontleenen, dat hij zich aan het bestuur niet zal onttrekken, wanneer hij daartoe geroepen wordt. De lijst biedt gewis meerdere hoogst achtenswaardige personen aan, die in vele opzigten de geschiktheid en vereischten voor de betrekking van directeur bezitten, doch behalve dat een aantal, wegens hoogen leeftijd, of den aard hunner overige maatschappelijke betrekkingen of werkzaamheden zouden wegvallen, zal men niet ligt personen vinden die zich bij hunne overige hoedanigheden, door zóó bijzondere en volhardende belangstelling in de doorgraving van Holland op zijn smalst hebben onderscheiden; en daarom, én om eene te groote terdeeling van stemmen ter eerste vergadering te vermijden, worden hierbij tot directeuren aanbevolen do Heeren: HESHUYSEN. 1 VAN DEN HONERT. JOSEPHUS JITTA. JAC. BOELEN JRz. -&lt;^.- -&quot;T-li.&quot;* J. VAN EEGHEN. H. A. INSINGER. C. F. QUIEN. En voor Commissarissen de hoogste inschrijvers als de meest belang&quot; hebbenden. _</p>
</text>
