<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Lij de uitgevers GEBEOEDEES DIEDERICttS , te Amsterdam en bij de voornaamste Boekhandelaren wordt voor den Jaargang 1864 voortdurend Inteekening aangenomen op een der BELANGRIJKSTE EN GOEDKOOPSTE MAANDSCHRIFTEN OF BOEKWERKEN! MERKWAARDIGE * (JEBEITIISSI ONZER DAGEIÜ, •p het gebied van Staatkunde, Geschiedenis, Land- en Volkenkunde J£iuisten,Wetenscl_appen,Nijverheid,enz. MITSGADEIIS LEVENS- EN KARAKTERSCHETSEN VAN ■-I*-&apos; VERMAARDE TIJDGENOOT» ,H&lt;l Met een aantal Portretten. ƒ8 per Jaargang van 2 Deelen. Voor hem , die op do hoogte van zijnen tijd wenscht te blijven, is voorzeker geen Werk verkrijgbaar, dat den leeslust meer gaande zal houden en doolmatiger strekking heeft dan ONZETIJID, waarvan iedere \ Maand eene Aflevering van drie of meer Bladen druk» het licht ziet, I welke jaarlijks TWEE BOEKDEELEN vormen, welke zoo veel Letter- j druks bevatten als zes gewone gr. B°. Boekde-.len; versierd met een zestal fraaije Portretten der daarin voorkomende merkwaardigste Personen. INHOUD MI OME TIJD 1864. DEEL f. - AFLEVEEING VOOE JANUAEIJ: I°. Do Apocryphc Evangeliën, I. — 2°. De uitbreiding van het Brieven- j vervoer en het Telegraphisch Verkeer in Frankrijk. — 3°. Alfred de Vigny, beroemd Fransch Letterkundige. — 4°. De doorgraving van Landengten en ontwerpen voor hot Wereldverkcer, 11. — s°. De Dagbladpers in Rusland. — 6°. De Gasontploffingen in de Steenkolenmijnen. — 7 . De Waterwerken der Stad Chicago. — B°. Mrs. Frances Trollope, beroemde Britsehe Schrijfster. .. FEBRUARIJ: 9°. De Apocryphc Evangeliën. ÏI, — 10°. De Bronnen van den Nijl. — 11°. Sir Howard Douglas, beroemd Britseh generaal. — j 12°. De doorgraving van Landengten en ontwerpen voor het Wereldverkcer. 111 en IV. — 13°. Het geslacht der Murawjew&apos;s. MAART: 14°. Haïti. — *14°. De doorgraving van Landengten en ontwerpen voor hot Wereldverkeer. V. — 15°. De Geestverschijningen op bet Tooneel. — 16°. De generaal Bedeau. — 17°. De Koninklijke Porseleinfabriek te Berlijn. — 18°. Het Mijnwezen in Saksen en do daarop steunende Nijverheid. — 19°. Augustc Billault, beroemd Fransch Staatsman. — 20°. Het Duitsche Roggebrood. APRIL: 21°. De Steenkool. — 22°. Philippe Antoine graaf d&apos;Ornano, maarschalk van Frankrijk. — 23°. De Speelgoed-industrie in Duitschland.— 24°. Lord Lyndhurst, beroemd Britscli Staatsman. — 25°. De doorgraving \ van Landengten en sntwerpen voor het Wereldverkeer. VI. — 26°. Lord Elgiu en sir John Lawrence, gouverneur generaal van Britseh Indie. 27°. De Turksche Dagbladen in Konstantinopel. — 28°. William Make- ! peace Thackeray, beroemd Britseh Schrijver. — 29°. Do Goudvelden in ! Senegal. MEI: 30°. Sleeswijk-Holstein. — 31°. De DuitscheWijnhouw en Tabaks- I teelt in Rusland. — 32°. Jacobus Ludovicus Conradus Schroeder van der | Kolk, beroemd Nederl. Geneeskundige. — 33°. Do waarde van het kunst- Matig Bouwmateriaal. — 34°. Jan Gerrit Hulleman, Nederlandsch Geleerde en Philoloog. — 35°. Statistiek van lerland in 1862, Landbouw en Landverhuizing. — 36°. Prins Adam Czartoryski. JUNI! : 37°. Steenkolen en IJzer in liijnland-Westphalen. 38°. Willem Vrolik, beroemd Nederlandsch Geleorde en Physioloog. — 39&quot;. Grotten en holen in Oostenrijk. — 40°. Het geschil tusschen Engeland en Brazilië. — Alphabetisch Register, met Titel, Titelplaat en Omslag. DEEL 11. — AFLEVERING VOOE JULIJ : I°. Ondorzookingen vau Sir Charles Lycll nopens de óndheid van het menschclijk geslacht. — 2°. Leopold, ridder von Hasner, president van hetOostenrijksche huis van Afgevaardigden. — 3°. De Adriaiische zee.— 4°. Zuid-Tyrol. — s°. Ferdinand Alphonso Hamelin, Fransch admiraal.— j 6°. Do Wapenfabrieken te Norwich. — 7°. Marie Louise Therose, Her- j togin van Parma. — B°. De Duitsche spoorwegen in het jaar 1863. — 9°. Friedrieh Ferdinand baron von Beust, Saksisch minister van Staat — 10°. Blokkade. AUGUSTUS: 11°. Do Petroleum- of Aardolie-Bronnen in Noord- Amerika. — 12°. De Levenswijze dor Europeërs op Groenland. — 13°. De Schapenteclt, Wol-Productie en Wol-Industrie.— 14°. DePotloodenfabriek vau A. W. Faber.— 15°. Heinrich Rosé,beroemd Du t_eh Scheikundige.— 16°. NederCochinchiua.— 17°. De Spoorweg der Apsnnijncn SEPTEMBER: 18&quot;. De Duitsch-Deensche Oorlog in 1864. Eena militaire geschiedkundige schets, I. — 19°. Da Krijgsbcvelhebbers in deu Duitsch-Deonschon Oorlog. — 20°. Merkwaardige Levens miJ delen vaa de tegenwoordige Volkeren der aarde. — 21°. Wilhelm I, Koning van Wurtemberg. — 22°. De Russische Koloniën in Amerika. — 23&quot;. Italiaaneche Katoen. OCTOÖER: 24°. De Duitsch-Deensche Oorlog in 1864. Eene militaire geschiedkundige schets, 11. — 25°. Het Collegie van Kardinalen. — 26°. De Handel van en naar Britsch-Indio. — 27°. Theodoro-, Koning van Abyssinië. — 28°. Het Ttlcgraafnot in Australië. — 29°. De Steenkool. Hare lagen on productie in verschillende landon. —30°. Een Concl»ve. NOVEMBER: 31°. Algerie en zijn jongste Opstand. — 32°. Het Feuilletonisme en een zjjner voornaamste vertegenwoordigers: Jules Janin. — 33°. De Opgravingen van Fompeji. — 34°. John Taylor, voormalig President der Verecnigdc Siaten. — 35°. Ethnographie van hjt Koningrijk Polen. — 36°. Mario Alexander Watts, beroemd Engelsch Dichter. — 3Ï°. Wetenschap en Kunst in de Vereenigde Staten. — 38°. Do Landbouw op Sisilie. — 39°. Charles Sealsfiald , beroemd Letterkundige. — 40°. Zege der Fransche IJzer-Industrie op do Eugelsche. DECEMBER: 41°. Do Indianon der Noord-Amorikaanscho Unie. — 42°. De Zinkgieterijen te Berlijn. — 43°. De Fransche Scholen voor B-eldeade Kunsten. — 44°. De Franscho Boekhandelaar Haehotte. — 45°. Ladislau» von Szilay, beroemd Hougaarsch Geschiedschrijver — ■46°. De Paardenfokkerij in Engeland. — 47°. De gebreken van onze Tijdrekoning. — 48°. De Zuidzee ontwaakt door het opuomen der Oost- Aziatische Natiën in do Nieuwere Geschiedenis. — 49°. Friedrieh Willolm Ferdinand Boruemann, beroemd Regtsgeleorde en Staatsman. — 80°. Kronijk der belangrijkste Gebeurtenissen van 1 Julij 1863 lot 30 Junij</p>
</text>
