<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>O-PttUl-tHJMCf. OPRüIffIIHG VAN PARAPLUIS. n??!?™-11&quot; 5CJ100 ne&apos; solie&lt;ie HEEREN- en DAMESPARAITI.UI.fca., met élégante Knoppen, sterke Zijde, ook zwaar Gekeperd, in Groen, Zwart en Bruin, zijn ons heden ter Opruiming toegezonden. JJc pnjs is ruim ï,s beneden de GEWONE prijs! §§*» Wij verzoeken onze geëerde Begunstigers vriendelijk zich | SH^W spoedig van dit Koopje te komen overtuigen en te profiteren in IME MIiAAUWJE JP4-__.C_E_LEIK-WI-VH.K___. &lt;2704&gt; AHÜ-LSTJER. &amp; Co. Op nieuw ontvanpen: TYZACK&apos;S die alle andere soorten in fijnheid van snee overtreüen en met behoeven geslepen te worden; men trekke ze deehts van tijd tot tijd over cenen goeden Riem, om hun die fijne scherpte weder te geven, waardoor zij ziehonderscheiden en het Scheren zoo gemakkelijk en aangenaam maken. o iSt £.&apos;&apos;. &apos;ig !** ,nd,e ** .P^B-RIEMEN van den Heer J. P. GOLDSCHMIDI, alsook de COMPOSITIE, waarmede zij bestreken zijn nXI^Ï™ TAB!&apos;CTS » KHAVÏÏ.C STIKS, CRÈME DJ^l.^}&apos;^Jn™!d.Cl2 exquise en geurige Schecrzcepen. CACMOL 1M BOS.OGNA, tfat-een aangenaam pikanten smaak heett, den mond msch houdt, den adem zuivert&apos;en de Tabakslucht wegneemt. In Doosjes van 25 Cents. Eene fraaije collectie »RHjiir»©»ZE]_J, PORTEFEUILLES, PORTE-MONNAIES, SIGAREN KOKERS LUCIFERS, waarondw PALHEU&apos;S VESUVIAMS, om in de Open lucht de Sigaren aan to steken. PAR/UHïlli.^ SOli°de Cn eleSant&apos; van boste Zijde in alle «ie het VERKOOPHUIS op de Enveloppes hebben, zijn goed schuivende en uitmuntend van Papier en Druk. Piket 15,Omber 20, Whist 25 Cts. e_-_^°i&amp;_L£MPEN&apos; r,iomva PENDULES, DOMINO-en SCHAAK- ?PEEEN. SPEELKAARTEN, GEZELSCHAPSSPELEN, KANDELAARS, WASKAARSEN, NACHTLICHTEN.V OURMAKERS, enz. ¥ERKOQPIfaiS. J&amp;k ~Naar RATA¥IA $&amp;£&amp;* LIGï TE AMSTERDAM IN LADING: Het Eerste Klasse Nederlandsch CLIPPERSCIIIP India Packet (1000 Tons), Kapitein G. DIEPERING. . Dczo in de Passagiersvaart gerenommeerde Bodem beveelt zich aan wegens snelle zeilaadje en meest confortabelepassagiers-inrigtingen. Er bevindt zielx een Geëxameerd Geneeskundige aan boord. Adres bij de W*™*™ GEBs. HENDRICHS &amp; C. en bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. (2699) PImTOLÏE MAAR LONDEIL T. KEYZER, Zaandam, RIJKSLEVERANCIER, offreert eene Wekelijksche levering van 30 Tons of X 330 Ned. Vaten PATENTOLIE. ~ &lt; Voor BLANKE KWALITEIT en HELDER BLIJVEN wordt gesecureerd. Keuring te Amsterdam. Nadere Condition bij overeenkomst. PETROLEUM in 7 soorten voorhanden. Prijs van ƒ25 tot f 35 het Ned. Vat. (2673)</p>
</text>
