<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>worden vervaardigd door M. VAN GELDEREN FILS, Chir. Dentiste, Elève van do voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (^Z___ jgfÉgfc CONTAMSE ZMTi. if^7J?nntffë*M BEDERF VAN HET BLOED, j^^^^^HJ HUIDUITSLAG. \fltm\AJmüSf Spoedige genezing en in het geheim T^_Tj&gt; E a J2JB^v*arl primitieve of constitutionnele ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS .VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar&apos; uit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou voor geen ander geneesmiddel onder de gewone phaïmaceutisehe vormen derkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren, zijnde BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Academie impériale de Midecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISCLTTS worden, met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scorfnleuse ziekten, van welken ernst igen aard van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond/ neus, oogen en ooren, rheumatieke pij nen, jeukingen, roode vlekken in het oangezigt, enz. — Te Parijs, rue Pernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (60) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoflis. VAN RENESSE en. J. L. E. C. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch, v. D. KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, te Leyden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK ,te Groningen. Brieven Franco. W-mm____m^ I KEELPIJN. 1 ONTSTEKING VAN DEN MOND. PASTILLES DE DETHAN. VAN HET ZOET VAN BERTHOLLET. (CHLOORZURE POTASCH). Aanbevolen door de Geneesheeren der Hospitalen te Parijs, tegen | |3 Keelpijn, Zwelling der Keel, Croup, Verzweringen en Ontsteking | 3 van den mond. Zij geven buigzaamheid aan de luchtpijp, helder- p I™ heid aan do stem, verbeteren den onaangenamen reuk uit den mond, g - vernietigen de ontsteking door tabak veroorzaakt en bestrijden de fe verwoestingen door het gebruik van kwik. Prijs per doos f\ .50 g TAND-OPIAT ra DETHAN I met ZOUT van BERTHOLLET. Zeer aan te bevelen aan hen, wier Tanden losgaan, het Tand- l % vleesch afzakt en bloedt en ook voor diegenen, die Kwik gebrui- g | ken; het bewaart tevens do witheid der Tanden. Potje ƒ 1.60. f 1 TANDPOEDER EN ELIXIR met ZOUT van BERTHOLLET. s De geur, de aangename smaak en de versterkende en verfris- | I schende eigenschappen maken het gebruik kostbaar voor het Toilet | ja en onmisbaar tot bewaring der Tanden. Zij nemen de ontsteking | 3 weg, verfrisschen den Mond en geven denzelven eene matige en | 3 wenschelijko vochtigheid. Zij worden om strijd gebruikt, ƒ1 en ƒ1.25. &apos;A cl Dépöt&apos; te Parijs , pharm. DETHAN , Fanbourg St. Denis, 90; 3 3 Amsterdam, ULOTH, Zeedijk 188; &apos;s Hage, SNABILIE; Rotter- Ü m dam, VAN SANTEN KOLFF, Apoth. (61) |</p>
</text>
