<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Cirque CARRÉ r Staande op de Ruïne te Leyden. ./&lt;■■■... L WOENSDAG 26 JULIJ. Heden en volgende avonden , . GROOTE VOORSTELLING DER HOOGERE RIJKUNST, Tol slot: GROOTE ENGELSCHE JAGT, &apos; waarbjj een levend Hert vervolgd &quot;wordt. Aanvang des avonds ten acht ure. W. CARRÉ, Directeur. SW&quot;. Er zullen slechts 6 Voorstellingen plaats hebben. t-3 Voor het eerst alhier op de Bloemmarkt: &apos; MUSIE MÉCAMQUE van L. XHAFLAIRE, welke de laatste geschiedkundige tafercelen beweegbaar ten toon stelt en de nieuwste mechanische grappen, geen prenten of platen. &quot; De Tent is kenbaar aan hel mechanisch Orgel met het O relies t van Apen, aan den ingang ie zien. LET WEL. LOGE DER 17-JARIGE COLOSSE, Jonge Jufvrouw VICTORINE, staande op de Beestenmarkt. De -Ondergeteekende heeft de eer zijne aankomst alhier te verwittigen, met bovengenoemde Dame, in gezelschap van hare Ouders. In. hel volste vertrouwen op de protectie van het geëerde publiek, zich beroepende op den alom genoten bijval, lot zelfs van de Vorstelijke Familie j ie &apos;s Hage, durf ik de verzekering geven, de wederga eener zoo jeugdige j volmaakte schoonheid nog. nimmer gezien te hebben. Het is geene dikke Dame, gelijk men meermalen op de Kermissen heeft aangetroflen en nog aantreft. De voorbijganger, moet hel oog slaan op de moeder der Dame, I die aan het Bureau geplaatst is lof ontvangst der Entrée&apos;s. VICTORINE is veel zwaarder dan hare moeder. De Directeur, ■■■&apos;■■&lt; &quot;••&quot;&apos;■■ L. HORMANN (Vader). &apos; GEROOKTE PALING. ~~\ J. vah oer PLAS. van Leyden, berigt zijne geëerde Begunstigers en ! Sladgenooten, dal hij deze Kermis weder ruim voorzien en gesorteerd is van puike Amsterdamsciie gerookte Paling; standplaats aan den hoek : van de Vischbrug&apos;. en&apos; Aalmarkl. Zijne Vrouw staat aan de Paardensteeg over den Apoihekersdijk, naast het Bierhuis. Hij beveelt zich weder dil , jaar minzaam iv de gunst zijner geëerde Sladgenooten aan. Qf&amp;~ Verzoeke vriendelijk op den naam te letten. Leydeh; Julij 1865. Goede waar recommandeert zich zelf. GEROOKTE PALING. !| De Ondergeteekende heefl ze eu beveelt zich minzaam in de gunst van het geëerde Publiek. j Vischhuisje Aalmarkl. f;M. SPAARGAREN. Onder ome ruime sortering van allerhande TOILET-AÜTIKELEN, ! bevelen wij bijzonder aan De echte Tandzeep van D. SUIN de BOUTEMARD, zij maakt de tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en j houdt den mond frisrh. Het si uk kost 40 Cts en is toereikende voor een halfjaar. I Dc echte Dr. BORCHARDÏ&apos;s Zeep is zamengesteld nit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddcelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeien, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat j fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer ver- I hoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daag» waschl. De prijs is 40 Cents. GEBR. I.EDER&apos;s Balsarr.ische Aardnootollezeep, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het stuk kost 20 Cts. I Dr. 11 ARTUNG&apos;s Hruldenpomade versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en { een nieuwe wasdom begint. Zij lerhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt bel krachtig, glanzend en golvend. Het glazen potje is 75 Cents. De Kinaolie van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op het haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij hel buitengewoon digt eu fijn als zijde maakt. Aan den baard geeft zij cene zachte buigzaamheid, terwijl tij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de haren een schoonen glans te geven. De flacon kost 75 Cts. Dr. CEIUKGUIKR&apos;s Aromatische Kronengeist, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en, versterkend Reuken Waschwater. De flacon ƒ1.—. Dr. BERINGUIER&apos;s Krauter-Wurzel Oei tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per flacon GO Cents. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;sHage, Sack &amp; C. Leiden, L. G. Dirk*, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom; Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. 11. van den Berg. Haarlem . i. P. Karlliau?. en in de bekende depots in de andere steden. Uaarlem , Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
