<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 25 Julij.</title>
	<p>Z. M. heeft den heer Mezzara, beeldhouwer van het standbeeld van Ary Scheller j benoemd lol ridder der Eikenkroon. — Z. M. heeft vergunning verleend aan den gcp. schoni bij nachl jhr. II. A. van Karnebcek, alsmede aan den kapiiein Ier zee J. P. G. Muller en den kapitein-luit. Ier zee P. A. van Rees, tot hel dragen der versierselen, aan den eersle die van kommandeur der orde van Leopold, hem door den koning der Reigen, en aan de beide anderen die van ollicier der orde van het Legioen van Eer, hun door den keizer der Fransehei) geschonken, eu aan den heer A. A. C. Bonnet, emerilus-predikant, tol hel dragen van hel hem door den koning van Beijeren geschonken ridderkruis, lstekl., der orde van verdiensten van den 11. Michacl. — Tol burgemeester zijn benoemd: ie Uilhuislermecdcn de heer 11. Jonkers; ie Oldenhove de heer J. B. Wieringa&apos;; le Nieuwolda de heer J. Eppens, le Giescndam de heer O. A.PIaio; te Viancn de heer mr. 11. W. Waardenburg.. — Tol commies der posterijen is benoemd: van de lsl« kl., de heer J. F. W. Faulhabcr, thans commies der 2de kl. • van de 2de kl., de hh. F. II. II. Doflcgiiics en A. L. Nagel, ihans coramiesen 3de kl.; van de 3d« kl., de-heer P. J. vau Werkhoven, thans surnumerair der posterijen. &apos;••&lt;•&quot;—&apos;Aan den heer jhr. mr. II. J. van der Heim is op zijn verzoek eervol ontslag verleend uit de betrekking van inspecteur van hel lager onderwijs in Ztiidholland, en als zoodanig is benoemd de heer dr. M. P. Lindo, thans liooglceraar aan de kon.&apos;militaire akademic le Breda. — Z. M. heeft goedgevonden le benoemen lol 2den luit. bij hel leger in Oost-IndiK: bij hel wapen der infanterie, G. A. P. C. von Solisten, G. W. Camphiiis, II. Gerih van Wijk; L. O. K. Fontein, J. Anten, II. J. G. Ferzeuaar, P. J. Heineke, J. L. Thehofl Noels, T. A. C. baron de Geer, C. (&apos;,. F. J. Hirschrnan, II. J. Jonker, J. van Schmid, II. J. G. Bosch, VV. A. T. Ilelms en J. A. E. Eigenhuizen; bij het reg. Oost-Indische cavalerie, jhr. R. II. Il: J. van Grotenhuis lol Onsiein; bij hel wapen der artillerie, J. J. K. de Monlin, II. Ypes , M. J. A. L. Ricsz, J. 11. van der Burg&quot; I). de Sloppclaar lilijdestcyn, K. E. Reek, A. van der Bie en J. J. de Jongh; bij het corps der genie en sapcurs F. C. A. Ileyligcrs en J. T. Kanncmans, allen kadetlen van de kon. militaire akademic; voorls lot 2den luit. bij de landmagi in West-lndie bij hel wapen der artillerie, den kadel VV. C. Willemscn, mede van genoemde akademie. — Tol 2den luit. bij het 6de reg. infanterie is benoemd G. C. B. Glasius, kadel van de kon. militaire akademic, en tot officier van gezondheid 3,le kl. bij de zcemagt J. van Lith Ilarreboméc, kweekeling bij &apos;s rijks kweekschool voor mil. geneeskundigen. — Tegen 1 Augustus zijn de luitl. ter zee 2de kl. jhr. C. C. Six en E. L. baron van lleeckcren van Walifin, en de scheepsklcrk H. Kils van Hcyniiigen, (hans nou-actief, in dienst gesteld. — Naar men verneemt wordt Z. M. de Koning, vóór hel einde van de maand Augustus, in de residentie terugverwacht. — 11. SI? de koningin is Zondag middag van hare reis naar Londen, op hel paleis hel Huis teu Bosch, teruggekeerd. — liet prov. geregtshof heeft uitspraak gedaan in de zaak van den weihouder v. W. le Dordrecht. Hel hof heefi hel vonnis der rcgibank le niel gedaan, maar op nieuw regldoende den beklaagde, appellant, schuldig verklaard aan het wanbedrijf &gt;au: als ambtenaar door tiisschenkomsl van anderen eenig belang te hebben genomen bij eene aanneming, waarover hij ten tijde van de verrigliiig hel toezigt had, en waarin hjj bevelschrift tot beialing en vereffening verleende, en tevens veroordeeld tol eene gevangenisstraf van 3 maanden, te ondergaan iu eenzame opsluiting, en onbekwaam verklaard, om ooit eenigen openbaren post le heklecden of waar le nemen.</p>
</text>
