<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 23 Julij.</title>
	<p>H. M. de koningin der Nederlanden heeft Donderdag den bisschop van Londen en m&quot;. Tail met een bezoek vereerd. In de laatst verloopen dagen heefl 11. 11. verscheidene plaatsen&apos; in dc hoofdstad en hare omstreken bezocht en korte bezoeken afgelegd op de buitenverblijven van eenige voorname personen. H. 11. heeft Zalurdig middag ten 3 ure Claridge&apos;s hotel verlaten en ziel» naar Woolwich begeven, om van daar dc reis naar Rotterdam le vervolgen. — De prins van Oranje is voornemens nog eenigen t(jd hier le lande le vertoeven. Z. K. 11. zal zich waarschijnlijk gedurende hel jaglsaizoeu naar Schotland begeven. — Voor zoo verre de uilslag der verkiezingen bekend is zal de liberale partij iv hel lagerhuis eene meerderheid van 80 stemmen hebben. — Te Windsor is den schoonzoon van den Belgischen gezant, kapitein Brand, en zijne echtgenoot, een ernstig ongeluk overgekomen. Ten gevolge van het schichtig worden van een der paarden, werd het rijtuig verbrijzeld. Kapitein Brand bekwam meer of min ernstige wonden, en zijne echtgenooi is ten gevolge van het ongeval ontijdig verlost en kort daarna overleden. — Een onzer schepen, de Wesp, heefl op de hoogte van Zanzibar, aan de Afrikaansche kust, een Arabischen slavenhaalder prijs gemaakt. Aan boord bevonden zich 283 slaven. De Arabische bemanning, 70 koppen slerk, bood een verwoeden tegenstand. — Berigten uit New-York, van 15 Juljj, bevatten hel volgende: De minisier llarlan heeft in eene openbare redevoering Frankrijks aanval op hel zvvakke Mexico gelaakt en betoogd dal het Amerika&apos;s&quot;pligt is Mexico te beschermen. De heeren Blair en Montgomery verklaarden daarop, datScwards staatkunde ten aanzien van Mexico aan Amerika tot oneer strekt, en dat de president Johnson de staatkunde van dien minister niel goedkeurt. De berigten uit hel Zuiden luiden steeds ongunstig. De algemeene klagl is dal de negers niel willen arbeiden. Te Richmond, alwaar zij in groolen getale vereenigd zjjn, hebben zij een plan gesmeed om zich meester van dc stad le maken en de militaire overheden er uit te drijven; zij hebben gebruik van elke gelegenheid gemaakt om zich van wapenen le voorzien; en zoo dreigend is er het gevaar, dat sedert den 3dec Julij de militaire - wachten daar ter slede verdubbeld zijn en patrouilles ruiterij langs de straten gezonden worden. •;; — Dc regtbank te Washington, voor welke hel regisgeding der medepligiigcn van Booth is behandeld, heeft 463 getuigen gedagvaard, van welke 361 zijn gehoord. De verklaringen dezer getuigen enz. beslaan 5000 bladz. schrift. Dc kosten van bel regtsgeding worden gedragen door dcv staal. De getuigen ontvangen ieder 3 dollars per dag en vergoeding van reiskosten. - Betreffende dc sirafoefeuing, die op den 7ia&gt; dezer plaals had, verneemt men dal in de nabijheid niemand werd toegelaten dan die voorzien was van een bewijs van den generaal Hancock , die daarbij het bevel over de troepen voerde. Paync, Atzerolt en llerold hebben, door lusschenkomst der geestelijken, die hen in de laatste oo.enblikkcn bijstonden, eene dankbetuiging doen toekomen aan generaal Harlranf voor de menschlievende behandeling, die zij in de gevangenis van hem hadden ondervonden, llerold was zeer bewogen. Atzerott nam bedaard afscheid van dc hem omringende personen, terwijl Payne, naast mevr. Surati gezeten, aandachtig luisterde naar de toespraak van den geestelijke en deel nam aan een kort gebed. Eenige oogenblikken later hadden allen opgehouden te leven. Van de overige in de zaak betrokken personen is O&apos;Latighlin, aan wie dc taak was opgedragen generaal Grant van het leven te beroovcn, waarin hij evenwel door diens onverwacht vertrek van Washington verhinderd werd, tot levenslange gevangen.s en dwangarbeid veroordeeld. Dezelfde siraf viel te beurt aan dr. Mudd, die Booth in zijne vlugt behulpzaam was en aan Samuel Aruold, die min of meer in de zamenzwering betrokken was. Edw&apos;ard Spangier, de tooneclmecster in Fords-thealer, die liooihs vlugt bespoedigde door het openlaten der looneeldeur, kwam mei zes jaren gevangenisstraf vrij.</p>
</text>
