<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; A 0 C# IjIS imMATMM^ Méem*miewr,-9 b. I&apos;honnneur d&apos;annoneer aux amateurs de la,peinture sur porcelaine que son magasin Rokin, E 171/2, est de nouveau pourvu dun GKAND CHÖIX. DE DIFFÉRENTS AHTICLËB EN PORCELAINE BLANCHE. Le decor et la peinture se font comme toujours dam le plus court délai avec les plus grands soms. (28112) Kuis met de Luifel. Damrak, hoek van de Karnemelksteeg&apos;, L 125. BOÖTSIAIS WIIfER-HARIIS heden ontvangen, verzoeke Begunstigers hunne gewone Orders op te geven; zeer vette WINTEBZALIHj 55 Cents het ous; weder nieuwe aanvoer van SPAANSCHE CISTANJEB ontvangen, waarbij bijzonder groote. NB. Ontvangen eene partij nieuwe WALNOTEN. (28211) MMÏÏDII, KOLENBAKKËI^MARDSTELLiN. HAARD- en KAGCHEL-ORNEMENTEN, mooije BLAASBALGEN, HAARDSTOFFERS, de bekende handige KAGCHELKAPJES, om Kagcheldeuren te openen zonder gevaar van zich te branden. YUU_9EAK_RS, WAT_RSTO!_i¥. AMERIKAANSCHE OVERSCHOENEN, in alle soorten, elegant fatsoen en soliede kwaliteit, waarvoor wij guaranderen. WARME 7ILTPAITOFFELS in mooije dessins en exquise kwaliteit. VILTEN MUILTJES, solied en sierlijk bewerkt. wAMAWWjUimm9 van beste Zijde, in alle grootten. OPRUIMING VAN DE Lakeiische Dames-Mijgfsclioeiien, MET GOM-ELASTIEKE ZOLEN. VERKOOPRUÏS. (28i53) LEVENSSCHETSEN EN KUNSTWERKEN VAN EENIGE MEESTEItS UIT BE HOLLANDSCHE EN ANDERE SCHOLEN. TIITGEGEVEN ONDER REDACTIE VAN IH. G. VOSIAER. Bij A. C. Kruseman, le Haarlem. Het verschünen van den tweeden jaargang, waarin o. a. zouden worden opgenomen REMBRANDT VAN RI.TN, TENIERS, POTTER, DUJARDIN. POUSSIN, RUIJSDAEL, MURILLO. CORREGGIO, TINTORETTO, LEOPOLD KOBERT, GUIDO, CALLOT, CONSTABLE, VAN DIJCK, DOU, HOBBEMA, moet afhankelijk worden gesteld van de belangstelling des publieks. Ofschoon door ruim drie honderd abonnementen gesteund, kan deze kostbare onderneming niet worden voortgezet, tenzij het getal inteekenaars aanmerkelijk vermeerderd worde. Redactie en Uitgever willen van hunne zijde volgaarne hun beste zorgen aan dit degelijke kunstwerk blijven wijden, maar niemand zal vergen, dat zij dit doen tot hun geldelijke schade. Zij verzoeken alzoo, dat de oude inteekenaren op de hun aan te bieden lijst zich verklaren, of zij ook den nieuwen jaargang met hunne belangstelling willen helpen, terwijl zij tevens een nieuw beroep doen op de kunstliefde hunner landgenooten, om door ruime inteekening op dien nieuwen, en op zich zelf kompleten bundel, de verschijning daarvan mogelijk te maken. (23077) desaaeecï IJzeren Pijpen, SPECIAAL VERVAARDIGD VOOS ¥M il 8 ia ft p. Am a^E|s|| l&amp;|l.Rjr§y lf Ëx e 1 slfßJ&lt;9 SI ¦ BJ» II ft ËJ BJI 8 I IL-Ll Mililibll f IMMilliblM MJ</p>
</text>
