<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CORSETS EN BOIKBANDEN. De Ondergeteekende maakt voortdurend alle CORSETS. welke Scheefheid verbergen; Corsets. die de Machines vervangen: KRAAM- en ZUIG-CORSETS. BUIKBANDEN, die den Buik verbergen en dragen; Elastieke gebreide ADERSPATKOUSEN, ELLEBOGEN, KNIESTUKKEN, FONTANELLE- en NAVELBREUKBANDEN, enz Tournures a ƒ 2.50. Eene Jufvrouw is te ontbieden. (27431) Jufvr.PELLISSIER, Singel, G 360, vis-a-vis Warmoesgr. a Er wordt zoo spoedig mogelijk TE KOOP aan«A genoden, eene Welbeklante TAPPERS-AFFAIYIJ BE, aan welke meer voordcelen verbonden RRS^f&apos;zijn, en gelegen op een der drukste gedeelte van de Stad en ook zeer geschikt voor het houden van Billard. Brieven franco onder Letter K. B. N°. 9, Bureau Handelsblad. (28240) k W BAKKER Bz., W.Y. VAN REIjSp^A NOUTS, P. H. CRAANDIJK en H. /4arïB^A TOLLENAAR, Makelaars, zullen op #r^sM MAANDAG 16 NOVEMBER /)l M2Wtfl*k 1868, des avonds ten 6 ure, in de 4&amp;KMwm&apos;m^ Nieuwe Stads Herberg aan hetY,ten -^aSEßßSSßMiiOverstaan van den Notaris C. VAN in publieke veiling verkoopen: Het extra ordinair, snelzeilend, gekoperd en kopervast BARKSCHIP, varende onder Nederl. vlag, genaamd BARON VAN HARDEIROEK, gevoerd door Kapitein J. VAN ROSSUM, gemeten op 512 tonnen of 270 lasten, met deszelfs completen Inventaris, liggende aan de Werf de Dageraad, einde van den Kadijk. Een AANDEEL in de STOOMBOOTREEDERM tot het slepen van Schepen aan het Nieuwe Diep. Een DITO als boven. Een RENVEHSAAL als boven. Men spreke met bovengemelde Makelaars of met de Kargadoors HOIJMAN &amp; SCHUURMAN. (26987) NEDERLANDSCHE HANDEL -MAATSCHAPPIJ. VEILING le AMSTERDAM, op Woensdag den 25sten November IXC&gt;B , van ongeveer: 44,500 Balen JAVA KOFFIJ), liggende te Amsterdam. 26,200 ii h * ii h 7,100 u ii ii « » 77,800 Balen. De Monsters zijn te bezigtigen te Amsterdam, te Rotterdam, op 19, 20, 21, 23, 24 en 25 November en op dezelfde dagen te Schiedam, die van hetgeen aldaar ligt. Amsterdam , 10 November 1868. (28235) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM op Dingsdag 24 November 1868, des Middags ten 12 Ure, van : 223 Vaten Buenos-Ayres Talk. Amstekdam , 10 November 1868. (28234) G. D. VRIES EN ZONEN, A. NOOTHOUT en FERES EN ADBIANI, Makelaars, zullen op Donderdag 12 November 1868, des namiddags ten half Twee ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieüwendijk te Amsterdam, presenteren te verkoopen: I 59 Blokken MEXICAANSCH, 111 Blokken MAXZANILLA en 38 Blokken ST. DOMINGO MAHONIJHOUT, benevens 129 Blokk. AMERIKAANSCH NOTEXBOOMHOIT. (26510) Nu eerst uit zee aangebragt. Nader bij Notitie. Th. REICHELT en J. GEORGE KOOPMAN zullen op VRIJDAG 13 NOVEMBER IS6S , des Namiddags i ten TWEE ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra I mooije partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Riga en Dantziger BALKEN , Spieren, Ribben, Ellens , ; Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen I en Sparren; Narva en Riga Sparren; Windau, Riga Dantzig, Memel, en Zweedsche PLITEIV en REELEIV en Dantziger Eiken BALKEN. Liegende in de Oude a ™ op„ode 311^&apos; ™teens Notitien, te bekomen bii I ALTIÜS en C., Binnenkant, U 138. (28188) 1 HOEST, HEESCHHEIB, VERKOUDHEID 1 I de natuurlijke en onvermijdelijke gevolgen van de tegen- 1 | woordige nat-konde weersgesteldheid, worden spoldie M | genezen door het gebruik der wereldberoemde §§ 1 JUalz Borst-Bonbons, 1 van JOHANN HOFF. E lf Verkrijgbaar in Pakjes van 30 Cts.. in het Centraal- R H Depot, van J. HOPP, Oude Bloemmarkt bii de Stil- E I ï.^% Pnl54L en v-erd?r W- AKNDT &amp; ZONEN, naast I » het Postkantoor; vn de Blaauwe Porceleinwinkel, Nieu- g Iwendijk; E.BERTRAM, Kalverstraat; M. CLEBAN 1 1 J^T^iTivP^ra5 ULOTH- Apoth., Zee-1 1 dijk; J. STEILING, Kerkstraat bij de Spiegelstr.; J. ï 3 KOK, Hoogstraat. (23205) B jy|§ Naar BATAVIA JLIjMMIjO* KapiHn H. P. GRÖNBECK qq.. pïsSAG?ERSelmati* ingerigt Toor den OVERVOER van «Het Schip laadt geen Steenkolen en Petroleum &quot; Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam.(26s76) .^Fferk HARLINfiER EN ZUIDERZEE I^BSTOOMBOOT-MMTSCfIAPPIJ AMSTERDAM, ENKHUIZEN en HARLINGEN in Correspondentie met de Staats-Spoorwegen GEWIJZIGDE DIENSTREGELING Het vertrek van AMSTERDAM wordt, aanvangende 12 November 1868, een halfuur vervroegd^ en zalplaats hebben dagelijks &gt;Morgens 10 UUR, &amp; aankomst der Hollandsche en Rijnspoortreinen &quot;»-&quot;iubu ver En van HARLINGEN dagelijks &apos;s Morgens 9 45 na aankomst van den eersten Trein van Nieuwe Schans (28110) sm, mmmmmmf É^mAMSTERDAM -NIEUWEDIEP langs PURMEREN D en ALKMAAR. dag|ujks. WINTERDIENST. AANVANG NEMENDE 15 NOVEMBER A. 3. T DAGELIJKS. Van AMSTERDAM &apos;s Voormiddags 11 Ure. &quot; NIEUWEDIEP , 10 * RETOURBILLETTEN, ONBEPAALD GELDIG. AMSIEEDAM-ALKMA^K,,/, %*»££.</p>
</text>
