<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IJJder§! uwe aandacht 2 BET GEHEIM «I1KIIDM! Het nuttige en onmisbare van een GESSEïH GENEESMIDDEL als èmige hulpbron voor den lijder, als het uit handen komt van een ervaren, wetenschappelijk gevormd persoon en den zekeren en veiligen weg en de middelen daartoe aangewezen. Zie de BROCHURE van een Med. Doctor, welke op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekh. Reestraat te Amsterdam, franco wordt toegezonden. Prijs 10 cents. (28t56) Tegen medio November wordt bij een Makelaar in Tabak alhier gevraagd: Een JONG 32ENSCIB, bij voorkeur Duitscher, voor Correspondentie. Bekendheid met dit artikel en desbetreiïendo werkzaamheden wordt alsvereischte gesteld. Schriftelijke aanbiedingen, met opgaaf op welk salaris men aanspraak maakt, worden franco ingewacht ender lett. N., bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGER, Rokin, D 97. (25075) STEEH-FABRBK. TE KOOP een perceel uiterwaards WEILAND, gelegen aan de rivier de Waal, in alle opzigten bijzonder geschikt voor Steenfabriek. Geteekende brieven franco onder N°. 85, bij de Boekhandelaren JOHs. NOMAN &amp; ZOON, te Zalt- BommeL (28161) Bij K. H. SCHADD, te Amsterdam, verschijnt: Utoveï-ïstiscSie nistl ISEïglïseïae Fragmente. (Der Rabbi von Bacharach; — Memoiren des Herm von Schnabelewopski; — Florentinische Nachte; — Englisehe Fragmente; — Shakcspeare&apos;s MMchen und Frauen). Prijs ƒ 1.75; in linnen band ƒ 2. Vroeger verscheen: HEIII&apos;S RÏISEBÏLDER. Vollslaudig in eiaem Bande. Prijs ƒ1.75; in linnen band ƒ2. (28158) lEÏIAND, zeer goed met de Wasch, Strijken, Naaijen en verstellen bekend, wenschte gaarne nog een paar dagen in de week geplaatst te worden! Ook is zij niet ongeneigd in het Huishouden behulpzaam te ziju. Adies iranco briefjes onder lett. X. W., Bureau Handelsblad. (23i63) Men verlangt in een deftig Gezin, eene JUFVROUW, grondig ervaren in het Knippen en Wollennaaijen om 1 a 2 dagen in de week werkzaam te zijn. Met opgaaf waar informatien te bekomen zijn, adressere men zich met franco brieven ouder lett. Z. Z., bij&apos; don Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (23160) ÉHÉD-HUISBOIJDSTER wenschte zich zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien. Zij is bekwaam in het MUISSOUBEN, alsook voor het aan kant maken van de Wasch en het Strijken. Adres franco onder lett. A. P. H., Bureau Handelsblad. (28162) Men vraagt tegen Mei aanstaande, in NOORD- BRABAND, in de nabijheid van eene Stad of aangenaam Dorp, waar tevens gelegeilheid bestaat voor goed onderwijs: een foed modern aitSSs. voorzien van 7of 8 Kamers&apos;en verere gemakken en MOESTUIN: — den huurprijs van./ 300 a ƒ 400 niet te boven gaande. Adres franco, onder lett. A. B. bij de Boekverkoopers TEN BRINK #• DE VRIES, Warmoesstraat te Amsterdam. (23096) &quot; VOOR ÏIMSTBIELEI. In een der fraaiste en gezondste streken van RUN-PRUISEN , in de onmiddellijke nabijheid, van den schilderachtigen Oever der bevaarbare Moezel en in de nabijheid zoowel van den geprojecteer«icn Moezel-Spoorweg ais van den weldra aan te legden Calais-Bingen-spoorweg, is eene ÏARSÏXfcK met daartoe bohoorend IEKKEiS TE KOOP, welk een en ander tot zeer verschillende industriële doeleinden isan worden Ingerigt. De voorwaarden, waarop de overdragt kan geschieden, ziju zeer gunstig, dewijl de te- S^envv-ooruigo eigenaren niet iv de gelegenheid zijn de noodige zorg aan de exploitatie der zaak te blijveu besteden. Het aanwezige terrein is zoo uitgestrekt, de daarop staande Gebomven, koele en zeer ruime Kelders, eene Stoommachine, benevens de overige Inventaris, zijn in zoo uitstekende conditie, als zelden wordt aangetroffen en stellen den Bezitter in staat tot het oprigten van eene STOOHI-i*EELF,£&apos;B&apos;&amp;ï£K,IiB2iUSVa:iVSUïKESïiFABRËEÊ£, BIERBROUWERIJ voor exportatie of andere industriële inrigtingen , waartoe in de eerste plaats mag gerekend worden eene CUAIHPAGNE-WEJNFAtyftIEK ; zoowel door zijne voordeelige ligging te midden van wijnbouwende streken als anderszins is het Etablissement vooral geschikt tot het oprigten eener dergelijke Kunstwijn-fabriek in het groot voer exportatie. De tegenwoordige Eigenaren zijn bereid, bij het oprigten eener industriële zaak alle verlangde ondersteuning te verleenen en indien het gewenscht mogt worden, blijven&apos; zij in de ondernemiug geïnteresseerd. Nadere informatien ontvangt men op aanvraag (franco), deswege gerigt tot de Eigenaren, de HH. BACK SSREifIiM BRAG &amp; CO., te ZELL a/d. Moezel. (28092) HRVWinIELIERS. DAIES-MODiSTEN. Een fatsoenlijk JONG MENSCH biedt zich beleefdelijk aan tot het bijhouden van Boeken en verder Schrijfwerk. Groote tegemoetkoming wordt niet vereischt. Reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. D. M., Bureau Handelsblad. (28177) Aan of buiten eene der Barrières wordt ten spoedigste gevraagd voor een klein Gezin: Een HUIS of JBENEDENRUIS met TUIN. Opgaven van grootte, stand en huurprijs franco, onder het motto Barrière, bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, E 27. (25178) _ _ Verschenen en alom ie ontbieden : EN HEI lASDIMEST DER BISSCHOPPEN, In gr. Svo van 80 bladzijden. PRIJS 50 CENTS. f^^* Het Onderwijs-behartigend publiek heeft deze brochure reeds vóór de verschijning met zulk een welkomsgroet te gemoet gezien, dat heden bij derzelver verschijning reeds DUIZEND exemplaren verkocht zijn. (28093) V ____^ ) Sedert jaren gevoelde ik behoefte aan Beste ZWARTE SCHREJIS&apos;INK.T. Overal probeerde ik onderscheidene fabrikaten, nergens slaagde ik naar wensch; — het oud Hollandsen recept scheen verloren. Doch eindelijk kan ik nu een ieder recommanderen de A^mwwm iiKT, verkrijgbaar bij den Boekhandelaar S. C. GOOSSENS, St. Luciensteeg alhier, welke INKT èn voor Kantoorgebruik èn voor het Penteekenwerk mij bijzonder voldoet. ANTOINE GREVENSTUK, Calligraaph. Prijs per flacon 25, 40, 75, ƒ 1. (28146) HÏTLÖÖDSIETERS. Er wordt ter overname aangeboden eene welbeklante LOODGIETERS-AFVAIRE, welke ruim 32 jaren bestaan heeft, en nog met goed succes gedreven wordt. Het Huis des verkiezende TE KOOP. Franco brieven. onder lett. Z. bij den Boek- en Kantoorhandelaar J. E. DUPORT, Rokin, A 443. (28097) wordt gevraagd voor Gehuwde Lieden op een fatsoenlijken stand: Eene Gemeubeleerde M. A5B E R met Alcove of Slaapvertrek, gedurende twee Wintermaanden, met inbegrip van Kagchel en Bediening. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, zoo spoedig mogelijk, onder lett. S. W., bij den Boekhandelaar J. BDLEYELD, St. Janskerkhof, te Utrecht. (28193)</p>
</text>
