<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GERUSTSTELLING.</title>
	<p>zonaer^te^&apos;-^SS- &apos;f * in de stukken behandeld wordt tussehfn d»g jk Punt&gt; dat Tweede Kamer over de stAgZotiï ±?&amp;Të -en ,de Wij bedoelen onze buitenlandene vobill ir 69 zich 3e niteenloopende geruchten?weKde^Üfnnert den vooral iv de buitenlandsche bladen weWW £te ma,anen die niets minder tot onderwerp had.tr J. besProken genootschap van Nederland SStóSiSSV&amp;V*? b.ondfn den vorm van een tolverbonT, hot2ij i&apos;^K^zij eener veel naanwere alliantie Vn ?-ol ,i„J^n de S^aante had op de stelligste wijze de,G,ait&quot;e de Liège 18 Sept. jongstl. een veX. tusschen NP,a, &apos;l reeds °P rijk gesloten was, en dat &lt;Te Keizerd^r V &quot;dTFl&apos;an^ stoord over de houding van Bel»kdat lansïhen&apos; ver&quot; bondgenootschap wilde inlaten als&apos;nltim.V&apos;1 T* WW« nen gegeven, lat België bFeon o„™ Ti-i8* te ken&quot; met Pruisen tusschen zijne noordelifl» my:11ell-&apos;ken °°rlog zou verdeeld worden! Ofschoon detnZ&apos;^)6 mhm/a officieuse organen der Fransche re^ZÏ iVel&apos; een der onderhandelingen en het sluiten ?„ &apos; g. bet voeren van lipte tegensprak, bleef de blfiJZvT tracsaat ten sto1&quot; zijne bewering stokstijf volhard™ Vai? de Gasette bÖ •pel, daar de%nderhandelingeniJl^ Van woordenden, omdat zij reeds teneinfe Ware„Teb?^ °*merd WOi&quot; De Courier de la Meuse bevatte ev£!« gt&quot; brieven van een »welonderrieten&quot; l ?J™ T\* T*h Parijs, waarin met evenvele ve--d- *££&quot;sl)onden* ult heele waarheid en niets dan dl^iSïff Van de Pi bestaan van een tolverbond werd mW 110 opgesmukt met allerlei hoogdravend!^d n en&apos;uit rof ffieii n 8D&apos;eüVOlliefelijk^dcnt^ Wm°i,Tan bleide.berigtgevers was het vergund geweest een blik. te slaan in het kabinet des Keizers? Belit Nederland inderdaad zulke veroveringszuchtige denkbeelden, whetimv W&apos;OJ reeds de huid Tan den Belgischen beer verdeeld had ? of was er slechts een tolverbond van minder verre strekking gesloten? Wij meenden bij deze niteenloopende geruchten de wijze spreuk te moeten bepaald tot eene bestrijding der conservatieve organen, welke die geruchten reeds aÊ wapen tegen het tegenwoordig ministerie hadden gebruikt, zonde? te bedenken dat ïmmZïïf? 6igeniijk- öt h* TOri« kabinetten hielen Immers het tegenwoordig bewind was te kort op het kussen om teen reeds een verbond te hebben kunnen sluiten! was er onderhandeld, dan moest zijn voorganger daarmede reeds een aanvang hebben gemaakt en de zaak zelfs zoover hebben laten komen, dat de regering, die volgde, niet meer kon terugtreden. Aan al die gerechten is thans ochter voor goed do bodem ingeslagen. De Tweede Kamer heeft eene goede daad verriet door eene officiële verklaring uit te lokken en de regering in de gelegenheid te stellen, een afdoend antwoord te geven. In het voorioopig verslag over hoofdstuk 111 der staatsbegrooting voor 1869 werd als het eenstemmig gevoelen der afdeelingen te kennen gegeven, dat //voor Nederland het beste en eenig afdoende middel, om met de andere mogendheden in goede verstandhouding te blijven, gelegen was in eene staatkunde, die met de handhaving onzer wettig erkende regten en vervulling der ons opge&quot; legde verpligtingen tegenover het buitenland, stipte onzijdigheid in de betrekkingen met alle vreemde mogendheden weet in achtte namen.&quot; Men sprak daarbij tevens het vertrouwen uit, dat de regering dit gevoelen volkomen zoude fleeien en van dien weg in geenerlei opzigt zoude afwijken. De minister van buitenlandsche zaken heeft in zijne memorie van beantwoording volkomen voldaan aan den wensch der kamer, welke in de aangehaalde woorden ten duidelijkste lag opgesloten — den wensch om een afdoend, rond en open antwoord te ontvangen. Om allen twijfel omtrent de bedoelingen der regering omtrent hare buitenlandsche staatkunde te voorkomen, om geen voedsel te geven aan hen, die steeds loeren op hetgeen tusschen de regels te lezen zou staan, beeft de minister letterlijk de uitdrukkingen van het voorioopig verslag als antwoord overgenomen , ten blijke, dat tusschen het kabinet en de Tweede Kamer volkomen overeenstemming bestaat omtrent dit gewigtig onderwerp. • j •lülvMter,lS echter een BtaP vel&apos;dei&quot; gegaan. Hij deelt m duidelijke bewoordingen mede, dat *&apos;sKonings regering zich met alleen aan geene mogendheid, op eenigerlei wijze, meer bijzonder heeft aangesloten of wil aansluiten,&quot; maar !!j»w--&quot;i --M van geenen kant eenig voorstel gedaan werd. Wij begrijpen, en ieder onpartijdige zal met ons begrijpen, dat het den minister tot groote voldoening strekte, ir,ï\ te.kmmen7oegen: //dat deze staatkunde zoowel buiw« win°*e? slands algemeen bijval heeft gevonden.&quot; u4,dl W^i,11 Met.&gt;t.deze algemeene bijval weerklank bare &amp;^Jialle Pf**»011 ln de Kamers, wanneer de openwT genaden 1-Ug df/tfatsbegrooting tot hoofdstuk *m hed0geUoderdJ\a- Nederland is thans8 met alle mogendtractaat over d„ R&quot;6n TÏÏ*J bv het &quot;luiten van het nieuwe haring zijnerdep^nTaart heeft het, bij de krachtige handheden verietod f„ &apos; i/16h den steun va« alle mogendvan goede nabuurscwT,Aan den kaat Van Pruisen blijken positie handhaven wiF w va,nSen- Wil het deze gunstige is strikte onzijdigheid di» wantrouwen afsnijden, dan onafhankelijke souveréiniteit f goed met handhaving der zamen kan gaan, een dure Si»? nl-et^ «kende regten te tweeden rang, is ons land toch &quot;-loho&quot;n cc» staat van den op den loop der omstandigheden fZI g+obelel zonder invloed aangeven, gelijk inhetroemrn^&apos;vtried® ?\alnietdentoon het nog gewigtinde schaal werpen wa&apos;als-b?KdSeiloot kan zijne kracht: want datgewigt, dat noehPv- Jmst dawin ligt noch Frankrijk aan Pruisen wenschttöfTaan^krijk, bet voor beiden wenschelijk, dat eeen v^V??geu&apos; maakt trilge. In deze omstandigheid ligt de ze wr&apos;en, ülit vei&apos;ons dierbaar vaderland, - mits het zelf vïtW?arbor* TOor f&apos;Qasele&quot;, thans door regering en vertegemvS aand*bemeest ondubbelzinnige wijze verkondigÜ °rdlgln2 op de</p>
</text>
