<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 8 November.</title>
	<p>Men wil weten, dat de maarschalk Mac Mahon als gouverneur-generaal van Algerie zal aftreden, tenzij de Keizer hem algeheeie vrijheid geve, om al die maatregelen te nemen, welke hij in het belang der kolonie raadzaam acht. De maarschalk is het o. a. oneens met de maatschappij, welke, door de regering ondersteund, op zich had genomen om verscheidene werken van openbaar nut uit te voeren, maar welke nare beloften, gelijk de gouverneur-generaal meent, niet nakomt, zoodat in dien staat van zaken aan de ontwikkeling van den stcffelijken toestand van Algerie niet te denken valt. Daarentegen bestaat in de omgeving des Keizers eene partij, welke aan het tegenwot rdtó militair bestuur der Kolonie een einde wil maken, ou&gt; ,¦ een civiel bestuur voor in -;e plaats to stillen. H( &apos;- voor eenigen tijd in Algene gehouden, naar aanleiding van de ellende gedurende den afgeloopen zomer, is, naar men verzekert, geschied met hot oog op een eventueel te benoemen civiel bestuur. — JS aar aanleiding van het verzoek, door den handelstand van K openhagen gedaan , heeft cle miuister van land- D«juw, handel en openbare werken de kamers, van koophandel Uit.«jMioofii&lt;rd gifteu jn te zamelen voor de bevol¦T g w IJslatl&apos;&apos;. v-elke «loor hongersnood wordt bedreigd, r!e] ™&gt; gwolge van do mislukking van den oogst, als oooi ac sterlte onder het vee en eene schrale vischvangst. l&apos;Zi fuge het £en.öemde departement is eone gift van -000 Irs. gescJiQuke». . . y* clericale bladen vinden in het verslag, door den minister Dui&apos;uy onlangs aaa de Keizerin ingediend betref-emie de.circussen van middelbaar onderwijs voor meisjes, net bewijs, dat de ijverige oof;vngen van dien minister tot dus ver zeer slecht beloond worden, «laar t cli een veertigtal cursussen voor een land als Frankrijk al zeer weinig te beduiden hebben.</p>
	<p>Gelijk men -weet, is naar aanleiding van demaniïestatien, welke op AUerzielendag on het kerkhof van Montmartre hebben plaats gehad en ;ie inschrijving, door den Avenir Nntional en den Reveil geopend&apos;, ter oprigting van een gedenkteekèn voor den volksvertegenwoordiger Baudin, van regeringswege een geregtelijk onderzoek ingesteld. Naar men thans verneemt zijn de reiacteurs der genoemde bladen voor den regier van instructie gedagvaard. De Avenir gaat intusschen voort met het ontvangen en aankondigen van giften. Boven aan de lijst komen de namen voor van de Heeren Jules Favre en Provost Paradol. — Alvorens Pau te verlaten heeft de ex-Koningin van Spanje een brief geschreven aan don departements-preiect, om baren dank te betuigen voor de beleefdheden, te Pau van wege de overheden ontvangen, voor de goedheden van den, .Keizer, alsmede voor de vele blijken van achting en eer™ Tan de zijde der Franschen in het algemeen. Zij zegt dat de Souverein van Spanje, de stad Pau, hare inwoners en overheden steeds in aandenken zal houden. In clien brief zegt de ex-Koningin ook , dat zij &quot;haar verblijf voorioopig te Parijs gaat veftigen.&quot; De Union meldt aan- Saanae de komst van de ex-Koningin alhier het volgende: &quot;isabella vestigt haar verblijf te Parijs, in strijd met den fwÜI?? i! nre nabostaanden. De graaf en de gravin van , Girgenti hadden zich naar Pau begeven om hunne moeder van dat voornemen af te brengen; zij slaagden hierin niet, en dit was de reden, welke hen heeft genoopt om in Engeland te gaan verblijf houden. Ook de Koningin Christma zou gaarne hare dochter hebben willen weerhouden te Parijs te komen, maar het is bekend dat de betrekking tusschen Christma ca Isabella sedert lang niet zeer hartelijk is.&quot; — In den avond van 6 dezer heeft op den spoorweg van Ity^iel naai Anaicns igelnk plaats gehad; vier werklieden, die een aan den weg ontstaan gebrek hadden hersteld, werden door een sneltrein achterhaald en overreden. Eerst vier kilometers verder ontdekte de machinist het voorgevallen onheil, ten gevolge vau de kreten aangeheven door een der vier werklieden , die een ketting van de locomotief had gegrepen en op die wijze was medegesleept. Deze man bleef op wonderdadige wijzo ongedeerd zoodat hij zijnen weg te voet kon vervolgen. Van een deroverigen zijn do beide beenen, van een ander is liet regterbeen verbrijzeld. De vierde, die aan de locomotief was Wijven haken, was deerlijk verminkt en door den vuurhaard tot een onherkeubaren vleeschklomp verschroeid. &quot;-* uv. ?fiiclele dagblad van het Italiaansche gouvernement behelst een besluit des Konings, bepalende dat de Wetgevende Kamers van het koningrijk op 24 dezer zullen zamen komen, om hare gewone jaarlïjksche zitting aan te vangen. De eerste besluiten der Kamer van Afgevaardigden worden door de vrienden vau het ministerie-Menabrea met eenige bezorgdheid te gemoet gezien; zij achten het echter waarschijnlijk, dat de houding der derde of midden-partij en die der urt Piemont afgevaardigde vertegenwoordigers gunstig zal zijn voor het kabinet, in welk geval zijn bestaan en daarmede het ovcrwigt der conservatieve staatkunde vooreorst verzekerd zijn De keus van den voorzitter dei- Kamer vim Afgevaardigden zal, naar men verwacht, dadelijk de houding van hare onderscheidene deelen doen uitkomen; de Heer Rattazzi schijnt de candidaat der linkerzijde voor het voorzitterschap te zullen zijn - Volgens eene op officiële wijze te&apos; Rio Janeiro bekend gemaakte verklaring, afgelegd door een Paraguayschen vaandrig, met namo Buenaventura Hetcha, door de Brazilianen krijgsgevangen gemaakt, zijn de geruchten nopens de talrijke en wreedo stijloefeningen, welke de dictator Lopez in zijn kamp aan de lelicuary heeft doen voltrekken, maar al te.waar. Niet minder dan vijf honderd personen waren op zijnen last, als verdacht van zamenspauiiing tegen zijn bewind, achtereenvolgens gefusilleerd; meerendeels hoofden mindere officieren van zijn leger en van de bezettingen van Assompcion en andere Paraguaysehe steden, snaar ook verscheidene burgerlijke personen, en onder deze de Portugesche consul Pereira. Acht of tien dagen lang had dit gruwelijke bloedbad geduurd. De slagtoffers van de wraakzucht en van den argwaan des dictators werden met boeijen beladen en geblinddoekt ep rijen geplaatst en door even zoo vele soldaten als er gevonnisden «raren in den rug geschoten en vervolgens met b janetsteken of met de sabel afgemaakt. Deze gruweltooneelen hadden plaats gehad ouder het bestendig geroep van: //Leve het vaderland! LeveZijno Exc.! Dood aan de verraders!&quot; De bovengenoemde vaandrig verzekert echter, dat zijne krijgsmakkers die kreten slechts aanhieven om niet in het lot der verdachten te deelen, en maakt gewag van een.soldaat (Manuel Maria Rivarola, een zoon van goeden huize), die, zich zei ven bij het gezigt van deze gruwelen vergetende, had .uitgeroepen: »Leve de verraders! Dood aan Zijne Exc!&quot; en oogenblikkelijk was geëxecuteerd.</p>
</text>
