<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. D. BRINKMANN, KOEK-, BANKETBAKKER &amp; CONFISEUR, Warmoesstraat bij de St. Janstraat, J 58, heeft de eer te berigten, dat op Zaturdag 23 Dec. van af zeven nur en Zondag 24 dezer van af acht nur, de smaakvolle KERSBOOMEN verlicht en VEBSCHE KERSKRANSEN van nu af voorhanden zullen zijn. (28990) KERSPREEK ZONDER R. Deze zoowel om deszelfs godsdienstigcn inhoud als taalkundig beroemde preek is te verkrijgen a 30 Ct. en bij franco toezending van 40 et. wordt dezelve franco door het geheele land toegezonden, door den Boekhandelaar J. SALIS, Heerengracht bij de Romeinsarmstceg, 158. (28921 KERSKRANSEN. Van heden af zijn weder dagelijks versch voorhanden de beroemde EXQUISE KERSKRANSEN , alsook meer andere soorten geschikt voor Kersboomen. Mij minzaam aanbevelende C. VERHOEVEN, BANKETBAKKER, (28942) lste Vijzelstraat bij de Munt. &quot;ATTENTIE S. V. P. TE HUUR GEVRAAGD voor een Klein Gezin*. DRIE GESTOFFEERDE KAMERS, op een fatsoenlijken stand binnen deze Stad. Brieven franco, onder Lett. H. W. 8., bij den Papier- en Boekh. H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk te Amsterdam. (28930) liHlifll VAN behirenT Amstelstraat, IT 411. HEDEN ONTVANGEN Baitengewoon Lekker BKUKBBGH VVISTEBIIGKB BIEB. Per Glas 15 Cents en per Flesch 25 Cents, en recommandeert zijne SIROOP DE PUNSCH a ƒ 1.20 de Flesch. Jtmi3)_ J. H. J. WINKELHAGEN. ip,:MSiiS JONGELING, ruim 15 jaren ödd, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk opeenKANTQOR, in een WINKEL of iets dergelijks GEPLAATST; er zal echter meer op eene goede behandeling dan op Salaris gelet worden. Adres&apos;franco, letter A, bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg alhier. (28918) nDHBJS^MJIïJËr YOlittS-AIiMAHAM 1866. REDACTEUR Dk. E. LAURILLARD. Dit bevallige JAARBOEKJE wordt telken jare meer gezocht en gewaardeerd. De inhoud, van de hand der meest geliefde Auteurs. verzameld en gerangschikt door Dn. E. LAURILLAKR*, biedt eene afwisselende en onderhoudende lectuur aan, zoo als slechts weinig gevonden wordt. 4 uitstekende Staalplaten, benevens hot keurige uiterlijk, maken het tevens tot een der meest elegante Werkjes van het Saisoen. &gt; De prijs is gebrocheerd ƒ0.90; gebonden in Prachtband, Verguld Op Snee ƒ1.50. Alom voorhanden. Uitgave van K. H. SCHADD, te Amsterdam. (28891)</p>
</text>
