<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 9 Julij.</title>
	<p>Gisteren is ter eere van den Sultan eene luisterrijke wapenschouwing gehouden, over 53 balt. infanterie, 32 eskadrons cavalerie,- 1 eskadron gendarmes en 20 bespannen batterijen. Onder de vorstelijke personen, die den keizer vergezelden, was ook Z. K. H. de prins van Oranje. — De grootaalmoezenier des Sullans, llaironlah-Effendi, heeft bezoeken gebragt aan den pauselijken nuntius en aan den aartsbisschop van Parijs.. — De keizer heeft den aartsbisschop van Parijs, die uit Rome is.teruggekeerd, ten gehoore ontvangen. Gelijk men weel, werd bij het vertrek van mgr. Darboy beweerd,, dal hij met eene zending bij den Paus was belast. — Bij de opening der beraadslagingen in hel wetgevend ligchaam over de begrooting voor 1868 heelt, zooals reeds was aangekondigd, de heer Thiers het woord gevoerd, en wel over de Mexicaansche quaestie. Hij wees er op, dat die onderneming tot geenerlei goed resultaat had geleid. He Fransche onderdanen in Mexico waren meer dan ooit blootgegeven. De handel met Mexico was vernietigd. De meeniug omtrent Frankrgks grootheid was in Amerika geknakt. De verlegenheid, waarin men zich door de Mexicaansche onderneming gebragt had, drukte op Frankrijks houding tegenover de groote omwenteling, die in Duitschland volbragi was. Deze zaak leerde, dat er controle en oppositie in het parlement noodig was. Niemand in Frankrijk keurde de expeditie goed; en evenwel had zij voortgang en duurde zij zes jaren. Er was iweegrlei begrip van de monarchie. Het eerste, dat de ministers niet solidair aansprakelijk zijn-, als zijnde uitvoerders van de bevelen van den vorst; het tweede, dat de vorst regeert met ministers, die solidair verantwoordelijk zijn en die hunne inzigten onderwerpen aan het hoofd van den staat en voor hem een steun zoeken in de vertegenwoordiging. Waar het hoog gezag aldus wordt uitgeoefend, zeide spreker, daar slaat het altijd onder den invloed der publieke opinie; en aldaar zijn ondernemingen als de Mexicaansche expeditie eene onmogelijkheid. In het belang van zijn land en ook van de regering vvenschte hij dat Frankrijk zoo spoedig mogelijk ecne monarchie van de taaist bedoelde soort mogt worden. Deze rede werd met veel kalmte aangehoord en door den heer Granier de Cassagnac beantwoord. De heer Jules Favre hield staande, dat de wezenlijke gedachte bij de expeditie was de omverwerping der republiek en de vestiging van een keizerrijk; maar de regering verbotg zijne gedachte. De Fransche troepen hadden keizer Maximiliaan moeten terugvoeren, ten einde Frankrijk daarvoor te beveiligen, dat zijn bloed niet op Frankrijk terugspatte. Deze woorden veroorzaakten eene groote beweging. De heer Rouber protesteerde krachtig tegen de woorden van den heer Favre. — De muntconferentie heeft heden hare laatste bijeenkomst gehouden en het rapport goedgekeurd, waarin hare gevoelens en wenschen uitgedrukt zijn. Alvorens uiteen le gaan heeft zij prins Napoleon haren dank betuigd voor de wijze, waarop hij als voorzitter de beraadslagingen geleid had. — Bij keiz. bevelschrift is de Mexicaansche generaal Lopez, die keizer Maximiliaan verraden heeft, van de waardigheid van ridder van het Legioen van Eer vervallen verklaard. — De Moniteur deelt berigten mede uit Mexico, van 1 Julij. De leregtslelling van keizer Maximiliaan wordt bevestigd. De hoofdstad Mexico heeft zich den 21slen Junij overgegeven. De veiligheid van hel personeel der Fransche legatie, welke nog in de hoofdstad was, boezemt volstrekt geene ongerustheid in. VeraCruz zoude den 27s&apos;en door de republikeinen bezet worden. De buitenlandsche troepen hadden zich, zonder verzet, kunnen inschepen.</p>
	<p>— Juarez heeft, naar men verneemt, bepaaldelijk geweigerd hel lijk van Maximiliaan uit te leveren. Nadat de Oostenrijksche gezant te Mexico, in vereeniging met zjjn Franschen ambtgenoot, daartoe le vergeefs eene aanvrat had gedaan, heeft, naar gemeld wordt, de commandant van het Amerikaansche escader voor Vera-Cruz ook een stap in dien zin gedaan, maar met even weinig gevolg. — Bij het ontvangen der tijding, dat keizer Maximiliaan was gefusilleerd, hebben de Mexicaansche legatie en het Mexicaansche consulaal alhier terstond hunne funciiën nedergelegd. _ Volgens de jongste berigten van Candia is de opstand er nog geenszins gedempt of magleloos gemaakt, maar zijn de uit Griekenland derwaarts gezonden vrijwilligers door aanhoudendeu toevoer in slaat den strijd tegen het Turksche gezag nog eenigen tijd vol te houden.&apos; Naar men uit Athene meldt hebben de Turken, ten gevolge van de weigering der ingezetenen van de provincie Kissamos om zich&apos;te onderwerpen, negen dorpen in de asch gelegd en de weerlooze bevolking, vermoord. Iv berigten uit Konstaniinopel wordl gemeld dat de Turken eene zware nederlaag aan de opstandelingen hebben loegebragt. Zij hadden 5000 geweren buit gemaakt en de opstandelingen-in dc spelonken van het gebergte ingesloten. •• (••- I</p>
</text>
