<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 11 Julij.</title>
	<p>Z. M. heefl bevorderd tot commandeur der orde van den Nederl. Leeuwden heer mr. P. J. A. M. van der Does de Willebois, commissaris des konings in Limburg, en benoemd tot ridder dier orde de hh. mr. 11. F. K. E. Seydlitz, lid van ged. staten in Limburg, mr. A. J. J. 11. Thissen , lid van de stalen in Limburg, en de heer L. de Scheemaker, controleur 2üe kl. bij het binnenl. bestuur in de afd. Siak (resid. Riouw). — Door Z. M. is aan den heer mr. J. C. G. Boot, hoogleeraar te Amsterdam, vergunning verleend lot het dragen der versierselen van ridder der orde van St. Mauritius en Lazarus, hem door den koning van Italië geschonken. — Tot adjunct-commies bij het dep. van binnenl. zaken zijn benoemd de hh. A. J. Fehr en J. H. Varenkamp. — Tot lid van de algemeene rekenkamer in Ned. lndie is benoemd de heer J. F. Mossel, secretaris bij het dep. van marine aldaar. — Aan den heer mp. J. A. G. baron de Vos van Steenwijk is, op zijn verzoek, eervol onlslag verleend als burgemeester der gemeente Zwolle; voorts is lot burgemeester der gemeente Elbnrg benoemd de heer mr. W.Tonckens. — Tot directeur der registratie enz. in Limburg is benoemd dc heer W. F. Gratama, thans inspecteur 2de kl., eu tot ontvanger der registratie te Ommen de heer L. Beyerinck, thans surnumerair. — Gisteren morgen heeft Z. M. de koning ten gchoore ontvangen eene commissie uit de prov. staten van Limburg, die belast is met de aanbieding aan den koning van een adres van dankbetuiging der staten, wegens de losmaking van Limburg van den Duilschen bond. De leden dezer commissiezijn bij den graaf Schimmelpenninck, minister van financiën, ten diner genoodigd. Naar men verneemt zal der commissie aanst. Zalurdag door Z. M. den koning een diner worden aangeboden. — Morgen worden HH. MM. de koning en koningin van Zweden en Noorwegen op het Huis de Paauw lerwacht. — In de zitting van de prov. staten van gisteren bragt het lid de heer van Hoogstraten rapport uit over het ontwerp-reglement voor het waterschap van Voorne en Pullen. Dc voorzitter opende daarop de algemeene beraadslagingen over dat reglement. De heer Pincoffs deed echter een voorstel om deze belangrijke zaak in handen te stellen van eene speciale commissie, die o»er de verschillende ontwerpen zoo van de tegenwoordige commissie als van ged. staten ecu zelfstandig rapport zou uitbrengen in de aanstaande najaarsvergadering. Dit voorstel lokte eene uitvoerige discussie uit. In omvraag gebragt, werd het verworpen met 38 tegen 21 stemmen. Dienvolgens werden onmiddeiyk de ajgemeene beraadslagingen over het omwerp-reglement geopend. De heer Slingelandl deed een nieuw voorslel, om het verslag van de commissie vau rapporteurs te doen drukken en ronddeelen en voorts de beraadslagingen tot de najaarsvergadering te verdagen. Ook dat voorstel werd met 39 tegen 16 stemmen verworpen. Daarna werden de algemeene beraadslagingen hervat. De hh. van den Berch van Heemstede en Metelerkamp verdedigden het ontwerp van ged. staten, en de hh. Preuyt en P. L. F. Blussé dat van de commissie. — Heden ochtend is aan Z. M. benevens de overige leden der kon. familie en aanzienlijken in deze residentie de eerste nieuwe haring aangeboden.</p>
</text>
