<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 5 Nov. Het schip Hallurn, kapt. J. S. Rienks, van Ondsoen naar Dokkum bestemd , is 27 Oct. op 58° 40&apos; N. Br. 8° O. L. vol water door het volk verlaten, dat gered en te Sarpsborg is aangebragt. Volgens berigt uit Frederikshavn van 2 Nov., was op Laesüe een brandend wrak aangedreven, hebbende op het achterschip, in verguldo letters, op een blaauwen grond den naam Vesta. De equipage van het schip Emmanuel, kapt. Miirck, van Sannesnnd naar Antwerpen, zonder volk in Texel binnengebragt, is gered en te Deal aangebragt. TEJXEL, 3 Nov. Door den postschipper van Texel op Vlieland is heden een flesch opgevischt waarin het volgende briefje was gesloten: //Ship Man, from Boston for Alexandria, Sept. lth 12, a. m. Bearer will be kind enough to repert this in the Shipping-Gazette. D. Jones—Master.&quot;</p>
	<p>TEXEL, 4 Nov. De lading spoorleggers, geborgen uit het hier gestrande Noordsche schip Göde Hensigt, kapt. A. L. Berg, zal den 13den November alhier publiek worden verkocht. Blijkens een later berigt is het schip dat in het begin dezer week Jin Eijerland heeft gelegen met nood vlag in top, de Engelsche schoener Margaret, kapt. Anderson, met asphalt (niet met steenkolen zooals vroeger werd opgegeven) van Londen naar Hamburg bestemd. Het schip was door het volk verlaten.</p>
	<p>LONDEN 2 Nov. Men is zonder berigt aangaande het schip City of Vork, kapt. Boys, 13 Maart van Calcutta naar Demerary vertrokken.— Dc stoomboot Murillo, van Londen naar Sevilla, is heden morgen, tengevolge eener aanvaring gezonken. FALMOUTH, 3 Nov. Het stoomschip Shearwater, kapt. Minto, van Cardiff naar Alexandrie, is 1 Nov. op 49° NBr. en 7&quot; WL., in zinkenden staat verlaten. De equipage is gered door kapt. van Roggen, voerende de Ned. bark Zeenymph, van Amsterdam naar Batavia bestemd, die de schipbreukelingen later op de stoomboot Dublin heeft overgezet, waarmede zy hier geland zijn. De alhier gestrande brik Edith, kapt. Matthews, van Baltimore naar Rotterdam, is geheel verloren. Een groot gedeelte der lading i 3 geborgen. PORTSMOUTH, 2 Nov. Het Ned. schip Dordrecht, kapt. Loos, van Rotterdam naar Batavia, dat hier 30 Oct. lek binnenliep, is in de haven van Spithead gesleept. BATAVIA, 27 Sept. In den nacht van Zaturdag op Zondag is brand ontstaan aan boord van het alhier ter reede liggende schip Willem Hendrik, kapitein J. Bekkering, hetzelfde schip dat men wegens zijn lang uitblijven verloren had gewaand, en waarvan later berigt kwam dat het met zware schade aan de Kaap was binnengeloopen. De brand werd tegen half één ure ontdekt door den wachthebbenden officier, die een luik hoorde openslaan. Toen hij beneden kwam om de oorzaak hiervan te onderzoeken, sloegen de rook en vlammen hem uit het ruim te gemoet. Het schip zoowel als hetgeen van de lading nog niet gelost was geworden, mot al het toebehooren van officieren en schepelingen, is totaal verbrand. De oorzaak van den brand is geheel onbekend gebleven. De eenige ligt ontbrandbare stof die zich bij de lading bevond, was eene hoeveelheid van 90 vaatjes zwartsel. De equipages der nabijhggende schepen Cortgene, Graaf van Ho&lt;»endorp en Grootmeester Nationaal hebben de snelste en ijverigste hnlp geboden, zoodat niettegenstaande er eenige zieken aan boord waren, gelukkig geen menschenlevens te betreuren zijn. De gezagvoerder, dio bij dezen brand zeer veel verliest, omdat het sch.p hem voor een groot gedeelte toebehoorde en onvoldoende was geassureerd, heeft eerst den volgenden ochtend ten half negen ure van het gebeurde kennis bekomen. Het is zonderling dat geen der wachtheb benden aan den uitkijk, bij wie zijn verblijf bekend was, er aan gedacht heeft, hem eenig berigt van den brand te doen toekomen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 3 Nov.; Activ, Ulleberg, Porsgrund. — 4 Nov.; Diana. S., Londen. - Nora, S., id., is derwaarts teruggekeerd. - Sippe Visser, de Jong, id. - Martenshoek, Schut, Newc. (benevens het schip per tel. gemeld). VLIE, 2 Nov.; Eelbrandina, ten Cate, Newc. - Anna, Hubert, id. - 2 Gebroeders, Hitman, Petersb. - Geertruida Anna, Sehrikkema, id. HELLEVOETSLUIS, 4 Nov.; Asia, Dyble, Newc. - Saturn, Barker id BROUWERSHAVEN, 4 Nov.; Harkaway, Horton, New-York n. RÖn.- Poace, Rhodes, Londen n. id. - Arm Beer, Hansen, Peterhead n. Dordt. VLISSINGEN, 4 Nov.; Cornelia Catharina, Hagedoorn, Riga. • Heriber- tuS, Jongebloei, id. •• Jantina, Boon, Archangel. EMDEN, 30 Oct.; Snsanna, Barghoorn, Gron. HAMBURG, 2 Nov.; Johannes, Woltmann, Malaga. - Alida, Ulbts, Makkum. CUXHAVEN, 2 Oct.; Goeregt, Huges, Buenos-Ayres. OSTERRISOER, 23 Oct.; Ingeborg Emilie, Henrichsen.Dordrccht. — 25 Oct.; Grietje, Nieboer, Edam. SARPSBORG, 23 Oct.; Hebe, Martonsen, Dordrecht. - Rcbecco, Dalim, Nieuwediep. — 28 Oct.; Lizzie, Hansen, id. CHRISTIANIA, 20 Oct.; Jantje, Muller, Antw. - Richard Cobden, Stibolt, Amst. — 21 Oct.; Mercnr, Roer, Harlingen.-Christiane Sophie, Bruun, Nieuwediep. GOTHENBURG, 30 Oct.; Eendragt,Valk, Bremen. - Christina, Oltmans, Newc. - Wendelina, Hilbrands, id. FREDERIKSHALD, 29 Oct.; Jacobus Anthony, Mcllema, Middelburg. KOPENHAGEN, 29 Oct.; 3 Gezusters, Breeland, Dysart. FLENSBÜRG, 30 Oct.; AlidaEkea, Pieper, Amst. SWINEMUNDE, 2 Nov.; Mathilde, Kemp, Schiedam. BOLDERA, 29 Oct.; Geertje, Dijkstra,Vcnninga, Brake. ELSENEUR,3I Oct.;gepasseerd: Syne Jacobs, Bloupot.Nerva n.Amst, Engelina, Smith, Dantzig n. Dordt. - Martha, Topzant, Memel n. Antw.. Welgelegen, Nieting, Riga n. Harlingen. - Engelina Petroneila, Brouwer, idnaar de Noordzee. - Harmonie, v. Peer, id. n. id. - Willem Frederik, Visser. Libau n. id. - Nijverheid, Kernper, LONDEN, 3 Nov.; Zwaantina Thelina, de Boor Sap, Cimhritsh. - Pleiaden, de Jonge, Gron. Bij HARWICH, 2 Nov.; Fenna, Coerkarap, Petersb. n. Ipswich. HULL, 2 Nov.; Catharina Cornelia, Astuiing,Peteisb. • Fortuna, Heddcns, Amst. SHIELDS, 2 Nov.; Wilhelmina Drenth, Kucn, Petersb. - Dirkje, Burghout, Harl. - Maria Hinrichs, Hes, Mistley. ABERDEEN, 31 Oct.; Telegram, Bogue, Rott. LIVERPOOL, 2 Nov.; in lading: Edith Haveland, Campleell, Bat. - Mercurius, Both, Belize. - Ceres, Boog, Villanova. MALAGA, 27 Oct.; Jantje Goosens, Leisier, Huil. QUEBEC, 20 Oct.; in lading: Anna Agatha, Sloot, R»tt. STRAAT SUNDA, 13 Sept.; Baltimore, Brakke, Bat. n. Amst. - Maria Louise Antoinette, Muysson, id. n. Rott. — 15 Sept.; Dionysia Catharina, van den Sprenkel, id. n. Amst. - Alexander, Dekker, id. n. Singapore. — 16 Sept.; Jeddo, West, Kroonstad n. Amoor. — 26 Sept.; Nova Zembla, Mammes, Rott. n. Hongkong. PROBOLINGO, 7 Sept.; Henriëtte Maria, Tjebbes, Amst. SAMARANG, 18 Sept.; Generaal Michiels, Lucas, Macao. MACASSAR, 29 Aug.; Hebe, Kiehl, Amoy. — 6 Sept.; Macassar, Coulon, Rott. CHERIBON, 20 Sept.; Samarang, de Groot, Sidney. AMOY, 1 Sept.; Willem Daniel, Zeylstra, Samarang. UITGEZEILD. TEXEL, 4 Nov.; Eloisa, Maresca, Napels. - Lion, S., Londen. - Cornelia, de Jong, id.- Mentor, Toering, id.- 2 Zusters, Feenstra, id.- Glencaple, Crowder, Glasgow (benevens de schepen per tel. gemeld). HELLEVOETSLUIS, 4 Nov.; Astrea, Mulder, Buenos-Ayres.-Maria Cornelia, Roo, id.- Etta, v. Hoven, Livorno, de 2 laatsten zijn teruggekomen. Maria, van Keulen, id. - Courier, v.Vliet, Gibraltar. - Morgenster, v. d. Berg, id. - Thctis, de Zeeuw Bagges, Villanova. - Waterloo, Rooienburg, Faro, is teruggekomen.- Admiraal Ver-Huell, S., Havre.- Zephyr, S., Londen.- John &amp; Charles, Charlton, Rochester. - Brederode, Kruimel, Cardif. - Pclican, S., Liverpool. - Therese, S., Grangemouth. - Lordßaglan,^..,Newc.-Storm Queen, S., Hartlepool. BRIELLE, 4 Nov.; Orion, S-, London. - Integrity, Hamden, Newhaven. - Avalon, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 4 Nov.; Argo, Ankringa, Rott. n. Bat., ligt bij Scharrendijke ten anker. - Elena, Bremer, Rott. n. New-York. - Sara, S., Londen. , MAASSLUIS, 4 Nov.; Johan, Severens , Heppens. Van de gisteren gemelde schepen zijn de Mary, Margaretha fr Elise, John fr Martha en Carl Rudolph wel in zee; de overige buiten geankerd. EMDEN, 28 Oct.; Martha, Siemers, Groningen. BREMERHAVEN, 2 Nov.; Frau Catharina, Siemers, Amst. DANTZIG, 1 Nsv.; Bordeaux, Ouendag, Harlingen. - Vr. Martha, de Vries, id. - Anna, Hoekstra, Hamburg. - Sophia, Vonk, Bremen. - Vr. Geertruida, Heyinga, Rostok. SARPSBORG, 21 Oct.; Triton, Burghout, Amst. - Chronos, H ayer, id. - Athalia, Olsen, Holland. SWINEMUNDE, 1 Nov.; Gesina, Deen, Kiel. KROONSTAD, 29 Oct.; Elisabeth, Weitinga, Kopenhagen. LONDEN, 2 Nov.; zeilkl.: Zaanstroom, Visser, Alkmaar. , HULL, 2 Nov.; Amicitia, S, Bergen. SHIELDS, 2 Nov.; Amphitrite , Rott. LEITH, 2 Nov.; Wijbrandus Udo, Kiers, Boness. DOVER, 2 Nov.; Katrina de Boer, Waterborg, Groningen. FALMOUTH, 1 Nov.; Irene, $? Amst. n. de Middell. Zee. LIVERPOOL, 2 Nov.; Julius, Schunrman, Rio-Janeiro. - Polly, Hind, Zierikzee. - Thomas Rising, Barnaby, Dordrecht. QUEENSTOWN, 2 Nov.; Baron Bentinck, S., Glasgow n. Bat. (na volbragte reparatie). , , „ BATAVIA, 23 Sept.; Annie Forster, Thomas, Nederland. - Jedo, v. Rossem, id. — 24 Sept.; Whampoa, Metz, id. - Machtilda Simonetha, Maalsteed, Bushire. — 27 Sept.; Maria Elisabeth, Bonjer, Rott. PASOEROEAN, 16 Sept.; Baron van Heemstra, Nepperus, Nederl.— 18 Sept; Maria Adriana, Itz, id. CHERIBON, 21 Sept.; Nieuwland, Pot, Nederland. SOERABAYA, 18 Sept.; Burgemeester Hoffman, Grafthuis, Nederl. — 19 Sept.; Stad Leijden, van der Pol, id— 20 Sept.; Stad Enschedé, Kretschmer, id. &apos; _. &apos;;&apos;_ „.ƒ, MACASSAR, 2 Sept,; Mainlust, Rohse, Amst. (passeerde 15 Sept. Straat Sunda.)</p>
</text>
