<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&amp;VBn&apos; -*óh^e_{S„-__.K^ n- der Hellenen zal _ leTr?&apos;0!? d«r zlchgnaJargBf d^n penner-spoorweg naar^rindisi , v. ___••*-*_ Keizer hZrt- i- ï oorfu ln te schepen. lid _ £?-*¦-» gebragte -p_in,amiddag een bezook aM de Grootöientg Ju-Cb begroet? HH TT la_gs «Jn weg door de menigte met ___*;•*¦l waarvan hij chef is_ g de uniform vau ecu Russisch rege- ¦ •?to^rlgen bflast.s&apos;S _eer Tesch&gt; die door den Koning Maximiliaan ;„\j derhandelingen over de nalatenschap in . _. 1? den K«ssischen iv_?_ __reder aangekomen. Kroatië concerten te e. J» certi!anger Slavansky is verboden, om WEENEN, 9 Nw ~~T^ __?_,..••,werk rth^&quot;* C*OT-) Slechts langzaam en moeijelijk Biauwelijks meeftea .«MBötationnale hervorming voorwaarts; &apos; Vtt»JlKn o. HetL.et_doel te bereiken, of nieuwe moeijelijk-, ifik?. ?* me*- de H-Lbetreft, tbans de benoeming der delegatie, welke Siï _3?-TOn&gt;»en. De Tar_c\a delegatie de vertegenwoordiging des _rt __*&quot;¦•* geneio-d . me^rderilei,d Tan bet Huis der Afgevaardig-rtFheele K «Jn de keus van de leden der delegatie uit _-.gen er op aan Plaats hebben. De federalisten daarentegen ffi^**&gt;»™__. ï* T&quot;?* JT .e .eSeven aan hetdesbetrefï&apos;jbieden naar 1 e1-* boudende dat de keuZe der delegatie zal gefe&apos;&gt;^sj zicHlnDPTD- D_ . °,° _che fractio heeft Snit ve?-v.or_el *-erd velfrln1 t? he. debat__u onttrekken, indien dit te h.l **- denS ? Int.USBCüen_wordt van verschillende zijden, lil _e? .en en men hrf g,e-11?-1 get _-cht eone schikking tot stand l .rBelukken He. bot°„_. dl-d-lfc m.hot bogin der vol«&apos;slldc we.k _A°&amp; b|j ons hfl?^nit.aande.levert evenw°l weder het bewijs hoe Ken WC B._Br«lC**1.?mTe op, den.voorgrond treedt. J m_L&amp;8 EngeL)^ _. 6c&gt;nt_te Lond°n niet veel te hebben verkrefiP „k *UdWho^_^rfm--ra:kM-1&apos;,dat EnBelaild ZOOTCeI m_Jk_&apos;- e_T_. T ZlJne afwachtende politiek. Overigens n...e&gt;ka Moeite _.. I°_de _-bro . mededeelen, dat Rusland zich alle niet =6 Btreven na!&apos;eH T EnSeland gerust te stellen. Het verklaart zo,\**&gt; Engeland _„ e heerscbappij in den Bosporus; het denkt er regerin1 E*l_l!e.^ I-_di? te bemoeijelijken; integendeel dafh-. \e2ll «en van Engeland. De Russische Ren m-. _*enii*» doS _?*-^^l 8* de overtuiging te vestigen, SinT E^nd tl _,_=+_, T .^rekkiPg.¥hareAttischebeïan- te Londen .Z^™!-Ik-kan ¦*uerb-J voegen, dat deze ve. ¦ a zeer gunstig zijn opgenomen. BERLIJN inxr : *ant, graaf W Lff. ï &lt;des Ochtends.) Nadat dc Oostenrijksche ge- *0» Beust had _TenV aan .raaf von Bismarck de nota des Heeren fanden aande Porg-el-ezev.n,lleeft yon Bismarck cene korte ciixulah&quot; a des*er, Waarini^™181 s_be gezanten in het buitenland, gedagteekend ,vt-een ligt6n 7an kcfeStvan le,«»s heef_ndeyfezneke»ngen. waartoe de bijeenkomt te Parijs aan- iSchte. St^^L&apos;^T^^oB&quot;B; ziJne ongesteld- BlBterraad he&apos;e^SÜS,l^^00^* h» de ««ingen van len mi**deleïZt^eTii^ieneuoolll^ll&quot; 6Cn wetso^werpbetrefd-|n^ d* ** *- hw^_-ïï„?.erentie scLiJnt men het eens geworden omtrent 1% -Ibergro^chen&apos;lrbtSn Baden voor d« tÜ-ï wegens den doorvoerport in Beiieren en heeftnri*%tzftWts^chh«eil^alia Port van gdK^J^ÏÏ^»?Bl- der Zuidel&amp;e Staten om den _r^S! E^f^fiS&amp;Sr kap g- a^fetig^ v^t^net-SSVe tdemdarm L melt° middeling van^^^scheiden bladen, dat falieTp nieuw de beweigerd, mist allen e^0hnedeft verzocllt. ™lke door di{ laatste is ge-</p>
	<p>FRANKFORT, 10 nÖv~~tTT&quot;&quot;7—I &quot; dagen geleden den graaf V%to_. _. 4 olph vanNassan heeft eenige landsche hef pn defC_* f™^ zant bi- MÏ Oostenrijksche hof teruggeróepeif Met he.y_f kl»*36**^ bÜ het schappen honden ook de^aSS^ t__^s&apos;tnfcder gezant- Kon&amp;g der Nederlanden heeft den^aaf vMons hPet In9B^*^6 d, Inrotag*.. wto der Eik_nkroo» yerlSnd otkra» ™n De landdag der hertogdommen Cobnrg en Gotha zal eerlang bijeenkomen, om voor de derde maal over de volledige vereeniging der beide hertogdommen te beraadslagen. Uit München schrijft men, dat het daar een zeker leedwezen verwekt, dat de jonge Koning Lodewijk zich meer op zijn eenzaam bergkasteel Hohenschwangau ophoudt, dan in zijne hoofdstad. Brj den jongen _omng neemt de afkeer tegen gezellig verkeer op bedenkelijke wijze toe. _ e onderhandelingen van Zwitserland met Italië over de kwestie van den Alpen-spoorweg zijn weder gestaakt. De Italiaansche regering heeft aan den bondsraad medegedeeld, dat zij onder de tegenwoordige staatkundige omstandigheden niet in staat is om verder over deze zaak te onderhandelen.</p>
</text>
