<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALA VILLE DE PABIS, &apos; HUiDENSÏHAAT bij de Heerengracht. In rijke keuze Ontvangen prachtige geborduurde en effen FLUWEELEN MANTELS. (27102) M. J. C. DE MEIJERE. finaleTiWerkoop TOT %E£E Jd AGE P_»lJ__!_iM. O. Z. VOOEBURGWaL, K 508. SETELBOSREI. DAMASTEN. GORDIJNEN. RÏPS EN MEER ANDERE. STORES. MEUBELSTOFFEN. J. __&quot;. $alo_nons &amp; Soon. ¦ Biezen MATTEN en LOOPERS, voor Gangen, Portalen, Kantoren, in alle breedten voorhanden. (27299) (Cuisinier Francais (Bloemmarkt), vient de recevoir de la Maison HENRY. a STRASBOURG: LES TERRINES DE FOIES GRAS AUX TRUFFES ei CELLES DE PERDREAÜX ROUGKS. (27370) TIE HOOP wordt aangeboden een solied KOOPMANSHUIS, staande op een der drukste grachten in de nabijheid van den Dam, bevattende zes Kamers, 3 Slaapkamers, 3 Zolders, ruime Kelder en Keuken. Teaanvaarden voor of op 15 Mei. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter Z. B. aan het Bureau Handelsblad. (27313) Eene Bankinrigting te Amsterdam, vraagt eenen in Bank-Rekening-Oourantzaken ervaren .SIONGr MENSCH. Aanbiedingen niet opgave van vroegeren werkkring franco te adresseren onder letter A. bij B. KRAMER_&amp; ZOON, Boekh. te Amsterdam. _(27321)__ Bij eene ziekelijke Dame wordt gevraagd eene GEZELSCSSAPSJU VROUW met zacht humeur, en bekend met Muziek en Talen. Adres franco Bureau Handelsblad onder lett. R. G. (27302) &quot;GOEDKOOPSTE ALMANAK. 6- lilad_. compressen drulismet Plaatje en Muziek. Bij den Boekdrukker ca Boekhandelaar P. M. VAN DEE, MADE, te Amsterdam, Slilsteeg G 87 en 88 . is verschenen: HOE «OEDE BAADGEVEB, ALMANAK VOOR VRIENDEN VAN ORDE EN WELVAART, VOOR HET SCHRIKKELJAAR 1868. Onder medewerking van A. Aarsen, G. Annes, N. A. Becht, J. H. Duisdeiker Lz., Dr. H. Fabius, W. P. C. Fabius, J. de Graaf, Dr J. P. Heije, Dr. E. Laurillard, A. Meeter Pz., P. Parson, H. Adama van Scheltema, P. W. van der Veen, Fred. Wijsman en H. Zeeman. PRIJS 71/_ Cent; 100 Exempl. f 6. (27336) De Boekhandelaar P. VAN ZWEEDEN heeft verzonden: De TWEEDE UITGAAF van den ITALIAANSCHE OORLOG in 1859, van W. RÜSTOW. le Aflev. 50 Ct. Met nog 6 maandelijksche afleveringen is dit werk compleet. Na de uitgaaf der 2de aflevering wordt de prijs verhoogd. Bij genoemden Uitgever is tevens verschenen: RÜSTOW. De Oorlog in zijn aard, middelen en doel. Met 12 uitslaande platen, f 8.50. RÜSTOW. Krijgsgeschiedenis van den nieuweren tjjd (1792— 1856) enz. Met 2 uitslaande platen, ƒ 8,70. 127330)</p>
</text>
