<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>rmtèammmmwwbbé¦__«__i__*i_wb ww«&lt;__aÉ_M___wßW—_¦»__——__¦——¦¦¦MM&gt;_MiMrt«y Bij S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven, is heden verschenen: Be eerste aflevering van een geheel nieuw werk, gretiteM: MEEST BELANGRIJKE VERHALEN UIT DE GESCHIEDENIS DER LIJFSTRAFFELIJKE RECHTSPLfGiII6 VAH VROEGER E_ LATER TIJD. NAAR HET HOOOBIITSCH VAN Dr. A. YOLLEHT. In dit werk stellen schrijver en uitgevers zich voor, eene bonte reeks boeijende Verhalen uit de Geschiedenis van het Lijfstraffelijke Recht het publiek aan te bieden. Die tafercelen zullen voorzeker ook daarom op de belangstelling van velen mogen rekenen, omdat zij niet alleen in aangenamen vorm zijn geschreven, maar ook omdat zij gedeeltelijk uit het groote boek der historie zijn geput. De meest belangwekkende gebeurtenissen , die in den loop der tijden hebben plaats gehad, en meestal ; en met een&apos; donkeren sluijer zijn bedekt, worden in dit werk den lezer in aantrekkelijke verhalen voor oogen gestdd. Een uitvoerig Prospectus met beknopte inhoudsopgave van eenige in het werk voorkomende Verhalen is bij alle Boek- j ! handelaren gratis verkrijgbaar. ¦_[OU&gt; BWAABDII VAN Ij_T_.B_--E«ING. Dit werk zal worden uitgegeven in 20, hoogstens 24 Afleveringen. ledere Aflevering bevat 48 bladzijden druks, in I&apos; groot octavo formaat, en wordt gesteld op den uiterst,matigen prijs van 30 CENTEN. Mocht het werk uitgebreider worden &apos;dan 24 Afleveringen, -dan wordt het meerdere den Inteekenaren gratis verstrekt. Drie keurige platen, welke het werk versieren, titels en inhouds-opgaven, benevens algemeene omslagen worden den Inteekenaren niet berekend. De uitgave wordt, zoover • eene goede uitvoering toelaat, geregeld en met den meesten spoed voortgezet., Men verbindt zich voor het geheele werk. LDe ihteekeiiing is bij alle Boekhandelaren in het Rijk opengesteld, terwijl de eerste Aflevering alom verkrijgbaar is. (27344) .¦«_—¦M___*&quot;ll ll«»«M lIWWWMW Hlll IMIII ¦¦!! 1111 _______——————^————»_——«—^—————_i^———_—_¦¦__ W^^**^ DE lAMTEAÜX &amp; IAITILLES&apos;, GHALES MCHALES-LONGS. MMEmMN&amp;mACHT bij de Wolvenstraat, JHJK 24*. ONTVANGEN eere nieuwe ze. djn# &quot;WINTEHMANTELS , alsmede eene rijke keuze seliordiitt*-&quot;&apos; en effen Zijden ELUWEELEN MANTELS _ eene nienwe genre in SORTIES DE BAL, en &apos;&apos;Pl* I eene aanzienlijke partij BEGESMAITELS en _r__**ONS. ,__, BOÜHÜYS &amp; COMP. J GOEDKOOPE JÜZffiK (piano). Bij I*. KOKSMA, te Franeker, is verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaars verkrijgbaar: AftDITI. Il bacio , Walzer ƒ 0.40 BEETHOVEN. Sonate pathétique f O-t FAUST. La violette. Mazurka » 0.30 ; CHOPIN, op. 18, Grande valse brillante, Es dur &quot; °T OO - NOD. Walzer aus Faust ...&quot; 0.40 : op. 42, Grande valse , As dnr »°Z JUNGMAN. Heimweh. Melodie « 0.20 ; op. 64, Trois valses, N°. 1, Des dur «°T LUIM BYE. Traumbilder. Faitaisie « 0.60 • op. 64, id. _. °. 2, Cis mol, N&quot;, 3, As d. a &quot; °* „o OESTEN. Im Mondensehein. Klavierstuck « 0.40 HELD. Nocturnes, N. 5, B. dur » °-_g OSBOKNE. La pluie de perles. Valse « 0.50 HENSELT. Douze études, N°. 6, Vöglein étnde &quot; °&apos;%, STRAUSS. La belle Hélène . Quadrille « 0.40 BifP. Douze morceaux, N°. 1, Fleurette &quot;&quot;f CRA _*ER. La duchesse de Gérolstein. Potpourri « 0.60 id. Nü. 2, Fabliau, N°. 3, Echo a &quot; \\tt KETTERER. La duchesse de Gérolstein. Fantaisie « 0.50 SCHUMANN. Jugendalbum, heft I—3 a &quot;°* Bovenstaande werken zijn steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (27324)</p>
</text>
