<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HCQIR gevraagd voor een Heer, zijne bezigheden buitens huis hebbende, drie elegant gemeubeleerde KAMEKS, bij eene deftige familie, liefst op eene der hoofdgrachten. Inclinerenden gelieven zich te vervoegen onder lett. J. B. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS^Dam alhier. (27115) WËT ~ ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Een Geëxamineerd PRAKTISCH BOEKHOUDER heeft door het volleerd zijn van eenige discipelen, weder disponible uren tot het geven van onderrigt in BOEKHOUDEN en KOOPMANSKEKENEN, door middel van de praktijk, Adres met franco brieven onder n». 19, bij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Benrssteeg, alhier. (27105) EÉN JONG MENSCH, 22 jaren oud, P. G., sedert ruim zes jaren in eene MANUFACTUURZAAK werkzaam, bekend met den &apos;Verkoop en de Administratie, alsmede met de Fransche en Duitsche talen, zag zich gaarne tegen Jauuarij of Februarij a. s. verplaatst, liefst op een MAGAZIJN of HANDELS-KANTOOR. Reflecterenden adresseren zich met frauco brieven Nü. 487, bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. i (27272) lEMAND nit den fatsoenlijken Stand, van een matig Kapitaal en uitgebreide relatién voorzien, wenschte zich in eene of andere zaak, liefst met de Beurs en de Zeevaart in betrekking staande, als COMPAGNON te zien opgenomen. Reflecterenden gelieven zich franco, onder Lett. M. D. V. Bureau Handelsblad, aan te melden. (27268) Men verlangt te huren eene KAMER of gedeelte van een ONDERHUIS, geschikt tot het houden van Kantoor, in het midden der stad. Aanbiedingen worden franco ingewacht met opgaven van huur, onder letter Z. france, Bureau Handelsblad. (27267) HUISHOUDSTER Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd, WENSCHTE zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien als HUISHOUDSTER of in eene andere fatsoenlijke betrekking, liefst buiten de stad; de beste getuigenissen staan haar ten dienste. Adres franco onder lett. A. B. 25, Bureau Handelsblad. (27202) In eene sedert jaren alhier gevestigde solide AGENTUUR- en COMMISSIEZAAET, biedt zich voor iemand van goede reputatie, en bekend met de Duitsche zoowel als Engelsche Taal, de gelegenheid aan, DEELHEBBER te wórden, om later, desverkiezende, dezelve geheel te kunnen overnemen. Hieron reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder létt.C.A., Bureau Handelsblad. (27203) Eene fatsoenlijke WEDUWE, die nog over twee a drie dagen pel week te beschikken heeft, biedt zich aan als STHUKSTEK. voor de Wasch aan kant malen, of iets dergelijks; daar zij reeds vele jaren in dit vak werkzaam is. kan zij de meest voldoende getuigenissen omtrent eerlijkheid en bekwaamheid bijbrengen. Reflecterende wordt men beleefd verzocht franco zich te adresseren onder het woord STRIJKSTER, Bureau Handelsblad. (27238)</p>
</text>
