<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>II TE HÜÜR GEVRAAGD . bp een der Hoofdgrachten alhier, Drie Elegant GEMECBt&apos; LEERDE KAMERS bij deftige lieden, liefst in Toehuis. Of&amp;J&apos; ten lett. J. B. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SA*&apos; TORIUS, Dam. . . , _ (2735« t Eene JUFVROUW, van middelbaren leeftijd, P. G., zoekt een! betrekking als HUISHOUDSTER, bij een Heer of Wednwna* met ef zonder kinderen, of wel als GEZELSCHAPS-JWl* JVROUW bij eene bejaarde Dame. Behalve de Hoïlandsche spree»! zij ook vlot de Engelsche Taal. lemand hierop reflecterende wordverzocht zich franco te adresseren onder lett. R.8., bij den Boe&apos;&quot;&apos; G.W. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (27369) TE HÜÜR GEVRAAGD. ~~ , Om onmiddelijk of met Primo Mei te aanvaarden, wordt te Hn&quot;1 GEVRAAGD een HUIS, met of zonder Tuin, bevattende minstens 5 kamers en den prijs van ƒ 600 liefst niet te boven gaand*- Gefrankeerde duidelgke opgave onder lett. H. X. V., Bures- Handelsblad. (27181) TESTAÜBATIEZIE-EISPOORZiT in de onmiddellijke nabijheid van. het Station, tegenovtf hetzelve, te HARLINGEN. [DÉ ONDERGETEEKENDE maakt door deze aan het geacht* Publiek bekend, dat er aan zijne RESTAURATIE dagelijks e» top alle tijden van den dag gelegenheid bestaat te DINEREJ** -A CARTE , dat na aankomst van de Booten binnen den tjjd*?Bll 5 minuten Biefstuk, Carbonade, etc, gereed zullen zijn; tevens aanbevelende zijne NIEUWE ZAAL met BILLARTEN, ad*&apos; den Tuin gelegene KEGELBAAN , etc., zullende alles aanwende» fvat tot eene zindelijke en honnette behandeling behoort. (189S0) H. G. DE JONG , Restaurateur.^ STAND TE KOOP AANGEBODEN. Tegen Mei aanstaande biedt men TE KOOP aan, in den omtrek van den Dam, eene Affaire in SUIKERWERKEN en CH©&apos; COLADE. Het huis daarbij voor een&apos; matigen pnjs te Hun&apos;1 Nadere informatien zijn te bekomen onder lett. E. W., met fran^ brieven, bij den Boekh. D.B. CENTEN,Rokin,te Amsterdam. J27OT WED. VAN LOON MIDDENDORP heeft de eer de Dates te berigten, dat zij de NO** VEAUT-SS voor het saizoen ontvangen heeft. (27223) Hartesistraat, _L&apos;li 183.</p>
</text>
