<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOST EN IHWOHINS. In den omtrek van de Westermarkt wordt bij een klein Gezin aar iemand, züne bezigheden buitenshuis hebbende, ROST en IN Wü&lt; NING op billijke voorwaarden aangeboden. Adre3, franco brieven onder de lett. J. H. W. Bureau Handelsblad. (27237) TE AMERSFOORT TE KOOP: Een HEERENHUIS, hebbende een ruim en vrolijk uitzigt, ovei Varkensmarkt en Langestraat, bevattende 6 Kamers, Zolder, Kelder, Keuken, Regen- en Welwater, Plaats en Tuin. Een HL&apos;IS Zingel Varkensmarkt, ingerigt tot handel, bevattende 6 Kamers Zolders, Kelder, Keuken, Regen- en Weiwaterpomp, Plaats, Pakhuis langs de woning; voorts Tuin, uitkomende in de Keistraat, doo derzelver ligging en ruimte geschikt tot woning van den eersten stand ii te rigten, dadelijk te aanvaarden. Informatien franco bij den eieenaa S. VAN ACHTERBERG, Kortestraat te Arnhem. (27180) ~~~ COÜRANTENWÜK. Door verandering van betrekking en kwitering, presenteert mei zoo spoedig mogelijk TE KOOP: eene COURANTENWMH welke 9. Gulden winst per week oplevert. Reflecterenden adresse ren zich franco onder letters A. B. Z. bij den Kantoorboekh. J. J WYCHERS, Oudeleliestraat bij den Singel. (27192) ONDER SOLIEDEN BORGTOGT wordt gevraagd als TWEEDE HYPOTHEEK eene som vai ƒ 3000 op Huizen en Landerijen, hetwelk daardoor de helft de waarde niet te boven gaat. Hiertoe geneigd, adressere men ziel franco onder lett. N. bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Konings plein te Amsterdam. (27190) l»üi__rß__s_NWÏJH. De Ondergeteekende berigt door deze, dat van heden af hü Ln te verkrijgen is ROODE en WITTE BESSEN WIJNWITTE BESSENWIJN ƒ 0.50 de Flesch. bij de 12 Flesschen a f 0.45 ROODE dito ƒ 0.40 de Flesch. bij de 12 Flessehen a f 0.35. Jl. R. MONTIJN. KONINGSPLEIN, J,I 444. &apos; NB. Wordt niet in Depot gegeven. (27254 #|jr|P KONINKLIJKE FABEIEK VAN SMöSIRMSCHE &amp; ANDERE TAPIJTEN. Firma _&quot;. VAN CALCAR __ c., te 11.-__i.t_r. De Ondergeteekende heeft de eer ter kermis van HH. Magazijnhouders in Tapijten, Behangers en particulieren te brengen, dat de mmmnw__?_£a_riek verYaardigd wordende SMIRNASCHE. He« T..^^ M®süE&apos;f-TAPIJTEN, bij den tn.lT&apos;h, &apos; SMAALE jR- Warmoesstraat, J 45, te Amsterdam, •&quot;• s. •&quot;&quot;•- - ••-¦•&amp;. ga&amp;gj_&amp;_^a^- UIT DE HAND TB ROOP GEVRAAGDeen HUIS met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoning lief .1 oj) eene der grachten, tusschen de Leidschegracht en den* Amstel Koopprijs/4000 a ƒ5OOO. Verzoeke opgaaf alwaar geleden, enz met _S____gftfr ïLti&apos;&quot;l^?,™ 8 /210. OCCASIE PIANINO. /21Ö. tePl___i.__. K°OP aangeboden eene 7 octaafs Fransche «!£__.* -I™o. °bliek&apos; Zeer nette Palisander kast, met ZIJN DIE NÖi_l_n7_NDEN? Twee CEMEUHELEEUDE KAMERS, goed onderhouden netjes en met de noodige gemakken, iv een fatsoenlijk ge_in° w___ Zt tVr? de bedie.n1i»S maakt, tegen behoorlijke huur W. _ f.8? leeftgd, die zijn bureau buitenshuis neelt en stil leeft. Opgaaf van stand, huurprijs en laatsten bewoner franco, onder lett. A. A. A., Bureau Handelsblad. (27161) ~~nimrs^_Ëi_r~ ~ kw.S.oK</p>
</text>
