<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_SÏ_M___M_&gt;_i_^^ 3 /^3^^^fe^£l-^i![^^^^K^i en door eerste Autoriteiten in K g do Geneeskunde aanbevolen Ij IWJ___. linNuiT I I&apos;-Jm-fJ van Dr. _. G. POPP, f. Weenen, Bognerstraat. Ij 3 Dit voortreffelijk preparaat heeft zich sedert de 17 jaren van g *| zijn bestaan, verbreiding en roem, zelfs ook buiten Europa, g ja verwerven. Het lost den Slijm op, waardoor de aankalking verhin- S &amp; derd wordt; verfrischt den smaak in den mond en verdrijft daardoor _S || ten eenenmale den onaangenamen reuk, die door kunst- of holle tan- g lifes, door sjnjzen of tabak rooken ontslaat. Daar dit Mondwater de g §j Tanden en deelen van den Mond op geenerlei wijze aantast of g _j daarop bijtend werkt, bewijst het ook als bestendig zuiverings- g JU middel van den Mond de voortreffelijkste diensten en bewaart g a al de deelen daarvan in volkomen gezondheid en frischheid, tot £ §1 in den hoogen ouderdom. Attesten van voorname geneeskundige g S autoriteiten hebben zijne aanbeveling en onschadelijkheid erkend, E 3 en het wordt door vele beroemde Artsen voorgeschreven. g 51 TAIVOLOOD tot het zelf plomberen van holle Tanden; ï ! prijs f 2.60. — K. K. A. pr. Anatherin TASIDZEEP, prijs g ƒ 1.50. - Plantaardig TANDPOEDER, Prijs 88 Cts. g Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren C.TOBISCH.Prin- | sengracht bij den Amstel, Z 481; B. ADAMA, Apoth., Heeren- g gracht hoek Utrechtschestraat, IJ 251; H. H. ULOTH, Zeedijk | hoek Kolksluis, M 188; A. HULSTEE &amp;.CJ., Nieuwendijk | Blaauwen Porceleinmnkcl, H 237, en 55; J. H. VAN MEUES, | Apoth., Kalverstraat, D 38; M. CLÉBAN, Droogist, Huidenstraat, g 278; Almelo, Hm. SMAL; Amersfoort, GÉEAED A. MEIJEE; g ï Appingedam, S.EITZEMA; Arnhem, Gebr. VAN DEN HEUVEL | genC. DE VISSEE &amp;C0., Verkoophuis; Apeldoorn, EEUNOTIDE- | 1 MAN Jr.; Assen, H.J.STEENMEI JEE, Droogist; Bergen-op-Zoom, | | P.F.APPELBAUM.Apoth.; &apos;s Bosch, J. STEAATMAN; Breda, g 1 H. J. VAN DE GOOEBEEGH, Apoth., HENEI SPRENGERS, g 1 Verkooph.; Delfzijl,W. SISSINGH; Doesbort., H.BIER; Dordrecht, | | H. J.GILTAY, Apoth.; Groningen,C.RIKKERS, L.HüLSTER; f ï Blaauwen Porceleimcinkel; Gorinchem, J. P. LASONDER; &apos;s Gra- i 1 venhage, J. L. F. B. SNABILIÉ, Apoth.; CV. VAN VALKEN- g 1 BURG, Apoth.; Haarlem, J.P.KARTHAUS, Verkoophuis; Har- g I derwijk, E. J. FIJN VAN DRAAT; Kampen, R. HOEK; Leyden, | | E. NOORDIJK; Leeuwarden, H. LAUCKE, Droogist; Middelburg, g 1 W. P. VAN DE KAMER, Apoth.; Nijmegen, W.J. WILLEMSE; g 1 Roermond, D. TIMMERMAN; Rotterdam, F. E. VAN SANTEN | gj KOLFF, Apoth., J.L.F. SNABILIÉ, Apoth.; H. J. DE RICHE- | 3 MOND (Hoogü. Apotheek); M. KLOOS, (Friesche Apotheek); g S H. W. PRaLEViTZ J. Cz.; A. SCHIPPEREIJN &amp; C°., Ver- | | koophuis; Schiedam, D.MALTHA,Droogist; Tiel,A. J.FAAS- g i SEN, Apoth.; Utrecht, F. ALTENA, Apoth.; L. J. GROOTEN- § 3 DORST, Apoth.; T. P. VAN DEN BERG, Droogist en G. M. g 1 N. VAN SPANJE, Apoth.; Veendam, O. H. SAVENYE; Win- | S schoten, G. WASSMANN; Zalt-Bommel, A.P. HUYSKES; Zut- | i phen, J. H. A, WANSLEVEN aan de Markt; Zwolle, F. VAN i S DER VEN. (27249) |</p>
</text>
