<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARUS, Zaturdag 9 November.</p>
	<p>_Na veel heen en weder spreken en veel onzekerheid staat het eindelijk vast, dat er aan het bestaande ministerie niets veranderd zal worden. Zij, die niettemin blijven gelooven, dat de Heer de Lavalette zal vervangen worden, zeggen dat hij nog slechts blijft in de hoop om bij zijne vervanging het ministerie van buitenl. zaken magtig te worden.</p>
	<p>__— De hertog de Gramont is gisteren naar Weenen vertrokken, om zijn gezantschapspost weder te aanvaarden. — Men verzekert, dat de Keizer voornemens is, om in de kwestie der accijnsen de concessiën te verleenen, welke de nijverheid verlangt. De prefect der Seine verzet zich daartegen en heeft met zijn ontslag gedreigd. — Eene zekere gistiug heerscht nog altijd onder do volksklassen. Heden heeft men aan de prefectuur van policie een groot aantal aanplakbilletten aangehaald, waarop gevraagd werd om goedkoop brood en verder gedrukt stond: «-Weg met den Keizer.&quot; Er waren exemplaren daarvan door werklieden gezonden aan de dagbladen. — Men verzekert, dat de Fransche regering eene nieuwe diplomatieke circulaire heeft uitgevaardigd, waarin bepaald het voorstel is gedaan tot het houden eener conferentie tot regeling der Romeinsche kwestie. Volgens mededeeliugen wordt in dit stuk op de noodzakelijkheid gewezen tot bescherming van het hoofd der Catholieke kerk, zonder dat eGhter iets gezegd is omtrent het wereldlijk gezag van den Paus. De hoop van Frankrijk op het tot stand komen der conferentie is echter gering. — De Hertog van Joinville is met zijne familie uit Engeland hier aangekomen en heeft zich naar het landgoed Ebenthal bij den Hertog August van Coburg begeven. — De begrafenis van den oud-minister van Louis-Philippe, graaf Duehatel, heeft heden ten 12 ure plaats gehad, te midden van eene groote schare belangstellenden. De lijkkoets werd gevolgd door den Heer Tauneguy Duehatel, den zoon, en den hertog de la Trémouille, schoonzoon des overledenen. De slippen van het kleed werden gedragen door de Heeren Parieu, Schramm, Guizot en Thiers. Onder het publiek merkte men op den Heer Berryer, baron Rothschild, den Heer Prevost- Paradol, den Hertog de Noailles, enz., enz. — Uit Florence meldt men, dat de vereenigde leden der linkerzijde het besluit nebben genomen, om na dc opening van het Parlement het ministerie Menabrea in staat van beschuldiging te stellen. In diplomatieke kringen verzekert men echter, dat de generaal Menabrea het voornemen heeft to kennen gegeven om nog voor de bijeenkomst der Kamers die te ontbinden en nieuwe verkiezingen uit te schrijven. — Aangaande het gevecht bij Montana worden de volgende bijzonderheden medegedeeld. In den nacht van 2 op 3 dezer trokken 4000 Pauselijken met twee batterijen geschut, onder bevel van generaal de Courten, uit Rome om zich van Monte Rotondo meester te maken. Zij werden op een uur afstands gevolgd door generaal de Polhes aan het hoofd van 4000 Franschen, met drie batterijen. Inmiddels was Nicotera met geforceerden marsch uit Velletri opgerukt, om zich bij Garibaldi to voegen, waardoor deze, ten gevolge der gelijktijdige aansluiting met Acerbi en Pianam, over eene strijdmagt van 8000 man en 8 stukken geschut kon beschikken. _oodra hij de Pauselijke troepen in het gezigt kreeg, daalde hij van de hoogten van Montana af on trok met het voornaamste gedeelte zijner manschappen den vijand te gemoet, waarbij hij zelf het bevel voerde. De eerste schok, — eene charge met do bajonet, — had oene verschrikkelijke uitwerking. De gelederen der Pauselijke corpsen werden een paar malen verbroken; zij sloten wel spoedig weder aaneen, maar werden eindelijk zoodanig teriiggedrongen, dat zij terrein begonnen te verliezen, toen eensklaps de Franschen op het slagveld verschenen en hunno bondgenooten te hulp kwamen. Van des namiddags 1 tot 5 ure werd de zege wederzijds met alle kracht betwist. Gedurende dien tijd hielden de Garibaldianen stand tegenover de Franschen en de Chassepot-geweren. Ofschoon dit krachtig werkend wapen hen veel nadeel toebragt, zag men hen evenwel godurende die 4 uren niet wijken, tot Garibaldi eindelijk het sein gaf tot den aftogt, welke in goede orde werd bewerkstelligd. Generaal de Polhes, alvorens den vijand achterna te zetten, zond om versterking uit Rome, van waar generaal Dumont des nachts met 3000 man naar hein op weg ging. Met deze nieuwe troepen werd des morgens de aanval op Monte Rotondo gedaan, welke plaats alstoen moerendeels van Garibaldianen was ontbloot en, na een gevecht van twee uren, door de aanvallers werd genomen. De Franschen namen meer dan duizend Garibaldianen gevangen. In het gevecht van Montana hadden deze niet meer dan ongeveer 200 man aan gevangenen verloren.</p>
</text>
