<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 11 November.</title>
	<p>De prijzen van het vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 200 a 220; 2de kwal. ƒ 180 a 200; 3de kwal. ƒ 160 a 200; Melk- en Kalfskoeijen ƒBO a 180; Schapen ƒ 20 a 28; Varkens 42 a 46 c.</p>
	<p>AARDAPPELEN: Zeeuwsche Jammen ƒ3.10 a 3.50; Vriesche dito ƒ3 a 3.20; Munsterscho ƒ 2.so;Pruisen ƒ 2.2oa2.Bo;Zwarte of Goningers ƒ2.— a 2..20; Dmnzand-Aardappelen ƒ 4.25 a 5.25; Geldersche ronde Wolkammers ƒ2.20 a 2.40.</p>
	<p>HOORN, 9 Nov. Rogge ƒ10; Tarwe ƒl4; Garst f 6 a.B.—; Haver ƒ4.50 a,ƒ 5.25; witte Erwten ƒlO a ƒ 14; groene ƒl4 a 16.50; fraauwe ƒl6 a 19; vale ƒll a 15; Bruine boonen ƒl4 a 15.75; aardenboonen ƒ 8 a 9; Mosterdzaad ƒ2l; Karweizaad ƒ22, alles per mud. Boter 60 a 65 cents per kopje. Aanvoer, als monster, 373 mud. HARLINGEN, 9 Nov. De uitvoer alhier van 2 Nov. tot heden bedraagt: 3025/4 vat Boter, 1700 Edammer- en 5000 Kanterkazen, 346 Runderen, 56 Kalveren, 2870 Schapen 143 Varkens, 571/2 last Haver, 120 balen Vlas, 540 z. Doppen, 525 mud Aardappelen, 116 Konijnen , 25 manden Wild, 15 balen Spek en 8 kisten Vleesch. BREMEN, 9 Nov. Tabak: De verkoopen bestonden nit 28 v. bruin kleurig en ord. gele Ohio, 46 v. goed ord. en bruin Maryland, 34 v. goed ord. en mi-del Virginy, 105 v. ord. en lijn middel Kentucky en 118 v. Stelen, voorts op levering 200 v. Maryland, 30 v. Virginy en 18 v. Kentucky. BERGEN (in Noorwegen), 4 Nov. Levertraan: Bruine 141/2 spd.; blanke 16 spd.; bruin blanke 15 spd.; medicinaal 18 spd. — Fisch: Holl. Rondvisch 1.24 uitgezochte en 1.18 voor gewone laatstelijk betaald, thans zonder verkoopers. — Hoepen 24 tot 30 zonder ofmet zeer geringe aanvoeren, RIGA, 6 Nov. Van Zaai-Z_&apos;nzaorf heeft men 10,000 tonnetjes verkocht, ord. kwal. van lOV.aloy. R. en puik vanlli/3al2R. In het geheel zijn tot heden 95,000 tonnetjes ontvangen. In Slag-Lijnzaad was eenige omzet tot 8a73/_ Rs. — Hennep stil en tot vorige prijzen aapgeboden. — In Granen is niets omgegaan, uitgezonderd 100 last, 73 fi. Haver, die tot 93 Rs. contant verkocht werden. NEW-YORK, 26 Oct. Katoen met veel affaire voor uitvoer tot een avans van 1/2 c- e notering voor middl. Upland is thans 20 e.— Koffij: Rio stil en op nieuw 1/2 c. lager; fair to good 83/4 a 101/ g c. goud. — Potasch vast en betaald met 10.25 a 10.37V_. — Terpentijnolie met weinig vraag en aangeboden tot 54 V 2 a 55 c. — Tabak; Geringe kwal. schaarsch; men bedingt hooge prijzen, ord. lugs 6 a 63/4 c; goede 7 a BVs c. — Petroleum zeer stil, doch niet lager. Men besteedde op Nov. 34 a 35 c. en Dec. 35 c. — Granen: Ondanks eene zeer levendige &quot;vraag voor Engeland zijn de prijzen van Tarwe lager; 6 c. op de Zomertarwe, 10 c. op de Winter en 15 c. op witte soorten, men noteert thans roode Zomer- 2 14 a 2.26, dito Winter- 2.70, witte 3.10. — Reuzel zonder eenigen kooplust en ruim 3/4 c. lager; merk Wilcox, aangeboden aI4V. c. — Koers op Amst. 40V. a 403/4.</p>
</text>
