<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GENEZING VAN LONGTERING natunrmatig, «onder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche en Hoogdnitsche talen. Adres Doctor H. EOTTMANN, te Mannheim, in Duitschland. (25306) Onder onze ruime sortering van allerhande TÖILET-ARTIIELEH bevelen wij bijzonder aan: ©E ECHTE TAMDZEEPvan Dr. SUIN DE BOUTEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts en is toereikende voor een half jaar. * * OE ECHTE B»r. BO__CiaAHI&gt;T&apos;S ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen , verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. CiESR. _,E_»ER&apos;S BA_,SA_IESCHE AARDJVOOT-OLIEZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weêrsveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 cents. Dn. HAiIT __¥»&apos;_ XX UIDEN POMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het haar krachtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje kost 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HAET UNO werkt .zeer weldadig op het haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap aan de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Cents. Dk. BERUVGUIESr £ AROMATISCHE KRONEN «EIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuk- en Waschwater. De Flacon f 1. Dk. BERINGUIER&apos;S KRAUTER-WURZEL ©EL tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prosper Flacon 60 Cents. Fijne ODEURS van Deloroix, Price, Demarson; fijne TOILETZEEPEN , sierlijk verpakt en opgemaakt. in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van Maiig. Grass; VINAIGRE AROMATIQUE, EAU DE COLOGNE van de Jühcks Platz en andere gerenommeerde Fabriekanten. ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Pomade DUPUYTREN, PRICE&apos;S Bearsgrease, DELCROIX Golden Oil, al de fijne Pomaden van de voornaamste Fransche Fabriekanten. _ VERKOOPHUIS en de bekende_Dépöts_. _J27312)_ sasak W KEELZIEKTEN H Ontsteking van den Mond g I PASTILLES 1 ÏF__ -E* -•___¦ CT M wr 1 Rif Br_ B ir-fa £pm sP m ____? _______ ____§ umm -lüt Sfm MET lOCT VAN BERTHOLLET fChloarzvr. Potasch) |$ Aanbevolen door de geneesheeren in dt Parijsche en Belgische hospitalen ajj tegen keelziekten, keelvernaauwing-, eroup, zweeren en ontsteking vsn den M mond. Zij letten lenigheid aan den slokdarm bij, maken dc stem frisch, S§ verbeteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling weg, door bet » gebruik van tabak veroorzaakt en beatrijden den verderfelij ken invloed, dien 2. het kwik op den mond uitoefent. Prijs fl. 50 bi doos. TANDOPIAT VAN DETHAN MET lODT VAU BERTHOLLET Aanbevolen au ben, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen, wier tand § leesch bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik; het onderhoudt B ook de witheid der tanden. — Prijs f 1. 60 bit Potji. gj TANDPOEDER EN TANDELIXIR g VET ZOUT VAN BERTHOLLET g Hun reuk, hnn aangename smaak, hunne versterkende en verfrisseh./ide B eigenschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst jf nuttig voor het behoud der tanden. Zij verdrijven mondnntstekwgen, ver- §§ frisschen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke sslivatie. Zij §£ worden gezamenlijk gebruikt. —Prijs f 1 o het Doosjke» f I.2sde flaco». fj Te Parijs, Apotheker nctban Voorstadt St-Denis, »0. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND &apos; Voorts bij de Apothekers Uloth, te Amsterdam; — Van Santen üolff, m ¦«. Cloos, Hang 1/441, tt Botterdam; — Snabilié, fan Renesse, tes gg &quot;age, _v»n Marie en O», teHaarlem,— Otterbein,r«_r_A_i,— Van 3 ma» °f?&apos; %Dnentert — R-fsoort van Meurs, te Dordrecht: — SU-sa!- jg _ Midd,ihf„*,9&apos;mioKh; — &quot;a**&quot;**&quot;**. te Leyden; — .on de «tosïier, le g ItoSto.^11 »«r_,_ A-_«_eiiep;_c:i_otenaors!, te Utrecht; f W^__m:^Mw___i___r¦___*&apos;,*&apos;&quot;t* •&quot; 7i &apos;v 1 A. J. FAASSEN, te Tiel. &lt;20664)</p>
</text>
