<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Door onvoorziene omstandigheden wordt terstond, a contant, ter overname aangeboden, eene winstgevende, sedert eenige jaren te Rotterdam gevestigde Manufactuur- en LiDgeriezaak, UITSLUITEN» VAN ___NE DAMES-ARTIKELEN, waartoe 15 a 20 Duizend Gulden zullen benoodigd zijn. Het huis wordt te gelijkertijd TE KOOP of TE HUUR aangeboden. Alleen zelf reflecterenden en eigenhandig onderteekende brieven znllen in aanmerking komen. Brieven franco, onder het nummer dezer advertentie, aan het Bureau Handelsblad. (27345) . &quot;MLaS UF ACTUIti-W. Een JONG MENSCH&quot;, oud 29 jaren, 12 jaren in den Handel van Manufacturen werkzaam, waarvan 10 jaren als Reiziger bij Particulieren in eene Provincie, zag zich gaarne als REIZIGER yoor een eerst Handelshuis en gros, tegen I°. Februarij geplaatst. Hij is bekend met de Moderne Talen en Italiaansch Boekhouden. De beste recommandatien kunnen van hem gegeven worden. Reflecterenden felieven zich te adresseren onder Lett. X. O. Z., aan de Heeren AN BENTHEM en JUTTING, Boekhandelaren te Middelburg. (27408) lmËTfii~&amp;lP AÏ¥T_E 9 Magazijn Rokin bij de Lange Brugsteeg, A 375, Woonplaatsen: Droogbak, TT 60 en Haarlemmerdijk TT 481, recommanderen zich bii hunne geëerde Begunstigers en Stadgenooten voor het a. s. Wintersaizoen voor de levering van PUIKE STEENKOLEN en GAZCOKE, Fabriek DE BRUYN &amp; Zw., tegen billijke Prijzen. Prijscouranten aan het Magazijn verkrijgbaar. (27413) £&amp;__&amp; TE ROTTERDAM LIGT TN LADING NAAR ém BATAVIA EN SAMARANG, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP MËAAMTEN VAN ROSSEM, Kapitein C. LASEUR. Hebbende uitmuntende inrigtingen voor Eerste Klasse Passagiers en voerende eenen Geëxamineerden Scheepsdoctor. Adres bij de Reeders de Heeren VAN OVERZEE en C». en de Cargadoors P. A. VAN ES en CO., te Rotterdam, of DE CONINGH en CO., te Amsterdam. (27273).. JgT ]*JAAR JAVA é- wordt weder uitgerust om spoedig te worden geëxpediëerd, g .___£-£§ het in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend extra snelzeilend CLIPPER-EREGAT JUPITER (1000 Tonnen), 3/3 L 1: 1 +, gevoerd door Kapt. P. H. KIEWIT en varende eenen geëxamineerden Doctor. ? __ ? i De ruime en luchtige inrigting van Kajuiten en Hutten waarborgt een allezins aangenamen en comfortablen overtogt. Adres -fi de Reeders GEBRs. GOEDKOOP en bij de Cargadoors OOLGAARDT _¦ BRUINIER, te Amsterdam. (27403)</p>
</text>
