<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WAT BIJ VERSCHEIDENE ZIERTEN,</title>
	<p>zooals bij vermagering, catarrhe en andere ongesteldheden door gevatte koude of uit de Maag ontstaan als zegenrijk bevonden is, dat wil iedereen gaarne bezitten. De roeping van het HOFF&apos;sciie MALZ-EXTRAUT-GEZONDHEIDSfSIER en de HOFF&apos;sciie MALZ-GEZONDBEIDS-CHOCOLAüE is , als Genees- en Voedingsmiddel de gezondheid te onderbonden, de verlorene terug te roepen, ie &quot;hernieuwen en te versterken. Dat zij hunne roepiug vervullen bewijst de ongehoorde consumtie in alle landen en werolddeelen reeds alleen. Het publiek erkent dit ook en gaarne maken wij de volgende zeer vereerenoe dankbetuiging openbaar. Zyno, Excellentie dc Generaal TÜRR heeft eene aanzienlijke hoeveelheid MALZ-GEZONDHLIDS-CHOOOLADE besteld, aau welko hij ac voorkeur geelt boven de fijnste Italiaansche Chocolaadsooiten om hare gezondiieid bevorderende kracht en haren hoogst aangenamen smaak; eveuzon bestelde hij ook andere Malz-Fabriekat en, (Borst- Malz-Bonbons en Borst-Malz-Suiker) daar ook zij weldadig werken. Het oordcel van het publiek over de waarde van de HOFF&apos;.tiiis MALZ GEZONDIIEIDS-CUOCOLADE als vervanger van de Koffij zou velgend Schrijven kunnen aantoonen: Potsda.i , 7 Oetober 1866. Mr. Ik zend U inliggcnd Geld met het verzoek mij als vroeger Chocolade te zenden van de eerste kwaliteit. Zij heeft mij zeer goede diensten bewegen. Wanneer ik anders Koffij gedronken bad, voelde ik eene inwendige opwerking; sedert ik Uw MALZ EXTRACT-GFM ZONDHEIDSBIER en Uwe MALZ-OHOCOLADE drink, veel ik mij zeer wel, het zijn twee gewaardeerde kostelijke Dranken; vooral is voor zulke personen, die geen Koffij verdr.gen kunnen, Uwe gewaardeerde Malz-Gczondheids-Chocoladc eene ware weldaad. f. BOEIH-HI-, Muziekmeester. Het Centraal-Depot van de wereldberoemde, door Keizers eg Keningeu gepatenteerde JOHANN HOFF&apos;sciie Malz-Pracparate, Malz- Gezondheids-Chocolade, Malz-Extract, Malz-Konbons, Malz-Chocolade Poeder (voor Zuigelingen eu zwakke Kinderen) is gevestigd te Amsterdam O. Z. V oorburgwal, J 342.</p>
</text>
