<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 26 Nov. Vlas: Gedurende de vorige week op het land met goeden handel. De aanvoer ter markt van heden was zeer groot en vond grootendeels vraag tot de prijzen in het voordeel der koopers. t»| &apos;il fa&apos;% ROTTERDAM, 26 Nov. Tarwe: De toeveer van nieuwe Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Overm. was grooter dan in den laatsten tijd het geval was en ruimde die 20a30 c. lager langzaam op; de beste van /11.50 a 12.20; mindere ƒ 10.20 a 11.30; jarige weinig ter markt van ƒ 11.50 a 12.50 n. kwal.; Poolsche ƒ5 hooger gehouden; roode tot eenige prijsverhooging met weinig omzet: 130, 131 Bn. Mecklenburger/418, 420; 127, 128 6.&apos;dito bovcul. Ris ƒ 397; 128,129 ff jarige dito dito ƒ4lO, per 2400 Mi. Rogge: lul. tot ruim vorige pryzen met goeden kooplust. Vlaams, eu Zeeuws, ƒ 8 30 aS.SO; Overm. en Noord- Br.ib. ƒ 7.80 a 8.40. Buitenl. ƒ5 hooger, doch met minder aftrek. Per 0300 tl&apos; 125, 126 ff Champagne ƒ260; per 2100 ff 117, 118 ffi Petersb./ 215. Boekweitals voren; N.-Brab. ƒ 195 a 215. Garst: Vlaams., Zeeuws., Fiakk. en Overm. winter wederom weinig tel markt en 50 c. i hooger begeerd, de beste partijtjes ƒ 8 a 8.30, miinJere ƒ 7 a 7.80; zomer 20 c. kooger van ƒ 6.20 a 7.60 naar kwal.; voorts middel bare Zeeuws. Winter- en Zomer ƒ 12.25d0 100 ffi; 126/2 ffi Libau te Delfshaven ƒ 215 cont. Haver Uaauw ais voren en in de ligte soorteu wel iets lager ; dikke van ƒ 3.60aó.20; lange van J 2.80 a 4. Erwten 25 c. lager; beste Walch. Eu Zeeuws, van ƒ9.75 a 10.75; gewone Zeeuws, en mindere j 7.50 a 9.50; groote en Schokkers f 1 ria a 11.50; Kroon-Erwten /14 a 15; Geld. Graan we en Capucijners ƒl5 a 20. Koolzaad als voren. Lijnzaad vast. Zeeuwsen Zaai- lste soort 112 a 118 st.; 2de soort 102 a 110 st; mindere s.iorten 90 a 100 st. Hennepzaad. Nieuw Inlandseh ƒ 2021/2 a 210. Kanariezaad flaauw. ln veiling: Uit den Wilhe&apos;miuapolder 250 mud witte Tarwe, l2Bffi/16.25, ƒ 16.30, ƒ16.35; 126 mud Cliev. Garst, 114 ffi ƒ13.55, 13.70,« per 100 ffi; HO mud blaauwe Erwteu 136 ffi ƒ9.80 per mud. Uit den Hollarenpolder 30 mud Witte Tarwe, 128 ff/16, per 100 ffi, en 140 mud VI. Rogge, 124 ffi ƒ11.30 per 100 ff. Raapoiie per contant tot ƒ 43Vs gedaan; Lijnolie per contant tot/42V_ verlaten. SCHIEDAM, 26 Nov, Garst: Verkocht 131/2 ff Reval ƒ 220 6, w. Mout*.o: / 13.50: GeneVer/ 19;.\mst. Proei/20.25; Spoeling/1.30. (gALKMAAR, 26 Nov. Aangevoerd 10 Kalveren die goldeuvan ƒ2B a 64-, 3 nnchtcTen Kalveren/4 a 7; 484 Schapen/16 a 27; 164 vette Varkens 40 a 50 c. het ff. • NIJMEGEN, 26 Nov. De marktprijzen van heden waren,: Tarwe ƒ11.40 a 14.25; Rggge ƒ 7 a 8.15; Boekweit ƒ 6.20 a 7; Haver ƒ2.90 a 4.10; Aardappelen ƒ 2.20 a 2.75; Appelen / 2.40 a 2.60, alles per mud; Boter gold j 0.70, a ƒ1 per ffi met veel aanvo,r*, Kippen Eijeren ƒ4 per 100 stuks; Genieste Varkens 42 a 48c. per ff; Biggen/ 3 a 8 per stuk; Kippen 65 c. per stuk. Over het algemeen was de handel zeer levendig.&apos; &apos;STEENWIJK, 26 Nov. Rogge ƒ 7.25a7.70; Boekweit ƒ 5.25 a 7; Garst ƒ5.40 a 5.50, Haver/ 4 a 4.75, Aardappelen ƒ 2.20a2.70. alles ner mud; Boter per V. vat/49 a 50, per i;3 vat /23.50 a 24.50, per fe ƒ 1.10 a 1.1»; Eyereu per 100 stuks ƒ3.75. ANTWERPEN, 26 Nov. Aau de Grauenmtirkt was heden weder levendige vraag naar Tarwe en de prijzen ondervonden sedert Zaturdag eene nieuwe verbetering; voor disponibcle roode Nakskow besteedde men fr. 38, Efolsteinsche ir. 36i/j en Meckleub. fr. 37a37Vs- Op levering werd Donau Tarwe met fr, 331/3 betaald. Rog;re s il; slechts ééu partijtje jarige Fransche werd tot fr. 23 verkocht. — Petroleum onveranderd; halfwit fr. 55 a 56, wit fr. 57 a 58. PORT ELISABETH, 12 üet. Wol; Van nieuwe Wol zijn nog slechts ca. 100 b. aangebragt, waarvoor de volle prijzen besteed werden; bij ruimere toevoeren verwacht men echter lagere prijzen. Men noteert good light long-stapled Fleece Wash 1 sh. 2 p. a 1.3; middl.a good short stapled dito 1 OVa a. 1.1 Va. Ruri7 et Scedy long Sta plcd dito I fi 1.1; superior Stoured 1.5 a I.B;ditoCold-Water-Washed 1.l 1/3 a 1.3.— Trachten naar Londen s/g a s/4 p. per pond voor gewasschen Wol.en s/s a V. p. voor vette. — Wissulkoers U/. pCt. disconto.</p>
</text>
