<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREENIGING HULPBETOON AAN EERLIJKE EN VLIJTIGE ARMOEDE. Het Bestnnr der Vereeniging heeft het genoegen te berigten, **, het H. M. de Koningin behaagd heeft als Prijs voor de inde lafKJ Januarij e. k. te houden VERLOTING VAN KLEEDIX-j; STUKKEN, enz. te schenken eene groote prachtige IMARIBj REN PENDULE en twee daarbij behoorende MARMERS COUPES. ? Loten a ƒ 1 het Lot zijn voortdurend nog te verkrijgen aan» Magazijnen der Vereeniging in de Binnen-Bantammerstraat en o» tenstraat. Namens het Bestuur , Amsterdam ,26 Nov. 1856. A. W. C. RÖELL, Voorzitte*(274sl) G. P. ELIAS, Secretaris. TABAK. 1 De Ondergeteekende heeft de eer zijnen Handelsvrienden te ber€ ten, dat hy , nog niet in staat gesteld zijnde om de MONSTE»** der partijen JAVA, op 4on 5 December a. s. in veiling, allen ? bezigtigen, zijne TAXATIËN HUN NIET TIJDIG GENOEG KA&apos;, TOEZENDEN, doch dat die benevens de NOTITIËN ten IIW Kantore ter hunner beschikking liggen of op aanvrage zullen wolI*&apos;1*&apos; opgezonden. De Tabak is te zien van af Vrijdag 30 dezer. (27435) Rotterdam, 27 November 1888. L. Jl. IRANKEN, Kantoor: Hoogstraat 10—102. Makelaar. TÖIIN MARRS. O A Men leest in de Haagsche Editie van het Dagblad van Zuid-t&apos; land en &apos;s Gravenhage van 25—28 November : //HAARLEM, 23 Nov. Met leedwezen verneemt men, dat de on» lukkige JOHN IHARRS ziek en koortsachtig in de gevange^ alhier te bed ligt, en een nader bezoek van zijnen Geestelijke b*ï gevraagd. Op een gerucht, dat zijn toestand verergerde, zijn deW&apos; taire en burger Geneeskundigen naar den lijdenden gevangene geg-1K Velen vragen zich hier ter stede af, wanneer dan toch eens een ein, zal gemaakt worden aan eene zaak, die, naar de wijze waarop, behandeld is, naar veler overtuiging ten enregte iemand van de vn heid doet berooven, die gevangenschap niet verdient.&quot; .. (21 io*&apos; &gt; (*) Wegens redenen, die de Hedactie der Haarlemsche Conran&apos; teltu/dig gebleven, heeft zij de plaatsing van het bovenstaande geweigf&quot;&apos; TlanörmandeT&apos; , De Ondergeteekende heeft de eer hiermede bekend te maken, dat « op Zaturdag 24 de/.er zijnen WINKEL heeft GEOPEND in £ volging van la Slèrc MOREAU van Parijs voor het debiet van *L soorten van Vruchten op Brandewijn, Wijnen, Likeuren, enz.,K men desverkiezende ook aau huis bezorgd kan krijgen. Bij het r zijn deze Vruchten tot zeer billijken prijs bij hem te bekomen. . BESSILLOT, Confiseur van Parijs(274lo) Botermarkt, N°. 480. AHTI ET AMICITIA*&apos; DONDERDAG 29 NOVEMBER GEENE KUNSTBESCHOUWING WEGENS&apos;HF/T CAECILIA CONCERT. {2746») ________ _ -—¦***, DOOB FLAATSGEHBEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEVTI*&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIOGEN. —^ SCHOSJWB¥KGEW. CQNCE&amp;TBïf, BMt-. STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en V&amp;t Woensdag 28 Nov. i&apos;N°. 54 Abonn.): Eene laatste voorstelling*^ Regtvaardige Overwinning, tooneelspel in 3 bedrijven, naar het Fral*j van Emest Legouvé. Gevolgd door: De Schapenpoot, balletpantotf1^ in 4 bedrijven. (6V3 ure.)^ Dingsdag 4 Dec. Opera-voorstelling van het gezelschap der K ninklijko Opera te &apos;s Hage , van de Heeren Jahn en Paubel. La, /jj, groote opera in 5 bedrijven van Scribe. Musiek van Halevy. (7 °*^ GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN L$J Mittwoch 28 Nov. Zehnte Gastvorstellung der Königl. Hofs^ spielerin Frau Niemann-Seebach , (auf algemem verehrtes Verlang Griseldis oder Litbe und Entsagung, Dramatische» Gedicht in 5 * zugen von F. Halm. (BUbr.) Door onderscheidene Theaterbezoekers aangemoedigd, is het Ondergeteekenden mogen gelukken, de hooggevierde Kunsten»^ Mevr. Niemann-Seebach, nog voor twee onherroepelijk laatstew**^ Gastveorstellingen te winnen, welke op Donderdag en Vrijdag25&apos; 30 deier zullen plaats vinden. .yf De eerste dier twee representatien zal bestaan in: Die bct&apos;77, Wiederspiinligc , Lnstspiel in 4 Acten, von Shakespeare, und Eine Ia Thee, Lustspiel in 1 Aufzage aus dem Französisehen von l-r Niemann-Seebach. A VAN LIER. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater * HUBERT SAUVLET. Woensdag 28 Nov. Doctor Eaust Hausk.it*&apos; Posse mit Gezang in 3 Abtheilungen und 7 Bildern. Aanvang » v Entree 50 Cents. DIE DÏHECTIOW^, SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 28-*/ (Op vereerend verzoek), cene laatste voorstelling van: Jack Shefr^ of de Ridders van den Nevel, groot volkstuk in 10 tafercelen&apos;, * hot Fransch met nieuwe decoratien en costumes. _jt Wegens de uitgebreidheid der Voorstelling, Aanvang ten 7&apos;fl Entree 75 Cents in vertering. BOAS &lt;&amp; JUDELS» Plaatsen zgn aan het Bureau to bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstr^&apos; Woensdag 28 November. Na de herstelling van den Heer Bonwme^ wederopvoeringj van: Mariaune de Marketenster, nieuwe groote d« jf in 5 bedrijven. Voorafgegaan door: Het Huwelijk bij het Leger n* I Sambre en Maas, Voorspel in 2 bedrijven, naar het Fransch. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen znn a 10 Cents aan het Locaal te bespreken. ei LOUIS BOUWMEESTER Bü v Verwacht spoedig het drama de Gebogchelden. GRAND CAFÉ CONCEIrf F. VAN HAARLET», NES BIJ DEN DAM A 18. p Heden Eerste Debut van Mlle. Clemence, chanteuse légere, et Alphonse, comique de I&apos;Eldorado a Paris. , e é Eiken avond verscheidenheid van voorstelling door Fransen Duitsche Artistes, Duo&apos;s, door de Gezusters Bernardi, enz. Entree vrij. Aanvang ten 7V2 Ure. ?</p>
</text>
