<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>&apos;LONDEN, 11 Junij. Volgens den helen bekend gemaakte! staat der bank zijn vermeerderd de reKening-courant der schatkist met £925,950, de voorraad munt en inuutmateriaal met £235,077. Verminderd «ijn rekening-courant van particulieren met £ 452,232, de portefeuille met £ 441,916, de circulatie der billetten met £690,645. PARIJS, 11 Junij. Volgens den heden bekend gemaakten staat der Bank zijn vermeerderd de rekening-courant der schatkist met L-/5 millioen, die van particulieren met 2Vs millioen; verminderd zijn de voorraad van munt en muntmateriaal met 3 millioen, de portefeuille met 8:,/5 millioen, de beleeningen met &apos;/io millioen, de circulatie der billetten met 13:&apos;/5 millioen. _ LONDEN, 11 Junij. Talk in loco 43.6, Oct.—Dec. 43.6. — Koper: Wallaroo £80a81, Staven76V2. — Raapolie 32a32.3. — Lijnolie 32, dito te Hull 31.9 a 32. Eene lading Rogge is te Cowes aangekomen. Twee ladingen Suiker zijn verkocht, 306 v. Portorico tot 26 6 voor het noorden van Europa-en 238 v. Trinidad tot 24 sh. voor Engeland. LIVERPOOL, 11 Junij. Katoen, flaauw. AfgedaanBooob. Middl Upland 11% Orleans 11l/2) Béng. 87/8, Dhollerah 9Vs Pgg^Bovensta-ndH Telegrammen zijn ree:ls ïh é«n ¦*tdeeh« onzer vnrsge oplage opgenóuieh&apos;. —_a~»Ofe^«ags6»-_- 10 Junij. In de nitroglycerine fabriek heeft eene ontploffing plaats gehad. Tien personen zijn daarbij omgekomen, terwijl in de nabuurschap groote verwoestingen ziin aangerigt. NEW-ÏORK, 11 Junij (Slotcoursen). Goudagio 40; Wissel op Londen in goud 110%; 6 pGt. Amerika 1882 112% Dito 1885 1101/4; 10/40ers Bonds 1057/8; Ulinois 157; Erie- Spoorweg7o; Katoen middl. 29% Petroleum Standard white te New-York 31% Uitvor-r van goud 550,000 doli.</p>
	<p>WASHINGTON, 11 Junij. De Senaat heeft het wetsontwerp door het Huis van vertegenwoordigers reeds aangenomen, strekkende om aan de beide Carolina&apos;s, Louisiana, Georgia en Alabama te vergunnen vertegenwoordigers in het Congres te hebben, goedgekeurd. BELGRADO.&apos;II Junij. Het tijdelijke stedehouderschap, bestaande uit den president van den SenaatMarinovic, den minister van justitie Lechianin en den president van het hof van cassatie Petrovic, heeft eene proclamatie uitgevaardigd om rust en orde te handhaven waarbij tevens kennis wordt gegeven, dat de Skuptschina binnen eene maand zal worden bijeengeroepen om een troonopvolger to kiezen. De moordenaars zijn Radoronowitsch en zijne twee zonen. De vader en een der zonen zijn in hechtenis genomen. Uit het ingestelde onderzoek blijkt, dat de misdaad is eene wraakoefening en geenszins een staatkundige moord. KOPENHAGEN; 11 Junij. De inzameling op den gedenkdag der constitutie te dezer stede gehouden, ten behoeve van het oprigten van een ruiterstandbeeld voor Koning Friedrich VIL heeft 20,000 rigsdaler opgebragt, terwijl nog aanzienlijke bijdragen zijn toegezegd.</p>
	<p>LONDEN, 12 Junij.. Gisteren is in het Huis der Gemeenten een bijzonder wetsontwerp ingediend, betreffende de inschrijving der kiezers, waardoor de bijeenkomst van het nieuwe Parlement op 7 Dec. mogelijk wordt. In comité is het wetsontwerp betreffende de grenzen der kiesdistricten in behandeling genomen. Een amendement van den Heer Stibbert is aangenomen met eene meerderheid, tegen de regering, van 36 stemmen. Het wetsontwerp is daarna aangenomen.</p>
	<p>LONDEN, 12 Junij. De Magua Charta is met eeno lading Taganrog rogge te Plymouth aangekomen en ¦? andaar naar Bremen vertrokken. De mailstoomboot Scotia heeft uit New-York aangebragt 1.302,658 doli. BRLGRADO, 12 Junij. Het is aan de policie gelukt de moordenaars op te sporen. Met het verhoor wordt ijverig voortgegaan, verscheidene personen zijn gearresteerd; de rust is nergens gestoord. De landelijke &apos;bevolking heeft uit eigen beweging verscheidene verdachte personen in handen der justitie overgeleverd. De vertegenwoordigers der vreemde mogendheden hebben reeds verscheidene conferentien gehouden. Het vr-&apos;eselijk verminkte lijk van den vermoorden vorst is heden gebalsemd. Overmorgen wordt hij waarschijnlijk ter aarde besteld.</p>
	<p>LONDEJN, 12 Junij. Granen iv een doen zonder prijsverandering. Toevoer: Eng. Tarwe 830, vreemde 18,540; Eng. Gart 10, vreemde 9490; Eng. Haver 770,&apos; vreemde 24610 auarters. — Ranpnlie 32. — Patentolie 34 a 34.0. — Lijnolie,32a 32.3, te Hull 31.9. LIVERPOOL, 12 Junij. Katoen: AfgedaanBooob. Stille markt en prijzen achteruitgaande; de aanvoer bestond uit 2875 b. Gedurende de week zijn verkocht 45.900 b., waarvan op speculatie 2000 b. en ter verzending 6700 b. Aangevoerd werden 46,200 b. Voorraad 652,125 b. Middel Opland 11 , Orleans 11% Beug. B&apos;fc, Dhollerah 9 p. HAMBURG, 12 Junij. Tarwe loopende maand 152-, Junij Julij 146; Julij-Aug. 140. Rogge loopende maand 92; Junij- Julij 91 ; Julij-Aug. 83. Koolzaad vast. Lijnzaad flaauw. Raapolie loco 21; najaar 22&apos;/»- KEULEN, 12 Junij. Tarwe dadelijk B.lls;&apos;Jnnij 7.13;N0v. 6.23. Rogge dadelijlr 6.—; Junij 5.14, Nov. 5.7. Raapolie dadelijk —; Junij U/,0, Oct. 11 ;v Lijnolie dadelijk 12/-. Tarwe hooger. Ros^e flaauw. Met weder is veranderlijk. Rijnhoogte 10 v. 9 d. PARIJS, 12 Junij. Raapohe: loopende maand fr. 87.50; Julij fr. 87-75; Julij en Augustus fr. 83. — ; 4 laatste maanden fr. 83 50. — Voorloop: loopende maand ir. 84 50; Julij—Aug. fr.. 80.50. —-Lijnolie: loopende maand fr. 92.50; Julij—Aug. fr. 93.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 79 75; Julij—Aug. fr. 76.75; Sept.—Oct. fr. 63.75-, 4 laatste maanden fr. 67.— ; type Parijs loopende maand ir. 48.47. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 63.—.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Junij. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 51-&apos;/e; Dito Nat. 541/ s; Oostenr. Aand. 1860 73%,; Dito 1864 883/4-, Metall. 1859 631/-; Crediet-Actien 196.75; 6 pCt. Amerika 1882 77-/*; Dito IBSS 76%. 5 pCt. Dito 1874 821/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —: Fransole Metalliek —; Turken 35% — Wissel: Londen k. z. 119%, Weenen k. z. 102; Amst. k. 1. 1035/j-. HAMBURG, 12 Junij. 5 pCt. Rass. Cert. 69% Dito 1882 801/2; Oostenr. Aand. &apos;86072%, 6 pCt. Amerika 1882 70% 5 pCt. Italië 49% Lombarden 375. — Wissel: Londen 13 073/ a a—; Am5t.35.42 a 45.—; Parijs 187&apos; Vi a—; Disconto 21/8 pCt.</p>
	<p>VLIE, 12 Jnnij. Binnen: Willem1,5., Hamburg. Uitgezeild : Amsterdam, S., Hamburg.</p>
</text>
