<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGT.</title>
	<p>HEEREN ABONNENTEN op liet ALGEMEEN HANDELSBLAD worden verzocht de Abonnementsgelden over het 2de Kwartaal, dat met ult0. Junij 1868 eindigt, te voldoen aan de Uitgevers, uiterlijk vóór 15 Junij, ten einde geene staking in de toezending te ondervinden. Het bedrag kan gezonden worden pek Postwissel, aan alle Postkantoren ad 1 pCt. verkrijgbaar. NB. POSTZEGELS worden niet in betaling aangenomen. Airs-üUD-^i, 10 Junij 1863. GEBROEDERS DIEDERICHS.</p>
	<p>Me. C. FOCK. De Staats-Covrant bevatte gisteren het besluit, waarbij aan Mr. C. Fock, op diens verzoek, eervol ontslag wordt verleend als burgemeester van Amsterdam. Ofschoon wij alle reden hebben, om ons te verheugen in de aanleiding tot dit besluit, kunnen wij de zaak zelve slechts betreuren. Men kau alle regt laten wedervaren aan de persoonlijke hoedanigheden van Fock&apos;s voorganger, wiens aangename vormen hem bij vele ingezetenen bemind hadden gemaakt en toch met volle overtuiging beweren, dat in den gang van taken te dezer stede eene opmerkelijke en zeer gunstige verandering zich vertoonde, zoodra de man was opgetreden, die ons thans voor ruimer werkkring heeft verlaten . In zaken, die reeds geruimen tijd op afdoening wachtten, maar telkens op allerlei beletselen bleven hangen, kwam eensklaps voortgang en, als werden zij door onzigtbare handen uit den weg geruimd, verdwenen weldra alle bezwaren. Alle takken onzer stedelijke administratie kregen als het ware nieuw leven; men behoefde niet langer zich te bepalen tot de gissing, dat er hoogstwaarschijnlijk wel gearbeid werd, maar kon de sporen van rustelooze werkzaamheid overal met eigen oogen waarnemen. Nieiuands verdiensten wenschen wij te verkleinen, om zoodoende het voetstuk te verkrijgen voor de verdiensten van een ander; gaarne nemen wij dus aan, dat de Heer Fock getrouwelijk werd ter zijde gestaan door de overige leden van bet da- Kelijksche bestuur en erkennen dat eenige gewigtige veranderingen in de zamenstelling vanden raad hem zijne moeijelijke taak zeer hebben verligt, terwijl ook de burgerij hem te gemoet kwam met een zeer gegrond vertrouwen in zijn ijver en doorzigt, en roods zijne aanvaarding van hot burgemeestersambt begroette, als de eerste dag eens nieuwen levens voor deze gemeente. Maar dit alles neemt niet weg _ en ten deele wordt zij er zelfs door versterkt — de juistheid der bewering, dat vooral de ijver en voortvarendheid van Fock, gepaard aan heldere iuzigten in de behoeften der burgerij eener groote gemeente, overeenkomstig de eischen van den tegenwoordigen tijd, — aan de stedelijke aangelegenheden eenen zeer krachtigen stoot hebben gegeven in de goede rigting. Ware hij nog langer in zijne betrekking gebleven het zou nog overtuigender zijn gebleken. Veel toch werd nog slechts voorbereid en wachtte op de laatste hand. Maar, waren de beide jaren van Focks beleid te kort om al deze zaken tot een gewenscht einde te brengen, veel ook is er wat reeds in (Men betrekkelijk korten tijd werd voltooid. Wij wenschen thans niet in bijzonderheden te komen en zatesn van minder belang geheel te laten rusten. Wij zouden anders wat deze betreft kunnen wijzen op de verleende vergunning, om op; Zondagavonden tooneelvoorstellincen&apos;op te voeren, eeue zaak oogenschijnlijk van weinig beteekenis, maar, die daargelaten hetgeen daarvoor uit andere oogpunten kan worden aangevoerd, althans de verdienste had van te bewijzen, dat men voor goed een einde wilde maken aan alle onopregthcid in de maatregelen van bestuur. De zaak moest oogluikend toch worden geduld-, het was mannelijk er rond voor nit te komen, dat de beperking van de vrijheid op dit gebied, niet word beschouwd als te behooren tot de competentie van het openbaar gezag. Eene zaak echter zal den naam van Fock hier stellig in eere doen blijven. Het is de krachtige bevordering van de belangen van het onderwijs. In dezj aangelegenheid vooral, is door hem een breede grondslag gelegd, waarop zijne opvolgers slechts zullen hebben voort te bouwen, om Amsterdam spoedig in het bezit te stellen van een onderwijs, dat Volkomen, ook wat betreft de belangen van het bijzonder onderwijs, voldoet aan de eischen der wet van 1857. Dit voor dit dringende gemeentebelang, de bevordering harer stoffelijke be angen geenszins uit het oog werd verlopen, bewijzen de bomoeijingon van het dagelijksch bestuur ter zake van de kanaalmaatschappij en van de opneming der hoofdstad in het groote spoorwegnet. Hetgeen iv deie aangelegenheden door den burgemeester werd overwogen en voorbereid, zal voor den minister van binnonl. zaken niet Verloren gaan. Waar zoo vele zaken dringend afdoening en verbetering eisehten kon niet worden verwacht, dat er geene financiële otters zouden worden gevergd. Gelukkig is Fock er niet voor teruggedeinsd te vragen, wat gegeven worden moest -ou er iets goeds kunnen geschieden. Maar meer dan het strikt noodzakelijke vroeg hij niet en met hetgeen hij verkreeg wist bij het meest mogelijke tot stand te brongen. IM men dit wist te waarderen eu ook in zijn financieel beleid onmiddellijk vertrouwen stelde, bleek toen door de gemeente eeue som van ƒ 1,300,000 werd gevraagd en de inschrijvingen op die leeeing nagenoeg tien milüoon beliepen. Het loswog uitgesproken woord, dat nog dezer dagen weder in sommige dagbladen word opgerakeld -hij was ecu duur burgemeester&quot; moge eenige beteekenis hobben in dezen zin, dat hij den moed bad,&quot; zaken aan te vatten , die reeds te lang waren verzuimd, in den zin van «on verwijt, mist het, ook blijkens bovenstaande herinnering, allen grond. Van harte wenschen wij den Heer Fock toe, dat de omstandigheden hem zullen veroorloven in zijne tegenwoordige betrekking even nuttig en met hetzelfde gelukkig gevolg werkzaam te zijn als hij dit was , als hoofd dezer g.ineente. Zijn opvolger moge ons het in hem geleden verlies vergoeden en op het vooral door Fock gebaande spoor voortgaande, ac gemeente Amsterdam blijven verhenen tot nieuwen bloei!</p>
</text>
