<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 10 Junij (Part. Corr.). De keizerlijke familie is gisteren namiddag naar Fontainebleau vertrokken. Het hof zal daar noch diners, noch feesten geven en er zullen ook geene jagtpartijen worden gehouden. Welligt ligt de oorzaak van deze afzondering hierin, dat de Keizer er bij zijn vertrek zeer lijdend en mistroostig uitzag. Tusschen het kabinet des Keizers te Fontainebleau en het ministerie van staat is eene regtstreeksche telegrafische gemeenschap aangelegd. Voor zijn vertrek ontving de Keizer den Pruisischen ambasadeur, den Heer v.d.Goltz, ten gehoore. Men brengt deze audiëntie in verband met het artikel in AenConstitulionnel yan heden, waarin elke solidariteit der regering met de in Luxemburg plaats gehad hebbende manifestatien wordt ontkend. De Pruisische ambasadeur toont zich zeer tevreden over deze verklaring. Ten gevolge van het voorgevallene in de eergisteren gehouden zitting van het Wetgevend Ligchaam, ten gevolge waarvan de Heer Pinard de verantwoordelijkheid van alle handelingen, het departement van binnenlandsche zaken betreffende, op zich nam, heeft er eene zeer hevige woordenwisseling plaats gehad, tusschen dezen en den Heer St. Paul. Laatstgenoemde heeft wederom zijn ontslag ingediend, maar de Keizer weigerde het aan te. nemen. In beginsel is besloten tot &apos;het brengen eener wijziging in het bestuur van Algene. Men is het evenwel nog niet eens, of een civiel gouverneur zul worden benoemd- en het militair gouvernement afgeschaft. In laatstgenoemd geval zou waarschijnlijk de voormalige minister van openbare werken, de Heer Béhic, tot gouverneur van Algerie worden gekozen. De Heer de Moustier had gisteren weder een langdurig onderhoud met den Hr.Nigra. Do onderwerpen ter behandeling ontbreken niet. Vooreerst komt in aanmerking de nog niet geregelde Romeinsche staatsschuld; voorts de belasting der Italiaansche rente met 10 pCt., waartoe thans definitief besloten is, ook wat de buitenlandsche staatsschuldeischers betreft en eindelijk zegt men, dat Garibaldi en Mazzini wederom woeliger beginnen te worden, hoewel de toeleg thans niot op Rome zou gemunt zijn. In het Wetgevend Ligchaam is gisteren art. 1 van het wetsontwerp op do buurtwegen aangenomen, waarbij aan de gemeenten eene subsidie wordt verstrekt van 100 millioen tot voortzetting van het net der buurtwegen. De Heeren Jules Simon en Jules Favre hebben zich met kracht tegen de voordragt verzat op grond, dat te veel aan de willekeur der regering wordt overgelaten en de voordragt voornamelijk ten doel had de kiezers gunstig voor de regering te stommen. De minister van binnenlandsche zaken, de Heer Pinard, heeft deze bewering ten sterkste bestreden. De beraadslaging over de leening is voorloopig bepaald op 22 en die over het budget op 29 dezer.</p>
	<p>In de zitting van den Senaat is, bij de beraadslaging over eene petitie, houdende klagten over het plaatsen van onzedelijke boeken in eene volksleesbibliotheek, gebleken, dat de regering de vestiging van vereenigingen van partivkrT.„ ï °prigten en in stand houden van volksleesbibliotheken slechts veroorlooft onder voorwaarde, dat aan haar het regt blijft om slechte boeken uit do bibliotheek te verwijderen, maar dat zij van dit regt met gematigdheid gebruik wil maken en zooveel mogelijk vrijheid laten aan hot bestuur der bibliotheek. Dit heeft de Senaat goedgekeurd door het schier eenstemmige besluit, om de bedoelde petitie ter zijde te leggen. n~,-, ?. °PziSte van het gebeurde te Luxemburg bevat de Lonstiluttonnel het volgende artikel: //Zekere te Luxemburg verschijnende dagbladen hebben zich sedert eenigen tijd tot tolk gemaakt voor wenschen naar inlijving bij Frankrijk, die m het groothertogdom zouden bestaan. Diedemonstratien, welke de overheid daar te lande tot geregtelijke vervolgingen hebben genoopt, zijn van zulken aard, dat zij met alleen vele lieden bezorgd voor particuliere belangen kunnen maken, maar ook eenen jammerlijken weer- Kianü knnnen hebben en onzekerheid kunnen verspreiden^ omtrent een vraagstuk, waarin geene mogelijkheid voor misverstand schijnt te Kunnen bestaan. Immers het is algemeen bekend, dat de politieke gesteldheid van het grootneitogdom Luxemburg in de Londensche emferentio is geregeld door het verdrag van 11 Mei 1867, waaraan de groote mogendheden van Europa deel hebben genomen. Sedert neclt zich mets voorgedaan wat grond geeft om te twijfelen •&quot;&quot;* .den jasten wensch, bij al de kabinetten bestaande, o»*- üen toea gevesteden&apos; staat van .aken te handhaven, en wij gelooven niet, dat aan de woelingen, welke zich dienaangaande hebben voorgedaan, eenig ander gewigt te hechten is, dan wat in een twistgeschrijf tusschen dagbladen gelegen kan zijn.&quot; — Bij een besluit van de Koningin van Spanje, openbaar gemaakt in de Gaceta, is bepaald, dat eene hoeveelheid van 8(100 centenaars tabak in Maden, die met een Spaansch oorlogschip van Manila naar Londen is gezonden, te Londen, Amsterdam, Bremen en Antwerpen in openbare veiling verkocht zal worden.</p>
</text>
