<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>HOTTEKDAÏtI, 11 Junij. Verkocht 386 b. Java Rijst, ex Maria Diederika.</p>
	<p>Tarwe: 123/129 fl? Bovenl. Ris ƒ375, 127/128 ffißovenl. ƒ360 per 2400 ffi. Rogge: 122/(23 ffi Berdianski ƒ225, 121 122 l? Azof ƒ 220, 120/121 fl? Taganrog ƒ 215, 216 per 2100 fl,&apos;.</p>
	<p>SCHIEDA*»!, 11 Junij. Rogge. Verkocht: Enos per 2100 kilo ƒ 237 6/w. — Moutwijn ƒ 14.25; Genever/ 19 75; Amst. Proef f 21; Spoeling ƒ i 30. nOKDK.iCë&apos;l&apos;J&apos;r, il Junij. De markt van heden was door geringen aanvoer van alle artikelen zeer onbeduidend. Tarwe kon daardoor zoowel in de beste als geringe soorten 30 c. meer opbrengen, zoodat n. witte Zeeuwsche en Vlaamsche f 13 a 14.70 en dito Overm. ƒ 12.60 a 14.50, blaauwe/12 a 13.10 opbragt; Zomer-Tarwe als voren ƒlO.BO a 11.80. Rogge als voren van de hand gegaan. N. Zeeuws, en Vlaamsche ƒ 9 a 9.80, Overm. ƒ7.80 a 8.80. Vreemde soorten per 2100 i? Nieolajef totjl\o gedaan en geveild, alsmede Groot-Brab. ƒ220. Garst slap gestemd. Winter 30 c. lager, zakmaat ƒ 6 a 6 50, gestort ƒ7 a 7.20; Zomer 20 cents lager, zakmaat ƒ6 a 6.30, gesiort/&apos;6.40a6&apos;70. Spelt nominaal ƒ4 a 4 50. Haver flaauw in een doen. Inlandsche Voeder ƒ3.50 a 4.30, dito dikke ƒ4.50 a 5.60. Paardenboonen prijshoudend, verkocht naar deugd van ƒ8.30t0t8.80. Duivenboonen als voren ƒ9.50 a 10. Witte en Bruine Boonen met zeer weinig handel; witte ./ 10 a 14, bruine ƒ7 a 11. Erwten ondergingen eene verlaging van 20 c. èn werden verkocht Blaauwe kooksoorten ƒ9 a 9.40, mesting ƒ8.70 a 9.20. Goede Fransche Boekweit per 2100 fl? iets hooger tot ƒ 192 gedaan, mindere dito tot ƒ 175 gelaten. Koolzaad was als voren aan te nemen. Geveild puik nieuw Overm. J. 63, goed dito £ 60, 9 vats Oct. en Nov. tot &lt;£ 63 gelaten. Hennepzaad werd als voren, oud Inlandsch tot ƒ2 40 aangeboden. Kanariezaadst.il. Geveild naar deugd vanƒ 11 tot 1350. Lijnzaad zonder vraag; 108/109 ö?Cataria tot ƒ 400 en 110 G?&apos; Petersb. tot ƒ 365 gelaten. Raapolie iets beter. Vliegend ƒ 331/2, bij partij ƒ 33i/4 ; 6/w. ƒ 341/2 ; najaar ƒ 33% te koop, ƒ 331/4 waardig. Lijnolie prijshoudend. Vliegend ƒ 353/4, bij partij ƒ -35i/2; 6/w. ƒ363/,, zomeren najaarsmaanden ƒ 35/2- Raapkoeken in eene flaauwe stemming; harde ƒ75 a 78, zachte ƒ 92. Lijnkoeken als voren; harde./105 al 15. HO^ïHN, 11 Junij. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ 26.50; Hooikaas ƒ—; aanvoer 244 stapels , wegende 64,757 ffi. BIMJEK. IN WATERLAND, 11 Junij. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 46 stapels, te zamen 4899 stuks, wegende 9566 fl?. Hoogste prijs ƒ26 50 per 50 tt?. NEPPrcL, 11 Junij. ml. Rogge ƒ8 a 8.50;.50; dito buitenl. ƒ 7.50 a 9; Boekweit, Zand ƒ6.50 a 8; dito Veen ƒ 5 a 6.25; Boter per 1/4 vat lste soort ƒ 42a45, stukken ƒ1.40 a 1.70; vette Varkens 40 a 48 c. per S?; magere dito ƒ2O a 36; Biggen ƒ4 a 15; Friesche Schapen /8 a 12; dito Lammeren ƒ 2.50 a 5; Aardappelen ƒ 1.70 a2.4oper mud; Honig ƒ 15.50 a 16.50; Was ƒ 106 a 108, beide per 50 fl?. m£~im&lt;:Ltitliii, U Junij. Tarwe en Rogge 75 c. lager, met veel aanbieding en weinig handel overige artikelen nominaal onveranderd.</p>
	<p>ANTWERPEN, 11 Junij. Petroleum prijshoudend; voor disponibele heeft men fr. 47 betaald en op levering van September werd tot fr. 50 gedaan. Aan de Granenmarkt was iets meer vraag naar Tarwe on werd voor Donau naar kw. van fr. 291/2 a 31 betaald.voor Wolgast en Greifswald fr. 36 en voor mooije Deensche fr. 36. Rogge geniet voortdurend eenigo vraag voor uitvoer; men besteedde fr. 20y»a21 voor soorten van de Zwarte Zee en fr. 22 voor Hongaarsche. LONDEN , 10 Junij. Suiker voortdurend stil en West- Ind. soorten iets lager; slechts 539 v. werden heden afgedaan. — Koffij: Native stil en ruim 1 sh. lager; ook Plantation vindt weinig aftrek en alloen middel en reëel goede soorten sonteneren zich vast. — Rijst: Het artikel blijft stil. Afgedaan werden 1500 b. Ballam tot 8 sh. en 2000 b. Dacca tot 10.3. Up levering is eene lading van 600 tons Bassein tot 10.6 verhandeld. — Peper- Zwarte Singapore ferm, Penang iets lager; van 5712 zakken werd het grootste gedeelte verkocht ; Singapore 31/4 a 3 s/s p.; Westcoast 27/8 a3p. — Piment flaauw, in veiling opgehouden tot 21/ s a 21/4 p. — Kaneel iets lager; 152 b. werden slechts gedeeltelijk verkocht. — Salpeter lager. Men heeft 1140 z. verkocht 4 a 4i/2 tot 19.41/2 op l/m. 100 z. IS/4fl? tot 19.9. — Cochenille onveranderd, behalve zilver Teneriffe en Honduras, welke laatste soort 1 a 2 p. lager is. — Schotsch IJzer 51 6 — Lijnolie 32 sh. — Talk 43 6 met verkoopers.</p>
</text>
