<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER ei. WETHOUDERS var LEYDEN,1 : &apos;.-&apos;; - Gezien&apos; de circulaire vanden Staatsraad, Gouverneur van Zuid-Uolland, Tan ileir 21»le° Augustus 1831 (Provinciaalblad, N». .110) il tl! Doen ie welen, dal ter voldoening: aan hel Koninklijk besluit van-den: j,«» dier maand. N°. 72, de Dankdag of Godsdienstige viering der overwinnins «an Waterloo, ditmaal op Zondag den 21s&apos;ca dezer maand, zal wordengehouden. .••:&apos;... ~■■:.. -, i ■ .- .Burgemeester en Wethouders voornoemd, | ~..., ■....! ,&apos; ::.:.&apos; v. o. BR A.YDI-LElt; Uu.seuieester.,, : Lbydes, 18 Junjj 1868. v. PUTTKAMMER, Secretaris. . . ~; | &apos;BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente LEYDEN, —&apos;ontvangen {ebbende eene circulaire van den Commissaris des Konings in de Provincie Zuidholland, van den 24»™ &apos;Februarij jl. (Provinciaal-Blad n. 24)&apos;, houdende oitnoodiging, ómj&apos;door het aansporen der ingezetenen tot, milddadigheid,&apos; zoo veel mogelijk het welslagen te bevorderen der&apos; jaarlijksche Collcete,&apos;welke, ten geiolge van Zijner Majesteits disposilie, vanden lÖden Nóiember 1820, n°. 81, door dte Districts commissie tot aanmoediging en ondersteuning van de Gewapende Dienst in de Nederlanden, zal worden gehouden, — doen le welen dat, ingevolge het verlangen van gemelde Commissie, de genoemde Collecte, zal geschieden, door daartoe geinagligde personen, met geslotene bussen, op Maandag en Dingsdag, den 22sle» en 23sl«i&gt; Junij aanslaande, aanvangende &apos;s morgens te negen uren, aan de huizen der ingezetenen,&apos; die verzocht worden op de uitreiking hunner liefdegiften orde te stellen. &apos;*&apos;. : &apos;Burgemeester en Wethouders, gaarne &apos;voldoende aan het verlangen in gemelde i circulaire vervat, noodigen de ingezetenen dezer gemeente dringend uit, door onbe- \ Irompene&apos; bijdragen krachtdadig &apos; mede te werken tot&apos; de ondersleuning der ! instelling, welke zij zoo zeer behoeft, maar gelooven levens dat de bestemming van de opbrengst dier Collecte reeds eche goede uilkomst verzekert en toor ieder regtgeaard Nederlander,&apos; die in de geschiedenis-van zijn eigen land geen vreemdeling is, alle verdere aansporing overbodig maakt, plstufel lol.ffln :,.i ~: Het fonds,&apos;tol instandhouding waarvan die gelden worden ingezameld j strekt loch niet slechts in hel belang der verminkten en inürmen van den gedenkwaardigen eh beslissenden &apos;slag bij Waterloo (een dwaalhegrip dat&apos; bij velen heerscht), neen \ ongelukkigen ! van&quot;iederen strijd, waarin oris vaderland gewikkeld was en nog is&apos; ondervinden het dat ten hunnen behoeve een blijvend liefdewerk is gesticht. strijders van den Belgischen veldtogt,&quot; handhavers&apos;onzer magt in Oost- en Westhdischè. bezittingen, veteranen van 40jarige dienst, genieten nu reeds, of hebben althans het looruitzigl te genieten, van hetgeen hunne landgeuooten hebben &apos; teggelegd. en thans nog afzonderen tot leniging hunner smarten, lot ondersteuning i lan hunnen&apos;gehrekkigen ouderdom..- .:•&apos;&apos;!.:•-!..- i- .: ■&gt;,;&gt; .::&gt;!, Jn .-.:-.. [~./ .&apos;,De Nedérlandsche soldaat wete het, dat, zoo hij werkelijk in en door de dienst infirm is geworden, er een fonds bestaat, met het doel om door toelage, boven en behalve zijn pensioen, zijn ongeluk te verzachten; maar het Nedérlandsche volk zij er dan ook, door dankbare belangstelling gedrongen, gedachtig aan die ondersten- ! ning met meer, mildheid te verleenen, opdat bet fonds aan al die billijke j gen voldoe en de lijst der sollicitanten niet.nog een aanzienlijk getal blijve aanwijlen, tot beschaming: van den, tijdgenoot, die aan het werk, eenmaal zoo krachtig j aangevangen, slechts met slappe handen- voortbouwt, i . ■■-~, \ . , il»»h ■ ,&apos; Moge de goede uitslag dezer inzameling, waarvan Burgemeester en Wethouders ! zich reeds vooraf overtuigd houden, het doen zien, dat deze roepstem niet le ver- &apos; geels ook lot LeydeDS ingezetenen werd gebragt! &gt; | ■~-,;( -, , i ,-,;, ~ ~ ~ ; ~;.,, | \- .. :i ió&apos;v&gt;gn 10l :!,..i&apos; Burgemeesler en Wethouders voornoemd, .&apos;-. ii-! I l)|iK.6_l .&apos;::! i. &apos;anilah &apos;&apos; &apos; il-T. D. BRANDELER. Burgemeester.,.., „(j Utdin, 18 Junij 1868. i Y. PUTTKAMMER, Secretaris. ..-.&apos;.-</p>
</text>
