<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___TOSSB_**&gt; Naar aanleiding eener Adverienlie, geplaatst in de Leyd- sche Courant en het Leidsch Dagblad van 12 Juni IL, v*&quot; verzoekt Ondergeteekende diegenen&apos;, welke hem misschien zouden willen stemmen; met hem hunne stem uit te brengen op Dr. G. W. A. PLAAT. WWtW &quot;;.°\&apos;&apos;&apos;.&apos;&quot;•&apos; &apos; &apos; M. J. DE GOEJE. ,!&apos;i: VADEÜLANI^^ Door de Kiezers-Vereeniging is besloten als Candidaat voor het Lidmaatschap van deu Gemeenteraad, bfl de verkiezing op Vrijdag den 19&lt;e 0 Junij a. s., aari te bevelen dén Heer P. L. TIG HL ER, oud-Lid van den Gemeenteraad. , ~ Namens de Kiezers-Vereeniging, KNEPPELHOUT VAN STERRENBURG, Voorzitter. &apos; .._ C. COCK, waarn.;Secretaris. GROJNDWETTEJN KONING. Bjj de aanstaande verkiezing op 19 Junjj 1868, ter vervulling der open- , gevallen plaats in den Gemeenteraad, wordt door dé Kiesvereeniging Grond- | wei.en Koning aanbevolen:! Dr. G. W. A. PLAAT. .. .. . : Namens de Kiesvereeniging, ! ii*T &apos;&apos;■&apos;&apos;. ■&quot;• &apos;■&quot; ;: &apos;■-&apos; J. VAN HEUKELOM J., Secretaris. DE KIESVEREENIGJING HÉT ALGEMEEN BELANG steil tot Candidaat bjj de aanstaande verkiezing voor een lid van den Gemeenteraad: Dr. G. W. A. PLAAT. .62&gt;8! ijnaï. ».? &apos;t&apos;oak »_•■■ Namens hel Bestuur, . r..,i,:; il•;,..■•!»■■: .:; . . jg uü&apos;. B. F. KRANTZ, Voorzitter. 1 --•&quot;•&lt; • .;.!: . ... - .\.. DEL BAER E, Secretaris. WÊÊBÉÈÊÊÉtiÏÏË Bü-RANTOOK te LEIDEN, Hoogewoerd, 442. &apos;--■■:• &apos;;-&apos;&apos;;-&quot;: •&quot;&apos;■&apos; &apos;.&apos; &apos;-■ — .-Mii.ivl- Incasseringen op bet Binnen- en Buitenland. —- In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effecten, Coupons èn vreemde Muiitspeclëii. - Opent Rekening-Courant én Cheque-Rekening met rente-, vergoeding en neemt gilden a deposito. &apos; i dag zigt . . &apos;.&apos;&apos;. 2 pCt. J 1 maand ïigl . . . 3 pCt:: &apos;■&quot;. 8 dagen zigt . . . 2j » j 3 maanden zigt . . 3J » Langer termijn na overeenkomst. Abshaubbin&apos;s of Anti-nhumatische Watten. De iijilers aari rhumaliek worden herinnerd, dal dewarAe weersgesteldheid ben eene uitmuntende gelegenheid aanbiedt, om van hun lijden verlost te worden, door de aanwending der Abshanbin&apos;s ol Anti-Rhumatische Wallen. .. ■ ..)..: ~ ■..,,..,-, -~ ,„ ~- . ■ ..i . | -De tj»ori?n der, h&apos;uïd, in&apos;jde Lente bijzonder ontsloten zynde.gévén gelegenheid lot een krachiiger inwerken der genezende besianddcélen dezer Wallen op de lijdende deelen van hét ligchaam. ~-... ïlet pakje, roet gebruiksaanwijzing&apos; kost slechts 30 Cis., éeri prijs die zoo laag is, dat niemand zich daardoor van eene proefneming mag laten terughouden. Meh lelie vooral op &apos;de &apos;ondérièék&apos;ening der geieibillënéh door den:ondergeteekende, tloofd-Depöthouder te Delft, daar men anders niet verzekerd is van de echte Wallen le bekomen, die alleen genezing vanrhumatiek bewerken kunnen. i ■ ~.; -; ,-• .■•«■- . .&apos;. AiBREETVELT Az., noo.d-Depólhóiidèr té Delft. En verder bjj: . ..._. , _ A.van&apos;tHooft, Leiden,Maarsmansteeg. Wed. Boon, Lcidschendam. N. 1. SandersGz., Leiden, Haarlem- W. Liglhelm, Voorburg. . merslraat. ... A. Bols, Nieuwkoop. J. J. Beuzem&apos;aker, Léidéti, Vischmarkt. Wed. C. van der Meer, Noordwjjk. • G. Wilhelmus, Woerden. &apos; E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda. J. .Knol, Haarlemmermeer. ƒ. A. G. van Deth. Gouda. 4. Goudkade, Boskoop. C. B. Verheul, Oudewater. En meer bekende depots. L. den Ouden, Soeterméer. &apos;&quot; &apos;</p>
</text>
