<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 16 Junij.</title>
	<p>.(Iel. lagerhuis heefl hel door. den heer Gladsione voorgesteldetOiiiwcrp van wet betreffende.de staatskerk in Ierland bij derde.lezing aangenomen.,..&apos; — Al de Europesche troepen, welke deel.aan de Abyssinische expeditie hebben genomen, worden op of omstreeks deu 24slel1 dezer le Dover&apos; verwacht.&apos; _ Volgens de Pall Mali Gazette wcnschl de koningin dat&apos; dé zoon van koning, Theodorus.-in Engeland opgevoed zal worden. Sir Robert Napier had den&apos;kiiaap onder de leiding van dp. Wilson le Bombay willen stellen.&apos; L — De groole Oranje-loge van Ierland heeft een manifest tegen de ophef-1 fins der lerschc staatskerk uitgevaardigd.&apos; _&apos;Als,éen bewijs dal hel onderwijs hier ie lande nog veel le wenschen ■ overlaat,&apos; wordt aangehaald dat te Birmingham van de -45000 kinderen . 20000 geen onderwijs hoegenaamd ontvangen. Door particuliere krachten wordt bet schoolgeld betaald van ongeveer 5000 kinderen, en meer kan van. deze niel ge&gt;ergd worden. &apos;•..-... — Op &apos;.hei.,&apos;observatorium te Oxford is den 8s.len Junij. omstreeks 10 ure &apos;sa&apos;onds, een&quot; lucbiverscbijnscl waargenomen,&quot; beslaande uit eene kleine&apos; witte&apos;wolk, &apos; die: zich in&apos; de &apos;rigting&apos; van het westen bewoog,&quot; en gedurende i de 4 miniiien, dat zij zigtbaar was, nu en dan op.de: vlam geleek, die uit ;| een spoorwegmachiue slaat. — Volgens berigten&apos; uil Japan is in den algemeenen staatkundigen toestand aldaar weinig verandering gekomen.&apos; Alen verzekert, dat de gemagtigde van den Mikado, die naar Jedo is afgevaardigd, in last had de sterkten.en kasleelen, zoo , niel de geheele oude hoofdstad van het gewezen ; regerend geslacht, le slechten; doch Stotsbashi heefl daartegen vermogen &quot;, ingeleverd, die zoo veel ten gevolge moeten hebbeu gehad, dat de gemag-; ligde loegestemd heefl Ie Kioto nadere voorschriften aan te vragen. -; !</p>
</text>
