<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRÖEPIMGU HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order, over Goederen, aangebragt van Nagasaki, per het Engelsche Barkschip Ladye Love, Kapt. GLADSTONE, gelieven zich ten spoedigste te adresseren aan de Cargadoors VINKE &amp; C&quot;., alhier, zijnde het schip in het Oosterdok tot lossen gereed. (24529) De persoon van JOHANNES HERMANUS LEFERING, gepensioneerd Marinier, wordt in zijn belang verzocht zich te vervoegen bij zijnen broeder J. C. LEFERING, Haarlemmerdijk, UU 255, te Amsterdam. (24546) ~i PCTS. BÏPfITHBMUfiIIIffIT RENTEBETALING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven Serien J, J*&apos; en K, vervallende 1 October 1868, BETAALD zullen worden op Donderdag 1 October aanstaande en volgende werkdagen te Amsterdam ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas: Serie .1 met /21.87 V. » J 2 ii i, 8.75. n K „ h 15.—. Amstebdam, September 1868. (23320) &quot; BILLITOMIAMAPPU. De DIRECTIE brengt ter kennis van Aandeelhouders: I°. dat de Algemeene Vergadering, bedoeld bij Art, 52 der Statuten, zal gehoudeu worden op VRIJDAG den Dertigsten October aanstaande, des voormiddags ten Elf ure, in het Hotel het GROOT KEIZERSHOF, op het Buitenhof alhier; 20. dat volgens Art. 28 der Statuten, ten Kantore der Vennootschap (KAZERNESTRAAT N°. «5) de Balans over het laatst afgeloopen boekjaar met de Memorie van Toelichting van af den 28sten dezer maand, en volgens Art. 35 der Statuten, de punten van behandeling terzelfder plaatse gedurende cle laatste veertien dagen vóór de Vergadering ter inzage gereed zullen liggen; 3°. dat, onmiddellijk na afloop van dio Algemeene Vergadering, eene Buitengewone Algemeene Vergadering, in den zin van Art. 39 der Statuten, zal gehouden worden tot het behandelen van een voorstel vau het Bestuur tot wijziging van Art. 29 en 30 der Statuten, welk voorstel gedurende drie weken vóór die Vergadering alsmede ten Kantore der Vennootschap ter visie van Aandeelhouders zal liggen. &apos;s Gkavenhage, 26 September 1868. H. H. AHNTZENIUS, Directeur. (24330) J. RAGUj\Jiecretaris. MAATSCHAPPIJ EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN. WINTERDIENST. De Directie maakt bekend, dat met I°. October a. s. de WINTERDIENSTREGELING op het Noordemet (lijnen Harlingen—Winschoten, Leeuwarden—Zutphen, Arnhem—Salzbergen , Almelo—Glanerbeek) in werking treedt. Dienstregelingen zijn aaneeplakt aan alle Stations. (24435) 8 v DE DIRECTIE. WAARSCHÜWINe. ~&quot; Geen Crediet te VERLEENEN aan de Ekwipagie van het Russische Schoonerschip St. PHILIPPE, zullende niet gevalideerd worden, zonder voorkennis van den Kapitein. (24400) D. SCHWA_IENBEKG. &quot; ONBEHEERDE NALATENSCHAP. Die iets te vorderen heeft van, verschuldigd is aan of onder zich mogt hebben, behoorende tot den Boedel van wijlen den Eerw. Heer JACOB (MEIJER) JACOBSON, Huisonderwijzer, overleden te Amsterdam, op den 23sten September jl., worden uitgenoodigd daarvan vóór 15 October eerstk. opgave of betaling te doen ten Kantore van den Ondergeteekende, Advocaat, Keizersgracht hij Reguliersgracht, X 516, door de Arrondissements-Regtbank alhier, bij beschikking van den 24sten September 11., benoemd tot Curator in de onbeheerde Nalatenschap voormeld (24439) Amstekdam, 28 Sept. 1868. (24439) I. VAN S. MULDER. ONBEHEtóItOE NALATENSCHAP ~ Zij, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd ziin aan den Boedel van BEENARDUS LEEUWE, vroeger ge- j woond hebbendo te Delfshaven, laatst alhier ten hmze van zijn Broeder, den Heer A. LÉEUWE , Instrumentmaker, ïn de Langebrugsteeg, en aldaar overleden 21 Augustus 11., worden verzocht daarvan opgave te doen aan den Heer Mr. J. P. PORTIELJE, Advocaat, Reguliersgracht bij de Keizersgracht, X 504, vóór 31 October aanstaande. ,„,,___ De Curator (2^?9&gt; _____ J. P. PORTIELJE. &amp;VVAN en SCHAAP V««_ i. si ft?Jv«M*elaars, zullen op den 7den October 1868, m de Brakke Grond in de Nes .!. overat, nn va. den Deurwaarder J. GOLDSMIT Veilen-&apos; tenoverstaanTanaen EENE PARTIJ &apos;. AN 110 PAKKEN JAVA BLADEN TAB AH, I^iverseMerken. (24517) HE]\]\E_PVÈILII\G M*^°TTtERI?. n&apos; °P ?°nr. erdaS W October 1868, des Middags ten dc Zaal aan de Scheepmakershaven, 487 Bonden Italiaansche HENNEP 10 ? Gehekelde Dito DITO e».?! &quot;_ Italiaansche HENNEP HEEDE By Kavelingen, zoo als nader bij Notitien zal worden aangewezen. «J^r-.J. h 3 de, Madelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDBEGT , te Rotterdam. (24472) PUBLIEKE AFSLAIWZITÊÏÏSCH: Op Maandag 5 Octoher 1868, des namiddags ten 1 Ure, zal in publieken afslag, a contant geld, worden aangeboden de dezer dagen per Vischsloep Visscherij N°. 1, Schipper ARIE&apos;THART, aangebragte VISCH, als: 77 ton ZOUTEVISCH, 22 ton LENG, 8 ton KIBBELING, si/3 ton KOOLEN, 7 ton HEILBOT, l*k ton KEELEN en LIPPEN 4 ton TRAAN en 3 ton DIVERSE. Zullende den dag vanden afslag voor een ieder ter bezigtiging liggen achter het Graanpakhuis aan de Binnenhaven, Nieuwediep. Nadere informatien franco hij de Heeren W. C. M VAN BRUGGEN en P. A. C. HUGENHOLTZ, aan het Nieuwediep. (24432) INWONING GEVRAAGD. Bij Zindelijke Menschen, van de P. (J., onverschillig in welke Provincie, Stad of Dorpsgemeente, wordt voor iemand van middelbaren leeftijd ten spoedigste gevraagd* KOST. INWONING, BEWASSCHING, enz., met of zonder huiselijk verkeer. Men gsheve de aanbiedingen met vermelding van den prijs per jaar of per maand franco te adresseren, onder de letters K. A. 8., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Rokin bij het Schapenplein, DBB, te Amsterdam- (24118) Een ONGEHUWD PERSOON, oud 28 jaren, R. O, met 1 November a.s. buiten betrekking komende, zag zich gaarne wederom als zoodanig te Amsterdam GEPLAATST, zijnde 10 achtereenvolgende iaron bij deftige Familien dienstbaar geweest, en is bijzonder bedreven in tafeldienen en voorsnijden-, ook is ihij niet ongeneigd afzonderlijk Heeren op te passen en tafel te dienen; is van goede getuignissen voorzien. Brieven franco onder Lett. H. K., Hulpkantoor te Bermebroek bij Haarlem. __^^ (24269) __m_\m_^__mt eu verlangt tegöTprirno November bij mB W_* fatsoenlijke Lieden binnenshuis, voor een mr*-Wr HEER: 3 KAMERS of 2 met Alcove. mede geschikt tot het houden van Kantoor, voorzien van Kleeden en Gordijnen, hebbende eigen Bed en toebehooren. Adres franco Bneven, Lett. 8., ter Boekdrukfcerijvan F.S.VAN STADEN, Damrak, H 127. (24228) AVönüëürsü^hy _Fper_&gt; laa nd. Ter spoedige en volledige aanleering van de ERANSCHE, ENGELSCHE en HOOGDUITSCHE Talen, biedt een geëxamineerd Onderwijzer zich aan. Adres franco onder letters Z. Z. bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (24352)</p>
</text>
