<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>, LONDEN, 12 April. De staat van de bank van Engeland over de Woensdag j.l. geëindigde week, toont eenige aanzienlijke veranderingen aan, welke echter allen in verband staan tot de betaling deidividenden. Zóó zijn verminderd: de rekening-courant der schatkist niet £ 2.908.303; de portefeuille met £ 1.791.186; de bankbilletten en reserve met £307.740; de voorraad munt- en muntmateriaal met £ 209.619. De rekening-courant van particulieren is vermeerderd met £1.374.460 en de circulatie der billetten niet slechts £ 12.225. De aanvoeren van goud bestonden gedurende de afgeloopen week uit het volgende: de Calabar van Afrika £10.000; de Afrika£2ooo en de Guiding Star £ 28.800; beiden van New-York, Voorts werd ontvangen van Melbourne: Per Lincolnshire £ 22,500; per Eoyal Standard £ 38,000; per Pride of the Ocean £ 32,000; per Echunga £ 106,000; per Bruce £ 25,000-, totaal £ 264,300. De bank heeft niets daarvan ontvangen en vermits de staatkundige verwikkelingen op het vasteland eene daling van den wissel hebben ten gevolge gehad, zal deze geheele som waarschijnlijk voor uitvoer worden genomen. De bank leverde voor een bedrag van £ 15,000 af en per Shannon werd £ 1600 naar Eio-Janeiro gezonden. Per overlandmail is berigt ontvangen van het vertrek naar Engeland van de Swiftsure met£ 4500 eb &apos;tiV.Srtpett. mat £ 160,000. Mét zilver in baren per la P.p.ta aangebragt, werd verkochta6l p. per i ns standaard: SdtMfrt was de markt flaauwer, daar de vraag voor Oost-In ii.. heeft opgehouden en hadden heden eenige omzettingen plaats voor het vasttland a 80% p. Verzonden werd naar Eio Janéiro 75iül)iller Saannon ffn Daar Bombay £ 35,000 per Ceylon. De dollars per la Plata aangebragt, werden verkocht a 591/ a p. per ons; sedert is de prijs gedaald tot 59 a 59 l/s p. per ons, zijnde de waarde in verhouding tot zilver in baren. Bij de opening der beurs vertoonden Engelsche fondsen eenige neifing tot daling, maar sedert hebben zij zich merkelijk verbeterd, oner den invloed van eenige groote kooporders, welke geëffectueerd .werden. Gec. 90% contant en 90% a% op tijd; Gered, en nieuwe 3 pCts. 88% a 89; Schatkistbilletten 16a20 sh. premie; Bankactien 251 a 253; Indian Stok 217 a 219. -Buitenlandsche fondsen merkelijk vaster; Mexicaansche 151/8 a %, Kussische KEngelsch-Nederlandsche) leening 84 a%; Turksche 5 pCts. ™ /4,L,7; Italiasnsche van 1861 48i/8; Grieksche 13; Egyptische van 186-t 78 a 3/8 exdiv.;DitoSpoorwegdebentures7Si/4a79 ;Donauvorsten-domnien 6IS/4. Dito Scrip 6% disc; Chili scrip41/2 disconto; kpaansche Pass.&apos;19% a 3/4; Dito Certificaten 12 a 1/4. Ye Atlantic en Great Western Spoorwogdebentures zijn gestegen tot 001/2 a 311/3 on (Jonsolidated Mortgage bonds 211/2 a 221/2. De beurs is vaster voor Amerikaansche spoorwegen, ten gevolge van kooporders voor het vaste land. Erie-spoorweg 36i/2 a 37; Illinois Central -76V2 a 77.</p>
	<p>Consolidated bank £ 47/16 (gefourneerd £ 4). Speorw. Antwerpen—Rott. &amp; 81/3 aS»/*; Rijnspoorw, £17 a 19.</p>
</text>
