<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>Stads-Schoüwbukg. Het drama: De Vrijbuiters van Mexico, waarvan hier gisteren avond de eerste voorstelling plaats had , is een oude bekende; voor eenige jaren genoot het de eer tallooze malen m het Grand-Theatre door het Hollandsch gezelschap des Heeren van Lier te worden opgevoerd ; destijds droeg het den naam van : De Meocicaansche Tijgerjager, welke ons juister voorkomt dan de tegenwoordige titel, omdat deze verwachtingen opwekt, die niet worden verwezenlijkt. Het stuk behoort tot diegenen, waarbij schoone decoratien en costumes hoofdzaak zijn; in zoo verre laat het niets te wenschen over en in de eerste plaats verdient dns de uitmuntende mise-en-scène lof. Voor de liefhebbers van het genre bezit het nog eene andere great attraction.- om éene erfenis van een paar millioen magtig te worden, tracht Ribeiro, — een Mexicaan van den echten stempel, die voor niets terugdeinst en het treffend bewijs levert der wenschelijkheid van een beteren uitslag der Mexicaansche expeditie, dan &apos;waarin Napoleon 111 zich te verhengen heeft, — een jong meisje. hare moeder en een testament uit den weg te mimen. Een paar Franschen, die het nationaal gebrek: zich te menfen in zaken waarmede men eigenlijk niets te maken heeft, in ooge mate bezitten, beschermen moeder en kind, en staan van tijd tot tijd bloot aan de onaangename kans van opgehangen, vergiftigd, doodgeschoten, door giftige slangen gebeten, door tijgers verscheurd of wel in den afgrond geworpen te worden, aan al welke gevaren zij, dank zij hun goed gesternte, de vlugheid hunner beenen, de goede kwaliteit hunner Lefaucheux, en inzonderheid hun onovertref baren Franschen moed gelukkig ontkomen; zelfs slagen -zij er ten slotte in Ribeiro overhoop te schieten, waardoor moeder en kind natuurlijk voor verdere vervolgingen gevrijwaard worden. Bii een stuk van deze soort, geheel op effect berekend, is geene sprake van letterkundige waarde; het publiek wordt in voortdurende spanning gehouden, door de gewigtigste gebeurtenissen, die elkander met verblindende snelheid opvolgen; de helden die voortdurend in levensgevaar verkeeren, eu daaruit op de vreemdsoortige wijze worden gered, boezemen eene onafgebrokene belangstelling, en daar kracht en moed altijd gewaardeerd worden, ook bewondering in. De prachtvolle tooneelen, de_ pittoreske costumes, de schilderachtige groepen boeijen onafgebroken het oog, en het bevreemdt ons geenszins dat thans weder to Parijs aan dit stuk zoo groote bijval ten</p>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 14 April. deel valt. Zeker 26u het moegelijk &apos;zijn eene bepaalde strekking (in het drama aan te wijzen; maar daar het van den anderen kant, in tegenstelling met zoo vele andere voortbrengselen der echte Fransche dramatische school, niets bevat waarom wij het zouden moeten afkeuren, gelooven wij ditmaal met dit neutrale resultaat, als een relatiaf goed, vrede te moeten hebben. Wat de opvoering betreft willen wij kort zijn. De vertooners hebben zich met ijver- gekweten; de figuren die de Heeren Veltman, Beems, Kistemaker, K. Vos ons te zien gaven, waren zeer flink en somtijds schilderachtig. De genoemde artisten zoowel als de Heeren Peters, Vink en Wijnstok, hebben zich overigens verdienstelijk gekweten. De moeder word door Mw. Kleine als altijd met diep gevoel voorgesteld; treffend was de uitdrukking harer teederheid en wanhoop, roerend hare vreugde bij de herstelling van haar kind. De rol van haar &apos;dochtertje Eva werd op bekoorlijke wijze vervuld door een aanvallig meisje, de jongejufvrouw Stoetz, een kind dat niet alleen door een innemend voorkomen de aandacht trekt, maar ook door de juistheid van begrip, die het aan den dag legt. Bij herhaling werden genoemd» vertooners toegejuicht en teruggeroepen. Een groot Alexicaansch ballet-divertissement, in het derde bedrijf gevoegd, verschafte veel genoegen; inzonderheid werden Mej. Billon en de Heer Ant. Voitus van Hamme toegejuicht; de eerste wegens de vlugheid, het vuur, de kracht en stoutheid harer bewegingen; de laatste wegens de krachtige wijze, waarop hij zijne entree doet, de hardiesse van zijne trois tours en Fair, en de wijze waarop hij zijne danseuse secondeert. Ook de Heeren Berkman en Witt, da Dames Porges en Voitus van Hamme, werden in een Pas National zeer toegejuicht. len slotte twee bons-mols. De naam des schrijvers van liet drama is genoegzaam bekend: //C&apos;est bien de VAn&apos;tsetf Bourgeois qu&apos;on nous verse ce soir,&quot; fluisterde ons een vriend in het oor. In de drie laatste bedrijven van het drama wordt onophoudelijk geschoten: //Men kan niet zeggen dat het stuk niet gekruid is,&quot; zeide dezelfde , waarna hij ons een goeden nacht wenschte. Gkand Theatke. Bij zijne tweede optreding op Vrijdag jl. verwierf de Heer Leopold Günther geen minderen bijval dan bij de eerste; door zijn levendig en geestig spel boeide hn&apos; de talrijke toeschouwers; en ontlokte hun herhaalde toejuichingen; men mag veilig zeggen , dat het blijspel Per verwftnschene Prinz, dat waarlijk niet zeer&apos;belangrijk is, door de wijze waarop hij daarin de rol van Wilhelm vervulde, gratie vond in de oogen der toeschouwers. In het nastukje: Ein Berliner Kreisrichter in Wien had hij ruimschoots gelegenheid als Krausemenzel zijne comische talenten aan den dag te leggen ;hjj deed het publiek onafgebroken lagchen en het beloonde hem voor de aangename oogenblikken die hij het verschaft had, door hem daverend toe te juichen en terug te roepen. Gisteren avond trad den Heer Günther op in Der Gold Onkel, hij behaalde daarin het succes dat men verwachten mogt, en waarop hij wegens zijne zeldzame gaven en ontwikkeling aanspraak heeft. Salon in de Nes. Het repertoire van dit gezelschap, dat zich zoo bij uitstek beijvert om het publiek te bevredigen, is in de afgelooloopen week verrijkt met de opera: Norm&apos;a, van Bellini. Gisteren avond was de zaal zoo vol als slechts met mogelijkheid kon en geen wonder: de goede roep uitgegaan van de eerste, gevolgd door eene nog betere tweede uitvoering, mo^st wel die uitkomst opleveren. Frl. Dupont verwierf in de rol van Norma daverende toejuichingen en zij verdiende _ die zoowel wegens zang als spel. Kon zij hier en daar, inzonderheid in de laatste acte, eenige meerdere kracht ontwikkolen, dan zou de wijze, waarop zij Norma wedergeeft, bijna onberispelijk zijn te noemen. Niet minder loffelijk kweet zich,Frl. Greil als Adalgise; het schoone duet tusschen Norma en Adalgise verwierf algemeene toejuiching. Ook de Heeren Baura (Orovist) en Friedenberg (Sever) slaagden over het geheel genomen, naar wensch, en het ensemble is van dien aard dat men zich werkelijk verwondert hier voor zoo geringe opoffering zoo veel goeds te kunnen hooren. Salos in de Amstelstraat. Het drama: De Marketentster, van den Heer Anicet Bourgeois, is zeker een der beste stukken van dien vruchtbaren schrijver; het bezit al de goede eigenschappen van dien schrijver, en zeer weinige van zijne gebreken; het zit uitmuntend in elkander, boeit van het begin tot het einde, is rijk aan verrassende tooneelen, enz. Het voornaamste, wat wij er op kunnen aanmerken is de mindere waarschijnlijkheid, niet zoozeer van de intrigue, als van sommige toestanden en verhoudingen, waarin juist echter het hóofd-effect zit, door den schrijver beoogt. Toen dit drama voor eenige maanden door het gezelschap Bouwmeester ii C°. werd opgevoerd , hebben wij reeds gewezen op het vele goede en belangwekkende dat het bevat; wij kunnen ons derhalve thans bepalen dat het ook hier aan het publiek, dat bijna iedere voorstelling in grooten getale bijwoonde, bij uitstek voldaan heeft, en dat de opvoering zelve zeer veel gaeds had. Daarin onderscheidden zich de Heeren Bruijn, die met waardigheid den generaal voorstelde, Judels, wiens warm en hartelijk spel als Martial ook nu hulde verdient, de Heer Pieterse die zeer goede oogenblikken had, maar die, door een zekeren dramatischen toon te willen aanslaan, eenigzins eentoonig wordt en daarbij somtijds het noodige vuur mist. De beide Dames Korlaar en Roos, de eerste de beproefde vrouw en teedere moeder, de laatste de ligtzinnige gade, kweten zich zeer verdienstelijk en trokken uitmuntend partij van de vele schoohe oogenblikken, welke hare rollen aanbieden. Algemeene toejuichingen en de eer der terugroeping beloonden: de hoofdvertooners voor hun verdienstelijk spel.</p>
</text>
