<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 19 Augustus.</title>
	<p>j; Z. M. heeft den gewezen minister van marine in Brazilië, conseiller Pinlo Lima,, benoemd tot kommaiideur der orde van den Nederl. Leeuw. — De officier van gezondheid 3de kl. bij de zecmagt 11. J. Nieuwkerk is bevorderd 10l officier van gezondheid 2Je kl. .—. Z. K. 11. prins Hendrik der Nederlanden stelde.eergisteren persoonlijk een prachligen zilveren bokaal ter hand aan den liiil. admiraal E. Lucas. Deze bokaal prijkte met hel navolgende opschrift i »Aan den luitenantadmiraal E. Lucas, bij het vieren van zijnen 80slC11 geboortedag en als hulde voor de meer dan 70 jaren getrouwe dienst door hem aan den lande bewezen. Aangeboden door Z K. H. prins Hendrik der Nederlanden, luit.-admiraal, opperbevelhebber der vloot.&quot; Deze bokaal is bewerkt in de kon. Ned. fabriek van den heer J. M. van Kempen. — Z. K. 11. prins Alexander is heden mo:gen naar Soestdijk vertrokken. H. M. de koningin is met den daarop volgenden trein vertrokken ,• doch zal heden avond in de residentie lertigkecrcn. • — De minister van oorlog zal Dingsdag en die van justitie op Donderdag aanst. geen gehoor verleeneii. ■. &gt; — De minister van slaat baron van Hall is in zoo verre hersteld dat hij gisleren een bezoek bij zijne familiebetrekkingen alhier heefl gebragt. — Mogt de herv. gemeente alhier zich verheugen iv de aanvankelijke herstelling en de terugkomst van. eene buitenlandsche reis van haren leeraar den heer Huydecoper, die hoop is verijdeld, doordien hij door een vernieuwden aanval is getroffen, die hem in hoogst zorgelijken toestand doet verkeereni. — Te Rijswijk had Maandag 11. een treurig geval&apos;plaats. Zekere J. Jonk, arbeider bij den heer Gevers, wilde, goed zwemmer als hij was, eene eend, welke door den tuinbaas was gescholen, uil eéu &apos;der vijvers halen. Hij had echter hel ongeluk-van in &apos; den modder Uf geraken en te verdrinken. Den veldvvachter.il. de Vries, die spoedig met eenige arbeiders op de plaats des . onheus aanwezig was, mogt het slechts, na drie uren zoekens, met dreggen en haken gelukken hel lyk uil den modderpoel le halen. De ongelukkige, een-zeer oppassend man, was gehuwd en vader van 3 kinderen.</p>
</text>
