<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 27 October.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van den,Ned. Leeuw de hh.: G. L. A. F. von Guaita, consul-generaal ie Frankfort a/M.; jh&apos;. J. W. Ploos van Amslel, consul-generaal te Melbournc, en F. D. Leiden, consul te Keulen. .-&apos;iHT i) *: . 8 O — Z. M. heeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift aan den kapitein der Noordsche brik Ariadne, Bergenins Johannissen, wegensde redding der in levensgevaar verkeerende equipage- vau het Ned. schoenerschip de Tijd, op 23 Augustus jl., nabij Texel. , -&lt; — Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer J. J. F. Noordziek,&apos; referendaris, bibliothecaris van de tweede kamer, lol het dragen der versierselen van ridder der orde van de Poolster, hem door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken; aan den ritmeester der cavalerie op non-activiteit jh&apos;. P. O. H. Gevaerts van Simonshaven , tot het dragen der versierselen van officier der orde van de Italiaaosche kroon, hem door den koning van Italië geschonken, en aan J. Mensing en J. R. Fokker, tot het dragen van het kruis fidei et virtuti, hem door den Paus.toegekend. &apos;; — Door Z. M. is aan den heer inf, F. J. W. baron van Pallandt, secretaris van legatie, laatst werkzaam bij hel gezantschap te Brussel&apos;, op zijn verzoek, een eervol ontslag verleend uit &apos;s lands dienst, en de heer J. A. Mazel, minister-resident, thans lijdelijk belast met de waarneming der zaken van het gezantschap te Washington, benoemd tol minister-resident bij de Vereenigde Staten van Amerika. Voorts zijn benoemd lot raad »an legatie bij het gezantschap te Parijs de heer mr. B. O. T. H. Westenberg, ihans raad van legatie buiten werkelijke dienst; en zijn de volgende secretarissen van legatie overgeplaatst, te weten: de hh. jhr. mr. A. P. C. van Karnebeek, van hel gezantschap te Parijs bij dat te Berlijn, met toekenning van den titel van raad van legatie honorair; m&apos;. F. W. C. P. graaf van Bylandt, van het gezantschap te Berlijn naar dat le Weenen, en mr. W.F. H. von Weckherlin, van hel gezantschap te Weenen naar het dep. van buitenl. zaken. — Aan den heer dr.&apos; G. J. Mulder, eervol omslagen hoogleeraar in de wis- en natuurkundige faculteit aan de hoogeschool le Utrecht, is een pensioen verleend ten bedrage van f 1768. — Aan den heer m&apos;. M. P. Meelboom is op zijn verzoek eervol ontslag verleend als burgemeester der gemeente Nieuwendam. &apos;&apos; &lt;);l — Aan den heer I. J. Schultens Dozy is, op zijn verzoek, eervol omslag verleend als inspecteur der posterijen te Arnhem; voorts zijn bij de posterijen benoemd: tot inspecteur voor de provinciën Gelderland en Limburg, standplaats Arnhem, de heer IJ. N. G. Neujean, wiens vroegere benoeming lot directeur der spoorweg-postkantoren Amsterdam—Emmerik en Arnhem— Bentheim is ingetrokken,&apos;en tot directeur der laatstgenoemde postkantoren de heer J. J. il. Mispelblom Beijer, thans directeur van het postkantoor te den Helder. ,,;— Tot directeur&apos;van een der rijks-telegraafkanioren is benoemd de lelegrafisl 3d« kl. J. H.&apos;Geerke. ««Li ■ ■■.nbioc ■— De minisier van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen.</p>
	<p>— Gisteren morgen zjjn het lste, 3de en 4d&lt;! eskadron van het 4de reg. huzaren van hier naar Deventer vertrokken. Z. K. &apos;11. de prins van Oranje en een groot aanial hoofdofficieren deden hun uitgeleide. &apos; Vrijdag zal het 2ie eskadron vertrekken. ;••:•..</p>
</text>
