<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(WBk*%mW2**a&gt; De Ondergeteekende maakt bij dezen aan zfjne geëerde Begunstigers en Stadgenooten bekend, dat bij hem ver■V * krijgbaar zijn puike Friesche Winteraardappelen. ; W. P. OSINGA. Ouden Rijn, nabij - het Weeshuis. I tBYDE*. — &apos;is&apos;H&apos;AGrE;; Van 1 November tot 15 Februarij vertrekt de Uaagsche Volksschuit dagelijks des namiddags half vier ure van de voormalige Wïltepoorl. DE NIEUWE VLMRDKCBE VISCIIWINKEL.&apos; _ : ■ •■— , Wederom ontvangen versche gespeende Zeeuwsche en Texelsche Oesters» ƒ3.25 per 100 stuks&apos;; ook is de gelegenheid open gesteld dezelve aan huis le gebruikeu. Mede ontvangen nieuwe Bergsche Stokvisch, Ansjovis&apos;, Sardines, beste Winterharing, Engelsche Bokking, Kastanjes, Citroenen, Engelsche Bieren, Wijnen en in ruime mate voorzien van versche Eljeren. J. VAN POELGEEST J&apos;., Letdeh, 27 October 1868. Koornbrugsteeg, Wijk IV; N». 44.&apos;^ TE KOOP AAN LAGEN PRIJS: ;en SCIIROBBELftBOJLEN en een COiVrBJUU mei buisjes voor 40 draden, beiden 1.15 breed, zeer goed geconditionneerd om Garens voor Dekens te spinnen. •. Zich ie vervoegen bij den Heer COOL JACOBY te Tilburg. Efïr. Cliantoinelantis Oog-enwafer. Dit onwaardeerbaar Oogenwater, is een van de gelukkigste uitvindingen der wereld; hetzelve bezit de kracht om alle oogen te kunnen verbeteren, welke door den tijd (ouderdom) of andere omstandigheden lijdende zijn aan verzwakking, afmatting, prikkeling, hitzigheid, bloedroode en druipende oogen, welke &apos;s nachts toeklëven, zware, jeukende, drukkende en stekende oogen, door lang ingespannen zien of lezen, verstopping in de oogspieren of aderen, ook oogen die dikwjjls tranen, vooral bjj koud weer, en die welke b(j eene sterke lucht of bjj,schel licht niet goed kunnen zien, * al&apos;déze en méér andere ooggebreken worden door&apos;dit Oogen water herstelden waarborgt &apos;de gezonde oogen legen die gebreken en houdt ze in stand, zoodat men lot in hoogen ouderdom geen bril zal behoeven. &apos;hetzelve is verkrijgbaar a 60 cents per flacon bij: J. 11. Beüzemaker, Leiden. H. J. Renkeri, Amsterdam, hoek F. A. G. van Dèth, Gouda. Vijgendaui en Warmoestraat: &apos; J. H. Keiler; Rotterdam, W.Wagenstr. H. J. Renken.&apos; Amsterdam , N.: l.&apos;&gt; W. A. Hoek, Schiedam. Voorburgwal, hoek Molsleeg. \ub 1 J. J. Groenhuizen enComp., Utrecht. M. R. C. Lippitz, Hoorn. » n _•_ ut&apos; »_ &apos; _</p>
</text>
