<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* ROTTERDAM, 31 Dec. Niettegenstaande het dezen nacht wederom cenigzins heeft gevroren, heeft het ijs zich boven deze stad in beweging gezet en is doorgedreven, zoodat het mogelijk, ja zeer waarschijnlijk is, dat daardoor ijsophooping ontstaat bij Delfshaven ,in de Noordgeul, enz. De stoomboot Earl of Auckland is bezig met lossen en zal morgen ochtend wederom naar Londen terugkeeren. De Hullstoombooten zijn voor gistvervoer van Scheveningen geëngageerd, daar de reis van hier te onzeker werd. * MIDDELBURG, 29 Dec. Heden heeft door Gedeputeerde Staten van Zeeland, de opening plaats gehad van de inschrijvingen over de gcldleening, ten laste dezer provincie groot ƒ82,000 ad 4% pCt., waarvoor was ingeschreven door J. A. Tak alhier ƒ82,000 als ƒ20,000 tegen 98!&apos;/is3 en ƒ62,000 ad 95sl/i2s; door van den Broecke Luteijn en Schouten ƒ35,000, als ƒ29,000 tegen 9637M en ƒ6OOO tegen 98:!3/fi4fi4-door van der Leijé &amp; C°. ƒ 10,000 ad 9613/M; door W. M. Engelherts ƒ4OOO ad 98%; door de Kantoren Hordijk te Goes ƒ4OOO ad 98; door Th. Akkerma ƒ3OOO ad 100 en door N. G. Bos ƒ2OOO ad 98 pCt. Zijnde er alzoo ƒ 58,000 boven het gevraagde bedrag ingeschreven. Gedeputeerde Staten zullen later omtrent de gunning eene beslissing nomen</p>
	<p>BERLUN, 31 Dcc De Staats-Anzeiger bevat een koninklijk beslui4&apos; waarbij do beide huizen van den landdag worden bijeengeroepen tegen 14 Januarij a. s. .</p>
	<p>&gt; PARIJS, 31 Dec. Het gerucht dat de minister van buitenlandsehe zaken, eene depêche heeft gezonden aan den Heer de Sartiges, Fransch ambassadeur bij den pauselijken stoel, betreffende do jongste encyclica bevestigt zich. De minister geeft daarin het leedwezen der regering te kennen over dien stap door den Paus, gedaan en zegt dat met grond mag worden voorzien, dat de indruk door den inhoud der encyclica te weeg «-el-ragt in Frankrijk, zeer ongunstig voor den Paus zal zijn. MARSEILLE, 31 Dcc Volgons medcdeclingen uit Napels, geclas&apos;teekend 28 jl., heeft Prins Hum&apos;bert een bezoek afgelegd bij den kardinaal Andrea. Op 18 e. k. wordt do Grootvorst-Troonopvolger te Napels verwacht. Er zal na de komst van den Grootvorst eene wapenschouwing worden gehouden over 100 bataillons der nationale garde. Uit Rome wordt dd. 28 jl. gemeld, dat do Paus op het Kersfeest door de leden van het collegic van kardinalen is bezocht. In antwoord op de toespraak tot hem gerigt door den deken van hot collegic, heeft hij o. a. gezegd: Dat de kerk te eeniger tijd over allen zal zegevieren, maar dat do dag waarop dit zal plaats hebben, nog niet met zekerheid kan worden aangewezen. Bon ik daarvan getuige geweesf, dan zal ik als Simeon uitroepen : //Heer, laat uw dienstknecht gaan in vrede.&quot; Naar gewoonte heeft de Paus de leden van het corps dipfomatique ontvangen, en onder deze bevond zich ook do Heer v. Meyendorff, Russische gezant.&apos;</p>
</text>
