<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, 31 December, (Particuliere Correspondentie.)</title>
	<p>De pogingen ter gunste der ontwikkeling van het onderwijs nemen dagelijks in België toe en zijn reeds tot eene wezenlijke beweging aangegroeid. Behalve de vereeniging voor het professionneel onderwijs der vrouwen heeft zich thans ook die tot verbetering en voortplanting van het onderwijs en der opvoeding in België geconstitueerd. In eene gisteren avond gehouden bijeenkomst van de commissie van organisatie is besloten dat de nieuwe vereeniging door alle wettige middelen trachten zal haar programma te verwezenlijken, dat voorloopig op de volgende wijze is zamengesteld: I°. het onderzoek van alle vraagpunten, die met het onderwijs en de opvoeding in verband staan; 2°. herziening der wetten, voor zoo ver zij in strijd zijn met de grondwet, de vrijheid van het geweten, de gelijkheid der standen, benevens de ontwikkeling van het onderwijs; 3°. het onderrigt der meisjes; 4°. het stichten van model-scholen, cursussen voor onderwijzers, kostelooze en openbare cursussen, scholen voor volwassenen, volks bibliotheken; 5&quot; publicatien, boeken; 6°. belooning der leerlingen, bescherming der regten van de onderwijzers; 7&quot;. openbare bijeenkomsten, congressen, enz. Binnen eenige dagen zal ook de Libre Pensee zich met de ondcrwijs-kwestie bezig houden, nadat vroeger eene commissie was benoemd, dio in last heeft de organisatie van het onderwijs in de verschillende landen van Europa na te gaan. leder land levert het onderwerp van een bijzonder verslag. Deze rapporten zullen later bij elkander in druk worden uitgegeven en eene belangrijke vraagbaak Vormen voor allen dio zich met deze gewigtige. kwestie bezig houden. Zelfs de Senaat schijnt der ondcrwijs-bewcging niet langer wederstand te kunnen bieden. In zijne zitting van heden werd door eenige leden der regering aangeraden eene leening van eenige millioenen aan te gaan, tot het bouwen van scholen, in plaats van daartoe jaarlijks twee miflioen aan te vragen. De minister heeft de toezegging gedaan, zich daaromtrent nader te verklaren. Het budget van binnonlandsehe zaken is ten slotte met algemeene stemmen aangenomen. De Senaat is vervolgens tot nadere bijeenroeping uiteengegaan. Hoewel de Hr. Tesch dezer dagen tot administrateur der maatschappij La Providence te Marchiènne au Pont werd benoemd, schijnt zijne af&apos;treding niet zoo nabij te wezen, als sommigen wel beweren. Verscheiden zijner ambtgenooten trachten hem althans te bewegen zijne portefeuille eerst neder te leggen, nadat hij het herziene strafwetboek in den Senaat z_al hebben verdedigd. In allen gevalle is het onjuist dat de Hr. Frère- Orban de leiding van het departement van justitie op zich zal nemen.</p>
	<p>De pauselijke encyclica vormt het hoofdonderwerp der polemiek onzer dagbladen. Morgen zal dat stuk in al de kerken onzes lands worden afgelezen. Men herinnert zich dat de executeur testamentair van don bisschop van Gend, na verkregen te hebben dat het lijk van den prelaat voorloopig in de St. Bavo-kerk mogt worden nedergezet, weigerde het lijk naar een kerkhof over te brengen. Dezer dagen heeft de gemeenteraad dier stad besloten daartoe niet ex nfficio over te gaan, maar voortaan op straffe zelfs het voorloopig bijzetten van lijken inde kerken te verbieden.</p>
</text>
