<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: HERMANUS JOHANNES BEUKERS, Amsterdam, Weduwnaar van A.NNA Helena Lorenz, 19 Februarij 1868. &quot; MET ___&lt; 4558) HENDRIKA KOENEN. Getrouwd: ~~~T&apos;bl OIOLLET. Weduwnaar van P. SNELLE. ™ en J R. A. LE COUSTÉ. Nieuwer-Amstel bij Ouderkerk, 19 Februarij 1868. Eenige en AlgemeeneK^,-»,.^^ (4639) Bevallen van een ZOON, ITVRÏJDAG.— CRAMER. Amsterdam, 17 Februarij 1868. (4586) Bevallen ven eene^DÖCgyffp^TiÊMMES—SCHIFF. Amsterdam , 18 Februarij 1868. &apos; (4627) Bevallen van eene~^eï^ch^ênè~T) OCH T E R C. C. EESEWIJN, geliefde Echt|enoot fan Amsterdam ,18 Februarij 1868 W. J. CARELS. Eenige Kennisgeving. &apos; (4573) Bevallen van eene DÖCffy!»~W_LHELMINE CHARLOTTE HENRIETTE MARKS Echtgenoote van GUILLAUME JEAN BOS. &apos; Huize Weeresteijn te Loosdrecht, 16 Februarij 1868. Eenige Kennisgeving. . Heden overleed tot onze innige droefheid mijn geliefde Broeder JOHANNES CHRISTIAN KLIFFMÜLLER, in den ouderdom van ca. 58 jaren. ? ?.. Amsterdam, Wed. J. G- c- RAUSCH, 15 Februarij 1868. Geb. KLIFFMÜLLER, (4587) Heden overleed mijne dierbare Echtgenoot JOHANNA MARGARETHA KOEK, in den ouderdom van ruim 34i/3 jaren, na eene gelukkige Echtvereenigmg van 2i/3 jaren, Hij nalatende Twee Kinderen, waarvan het jongste slechts Zeven dagen oud. Zij stierf in het gemot aan haren Heer en Zaligmaker-, onvergetelijk is zij mij. onze Ouders, Broeders, Zusters en allen die haar Uef b??SS?A Amsterdam, JEAN THEODOEE CLADDER. 17 Februarij 1868. (4604) Op den lsten Febraarij Tróverleed^ n%Thartelijk geliefde Echtgenoote CHRISTINA VAN ESSEN, in den ouderdom van bijna 57 jaren. Amsterdam, 19 Februarij 1868. (4603) , J- VRENDENBERG. Wegens buitenlandsche Betrektang_eerst^heden geplaatst. Heden overleed na eene kortstondige ziekte onze geliefde Moeder FIJT JE EDLENBOSGH, eerst Weduwe SJOEBD KWAAD, laatst Weduwe ALBERT KRUYFF, in den ouderdom van 73 jaar. _, „ (4638) Enkhuizen, D. BEZAAN. 18 Februarij 1868. __A_BEZAAN—KRUYFF. Ons zoo innig geliefd Dochtertj?7ANNA CORNELIA werd ons , ten gevolge der Mazelen, in den aanvalligen leeftijd van 7 jaren door den dood ontnomen. Monnikendam, P- KATER Kz. (4559) 16 Februarij 186 a NOMES. Onze jongste Lieveling JAÏTWIïpÈL ELISA, overleed heden aan eene kortstondige en hevige ziekte, in den leeftijd vanlrnim Vijf jaren. P- KOOL JCz., Beverwilk, C.H. KOOL, 18 Februarij 1868. KLOPMAN BAERSELMAN. Eenige en Algemeene Eentijsgeving- (4628) Heden overleed tot onze diepe smart, onze innig geliefde Echtgenoot en Vader de Heer ADRIANUS GIJSBERT DE NEYN VAN HOOGWERFF, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten der Kerk, in den ouderdom van bijna 55 laren. Uselstein, 18 Febraarij 1868. Uit aller naam, (4629) D.A.A. DE NEYN VAN HOOGWERFF. Voor de vele bewijzen van deelneming bij het overlijden van mijne Echtgenoote JOHANNA VAN DIJCK, betuig ik bij deze, ook namens mijne Dochter, mijn innigsten dank. . Amsterdam , L. F. NOOTEBOOM. 19 Februarij 1868. (4580) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijnen beminden Echtgenoot, betuig ik bij deze mijnen welmeenenden dank. (4613) Amsterdam, A. VAN DOMMELEN. 19 Februarij 1868. Wed. F. J. LORCH. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ontvanfen bij het overlijden van onze hartelijk geliefde Tante, iejufvrouw F. H. C. OESTER, betuigen wij door deze aan allen, zoo binnen als buiten deze Stad, onzen opregten dank. I. H. J. WILLEBRANDS. (4588) Uit aller naam. De Tweede Vergadering ter verificatie der schuldvorderingen in het Faillissement van MARIA ELISABETH VAN DEN BERG, Weduwe ARIS VONK, handelende in Manufacturen te Wageningen, is bepaald op Zaturdag 7 Maart 1868, ten half elf uren, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Arnhem. In die Vergadering zal tevens worden beslist over een aan te bieden aceoord. E. A. ROMSWINCKEL, (4591) Curator. De Rekening en Verantwoording in het Faillissement van B. BURGER, Slijter te Hauwert, zal door den Curator worden gedaan, op Maandag 9 Maart e. k., des Voormiddags 111/2 ure, op het Huis van Justitie, te Hoorn. De Curator, (4566) Mr. J. GERDENIER.</p>
</text>
