<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgemeester en Wethouders. van Alkmaar zullen, op Dingsdag 3 Maart 186-8, des middags ten 12 nre, ten Raadhuize der Gemeente, in bet openbaar, aan den minstinschrijvende, in 7 perceelen, en tevens in massa, aanbesteden de volgende werken: le Perceel. Het onderhouden van alle Gemeente-Gebouwen, Scholen, Bruggen, Eiolen en verdere Gemeentewerken , benevens eenige vernieuwingen aan die gebouwen. 2e &lt; Het vernieuwen van eenige Straten. 3e i Het doen van eenige vernieuwingen aan Bruggen en Overzetveren. ie » Het vernieuwen van eenige gedeelten Walmuur en Beschoeijing. 5e &apos;i Het leveren en vervoeren van de benoodigde materialen voor de Bmtenwegen en Voetpaden. Se * Het Opverwen van eenige gebouwen en werken. 7e _• Het Bonwen van eene Openbare School voor meisjes, in den tuin van de tegenwoordige School aan de Oudegracht. De gezamenlijke peüceelan zijn geraamd op plus minus ƒ 31600. De bestekken en inschrijviugsbilletten zijn na Jen 14den Febraarij 1863, tegen betaling van 60 cents, op franco aanvragen, .rie der Gemeente verkrijgbaar. De Teekeningen liegen ter inzage op de Gemeente-Secretarie en bij den G--:.:.?- nr-.-Arcaitect, bij wien tevens -.---.ren te bekomen zijn. ir.jviiigsbillotten moeten zijn ingekomen ter Genre_n-e-Se_re._ri-, op Maandag, 2 Maart 1868, vóór des ïnidda . (4091) &quot; Tfi~B __!_____ %IMm^MW.9 of bijliggen-Ie Dorpen wordt tegen Mei TE HUUR gevraagd een goed ingerigt HUIS run 4 of 5 Kamers, met Turn. Opgave van Huun__fis en ligging met franco brieven onder lett. D. G.. bij den K kh. H. G. KOSTER H.G_&gt;:.. Nieuwendijk. H . . _ (4443) Tfï f-IïMïefi tegen i.iie MA ..O- -. iiijtjrry , -;ï voor RcïNSii&apos;- SCHILDEES-ATELIER, waarhg een klein . Slaappkatf. Opgaven van Stand, Hoogte, Breedte en - der Kamer en Hnnrcrijs worden ingedacht onder Lett. K. A. bij den Boekh. ti. I.&gt;&apos;. I!&apos; [M, Etanrók ! 17; &apos; (4444) »n Md o! &apos;t voor eene BEJAARDE DAME m*. har. DOCHTER vei3__ngd3 a 4 OS&lt;IE.-5ELr- BELEEt-I-iE 2i.AïsKJif. .Ue - Jten en Gordijnen. Aaabi . Prijs worden ingewacht per _ ¦ K bij&apos;de Boekhandelaars bCIL1 &apos;u en BAKKER,(4446) ÏE HUUR GEVRAAGD op to -ïei. Bi; Lieden van de P. G., voor TWEE DA i n i&apos;atsoeaüiken stand: TfCVEE «iESIEUÏÏKI.-_-:SliSi_ __;A_33&apos;lS-^^ liefst mi suite, voorzien van r ; Vertrek Vi : ;&apos;. 23. ¦ vn:i St-^d en K&apos; liar H. J. VAN u:.;.!) S VRA&apos;AI _,:r:-;!:3a;i.le : Een IiSJiS, g N;t:KKIJ of ior een _&gt;_&apos;_.. A_._FJ_i»E over te i&apos; Koopsom. I-_f.ua_._ren &apos;re-3oren onder Lett A. Z ER.Heerén hoek Wol NB. In den omtrek ,-ait, zal de voorkeur genieten. {^22) Een eenig&apos; i&apos; -&apos;&quot;kt twee BEüKEDES-KA.TJi :aende,oni&apos;i het jen. Opgaven van _ ¦ bij den .460) ie J*_JS¥___* :U Jaren oud. met MODES beken-1. z ¦ hetzij in eene MANUFACTÜCB of GAREN en BANDZAAK. liefst in wne Stad der Provinciën Zuid-Holland, Gelderland of Noord- Braband, om zich in het een of anler Vak te bekwamen. Zr. verlangt het eerste jaar geen Salaris. Brieven franco Et. M. S. Bte.an HandelsblaL (4442) ¦ A TT&quot;E^^rTET Door blondere oi:., -t Primo Mei a. s. ot vroeger 11_ HLuK, «:-., BO^Eï-HIIIS IPO1&apos; §*¦¦ Ii eene druk t ¦vbrnst men &apos;. . vlug en !e Getuigè. irien &apos;Bureau Eaivielsblal, franco Brieven onder Letter B. Y. &apos;M *.</p>
</text>
