<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOERVERROOPM BU G. D. BOM, DAMRAK, H 117. DONDERDAG: NATUURKUNDE, BOTANIE en LANDHUISHOUDKUNDE, STERRE-. WIS-, ZEEVAARTen KRIJGSKUNDE, REGTSGELEERDHEID en STAATHUISHOUDKUNDE. VRIJDAG; Te Zien de BOEKENKASTEN. (4589) Belangrijke Verkoopingen VAN SCHILDERIJEN, ANTIQUITEITEN, ENZ., IN M BMMI Wm, te vimsterdam. C F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jr., zullen op Woensdag 26 Februarij 1868 en volgenden dag, ter plaatse voornoemd, VERKOOPEN: eene zeer uitgebreide en fraaije Verzameling m iiii_i&gt;i:is!,ii:\9 meest door hedendaagsche Meesters, als: A. H. Bakker Korff, J. W. Bflders, M. Calisch,B. te Genipt, J. Hilverdink, H. Koekoek, H. D. Kruseman van Elten, L. Meijer, J. Moerenhout, P. G. van Os, A. Schelf hout, C. Springer, S. L. Verveer, A. Waldorp, enz., gedeeltelijk nagelaten door een Kunstliefhebber buiten deze stad. Voorts eene verzameling Porceleinen,! Antiquiteiten, Chinesche Rariteiten, Marmeren Beeldwerken, enz. C. F. ROOS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jr., zullen op Dingsdag 24 Maart, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in de Brakke Grond te Amsterdam VERKOOPEN: eene keurige en uitgebreide Verzameling SC HIÏ.BERI JBIS 9 door voorname hedendaagsche Meesters nit de HoUandsche, Belgische en Duitsche Scholen, als: J. C. Schotel, A. Schelfhout, Ch. Rochussen, A. Waldorp, J. H. Koekoek, L. Meijer, W. H. Schmidt, H. van Hove Bzn., S. L. Verveer, H. F. C. ten Kate, P. M. Molijn, K. Karsen, F. A. Breuhaus de Groot, C. Francois, J. S. van der Maaten, J. B. Torn, H. Len, A. Siegert, Schiavone en anderen, bijeenverzameld door den Wei-Edel Gestrengen Heer PAUL VAN VLISSINGEN, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw, Kommandeur der Orde van de Eikenkroon, Ridder der Stanislaus-Orde 2da klasse, enz. Nadere informatien geven de Verkoopers ten hunnen kantore , Nes, A 26, te Amsterdam. (4574) St-__--_-__-_-¥-l__^^ ! 1 MALZ-ZEEPENv__J.HOrF ! S§ verfraaijen en verfijnen de Huid — zuiveren haar van ; Salie onreinheden (als Huidpikkels, Zomersproeten, S 3 Daauwwormpjes, enz.) — en maken haar zoo zacht als ; I Fluweel. — Voor DAMES zijn deze ZEEPEN een l onschatbaar hulpmiddel bij het Toilet. E In stukjes van 171/2 Ct., 35 Ct., 50 Ct. en 70 Ct. i De MALZ-POMADE, in flacons van 70 Ct. en ; ƒl, belet het uitvallen van het Haar en bevordert den | groei van hetzelve. , ; Steeds verkrijgbaar in het CENTRAAL-DEPOT, : Bloemmarkt bij de Stilst.eg, F 154, M. CLEBAN, \ 3 Huidenstraat, enL. E. BERTRAM, Kalverstraat. 1 HH. Winkeliers genieten RUIM RABAT. (4594) 1 C. F. STEMLER, Boekhandelaar te Amsterdam, heeft uitgegeven en alom verzonden: ONZE VLAG. HANDELS EN SCHEEP .AARTBERWTEN. EERSTE JAARGANG N°. 3. INHOUD: Naar de Levant. Inschrijving voor de 2de bevrachting der N. H. M. en de bevrachte Schepen. Tarief der In- en Uitvoerregten van Japan. Handelsberigten van Rio Janeiro en Lissabon. Scheepvaartsberigten: Het sluiten van Vrachten naar de Vereenigde Staten. Eiland Cuba, Havenkosten. Haven van Malmö. Lissabon&apos;s Sleephelling. Schepen op reis naar Nederland. Vracht- en Goederenprijzen. Wisselkoers. Advertentien. (4280) Prijs per Jaargang ƒ6, Franco per Post ƒ7. Uitgave Wekelijks. _____——— Bij de ERVEN E. BOHN ziet het licht: HET VERSLAG VAN DE MEETING TE HAAM™. gehouden den lsten Eebruarij IL, op den i/oeien. PRIJS 35 CENTS. &lt;,rTT.nn Mede verkrijgbaar bij «*»™ f gADD %^t%^*F. Kfoog a/d. Zaan, eiUt J. SCHIERBEEK te Groningen. v*&quot; /</p>
</text>
