<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door gevorderden leeftijd uit de hand TE KOOP: eene sints onheugelijke jaren bestaande en nog in werking zijnde TING»ET_____J. met annexe WIKKEL, _iUk__l-_G en GKOraSS- zijnde de eenige in eene welvarende stad m Zuid-Holland en daardoor voor uitbreiding vatbaar. Adres met franco brieven onder letter A. B. bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, te Amsterdam. (4150) ~AIiTVoLONTAIR verlangt men in een Sigaren- en Tabakswinkel, een fatsoenlijk BURGER JONGELING, P. G. tusschen de 16 en 20 jaren oud, buiten kost en inwoning, om welligt later tegen borgstelling als ChEF geplaatst te worden. Zij zullen vooral in aanmerking komen, die de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche talen een wcanig Kunnen spreken. Brieven franco onder letter A. bij J. LLENDERTZ, Boekh., Kalverstr. E 237, te Amsterdam. (4218) Met primo Mei verlangt men tegen ruim Loon een KOETSIER, die goed &quot;met Engelsche Paarden kan omgaan en te paard kan rijden. Adres in Persoon ot iranco, onder lett. V. M., bij dcii Boekhandelaar E. E. VON MüNCHEN^te Haariem. _ (4267) . _&amp;&amp; J_i_; 3&amp;£_ __fl /H.;f MM :&quot;.&apos;¦¦&apos;. ;-V *^U_uw3Saßs«_9 &apos;&quot;Si;&apos; De ÓNnERfJETKÉKENÜI. berigt&apos;aan Meeren BOOM-, BLOEMKWEEKERS en WARMOEZIERS, dat hij binnen 14 dagen van af heden, te wachten is, eene lading SPARREN of PENNEN ST©__LÏ__EN , alles voor bovengenoemde Vakken zeer geschikt en welke bij latere aankondiging van dag en plaats alhier in publieke Veiling zullen verkocht worden. Amsterdam , 19 Februarij 1863. H. G. GEERS Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer (44-1) van Verkoopingen. 10iwilj_]riBiiM recommanderen Avij onzen ruimen, op nieuw ontvangen voorraad van KRISTAL- EN GLASWERK. De Rijkste keuze in fijn geslepen Kristallen en half Kristallen WIJN-, MADERA-, LIKEUR-KARAFFEN en GLAZEN, Wijn- en Likeur-tellen, Compotiers, Milieux de table. enz., bij uiterst voordeelige prijzen. TAFELSERVIEZEN, ONTBIJT- en THEESERVIEZEN, in Aardewerk en Porcelein, effen wit en gedecoreerd. RUSSISCH ZILVEREN Tafelgereedschap in Zilver fatsoen en volmaakt op echt Zilver gelijkende. Deze kwaliteit is zuiver Nickel, onvervalscht en zonder bijmengsel van eenig ander metaal. ENGELSCHE TAFELMESSEN. Voorsnijmessen, Dessertmessen van het fijnste Staal, met Ivoor, Balein, Natuurhoorn hechten, met en zonder Balance. BWmNüIA METALEN &amp;&gt;¦&amp;_££ s ROOMKANNETJES, SUIKERPOTTEN, SPOELKOMMEN, BOUILLOIRES, enz. VERKOOPHÜIS. &lt;__, HOROLOGIEHRiRSBEDIiIN. Tegen ruim salaris kunnen twee BEKWAME HO-5t.&gt;!t»GïE_eiA_iER«SKES&gt;ïEI_»ElV terstond geplaatst worden. Adres per franco brief of in persoon bij R. BOSSERT Gz., Horologiemaker to Alkmaar. (4393) Er wordt aangeboden op zeer billijke voorwaarden, een GEDEELTE VAN EEN HUIS voor een stil gezin. Adres franco onder het motto Woning aan het Bureau Handelsblad. (4394) TE K O MP. terstond of naar verkiezing te aanvaarden, een van ouds bekende KHEEI-l-, THEE-, TABAKSen SIGARENWINKEL, waar nog eeuige ruime voordcelen aan verbonden zijn; huur van het huis, gelegen in de arbeidende klasse alhier, aannemelijk, de koopsom uitlokkend, zeer geschikt voor jonge lieden die een bestaan zoeken. Adres franco onder letter S. bij den Boekh. JOHs. W¦ BI.AUN, Mobteeg G 136, te Amsterdam. (4395) BOEOINDEB IJ. - MEESTERKNECHT. Tegen RUIM WEEKLOON kan een BOE&amp;BIÜ-DESS, die zijn Vak gronrlig verstaat, als I9BKESTERK.NECHT geplaatst worden bii den Boekhandelaar W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. (4332) Door verandering van Affaire worden TE KOOP aangeboden verschillende soorten van GABEN©, HANÉ», LINTEN, Bl_©£BB£N. ENZ. en meer Artikelen, welke in z&lt;rofia_oig_._E&amp;A___ voorhanden zijn, zeer geschikt voor lemand , die reeds dergelijke Zaak &apos;uitoefent, ver beneden Fabriekswijs. Adres Lett. W. M. S.,&apos; Bureau Handelsblad. Brieven franco. (4453) Dit veel BEPR^Eï©, EENIG RABSKAAL middel van een ervaren Mud. Doet., geneest onfeilbaar alle verkoudheidshoest, prikkel-, kramphoest, asthma, enz., pas ontstaan of slepend, het neemt den ziekehjken aanleg daartoe weg en voorkomt en geneest alle slepende Borstkwalen. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boeldi.. Reestraat, te Amsterdam, franco toezending door het geheele rijk. Prijs: enkele Flacon ƒ 1 30, dubb. ƒ 2.-0. (44£7)</p>
</text>
