<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIGAREN-DEPOT VAN WEINTHAL &amp; C% TE ROTTERDAM, Haarlemmerdijk hoek Buiten Wieringerstraat, | Ontvangen eenige nieuwe merken SIGAREN, waaronder | bijzonder uitmunten de UNIVERSELE SIGAREN a ƒ3O per Mille of 3 Centen per stuk, gepakt in kistjes van 50, 100 en 250 stuk. LA RENOMMÉE (verbeterd fabriecaat 1888), per ik Wst ƒ4, 1/10 kist ƒ1.60 of 6 voor 10 Centen. een nieuwe soort TRABUCOS SIGAREN per 1/10 kist ƒ 1.60 of 6 voor 10 Centen, de Halve Stuivers Sigaren in verschillende soorten eu modellen, laten niets te wenschen over, terwijl wij bijzonder recommanderen onze After dinner Segars a 5 Centen per Stuk. _?. BS. iLHAIHËSfS, (4241) Haarlemmerdijk hoek Buiten Wieringerstraat, eenig Depot voor Amsterdam van WEINTHAL &amp; C°. te Botteraam. GEVRAAGD:&apos; Een knappe LOOPJONGEN, &quot;iet beneden de 1G jaren oud; vereischten ziin: bekendheid met den weg in de stad. Franco aanbiedingen onder lett. E. A. K., bij den Boekhandelaar J. D. SIJBRANDI, Heerengracht, bij de Bergstraat. (4419) In eene HANDELSZAAK te &apos;s Gravenhage, wordt dadelijk verlangd een ONGEHUWD PEKSOON van de Israël. Godsdienst, bekwaam on» in de HoUandsche, Fransche, Engelsche en Hoogduitscho talen te corresponderen en gewoon Boek te houden. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco met eigenhandig geschreven Brief. onder Lr. S. S., bij de Heeren GEBe. BÈLINFANTE, Wagenstraat, te &apos;s Gravenhage. (4422) Voor een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., speciaal eene fraaije hand schrijvende, is gelegenheid tot dadelijke plaatsing; bekendheid met de Cargadoorszaken strekt tot aanbeveling. Eigenhandig geschreven brieven worden ingewacht onder lett. 0., bij de Kantoorboekverkoopers R, C. LEPPER m ZOON, Rokin, E 169, alhier, (4415) KAMER GEVRAAGD. Voor eene DAME (Weduwe), verlangt men tegen Primo Maart of Primo April eene ONGEMEUBELEERDE VOORKAMER (Binnenshuis), tusschen. de Utrechtseheen Leidsche Barrières alhier. Adres franco onder Lett. T. B. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat alhier. (4420) TE HÜÜR OF TE KÖÖF OM TE AANVAARDEN 1 MEI OF LATER, Een &apos;sedert weinige jaren solied gebouwd HEERENHUIS , droog, geheel voor Zomer- en Winterverblijt&apos; ingerigt en omringd van de schoonste vergezigten, bevattende 8 zoo groote als kleinere Kamers, w. o. flinke Suite, allen van Gazleidingen voorzien, wit marmeren Vestibule en Gang, ruime Keuken, Kelder en Zolder, benevens nette afzonderlijk staande Schuur, kunnende des verlangend annexe Boomgaard, Weiden, Tuin- en Bouwland mede verkregen worden. AÜes gelegen aan den Straatweg, bij den ingang der volkrijke gemeente Apeldoorn. Te bevragen met franco Brieven ten Kantore vanden Notaris WALTER, aldaar. (4324) DOOR VERANDERING VAN~ AFFAIRE UIT DE HAND TE KOOP een hecht, sterk en voor slechts weinige jaren nieuw opgebouwd WINRELHUIS, waarin sedert rnim vijftig jaren de Aft&apos;aire in Manufacturen met het beste succes is en nog wordt uitgeoefend, staande op den besten stand der stad Hoorn. Het Huis is bijzonder geschikt voor alle Affaires. Reflecterenden adresseren zich franco aan den Eigenaar en Bewoner firma B. MESCHER, te Hoorn. (4363) Een LEERLING ,P. G., sedert een jaar werkzaam in eene. Tabaks-Affaire, zag zich met primo Mei gaarne VERPLAATST. Adres onder opgaaf der voorwaarden mot franco Brieven onder Letter C. bij den Heer L. DE VRIES, Huddingestraat, te Groningen. (4424) TWEE HUIZEN TE HUUR voor f 230 en f 150. te Naarden, in een gezond Oord met fraaije en uitgestrekte Wandeldreven, veelvuldige en gemakkelijke COM— BUJNBCAXIE-MMKÖELEBI met Amsterdam en uitmuntende Jonge Heeren- en Jonge Jufvronwenscholen, als: I°. Een HEÉRENIBUIS, op den besten en vrolijksten Stand der Stad, met 7 Beneden- en Bovenkamers,&apos; allen behangen, Boven- en Benedengang, Kelder, Keuken, Zolder, Meiden- en Provisielcamer, Weiwaterpomp en Binnenplaats , met twee Uitgangen op straat, ook zeer geschikt voor uitoefening van Affaire, voor ƒ 230; en 2°. een ISEEKENHU3S, goed gelegen, met 4 Beneden- en Bovenkamers, alle behangen, Gang, Keuken, Kelder, Binnenplaats en Tuintje, met twee Uitgangen op straat, vbor ƒ 150. Het eerste Perceel is met Mei,&apos; het tweede dadelijk te aanvaarden of later. Adres in. persoon of met, gefraukeerden Brief onder Lett. &amp;., Postk. te Naarden. (4371) ~TTJÉ S##S* een paar gebruikte Fransche MOtENSTEENEN, in goeden staat, zeer geschikt om Rogge enz. te malen. Reflecterenden adresseren zich, onder NV76, iranco b&apos;,l de Boekh. A. VAN HOOGSTRATEN m ZOON, te Wravenhago. (4372) Öp een HANDELS-KANTOOR alhier &quot;verlangt men lemand met het Italiaansch Boekhouden praciviscli beken.., om voorloopig als ABSi__STEN&quot;S&apos;.g _^.__i_t©ïißS__S_ werkzaam !te zijn. Adres met franco brieven, onder lett, 8., m den i Kantoor-Boekhandel van ue Wei. I. ELLERMAN, Beursi steeg,.E 17G. (4425)</p>
</text>
