<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 18 Februarij.</title>
	<p>De kiesvereeniging de Eendragt, te Haarlem, heeft den Heer Mr. A. S. van Nierop met 35 van de 48 stemmen gesteld tot candidaat voor het lidmaatschap der Tweede Kamer bij de verkiezing op 25 dezer,</p>
	<p>Wij waren in de gelegenheid de toebereidselen te zien, welke in het Paleis voor Volksvlijt gemaakt worden veor het f root militair concert, dat ter viering van &apos;s Konings verjaarag, Woensdag-avond gegeven zal worden. Aan de beide einden der zaal zijn voor de groote halfronden zeer fraaije vlaggen-tropheên aangebragt met hot Nederlandsche en Amsterdamsche wapen in net midden. De wapenschilden der verschillende provinciën zullen langs de galerij worden geplaatst; terwijl een kolossale geïllumineerde W voor den ingang zal prijken, zoo ten minste de staat van het weder de ontsteking der lampions eenigzins toelaat. Bij de bekende prachtige verlichting van het schoone gebouw zullen de aangebragte versieringen, waarvoor niet minder dan 1400 ellen doek van verschillende kleuren werden gebezigd, zonder twijfel een allerfraaist effect maken.</p>
	<p>Heden stonden voor het provinciaal-geregtshof (voorzitte1 Mr. G. Schiramelpenninck Jzn.) teregt Jan Kuyt en Sijtje Bosschieter, wonende onder het Kalf bij Zaandam, beschuldigd van brandstichting, zoodanig, dat te voorzien was, dat daardoor menschenlevens in gevaar werden gebragt. In deze zaak waren gedagvaard 12 getuigen. Het getuigenverhoor afgeloopen zijnde, werd het eerst het woord gevoerd door Mr. C. H. Backer, voor het O. M. tot toelichting van zijne requisitoir. Z.E.G.A. betoogde daarop in eene uitvoerige rede, dat de schuld van de heide beschuldigden niet wettig was bewezen en requireerde dientengevolge tot vrijspraak. De advocaat der beide beschuldigden. Mr. |M. W. Jolles, concludeerde mede tot die vrijspraak. Morgen ten 10% ure zal het hof in deze zaak uitspraak doen.</p>
	<p>LONDEN 17 Febr. De Times van heden bevat een particulier berigt uit Senafeh, gedagteekend I°. Febr., meldende, dat de stad Addigrath den vorigen avond door de expeditionaire troepen was bezet. (Addigrath is de hoofdstad van het koningrijk Agame). Volgens geruchten hadden de bewoners van Derat en van laranta zich aan koning Thendorus onderworpen. ....</p>
</text>
