<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE BIJZONDERE SCHOOL TE ZEIST</title>
	<p>«Ik zal niet dulden, dat er eene smet worde geworpen op de openbare school.&quot; Heemskerk Az. In het verslag der commissie uit de Tweede Kamer der Staten-Generaal op het verslag omtrent den staat der hoogere en lagere scholen over 1865—1866 (zie Handelsblad 25 Januarij 1868 N°. 11249) lees ik het navolgende: //Hetgeen omtrent de openbare school te Zeist wordt be»rigt, verdient de aandacht als historisch feit bij de bc&quot;Oordeeling van de bezwaren, die tegen art. 23 [in het //Handelsblad staat abusief art. 28] der schoolwet aange//voerd, worden beaamd of bestreden. Eene aanvulling van »dat berigt levert de door de regering niet medegedeelde //bijzonderheid, dat het getal kinderen die de openbare //school bezochten van 15 April tot Ia Oct. 1865 van 423 //tot 256 was gedaald, terwijl de bijzondere school in den &quot;tijd van twee maanden reeds meer dan 200 leerlingen *telde.&quot;</p>
	<p>Dit feit is historisch waar, doch men moet achter de schermen gezien hebben, om te weten op welke wijze die bijzondere school is tot stand gekomen en hoe die 200 leerlingen zijn verkregen. In 1863 hebben de geestdrijvers op theologisch gebied alhier getracht gelden in te zamelen tot oprigting eener bijzondere school. Daar echter het ondenvijs op de openbare school zéér goed was, hielden de meergegoede, overigens in den regel zeer weldadige ingezetenen, voor dat doel hunne beursen bepaald gesloten, zoodat de toeleg ten eenemale mislukte. In 1864 voelde zich eene bejaarde weldadige dame geroepen om eene gift van 22 mille te geven tot oprigting van een Wees- en Proveniershuis.</p>
	<p>Van die gelegenheid heeft de diaconie gebruik gemaakt om aan dit weeshuis eene bijzondere school te verbinden; zij heeft toen op nieuw lijsten ter inteekening rondgezonden, waarvan het gevolg is geweest, dat ruime bijdragen zijn toegevloeid, omdat men het nut van het Wees- en Proveniershuis teregt inzag. De bijzondere school is op die wijze als het ware oinnengesmokkeld. Dat intusschen niet veel overleg is gebruikt bij het op veel te kolossalen voet daarstellen van dat weeshuis blijkt uit de omstandigheid, dat de fondsen nu reeds in eenen deerniswaardigen toestand verkeeren en er maandelijks aan de huizen moet worden gecollecteerd om de zaak in stand te houden.</p>
	<p>Door allerlei beloften enz. van de zijde der voorstanders der bijzondere school heeft men vele ouders overgehaald of gedwongen om hunne kinderen van de openbare school af te nemen, maar verblijdend is het verschijnsel dat, ben ik wel onderligt, in 1867 slechts 2 kinderen naar de bijzondere schoof zijn overgegaan en 24 kinderen, zonder eenige dwang of belofte, van de bijzondere school naar de openbare school zijn teruggekeerd. Zeist, Februarij 1868.</p>
</text>
