<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 19 Februarij.</title>
	<p>Toen onlangs per telegram gemeld werd, dat in de Italiaansche Kamer het voorstel was gedaan, om de betrekkelijk geringe som te schrappen, op de begrooting uitgetrokken voor verpleging door liefdezusters in de marinehospitalen, kon men moeijelijk de beweegredenen gissen van deze voordragt. Naar het schijnt toch zou men zich veeleer hebben moeten verheugen, dat zóó welkome hulp gemakkelijk kon worden verkregen. Uit nadere berigten blijkt thans, dat de Heer Farini in een verkeerd denkbeeld was. Naar zijn gevoelen was het schrappen dezer som een noodzakelijk gevolg van het besluittot opheffing der geestelijke orden en kon ook op grond der goede zeden bezwaar te^en deze instelling worden gemaakt. Het eerste punt werd wederlegd door generaal Menabrea; hij deed opmerken, dat de liefdezusters behoorden tot eene der orden, wier behoud bij de wet gehandhaafd was, uit aanmerking der gewigtige diensten aan de wetenschap of de menschheid in het algemeen bewezen. Hij kwam ook op tegen het tweede bezwaar, welks ongegrondheid door hem werd aangetoond. Vooral generaal Lamarmora verdedigde met warmte de instelling op grond zijner vijf en twintigjarige ervaring van de onschatbare diensten door de zusters bewezen. Vooral tijdens den oorlog in de Krim was gebleken hoe veel nut juist vrouwelijke hulp den gewonden of kranken soldaat bewijzen kon. Nu kon men wel beweren, dat het behoud eener afzonderlijke instelling daarvoor niet volstrekt noodzakelijk was, in zoover tijdens den oorlog van 1859 vrouwen van alle rangen en standen bij de verpleging van gekwetsten als om strijd hulp hadden bewezen, maar naar zijn gevoelen moest men met te veel op zulk eene algemeene geestdrift steunen, vooral niet in gewone tijden en zou het in elk geval zeer zonderling zuil wanneer men begon met do vrouwen uit te sluiten, die zich opzettelijk aan de ziekenverpleging hadden gewijd. Het voorstel van Oorte en Farini werd, ten gevolge dezer inlichtingen, met groote meerderheid verworpen. Bij liet debat over de begrooting van uitgaven zal de groote strijd waarschijnlijk in het algemeen loopen over voorstellen tot bezuiniging en men beweert, dat ook sommige conservatieven reeds beginnen in te zien, dat de oppositie niet geheel en al ongelijk heeft met de bewering, dat sommige posten door het ministerie voorgesteld, wel voor vermindering vatbaar zijn. De Diritto zegt: &quot;de onverminderbare posten zullen zich wel in eenige vermindering moeten schikken.&quot;</p>
	<p>Uit de telegrammen blijkt, dat de regering geene oproerige bewegingen op Sicilië vreest. In de zitting van het Fransche Wetgevend Ligchaam zijn weder verscheidene amendementen op het ontwerpvan ¦wet betreffende de drukpers verworpen. Een daarvan wenschte vrije toelating der buitenlandsche dagbladen. Het adres der üo_tt.___rïj__:_r&lt;_ie journalisten heeft du 3 weinig gebaat en de censuur op de buitenlandsche dagbladen zal waarschijnlijk in alle gestrengheid worden gehandhaafd.</p>
	<p>Wederom kon men dezer dagen in het Haagsche reactionaire orgaan lezen, dat er groot gevaar zou zijn met betrekking tot lndie, wanneer de oppositie in haar verzet tegen dit ministerie bleef volharden. Wanneer in dat beweren ligt opgesloten, dat onder de tegenwoordige orde van zaken, sedert de oppositie heeft opgeiiouden regeringspartij te rijji! in Inctie een toestand van rozengeur en maneschijn ie geschapen, dan moeten wij een merkwaardig artikel herinneren , dat hetzelfde reactionaire orgaan op 26 Nov. 11. wijdde aan eene beoordeeling van de vier Desluiten des gouverneurs-generaal Mij er tot verdere uitvoering der wet van 6 Julij 1867 (regeling der persoonlijke diensten aan de inlandsche hoofden, in verband met de tractementsverhooging). Het orgaan was van oordeel, dat veel van het bij die besluiten bepaalde weder »een gewelddadige greep was in geheel het eigenaardig bestaan en wezen eener Oostersche maatschappij, en dat &quot;het gevolg er van geen ander kan zijn, dan dat het de bevolking van hare hoofden vervreemdt en het misnoegen dezer laatsten tegen het Nederland-til gezag slechts in hooger mate gaande wordt gemaakt.&quot; Inzonderheid gold de critiek van het orgaan de straffen, waarmede in de bewuste besluiten de inlandsche hoofden werden bedreigd en waardoor, gelijk h;t orgaan schreef, &quot;de Heer Mr. P. Mij er als liet ware zijn _egel zet op het feschreeuw der Indo-revolutionaire partij, dat de Javaansche oofden&quot;&quot;iiitzuigers&quot;&quot;en &quot;&lt;/knevelaars&quot;&quot;zijn, die alléén, als de schroinelijkste soort van misdadigers, üoor de vrees voor openbare schande in toom kunnen worden gehouden.&quot; Men weet, dat het in het koloniale stelsel der reactionairen ligt, de inlandsche aristocratie te ontzien en zich haar tot goed vriend te maken, om, door middel van haren invloed op de bevolking, deze in bedwang te houden. Met het oog daarop vonden de tegen de hoofden bedreigde straffen, zoo strenge afkeuring in het orgaan. Het deed dan ook vooral uitkomen //het diep krenkende,&quot; dat in die strafbepalingen voor de Javaansche aristocratie gelegen is-, en wees er op, dat de inlandsche hoofden, wat de straffen betreft, «net boeven en dieven gelijk gesteld&quot; werden, -en dat nog wel&quot; — voegde het er bij— &quot;in een tijdsgewricht, dat het gouvernement hun aanzien, hun invloed en hunne medewerking zóó dringend behoeft, om aan de algemeene verwarring een einde te maken.&quot;</p>
	<p>De conclusie van het orgaan was, »dat nu voortaan aan den geest van verzet en opstand een leiding is gegeven, die ons duur te staan kan komen.&quot;</p>
	<p>Ziedaar het oordeel van het reactionaire orgaan «ver besluiten, genomen door den conservatieven gouverneurgeneraal, die door dit ministerie naar Indie is gezonden, om er zijn programma uit te voeren, dat tevens het koloniaal programma is, wTaarmede dit ministerie is Opgetreden! Van welke zijde dreigt nu gevaar met betrekking tot Indie ?</p>
	<p>&apos;s Konings een-en-vijftigste jaardag wordt heden op feestelijke wijze alhier gevierd. Van alle openbare gebouwen wappert de nationale kleur eu vele particuliere woningen zijn mede met vlaggen versierd. Het regement dienstd. schutterij en het garnizoen alhier hielden op den Dam parqde. Naar wij vernemen zal heden avond aan het stadhuis, de Nederl. Bank en het gebouw der Nederl. Handel-Maatschanpii eene luisterrijke verlichting worden ontstoken, ln het Paleis voor Volksvlijt wordt een groot militair concert gegeven en ook in den Stads-Schouwburg zal &apos;s Konings geboortefeest worden herdacht. met de voordragt- van een toepasselijk gedicht door den Heer A. Peters.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen bij de dienstdoende schutterijen ,op hun verzoek: te Arnhem Mr. W. L. F. C. ridder van P.appard, lsten luit.; te Zutphen H. Evekink Jr., uden luit.; te Leyden Mr. P. C. Lezwijn , kapt.; te Amsterdam P. van Notten, lsten luit.; te Zaandam J.B. Leenard, kapt.; te Zwolle Mr. D. Wicherlink, lston luit.; — en henoemd bij de dienstdoende schutterij te Arnham tot lston luit- J- A. Kolff, tot 2den luit. effectief J. P. Wieling, t. Leyden tot ka,pt. W. L. van Kaathoven; tot lsten luitW. Scheepen te Delfshaven tot lsten luit, L. 0. Blomhert; tot &amp;eB luit. P. van den Vlooit ¦. te Zaandam tot kant. &amp; 3&amp;-&apos;hD+j tot lsten luit. C. Chevalier; tot 2den luit. F/H. Zwolle tot lsten luit, H. A. J. van .Sonsbeeck. U ft^f&quot; tot 2de Mts. C. H. A. A. Engelenberg en l J^i^V. tot notaris binnen het arrondissement Arael&apos;s^^d_d_w!t--plaats de gemeente Driebergen, J, H. &apos;&amp;%Z£%t.j _],„* •+„ notaris te&apos;ütrecht; -. eervol ontbeveilökWXf zee J. L. Nierstrasz van de _*#£/« missie tot het examineren der zee-ofiJc;eren « z-, en in w^.e-trekking vervangen door den luit. ter zee lfate kl. J. I|.P. E, Kniphorst; — verleend aan den kapt.-lnit. ter zee D. J. Brouwer, een verlof voor den tijd van één jaar, ten einde zich te kunnen belasten met de reorganisatie en hettoezigt op de expertise der koopvaardijschepen; — bevorderd tot kapt.-lnit. ter zee den luit. ter zee lste kl. B. D. van Trojen; tot luit. ter zee lste kl. den luit. ter zee 2de kL G. Doorman, en tot luit. ter zee 2de kl. den adelborst lste kl. J. Janse.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederl. Bank, op 17 Febr. 186 S, des avonds. Disc.-rek.... ƒ 45,820,741.44 Kapitaal..../ 16,000,000.— Bel.-rek &quot;31,126,845.— R-es. fonds.. .. 3,011,671.54 M.enmnntm.&quot; 88,496,685.791. B. in omloop. &quot;121,272,050.— 8e1.R.-fonds.&quot; 2,442,238.12 8.-ass.inoml.» 6,572.4512 Geb.enmeub&quot; 348,663.— R.-c. saldo&apos;s.// 25,570,687.911/2 Div.Rekenn.&quot; 173,679.2132 Div. reken ..- 2,547,870.66</p>
	<p>ƒ163,408,852.57 I ƒ168,408,852.57 Uit dezen staat blijkt alzoo, dat de Nederlandsche bank op 17 Febr., bij een muntmaterieel van ƒ88,496,685.791/2, voor eene som van ƒ 74,392,404.12 minder aan bankbilletten in omloop had dan waartoe zij geregtigd is, terwijl het muntmateriaal op zijne beurt ƒ 29,756,961.65 meer bedraagt, dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zou wezen.</p>
	<p>De bijdragen voor het Pauselijke leger bij de Tijd inge komen, beloopen een totaal van ƒ181,302.72.</p>
	<p>Het prov. geregtshof (voorzitter Mr. G. Schimmelpenmnck Jzn.), heeft heden Jan Kuyt en Sijtje Bosschieter, wonende onder het Kalff bij Zaandam, vrijgesproken van de hun ten laste gelegde beschuldiging van brandstichting, op grond, dat dezelve niet overtuigend en wettig was bewezen.</p>
	<p>Door de arr. regtbank alhier (2de Kamer) werd onlangs op nieuw eene voor het failliet-regt belangrijke vraag beslist. Vroeger gold in de regtspraak steeds de meening, dat een geregtelijk aceoord door een gefailleerde met zijne schuldeisehers getroffen, op de vordering van éénen der crediteuren, ten wiens opzigte de gefailleerde na de homologatie van het aceoord nalatig was gebleven de bedongen Sercenten te voldoen, door den regter ontbonden kon woren verklaard, welke ontbinding dan ten gevolge had, dat voor den crediteur, die de vordering had ingesteld, het regt herleefde om het volle, oorspronkelijke bedrag van den debiteur te vorderen. Zoodanige vordering nu werd onlangs weder aanhangig gemaakt door iemand, die beweerde dat zijn debiteur, een koopman, die eenige jaren geleden was gefailleerd, nalatig was gebleven hem de bij aceoord bedongen percenten te voldoen, doch de regtbank heeft thans deze vordering afgewezen en dus eene in de regtspraak geheel nienwe zienswijze gevolgd. De regtbank overwoog hoofdzakelijk, dat, zoo er S eene vordering tot ontbinding van een geregtelijk aceoord op grond van wanpraestatio van den debiteur Kan worden aangelegd, zulks dan nog in alle gevallen niet door één enkelen crediteur kan geschieden, zonder dat door dezen de overigen in het geding zijn gebragt of geroepen, omdat het geregtelijk aceoord een regtstoestand voortbrengt niet tusschen één enkelen, maar tusschen alle crediteuren en den debiteur, voorts dat ook de aangelegde vordering op zich zelf niet kon opgaan, omdat de verbindende kracht, die een geregtelijk aceoord voor de schuldeisehers heeft, om de bedongen percenten voor volle voldoening hunner oorspronkelijke vordering aan te nemen, niet bernst op eene wederkeerige overeenkomst, waarvan alleen ontbinding op grond van wanpraestatie gevraagd kan worden, maar wel volgens art. 848 Wetb. van Kooph. op het vonnis van homologatie, dat te beschouwen is als een eenmaal tusschen den gefailleerde en alle zijn concurrente crediteuren, zonder onderscheid, gewezen vonnis, waarvan de verbindende kracht, die het voor eene der partijen, in casu voor de crediteuren, heeft, geenszins door een later vonnis van dezelfden regter, die net eerste gewezen heeft, kan worden opgeheven, evenmin als zulks ten aanzien van vonnissen in zaken yan anderen aard zon kunnen geschieden. In deze zaak is niet gepleit, doch wij vernemen dat de advocaat Mr. Voorbeijtel Cannenburg het oude stelsel en de advocaat Mr. Willem Binger, het nu door de regtbank aangenomen systeem bij schriftelijke conclusie heeft uiteengezet.</p>
	<p>Voor eenige dagen had in de nabijheid van Coevorden het volgende geval plaats: Een behoeftig, doch overigens eergierig gezin, had reeds dagen lang het nijpendst gebrek geleden, grootendeels levende van eenige bijeengegaarde boerenkool, zonder ander toebehooren, in water gekookt. Was bet won Oer, flat Qe man eiu_.-iy_., ïmbu!» ._. t»\_&gt; wo zenloos, op zekeren nacht een boerenoven, waarin hij wist dat brood gezet was, zocht open te kragen, ten einde zijne hongerende huisgenooten ten minste van eenig gezond voedsel te voorzien? De knecht van den eigenaar des ovens hoort echter eenig gerucht, begeeft zich stil naar buiten en betrapt den dief op heeterdaadl die dadelijk schreijend zijn voornemen bekent en smeekt, hem nog niet ongelukkiger te maken. Voor den eigenaar gebragt, herkent deze in hem een overigens oppassend man, wiens groote armoede hem onbekend was en, tot straf voor zijne overtreding, schenkt hij hem grootmoedig het geheele baksel brood. De arme snelt naar zijne woning, deelt van het warme brood aan zijne huisgenooten rond en allen doen zich aan dit zoo lang ontbeerde voedsel eens regt te goed, met het ongelukkig gevolg, dat de vrouw, die waarschijnlijk het meest geleden Kad en verzwakt was, den volgenden dag aan de gevolgen van het voedzame maal bezweer. (N. U. C.)</p>
	<p>Men schrijft nit Paramaribo, dd. 18 Jan.: Alhier is eene vergadering gehouden van belanghebbenden in den kolonialen landbouw, ter bespreking van de bezwaren, welke den invoer van immigranten op groote schaal in den weg staan, en der middelen om daaraan een gewenschten keer te bezorgen. Na wisseling van denkbeelden werd «ene commissie benoemd, bestaande uit de Heeren C. R. Berner, Bougnenon en J. P. W. van Eyck, ten einde een adres aan de Staten-Generaal en een aan de Koloniale Staten te ontwerpen, strekkende om de hooge regering in het moederland dringend te verzoeken, door hare tusschenkomst de onoverkomelijke bezwaren, welke particulieren en maatschappijen ter bekoming van emigranten uit China belemmeren , uit den weg te ruimen. Voorts is in de zitting der Koloniale Staten het navolgende voorstel ingediend: »De Koloniale Staten van Suriname,</p>
	<p>»Van meening, dat voor het behoud dezer kolonie, en met het oog op den wettelijken termijn, binnen welken het staatstoezigt over de geëmancipeerden een einde moet nemen, spoedige aanvoer van een voldoend getal immigranten dringend noodzakelijk is; en overwegende dat de ondervinding geleerd heeft, dat zoodanige immigratie van particuliere onderneming zonder dadelijke inmenging van de regering niet te verwachten is, — &quot;B esl uiten:</p>
	<p>&quot;1&quot;. ten spoedigste een adres in te dienen bij Z. M. den Koning, met eerbiedig verzoek, dat door de hooge regering de noodige stappen mogen worden gedaan, om met de haar ten dienste staande middelen de zaak der immigratie, de levenskwestie van Suriname, tot een goed einde te brengen; &quot;2°. afschrift van dat adres toe te zenden aan den gouverneur der kolonie, met verzoek om daaraan bjj de regering in het moederland zijne ondersteuning te willen leenen.&quot; Dit voorstel werd eenparig aangenomen. Tot het ontwerpen van een daartoe strekkend adres is eene commissie benoemd, bestaande nit de Heeren Bosch Reitz, Arlaud en de Mesqnita. Volgens berigt van den district-commissaris van Matappica dd. 9 dezer maand, hebben zich geene gevallen van ziekte of sterfte onder het vee in dat district meer voorgedaan zoodat de aldaar geheerscht hebbende veeziekte nu als geheel geweken is te beschouwen.</p>
	<p>265ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: sde klasse 3de lijst: N°. 19853, 12487 en 17922 ieder/1000.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 18 Febr. Gisteren werd bij den baron von Langenau, buitengewoon gezant van Oostenrijk bij het Nederl. hof, een diplomatiek diner gegeven. — De hooge raad, kamer van strafzaken, heeft bij arrest van heden het beroep in, cassatie verworpen van J. Ruulo, huisvrouw van H_ Stoffels, die door het prov. teregtshof in Groningen tot de straffe des doods is verooreeld, ter zake van kindermoord door de gehuwde moeder gepleegd. — Aan het hoofdbureau der maatschappij tot explotatie v«n staats-spoorwegen werd heden aanbesteed: Het maken van eene vergrooting van het hoofdgebouw op het station . Leeuwarden ten behoeve van den spoorweg van Arnhem naar Leeuwarden. Daarvoor waren negen billetten ingekomen : De minste inschrijver was de Heer F. G. Bekhuis te Leeuwarden voor ƒ44,200. __ ! ü&apos;F?CSrÜB esr&apos; H!dei? werd alhier aanbesteed het onderhoud van al de academische gebouwen over 1868 benevens het daaraan verrigten van eenige herstellingen en vernieuwingen. Aannemer werd de Heer de Leur, alhier voor ƒ 5830. • NIJMEGEN, 18 Febr. In stede van op Zr. Ms. verjaardag , is heden het vaandel aan het corps vrijwilligers op eene plegtige wijze en met gepaste toespraak uitgereikt, waarna het corps onder begeleiding van de muziek der stedelijke schutterij door de voornaamste straten der stad is getrokken en het vaandel bg den Heer Hntschler ter bewanag \ ie gebragt.</p>
	<p>* ASSEN, 18 Febr. Aan het gouvernementsgebouw alhier is heden aanbesteed het uitvoeren van eenige herstellingen en vernieuwingen aan — met het onderhoud volgens tarief van al de werken, behoorende tot de Hoofd-Beiier- en Ooster-moersche vaarten en verdere provinciale waterstaatswerken in Drenthe, ingaande met den dag der goedkeuring van de besteding en eindigende den 31 sten December e.k. Er zijn vier inschrijvingen ingekomen. De hoogste was, H. Winters alhier, ƒ 10,950 en de laagste, H. C. van der Veen, te Meppel, ƒ 9263. — Onder de polderjongens, werkzaam aan den staatsspoorweg in de gemeente Vries, zijn de pokken uitgebroken. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 18 Febr. De Heeren Mr. J. van Heusden, cantonregter van Waalwijk te Besoyen, J. Loeft&apos; en P. van Dordmond, de eerste burgemeester te &apos;s Gravemoer, de tweede te Loon-op-Zand—Kaatsheuvel en W. C. van Heusden, boekhandelaar te &apos;s Hertogenbosch, hebben concessie verkregen tot het daarstellen en exploiteren van een buurtspoorweg, ter verbinding van de in handel, industrie en landbouw zoo zeer welvarende Langstraat met den staatsspoorweg te Tilburg, in navolging van die buurtspoorwegen, welke uit particuliere krachten door fabriekanten, handelaren en landbouwers, in Schotland, Engeland, Frankrijk en andere landen, tot aanvoer van grondstoffen en afvoer van producten zijn aangelegd.</p>
</text>
