<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MBEEjMIA FEP S-CÖC M ABT: __§6t—_!•§€ Eerste Kw&amp;Uteh, 3AARB&gt;f_»LE_V f ï .00 per Mud. GE_-_FrTE EAAS.CUEL__.eLE-- » I.l© . OlVfiEZlï&apos;ffE BMTO _ ?, SWEK__S;OÏ.E___ • &quot; °&apos;öa * STIIKBLöLEIS &apos; * S.BO perlOO N. -COKES _... ii 0.85 per Mud. . Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE eNDE_RSTAAP.DE DEPOTS _____ts_jk, U 519. Dam, bij don JSi&apos;i.uwi.iidiji&apos;., IT 247. Prtnse ngnscht , hij fle Prin__.i.B..nyit, f&apos;S 431. Looïj-T«grnclit, (iii Op l-t(: [_hv&amp;j&quot;-_l,ra. t-, G(S 4_il. Zijn te verkrijgen.tegen contante betaling: KAfiCIIELEiOLEiS. c2(_ekw81.),..: /&apos;O.O&amp;&apos;per Mtö C»_iK_» /,- 0.5» . é Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereen, ging B-dfclß, K $4is, heven. Dagelijks &apos;s lüorgcïiè van 9 3 nar en r_ avonds var. fi—B uur. WïLLÏAM C. B.OBIHSOI-. Amsteeiiam, October 1867. (751) _PW2_ÏS-C«SüraVteï wr r;]; n niet rondgezonde». _k4h zu &apos;t &quot;j&gt; frark:». *un vraag aan hei &quot;Kantoor verkriigh._:tr. TteiïEiiËü &apos; iifG m immm mineraalwater , VIT DB F.-\-.&apos;KIEK VA3I __ISI_SIA_-r- LACSL__PELLE en €it. G__@TE__i, 144 Fauboiirg Poissbniiiere, Parijs. Zij zijn gesehiltt tot het vervaardigen van Minerale en Medicinale Wiiterpn van allerlei soort en naai- eik voorschrift; limonade, Soda&apos;.vater. allerlei met Suiker vermengde Dranken, gekruide en Alcoholische Dranken; mousserende Wijnen: wijders tot het conserveren, verbeteren en doen mousseren van Bieren. Geene andere toestellen voldoen gelijk deze aan allo vereischten door de gezondheids-comraissién | gesteld. Geene andere toestellen leveren zoo voordeelige | resul-ace:: dp bij het gebruik ais deze zoo in het groot ais in het- klein. leder, die zich wil toeleggen op het vervaardigen van Kunstmatige Minerale Wateren wordt dringend aangeraden &quot;de lezing van het Handbotk voor den Fabrikant van Minerale Wateren, een deel zeer net gebonden, versierd met 80 Platen. in het licht gegeven door de HH. HERMANN LACHAFELLE en Cv. GLOVER. Nadere inlichtingen worden verschaft op Franco aanvraag; uitvoerige Prospectus gratis; bet Handboek op toezending van 5 Eranes. Agent to Amsterdam, J. WILLAABS &amp; C°., Doelenstraat 89. (2812) &quot;SÏfÖI IIRMDA, 1 waarvan een aftreksel van Leliën en Latuw het hoofdbestan-ieel uitmaakt, vervaardigd door BIGAUD &amp; Cie. het oog bespeurt men, dat deze 2EEP veel tijner is1 dan alle andere geparfumeerde Zeepen, welke gt. &apos;Zij geeft aan do Imid eene •: goed en gemakkelijk, Ij en vérspreiöft den icfelijk(93l) ïe Am«_ . bn H. H. ULOTH, Zeedijk; VAN SANTEN KOLPE, te Rotterdam.</p>
</text>
