<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>:Magasljia van J. Bentaöns j WAT MM Mj de giapeisteeg, Z, t-tl. - föf ïill VEBIfiIBEHBE FaiJZEH, TEGEN BETALIP-G AAM HET MAGAZIJN BIJ DE AFLEVERING. SUdcD Itijtnig-Fassementen, Maaö- en Flakfeoord. 7-&gt;Mein_ MfjSiilg&apos;-Pasgiefiseiifeßi, per Btnk a 50 €1. p. &apos;s. ui. dito 3.aad- en Flakkoord „ „ „10„ „ „ f,&apos; 13C_rfjpf- ca ifaardoefe. | Patent-Bijtni^assen cia verdere Wagen- * —adelsnakerg- en Jleliangers Artikelen. \ ISKgeïgelse ©ereedscïaapi-eïi, Zagen, Helteüs, Wijlen, enz, j S.talen Haardstelien. Moperen Pomp-, Sier- en MofHJkranen. - (4143) |feC W^ If ÊjSi m%- fi Ül^Sli^^^l-^ WH jÉ__-_.___l w^l &quot;H !_____ __l,__-* __?___ -BSI _|S_______S__&amp;-_!_l _e___i Jie-__ lii es _s_l__»lW W ë&amp;k-MM. WCSJLÜ, __&gt;-_£§ __________ il jv ï_*^_Sa BBBBHMaMHMra&apos;^%&quot;Ba*,&quot;f - 13^Sk®_&amp;___s &amp;V»| ! end recheidt zich door OBveranderie se_ïj_-_i»_.t.s-!.eUÏ , zoowel als door raeeraere bydran ; lisshe cigrerscSst-ppwra en bi|zoi___ere vc_-liinding(.hrachi-, zeer gunstig boven de meeste ir j den handel «oorkomer.de CEMENTEN. Zijne sterkte ov.rtrcit, ook bij eene dubbele bymen ging v_a Kaas*, d:« v»n de meeïfc aadere merken. Otik» OKMKNTVAT-EN zijn allen van het Adres vooryien en verkrijgftmr bij den Heer E. GOIPIRTE, TE ROTTERDAM, WIJNSTRAAT; WIJK 2-38, en tcveiis bii rte v . umus.-., l-aniflaara in Bouwmaterialen in Nederland. (552) | iSBERG-AIERIEANISCHEPACRETEAIIRT-ACTIEN-GESELLSCHAFT. VEIIAENDERÏE AIiGAKOaTAGE DER DIKECTEN POSï-DAMPESCIIIFEEAHRT ZWISCHEN HAJffBIJRGI UID lIW-ÏOEM, ¦ „,„._? 1-%° ml* i?m dde?tóchen Bnnde und den Vereinigten Staaten geschlossenen POST-CONVENTION : ffl^^ïS____f«™i_femW^ von WEIWAUn IS6S an OUTTWOCHS IHOB, (_.___-», von ___A.9jfftt.Kfi., bOUIHAMPTON anlauiènd, expedirt, und zwar wie folgtujimnvr, r„ 4- __ttt-c. ,r. Von HAMBUKG. Von SOUTHAUPTON. JTTrWAAri&apos;rii &amp;P.&apos; ENSEN&apos; Mittwoch, 4 Miirz 1868.- Freitag, 6 Marz 1868. 12 Uhr Mittals. 7irAUjNIA&apos; £apï- SR???&amp; Mittwoch, 11 Marz 1868. Freitag, 13 Marz 1868. 12 Uhr Mittals. vJïhwrJ nVt HAACK&gt; Mittwoch, 18 Marz 1868. Freitag, 20 Marz 1868. 12 Uhr Mittals. aAïüni&apos;rj nVï&apos; i^i^^, Mittwoch, 25 Marz 1868. Freitag, 27 Marz 1868. 12 Uhr Mittals. HAMMOAIA, Capt. EHLEKS, Mittwoch, 1 April 1863. Freitag, 3 April 1868. 12 Uhr Mittals. HOLSATIA (im Bau). WESTPHALIA (im Bau). ___«____»__.»-_.,»..-.___,„ „ Von 4 -*Isrz aID findet eine wöchentliche Expedition statt. JiïïmEPWJSE: Erste Cajüte Pr. Crt. Kth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 100,ZwischendeckPr.Crt.Rth.50. Uebereinkun-t emaszist auf £ 3-_ Pr- ton von 40 tamb- Cuhicfuz mit 15 °/0 Primage, für ordinaire Güter nach ?^_H^®^To«\°-_i-und,,n^^,Xfrein- staatea 4 Sgr. Briefe zu hezeichnen u-per Hamburger Dampfschiff.&quot; .Naheres bei demSchiffemaMer AÏTG^ST B©_L-_r___., Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. --_..__: _Ol.m.boVOlliUii,il&apos;lißteu ASB&quot;t™ -___!&lt;_&gt;»__*._. &apos;___.HSVK.il_a, in Amsterdam. S (651) s--&apos;.\gi i».jn i .|iifcjif&apos;i,iviigjiw___B_______B__. Alom voorlianden Aflevering S vaa OOKSPKONKELIJKE ROMANS, SCHETSEN EN VERHALEN 111 KEDEMBAAGSCME AUTEURS, 1 _Ü________^li__n OF KIEUW UITGEGEVEN I ? - _-_$-^-%__H_________H 1 \f&quot; V__Pf^__l__l____B D00:R l^^^ffl BERSGIT V&amp;&amp;R BEN JAAKGARiG 1868. Luiden bijval en algemeene ondersteuning heeft de poging i ¦ gevonden om de werken van Nederlandsche Letterkundigen werkelijk binnen het bereik van ons volk te brengen. Duizenden genieten in MEEHI.ASB® BIÏ-O©THEEK ¦ wat hun vroeger onbekend moest blijven, of bezitten thans zelf ___ï__liï^J^d^_Bß—HP wat zij voorheen slechts vlugtig kouden doorloopen. Dankbaar voor de krachtige ondersteuning, wenscht de Uit-1 gever, op het voetspoor van den Duitschen -Boekhandel, die bij een Huisboek eene plaat voor het huisgezin I pleegt te leveren, bij den jaargang 1868 aan eiken Inteekenaar op KEEKLASÖf CH BIBLIOTHEEK., voor de huiskamer aan te bieden eene Prachtige groote Staal sravfs re. GETITELD: * OIïDERTOIÏÏfiD EI lIIDEIPRET. Ecu exemplaar van deze premieplaat is bij alle Boekhandelaren ter bezigtiging voorhanden, terwijl zij Vr} een der volgende afleveringen aan de Inteekenaren kosteloos zal worden uitgereikt, bovenstaande houtgravure is eene kleine schets dier premieplaat. &quot;Neerlands Bibliotheek&quot; verschijnt in maandelijksche afleveringen a 25 cents Zes afleveringen vormen een boekdeel van 480 bladzijden, dat den Inteekenaars dus slechts ƒ 1.50 kost. Men verbindt zich slechts tot de ontvangst van twee deelen. Afzonderlijke afleveringen zijn niet verkrijgbaar. I . ———— I In deze //Bibliotheek&quot; komen o. a. werken voor van de volgende vaderlandsche Auteurs: | Anna, Beemo, van den Beegh , S. M. Boeseken , Bosboom-Toussaint, Ten Brink , van den Beoek, de Bull § ! Censok, Chonia, Ckemeh, iiiehl, ler Haar, Heije, Hoek, van der Hoeve, Jan Holland, Jonokers, Keller fl i de Keïseh, van Lennet, Eindo, Louise, Mensinga, Mulder, H. M. O van Oosierzee, J. J. van Oosterzee, Pierson, van de foll, Rosmade, Staring, van Sciiaick, de Oude Heer Smits, Viehoef, Lublink Weddik, van Westrheene en anderen. ARNHEM, Januarij 1868. . ©. A. THSEIME. I g»sS_§*_. Van de JAARGANGEN 1865, 1866 en 1867, zamen 6 deelen, zijn nog enkele exemplaren a f 3 ner 1 jaargang verkrijgbaar. * | , -—--^aai^r--^-^ . (^092,:==__</p>
</text>
