<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NAAMLOOZE MAATSCHAPPIJ RERGWERKVEREENIGING VOOR NEDERLAND. Nadat in de Buitengewone Algemeene Vergadering dei- Aandeelhouders in de Naamlooze Vennootschap //BERGWERKVEREENIGING VOOR _.EDERLAND&quot;van den 3den dezer maand, het vereischte aantal deelhebbers niet opgekomen, resp. vertegenwoordigd is geweest, hebben wij, overeenkomstig Art. 35 onzer Statuten, eene NIEUWE BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING belegd op MAANDAG den Oden MAART AANSTAANDE, des namiddags ten 1 ure, in het Hotel de I&apos;Europe, te s Gravenhage. Overeenkomstig het voorschrift van Art. 26 der Statuten, hebben wij de eer de Heeren Aandeelhouders in de Maatschap™ //BERGWERKVEREENIGING VOOR NEDER-UAJND uit te noodigen tot bijwoning van die Vergadering, waarin de volgende onderwerpen ter tafel zullen worden gebragt: I°. Verslag der Commissarissen van Controle, met advies tot verleening van decharge. 2. Beraadslaging en beslissing over de ontbinding der Maatschappij. 3&quot;. Bepaling van het aantal en benoeming der met de vereffening belaste personen. In geval tot de ontbinding der Maatschappij niet mogt besloten worden, zal verder plaats hebben: 4°. Keuze van vijf Leden van den Raad van Bestuur. &apos;s Gravenhage ,15 Februarij 18 08. D. Raad f itö Bestuur der Naamlooze Maatschappij: «Bergwerkvereeniging voor Nederland,&quot; (4312) A. J(. BEC&amp;ER. F. W. GREEE H. L. CALKOEN en A.A.H. BOISSEVAIN, Makelaars, als lasthebbenden van hunne Meesters, presenteren, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, aan den meestbiedenden te Verkoopen: 29 BALEN DHOLLERAH KATOEN, (Gedeeltelijk door zeewater beschadigd). Liggende Pakhuis Liefde, Brouwersgracht bij de Baanipacht en aldaar daags vóór en op den Verkoopdag van des morgens 8 ure voor een ieder te zien. , u _En dat bij Kavelintren, _oo _lè die genummerd zijn en bjj Notitie worden aangewezen. De Verkooping zal geschieden op Donderdag 20 Februarij 1868, des namiddags ten Een ure precies, in de Brakke Grond in de Nes. lemand nader ondcrrigt begeerende, spreke met bovengemelde Makelaars. J 4293) A. WESTERHUYS» G. H-. GIJSELMAN, Jöh. WENT, F. TEN HAVE, L. GiJSELMAN en J. C. GODZEN, Makelaars, züÜen öp ttin&amp;rsdag 3 Hf aart 1868. en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in het Lokaal te Amsterdam, verkoopen: Juweelen, Goud- en Zilverwerk, Zilveren Kinderspeelgoed, vele Kostbaarheden, keurige Lijnwaden en Kleederen, soliede onderhouden Meubelen en verderen netten INBOEDEL, nagelaten door wijlen Vrouwe M. E. STEENMEIJtEH, Weduwe detl WelEd. Heer JU C. GOUMAN, w_„_ïdffi de Catalogus in tijds verkrijgbaar ït-. (4285) L. GIJSELMAN &amp; ZOON, Makelaars zullen op Ding-sdaff 17 Maart 1868, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in het Lokaal _oj£ mow*., te Amsterdam Veiktjojteö. G|A_n-eïiefi, Qülncaillerien, Parfumerie» •, Töüe.4_.ikeleh, Porceleinen, Pendules, Pronkvazett èft Ornementen, afkomstig van een gehkwideerd Magazijn te dezer Stede, waarvan de Notitie m tijds verkrijgbaar is. _</p>
</text>
