<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>der Almaarsche kiesÖLW&apos;^ £-an Voorz tter verklaart in een inlei_.ndTo°!-d da&quot;. l\?f Cda« treffende wijze in het licht W. -d,e. bnefech_iver op brochure door aanhal ngen uit palettld-&apos; dat,ik m de kiezers met behendigheid KS4?6 redevoeringen dat het &gt;„ voor y1^h2t Z^VVnï*lciden&lt; hv door een regter uitgeïprèken toch d *!***&gt; al&quot;&apos;^ *m worden achterhaald &apos; Ch door de barheid nog 375W47?i?o. Ï^SiS-^^eincarnatie van Art 367 .L _kk^&apos; zo°lang geene beoaalde f^ W.aarll-lk niet aan g» bewijs zijn aangevoerdW Jt? m 1 eenigen s&lt;=hijn 36 *» geacht man. Ifc° m&quot;.&apos; «aar van ecu d bekend en aenó_°pda-t ,^kk^ a^irt Door get6n- TJgen met ™or schuldbekentenis jleÊtt^trr,? S? h™ 8«a is het •ndei S..-Tan buisiijndl T 4 wlge/w ze ontsnapt. dige Skfa? Bv2egd ha 3 doch ik v6t &quot;^gWad&quot; een en Zie hier d. T Van daar heti .w verzuimde eene spoem et\. o razdi?/^^ tez^rverdedig?ng- JW_f dSS^^^H*^-. -s ik op onderwiif\dt,fWc&apos;^rf« school, wd&apos;7t Van,staats^gen&gt; school Jeenel gzgeTen&apos; &lt;* düs ook £ lDe .lei leerstemg verlam, t a. hl&apos;eek-^ho6l voor W/,_ e bestemde staatswaa nfA da* de Staat alleen dl&apos; m &quot;oemt- waarin hij schl^ ontbre*® « tf?^8 *al ge™ worft ,•„ ¦ leP&gt; maar waar w&apos; ~ d£ . hefst niet in ge&apos;&quot;e k&apos;:ï„ v*lei goaSs^.S^ i» en gewensfht !n den „„;, &apos;,berale scholen. &apos; &apos; Kataoheke, 3&quot;. Isstantie beschn_..o!_&apos;e/ dd- *° Jan. werd iv a deel eener red. l^ ?an b^&gt;^9elijke aetl}, &amp;f°V in su»&quot; W? *o.bh* n Tfg ,Tav W*vF e. niet te vrewJtf ¦ &apos; at h 0 ™or de \J-,f - ™ welk deel «oom fdd i £?• De °Pen brief nnnJ;t^fnde..BtaatBcllool werd uifil^i&quot;--) totW kieZer, t.^aikte ffS een laatste had ik limte?.d in het kfflh.ï?ngten-P;Mel,rooh,lM &quot;-1 1K haar binnen _._. *IBS&lt;llstriet verspreid, en gaarne ?l&gt;en brief in w ?,le .g^en gehouden. Nu echter de 1 . moet &apos;ik mi? « Qa9blad voor het geheele land gepubliceerd Mijn iilnntJ eTenzeer in wijderen kring verdedigen. P- Kluit™ foord is alsnog voor ieder bij den uitgever Wet de S,.™ Alkmaar, verkrijgbaar. Ik meen echter nen volst eenel&apos; wemiSe zinsneden daaruit te kun&quot;Wat is nu de inhoud der achtergehouden woord™ a n,. &quot;heer van Forcest erkende daarin: 1° dat _?£,£/Pe &quot;grondwet heeft voorgeschreven en bedoeld rl.f!. 94, der &quot;overheidswege gemengde scholen zonrW, ?&apos;.. i oyeralvan »en 2». dat men destijds (in 1857^ Mn, gorden opgerigt, »de schoolwet, die tot u?tyoerin„ it beJaadslaging over strekte, dus ook alleen die benalL f J 11- 194 grondwet «Hetgeen de briefschriiver af tl ?-^a-d toe te Passen, &quot;hoegenaamd om den heer v»n -1 1S Tan n De°an&lt;: :^hoolquestie te leeren kennel&quot;ZW ten inzien de°r *art. 194 der grondwet en X l&apos;- met vuur tegen hem hcidemchf .T* gemengdeF&quot;kij namelijk tot ITlu, Ch°J°l gesProkenliad, leerde merkmg, iat art. 194 noMf d? da8 tenjg ™. de oj! &quot;den- en het dus than«Venmaal moest «itgevoerd wo?--&quot;school volgens de eischen Vr^ T\ hoe de gemengde &quot;die uitingen is nietf tei^ er g^.dwet in te rigten. In &quot;tan verzachten dat t $&apos; Wat 4n het minst den indruk «Uandcr is öTiJ&amp;Z &quot;XÖT F°reest een *»* **&quot;&gt;¦ &quot;laat^att g&apos;eVeSdTschToWoi36 °P?n brief onvermeld &quot; elijk godsdienS .f oet zHn in Sde S^n&amp;wet Chris&quot;in moeUelijke leerftuZn^gereden won^e^d&apos;n&quot;i??. el niet &quot;de schoo geleerd worde alsTg_l 7™£ doch Clmstus op &quot;zondaren&quot; al mogen dan ook alider J^v 6I_ Vwl°sser vai &quot;liten zich daaraan ergeren Hrtffifr b.v.lsraë&quot;den heer van Poreest^evordSde It^*&apos; .dat de door &quot;prthodox-protestantsche of mfn _ti °Penbare school I°. eene &quot;tantsch-geWle,«&amp;°-s ™ S^ns, \enl orthodoi-proteS! &apos;de gronJwet, die eene^gel ike eerbied^- Z&apos;J ln s^d u me* DTX .e^PPeil vo!rs.hrijef &apos;bledlgln^ Van le^ godsde heer v P 7ibad gezwegen van andU ge d_?er scholen onm_te«.a«r w^ Qdl-etwilde&quot; Sa^seJ,at bÜ omdat zij niet ter zake dLdle, woorden acht er&apos;b&apos;^^e/en bloot wa-en. Nog_a ndTed W^^en yan _ftfbgU_nt&apos; woorden, waarin de heer y. Vl^lU^ehoudene vollende opvatting der &quot;«cmcnjrfe staatsscCoU°relde onderlinge ontwikkelde, had. ik evenzeer onve°iefcs ?e Srondwef&apos; ofschoon zij den indruk, dat hij tot d. f n aten&apos; e&quot; zulks der bestaande staatsschool behoort no? tegenstanders sterkt hebben. Toch ben ik beschuldigd jleer 50uden verdriegelijke achterhouding der voormelde voo. ri?e? van hequaestie nietsbeteekenende woorden, als ware 1 ?unt in der ongevaarlijkheid van den heer v. P. voordel, 8 staatsschool daarin gelegen. Destaande Ik heb die beschuldiging des briefschrijvers steeds 1 °fn toegeschreven, dat hij zich het punt in cmaestie oS.ar; ;eAeerS heeft voorgesteld. Ik heb&apos;niet me. geliikeg*eel ?eaiit,voord. Het spijt mij echter de min euphonischc »u «nii vf&quot;1. te hebben gebezigd, dat de briefsclirijver, toen. bi. fWae6.?2 ¦ geheel in de war was omtrent het pnnti£ geheel ¦&apos; ln plaats van de synonyme uitdrukkingen, dat hij minder &quot;l dwalin0 of vergissing verkeerde. Maar is die iemand ?arlementaire uitdrukking niet te vergeven aan geacht &apos;mT ~~ ziJ het ook door een man van jaren en een ralsehhei&apos;,r&quot; heticht wordt van iets wat inderdaad eene 14 p 6?&quot; is? ebr- 1868. P. VAN BEMMELEN.</p>
	<p>f^g dez?KJPORD, 13 Pel)r. Dat men zelfs in de omdejo ?digheid l tln?&gt; uitmakende de ware Koloniën van bed. i„ Terwa&apos;rrón°i in de hardnekkige dwaling deelt om bewefaarBgestiehtêna. * of te «oemen in plaats van de rijksdit _i a door een\ ¦ mmerschans en Veenhuizen, wordt hX? e? gescW *ngt • voorkomende in N°. 11,265 van meiJ&gt; raededeeW^*??&amp; Meppel (op 4 uren afstands van aat »in het Meppelerdiep het lijk van een onbekend manspersoon drijvende is gevonden&quot; en waarbij het vermoeden geopperd wordt, dat het iemand uit de Koloniën van Weldadigheid zou zijn. Dat dit vermoeden ongegrond is kunnen wij constateren en wordt ten overvloede gestaafd door een berigt in de Asser Courant van heden over dezelfde zaak, waarbij echter vermeld wordt, dat de ongelukkige aan zijne kleeding kenbaar was als een verpleegdemt de bedelaarsgestichten. Eenberigtgever moge zulk eene vergissing geringschatv _$ m ecllter niet TOor de Kolomen der Maatschappij van Weldadigheid, die geene bedeelaars verpleegt, die aan minne kleeding kenbaar zijn. Zij is dit niet voor de be- V°l f- ze^Te&gt; die dikwijls genoeg de dupe is, wanneer het onkundige publiek de plaats waar zij woont en waar zij zich wel bevindt, — ornaat zij er vrij is, een eerlijk middel van bestaan vindt en het familieleven er geëerbiedigd wordt, — hoort brandmerken als eene plaats van schande. Het publiek vat door zulke mededeelingen ook verkeerde denkbeelden op van Frederiksoord, Wifnelmina&apos;s-oord en Willemsoord, die sedert 50 jaren vrije koloniën waren en dat nog zijn. Ommerschans en Veenhuizen zijn nog _&lt;ra/&apos;kolonien; die sedert 1859 aan het rijk behooren en in géene de minste betrekking staan tot de&apos; Koloniën van Weldadigheid. fl. V.</p>
</text>
