<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f 500 Belooning fpe-dengene.die een GEHUWD JONG MENSCH, P. G., Uit &lt;_eü deftlgen Burgerstand, eene VASTE BETREKKING bezorgt, tegen een Salaris van 800 Gulden per jaar De stiptste geneimhouding wordt verzekerd. Brieven franco onder Letter A..A. Z., bij J. &amp; J. MANNOURY, Firma IPENBUUR &amp; VAN SELDAM.Damrak, Hl6O, alhier. (4248) /ÏSÖT ƒl5O. Voor bovenstaanden prijs wordt TE UI ER aangeboden: Een HUIS, bevattende 5 Kamers, Keuken, Kelder en Zolder; gelegen buiten de Willemspoort. P°. Mei te aanvaarden. Brieven Franco onder Lr. IJ. Z., te adresseren aan den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk UU 352, .e_ Amsterdam. _ (4052) oTEoijwmams 9 TE SNEEK. KOPER- en IttETAALGIETERM. BLIK SLAGERIJ. , en ruime v&apos;_Ö____d tsn KLOKGEWIGTEN , Koperen Geijkte GEWIGTEN, enZ. (4018) BRABENDER&apos;S VERBETERDE ALIZARIMMT is volkomen vrij Vaü s-tifett, zoodat de Stalen Pennen er niet door worden aangedaan; Zij Vloeit gemakkelijk uit de pen, is bij den aanvang niet zoo bleek als andere Inktsoorten en verandert zeer spoedig in het schoonste zwart. Zij verdikt niet, noch in de Pen, noch in den Intkoker en beschimmelt nooit. Ondanks hare vloeibaarheid is deze Alizarin Inkt tevens voor Copiëer-Inkt uitmuntend geschikt. Prijs 60, 40, 30 en 20 Cents het glazen Tonnetje. Iloode en Blaauwe Inkt, brillant van kleur en goed vloeibaar, het Fleschje 20 Cents. De zoo gezochte GILLOTT&apos;S CORRESPONDENTIE PENNEN N°. 382, N°. 417 en N&quot;. 0.118 in V*grosdoosjes gepakt, zijn weder voorhanden. VERKOOPRUIS en de bekende Depots. (4316) SCHUVER * HAAKJÏIAN. KOFFIJ-MAGAZIJN, Leidschestraat, X 725 , te Amsterdam. PRIJZEN VAN GEBRANDE KO-fW: BESTE JA-VA 45, 47 Va en 50 Cents. PUIKE DITO 52V_ en 55 Cents. FIJNER SOORT 60, 65 en 70 Cents. MOCFA 100 Cents. GEBROKEN JAVA 40 en 42i/8 Cents. HEELE SANTOS 35 Cents. GEBROKEN DITO 20 en 25 Cents. Alles de 5 Oneen en bij 5 Pond 2% Cents de 5 Oneen lager; bn 100 Pond nog 1 Cent lager, Contant zondere verdere kor__._-. vrii aan boord of spoor. (3531)</p>
</text>
