<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. DE BULL, E. H. COERS, F. T. GÖRL.TB W-,__AT; J. A. NIEÜWENHUIJS en Ë. I. A. HfetNTZ G_N., Makelaars , «uilen op Ma&amp;hdag 16 Maart 1868, ml de Bram Gronde teil overstaan van de Notarissen J. E. CLAUSING en A. D. RUMLING, in Veiling brengen: N°. 1. Het Hechte, Sterke en Welingerigte HUIS, PLAATS en ERVE, aan de Heerengracht tvtSS-h.n de Utrechtschestraat en het Resul) erepleiüT 253. N°. 2. Het KOOPMANS-WINKELHUIS, waarin ï?le .»£en is èh nog wordt uitgeoefend Tabaks- en CigareniK&apos; ,°P de Utrechtschestraat tusschen de Heerengracht De (Sermarkt, V 301. en daarna ÏÏS,-1,0111? eerst ieder afzonderlijk geveild verKlJSDaar. IJe üewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten K-m tore van den Notaris A. D. RUMLING, aan de Keizersgracht bij de Leidschestraat. .... • (4278) Belangrijke Verkooping SC_I_DË-_.E_, PORCELEM.ENZ., \\ DE BRAKKE GROI, te *dlmstet*daffli C P. ËOÓS, W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jr., zullen op Woensdag 26 Februarij 1868 en volgenden nag, ter plaatse voornoemd, VERKOOPEN: eene zeer uitgebreide en fraaïje Verzameling SCHII_DI3III 4tSS 9 A w T._2_*st Po^ lleclendaagsche Meesters, als : J ffiW« ¦&apos;ir %ff&apos; J&quot; W- BiWs, M. Calisch, B. te Genipt, L MeH.r .kWH- Koekoek, H. D. Kruseman v.h Elten C SrSIS. J-oM?erenhout, P. G. y_A O», 1. Schelf hout M_te^&apos; S- L&apos; me. L waidorp, enz., gedeeltelijk nagelaten door een Kunstliefhebber bulten deze stad. nes&lt;ihfLrt?e-.TerZ^elin&amp; Porceleinen Antiquiteiten, Chi- T?p vifSÏSSSi Marmeren Beeldwerken, enz. PBFOT?* ? aangekondigde TEEHENINGEN êtt Nadere infJull+e-n mdc maand Maart Verkocht worden. ka_.^N~&gt;TSr_g 8renide. Verkoopers tö^. hHnhen ——ï!_Jl£Ll_L___-__-^^ ,4~i) i^BiiiïjKiiiir opmerkzaam WvH58 Takt, Heeren Begunstigers gSen W n^^1 de-.,aanBtaande Verjaring ?an onzen Mr. DEKKER Jr. GEËXAMINEERD ONDERWIJZER IN DE ISWFPT.M. .. SCHRIJPKUNST. KOMENDE GFVa?t^tGIÏJJKE&apos; IN HET VAK VOORDEN, BJSeS^S,™ SPREKEN OF TË ONtIHÈ-—^^J^ggggACgT^HOEK BERGSÏRAAT. (4178) yomW,?l™ DOo2™ l»&quot;..iFOTiffiERS E» BÏOUTIERS 3*nfSz&amp;tsgs**-is c- «¦ «• ïïïiH2igidrttkt en adressen op de Doozen worden kos- Wordt &quot;TE~W _—___-__?__ 2 of^en de st?? gevraagd tegen 1». April of I°. Mei met -. GF*E»BÏ-i £_,2,e^er Buiten-Singels of Paden: Sld^**S^DE KAMERS, zoomogelijk ?H£sli^elgS- Bneron Franco onder Lr. C. J _ƒ., &quot;^r^——~__ (4174) Men VERLANGT &quot;_^_Ï!*^^S« KAMERS, voorzien v 3FEQ ?XftEMErBELEERDE dere Vereischten. Adres t. bchoo_eenen, Kasten en ver- Bureau Handelsblad. * ranco, onder Lett. C. B. 5. &gt; fifiA^T —¦ &lt;4344) ASSOCIATIE^PTiïrTTT^ an eene in werking zijnde Bor_cïT__rl^&quot;J** * &apos; een SOLIEDEN BOEKHANDEi f^KKERIJ, door eü jaarlijks voor ƒ2OOO a fanr\n t. s.aat ewie Kapitaal Ate franco, onder 8S Q./Öfta/»g»</p>
</text>
