<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PLYMOUTH, 16 Febr. De Plata is uit West-Indie aangekomen en heeft 624,600 dollars aangebragt. In Honduras heerscht de cholera. De berigten der nederlaag en van de afdanking van den president Prado worden uit Lima bevestigd. Op St. Thomas heeft men eene ligte aardbeving ondervonden. . , . , PARIJS, 16 Febr. De Moniteur du Soir zegt het volgende : Een telegram uit Munchen meldt, dat de Weener bladen eenparig verzekeren, dat graaf Platen het Hanoversche legioen niet van Zwitserland naar Frankrijk zou hebben doen verhuizen zonder bepaalde magtiging, ja zelfs uitnoodigmg, uit Parijs. Die mededeelingen zijn onjuist. Van Parijs is geene magtiging en geene uitnoodiging gezonden, om de Hanoversche uitgewekenen van Zwitserland naar den Elzas te doen komen. Die uitgewekenen zijn uit eigen beweging en zonder voorafgaande aanzegging op Fransch gebied gekomen. Zoodra de regering hiervan onderrigt was, heelt zjj de noodige maatregelen genomen, om de officieren en manschappen afzonderlijk te interneren op een grooten afstand van de oostelijke grenzen. FLORENCE, 16 Febr. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de president verslag gedaan van de ontvangst der deputatie , belast om Prins Hum bert de geluk wensciiingen der Kamer aan te bieden, ter gelegenheid van zijn voorgenomen huwelijk. De Prins heeft geantwoord&apos;dat hij, door zijne nicht tot zijne gemalin te kiezen, hulde heeft gebragt aan hare persoonlijke hoedanigheden en tevens aan de nagedachtenis van den Hertog van Genua, die de dapperste strijder is geweest voor de Italiaansche onafhankelijkheid.</p>
	<p>LONDEN, 17 Febr. De Morning Post verzekert, dat lord Derby zeer spoedig zal aftreden en vervangen worden door lord Stanley. Lord Russell heeft een brief openbaar gemaakt, waarin hij den toestand van lerland bespreekt. Hij noodigt daarin den Heer Gladstone uit om, als toekomstige leidt* der liberale partij, te verwezenlijken hetgeen hij tot verbetering van lerlands toestand daarin heeft voorgesteld. ANTWERPEN, 17 Ftbr. De brand is men meester. Wat betreft de oorzaak van hét onheil en het bedrag der geleden schade, dienaangaande weet men tot heden mets met zekerheid. De Eloile beweert, dat al hetgeen door de vlammen is vernield, door assurantiën is gedekt, gedeeltelijk. bij Belgische en gedeeltelijk bij HoUandsche maatschappijen aangegaan. _____</p>
	<p>ROTTERDAM, 17 Febr.l Tarwe en Rogge flaauw gestemd, langzaam afgaande, slap op vorige prijzen; binnenl. op vorige prijzen gehouden. Erwten in veiling uit den VVUhelminapok-er ƒ 9.70 verkocht. • KEULEN, 17 Febr. Tarwe, dadelijk 95/3, Maart 9.13; Mei 9.18; Rogge, dadelijk BV2, Maart 8.10, Mei B.HV3; Raapolie, dadelijk 11 ?., Mei 11&apos; ?„, Oct. Il9/*,; Lijnolie dadelijk 123/s,|alles geld; Rogge lager-, Raapolie-geanimeerd. PARIJS, 17 Febr. Raapolie: Febr. fr. 97.50; Maart en Aprü fr. 95.—; 4 zomermaanden fr. —.—. — Voorloop: lebr. fr. 70.50; 4 zomermaanden fr. 70.50. — Lijnolie: Febr. fr. 98.50; Maart en April fr. 98.50. — Meel: 6 merken Febr. fr. 92.50; Maarten April fr. 91.75; 4 zomermaanden fr. 90.50; type Parijs per Febr. fr. 56.—; Maart en April fr. 56.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 per Febr. fr. 54.—.</p>
	<p>ANTWERPEN, 17 Febr. Petroleum disp. witte fr. 42i/2,</p>
	<p>FRANKFORT, 17 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 503/i6-, Dito Nat. 553/8; Oost-Aand. 186071%, Dito 1864 813/4; Metall. 1859 627/8; 6 pCt. Amerika 1882 75% uit0. Fc Amerika 1885 741/. • 3 pCt. Spanje 1867 —; Crediet-Act. —. — Wi-g-1: Londen \, _, 119%, W.enen k. i. lui»/.; Amst. k. 1. 1001/9,</p>
	<p>&quot; HAMBURG, 17 Febr. 5pCt.E-_s,-88281%1 Oost. AandV 1860 70%; 6 pCt. Amerika 1882 69&apos;, 9 pCt. Itabe «i/j. Lombarden 363. — Wissel: Londen 13.07%_ —.I Ainsterdaii-35.50a48; Parijs 187% a 187; Petersb. —; Di_«oc*o2pCt.</p>
	<p>VLIE, 17 Febr. Uitgezeild: Amsterdam, S., Hamlnerg.</p>
</text>
