<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Ma__Tdag 17 FébrtiSïj: De prijzen van het Vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Kunderen 1 ste kwal. ƒ 190 a 2 20, 2de kwal ƒl7O a 200, 3de kwal. ƒ 160 a 190 Melk_ enKalf koeijen. ƒ 90 a 180; Schapen ƒ2O a 28-, Varkens 44a48 c. per «</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeenwsche Jammen ƒ 3.40 a 3 70• Friesche dito ƒ 3.30; Pruisen roode ƒ 3.15; IJggelsch. roode ƒ 2.80a3.20; Zwarte of Groningers ƒ2.Boa—.—-, boinxand-Aardappelen f _.80 a 6.35; Geld«r.ehe ronde ~4E9ft__am«n ƒ 3.90» 2.90.</p>
	<p>HOORN. 15 Febr. De prijzen der granen waren heden onder zeer geanimeerden handel als volgt: Tarwe ƒ13.50 al 4; Garst.&apos;6.so a 7.50; Haver/5 a 5.75; Groene Erwten ƒl5; Graauwe Vale ƒl4 a 16; Bruine Boonen ƒl4 a 14.50; Paardenboonen ƒ93 9.50; Mosterdzaad ƒ21.50; Karweizaad ƒ 23; Aardapelen ƒ3 50 a 4.50, alles per mud. Aanvoer als monster 241 mudden. Boter 60 a 65 c. het kopje.</p>
	<p>\I.» .HOEA, 15 Febr. Aardappelen ƒ 2.25 a 2 65 per mud; Boter ƒ 1.06 a 1.10 per S; Kip-Eijeren ƒ 3.—per 100 stuks. Vet Vee schoon aan dehaak/0.65a0.70per1_. H iKLL.GEA, 15 Febr. De uitvoer alhier vanB dezer tot heden bedraagt: 2015/4 vat Boter, 5300 Edammer en 50 Kanterkazen, 450 Runderen, 40 Kalveren, 26 Schapen, 9 Varkens, 6 Paarden, 867 pak Papier, 400 b. Mosselen en Alikruiken, 575 balen Chicoreiwortelen , 206 balen Vlas , 156 balen Klaverzaad, 56 last Haver, 100 b. Aardappelmeel, 44 zak Kanariezaad, 23 balen Spek, 10 pak gezouten Huiden , 14 manden Wild en 13 kisten Schapenvleesch. GAL VE _ TOA&apos; , 25 Jan. (Katoenberigt van de Heeren Droege &amp; C°.) Gedurende de laatste week waren de verkoopen van weinig beteekenis, hetwelk voornamelijk is toe te schrijven aan den onzekeren toestand der markten van Liverpool en New-York, aangezien sedert eenige dagen geene telegrammen van daar zijn ontvangen. Dit veroorzaakte dat Koopers meer terughoudend waren en verkoopera hoogere prijzen verlangden. In het begin der week werd voor good ordinair 10% es. = 6[ilimvencec. en f. Liverpool betaald, doch liepen prijzen successivelijk op tot 10,4 all es. Heden werden eenige partijtjes verkocht tot 11 es. gelijk staande met 61/48 es/s pencec. en f. Het is waarschijnlijk, dat er spoedig meer Katoen zal worden aangeboden, daar houders ongeneigd schijnen voorraden ianger aan te houden bij eene rente van 2 a 4 pCt. per maand en liever dadelijk bij arrivement uit het binnenland/willen verkoopen. — Vrachten 5/g pence enspCt.Liverpool; D/g es.en spCt.Breinen.— Wisselkoers op Londen 60 dagen 108, 108V_.</p>
</text>
