<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Gehuwd Persoon, 23 jaren oud, TIMMERMAN en KISTENMAKEE van beroep, wenschte zich gaarne geplaatst te zien aïs P4&amp;_fU{_._4NE&lt;CRT op een Magazijn, Pakhuis of in eene Fabriekzaak, kunnende ds bcsts getuig- Schriften overleggen. Hierop reflecterende gelieve men zich te adresseren onder lett. K., bij clon Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstvaat. (_«4)_j &quot;iTTEITÏEirv. l\ ,a&quot; Aan een deftig gezin wordt TE HUUR gepresenteerd, een net gebouwd&apos; B-sEBE3_sï_J_*, geschikt voor Zomeren Wintel-verblijf, bevattende zes geulafonneerde Vertrek. ken, Keuken, Kelder, met Opkamer, Zolder, Scbuui-tjeen voorts alles wat tot eene gemakkelijke en deftige woning wordt verlangd, met anneseu ruim een halven bunder grooten TUIN, beplant niet exquise Vruchtboomen enz., gelegen, tusschen de Rivier- en Straatweg te Alphen aan den Rijn, en kunnende terstond of naar verkiezing worden aanvaard Eeflecterenden worden verzocht hunne brieven franco in te zenden bij den HesrDONKEE, Mr.Timmerman aldaar. ¦ Wegens uitbreiding eener alhier gevestigde Zaak in Ma- i nufacturen vraagt men f SOOO TEB f.SÏËN , tegen &apos; halfjaariijksche aflossing, nader te bepalen rente en soliede 1 Borgtogt; terwijl men tevens niet ongeneigd is, er eene vaste betrekking t&gt;jj *? waarborgen, welke voorloopig ƒ 300 &apos;sjaars rendeert- Inclinerenden gelieven zich met brieven onder letters G. H. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C SPUKEE Az., Eeguliersidein X 359, te Amsterdam. (4205) ( Een Burger Huisvader een talrijk gezin, in de kracht &lt; zijns levens, eene kleine Zaak uitoefenende, maar niet toe- 1 reikende woor zijne velod.e_oef.en, wenschte zijn vrijen tijd * nuttig te besteden. Hij zag zich gaarne geplaatst als 1 K/UdW©|i6_©ê&gt;Pa&apos;-a - BO®E, en daar hij eenigzins ( mot de Bouwkunde bekendis, als «ïE_SGTER van huizen, of het een of ander; de meest voldoende getuigenissen van gedrag enz. ktmnen overgelegd worden. Degenen die bereid 1 zijn hem daarin te hulpen, worden verzocht zich franco te 1 adresseren onder letter D. bij de Boekverkoopers MAELOF a &amp; ZOON, Eokin te Amsterdam. (4201) 1 . — ¦*— —— a Als V©__oi£TA_R verlangt men in een Sigaren- en Tabakswinkel, een fatsoenlijk BUEGEE JONGELING, P. G. &quot; tusschen de 16 en 20 jaren oud, buiten kost en inwoning, om welligt later tegen borgstelling als CHEF geplaatst te worden. Zij zullen vooral m aanmerking komen, die de Fransche, HoogduitsClïe en Engelsche talen een weinigkun- r nen spreken. Brieven franco onder letter A. bij J. LEEN- 1 DEETZ, Boekh., Kalvei-str. E 237, te Amsterdam. (4218) v ¦&amp;. _____&lt; ÈsWsMjP^kwM. 9 1 Eene Nieuwe TSGSS..-.r_&apos;rS en gebruikte COÏIPÉ. te &apos;V bevrageii bij J. J- W- BOUT.EE, Zadel- en Eijtuigmaker, T Jufferstraat te ütrêoht. Brieven franco. (4306) _^ --- h Eene fatsoenlijke B5Ea_BJEM._i, E, P. G., zag zich gaamè : SS zoo spoedig mogelijk,^hetzij binnen of buiten Amsterdam, i k in eene niet al &quot;te drukke Dienst geplhafet. Men adressere szich met franco brieven Onder letters Z. E., Bureau Han- -fi delsblad. (4296) -ft iMiMifii n-i________s&apos; __Uê_Ê_. _Qk4-SRj__B_i___-i &apos;M «Ai&apos; -^-itó __S« A___i*-_JJ. j MBI.IEK V/.NBTIJOM&apos;- HN rfN+JBSü &apos; werkktu!g.bn. te amsthrdam. Van af den lsten Maart 1363, zullen de alsdan verschenen Coupons van de Geldleening. ten laste der gemelde Maatschappij gesloten tefen intrekking BETAAEB worden ten Kantore der ASSOCIATIE CASSA, alhier. Amsïekdam, 17 Februarij 1863. (4357)__ Om terstond te aanvaarden wordt TE KOOP of TE HUÜE aangeboden, oen ZO_fIER- EN WINTERVEKBUJIF, in de nabijheid der Eaampoort, het Huis, bevattende zeven Kamers, Keuken en Zolder, achter hetzelve een groote Bloem- en Moestuin met in de dertig groote vruchtboomen. Adres met franco brieven onder letters B. S. bij den Boekhandelaar N. V.T. STEAUB, Vijzelstraat bij de Eeguliersdwarsstraat X 562. &apos; (4277) te -Brenkeieß te^eis 1 JfËeTa.s. voor ,f*k&apos;èé &apos;sjaars Te Hniir: Een WiSfïJEtJETOIZINGE, met volledigen Winkelopstand, bevattende tevens eene goede Burgerwoning. Te bevragen ten Kantore van den Notaris N. FRANyOIS SNEL, te Breukelen. Brieven franco. (4117) _rj__.rf&gt;lllJ_;|_E^e _#efcl_è_.éBi. * Eene HEEREN__Ü___ÏNGE, Wee Schuren, waarvande eene is ingerigt tot stalling van 11 stuks Hoornvee, en de andere voor jong Vee, benevens Hooiberg, met ruim 8 bunders WEI- eh _S .&amp;*..___:__- __, zeer geschikt voor een Heeren-Boer of iemand die zich on dan Landbouw wil toeleggen. Te aanvaarden: de Landen &quot;dadelijk, en de Grebouwen met 1 Mei e. k. Op franco aanvragen infor- . marien te bekomen ten Kantore&quot; van den Notaris N.FÊAN-i ?OIS SNEL, te Breukelen. (4118) ! De Ondergeteekende, laatst deelgenoot der op 1 Februarij 1868 ontbondenefirma AMONS &amp; HAAGSMA, té Sieuwediep, heeft de eer hier mede te berigten, dat hij zich ! ildaar op eigen naam en voor eigen rekening, aIsCASiöA- 3 _ï«9üs,__ en SsCSEES&apos;fi.AGEN&apos;ï, heeft gevestigd, en zich ( ils zoodanig aanbeveelt. . &apos; - (4274) g&quot;. HAAGSMA. BH. FABRttINffI&amp;GÜOJSIRS. Een GEHUWD PERSOON, 34 jaren oud, volledig bekend net Administratie enz., de betrekking van MAGAZIJNHEESTER aan eene drukke en -uitgebreide Fabriekzaak &apos;ervullende, wenscht verplaatsing als SS.. &apos;:¦ ïf_ __-_£.I»ER, HAGA_.I_»J_--D&apos;f s,Ali2SSJ_Ö;_S3&apos;:SSi&quot;a&apos;s&apos;-a_. Bewijzen rau soliditeit en accuratesse kunnen geproduceerd worden. Ldres franco&apos;onder lett. A. Z., in den Kantoorfcopkh. van Ved. I. ELLERMAN, Beurssteeg. te Ar,;sterdam. _(^L- Voor eene AGENTUUEZAAK van a &apos; ;^--andsebe Huizen wordt gevraagd een .^f.E_9S-..4-&apos;,..ss- H«tN|&gt;^Cl?SPpAGN..Ssr, welke &quot;in eenzeker :apitaal voor de gemeenscliappslijks zaak bc. c.ikpaai te tellen. Eeflecteremlo gelieve men zich to^-i-v^eren met \ ranco Brieven, onder lett.P. 0., bii de¦ Boeiii. iti. oOHUU- j = .EVELÜ _ ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. (4235) j</p>
</text>
