<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Die iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijn aan ot onder hunne berr.stino- mogten hebben betreffende den m_tttX?_ n? wiJlen «en &apos;Heer JOANNES DOMENICUS aiUiiLiJNG, in leven Schilder, gewoond hebbende binnen (leze stad m de Nieuwstraat en aldaar 5 Jnnij 186 S overleden, geheven daarvan vóór of op 15 Jnlij a. s. schriftelijk tranco opgave te doen ten Kantore van de&apos; Notarissen MUL- Dhli en KANNE, Kloveniersburgwal te Amsterdam. (16258) Wie iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarden Boedel en Nalatenschap van den Heer EVERT WILLEM VAN DE POLL, gewoond hebbende en onlangs te Purmerende overleden, handel gedreven hebbende, zoo op eigen naam als onder de firma&apos;s van de Erven BENIT en A. VAN DER HAM, worden verzocht daarvan vóór of op den 30sten Junij 1868 opgave of betaling te doen ten Kantore van den Notaris H. E. R. DUBOIS, aan de Hoogstraat te Purmerende. (16230) De Notaris DE WALL JANSSEN, te Vianen, zal bij inzet en afslag Verkoopen: Te Ragestein op 2 en 9 Julij 1888 Eene ES® i^STEKE met ongeveer 7 bunders best Bouw-, Wei- en Hooiland, benevens twee BOÏJ WBSASiSWÖMSSJfiI. met Boomgaard en Bouwgrond, En te Leerdim op 4 en il Julii 180)8&apos; Acht Perceelen B«gCÜ-, BOUW-, W .B-enBOOI_,. MIB, te zamen groot ongeveer 17 bunders, gelegen in de gemeenten Schoo nrewoerd, Leerbroek enKedichem. (16277) De Makelaars P. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM HMZoon, B. C. D. HANEGRAAEP, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM. C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen als lasthebbende van hunne Meesters op Dingsdag den Uden Julij 1868, des namiddags ten half een uro, in de zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, Publiek Verkoopen: He Xx tra Snelvarende MZERBN HAIIfI-SLEEPSïOOIIBÖöT, MWM&apos;WMBMMMM Mo. fi, laatst gevoerd door Schipper A. DE WAAED, volgens Meetbrief lang 17 el, 83 duim,&apos;wijd 4 el, 11 duim, hol 2 el, 11 duim, en alzoo groot, na aftrek van de Machine Kamer, 57 tonnen, — hebbende voornoemde Stoomboot twee comploete Stoommachines, — verdere Inventaris zoo als die zich aan boord bevindt. De Stoomboot is liggende in de Geldersche Kade, tegen de Be ursbrug, alwaar dezelve dagelijks kan bezigtigd worden. Nadere Informatien zijn te bekomen bij ac Heeren P. GALLAS &amp; ZOON, to Helvoetsluis, en bovengenoemde Makelaars. (16292) L::. EEN GOED ZUIVER LOOPEND Te bevragen met franco brieven onder lett.K., bij den Boekh. J. VAN DER SCHOUW, Breedstraat te Leiden. (16312,</p>
</text>
