<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 22 Junij. Het is onmogelijk tegenwoordig Engeland&apos;s dagelijksche geschiedenis te vermelden, zonder tot verveiings toe telkens weder de lersehe kerkkwestie te moeten bespreken. llet Huis der Lords heeft de billijke, gematigde wetsvoorstellen van Gladstone op het oogenblik in behandeling en zal deze naar alle waarschijnlijkheid wel verwerpen. De . .mes merkt, wel is waar, te régt &apos;op, dat deze verwerping het bestaan der lersehe kerk toch niet kan verlengen, en dat dit do verontwaardiging van het volk behoort te verminderen , doch dit neemt niet weg, dat Engelands erfelijke wetgevers door dus deu strijd aan te vangen met de werkelijke wetgevende magt van het land, een zeer gevaarlijk spel spelen. De oude en oekende fabel van den ijzeren en den aarden pot zou hier gevoegelijk kunnon herinnerd worden. De volksuitspraak is onmiskenbaar geweest en het Huis der Lords, door zich ter gunste te verklaren van eene onregtvaardigheld, welke het volk veroordeelt, verbindt zich aan eene verloren zaak. Te optimistisch zou het zijn niet te gelooven. dat de volksleiders van deze omstandigheid gebruik zullen maken en bij de aanstaande algemeene verkiezingen zal elke keuze in de lersehe kerkkwestie stellig aan de kiezers worden voorgesteld als eene keuze tusschen de Lords en de Britsche Gemeenten. Dat dit voor de Engelsche aristocratie een zware slag kau zijn, behoeft geene vermelding en het zou niet veel voor de wijsheid der Lords getuigen, indien zij door eene openlijke tegenkanting de democraten derwijze in de handen werkten.</p>
	<p>De hartstogten ontbranden op het oogenblik heviger dan ooit, waar men ue ieiocUeTieriilavestie ou. sleeuw i.&apos;sprake brengt. ledere club en kliek in het land , die oude voorvaderlijke ODgeregtigheden liefheeft, verheft thans de stem om die te voegen bij het groote choor van hen, die Engelands spoedigen ondergang en eene aanstaande suprematie van/len Paus onvermijdelijk achten, indien de lersehe staatskerk wordt afgeschaft. //Gij brengt met uwe voorstellen het hoofd onzer Koningin op het blok van Karel I,&quot; riepen eenige meer vurige dan strikt geloofwaardige conservatieven op eene volksverga lering te Liverpool uit; en waar de meeningen zich zoo krachtig uitdrukken, zullen daden van geweld moeijelijk te beletten zijn. In Londen staat, op groote aanplakbilletten, te. lezen, dat een paniek op de effectenbeurs en een burgeroorlog het noodzakelijke gevolg zullen zijn van dezen snooden aanval op de kerk. Het eenige wat in al deze discussien zeer opmerkelijk is, dat, zoover ons bekend is, door niemand tot nu toe beweerd is, is dat de lersehe staatskerk geene onregtvaardige instelling is. Het gaat er mede als weleer met de kwestie der slavernij, of tegenwoordig met koloniale kwestien. Men komt spoedig genoeg tot de overtuiging, dat het regtvaardig is, dat een volk regt, heeft op de opbrengst van eigen werk en bezittingen, op geloofsvrijheid en op het regt, om eigene priesters in plaats van die van een ander geloof te bezoldigen; doch eene &apos;dergelijke regtvaardigheid daarom toe te staan, dat is iets geheel anders en volgt, naar het schijnt, volstrekt niet.</p>
	<p>Heden wordt door de Koningin in de tuinen van Buckin&lt;*ham-paleiseen //ontbijt&quot; gegeven, dat des namiddags om half vijt zal aanvangen en ten tien ure des avonds zal eindigen. Twaalf honderd personen zijn geuoodigd. De heeren werden door den opperkamorheer verzocht in zwarte rokken en lirte zomerpantalons te verschijnen. Het ongelukkige heerencostuum is, helaas, in het beschaafde Europa reeds onbevallig genoeg, doch, om eene populaire uitdrukking te gebruiken , dit doet de deur loc.</p>
	<p>leder die de voorkeur der Engelsche heeren voor geruite pantalons kent, zal zich het schoone costuum levendio- kunnen voorstellen. Het is een wonder, dat de dames niet met baljapomien en klompen verzocht zijn. Sir K. Napier is, vergezeld van den zoon van Theodoms, te Alexandrie aangekomen. Al de Britsche troepen hebben thans Abyssinie verlaten, zoodat de twijfelaars nu wel geheel overtuigd zullen zijn, dat 4a perfide Albion&quot; werkelijk geene annexatieplannen in het schild heeft gevoerd en deze op schijnvrome wijze achter eene menschlievende belangstelling in het lot van eenige arme gevangenen heeft trachten te verbergen.</p>
	<p>ln de Indische couranten, die heden morgen aankwamen, komt eene grappige toepassing van vrije haudelsbeginselen in het Noorden van Indie voor. Tot nu toe was het altijd de gewoonte geweest bij een volksstam, genaam lde Cole&apos;s, om hunne dochters aan den bruidegom te verkoopen. De prijzen waren echter te hoog. Tot veertig of vijftig stuks hoornvee werd gevraagd, zoodat de trouwlust der&apos; jongelui afnam ende onzedelijkheid vermeerderd. Het is aan kolonel Dalton, gouverneur te Nagpore, echter mogen gelukken om gezonder economische beginselen aan de vaders in te prenten en deze hebben nu den prijs hunner dociiters verlaagt tot op tien Stuks hoornvee (waaronder écuie koe mag zijn) Deze verandering, zeggen de couranten, is eene hoogst gewigtige gebeurtenis in de geschiedenis der Coles. Wij willen het gaarne gelooven.</p>
	<p>De eergisteren in het park van Windsor gehouden wapenschouwiug van vrijwilligers is in orde afgèloopen en door een zeer groot aantal nieuwsgierigen, die door het fraaije weder uitgelokt waren, bijgewoond geworden. Ongeveer 27,000 vrijwilligers hebben aan de revue deelgenomen; die manschappen, zoowel als de daarbij behoorende kanonnen en paarden zijn uit al de deeleu vari Engeland, en zelfs uit ver afgelegen oorden, door middel der spoorwegen in slechts weinige uren te Windsor bgeengebragt. Tegen 5 ure in den namiddag verscheen H. M. de Koningin op het terrein, vergezeld door de meeste leden van het koninklijk geslacht en door een groot aantal Britsche en eenige Pruisische officieren. Nadat de Koningin, in een rijtuig gezeten, de vrijwilligers had geïnspecteerd, hebben deze, onder bevel van den luitenant-generaal sir J. Scarlett, voor H. M. gedefileerd. *» Het H&apos;.&apos;Ogerhuis heeft zich eergisteren als geregtshof bezig gehouden met den «isch van Lavinia Janetta Horton Ityves, zich noemende de prinses Olivo van Cumberland. De eischeres, eene dame van 70 a 80 jaren, die hare eigene zaak bepleit, beweert de regt-nlatige erfgename t» zijn van do kroon van Engeland, ai* Hjnjegte afstammeling van den hertog vau Cumbcrlacd, den zdoa vau ücorgo IL Pcïö gerucht makende zaak kwam in dio zitting tot geene beslissing.</p>
	<p>n — i*, et op 7 dezer uit A,eiandrie vertrokken schip Crocodile zijn gisteren te Plymouth de eerste troepen terug gekomen, die aan de expeditie in Abyssinie hebben deel-</p>
	<p>genomen. — Blijkens den te San Antonio verschijnende Expreis, van 21 Mei, is die stad en cmtre. doe* een verschrikkeelstorm bezocht ttewoi&apos;.;&apos;&apos;-. -jaar.&apos; -or een *oraoon verscheidene menschen gekwetst werden. Do stad vertoonde den volgenden dag het voorkomen alsof zij was gebombardeerd. De schade wordt op 500,000 doll. begroot.</p>
</text>
