<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURC.ERSCÜOOL Se HAAHLGM. Opname ca leiding in den Familiekring. De Ondergeteekende zich in deze Stad gevestigd hebbende, neemt de vrijheid zich AAR! TE BEVELEN bij Ouders of Voogden, zoowel buiten als binnen deze Stad, hetzij tot huisvesting, verzorging en leiding van Jonge Lieden, die met den aanvang van den nieuwen cursus in September aan bovengenoemde Inrigting wenschen geplaatst tv wuiden, uï wel 10l uplehüng ter bereiking van dit doel en eene gewenschte gelegenheid zoeken. Informatien zijn te bekomen op franco aanvrage bij den Directeur der H.B. Dr. E. VAN DER VEN en verdere inlichtingen bij D. N. GEELHOED, Instituteur. (15685) Haakl.ii. 15 Juuij 18S3. Gedempte Oudegracht. ïicwEiuy-.aliiM Ecu WERUWNAAtt met kinderen, behoorende tot den burgerstand, P. G., oud 40 jaren, door vele bezigheden verbonden, wenscht langs dezen weg in kennis to geraken met eene JUFVROUW of WERU WE zonder kinderen, van denzelfden ouderdom en godsdienst, om na wederzijdsch goedvinden een wettig huwelijk aan te gaan. Adres met franco brieven onder letter P. aan denßoèkh. CL. BRINKMAN, te Amsterdam. (16323; TE lOOP AM6EBODEF eene AFFAIRE in «4RUIOE.. lEßfc- en KOMENLISCH WAKEN, die een burger bestaan oplevert en door eene vrouw kan worden waargenomen. Adres franco onder letter G. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 723. (16333) Wm SIGAREN-FABRIEK •&quot; van kleinen omvang (geen Winkel) wordt gevraagd een fatsoenlijk ,KON« iwfEi\«lCH. eenigzins met het vak bekend, tegen een aanvankelijk salaris van f 125, dat echter voor verhooging vatbaar is. Adres franco lett. S., bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, te Amsterdam. Aan hetzelfde adres is tevens gelegenheid tot plaatsing van een LEKItLtNU. (16255) tiffiX .Mt. VERLANGT TE MX ee«?^^^vee Tm-chn ™EE S?EIL&quot; I*l. F.ZEL&amp;. met ruimen Wagen en toebehooren. Brieven met opgave van prijs franco onder lett. E in to zenden bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, alhier. (16308) &apos;^&apos;ïM^raÊEKl^S. den, door den Pastoor Don Gax&apos;cia, ij Kampo Santo over de regtmatige en gepaste vervulling derHUWELIJKSPUGT. 60 Cents. 11. «EEN OVERBEVOLKING MEER!!! door Dr. F. W. RÖMEE, 20 Cents. NB. Beide stukjes worden gecacheteerd afgeleverd. Franco toezending (van het eerste na ontvangst van een postwissel, groot 70 cents, bet tweede van 25 cents, en van tuiden 95 cents) door den Boekh. S. DE GEEBBEE, Egelantiorsgracht, NN 94, alhier. (16247) Een JONG MENSCH, Duitscher van geboorte, goede recommandatien bezittende en bekend met de Engelsche en Fransche talen, KOERT EEN ENG,M.E.tifr.NT voor de Oost of voor Japan. Brieven onder lett. H. D., bij de Boekhandelaars IPENBUUR . VAN SELDAM , Damrak, H 160, alhier. (16298) geurige zwaar waterhocdew THEESOORT!.!. tot betrekkelijk lagen prijs, worden verkocht in de Depots ran de firma Wed. J. VAN DER C . IJS &amp; ZOON. Depots te Amsterdam t H. P. HUNEK. Vijgendam, Wed. LEHMAN RE LEN .FELR, Prinsengracht bij : de Beerenstraat. &lt; Spe?ia»J aanbevolen: A. FINE KAIMO CONGON ino Ct. ver 5 ons. ] R. EIN EST &apos;t « 130 ¦# &apos;» /r E. Extra FINE KAIMO CONGON... 150 * * i in de Chinesche Pakketten: MÉLANGE van do fijnste soorten Oranga Pecco, Conaro ; n Souchopg. inhoudende &apos;een half poad Euwölsch, geluk ii Oi», W Cts. per pakket. * ° (162.4 &apos;</p>
</text>
