<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 22 Junij. (Part. Corr.) Bij gebrek aan iets anders, houdt men zich nog altijd bezig met de veranderingen, welke binnen kort bij het personeel van sommige gezantschappen zouden plaats hebben. Zoo wordt op nieuw verzekerd, dat da Heeren Talleyrand, Sartiges en Benedetti te Petersburg, Rome en Berlijn zouden worden vervangen. Voorts zouden de Heeren Pinard en de Moustier, onmiddellijk na de sluiting van de tegenwoordige zitting, tot an lere functien worden geroepen en de Heer de la Tour d&apos;Auvergne als minister van buitenlandsche zaken optreden. Overmorgen wordt ministerraad gehouden, onder voorzitterschap des Keizers. Ook de leden van den geheimen raad zullen daarbij tegenwoordig zijn. | De prefecten, wier défilé te Parijs voortduurt, zijn meest | allen voor het uitschrijven van nieuwe verkiezingen nog in dit jaar. De Heer Ernest Dréolle, hoofdredacteur vau de j men -, de prefect van Bordeaux heeft zich, naar men zegt, | borg gesteld voor de benoeming van den Heer Dréolle tot I afgevaardigde. Als een der gronden, welke den Heer Kouher hebben genoopt, om bij de beraadslaging over de Trans-atlantiques in het Wetgevend Ligchaam, zoo plotseling links te wenden en de vrienden van het plein Vendóme in den steek te laten, wordt opgegeven, dat de minister van staat onder de hand kennis had bekomen van eene indiscrete vraag, welke de Heer Pouyer-Quertier voornemens was tot hem te rigten. De vraag zou de volgende geweest zijn: &lt;/Is het waar, dat gelijktijdig met de verkregen toezegging eener subsidie van 4 milïioen, de Heer Wells de Lavalette door den Heer Pereire benoemd is geworden tot lid van het bestuur der Trans-atlantiques. &apos; De beantwoording van deze schijnbaar onschuldige vraag zou nog al lastig zijn geweest, want de Heer Wells de Lavalette is de schoonzoon van den Heer Rouher.</p>
	<p>Niettegenstaande de rijzing der Italiaansche fondsen zijn de berigten uit Italie alles behalve van bevredigenden aard. Op Sicilië, waar de haat tegen het Italiaansche bewind --steeds sterker te voorschijn treedt, hebben ernstige rust</p>
	<p>verstoringen plaats gehad en ook op andere punten van Italie is het onrustig en steken Garibaldi en Mazzini weder het hoofd o». Menotii Garibaldi heeft zijn werf bureau te Terni opgeslagen, waar men aan de vrijwilligers, die zich aanmelden, zwarte hemden geelt. Rood of zwart, de zaak blijft dezelfde.</p>
	<p>— De nieuwe supplementaire lijst van decoratien voor de buitenlandsche inzenders ter tentoonstelling is geteekend en zal binnen kort worden openbaar gemaakt. — De Moniteur de t&apos;Aigerir behtlst een overzigt van den han lel der koLnie in 1867 , volgens hetwelk de in- en uitvoeren in dat jaar eene waarde van 28j milïioen fr., en dus 13 milïioen fr. meer hebben bedragen dan in het vorige jaar. De uitvoer alleen heeft ruim 97 milïioen fr. (41/2 milïioen &apos;meer dau in 1866) beloopen. De vermeerdering van den invoer is voornamelijk veroorzaakt door de aanzienlijke hoeveelheden granen, welke tot aanvulling van den mislukten oogst uit Frankrijk en van elders waren ontboden.</p>
</text>
