<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&apos;.ïi WEENEN, 22 Junij. Omtrent de ontvangst van den Keizer te 1 raag wordt gezegd, dat de straten, door welke hij ten 11 ure reed, om zicli naar de in te wijden brug te begeven , met Oostenrijksche en Boheeinsche vlaggen waren versierd, de eerste vormden verreweg de meerderheid. Het gewoel op de straten, waarin de vereenigingen , enz. zich geschaard hadden, was zeer groot; het feest, ofschoon van Czechische zijde uitgegaan, was eigenlijk uitsluitend Duitsch Alle Czechische vereenigingen en de Czechische stu lenten hadden uitstapjes gedaan, eh daar ook de Czechische zangverenigingen naar buiten waren gegaan en de Duitsche niet tot het leest waren uitgenoodigd, kon zelfs het programma met_ worden uitgevoerd. Dat zoodanige handelwijze, afgezien van alle politieke beweegredenen, op zich zelve minst genoimm onbetamelijk &apos;is. zullen zelfs de Czechen inzien. Maar verder. De Czechische bladen Narodny Lts!g en Naiodmj Rol/rok, gewagen met geen woord van de komst en de aanwezigheid des Keizers, die door eene bijzondere deputatie tot het feest is uitgenoodigd. Narodny Listg zelfs herdenkt heden, als tot hoon, in een opstel, waarvan de titel door een rouwrand is omgeven , den verjaardag der teregtstellingen, welke na den slag aan den Wittenberg hebben plaats gehad. Het in de Duitsche taal, maar in Czechischen geest geschreven Wal de Politik begroet Keizer Frans Joseph met de troostrijke verzekering, .lat het Boheemsche volk van de keizerlijke regering -/geheel is vervreemd.&quot; Het blad moet verklaren, //dat een vergelijk met Bohemen alleen denkbaar is door het initiatief van den sonverein in vereeniging met de vertrouwde mannen van het Boheemsche volk. Alleen met de kroon heeft het te onderhandelen.&quot; De tegenwoordige regering is door een to diepen afgrond van de Hoheemsene natie gescheiden, om in staat te zijn het vergelijk tot stand te brengen. Geen Boheemsche volksleider kan met deze regering in onderhandeling treden. Van de spoorwegen welke aan de Boheiners zijn toegestaan, wordt gezegd, dat tiet is veel geschreeuw en weinig wol, vooral daar de wetten nog niet definitief&apos; zijn aangenomen. — Het berigï van dén International, dat de Heer von Benst zich naar Biarritz zal begeven, is louter ccii verzinsel. Do Heer v. Beust zal in dit jaar, gelijk vroeger, de baden, te Gastein gebruiken. — Het Hongaarsche Huis der Afgevaardigden heeft het voorstel der afdeelingen verworpen tot opheffing van liet tabaksmonopolie binnen een bepaallen tijd. orde. geest&apos; liike couferentien gehondiii houding van de geestelijkheid ten opzigte der confessionele wetten te regelen.</p>
	<p>BELGKADO, 19 Junij. (Part.Corr.) Dejonge prins Milan wordt aanstaanden Maandag avond of den volgen len ochtend hier verwacht. (Blijkens een lieden ontvaugen telegram is de prins werkelijk reeds te Belgrado aangekomen en plegtig ontvangen. Red.) De senator Ristic, die den prins begeleidt, zal naar men hier beweert, als hoofd van het regentschep optreden; volgens anderen zou ook Garaschanm daarvoor in aanmerking komen. Naar het zich laat aanzien, zullen de zittingen van den Skuptschina slechts eenige dagen duren en zal de oppositie, welke zich in deze vergadering zal vertoonen, si chts zeer zwak zijn. De maatregelen, door het voorloopig bewind genomen, zijn overigens van dien aard, dat alle verdere gisting der gemoederen wordt vermeden of althans zooveel mogelijk voorgekomen. °</p>
	<p>De Pruisische consul-generaal alhier, heeft namens den graaf von Bismarck, aan het voorloopig bewind de verzekering gegeven van zijne opregte deelneming iv de verschrikkelijke voorvallen, welke hebben plaats gevonden en van zijne sympathie jegens het land en zijne regering. Het onderzoek tegen de zamenzweerders is in -vollen gang. Ten einde zooveel mogelijk licht over hunne plannen te verspreiden en het verkrijgen van volledige en overeenstemmende bekentenissen te bevorderen, zal men met do teregtstelling der hoof..laanleggers wachten tot dat de raad van het regentschap zal zijn ingesteld. Buitendien zou het een slechten indruk maken, indien het eerste optreden van den jongen vorst van bloedige teregtstellingen vergezeld ging. De deelneming door het Hongaarsche&quot; Huis der Afgevaardigden betuigd, alsmede zijne verklaring ter gunste van oen tegenwoordigen staat van zaken in Servië, hebben hier een buitengewoon goeden indruk gemaakt. Overigens zou het aan de Oostenrijksche regering gemakkelijker vallen dan men zich welligt zou voorstellen om lang amerhand in Servië vrienden te verwerven, die van haar zijn vervreemd geraakt ten gevolge van hare toeneiging tot&apos; Turkije. Inmiddels vermindert Ruslands invloed hier merkbaar.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Junij (des Ochtends). De bladen zijn opgevuld met berigten aangaande de schitterende ontvangst des Konings te Hanover. ! — Volgens de Geest.&apos;man der Zeitung, zal men de opgelegde schepen onverwijld weder in dienst stellen en ook de teu vorigen jare gestaakte peilingen in de Noordzee hervatten. In de monding van de Weser zal gelijk in de Elve een stations oorlogsschip worden gepLiatst. — Uit Petersburg wordt geschreven, dat de commissie, benoemd om het vraagstuk der afschaffing van de gijzeling voor schulden te onderzoeken, haren arbeid voltooid heeft ca tot de overtuiging gekomen is van de noodzakelijkheid voor Ruslanl om het voorbeeld der andere Europesche Staten te volgen, waar de gijzeling reeds afgeschaft is. Te Petersburg is het am een particulier toebehoorendelocaal, hetwelk als schulJgevaugenis gebezigd wordt, door de overheid slechts voor één jaar weder ingehuurd. — Het J&apos;iumal. de Saint-Pétersbuurg en andere officieuse Russische dagbladen behelzen thans een uitvoerig verhaal van den veldslag, waarin de Russische troepen het leger van den Vorst van Bucbarve geslagen hebben. Na dat gevecht, zegt het genoemde bla l verder, sloot de bevolkingder stad haniarkand de poorten der stad en weigerde zij de troepen van den vorst des lands er binnen te laten; en den volgenden dag zond zij eene deputatie naar het Russische kamp, om hare verknochtheid aan den Keiaer van Rusland te betuigen. De Kussische troep n werden vervolgens bereidwillig m de suad toegelaten en door de bevolking met alle blijken van achting en vertrouwen bejegend; zij namen er bezit van de citadel. Uit dit verhaal werd onder het publiek te Petersburg afgeleid, dat Samarkand door de Russen definitief in bezit genomen was. Verder werd verzekert, dat de hoofdstad van Lucharye, de heilige stal Bokhara zelve, eene deputatie naar het Russische legerkamp had gezonden om hare onderwerping aan~to bieden; v-an regeringswege is dit gerucht met tegen gesproken, maar is enkel medegedeeld, da„ er nog geene stellige bevestiging daarvan ontvangen was.</p>
	<p>FRANKFORT, 23 Jnnij (PartCorr.). Da Kroonprins van Itane en _jne gemalin worden teeen het einde der week wl verwacht ten bezoeke der Koning van Portugal. . la J-fk^ljSch zal do Grootvorstin Maria van Rusland aea I2dea Juiy aanlijnen. Omstreeks de helft van Augustus begeeft zij zich naar het kasteel Heiligenberg te Jngenheim, waar zich alsdan de Keizer en de Keizerin van Rusland zullen bevinden.</p>
	<p>De Koning van Pruisen zal van Wurms niet naar Berlijn terugkeeren, maar zal zich naar Ems begeven tot gebruik der Baden.</p>
	<p>De Beijersche minister van eeredienst heeft de Protestantsche consis&apos;orien te Munchen, Ausbach, Bayruth en Spiera ««intvjï. t?ï om -«io.b door bijzondere p.ïgataar&gt;ligdcn, bij de onthulling van het Luther ge&apos;ienkteeken te Wotius te doen vertegenwoordigen. Te Munchen is men ontevreden over den maatregel van Pruisen, om den Saksischen en niet den Beijërscheri vertegenwoordiger tot vice-presideut van den bondsraad te benoemen.</p>
	<p>De Keizerin van Oostenrijk zal in den loop dezer week op het kasteel Possenhofen aan hare moeder de hertogin Max van Beijeren en hare zuster Koningin Maria vau Napels een bezoek brengen. De maatregelen, in den jongsten tijd door de Oostenrijksche regering genomen, laten niet voorzien, dat men in regeringskringen reecis alle gevaren, betreffende het gebeurde in Servië, als geheel uit den weg geruimd beschouwt. De grensbezetting bevindt zich op voet van oorlog. Inderdaad schijnen thans eerst de kuiperijen der kroon-candidaten en hunne partijen een aanvang te zullen nemen. Het gedentteeken voor de bij Langensalza gesneuvelde Hanoveranen zal den 27sten Junij op het kerkhof van Laugensalza onthuld worden. Het heeft het volgende opschrift: ewijd aan Hanovers dappere zonen den 2,&quot;sten Junij 18&apos; 6, in den strijd voor de eer huns lands gesneuveld. De namen van alle gesneuvellen zijn op het monumeut vermeit, liet comité zal den dag met&apos; oen ernstig en stil feest te Langensalza vier.n.</p>
	<p>De berigten omtrent den oogst in het midden en zuiden van Rusland luiden gunstig. De prijzen der granen zijn aanmerkelijk gedaald. Dit schijnt echter op den handel in de Russische hoofdstad geen invloed uit te oefenen, Men schrijft uit Petersburg, dat daar de ongehoord hooge prijzen voor brood en meel nog worden betaald gelijk in den herfst van 1887. Dit is de reden waarom de ontevredenheid van dc geringe klasse dagsiijks toeneemt.</p>
</text>
