<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏEILING II HET O WIJBS 11E_-IM1!1T, _4. A_WSTB_KJE).4_ffI. De Makelaars P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK, zullen op Woensdag* 2® JTiiny 1866, des avonds na zes ure,- ten overstaan ,van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, ten Verkoop presenteren: Het hechte en sterke HUIS, met afzonderlijk verhuurd wordende Boven- en Benedenwoning, Achterhuis en Erve, staande en gelegen op Eegt-Boomsloot, op den hoek van en in de eerste Eidderdwarsstraat,&apos; N&quot;. 315 16, te zamen groot 54 Ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 .ure. De b. wijzen van eigendom en voorwaarden der veiling, zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter lezing liggen, ten kantore van genoemden &quot;Notaris, op de Keizersgracht over de Westermarkt. (12123) wm üfi-ET o: t PfMiofflffi. J. W. CRAMERUS, B. LANGERHUIZEN, E, L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, H. G. SCHELTEMA, J. E. SCHOLTEN Jr., A. LANGERHUIZEN, N.J. BEVERSEN, C. OOSTENDORP, J. A. EDAUWDz-r., J. P. A. KILSDONK en W. F. WESSELINK, Makelaars, zullen op Woensdag? 20 Jtinij 1866, &lt;te_ avonds ten Zes &quot;ure , in het Lokaal het Otidezijdt Heeren Logement, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN &apos;fe AMYA ESSER .in veiling brengen: het solide gebouwde, goed onderftouden KOOPMANSHUIS en ERF, met Open Plaats en Tuin, staande «n gelegen op de MEIIIEi^BICMT 9 tu-schen de Leliegracht en Heerenstraat, RR 211, groot 3 roeden 48 ellen. — Breeder&apos; omschreven op cle Aanplakbilletten en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 4 ure, mits voorzien van een toegangsbewijs, door een der gemelde .Makelaars geteekend. De Bexvijzen van eigendom en de Veilconditien zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling, des voormiddags, ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (12126) \mm i bet o. i. ïmMmmm. J, KRIJGSMAN, Makelaar, zal op WOENSOAG 20 JUNI.* ÏSSGC», des Avonds ten 6 Ure, ten overstaan van den Notaris O. B. VAN RINSUM, in Veiling brengen: Een Hecht, Sterk, Weldoortimmerd ISUMS en ERVE, staande en gelegen op de HEERENGRACHT, tusschen de Oude Spiegelstraat en Heisteeg, XX 126. Breeder bij Billetten omschreven on te b.ezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 nre. De Veilconditien&apos;zullen ten gewone tijde ten Kantore van genoemden Notaris&apos;ter Inzage liggen. (12175) BENGAALSGH^ÜUR a 40 Cent de Doos, verkrijgbaar aan het Magazijn, van Liefhebberij- Artikelen van SMIT &amp; Cie., Nieuwendijk naast de Zwaan L 335, te Amsterdam. (12110) mWfactüben-&quot; Voor Kantoor, Magazijn, of de Eeis, biedt zich aan een JJONG MENSCH, die met Administratie en het geheele Manufactuurvak bekend is, sedert drie jaren heeft gereisd en de beste informatien kan produceren. Franco brieven worden ingewacht onder lctt. A. 8., Bureau Handelsblad. (12109) Ter Boekdrulckcrij van J. H. LAARMAN, te Amsierdam, komt van de pers: W. ÊSWSémmVK W.9 LEESBOEK TOT OEFENM 1 HET KUNSTMATIG LEZEN, geregeld door A. A. HOLST. Eerste Stukje. Proza. Negentiende druk a ,/&apos; 0.30. Tweede » Poëzie. Twintigste » 0 « 0.30. (12105) Tegen een billijken prijs wordt TE KOOP aangeboden: een weinig gebruikte ROSMOLEN, waarvan liet Kroönrad 5 Ned. El en 60 duim in diameter &apos;groot is. Adres franco onder Letter D., bij d* Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, 3 605, (12103) Men verlangt te Muren, •m spoedi&quot; te betrekkeu: een HUIS, gelegen tusschen den Dam en Brouwersgracht. Franco opgave van stand en huurprijs onder Lett. C. A., in den Kantoorboekhandel van Wed, I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (12104) Een GEHUWD PERSOON, zonder Kinderen, van middelbaren leef- ] tijd. P. G., zag zich gaarne spoedig hier of elders geplaatst. Daar &apos; Inj bekwaam is voor den Landbonw, en gedeeltelijk bekend roet . Tuinwerk, alsook geschiktheid heeft met Paard en Rijtuig om te &apos; gaan, zou hij daarvoor het liefst in aanmerking willen komen. Ook Toer Huisbewaarder is hij niet ongeneigd, dewijl zijne vrouw zich tan belasten met koken.&apos; Voldoende informatien. zoowel van tegenwoordige als vroegere betrekking kunnen geleverd worden. Men 1 $^£™£nro^£?.£e dresseren onder lett. A. B. C. bij de, Boekh. i GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg E 184 te Amsterdam. (12108) 1</p>
</text>
