<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zondag 13 Mei.</p>
	<p>ÜIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIH Keizerin bezochten gisteren de tentoonstelling 4*b. Ib_r 8 ia h...,_v°onden des avonds eene voorstelling bij in den &quot;I _ VJrfto.ont de Tfe., *d?r. de nitzigten oorlogzuchtig zijn geworden ?eï de verfc1- 21ch veel in het openbaar. Zijne woorden: --! SMruk ZfJtïlU van 1815 hebben in de voorsteden een zeer &quot;lat is7lns Nan i *&apos; ïftó .»Lhet presirWf^To* morgen hier verwacht. Er is besloten - I_7_)veder zal ?__chap-der COlUmissie voor de tentoonstelling van / de hooee ,aanTaarden. &amp; ï&apos;iBcha-,-S&apos;BBce ten v„„Sgen is me? zeel&apos; verstoord over de artikelen bfl het ?ln de kwelt- e .le van de,meerderheid van het Wetgevend . ziine,. ile _*er toejuichingen, welke den Heer Thiers 18 o_»eusectie voor iaatsto redevoering zyn te beurt gevallen. &apos;teénT.. eyen v&gt;v Portiek, wetgeving en financiën van het instituut )k eene douhinilnister Duruy was van oordeel, dat die sectie «oiure was van de sectie voor staathuishoudkunde. De leden der opgeheven sectie znllen worden verdeeld over de overige sectien.</p>
	<p>— De gespannen staat van zaken heeft ook hier op handel en nijverheid een allernoodlottigsten invloed. De zaken staan stil, en men gaat eene vreeselijke crisis te gemoet. Velen uit den handelstand zonden den oorlog verkiezen boven de onzekerheid en spanning waarin men nu verkeert.</p>
	<p>— Het gerucht dat de Heer Guizot ziek ligt, mist allen grond. De beroemde staatsman geniet eene goede gezondheid. — De advocaat en journalist Floquet is, als berigtgever voor den Siècle, naar Italië vertrokken.</p>
	<p>— De Moniteur heeft gisteren en heden uittreksels medegedeeld uit het tweede deel der geschiedenis van Cesar, hetwelk het licht heeft gezien. Het heden opgenomen uittreksel behandelt den opstand en den val van Vercingetorix, dat van gisteren den togt van Crassus tegen de Parthen. Deze stukken zijn uitmuntend geschreven. — De correctionele regtbank heeft de gérants van den Avenir National, de Opinion Nationale, den Temps en den Constitutionnel veroordeeld ieder tot 1000 francs boete, omdat zij een ander verslag deizitting van het Wetgevend Ligehaam van 3 Mei in hun Mad hebben opgenomen dan dat van den Moniteur. zijnde dit in strijd met de bepalingen van het senatus-consult van 2—4 Febr. 1861.</p>
	<p>— Men verneemt, dat Oostenrijk eindelijk het.oor leent aan de voorstellen, welke zijn gedaan, in zoo ver dat het onderhandelen wil over eene minnelijke regeling der Venetiaansche kwestie. Het wil echter van den alstar.d van Venetië nog niets weten, maar komt terug op het onde denkbeeld van eene Italiaansche confederatie. Dit berigt vereischt allezins bevestiging. — Uit Florence wordt gemeld, dat de Koning den 15den naar het hoofdkwartier te Piacenza zal vertrekken. Denzelfden dag treedt de generaal de la Marmora uit het kabinet en zal de Heer Ricasoli aan het bewind komen. Hij heeft zijn kabinet aldus zamengesteld: binnenlandsche zaken en president van den ministerraad, Ricasoli; buitenl. zaken, Visconti-Venosta; oorlog, Pettinengo; marine, Depresis; openbare werken, Jacini; justitie, Crispi; landbouw en koophandel, Mordini; openbaar onderwijs, Berti; financiën, Scialoja. Dus blijven in het nieuwe kabinet slechts vier leden van het tegenwoordige, namelijk de Heeren Pettinengo, Jacini, Berti en Scialoja. _— Gisteren was er sprake clat de Russen vermoedelijk Rumenie zouden binnentrekken: heden beweert men dat de Turken een inval in de Donau-vorstendommen zullen doen; andere personen verzekeren, dat in geval van sommige gebeurtenissen Turkije en Rusland de vorstendommen onder elkander zullen verdeelcn. Al deze geruchten vinden echter weinig geloof. — Men leest in het Catholieke blad le Monde het volgende: Men meldt van het eiland Wight, dat de Prins van Wallis, volgens het gebruik der Anglicaansche Kerk, door den aartsbisschop van Canterbury is bevestigd. Het mag eenigzins vreemd schijnen, dat een huisvader (de , erfgenaam der Britsche kroon heeft reeds twee kinderen) wanneer hij den mannelijken leeftijd bereikt, eene handeling verrigt, die wij doen wanneer wij uit de kindschheid treden; het is echter waar, dat _de Protestant zich rekenschap geeft van hetgeen hij doet; de Catholiek kan welligt die getuigenis van zich zelven niet geven.</p>
</text>
