<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het ZIEKENHUIS aan den Coolsingel te Rotterdam wordt gevraagd om tegen half October eerstkomende in dienst te tredon een HOOFD-ZMEKENOPPASSER, Ongehuwd. Men vorvoege zich voor den 20sten dezer persoonlijk of per gefrankeerden Brief onder overlegging van voldoende Getuigschriften hij den Adsistent-Gcneeshoeï in het Gesticht, indien persoonlijk des Namiddags 12 tot 3 Ure. (17860) Voor de betrekking van TEEKENMEESTER aan de INDUSTRIESCHOOL voor Vrouwen te Amsterdam, worden diegenen, welke bekwaam zijn tot het geven van Onderrigt in het Regtlijnig, Ornament en Handteeksnen, en naar bovengenoemde Betrekking wenschen te Solliciteren, uitgenoodigd om zich vóór 15 Augustus e. k. voorloopig aan te melden met franco Brieven bij Ds. C. KERBERT, Spui, D 336, te Amsterdam. (17890) Ten Tweede Haal zij een ieder GEWAARSCHUWD Gelden of Goedoren af te geven aan AL YDA BARDINA VAN DER LAAN , Huisvrouw van den Ondergeteekende, zullende zulks niet voldaan wordon. Tevens noodigt hij eiken Lasteraar en Eerroovcr uit, welke op zijn Persoon iets weet aan te merken, Hem te laten vervolgen voor de Regtbank en hunne Bewijzen daarvan over te leggen. DIRK BERGVELD. Amstekdam, 2 Augustus 18G5. (17945) Er biedt zich aan een TUINMAN, vau do P. G., Gehuwd , zonder Kinderen, om met November in. dienst te treden. Adres met Franco Brieven Lett. S. M., Bureau Handelsbjad. (17851) Jijt MAR KAMGAWA EN DECIIA §2ËMMk ligt te AMSTERDAM in lading: *iaai^-aa*&apos;het Neder&apos;andsch EERSTE KLASSE BAKKSCHIP MM &apos;ÉWALALW» Kapt, O. DOEKZEN. Dit Schip bijzonder ingerigt zijnde voor Passagiers , gelieve men zich to adresseren ten Kantore van DE VRIES &amp; C°.,Ygracht, U 40. (17839) -Sfek aisterdai-londenT WÊÊÊÈk llet Engelsch° STOOMSCHIP DIANA „ Kapt. J. HAYES, vertrekt van hier Dingsdag 8 Augustus, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adros bij da Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL. (17915) ~SPOORWEG-LIJN~ ~ö^T Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.26, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen 2.25, 7.05, 9.53 DE^ËS^MGÊE^TTD^GÊËSTi kom en zie m eigen geest. (17875) MAJIU. BOOS FLAATSGEBUEK ZIJH WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIEH TOT EEN VOLGEND NOMMEE TE LATEN LIGGEN. &quot;^SCHOÜWBÜkGËN, Heden Vrijdag 4 Augustus. Buitengewone voorstelling met medewer king van den Heer Petersen (I&apos;homme caoutchouc). Zum 3n. Male: Der Erste Brudermord, grosses bewegliches Tableau in 12 Bildern, ausgef ührt von der Gymnastiker-Gescllschaft. Voor de zeker laatste maal: le Mariage aux Lanternes, Operette en 1 acte. Das erste Debut, Solo- Scherz durch Frl. Agues Sch_.f_.jr, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. Wm. KOSTER, Directeur.</p>
</text>
