<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 1 Augustus.</title>
	<p>Men verzekert heden dat de Keizer den 15den Augustus hier ter stede zal terugkeeren.</p>
	<p>— Omtrent de gezondheid dos Keizers zijn voortdurend allerlei geruchten in omloop; men beweert, dat hy nog steeds lijdt aan eene soort van dysenterie, waarschijnlijk het gevolg der ondernomen kuur, maar die overigens tot geene ongerustheid aanleiding geeft. Zeker is het evenwel, dat de Kuizer te Plombières uiterst afgezonderd leeit. Hetzelfde is met de Keizerin te Fontainebleau het geval. —De Keizer zal, naar men zegt, een brief aan graaf Walewski schrijven, welke in den Moniteur zal worden opgenomen. Het doel van den brief is, om den graaf bij de verkiezingen in het departement des Landes te doen zegevieren, daar men nog twijfelt of hij de meerderheid wel op zijne zijde zal hebben.</p>
	<p>— Den Isten Augustus heeft te Fontainebleau de aangekondigde kabinetsraad onder presidium der Keizerin plaats gehad, bij welke gelegenheid voor het eerst de nieuwe telegraafdienst in werking werd gebragt, die opzettelijk voor het verblijf des Keizers te Plombières en der Keizerin te Fontainebleau was aangelegd. Omtrent de onderwerpen, die in die vergadering werden behandeld, is op dit oogenblik nog niets bekend geworden.</p>
	<p>— Van verschillende zijden wordt verzekerd, dat do uitslag der verkiezingen voor de gemeenteraden, niet zonder invloed op het beheer des lands zal blijven. De Heer Scherer maakt een artikel in den Temps openbaar, waarin hij op dat noodzakelijk verband wijst. Wat tot heden in ieder geval als zeker kan worden gemeld is, dat de Heer de Lavalette vrij ontmoedigd van Plombières is teruggekeerd, waar hij den Keizer het vroeger besproken rapport omtrent de gemeente-verkiezingen aanbood. Bij de talrijke staten, waaruit dit stuk bestond, was als conclusie het betoog gevoegd, dat de staatkunde schier overal geheel vreemd aan de uitspraak der natie was gebleven, het&quot;een echter door den Keizer ten sterksto werd ontkend, die o. a. als bewijs voor het tegendeel het voorgevallene te Bordeaux aanhaalde, waar niet alleen voortaan do gemeenteraad voor 2/3 uit leden der oppositie zal bestaan en drie der adjunctmaires niet herkozen werden, maar hetzelfde met twee afgevaardigden, de Heeren Arman en Curé, plaats had. De laatste was vroeger de officiële mededinger vam den populairen dagbladschrijvor Lavertujon bij de verkiezing van een afgevaardigde en werd met eeno meerderheid van 3 stemmen gekozen. Thans wilde men den Heer Lavertujon tot candidaat voor den gemeenteraad voordragen, maar vermits hij weigerde, uit vrees, dat de regering zich op zijn blad zou wreken, besloten de kiezers den Heer Curé uit den gemeenteraad te verwijderen, waarin zij volkomen slaagden. Kortom er is zeer ernstig sprake van de aftreding van den markies de Lavalette, die daarenboven sedert eenigen tijd geene volmaakte gezondheid geniet. Tegelijkertijd blijkt de Heer de Persigny krachtige pogingen aan to wenden, ten einde met de portefeuille van binnenl. zaken te worden belast, doch noch de hoofdoorzaak der waarschijnlijke aftreding des tegenwoordigen ministers, noch de hervormingen die , naar men verzekert, op dit oogenblik het onderwerp der overwegingen des Keizers uitmaken, geven eenig regt tot de onderstelling, dat de Hoor de Persigny zal slagen. Onder die hervormingen behooren het regt van amendement voor het Wetgevend Ligchaam, het wijzigen in liberalen zin van den werkkring des Senaat, de optreding der ministors in de Kamers, zonder dat daardoor echter de ministeriele verantwoordelijkheid in het leven zal worden geroepen, enz. — De gemeenteraad van Besancon heeft besloten aan eene der nieuw aangelegde straten dier stad den naam van Proudhon te geven. — Het Britsche eskader dat te Brest en te Chcrbourg aan de feesten zal deelnemen, zal uit zes gepantserde vaartuigen, vier fregatten en drie adviesjagten bestaan, waarbij zich nog een aantal bodems van Engelsche zeil-voreenigingen zal voegen. De admiraal Dacres zal zich aan boord van het gepantserde vaartuig Edgard bevinden. — Verscheiden correspondenten van vreemde dagbladen zijn op het ministerie van binnenlandsche zaken ontboden, waar hun is medegedeeld, dat die bladen voortaan onverbiddelijk aan den post zullen worden aangehouden, indien zij berigten uit Mexico bevatten, welke uit Amerikaansche bladen zijn overgenomen; op hunne vraag of de Courrier des Etots Unis op de laatsten geene uitzondering zal maken, is ontkennend geantwoord.</p>
	<p>— Vrijdag aanst. zal de regtbank van correctionele policie de zaak onderzoeken van den Heer G. M. Tridon, die beschuldigd wordt zich door de brochure: Les Hébertistes in het licht te geven, aan het verspreiden en verkoopen van geschriften zonder magtiging en aan het aanzetten der burgers tot haat en verachting jegens elkander te hebben schuldig gemaakt. In dezelfde zitting zullen de Epoque, de Siècle, de Pays en de Echo des OrpMons wegens het plegen van verschillende drukpersdelicten teregtstaan. — Te beginnen mot 1 Sept. a. s. zal de Heer Solar, de vroegere associé van don Heer Mirès, to Florence een dagblad in de Fransche taal uitgeven. — Bij don raad vau state is ingediend een ontwerp-overeenkomst, gesloten tusschen de Fransche regering en cene maatschappij voor het leggen van een onderzeeschen telegraafkabel tusschen Frankrijk en Amerika.</p>
	<p>— De maarschalk Bazaine heeft den Keizer geschreven dat hij voornemens is in elk geval vjjf jaren in Mexico te blijven. Men beweert zelfs dat hij zich voor altijd in het vaderland zijner jeugdige gemalin zal vestigen. — Abd-el-Kader vertrekt heden avond naar Londen en zal daar tien of twaalf dagen blijven. Men gelooft niet, dat het den Emir leed doet, zich voor eene poos te kunnen onttrekken aan de vervolging, waaraan hp, van de zijde van een aantal ondernemers van openbare vermakelijkheden , te Parijs bloot staat. Do tooneelvertooningcn kunnen hem niet boeijen; en de keizerlijke stoeterij, waarin hij is rondgeleid door den generaal Fleury, is tot hiertoe het eenige schouwspel geweest, waarroor hy eene naar bewondering zweeraende belangstelling aan den dag heelt gelegd.</p>
	<p>— De infanterie zal met een geweer van nieuwe vinding gewapend worden. Dit geweer wordt aan de kolf geladen, ongeveer zoo als het Pruisische model, maar overtreft dit, naar men zegt, in voortreffelijkheid nog verre.</p>
	<p>— De raad van discipline der orde van advocaten alhier is heden vergaderd tot het verkiezen der leden van dien raad, die volgens den rooster moesten aftreden. De HH. Berryer, Marie, Jules Favre, Dufaure, Allou, Desmarest, Crémieux, Sénard , Luchaud enz., werden door de 333 stemmenden met groote meerderheid gekozen. — Op het veld van Mars is een begin gemaakt met de voerbereidende werken voor het paleis der tentoonstelling van nijverheid. Het zal ovaal zijn en eone oppervlakte beslaan van 15 bunders. In het midden zal een tuin worden aangelegd van 166 vierkante ellen oppervlakte. — De Heer Bagier, de directeur van de Italiaansche opera, heeft den Heer Arditi tot kapelmeester benoemd. Men weet, dat de Heer Arditi in geheel Europa vermaard is geworden door zijn bekenden wals Il Bacio. Men meldt als bijzonderheid, dat de muziek-uitgever Flaxman, die het manuscript van Arditi voor 300 fr. had gekocht, aan de uitgave meer dan 30,000 fr. heeft verdiend.</p>
	<p>— Volgens hier ontvangen berigten uit Londen vindt de Africaine er veel bijval, maar zonderling genoeg om geheel andere oorzaken dan waarom die opera hier opgang maakt. De nummers, die hier toch het meeste geestdrift hebben gewekt, gaan to Londen geheel onopgemerkt voorbij, terwijl daarentegen die gedeelten der partituur, welko hier vrij onbeduidend zijn gevonden, zoo als de ballade van Adamautor, te Londen met onstuimigen bijval zijn begroet.</p>
	<p>— Naar men verneemt heeft de Italiaansche regering van haar voor • nemen afgezien, om een escader naar Cherburg te zenden. Het verschil van meening in den boezem van het Italiaansche kabinet zelf en tusschen het kabinet en den souverein ter zake der onderh indelingen met Rome en wegens de verkiezingen blijft aanhouden. Omtrent de laatste is men het echter zoover eens geworden dat de verkiezingen in September zullen plaats hebben.</p>
	<p>— Nu het koningrijk Italië door Spanje erkend is zal Koning George van Griekenland ook weldra door Spanje erkend worden. Een der ministeriele organen te Madrid bevat een artikel, waarin het publiek op deze gebeurtenis wordt voorbereid.</p>
</text>
