<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Julij. Do Keizer heeft den voor eenigen tijd wegons deelneming aan de woelingen in Hongarije tot vceljarige vestingstraf Veroordeelden Paul von Almasy, de vergunning verleend, om twee maanden te Karlsbad door te brengen, ten einde aldaar de baden te gebruiken.</p>
	<p>— De Heer Blomc, gezant te Munchen, die met eene bijzondere zending naar Gastein, is belast geweest, is naar Ischl vertrokken, ten einde den Keizer aldaar verslag van zijne zending te doen. ,~~ Uit Konstantinopel wordt gemeld, dat de Sultan al de zonen van Abd-el-Kader en diens adjudanten ridderorden heeft geschonken. Bovendien is aan de eerstgemelden een civiele rang toegekend. Op last deB Sultans is bij het ministerie van koophandel eene afdeeling voor de statistiek gevormd. Men zegt, dat do achterstallige soldij aan de troepen, garnizoen houoende in de hoofdstad, zal worden uitbetaald. In de laatst vorloopen vier maanden hebben de troepen niets van dien aard ontvangen.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Aug. (des Ochtends) Ter herinnering aan de overwinning op Alsen, door do Pruisische wapenen behaald, is aan de brin», welke de Brandenburger voorstad met de hoofdstad verbindt, de naam gegeven van Alsenbrug. — De Provincial Correspondenz van heden deelt het berigt mede dat het rapport betreffende de aanspraken van Pruisen op de Elve-Hertogdommen, door de lands-advocaten gesteld, den Kening is toefezondenhet zal spoedig openbaar worden gemaakt. Met betrekking tot het gebeurde met de Heeren May en Frase, zegt net blad, dat de Pruisische commissaris allezins aanleiding vond om kracntige maatregelen te bezigen tegen //Pruisische onderdanen,&quot; die M woord&lt;m &apos;t&quot; daden verraad plegen tegen hun vaderland. Met betrekking tot de jongste begrootingen, welke door do regering »J)n gedecreteerd uithoofde geene overeenstemming dienaangaande betond tusschen de regering en do vertegenwoordigers, zegt do Prov. z TïfSjöj dat de reSerillS steeds de grondwettige bepalingen in het oog ai houden en dat de begrooting door de huizen van den landdag behoort je worden goedgekeurd. Dit zal geschieden zoodra de meerderheid de inzigten der regering deelt. , .T~ De Anklamer Zeitung van eergisteren en de Anzeiger für das Ha letland, te Spandau verschijnende, zijn gisteren in beslag genomen. ~~ De Elberfelder Zeitung zal waarschijnlijk worden vervolgd wegens wli art&apos;k°&apos; &gt; geplaatst in een der nommers van de vorige week, in hetwelk hef openbaar ministerie heeft gelezen hoon en laster jegens den niinister-presidcnt von Bismarck, De verantwoordelijke uitgevor en reaacteur zijn voor den regtor van instructie gedaagd. ~ Te Munster heeft zich gisteren eone veroeniging geconstitueerd , welke zich &apos;ten doel stelt de heerschende weelde hij de vrouwen tegen te gaan. De leden dier vcreeniging zijn alle jonge lieden. Men verneemt dat de Nassausche directeur van policie von Rösslor, Wiens naam bij gelegenheid van do gestoorde feestelijkheden te Oberlahnstein zekere vermaardheid heeft verkregen, door den Koning is Versierd met de ridderorde van den Rooden Adelaar 3de klasse. ~ Ult Keulen wordt gemeld, dat de regering tot bekendmaking van othciele stukken sedert eenigo dagen een zeer klein dagblad bezigt, hetwelk m dio stad het licht ziet, dewijl de grootere dagbladen die eer niet waardig schijnen te zijn uithoofde zij niet regeringsgezind zijn. Niet onaardig is het, dat hot bedoeldo dagblad o. a. in het jonast verschenen nommer een artikel bevat, waarin de policie op zeer hevige wijze w°rdt gegispt. — De Schleswg-Holsteinische Zeitung deelt mede, dat de regering &gt;an Helsteiu volgens eene kennisgeving door haar gezonden aan de stedelijke regering van Altona, zich heeft gewend tot de burgerlijke commissarissen in de Elvehertogdommen met het verzoek, dat ds zaak van don Hoer May voor dea gewonen regter cal gebragt worden. Gelijk de lezer zich herinnert is de bedoelde Heer May gewelddadig uit Altona verwijderd.</p>
	<p>— Men meldt uit Petersburg, dat de jongste berigten omtrent den graanoogst in de zuidelijke gouvernementen des rijks zeer gunstig zijn; de stand der granen heeft zich veel verbeterd en men verwacht eene opbrengst, welke die van den vorigen eogst verre overtreft.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Aug. Omstreek» het midden dezer maand wordt de nieuw benosmde gouverneur der bondsvesting Mainz, Prins Karl van Pruisen, iv die stad verwacht. Gelijk men weet moet de bevelhebber in de vesting resideren.</p>
	<p>— In diplomatieke kringen alhier verzekert men, dat er geen uitzigt bestaat op eene ontmoeting yan den Keizer van Oostenrijk met den Koning van Pruisen.</p>
	<p>— De Koning en do Koningin van Wurtemberg hebben Stuttgart gisteren verlaten, met het doel om zich naar Ostcndo te begeven, ten einde aldaar de baden te gebruiken. — Op 21 e.,k. zal een aanvang worden gemaakt met de wedrennen ter dezer st-sde Er zijn reeds 130 paarden ingeschreven. — De berigten nopens den gezondheidstoestand van den beroemden Gutzkow luiden niet gunstig. Tot omstreeks het midden der vorige maand liet zich voortdurende vooruitgang bespeuren. Eensklaps heeft die toestand eene ongunstige wending genomen; de lijder is weder vervuld met wantrouwen jegens ieder, die hom nadert en beweert, dat het plan is beraamd om hem van hot leven te berooven.</p>
	<p>—■ Blijkens de hekend gemaakte balans hebben de uitgaven, gedaan ten behoeve van de zetters en drukkers, gedurende den tijd dat zij te Leipzig den arbeid in Mei en Junij hebben gestaakt, 10,238 th.bedra gen. Uit de kas der zetters en drukkers te Leipzig is bijgedragen eene som van 1261 th.; uit andere steden van Duitschland en voornamelijk uit Engeland is tot dat einde toegezonden 8977 th.</p>
	<p>— Te Soden bevindt zich sedert eenige dagen de Heer Thouvenel, vroeger minister van buitenl. zaken in Frankrijk.</p>
</text>
