<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|im?.ï^imia^^^ Inhoud van Alievering 5, van | NEÊRIANDS BIBLIOTHEEK: I LOLTSE, Nicht Gonne. K B. T. LLBLINK WEBBIK, Mozaïek. § LOOEIVIJK IHLLBEH, Eon Buitenpartijije. g B. T. LUBLINK. WEBBIK , Uit Oudoomj blaauw P j__ Zakboekje. g Inhoud van Aflevering 6: j. Br. B. TER nAAR, Droomen. | E. HASEBROEK, Een Zaturdagavond op het land. E 8 LOBEWL» K MULOER, De Landziekige. § U Jl. P. BE KEYSER, Een nacht op de Bastei. Fe | B. T. LUBLINK WEBOIK&apos;S Mozaïek. | b 25 Cents per maandelijksche Alievering. 17754) K Bij G B. VAN GOOR komt van de pers de achtste deuk van: KRAMERS WOORDENTOLR VERKORT. Bevattende de&apos; Vertaling en Verklaring van vele duizende vreemde u-oorden waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, fabriekant, kunstenaar dngbludlezer, enz. van dagelijksche behoefte is. ZAKFORMAAT, IN GEHEEL LINNEN ƒ 1.10. Dat in een kort tijdsbestek 7 aanzienlijke oplagen van dit werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of don klemtoon. (15734) VAN DRUTEN &amp; BLEEKER te Sneek geven uit: &quot; een Tweede Vermeerderde druk van de 10ERHMSCI1E STAATSWETTEN, die gedrukt is met Groote Duidelijke letter en daarbij de Goedkoopste uitgaaf die bestaat, kostende slechts ƒ 1.10, geb. ƒ 1.40. Voorts afzonderlijke uitgaven van de Wet op de Militie a2O ets. Wet op het Lager en Middelbaar Onderwijs a 10 en 15 ets. Grond- en Gemeentewet 30 ets. Kies- en Provinciale wet 12) ets., enz. enz. (12951) ZELFBSWARmG, een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zonuwvcrslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Br. S. LAMrIIEUT, N°. 37, Bedford Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks te consulteeren ; wie niet hij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van brie,&apos;wisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilig» wijze naar alle deelen der wereld verzonden BE ZELFBEWAKING (la Préservation personnelle), onder zyn onmiddellijk toozigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij don Boekhandelaar 11. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over 4g Molsteeg to Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Ne(Jerlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. De granscha uitgave voor 50 Cents en franco per post 60 Cents. (14026) Dr.&apos;KARMARSCH en Prof. HEEREN. TECHNOLOGISCH WOORDENBOEK. OF VOLLEDIGE HANDLEIDING VOOR ALLE VAKKEN VAN PABRIEKWEZEN en VOLK SNIJ VERHEID, in Alphahetische orde, naar de tweede geheel nieuw bewerkte Hoogduitsche uitgave. KOMPLEET IN BRIE BEELEN MET CIRCA 1500 FRAAIJE HOIJTSNEÈ-FIGIIREN. (15833) Prijs f 29.—. fiÉF* Hiervan is de Uitvoerige INHOUD in alle voorname Boekwinkels taoooA. gratis verkrijgbaar. G. U, VAN GOOR. Uitgever. ! DE RECTOR VAN HET STADS-GYMNASIUM maakt bekend dat het EXAMEN VAN TOELATING zal plaats hebben op DINGSDAG 15 AUGUSTUS e. k., des Voormiddags ten 10 Ure, in het Gymnasium. KAPPEYNE. Amstekdam, 15 Julij 1865. (17131) S. §TOM¥I§, HET EIGEN WEG, I) 24 0. MAGAZIJN van GEMAKTE KLEEMQ STEKKEN EN MIREN ARTIKELEN. ...«, SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. ÏEHÜÜR GEVRAAGD in de Provincie Noord-Brabant, digt bij een Spoor, in de omstreken van &apos;s Hertogenbosch, Breda, den Udenhout, Haaren, Tilburg of Oïsterwijk: Eon vrij gelegen, goed onderhouden, van ruime Vertrekken voorzien HUIS! met SCHUUR of STAL en TUIN. Men wordt verzocht omstandige Opgaven te doen par Franco Brieven aan den Heer Th . VOS, te Apeldoorn. (17481) DÉTtURRSCnË BOËnT Middenklooster 2de huis van de Kalverstraat DD 170. Ondergeteekende heeft do eer bij doze het geachte Publiek to berigten, dat hij op heden zijne Affaire in KOM-EN-EISCH- en KRL&apos;IDEAIERSWAICEN heeft GEOPEND, belovende eene accurato Bediening, waarmede onder aanbeveling. (17819) 2 Augustus 1865. Uw Dienaar J. C. F. N. STREEP. KOEK- EN BANKETBAKKERIJ. Er is gelegenheid om in onderhandeling te treden tot de Overname eener sedert meer dan eene halve eeuw bestaande KOEK- EN BANKETBAKKEUIJI, met drukke Winkelnering, welke wordt uitgeoefend in een zeer vrolijk en goed onderhouden pand, gelegen aan de hoofdstraat in de gemeente Woerden. Do helft der Koopsom kan als Eerste Hypotheek gevestigd blijven, en is do tegenwoordige Eigenaar bereid om, wanneer dit verlangd werd, niet den Kooper nog eenigen tijd den gang der werkzaamheden te blijven uitoefenen, om hem met alles bekend te maken wat den voortdurenden bloei dezer Zaak zou kunnen bevorderen. (17794) De Gegadigden gelieven zich in Persoon of met Franco Brieven onder Lett. X., aan te melden bij den Boekhandelaar C. J. VAN LEEUWEN Lz., te Woerden; ook zijn de Heeren HOFFMAN &amp; C°. te Gouda, bereid de soms gevraagd wordende inlichtingen te geven. van 8 P. K., TE KOOP bij E. J. SMIT en ZOON, te Hoogezand. (17776) VOLONTAIR GEVRAAGDT&quot; Op een Kantoor in MANUFACTUREN wordt gevraagd een JIONG MENSCH, niet beneden de 16 jaren, eone goede hand schrijvende en bekend met de moderne talen. Franco Offerten sub lett. G 411 aan WILII. GILBERS&apos; Boekhandel., Nienwendijk, H 4. (17771) BRASSERIE DEPSCHOim A MÜNICFI. L&apos;envoi continental et d&apos;outre-mer de Bièro a l&apos;exportation, en bouteilles coiffées et étiquetées k la facon du Champagne, a commencé en Avril comme les amices préecdentes, et les commissions ponr I&apos;étranger seront exécutées par la susdite maison avec célérité et exactitude. (13426) DE KOORTSOLIE ZONDER (HM, van Dr. A. 11. lIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassen Personen 1 Doos mst 2Flescbjes/2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ 1.40. Dépöts hij de HH. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12509)</p>
</text>
