<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: L. TIMMAN , Weduwnaar van D. O. Guntees, EN M, H. E. GERBER, . Weduwe van W. Stuaut. Amüukkdam , 9 Jannarij 1868, Eenige Kennisgeving. (874). • &apos;-ÖndcrtröüwdT CL., MATTERN . &quot; . EN C. P. C. MATTERN, AVed. H. C. AAr. Meier. &apos;A__tw____ , 9 Jannarij 1863. (326) _ Ondertrouwd j GËRRÏT&quot; DIEDËRÏKBÜÜDE , Weduwnaar van Maetiia de Gboot, JOHANNA MARGARETHA BROUAVER. Amstêk»am, .10 Januarü. 1863, . ...„.-•¦ Eenige. Keimsgeein-j. Receptie op Zondag W Januarii 1868, .op den Nieuwezufls Ondertrouwd: F. A. KLEENE, van Amsterdam, Leyden, en 9 Januarij 1868. D. C. TAVERNE. £ Receptien te Leyden den 12den Januarij 1863 en te Amsterdam den 19den Januarij 1868. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (?59_U Getrouwd: ~ H. J. SMITS EN K. G. VAN DUYN. Amsterdam , 9 Januarij 1863. (849) Married, at St. John&apos;s Church. Fulham Green, JACOB FRIEDRICH JANSEN, from Amsterdam TO HARRIET SOPHIA BUTCHER, of London. Fulham, near London, 22 December 1867. (878)^ • BevaUen van een ZOON MN7WÜRFBAIN—HAIGHToS&apos; Amsterdam, 8 Januarij 1?68. . (884) Bevallen van eene Doodgeboren BOCHTER&apos;F&apos;EAmIWi MARIA KLINKHAMER, geliefde Echtgenoote van Doctol J. W. VAN DER VOORT. Amsterdam, 9 Januarij 1868. (835)&quot; &quot;Bevallen van eënZOÖN RUDOLPHÏNE GEZIENE OOET, Geu. WILTERDINK. Amsterdam , 9 Januarij 1863. (875)^_ BevaUen van~ëënë WCRTEE A. J. TÏJL, geltefdëEchtgenoote van __ (770) A. A. VAN DEN TOORN. BëvaÜSTvaneeneDOCHTER,G.GROOT. • (842) Edam, 6 Januarij 1863. W. GROOT Lz. Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, COB&apos; NELIEE.OEKKOEK, Geboren MULLER. London, 6 Januarij 1868. (901) Tot diepe dreef heid van mij, mijne Kinderen en Behuwd- Kinderen, overleed heden in den ouderdom van circa 77 jaren, mijn geliefde Echtgenoot NICOLAAS JOHAN TRESEZNö. na eene gelukkige Echtvereeniging van bijna 49 jaren. Amsterdam, 5 Januarij 1868. C. G. VAN DIJK, (873) Wed. N. J. TRESLING^ Het Kindje ons op den lsten dezer geschonken werd on» heden weder door den dood ontnomen. Amsterdam. 6 Januarij 1863. K. LIJBERING. M. A. LIJBERING-BOTH. (876) Eenige, Kennisgeving. __________ Heden overleed tot mijne diepe smart, na eene kortstondige ziekte, mijne dierbare Echtgenoote. C. J, JANSONS. mij nalatende 6 Kinderen, te jong om hun groot vetrlie« te beseffen. Amsterdam , 7 Januarij 1868. H. A. KAMPERS. Eenige Kennisgeving. . _!__) Heden overleed zeer onverwacht, onze geliefde Zustef Mejufvrouw HENRIETTE ELVTRE ECKSTEIN. Amsterdam,&apos;B Januarij 1868. F. W. ECKSTEIN. ¦... (847) Uil aller naam. Op den lsten Januarij 1868 overleed te New Cross; Loi&apos;&apos;den, de Wei-Edele Heer W. J. T. DUDMAN, laatst wonende op Java. Kennisgeving aan_ reienden en Bekenden. (856)^ Heden overleed tot onze diepellrëëfhëid, de jongste olizet Lievelingen , MICHIEL, in den ouderdom van ruim eenjaar. Edam, 5 Jauuarij 1863. J. BOOT (697) G. W. BOOT—DE WIT-I Voor de vele bewijzen van belangstelling ondervond* bij het overlijden harer Moeder betuigt de ondereeieekt.nfj? ook namens hare Kinderen en Behuwdkinderen haren welmeenenden dank. .VVer. A. KOPER, Amsterdam, 10 Januarq 1863. j KEETS. (879)^ Dio iets te vorderen hebben van- of verschuldigd zijn aaa den boedel van wijlen den Heer ARY DONRAADT, ïn.Üf yen laatst buiten beroep, gewoond hebbende te Amstefdaïs op de Oudezijdskolk en aldaar nu onlangs overleden, worden verzocht daarvan&quot; vóór den 20sten dezer maand opg&apos;a^&apos; te&apos; doen ten Kantore van den Notaris G. RUYS, op des Binnenkant N&quot;. 143 te Amsterdam. . - (777) ..&apos;</p>
</text>
