<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op _ DINGSDAG 14.Janu.aij 1868. . des Voormiddags ten 101/ü ure precies, in het Huis op de Bolermarkt, EJ 3ÖI, ten overstaan van den Notaris Mn. X. F. WERTHEIM i Verkoopen: Aütiek Kantoor-Bureau, Gebeeldhouwde Boekenkast, Zilverkasten- en andere in Antieken stijl bewerkte, zoo Mahonie- als Gladhouten MEEDELEN, voort* Kastenmakers Werkbanken, Gereedschappen en Werkhout. Breeder bij Notitie omschreven, verkrijgbaar ten Kantore van denMakelaar Th. J. VAN CAMPEN, Raamstraat, HH 100, a 10 Cents voor de Armen. De Goederen 12 en 13 Januarij van 10 tot 3 ure, te bezigtigen. (485) AANBESTEDING. Men is voornemens op Donderdag 23 Jauuarij, des middags ten 12 ure, ten huize van den Heer STRÏCKER, in de Riemerstraat te &apos;s Hage, AAN TE BESTEDEN: HET BOUWEN van eene KERK voor de Apostolische Gemeente alilnar. Het Bestek en de Teekeningen liggen ter inzage van af Woeüsdag 15 Januarij, in het Hotel de. Nederlanden, Huigenspleln te &apos;s Gravenhage, alwaar ook bestekken aƒ 1 verkrijgbaar zijn. Inlichtingen zijn in persoon of op franco aanvrage te bekomen bij W. VAN CAPPELLEN, Bouwkundige, Boekhorststraat, N°. 66, te&apos;sHage, door wien op Dingsdag 21- Januarij, des Morgens ten 11 ure aanwijzing op het terrein zal worden gedaan. (820) VOORLOOPIGE AANKONDIGING. Op nader te bepalen dag en uur, zullen de Makelaars J. EECKHOFF, G. J&gt; BOELEN en H. J. HOLGEN, als lasthebbenden van hunnen Principaal, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, op de Werf de Haan, in de Groote Bikkerstraat te Amsterdam. Publiek Verkoopen: Eene aanzienlijke partij SOIEEPSBOEWMEES.. TERSGEREEDSCHAPPEN , als : Vlotten , Banken, Zaagbokken, Dennen, Jijn- en andere Blokken, Domkrachten en wat verder op de Notitie zal worden vermeld. De Notitien zullen In tijds verkrijgbaar zijn bij bovengemelde Makelaars, zoomede op de Werf de liaan, (791) &quot;WÏÏËfiIATiNEN DEKENS&quot; iv alle Prijzen, waaronder 2-Persoons aƒs 25, alsmede WOLLENDERENS VOOR BEDEELINGEN, a ƒ 4. OPRLIMING van Restanten, diverse Vloerkleeden eu Karpetten, tot lage Prijzen. Hn. HARTOG VAN Z WOLL , Warmoesstraat, schuins over de Wijde (811) Kerksteeg, J 551. DIE DEN ARMEN GEEFT LEENT ZIJN MAKER. De Ondergeteekende, diep bewogen en tevens doordrongen van den grooten nood van een zwaar beproefd, doch tevens Christelijk GEZIN, met 5 HULPBEHOEVENDE KINDEREN en eene SOjarige BLINDE MOEDER, waarvan de Man door ziekte en andere omstandigheden reeds 20 weken zonder verdienste is geweest en nog is, doen een beroep op uwe Christelijke Milddadigheid, waartoe Ondergeteekenden zich bereid verklaren de kleinste Gift in dank te ontvangen en de noodige inlichtingen te geven. T. PEPPIftK, buiten de Raampoort. F. V. d. VORM, Westerstraat 00 527. (784) D. CEKLIJN, Kromboomsloot, 0 415. ZEERAMP OP TERSCHELLING. De Commissie tot ondersteuning der 31 Weduwen en Weezen, wier echtgenooten en vaders, behoorende tot de bemanning der Loodsboot N°. 4, op den 2den December 1.1., in de Noordzee zijn omgekomen, heeft de eer aan hare liefdadige Landgenooten te berigten, dat sedert 28 December 1867 tot en met beden, de volgende giften bij haar zijn ingekomen, met beleefde verwijzing naar de Haarlemsen© Courant, waarin de vroeger ontvangen bijdragen zijn vermeld. Lijst van ingekomen giften sedert 28 December 1867 tot en met 4 Januarij 1868: Van H. K. H. Mevrouw de Prinses Frederik der Nederlanden ƒ 50; H. H. K. K. H. H. Prins en Mevrouw de Prinses Hendrik der Nederlanden ƒ 300; door tusschenkomst van Ds. S. L. TEN HOVE te Hoorn, waaronder ook het penningske van weesjongeus, t 51.93; van N. N. te Utrecht t 10 ; Z. Z. Z. A. te Elburg ƒ 4 95 ; de Liedertafel Euterpe te Hellevoetsluis ƒ 100; Harlingen, door bemiddeling van de Heeren H. R. en F. aldaar, van diverse welwillenden verzameld ƒ 515; K. te &apos;s Hage f 10; R. V. B. te &apos;6 Hertogenbosch f 10; N.N. te Amsterdam ƒ 2.475; F.H. te Amsterdam ƒ 3.09; N. N. te Loenen ƒ 10; A. te Amsterdam J 10; litt. Y. Z. te Amsterdam ƒ4.95; i H. B. te Deventer /&apos; 10; J. G. te Haarlem ƒ 25; Jonkh. j W. F. VAN SPENGLER, bijeengebragt door het Loods- Eersoneel, Tonneleggers, Lichtwachters en Leveranciers in et sde district, alsmede van eenige edelmoedige ingezetenen van Brouwershaven en Dordrecht ƒ 320; den Heer J. H. K. CROES te Hellevoetsluis, van het Loodspersoneel te Hellevoetsluis, Schiedam en Maassluis ƒ 187; door tusschenkomst van den Heer C. KRAAN, van het Terschellinger Loodspersoneel ten behoeve der weduwen ƒ 500: door tusschenkomst van Jonkh. H. P. DE KOCK te &apos;s Hage f 40Ó; van eene vrouw van een Zeeloods uit het Nieuwediep f 2 72; uit Vreeswijk ƒ3.96: van een onbekende te Ameland J 5; H. en D. te Delft ƒ 20; N. N. te Delft ƒ 10; W. H. te Amsterdam f 3.96; een onbekende te Doetinchem f 1.48;; de Commissie te Helder en omstreken f 460; door beleefde tusschenkomst van de Administratie der Amsterdamsche Courant /&apos; 721.37 e. Totaal ./• 37 52.89^. Hebtdauk, Edele Menschenvrienden! dat gij de Commissie in staat stelt, aanvankelijk eenige verzachting aan de zwaar bezochten te schenken. Met bescheidenheid voegt zij daarbij, dat, om eene voortdurende verzorging op vaste grondslagen te vestigen, hare middelen nog te beperkt zijn. Moge dit U aansporen tot verdere weldadigheid ten behoeve van hen, die op U, Edelen in den lande, huu weemoedig oog gerigt houden. &apos; Namens de Commissie voornoemd , P. ALTENA, Lid en Secretaris. TER.scHKLi.iyo. 4 Januarij 1863. (767) Een der eerste Fabrieken in Bedden-, Matras- en Meubeltijk van Turnhout (België), vraagt voor Nederland een PROVISIE-KEiZIGEH; zullende meest in aanmerking worden genomen zij, die met een daarmede in betrekking staand artikel reizen. Voor inlichting vervoege men zich franco Bureau Handelsblad onder het Nommer der Advertentie^ (223) Eene JUFVROUW, grondig bekend met de Machine, wenscht gaarne geplaatst te worden, tegen genot van Kost en Inwoning, bij eene KLEEDER- &apos;of MANTELMAAKSTER of in een Magazijn of Winkel, zijnde zij ook niet ongeneigd om tevens ter Adsistentie in het Huishouden behulpzaam te zijn. Goede behandeling is eene hoofdvereischte, zullende op Salaris minder gelet worden. Reflecterenden geheven zich te adresseren met franco brieven, onder Lett. A. W., Bureau Handelsblad. (810)</p>
</text>
