<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONG MENSCH wenscht in een Kruidenierswinkel werkzaam te zijn, met of zonder Kost en Inwoning, tegen billijke vergoeding, om zich later te ASSOCIËREN ot de Zaak OVER TE NEMEN. Adres met franco Brieven onder Letter A. bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (722) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., 30 jaren oud. ruim 4 jaren als BOEKHOUDER op eene Fabriek werkzaam, zag zich gaarne, om bijzondere redenen, op een ander Kantoor, Magazijn of Fabriek alhier of elders geplaatst. Hij kan de beste getuigschriften, zoowel van gedrag als van bekwaamheid overleggen. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven onder Lett. A. B. te adresseren in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (631) lira oftlrookevraagd: Sterke, Onoverdekte VAARTUIGEN TOT VERVOER VAN ZAND. Opgaven onder Lett. C, Franco, hij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK te Rotterdam. (721) &apos; •„__ Eene zeer nette PRIK NARRESLEDE WJ^J»wordt TE KOOP AANGEBODEN, te bezigti- gen bij H. A. SCHUTTER, Firma W. VAN ¦^nwriw ». ____)_ _ ZOON, Kerkstraat, JJ 291, te Amsterdam. Bij wien tevens gevraagd wordt een RIJTUIGBEKLEEDER, grondig met het vak bekend. Adres in Persoon. (818) TABAK EN SIGAREN. In eene SIGAREN FABRIEK, in eene florissante kleine handelsstad wordt gevraagd, tegen I°. Februarij een LEERLING, tegen matige vergoeding voor Kost en Woning. Brieven franco, motto SIGAREN, aan de Boekh. Geb. HENDRIKSEN, te Rotterdam. (786) HH. WAAGDRAGERS&quot; Een Fatsoenlijk Gehuwd Man, van Dertig-Jarigen Leeftijd, wenschte zich in een Veem als DEELGENOOT geplaatst te zien, waarvoor het vereischte Kapitaal gestort kan worden; hij kan de beste Informatien produceren. Reflecterenden gelieven zich met Geteekende Offertes Franco te adresseren onder bovenstaand Motto, Bureau Handelsblad. (727) ~&quot;!.ïirinT^lnwïnender und bestens empfohlener Kautlonsfahiger Kaufmann sucht für diesen Platz und die uebrigen rheinischen Stadte die Vertretung einiger leistungsf. holl Hauser in couranten Artikeln, und erbittet sich gef. Off. unter La. G. 10, an die LENGFELDsche Buchhandlnng in Cöln. (136) De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat geven wekelijks uit: GODSDIENSTOEFENINGEN BIJ DE PROTESTANTSCHE GEMEENTEN MET DE MEDEDEELINGEN DER KEBKERADEN. Officiële uitgave ten voorde®*o v** &lt;iö fjodikants-WoduWeji. • £#js per jaas ƒ&apos;i.eo ««co aurfcus» &lt;sul&gt;</p>
</text>
