<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstidingen.</title>
	<p>LONDEN, 7 Jan. De Engelsche fondsen zijn heden nog iets onder de slotkoersen van gisteren, ten gevolge van eenige speculatieve verkoopen, gebaseerd op ongerustheid nopens den poUtieken staat van zaken op het vasteland, terwijl daarentegen de lust tot koopen gering ls. Men meent evenwel reden te hebben om te gelooven, dat een gedeelte der dividend-gelden weder in Engelsche fondsen zal worden belegd. Spoorwegen zonder belangrijke verandering. Buitenlandsche fondsen vast.</p>
	<p>Geld stil en flaauwer. Eerst papier wordt genoteerd op 1% a !•% pCt. Geconsolideerden ongeveer % pCt. lager op 92% contant en 92% a % op tijd; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 92 a 92%; Bahk-Actien 239 a 241; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie. Buitenl. fondsen hebben den gunstigen invloed ondervonden van de rijzing der prijzen op het vasteland-, Grieksehe % hooger. op 12 a 13; Nieuwe Spaansehe 3 pCt. Vs hooger op 34% a 343/4 eu Italiaansche vau 1861 op 41%a42; Turksche van 1865 zijn gedaan tot 30% a 303/8; Mexicaansche 151/4 a 15% ; Portugal (scrip) 3/4 a 1 premie; dito oude 37% a 33; Brazil. van 1865 75 a 76; leening van den Onderkoning van Egypte 71 a 72. De nieuwe Honduras leening is vast op % a 1 premie, ex coupon. Amerikaansche fondsen % pCt. lager, op 72 a 721/4 voor V. S. 5.20r5; Erie-spoorweg 48 a 48%; Illinois Centraal 83% a 891/4. Atlantic en Great Western Railway debentures % pCt. lager op 21 a 23; Consolidated Mortgage bonds vast op 18 a 19. Bij de Bank van Engeland hebben geene omzettingen in edel metaal plaats gevonden. De Union is van New-York aangekomen met £ 204,000 iv specie en de Teutonia brengt £ 3721 voor Engelaud. Consolidated Bank pari a 1/2 premie. Spoorweg Antvrerpen-Rotterdam £8% a 9%; Rijnspoorweg £18%a!9%.</p>
	<p>In de Engelsche bladen zijn de N°s. bekend gemaakt van 1237 obligatien der Gecons. Peru 5 pCt. leening van 1565 tot een bedrag van £ 232,900, welke zijn uitgeloot om a pari te worden afgelost op 1 April.</p>
	<p>De Heer L. J. Woodman, secretaris vau de Atlantic eu Great Western spoorwegmaatschappij, heeft in de Engelsche dagbladen een brief geplaatst, waarin hij kennis geeft, dat het verslag van het zoogenaamde comité van certificaten vaa debentures van dien spoorweg door hem aan de^directie is gezonden, ten einde te overwegen of er termeu_ bestaan, om tegea de steUers van dit verslag eene vervolging iv te stellen wegens valsche voorsteUing der zaak. Hij voegt er bij, dat drukke onderhandelingen worden gevoerd voor eene spoedige hervatting der betaling van de coupoas en dat aan de houders dier certificaten voorstellen zullen worden gedaan, welke ongetwijfeld de algemeene goedkeuring zullen weziragen en het crediet van ac maatschappij bevestigen. Sedert &quot;de benoeming van de commissie van onderzoek is het verkiezelijk geacht om de aanvallen, waaraan de maatschappij zoo hernaaldelijk blootstaat, buiten aanmerking te laten. Inmiddels hoeft de maatschappij in kracht gewonnen en weldra zal zij in staat zijn, aan elke billijke vorde ring te voldoen.</p>
</text>
