<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN. AMSTERDAM, Donderdag 9 Januarij.</title>
	<p>Mèn verneemt, dat bij Zr. Ms. besluit van 31 Dcc, 1867, N°. 78, bewilliging is verleend op de statuten der op te rigten naamlooze vennootschap: Nederlandsche Maatschappij de Toekomst, tot exploitatie van Zeevisscherij, onder directie van den Heer A. E. Maas.</p>
	<p>Ouder de vele daden van zelfopoffering, die thans verrigt worden door het redden van drenkelingen, vermelden wij met genoegen het feit, dat E. van der Mark, schuitenvoerdersknecht, ofschoon niet kunnende zwemmeu, zich een paar dagen geleden, &apos;s avonds ten 10 ure, in het Oosterdok bij de Kalkmarkt alhier te water begaf, om een -dienstmaagd te redden, die zich over het ijs begeven wilde naar een schip, waarop haar vader zich bevond, en door het ijs zakte. Van der Mark, later in zijne pogingen ondersteund door P. H. Gutte, nachtwacht, had het geluk de bijna gezonkone drenkeling levend op het drooge te brengen.</p>
	<p>Wij ontvangen van Reuler&apos;s Telegram het volgende: BATAVIA, 14 DEC. Door het gouvernement zijn in veiling verkocht 25,000 pie. Java Koffij a /37%; 95,000 (?) pie. Suiker a f 13% en 30,000 pie. Suiker f 141/4 a 14%; 4000 pie. Banca Tin a ƒ56; Arak ƒl2O. MadapoUams 6/4 ƒ5%. Vrachtprijzen naar Nederland ƒlO5 a 110. Wisselkoers op Nederland 102% a 1023/4. Aangekomen Schepen: Louis enHeüry, &apos;regeler. (?) -Maria Diederika, Marion. - Nereus, Planten. -&quot;Schiedam, Kuipers. - Noach 11, Wierikx. - Schelde, Hoffman. - Concurent, Ouwehand. - Neptunus (ex Johs. Hendr. Ferd.), Lodewijks. - Tonia, Haasloop Werner. - Gezina Maria (ex Theodora Mechtilda), Bollf. - Nestor, .... - Maria, Biesthorst. - Bellatrix, Haacke. - Maria Sara, Pot.</p>
	<p>Vertrokken Schepen : Bestevaer, Rosier. - Kosmopoliet, de Groot. - Grondwet, F. C. Kamniinga, - van der Palm, van der Woude. - IJmuiden, Elshout, Akkerman. - Hendrik Ido Ambacht, Bijl. - Dageraad, Duinker. - Telenak, Popken. - Oceaan,- Smit, - India Packet, Diepsring. - Johannes Lodewijk, van Delft.-Huydeeoper, Browning. - Vriendschap, ter Bruggen. - Anna Maria, de Haan. - Ridderkerk, Bunk. - Antje, van der Hoog. Van het gestrande schip Catharina Elisabeth, zijn casco en de lading geborgen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 9 Jan. Z. M. heeft bij besluit van 21 Dec. 1867 bepaald, dat, te rekenen vanden lsten Januarij dezes jaars, aan de kas der infirmerie te Harderwijk, voor alle daarin verpleegd wordende onder-officieren en manschappen , zoo van het vaste kader vau het koloniaal werfdepót als van de suppletietroepen, eene toelage ten bedrage van 5 cents per hoofd daags voor ziekengeld zal worden te goed gedaan. Ingevolge aanschrijving van den minister van binnenl. zaken «an.de commissarissen des Konings in do-provinciën, werden heden alhier aangeplakt afdrukken van het ontbin- T__i ,_¦_*&quot;&apos; &quot;^rtTH1 &amp;*» Trftia ___or lr&lt;_&gt;*»__til=l!J__c hoolztib , 800 ale &lt;3io opgenomen zijn in de Staats-Courant van 4 dezer. — Door de maatschappij tot exploitatie van staatspporwegen werd heden alliier aanbesteed het bouwen van eene draaijerij, smederij en werkplaats voor wagens te Tilburg. De minste inschrijver was de Heer Laudy, te Sittard, voor ƒ 195,500.</p>
	<p>* UTRECHT, 9 Jan. Op Dingsdag 14 dezer zal voor het prov. geregtshof alhier worden behandeld de&apos;zaak-,van J., beschuldigd vau vadermoord. Als verdediger zal ambtshalve optreden de Heer Mr. P. Verloren. HARDERWIJK, 8 Jan. Het contingent dat &apos;gedurende dit jaar naar O. I. zal worden uitgezonden is vastgesteld op 2000 man, waaronder zullen worden begrepen 312 artilleristen en 140 kavalleristen.</p>
</text>
