<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE S. V. P. Eene DAME, 21 jaren oud, P. G., niet onbemiddeld, wenscht in kennis te komen met een JONGELING, vaa een goed uiterlijk, tusschen de 20 en 30 iaren. Op vermogen zal geenszins gelet worden. Zij, die nierop reflecteren, adresseren zich met Franco Brieven en bijzending van Portret, onder de Lett. H. R., Bureau Handelsblad. Op ongeteekende Brieven zal geen regard worden geslagen. (374) WORDT VERLANGD in eene SLIJTERIJ van LIKEUREN, enz.^ eene fatsoenlijke JUFVROUW; alleen diegenen znllen in aanmerking komen, die reeds in eene dergelijke Betrekking geweest en van de beste Getuigschriften omtrent eerlijkheiden goed gedrag voorzien zijn. Franco Offerten A. X. ter Lithogr. en Authographische Drukkerij van A. ADLER, Warmoesstraat. (778) &quot; jTT UIT DE HA ND TE KOOP: &quot;mËÉSt Een bevaren KOF-TJALKSCHIP, ¦femffifSnV groot 80 Tonnen, met volledigen Inventaris; ffl™^ tot h^oii bevaren door Schipper J. WAmr&apos;r&apos;ERBERG, &apos;r&apos;ERBERG, in het beurtveer van Veendam op Amsterdam v. v. Te bevragen bij B. G. VAN DER WERFF, Scheepsbouwer te Veendam. (733) Eene BURGER DOCHTER, R, K. Godsdienst, 24 Jaren oud, zag zich gaarne geplaatst in een BANKETBAKKERS-WINKEI., in welke Zaak zij goed bekend is of ineen HUEFET of tot behulp in een HUISHOUDEN. Goede informatien kunnen worden geproduceerd. Men gelieve zich met Franco Brieven onder Lett. P. te adresseren bij den Boekhandelaar G. VAN OVERBEEK, te Alphen A/R. (740) ƒ3,000 tot ƒ26,000 wordt als EERSTE HYPOTHEEK op soliede Perceelen binnen deze Stad aangeboden, tegen 5 Procent. Aanvrage onder Lett. H., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (732) ± MANUFACTUREN. Er wordt GEVRAAGD op een Magazijn in bovengenoemde Goederen, om in het vak te worden opgeleid, éen JONG MENSCH tusschen de 14 en 16 jaren Oud. Vereischten zijn goed te kunnen Schrijven en vlug Rekenen. Eigenhandig geschreven Briefjes worden franco ingewacht onder Letters B. B. bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Warmoesstraat. (731) Wordt gevraagd tegen I°. Mei e. k. op een BUITENTJE in Gelderland, in een klein Gezin: eene MEin-HI&apos;ISHOUDSTER, P. G., vooral goed kunnende Koken. Adres met franco Brieven, onder Lett. A. J., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, te Amsterdam. (738) O. I. Eene FATSOENLIJKE JUFVROUW, oud 25 jaren, p G wenschte zich gaarne met eene Familie, welke naar Indien vertrekt, te ENGAGEREN als Jufvrouw van Gezelschap of ter verzorging van Kinderen, tegen genot van overto A Reflecterenden adresseren zich met franco .Brieven onder de Letters 0. I. Bureau Handelsblad. (742) &quot;Tls KANTOOR- of PARHUISKNECHTbiedt zich aan een gehuwd Persoon, sedert jaren in dergelijke betrekking werkzaam, door Sterfgeval dezelve verliezende. De beste informatien omtrent eerlijkheid en geschiktheid staan hem ten dienste. Reflecterenden gelieven zich ftuec&gt;to adresseren onder Lett. W. C. byi den Heer J. H. TIELKEMEIJER, Boekhandelaar^jLgendam&gt; alhier. (737) Men VERLANGT TE HUREN in de IJSSEL tegen Mei a.s. of vroeger: Een MUISJE, den WmirnrJiK vxn f 80 of ƒ 100 niet te bovengaande. Adres &amp; ondlr Lett S. bij P. SCHORN Jr. . boekhandelaar op de Prinsengracht bif de \ ijzelstraat, BB 300 te Amsterdam :__________ . ii—L_ Oo een Handelskantoor kan DADELIJK als JONGSTE BEDIENDE geplaatst worden een Jongeling; op fraai Schrift en eenige kennis van Talen zal bijzonder gelet worjpn pn Eigenhandig geschreven aanbiedingen franco te adres«TrJn omler LetO bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat E 50 te Amsterdam. (729) De, Boekhandelaar 11. M. BBEMER, te Amsterdam, zal binnen weinige dacren alom verkrijgbaar stellen: NEERLANDS ONDERGANG OF BEHOUD. Een hoog ernstig woord, vooral met het oog op de aanstaande Verkiezingen, door L. DE LEEUW, schrijver van * De NederU Jood Ben-Onie,&quot; enz. Prijs ƒ 0.25. (728)</p>
</text>
