<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE I TiZIM SrÖÖRWËG-MAATSCHAPPIJ. \ De RAAD VAN ADMINISTRATIE geeft aan de Deel- \ : hebbers dezer Maatschappij kennis, dat gedurende den tijd i j van drie maanden, na lieden, alle werkdagen, van des | ! morgens 10 tot des namiddags 2 ure, ter hunner lezing j ¦ aan het hoofdkantoor der Maatschappij (gehouden wordende \ j Beursplein, E 202, te Amsterdam) is&apos; liggende EEN VOORSTEL TOT VERANDE-i RING IN DE STATUTEN, én heeft tevens de eer to berigten. dat genoemd Voorstel j zal worden overwogen in de tot dat einde beschrevene ! ALGEMEENE VERGADERING van Deelhebbers, j welke zal gehouden worden op Woensdag den 15den Janu* j arij, 1868, des namiddags ten 2 ure precies in het Lokaal i Odéoil oji den Singel bij het Koningsplein te Amsterdam, j eu worden Deelhebbers wijders herinnerd aan het bepaalde In de Statuten, dat niemand in de vergadering zal worden toegelaten dan voorzien van zijne Aandeelen, wordende zij daarenboven verzocht, om zich te voorzien van eene door hen onderteekende lijst, waarin de nummers hunner Aandeelen *ijn vermeld, ten einde dezelve op de vergadering over te leggen. De Raad van Administratie der (819) Hollandsche IJzeren Spoorweg-Maatschappij: Amsterdam, J. BOXSKI, Comm.-Pres. 15 October 1867, H. C. CRUIJS, Comm.-Secret. Eene DAME van middelbaren leeftijd, WENSCHTE TE HUREN bij eene Weduwe of eene fatsoenlijke stille Familie van deP.&apos;G., TWEE KAMERS EN SUITE, gedeeltelijk gemeubeleerd, gelegen tusschen de Leidscheen Reguliersgracht. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder lett. 0. D„ te adresseren bij J. LEENDERTZ, Boekh., Kalverstraat, E 237. (774) ZÜWifORARDEtiDE STEENKOLEN EN GASCOKE worden in verschillende Kwaliteiten vrij aan Huis afgeleverd , volgens Pi-iis-Com-ilut, te bekomen bii P. J. WILLEMS, (817) Rokin, over het Oude Beursplein, A 441. Eene fatsoenlijke BURGEROOCHTER, 23 ïaren oud, zoekt tegen Februarij of Mei, eene dienst als DERDE of TWEEDE MEID. Adres met franco brieven onder letters S. M. bij den Boek- en Kunsthandelaar 0. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (758)</p>
</text>
