<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heeds verschenen: Ds. ï. MODDERMAN Az., de Blijdschap des geloofs. Prof. J. H. SCHOLTEN, de Zekerheid des Geloofs, Prof. A. KUENEN, het Geheim der Barmhartigen. Ds. W. DE MEIJIER, de Kracht des Geloofs. Ca. G. VAN GöRKÜM, Christendom ett Beschaving, PALEIS ¥ÖOR¥ÖLÏSrajT.~ ZON Da G 12 JANUARIJ OöiTEim-eOMCMIT. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Gents.) Aanvang 11/ g Ure. DES AVONDS: DBIERONENGSFEEST. Do ©SïïE KONSNGEX werden door de Deelnemers bij loting uit hun midden .i.ü.geypezen. Aan KOËing MELCHiüR w*ofdt ftb hüldo attngebodeaeen mWSZÏLïI ÏÏEES.Ï»G3I«&gt;EP; aan Koning CASPAR mede een 63RONZEN BEES.iïinKOESP; en aan Koning BALTHASAR een PAAR SAPASSEÏIE VAZEN. Door het Orchest wordt ouder anderen het US.ÏBE- K.ONBNC.SLEEa» uitgevoerd. Entree 30 Cents. (89(5) Leden volgens Reglement. Aanvang 7V2 Ure. L. GIJSELMAN &amp; ZOON, Makelaars. zuilen op Pgsdah 14 mmi m, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN Tin het Locaal mm mmm, te Amsterdam vcrKoopen: buitengewoon &apos;schoone PAAR¦ LEN, sieraden met Edelgesteenten.&apos; Heereii cii Diimes-Hóro---, logien in Gouden Kasten, Gouden Sieraden, eene collectie 1 Waaijers, vele Kostbaarheden en Antiquiteiten. Zilveren : Kelkenblad, Theegarnitureif en modieus bewerkt en genion:. teerd ZILVERWERK, fijn Plated, Galanterien, Tafel! Collafcjon, Servies en Porceleinen , Kristal-, Glas- en Lak. werken, Garnituren, Damast Tafelgioed en keurigeLijnwa. den, Beddcit, Matrassen en Beddengoed, eerste kwaliteit i Smirnsch Tapistry en New-Brusselsche Vloertapijten, Gar,. nituren, Overgordijnen, Zaal- en Salonspiegels, vele moderne en oude SCHILDERIJN door voorname Meesters, iijne Gra, vuren , kapitale KUNSTKAST en Prententafel, Pendules, Candelabres, Bronzen en andere Ornementwerken, Vergulde Gazkroon, Pianino en Seraphmeorgel, smaakvol bewerkte Mahonie- en andere FljnhoutenMEIJBELEN, Garnituren, Uanapéefl cii fetoelen , Wasch- en Kantoorbenodigdheden. Brandwaarborgkasten, Vnurhaarden en Haardgereedschappen, Liefhebberij Werkbank met Gereedschappen, eenig Koper, Tin, eene collectie Boeken en verdere kVarig onderhouden Ja JS&apos; mm%9simm\»issiéi%j 9 waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar is en de Goede- ] ren zijn te bezigtigen op Zaturdag particulier, Zondag en I Maandag te voren voor een ieder. (S3i)</p>
</text>
