<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I CIRCUS W. CARRÉ. Vrijdag 10 Jan. Op f S 3 algemeen verlangen: Mazecpa, groote historische pan- jg tS tomime, gelijk die te Petersburg, Madrid en Londen p jS is opgevoerd, met dansen, enz. Voorafgegaan door |3 _\ eene groote schitterende voorstelling. (8 ure.)&apos; E ¦ _: ¦ j^j^^^^emp^-» ui- ïiiïiniMMWl ¦¦UMI llMlill lIIITM—BBfcUJ lIIIIW—^MM—¦ HOLLAiNDSCHE MAATSCHAPPIJ VAIS LANDBOUW. ; Afdeeling AMSTERDAM. VERGADERING der Afdeeling, op Zaturdag IJ Jan* arij 1868, des Avonds ten 7 ure in het ODÉON, ygAspe door den Heer J. I. DE BEUCKER, Leeraar aan de School der Nederlandsche Tuinbouw-Maatschappy LLNNAEtJLb* eene VOORDRAGT zal worden gehouden. ...&apos;« De Aandeelhouders der Maatschappij LINNAEUS nebbe* toegang, op vertoon van hun Diploma. (753) &quot; van een GOUDEN HEEREKTUNG met Juweelen Steen, VERLOREN Dingsdag avond, gaande de Kalkmarkt, Oud» Waals Eiland tot aan de Kraansïuis èn den Binnenkant terug naar de Kalkmarkt; wordt verzocht denzelven tegen eene Beloonmg van f 10 terug te bezorgen bij den Heer H. PUTTE* NAAR, Goudsmid, Zeedijk bij de Nieuwmarkt, K 334. (822), HULL. Éliß a 20 CTS. PER 1/2 FLESCH. In DE OESTFRPUT, Warmoesstraat over den Vij&gt; gendam, ieder uur van den dag en des Avonds Biefstuk óf Kalfs-Carbonade a 60 Cents; Bouillon, Schildpadsoep, Haringen Kreeften-Salade, Gemarineerde eu fijne Winterm-Haring. Koude en Warme Soupers, fijne Wijnen, enz. (677)°&apos; Mantel Fluweel. ; Wederom ontvangen Zwart Zijden MANTEL&apos; FLUs- WEEL, 5/4 breed, in den prijs van ƒ6.75 per El., HALF ZIJDEN FLUWEEL, 4/4 breed/ 1.25 de El en hooger. • ... - ¦&quot;&apos;. &apos;: &apos;&quot; C. P. KOHLER, i&apos; 4 (793) Amsterdam, Kalverstraat, hoek Osjessluis, E 70. NIEÜWÉSGHAATSEN, elegant en solied en van de fijnste kwaliteit, bevestigen zich zonder banden en riemen in een oogenblik aan schoenen en laarzen. PRIJS f H BJ .f 19 HET PAAR. Doelmatige IJSSPOREN. a 40, 60 en 75 Cts. j IJS-! STOKKEN a 50 Ceuts en hooger. In de BLAAUWE PORCELEINWINKEL,bij &apos;m _A. Huister éc ,V&amp; : &apos;Aan hi-t Bureiu der KAM EU VAN KOUÏJ-ITANDEL EN F ABRÏKKKN . wp het Stadhuis, ligt gedurende 14 dagen, van des Middags 1 tot sUre,ter inzage voor een ieder ecu exemplaar van net ALGEMEEN SEINBOEK ten dienste van alle IVatiëïi, De Kamer noodigt belanghebbenden uit van dat werk-, kennis te nemen en beveelt den Heeren Reeders èn Scheepsgezagvoerders het gebruik van dit_ nieuwe SEINBOEK aan, wegens dc volledigheid--van het nieuwe Seinstelsel en uit overweging, dat het bij de voornaamste Zeevarende Natiënalgemeen wordt ingevoerd. -• . •¦¦¦.&apos; Amsterdam, 8 Ja&gt;reanl im-„ Dn hamer van Koophandel en Fabrieken, te Amsterdam: F. VAN HEUKELOM, Voorzitter. (807) zÜL*i ¥FJV TEX. ,_Secretaris.__ /j_JHEDEN&quot; «erbij H. C. X CAIIPAGNE_ te. Tiel het&quot; licht &apos; «iEESS» JAABBOEIUE ;? -oor.het Kóumgi-ïjk der Nederlanden en zijne¦ Oveizeaje&apos;W Bezittingen, voor het jaar 1868. Derde jaargang. Onder rei actie van Dr. P. C. TIJKEN, to Rotterdam, Prtjg ƒ 2 90. ¦¦ !&apos;43S) NAT ÏOSALÉIIHTIË. De Ondergeteekende blijft voortgaan met het leveren van PLAAT*»» »R-vAKT.fr at ff en :*U.ttM£KtEßW.igt. SELAARS voor de Nationale Militie. .. J. «.. KA UVEPLANNE. _*b*» Adres: Nieuwezijds voorburgwal, hoek Huiszitte__.sfc.e_-, G HO te Amsterdam. .... ¦ .. _ (768) .&apos;v</p>
</text>
