<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 7 Januarij (des Avonds.) «.«Sitsen bSoA Sb»,?? 1° St-Bartholomew&apos;s «n den Snskg oo d« ™ldc petsten, ten gevolge woord«n «n d£lnL- Cler?kenwell-gevangenis in hun heeft *jT!en &amp;*£3ïï* te*^»*o^^ daa™ Bomen. B r niuzen in oogenschouw gebeid S&apos;lStSdiMft.ïfSji\&apos;Ten b6W«ze ™de vastkoningrijk, niettEtea„deZt±\C\Zgm T he} Britsch« twee. jaren, wordt&quot; opgemerkt dat hSW^ der laatste men, dat er .minder \ankroetehetói &quot;1 de b \°?T&amp;°; in de provinciën, aan het einde Van eè„ «^ boofdstad of maan/en bekend werden, dan b_j%.W T«*&quot;««lf -Al de vuurwapenen en sabels,dieg tof ƒheid&apos; • , Tower werden bewaard, zijn gedurende de uT? &quot;? den naar Chatham overgebragt, waar zij mi_f &apos;*j»te dagen rteld aan een onverhoedschen overval der fenians bloot Se— Terwijl de houding van sommige R g *&apos; . .... togenover het fenianisme als minstens zeer dn£h»iï- • wordt beschouwd, wijzen onze dagbladen met ! w?g _p eene onlangs door Dr. Moriarty, den R, C. bisscW het lersche graafschap Kerry, uitgevaardigde circulair*1* waarin hij dc onder zijne bevelen staande geestelijkheid!?e&apos; «st zich van het vieren van plegtige lijkmissen ter efrë „&quot;¦J de te Manchester op het schavot gestorven fenians te onthouden. De prelaat erkent, dat men uit medelijden met e ongelukkigen in stilte voor de rust hunner zielen mag Siorwt&quot;&apos;..maar hij verbiedt ten stelligste alle openbare deden eÜ ? &apos; ,*elke strekken moeten, om aan de veroordeelden IL bewijzen en hen voor politieke martelaars te delden inr?aa.n; ,Hi^ misprijst hunne daad, omdat zij han- .. • belang der revolutie en in dat van de feniar*da»n g9ka!?en2 wering, welke hij noemt »een in den ban v - DeS&amp; genootschap,&quot; Betreffende $« f?e? zÜn°P &quot;ieuw opgevuld met berigten wegens de ondèrST&apos; Te, Fulha-m heerschte groot alarm, wilde doen sprin&quot;enlllnJS dat men de gashouders in de lucht genomen, doch \£ £en!ge, Personen werden in hechtenis grond was. Te feweek later dat het vermoeden ongevto Newc«tla.„e^sborough heeft men, volgens blaffen I springen. De direct™ „t,li^ltkantoor in dc hcht te doen ernstige tocbereidselen wÏÏ™okte no£ in tijds, dat hiertoe më» oftstis beducht, &lt;jat &lt;£ gemaakt. Ook te Chatham is tastende militaire maatregelen genomen om zoodanige plannen m elk geval te verijdelen. — Een inzender In de Times, die zich Briton teekent, prijst het denkbeeld aan, om lerland In staat van beleg te verklaren, de burgerlijke wet er te schorsen en de krijgswet van kracht te verklaren. — Te Dublin is gisteren een zekere James Balfe gevangen genomen, beschuldigd van het uiten van opruijende woorden. Hg had op de openbare straat o. a. uitgeroepen: lic .Keizer der Franschen zal binnen wéinige maanden inlerana komen om de gevangenen te bevrijden l Ook vond men eenige oproerige geschriften bij hem.</p>
</text>
