<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>RIO-JANEIRO, 9 Dec. Wisselkoers op Londen 20% a V 2; dito op Parijs 460 a 476; koffij, goed first 6500 a 6700; uitvoer 168,401 b.; naar het Kanaal 28,103 b.; naar het vasteland van Europa 37,358 b.; naar de Middellandsche Zee 22.711 b.; vaar de Oostzee 74,86 b.; afdoeningen 149.230 b.; voorraad 120,000 b.; Vrachten 40 a 42/6. BAHIA, 13 Dec. Wisselkoers op Londen 20 a 20%. Suiker: witte 2500 a 4200; dito bruine 2900 a 3000, katoen 9500 a 10,000. PERNAMBUCO, 15 Dec. Wisselkoers op Londen 20% a 203/4; suiker witte 4700 a 4800, dito bruine 2500 a 2600, katoen 8000 a 8600. De Oneida heeft berigten uit St. Vincent aangebragt dd. 20 Dec. De Estramadura heeft Bahia den 15den verlaten, en berigt dat Humaita voortdurend enger wordt ingesloten. Wisselkoers op Londen 20 a 20%, dito op Parijs 467 a 473, dito op Hamburg 875 a 880. Koffij 6500 a 6700; de voorraad bedraagt 12,000. b. Do hertogin van Saksen is den 6den bevallen van een zoon.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Jan. De openbare schuld op 1 Jan. bedroeg 2642 millioen, de voorraad klinkende munt in de schatkist was toen 134 millioen.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Jan. (Slotkoersen.) Goud agio 37; 6 pCt. Amerika 1882108%; Dito 1885 106%; lUinois 133%; Ene-Spoorweg 731/2; Wissel op Londen In goud 109%. Katoen middling 16%. Ontvangsten 10,400 b. Petroleum standard white te New-York 241/3.</p>
	<p>LONDEN, 8 Jan. De mailboot Seine liep gisteren namiddag binnen met averij aan de raderen, welke de boot beliep op 200 mijlen zuidwaarts van Bahia; aanvoer in specie 66,400. PARIJS. 8 Jan. De Moniteur doet uitkomen, dat de woorden, door den Keizer ter gelegenheid van het Nieuwjaar gesproken, worden beschouwd als een waarborg van vrede en inzonderheid in Pruisen een gunstigen indruk hebben gemaakt. De E&apos;endard weerspreekt het gerucht, dat Daud-Pacha zijn ontslag heeft Ingediend. FLORENCE, 8 Jan. De ministers en de commissie voor het budget hebben eene bijeenkomst gehouden om de middelen te beramen tot bespoediging van het onderzoek der begrooting.</p>
	<p>LONDEN, 8 Jan. Thee. onveranderd. — Koffij met geringe vraag. — Suiker stil en fiaauwcr. — Rijst zonder handel, zeilende partijen vast. — Talk in loco 43.3; Oct.—Dec. 44.9. — Chili Koper £ 66.10. — Hennep: Petersb. rem £ 33 a 38.10.</p>
	<p>LONDEN, 8 Jan. Raapolie 35.6 a 35. — Lijnolie 34.6; te Huil 33.9. — Tarwe zeer vast op de prijzen van Maandag. — Meel onveranderd. — Haver vast, andere soorten prijshoudend. LIVERPOOL, 8 Jan. Katoen zeer flaauw. Afgedaan 8000 b. HAMBURG, 8 Jan. Ter Graanmarkt zijn de prijzen van gisteren, op het einde der markt besteed, zeer vast&apos;; Raapolie flaauw op 22%. De vorst is gestrenger dan gisteren.</p>
	<p>LONDEN, 8 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 92%; 5 pCt. Braz. 1865 751% 1 pCt.Ecuador ; 5 pCt. Grieken ¦ ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic 153/8; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port, 1853 ; 3 pCt. Dito 1856 &apos;63 —; 4l/3 pCt. Rusl. 1850 83%; 3 pCt. Dito 1859 ¦ ; 5 pCt. Dito 1862 85%; Dito 1864 88%; Dito 1866 87%; 3 pCt. Spanje 36%; 2% &apos;pCt. Dito 33%; Dito Amort, —; 5 pCt. Italie 417/8; 6 pCt. Turk. S. 323/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1863 -._, c -ot. i&gt;i«.o- xoo* li/» pCt. Dito -, Vit pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito ;Bijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71%; Dite 1835 70%; Oblig. 7 pCt. Illinois ; Act. lUinois 88 ¦ 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 18%; Deb. —. PARIJS, 8 Jan. 3 pCt. Rente (opening) 65.72U1; 3 pCt. Dito slotk. 68.62%; 4% pCt. Dito -; Credit-Mób! 163; Dito Fonc. —; Noord Spoorweg Actiën —; Dito Fransch-Oostenr. Spoorweg 501; Cred: Mobil. Esp. 1.35; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —; Mex. Oblig. Gest. 133; 3 pCt. Sp. Binnenl. 331/4; 23/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 41.77%; sj)Ct. Turken Alg. ben. 30.40; 6 pCt. Amerika 1832 81%; .Nieuwe Russ. 30S.—• gP^p-Hovenstaanda Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer &quot;vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 8 Jan. Uit Rio-Jaueiro is het berigt ontvangen van het vergaan der Engelsche stoomboot Saturn, waarbij 400 schepelingen, onder welke zich de Engelsche gezant bevond, zijn verongelukt. Slechts 14 passagiers waren gered geworden. De persoon, die voor den feniau Deasy gehouden werd, is weder op vrije voeten gesteld. SUEZ, 8 Jan. Volgens berigten uit Senafé verkeeren ds troepen in goeden welstand. Brieven uit Magdala van 11 Nov. melden, dat de gevangenen eene goede gezondheid genieten. Keizer Tiieodorus bevindt_zicli in eene moeijelijke positie. Volgens gerucht staan de Koningen van Shoa en Waagschum Gabazvl nabij Magdala. ALEXANDRIE, 8 Jan. Berigten uit Adeu vau 29 Dec. melden, dat Annesley aan zijne regering heeft kennis gegeven, dat de Egyptenaren schijnen besloteu te hebben ecu gezantschap naar Keizer Theodorus te zenden, niettegenstaande de vertoogeu, welke de Engelschen daartegen hebben ingediend. AVEENEN, 8 Jan. De avond-editie der Neue Presse zegt, dat tusschen Oostenrijk en Italie de beste verstandhouding heerscht, zoo als blijkt uit de omstandigheid, dat den teruggeroepen Italiaanschen gezant, graaf Barral,&apos;het grootkruis der Leopoldsorde werd geschonken en verder uit de hartelijke gclukwenschcn, welke bij den aanvang van het nieuwe iaar tusschen Weenen en Florence zijn gewisseld. Even hartelijke pligtplegingen werden gewisseld tusschen Weenen en Parijs. A&apos;olgens hetzelfde blad heeft de Oostenrijksche gezant te Rome,&quot; graaf Crivelli, op aandrang van den minister van eeredienst, Hasner, zeer krachtige iustructien ontvangen ter zake van het concordaat.</p>
	<p>TRIEST , 8 Jan. De Novara is gisteren op dedioogte van Corfu aangekomen.</p>
	<p>LONDEN, 9 Jan. Uit AVashington wordt van 8 dezer gemeld, dat de Senaat het ontwerp van wet heeft aangenomen, krachtens hetwelk de katoenoogst van 1868 vrij wordt gesteld van de betaling van regten en de belasting op de buitenlandsche katoen wordt afgeschaft, gedurende het jaar, eindigende m April 1869. , „ . • &apos; Het Huis van Vertegenwoordigers heeft de regering ge- ; magtigd tot den verkoop van 54 gepantserde vaartuigen, j welke de militaire commissie niet meer noodig acht. In &gt; (Jen Senaat is aangedrongen ou afkeuring vau het ontslag J van Jen minister van oorlog&apos; Stanton. &gt; jgfPARIJS, 9 Jan. Volgens den staat der bank van Frank- &gt; ryk aiju vermeerderd: laeleeningen met % millioen frs.; , bankbilletten met lè&apos;U millioen; Verminderd zijn: munt en i muntmateriaal met &apos;[, millioen; de portefeuille met 16s/4 millioen; rekening-courant met den staat 16% millipen; dito met particulieren met 197 s millioen frs. FLORENCE, 9 Jan. De Opiniqne meldt, dat een gedeelte ( van de Fransche troepen, te Civita Arecchia geconcentreerd, naar Vïterbo zuilen worden gedirigeerd, waar zij de winterkwartieren zullen betrekken; die maatregel is genomen ten gevolge vaa het lijden der Franschen, aie bij gebrek aan huisvesting ondei- deu blooten hemel moeten kamperen. Hier- ! vau is aan de Italiaansche regering berigt gegeven, ten eiude j alle verkeerde uitlegging te voorkonen. BERLIJN, 9 Jan. Graaf v. Arnim Boytzenburg is gisteren avond na eene langdurige ziekte overleden. HAMBURG, 9 Jan. Tarwe stil; Kogge vast. De Graanprijzen ziin onveranderd. Rogge voorjaar 156. i.aa&apos;p«lie zonder han lel 22% PARIJS, 9 Jan. RaopoUe: Jai. fr. 92 5..; 4 eerste ihaanden fr. 93.50; Mei—Ang. fr. 9. —. — /&quot;,.¦.,¦!&lt;¦.¦ n- Jan. fr. 05 —; M.-i—Ang. fr. 6.&apos; 50. — ï.jnle. Jan. fr. 95_—, | 4 eerste maiüa.ipn ir. 96 —. — ij. el 6 mev4en per Jan. fi-. 88.75: FéV.&gt;n Maart fr.&apos;B9 .-&quot;i Mafrreu .VpWr.&apos;Sl&quot;&apos;; i • type Parijs ver Jau. fr. 54.50: Fob.-, ca Maart fi-. 54 30. j Êtétworkis&apos;Mer % sftdr N°. 12 per&apos;-*&quot;«•&amp;&apos;-.*-^&gt;&gt;;&apos;... : &apos;</p>
</text>
