<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MINISTERSVOLKS VERTEGENWOORDIGERS.</title>
	<p>»»n fJi 7^^^&apos;ng ™n de houding des Heeren \\%ti£L\en&apos;°&quot;laT *&gt;«&lt;*£* minister Toor de Hervormde tatfaSL&apos; r «^tegelijk de candidatuur der anti-revo- K^^,^&quot;l66^ VOÜÏ he* Mmaatachap der Tweede Kwewr,^0! -d° J&apos;°He-Qdo heril?nering: Ofschoon de SmmbsiP LlB4a m aCw&apos;iW7an het rapport der staatswet hee&gt;- if onTfeen&gt;^ï«&apos;h«&apos;d der bei je betrekkingen Sl^T1611&apos; hebb,e,n niett«™i« &gt;an 1849 af, alle rS7!S T??vTlke *&amp;&quot;* en in welk kabinet «ner vereaderi™ l t bun ,°,ntslaS genomen als leden dat in een klein land als het o^e&apos;, met eïSkk IHk beperkt getal vertegenwoordigers, én nu mët% mmistei WeleKrerToorhunei^nbudg^enLSgeu; voorsteUen zouden kunnen stemmen, Is zóó dwaas is zóó sgtui! tend, dat iedereen het als een blijk van gebreï&apos;aLn const lSeenon 7imoet,i bescho™&lt;* - ™ lfd de? regering T&amp;n,.P°JQtro11flr der r&lt;*ennS meent te kunuen zijn if tól n zön V\t?:Jr{&quot;1r gr,°°te P^mentaire virgade«sË~+ ƒ &lt;.&apos; ls- dlt een geheel ander geval, en het eeniwantp. tfi»r* -h-er. te lanSe bestaat&apos;is dat ™1848,toefeen.ï Ste-^&apos; Mn wie de tot stand brénghig I? Er vi£eTVa\°TiTT?&apos; hun KdmwtShlpd r &apos;ïndt zi^rverk-Lrin^0-8 h?&amp;Cn beh,ouden- Dit antecedent •««&lt;« Tweede S V* «mondigheid, dat men in de »emen en tot do Zl&apos;J™ Pch relv? hot leven moest be»i«t onraad7Lm ~wT °rde Van zaken medewerken, het *«¦ S™„* rmge voorstanders en mede tichten tIJ w ? organisatie, voor zoover zij deel uitmait £Un al„ WlBtCrie ad *ls leden deJr Kamer te be van Tolgeiidenvyze kennis aan de Tweede KaniCT^ *T S grondwet zegt,&quot; zoo sprak de Heer Thorbecke bn de yededeehng.nopens de formatie van het kabinet Shit die zich bevindt in den stand, waarin wij, de Heer v Rotenthal en ik, zijn gekomen, ophoudt lid der Staten-Generaal te zijn. De Heer van Rosenthal en ik hebben opgehouden leden der Kamer te zijn, en wanneer ik dit zeg, d»n reg ik het met zonder een diep, hartelijk gevoel vin leedwezen, een gevoel dat, ik meen het te mogen verzekeren, m den minister van Rosenthal niet minder levendig iT1&quot;?- De mmister van binnenl. zaken stelt heden aan den Koning voor, om de kiezers van het eerste hoofd Ue.di.tnct van Zuid-Holland en die van het eerste hoofd fae.dißtr.ct van Gelderland bijeen te doen roepen ter verkiezing yan leden dezer Kamer in onze ytoa^Volg-ens dé grondwet znn wg opnieuw verkiesbaar/Wn iullen^ekie- handelwijze sedert door alle opvolgende ministers nagevolgd, komt geheel overeen met hetgeen gezegd werf In het rapport der commissie tot grondwetsherziening „De «mister heeft, als zoodanig, pligten te vervullen, wier betrachting met de bekleeding eener plaats in de (volks-vervegenwoordiging niet zamengaat. Niemand kan te geliik aan Alle schrijvers over het Nederl. staatsregt beamen dat ÏEahaafdWelk BU byna 2°i-endoofdepSjkis ministers leden der State,, #J , ,48 ls de ™*ag: of de .treden. Ofschoon de meerftrwTt1 \?*?eTi ziJn, leer betrekking vereenigbaar w«fl ™feii?.h?.&lt;? beslist dat die teter zooveel tegen die *Z&quot;*^^maatschap, isereehmet raadzaam ma^J^e+mgba5rhcld te ze?gen, dat het der Staten-Genewa! ffacht,.worden |enon «mister tot lid «ferud lid te SL.&quot; eZen&apos; °f een ** minister be*ol°™Z t- het district Arnhem, en indien zich ™* meer ministers kandidaat stellen als ministres-députés, &quot;o Kiezers m andere districten zich laten vinden, om zoo iets met hunne stem te bekrachtigen? &quot; 5 weten niet welken magischen of magnetlschen invloed de onderwijs-kwestie ook in deze zal uitoefenen, maar wii ednstateren alleen: . .&quot;*</p>
	<p>Dat alle nunisters van 1549 tot heden toe, en daaronder eok leden van het tegenwoordige kabinet vóór zijne jongste aanvulling als eene zaak die van zelf sprak, dadelfk h\S ie aanvaarding van het ministerschap Vn mandaat aïi volksvertegenwoordiger hebben nedergelegd manüaat *&quot;</p>
</text>
