<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN 7 Jan. Volgens gerucht zullen de delegatlcn niet voor iO Januarij bijeenkomen. De Hongaarsche minister van financiën, v. Lonvav. zal waarschijnlijk aftreden. De Heer Trefort wordt als zijn vermoedelijke opvolger genoemd. — Do erkenning van het Noordduitsch-verbond en van ven Koning van Pruisen als hoofd en vertegenwoordiger van dat verbond heeft hier ter stede zonder den geringsten ophef plaats gehad. De plegtigheld heeft eenvoudig Berin Destaan, dat Keizer Franz Joseph op Nieuwjaarsdag uit handen van den Pruisischen gezant von Werther diens nieuwe geloofsbrieven als gezant van het Noordduitsch-verbond aangenomen heeft.</p>
	<p>— De rijksminister van financiën houdt zich onledig met de zamenstelling van het rijksbudget, 4i.*~ gewoonlijk goed onderrigte kringen alhier wordt thans weder gesi.roken van een manifest,&apos; dat naar aanleiding der nu voltooide vestiging van den dualistlschen regeringsvorm zal worden uitgevaardigd. Ook zal eene circulaire van den rijkskanselier aan de diplomatieke agenten tZT&apos;3n \l} d% vreemde hOTen&gt; de binnenlandsche fe^erL^tne^ *&quot;***. verTitYe^^^ fff*. **£ in het oog loopende en veelvuldige w#e Vertoont hS ~ «d?n.TJaab cent wel&apos;L Keizer Xlexanler tijdens zijn bezoek te Parijs heeft ondervonden. Den Keizer is het met Napoleon gegaan, gelijk dezen met v. Bismarck. Hij heeft de ontvangen mtwpende verklaringen en halve toezeggingen , welke meer ingegeven werden door de zucht, om zich jegens een hoogeü gast vriendelijk te betoonen dan met het doel om zich tegenover hem politisch te verbinden, meer bepaald opgevat, dan zij gemeend waren. Keizer Alexander heeft zich daardoor aangemoedigd gezien tot het doen van stappen ten aanzien der Oostersche kwestie, welke hij zou hebben nagelaten, indien hij niet had gemeend op de ondersteuning of minstens op het toelaten van Frankrijk te</p>
	<p>BERLIJN, 8 Jan. (des Ochtends.) Prins Karl, grootmeester der Orde van St. Jan, Wft in don Stnnn.Anzalgtr eene oproeping geplaatst, waarin hij de leden der orde mtnoodigt om giften voor de noodlijdenden In Oostpruisen bijeen te brengen. — Van eene ophanden zijnde reis van den Kroonprins van .Pruisen naar Florence, waarvan de Parijssche Epoque heeft gewaagd, is hier niets bekend. De nieuwe minister der posterijen, de generaal Timaschew, neen zijn personeel begroet met eene aanspraak, waarin hij vermarde te weten, dat er misbruiken bestonden en hervormingen noodig waren. Toen een ambtenaar daarop tot den mmister zeide, dat men deed al wat mogelijk was en »-*w Z daarvan zou overtuigen; anfrwoorddtf-deze^dat hij het onmogelijke zou verlangen, om zeker te zijirdafhet mogelijke geschiedde. Ook heett hij zich voorbehouden, om m twijfelachtige gevallen zelf zich met de censuur der buitenlandsche bladen te belasten.</p>
	<p>— De nood in de provincie Oost-Pruisen strekt zich In meer of minder hevige mate over 23 districten uit. — Uit Kopenhagen wordt van den 7den dezer gemeld dat de Sond zuidwaarts weder open is; ook noordwaarts zijn verscheiden schepen in zee gestoken i,&quot;~wi0£en\bviiïte!! uit NicolaJew aan den Amur, zijn bij Wlafiwostock Tmitengewoon rijke goudlagen ontdekt. Cen^Ztaif tï &amp; Zt^Ztnf Toonder stukken van verschiCnde Jrnni?eU&lt;i vonden&gt; waar-</p>
</text>
