<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De rangschikking met de bewijzen in het faillissement van JOHANNES HERMANÜS DE KONING, Timmerman, wonende te Kudelstaart, is door den ondergeteekenden Curator gedeponeerd ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, om aldaar gedurende 14 dagen te verblijven ter inzage van een ieder. (31802) C. L. HARTOGH. FAILLISSEMENT. De tweede Verificatie-vergadering in het faillissement van J. BOOTES Kzsr., aannemer van openbare werken, zal gehouden worden op den 26sten Januarij 1869 des namiddags ten één ure, in het Paleis van Justitie (2de Kamer) te_Amsterdam. De Crediteuren worden verzocht, de bewijzen hunner vorderingen tijdig in te leveren bij den Curator _(31829) H. VAN MANEN, advocaat. De Rekening en Verantwoording in het Faillissement van P. F. J. OTTIGNON, Winkelier te Hoorn, zal worden gedaan op Woensdag den 30sten December e. k., des voormiddags ten 10J ure, op het Huis van Justitie, te Hoorn. (31930) Mr. J. GERDENIER, Curator. i —— 1 _—_—_———_ — Die iets te vorderen hebben van — verschuldigd zijn aan — of onder zich berustende mogten hebben betreffende de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaardo nalatenschap van den Heer PIETER STUYT, Cobnelïszoon, gewoond hebbende te Amsterdam en aldaar den Bsten September 1808 overleden, worden verzocht daarvan uiterlijk voor den 22sten Januarij 1869 schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris G. DE VRIES, op de Keizersgracht bij de Spiegelstr., X 683, te Amsterdam. (31856) OP DONDERDAG 7 JANUARIJ 18Q9, des morgens 10 uren, op het WILHELMINADORP bij Goes. terrein der Meekrap- en Garancine-Fabriek, aan de haven van Goes, zal Mr. LIEBERT, Notaris te Goes, ten verzoeke zijner principalen in het openbaar te koop aanbieden voor Afbraak: Een zeer he_it getimmerd en tevens gemakkelijk uit elkander te nemen en te verplaatsen zoo goed als nieuw HOUTEN GEBOUW, lang 24, breed 13 in het middenvak en aan weerskanten afdaken, — waarin Smederij en andere localen, — breed 5 el, hoog 9,33 tot in den nok, het dak geheel beschoten en met beste pannen gedekt. Een dito dito GEBOUW, lang 44, breed in het mid-, denvak 9,50 met afdaken aan weerskanten van 4,50 el breed, hoog in den nok 5,80 el. Beiden zeer geschikt, onder meer, voor Locomotief-, Wagons en Goederen-Loodsen bij Spoorwegen en Publieke werken, zoowel als bij Landbouw en Fabrieken, staande aan de haven van Goes op voormeld terrein. Omtrent het uit elkander nemen ter verplaatsing, kan de Bouwmeester inlichtingen geven. Wijders meer dan _0 RAï&amp;KEN, zoo goed als nieuw, van best Riga hout, van 4 a 5 duims zwaar, groot 3,33 op 3,33 en 0,80 diep en 3,33 op 2,50 on 1,00 diep; eenig-a kapitale, zoo goed als nieuwe KUIPEN van 5 duims best Riga hout, 2,20 middellijn en 1,10 hoog; eene ZAAGMACHINE voor Duigen, een PAK-WERKTUIG tot het machinaal vullen van Meekrap- en Garancine Vaten; eene groote partij best DOEK en LINNEN, voorliet filtreren en persen in Garancine-Fabrieken, en wat verder zal worden opgeveild. Informatien bij den Hr. G. J. VAN DEN BOSCH, Wflhelminapolder en voornoemden Notaris. (31755) A. ROLAND HOLST-en W. J. LANGEVELD Jr., Makelaars, zullen op MAANDAG 18 JANUARIJ 1889, des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in de Nieuwe Stadsherberg aan het V, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, verkoopen: Een extra ordinair welbezeild gezinkt SCHOONERSCHIP. varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd ZWALUW, laatst gevoerd door Kapitein T. E. JAARSMA, gemeten op 19! Tonnen of 101 Lasten, liggende te Harlingen. — Breeder bij inventaris of berigt brj bovengemelde Makelaars of de Heeren TEVES &amp; C% te Harlingen. (31826( J. NACHENIÜS Bzn. ,J. A. JOLLES Jr., A. A. H. SWEYS, G. FIKKERT jzn., G, J. VAN STRAATEN, A. J. GUEPIN, A. KAPPELHOFF Jr. en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag, 27 Januarij 1869, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal Het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaria W. P. C. FABIUS, presenteren te verkoopen: Het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS, TUIN en ERVE. staande en gelegen op de KEIZERSGRACHT. tusschen de Leidschestraat en Leidschegracht Jj&apos; 323. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdag en Woensdag, alsmede op deo Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangbillet bij bovengenoemde Makalaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilingsvoorwaarden zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Reestraat LL 269. (31841) WONDER CAMERA! VOORHANDEN: Groot Assortiment PHOTOGRAPUIEN , geschikt voor de WONDER CAMERA. oJLO_S9in__f s ONTVANGEN: Eene rijke Collectie gekleurde PHOTOGKAPHISCUE BLOEMEN $ in diversen vorm. Deze Photographien zijn de schoonste aie tot heden verschenen en zijn almede zeer fraai in de nieuwe WONDER CAMERA. Voorhanden hij EI. PARSON Jb.. Kalverstraat tegenover het Klooster, D 39. (31824) Bij den Boekhandelaar B. 11. BLANKENBËEG Jr., te Amsterdam, Keizersgracht, hoek Spiegelstraat X 679, ziet het licht: ZESTAL LEERREDEHEI, DOOB _»_•. A. KUIJPEII, Predikant te Utrecht. I. Nabij God te zijn. 11. Bedestond op den Hervormingsdag. 111. Christus, de Bron van Zedelijke kracht. IV. Schuldbrief. V. De Vloek der verstandsrichting. VI. Maria bij het Kruis. Prijs ƒ I.SO. IS Dl CELLULAIRE GEVANGENIS, TAFESHEELEM UIT HET LEVEN VAN MISDADIGERS, MEDEGEDEELD DOOR EEN PREDIKANT Naar het Hoogduitsch. Prijs ./&quot;S.SR. __F&quot; Dit hoogst interessante Boek, zoo uitnemend geschikt om in elk Huisgezin eene plaats in te nemen, daar het voor eiken leeftijd geschikt is, zal zeker een goed onthaal vinden bij ons publiek, omdat het eene tot dusverre bestaande leemte in onze volksletterkunde aanvult. ï op Philanthropisch gebied werkzaam zijn, wordt trckkin?noW»Zrrste ™llbe™Un en zij, die in welke be¦___ f dsws?v S1*&quot;1- *on °i_- met misdadigers om te gaan, zullen in ditVYerk menigen nuttigen wenk ontvangen. (31901</p>
</text>
