<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan den Schrijver van de Brochure, uitgegeven te &apos;s Hage, bij de Gebr. van Cleef, onder den titel: *De noodzakelijkheid van het behoud der vesting Nijmegen in het belang van &apos;s lands defensie betoogd tegenover de voorstellingen van den heer T. J. Stieltjes.&quot; Gij zegt op pag. 18: *Er heerscht alzoo eene volmaakte &apos;vereenstemming tusschen de wenschen van den heer Stieltjes &lt;jo die der Nijtnegenaren. Liefst zouden dezen (en wat hen betreft, zonder zich in het minst om de belangen der lands- Jefensie te bekreunen) de wallen, die hunne stad omknelm, geheel voor goed zien verdwijnen; maar mogt dit, te- Ren hunne hooggespannen verwachting, niet gebeuren, dan *uuden de Nijmegenaren de voorkeur geven aan eene uitleg•ttng der vesting met afstand van de vrijkomende vesting- Stonden, boven een eenvoudig verbeteren van de bestaande eneointe; en zulks ongeacht de vraag, in welke dier beide gevallen het budget van Oorlog het meest zou gedrukt Worden.&quot; De door u gebezigde uitdrukking &quot;dat de Nijmegenaren *ich in het minst niet bekreunen over de belangen der &apos;undsdefensie, is synoniem, — wie kan het tegenspreken ? — {net het verwijt, dat vaderlandsliefde voor hen eene onbekende deugd is.&quot; Wat geeft u het regt ons deze beleediging toe te voegen ? Dat onze voorvaderen bij eene vroegere gelegenheid hun P&quot;2t gedaan hebben, moet gij op pag. 12 erkennen; met welke gronden kunt gij dan nu uwe beschuldiging staven &apos;t Misschien daarmede, dat wij wel met Pruissen door een spoorweg verbonden, maar van ons Vaderland in dat opzigt «gesneden zijn? Is het verstandig, de waarlijk niet indolente burgerij eener «ad van ruim 20,000 zielen, te verbitteren, wanneer mcD oetoogen wiL dat die stad tegen den vijand verdedigd kan worden ? .Of zijn de vestingwerken van Nijmegen zoo uitmuntend, &quot;at het bij eene verdediging er niet op aankomt, hoe de geest der bevolking is? &apos; ! t aar&apos; ~&quot; en daarvan is nier ieder overtuigd, — de befccnulcliging is uit de lucht gegrepen; Nijmegen wil noch v*,i!818 C-noch Franscb- worden, en zal, wanneer het onvernoopt tot een oorlog mogt komen, de bewijzen leveren, stelen onderde19 V°ol&apos; de andel&apos;e meer 3e Roo van Alderwereït, 6^u^%^of^°2h a^eVlSV^ B^^^St^r^S* stede tefZiJ men ? eeniSe millioenen aan bastede, met verdedigd kan worden; mogten echter die des_ewf ld?leD 3a? h°°Pt ziJ dat de%esti_g althans uitfcuega en haar eenig terrein afgestaan worde, omdat de __.«. oT«rb9Tolkt ia en gebrek aan ruimte, lucht en licht ueeit. _n vermits dat eene zaak van lands defensie is moeten volgens hare ovortuiging de kosten van zoodanige uitlegging gebragt worden op het budget van oorlog. Zijn die wenschen in strijd met hel begrip van vaderlandsliefde? 20 Dec. 1868. Eenige Nijmeegsche ingezetenen. De ondergeteekenden, bijgewoond hebbende het&apos; eerste feest ym het Nederlandsen Gymnastiekverbond, kunnen de len dat de ui ™ ande vereenigingen mededeesterdam oo ÏÏ*r!mnS k *&lt;* Paleis voor follsvlijt te Am-Bsl geluft is D^« *&lt;W™», tot S&quot;? SVOOt enoe§en&apos; te nflmm . /1J wekken alle vereenigingen op om deel zioh vl,\ ull £et ™rbond, dewijl het doel, dat hetzelve er dn If&apos; aller ovortreffelijkst is. Niet slechts toch zal or aoor net verbond meer zamenwerking kunnen plaats vinaen tusschen de verschillende vereenigingen; niet slechts zuilen de feesten grooter en luisterrijker kunnen zijn dan voorheen; — maar het zal mogelijk geworden zijn, om ook op die plaatsen, waar het bewustzijn van het nut der gymnastiek nog met is doorgedrongen, feesten te geven, en öaardoor voor oogen te stellen, wat de gymnastiek beoogt eu. uitwerkt. In d^zon tijd, nu door het verbeterd onder- Wijs de geest des volks veel meer dan vroeger ingespannen Wordt, is het ten hoogste noodzakelijk het ligchaam niet Je vergeten, want in een slap en ziekelijk ligchaam kan geen gezonde geest wonen. En daarom vereenigingen hier ter stede en hier te lande, noodigen wij U uit deel te nemen aan het verbond. Leg uwe hezwaren zooveel mogelijk ter zijde: offer ze op aan «et groote doel, dat het verbond zich voorstelt! Eere aan hen, die het plan er van vormden, die het zoo uitstekend uitvoerden, en de gasten zoo gul en hartelijk ontvingen! &apos;¦¦.-* J Rotterdam, 21 December 1868. «• U. de Bruijn. \ M_,J. J. Francois. \.. _, /; P. Driessen. I £ Wg P. R. Hees. ) £-h£ V; Lambert f_ g sr« H. van Heusde. f _,S S&quot; &amp; Egeter. (£5 Iö 3. J. Havelaar, JEZn. ?gp C Thoms. 15. aS J. van den Abeelen. \g _.£&quot; N- Roels. ) ¦ ? * A. g. van Eeesema. ) ¦**&quot;</p>
</text>
