<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VÖLESALIANAK voor I?*©9, uitgegeven door de Maatschappij: Tot fl&apos; van &apos;t Algemeen, bevat, behalve den uitvoenge&apos;n Kalen» eene reeks populaire artikelen door onze eerste Schrijf6l* (te zamen 174 compres gedrukte bladzijden beslaande), * kost slechts 75 cent. Verkrijgbaar bij K. H. SCHADD, te Amsterdam en v«r&quot; der in eiken Boekwinkel. (31152) &quot;ÏS____r CEMI-BIIRIÉ AMSTERDAM, rts jm68- IIMOICEM &quot;• Uim&apos;ii f iiia iniim_ii ii iui |—, _ vertreten in allen Hauptplatzen Europa&apos;s. Briefe &amp; De« kung franco. (26488) 7 - &quot; ~\ M.NIJROFFen D.A.THIEME geven uit: sAJkmmomjHL VOOR BET LAGER ONDERWIJS En ketKoningrijk der Nederlanden, lStïO Uitgegeven door de Inspecteurs van het Lager Onderwijs , onder medewerking van HH. Schoolopzieners. Redacteur: Dr. M. P. LINDO. Met Portret en Levensberigt van wijlen Dr. L. A. te WINKEL. Een Deel, groot B°., 291 bladz. jT2.25. V ; (31477) J .. . ,L ~~7&apos; ,T-^-* Bij DANNENFELSER te Utrecht is verschenen: 1. Met E_ïcht de stoffelijke oorzaak alter dingen, door IjKOPOLD POHIi, ƒ 0.Ï5 *. ROOKEN OF NIET ROOKEN, I door een Amerikaansch Oud-Lïefkekke* van rooken. ƒO. SO. 3. LOSSE VOLRSBLAADJES over Vaderlandsche Geschiedenis, door Dr, H. _f. BROERB, N°. 1. Zeeslag bij Duins. N°. 11. DonCarlos, 1567t0t h 2. Het doorvaren v.d.Sont 1568. * 3. Beleg van Groningen i 12. Beleg van &apos;s Herto- j , - 1672&apos; , i. , -.r , genbosch 1629. r 4,0. i/ kasteel Vreden- //13,14. Verovering der ZU&apos; borch te Utrecht in vervloot 1628. 1576 en 1577. , 15,16. Philips bezoeken aa» n 6,7. Togt naar Chattam. de Nederlanden. n 8. Innem.v. d.Briel 1572. * 17. KarelV doet afstand n 9. Zeeslag bij Livorno. van de Regering. u 10. Huisjesraelkermiddel * 18,19. Karel&apos;g Kloosterlevan de Heeren Staten ven in Yuste 1666. Elk STuinnier kost S Cent». Van de Nieuwe Serie zijn verschenen: N°. 1. Een ferme Amsterdamsche Jongen. 25 Cents. » 2. Tocht van Kapitein Steenbach. 10 Cents. u 3. De Onverwinnelvjke Armada. 15 Cents. // 4. De hoofdoorzaken van den Opstand tegen Spanje. (31657) 15 Cents.^ 45, Rue de Eichelieu. I _3.-,TO_I M3g____-!S)__.) OP DE BASIS VAN DEN GEEST DER LELIÏ EN LATUW. Zij bezit de fijnste geur, schuimt in overvloed, en deelt aan het vel de meest vomaakte fluweelachtige zachtheid mede. Zij is volkomen van alle zuren bevrijd, en daardoor niet in het minste schadelijk voor het vel. Men geliev« dezelve slechts een enkele maal te beproeven, ten einde overtuigd te zijn, dat dezelve alle kwaliteiten in zich vereenigt, dat derzelver geur is aanhoudend, van langen duur en trotseert alle vergelijking. Délicieux toilet-water, extract der Tolu-balsem, en ander» meest geurige planten. Hetzelve vervangt op de meest voordeelige wijze de Ean de Cologne en de meest beroemde Toilet-azijnen; hetzelve verzacht het vel en deelt zulks eene nieuwe jeugd mede. Deze twee nieuwe parfumerien, welke wij in Europa invoerden, zijn met de meeste geestdrift ontvangen geworden; zij zijn geprepareerd van den geest der bloemen van de Un&apos;ona Odoratissima, welke wij in de Philippijnscha eilanden doen distileren. Derzelver geur is van eene onbeschrijfelijke suavitelt. Eens op den zakdoek gegoten, lossen zij zich weldra op in de meest verscheidene en delicate geuren. In één woord, zij laten verre achter zich de Extracten der Jockey-Club, Violette, enz. Degenen, die dezelve onvervalscht en uit de eerste hand wenschen te bezitten, gelieven dezelve alleenlijk van ons huis te nemen. of Tand-Elixir op de basis van Arnica, voor de zorg die de mond vereischt; hetzelve verstsrkt het tandvleesch, en is e«n behoedmiddel tegen het rotten der tanden. Dit nieuw, elegant en délicieux preparaat, kan men niet genoegzaam aanbevelen; hetzelve deelt aan de tanden de meest schitterende witheid mede, het versterkt het tandvleesch zonder den nadeeligen invloed der tandpoeders en opiats te bezitten, welke dikwerf van gevaarlijke zuren zamengesteld zijn, die het emailleersel attaqueren. Dezelve laat geen rest achter in den tandborstel, maar kleurt de haren een aangenaam rosé, hetwelk zich vervolgens aan het tandvleesch en de lippen hecht. Van tonische en versterkende zelfstandigheden zamengesteld; zij bezitten den meest zachten en aangename geur. Men kan dezelve met regt de ware schat van het haar noemen. Depots te Amsterdam : H. H. ULOTH, FROMBERG en PALMEN, Wed. OLDEWELT—METMAN; Rotterdam: Ciis COUCKE; Dordrecht: MARKUS; Leyden: D. J. MENSING Leeuwarden: J. U. PROOST; Deventer: J. BOERBOOM; Utrecht: R. D. BRANDON. (31977) SïWÉGLIJN IgJïïSiJgffiSÏ^ Van Rotterdam naar Zevenaar, (27301) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 i Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 i Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.29 10 59 — 5.39 Aankomst te Kealen 12.80 2.30 7.05 9.55</p>
</text>
