<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D TABAESPLAITA6I. De Notaris MOS, te Rhenen, zal op Donderdag 28 Ja nuarij 1869, &apos;s middags 12 uur, in het Logement de Koning van Denemarken, aldaar Veilen en finaal Verkoopen: Eene uitmuntende TABAH.SPLANTAGE, genaamd den Dikkenberg, gelegen onder de Gemeente Rhenen, aan den Grindweg, communicerend mei Veenendaal, bestaande in ruime Nieuwe Tabakschuur, (waarin 66 Hanken) en annese Dubbele Woning, omliggende Eikenwal en circa 4 bunders best Tabaksland, alles bij het Kadaster te Rhenen, . bekend in Sectie G, N°s. 518, 519 en 520, ter grootte van 5 bunders, 35 roeden, 10 el, ten name: J. H. DE KOSTER. Nadere informatien zijn op franco aanvraag te bekomen te Amsterdam, ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, en te Rhenen ten Kantore van boyengenoemden Notaris MOS. (31842) Met jrAXUA&amp;ITjr i§_9 begint de 75ste Jaargang van het AHSTERDIHSGH MECTIMID, verschijnende minstens 2 malen &apos;s weeks (gewoonlijk ruim 130 N°s., zonder prijsverhooging). Prijs per Jaargang, met uitvoerig Register, ƒll, en ïranco per post ƒ 13.50. Behalve de officiële Prijscourant der Effecten, worden hierin alle voor Nederland belangrijke Rentebetalingen, Uitlotingen, opgaven van vroeger uitgelote en nog niet ter aflossing aangeboden stukken en alle verdere tot den Fondsenhandel betrekkelijke officiële berigten enz. geregeld opgenomen. In het HIJBItAD, dat eens per week het licht ziet (prijs per jaar ƒ5, franco per post ƒ 6), worden de belangrijkste financiële vraagstukken besproken, verslagen en berigten medegedeeld, benevens al wat voor Bezitters van en Handelaren in Effecten van gewigt kan geacht worden. De prijs van Advertentien in beide bladen is 20 Cent per regel, benevens 35 Cent zegelregt. Abonnementen worden aangenomen aan het Bnreau dei Redactie, ter Handelsdrukkerij van ELLERMAN &amp; HOITSEMA, Rokin te Amsterdam, en verder bij alle soliede Boekhandelaren. (31864) Er wordt gevraagd bij een Onderwijzer: de gelegenheid voor een Jongeling, welke de sciiool verlaten heeft, gedurende een paar avonden &apos;s weeks de MODERNE TALEN te onderhouden, liefst in gezelschap van andere jongelieden. Opgaaf van prijs wordt franco ingewacht onder letter N., bij de Boekverkoopers CAARELSEN &amp; C°., bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (31861) HÜWILIJES-AANÏRAA6. lEMAND van de beste hoedanigheid, oud 30 jaren, P. Q., —if-renaar en Bestuurder eener industriële Zaat op een dorp m Gelderland, wenscht in kennis te komen met eene JIUÏVROUW, die den Heere vreest. Brieven franco onder lett. U. W., Bureau Handelsblad. Er wordt verzekerd het gezondene met geheimhouding terug te zenden. (31915) L. K. WIJNBERG, te Koog aan de Zaan, beveelt zich aan tot het daarstellen of veranderen van STOOKINRIGTINGEN en SCHOORSTEENEN, tot onderscheiden doeleinden in Fabrieken en Woonhuizen, waardoor in elk geval bij eene stookinrigting sterker trek en werkzamer verhitting en besparing van brandstof is te verkrijgen. HH. EIGENAREN VAN STOOMKETELS. De Inmetseling van den Stoomketel aan mijne Olie-fabriek *de Liefde,&quot; door den Heer L. H. WIJNRERG, te Koog aan de Zaan veranderd zijnde, zoo verklaar ik gaarne, dat tengevolge dezer veranderde Inmetseling, niet alleen besparing van brandstoffen verkregen is, maar tevens eene hoogere werkkracht kan worden uitgeoefend. (31801) WcraMKKVEKR, December 1868. jf_Rf PRLNS. Bij de Boekhandelaren LOMAN&quot; &amp; VERSTEE, Kalverstraat bij den Dam, js verschenen,: Be CHIGAGO, ROGK-ISLAND en PAGIFIC Spoorweg-Maatschappij, door .1. L. TEN HAVE Fzm. Prijs 30 Cts. (31832) De Heeren HERFELDT &amp; LAND AU hebben eenige advertentien in Dagbladen doen plaatsen en zich bij die gelegenheid veroorloofd mijn naam te noemen in verband met door mij verscheepte Tras. Hetgeen zij ten aanzien van mijne handelsw»ar aan het publiek mededeelen, zal door ieder verstandig maa regt belagchelijk worden genoemd, want het valt terstond in het oog, dat het bedoelde geschryf uitsluitend het gevolg is van handelsnijd en vrees voor de bestaande concurrentie. De Tras door mij afgeleverd (en dit zal mede het geval zijn met de later door mij, zoo ik hoop, af te leveren Tras) is van betere kwaliteit dan die van de genoemde Heeren- het behoeft dan ook niet gezegd, dat zij zoe veel beweging niet zouden maken, indien zij geen vrees koesterden voor de mededinging, welko hun lastig blijkt te zijn, want nu reeds hebben zij zich daardoor genoodzaakt gezien het voor hen zoo vlsijend denkbeeld: A-dat zonder hunne tusschenkomst niets goeds tot stand kan gebragt worden,&quot; te laten varen. Belanghebbenden zullen de zaak ongetwijfeld grondig onderzoeken, — en om te bevorderen ben ik steeds bereid de noodige monsters te verschaffen,&apos;— ten einde te verhoeden, dat niets beteekenende verklaringen de concurrentie ten koste van de verbruikers van het artikel tegengaan. Maar bovendien aan de oordeelvellingen der genoemde Heeren, dat deze of gene Tras wat beter of wat minder goed is, ligt anderen zeer weinig gelegen; zij deden beter zich slechts niet hunne eigene zaken onledig te houden. Die beoordeeling mogen zij gerust aan deskundigen overlaten. Gaarne zal ik zien dat het publiek uitspraak doet over de vraag: in hoe verre zij door hunne bluffende aankondigingen zich zelven benadeelen. Hetgeen zij verder betreffende verschillende trassoorten medeaéelën, beschouw ik als onzin. Als of niet in bijna alle Blaidter trasgroeven heuwsteenen waren gemaakt! Is de afval daarvan misschien geleverd ? Welk nadeel wordt op die wijze aan de kwaliteit toegebragt? _ Dit staat vast, voor deze zaak zal door mij in het vervolg geen enkele cent aan advertentien meer worden besteed. Daarvoor is de kwestie mij te onbeduidend! Hetgeen goed is houdt stand; hetgeen met deugt, gaat van zelf te gronde. Bhohl, December 1868. (31769) JOHANN NONN._ LAÏiCl^HÏSCHlriïM^ir Een Docent in de Letteren en Wiskunde heeft eenige uren beschikbaar tot het geven van Pas IVA AT ONDERWIJIB. Er is ook&quot; gelegenheid tot deelneming aan een. CUïï&amp;EJS, op zeer billijke voorwaarden. Brieven franco, lett. A. F. W., Bureau Handelsblad. (31877) ER WÖBDf¥ERÏ,IÏGD~ in een Sigaren-Magazijn: een JONGSTE BEDIENDE, van 14 of 16 jaren oud, van fatsoenlijke familie, en met Februarij of vroeger in betrekking te kunnen komen. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. U. 1869, Bureau Handelsblad. (31866)</p>
</text>
