<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 13 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den heer M. Coster, wonende le Parijs, tot het dragen der versierselen van ridder der orde van het Legioen van Eer, hem door den keizer der Franschen geschonken. — Z. M. heeft den heer Beerenbroek, burgemeester van Roermond, benoemd tot commandeur der orde van de Eikenkroon en den heer ingenieur Smick aldaar tot ridder dier orde. 3, —Z. M. heeft aan den heer mr. I. A. van Roijen, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als commissaris des konings in de provincie Groningen, en lot commissaris des konings in die provincie benoemd de heer mr. L. graaf van Heiden Reinestein, kantonregter te Assen. — Door Z. M. is benoemd tot lid van het hoofdcomité van de Nederl. vereeniging tot het verleenen van hulp aan zieke en gewonde krijgslieden in tijd van oorlog de heer mr. D. Polak Daniels, lid van den gemeenteraad van &apos;s Gravenhage. &apos; . -. — Tot commissaris der loodsen te Amsterdam is benoemd de adjunctcommissaris der loodsen te Rotlerdam L. van Kesteren, wordende de ontvanger der loodsgelden te Rotlerdam J. S. Pisuisse levens belast met de belrekking van adjunct-commissaris der loodsen aldaar. — Z. M. heefl goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen, bij het 7de reg., tot kapitein 3de kl. den 18,« luit. B. G. Strengnart, van het reg. grenadiers en jagers. — Z. M. de koning van Zweden en Noorwegen is gisteren avond len half tien ure in deze residentie aangekomen, vergezeld van H. M. de koningin van Zweden en Noorwegen, hare dochter en Z. K. H. prins Frederik der Nederlanden, welke Z. M. waren te gemoet gereisd. Z. M. de koning en Z. K. 11. de prins van Oranje bevonden zich tot Z. M*. ontvangst aan het station. De vorstelijke personen begaven zich naar het Huis de Paauw, alwaar Z. 31. de koning van Zweden en Noorwegen zjjn verblijf zal houden. — Z. M. de koning zal heden een groot diner geven ter eere van Z. M. den koning van Zweden en Noorwegen. — De ministers van oorlog en van marine zullen in deze week geert gehoor verleenen.</p>
</text>
