<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. HOUDERS van_COGNOSSEMENTEN aarTÖRDER, per Stoomboot Orion, Kapt. S. v. r&gt;. W. MIEDEMA, alhier verwacht wordende van de Middellandsche Zee, gelieven zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C°. (11655) FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van den Achtsten Mei Achttienhonderd Zeven en Zestig, is HEINRICH WILHELM JOSEPH WEHBERG, zich gewoonlijk noemende J. WEHBERG, Commissionair (binnenlandsch), wonende alhier op den Meuwezijds Achterburgwal, G 259, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van.hetzelve op den Achtsten Mei 1800 Zeven en Zestig, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jhr. Mr. B. J. PLOOS VAN AMSTEL, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. F. H. VAN NOTTEN, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen; welke zal gehouden worden op Maandag den 27sten Mei Achttienhonderd Zeven en Zestig, des namiddags te 1% ure, in het lokaal der Tweede Kamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen 5 dagen te voren in te leveren bij den Öndergeteekende, op de Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 463, te Amsterdam. Amstekdam, De Curator in het Faillissement, _ 10 JU e ij 867. (11594) F. H. VAN NOTTEN, Firma E HOMAN, Beurssteeg. Brengt zijnen geëerden Begunstigers bij het HEROPENEN van zijnen WINKEL ter kennis, dat hij even als vroeger blijft voortgaan met het maken en verkoopen van solide HANDSCHOENEN, alsmede meerdere ARTIKELEN, betreffende zijn vak (11597) l^Ms.lTO«niP jttÜM\\l\\W Gevraagd een OFFICIERS-KÓK voor dien Bodem, liggende te Willerjsoord. Adres in Persoon of met Franco Brieven aan den Chef der Officiers-Gamelle. (11635) ZONDAG 12 MEI: OCHTEND-CONCERT, bij gunstig Weder HARMONIEUITVOERING in den Tuin. Aanvang 1% Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVONDCONCERT,- &lt; Entree 50 Cent. Aanvang 7.1/2 ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (11571)</p>
</text>
