<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op den zes en twintigsten Maart achttien honderd zeven en zestig , zijn namens het Handelshuis BAOUR &amp; CO., te Bordeaux, ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, nedergelegd de door gemeld Huis bij zijnen handel in WIJNEN, BRANDEWIJN , COGNAC, enz. gebezigd wordende; en zulks overeenkomstig art 24 van het Tractaat van Handel en Scheepvaart, tusschen Nederland en frankrijk gesloten op 7 Julij 1865, Dekrachtigd bij besluit van Zyne Majesteit den Koning der Nederlanden van 12 Augustus 1865, voorkomende in het Staatsblad n°. 109, en ter verzekering van de regten, bij genoemd art. 24 aan zoodanig Dépót verbonden.^- (11518) Mr. G. J. DE HAAS. BORDEAUX-WIJNEN en gedistilleerd van de Association Vinicole de Bordeaux. CHAMPAGNEWIJNEN van G. BASTIEN &amp; Cie. te Epernay; voorts PORTWIJN, MADERA, MALAGA, SHERRY,&apos;enz,, Engelsche MORGEN-WIJNEN in soorten,zijn steeds in verschillende Kwaliteiten voorhanden bij de Agenten LAGEMANN &amp; C, Kantoor Utrechtschestraat, IJ 313. Kelder Kerkstraat bij de Vijzelstraat, AA 680, te Amsterdam NB. De Kelder is geopend van &apos;s Morgens 9 tot 4 Ure. (11588) A. NOOTHOUT, Makelaar, zal als lasthebbende van zijn Principaal op Vrijdag 17 Mei 1867, des Voormiddags te 2&apos;k Ure, in het ; Locaal DE &apos;WITTE ZWAAN, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, presenteren te Verkoopen: 34 DOZEN CIRCA 400 HED. POKD PRIMA IIEEWE BOEBBON VANILLE, NU EERST AANGEVOERD. Liggende in het Entrepot Dok. Nader bij Notitie. (11669) PÏJBLÏEEE VEILING • op Maandag 13 Mei 1867, des Voormiddags ten lOV2 Ure, in hei Logement de Zon, aan den Steiger te Rotterdam, van: Circa 80 Lasten Nieuwe FRANSCHE BOEKWEIT, 1 liggende in Ligters, aangebragt van Nahtes, laatst van Paimboeuf &quot; per het Schip Gezina Alida, Kapitein MEIJER. Nadere informatien bij JOH. DE KUYPER _ Zn. _ DORRE &apos; PAAL _ C°. _ (11656) VERKOOPING VAN EENEN UITGEBREIDEN KEURIGEN lIBOEDEL, 14-27 MEI 1867, Lokaal DE ZÖI\, te Amsterdam. HEDEN TE ZIEN. (11650) Een MAKELAAR in een der Koloniale Vakken vraagt cci JONGELING, niet boven 15 Jaren voor het Loopend Kantoor werk. Adres Lett. 8., met Franco Brieven in den Kantoor-Boekhande van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg. E 176. (11558) WÏW LIEDEREN, TOASTKN, GEDICHTEN, ZAMENSPRA KEN, ALLEGORTËN, BLIJ- en ZANGSPELEN - voor GROENE-, KOPEREN-, ZILVEREN- of GOUDENBRUILOFTEN en ALLE ANDERE GELEGENHEDEN in| den kortst mogelijken tijd wenscht te laten vervaardigen, ver voege zich met de noodige opgaven, bij GEBn. KOSTER, Lelie gracht, RR 78, te Amsterdam. Brieven franco. (10382)</p>
</text>
