<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE WERELD-TENTOONSTELLING TE PARIJS IN 1867.</title>
	<p>IV. PARIJS, 6 Mei 1867. Heden ochtend stroomden de bezoekers van alle zijden naar het gebouw der tentoonstelling. Het prachtige weer lokt er een ieder heen, eu sedert gisteren is het onmetelijke park des avonds met gas verlicht. Duizenden en duizenden waren er tot middernacht bijeen. Het gas brandde uitmuntend langs de veranda van het paleis en in de lanen van het park. Bijna alle restaurants, cafés, buffetten en brouwerijen waren open en schitterend verlicht. Het théatre chinois gaf zijn eerste voorstelling. In de lanen was de demi-monde rijk vertegenwoordigd; in sommige paadjes heerschte misschien een te geheimzinnig duister. Doch de phares électriques, van een hoog gevoel vanzedelijkheid doordrongen, wierpen gelukkig hier en daar haar licht, terwijl nu en dan het park door electrisch licht schitterde en men op de fantastische oostersche gebouwen chineesche schimmen.... zonder Chinezen zag. Want het théatre chinois is min of meer eene groote fopperij. Het groote houten gebouw met het spitse dak, de klokjes en gedrochten is volmaakt gelijk aan hetgeen men in onze musea uit Japan en China van dien aard ziet; aan matten en curieuse vazen en potten ontbreekt het niet. Achter dit gebouw komt men in een fraai aangélegden tuin, aan welks einde een ruim tooneel in de open lucht staat. Ten 8 ure begon de voorstelling. Het gordijn werd opengeschoven; aan weerszijden stond e«n echte Chinees; op het balcon van een zijgebouwtje zaten drie onvervalschte Chinesche dames, die ieder op hare beurt aan een sigaar in een lange pijp trokken en flink dampten. Wij zaten in volle verwachting, om echte Chinezen te zien jongleren en manoeuvreren én wij kregen Europesche acrobaten en koorddansers uit het hippodróme te zien. Het orchest bestaat uit gewone muzikanten en de twee Chinezen aan weerszijden van het tooneei voeren evenveel uit als alle secretarissen van legatie. Het Chinesche paleis zelf is eenvoudig een restaurant, waar men rostbeef en lamskoteletten eet en strassbourg en bock drinkt. Er zijn ook Chinesche geregten, die voor een middelmatige beurs niet geschikt zijn; althans een bord soep van zwaluwnestjes kost 20. franss;. een anler geregt Yeröh-Tron kost eveneens 20 francs. Een der garcons verzekerde mij daarenboven, dat een bord gewone vermicelle-soep oneindig beter smaakte. Toen wij het théatre chinois verlieten en cle ontzaggelijke hooge vuurtoren in het park door een zich naar alle rigtingen keerenden nimbus omgeven, zijn licht beurtelings hier en daar heenzond, en men in de oreede lanen tusschen Turken, Grieken, Moldaviërs, Zweden, Schotten in costuum, ronddrentelde, en alle talen hoorde spreken, dacht men onwillekeurig aan een tooverwereld. Doch ik ben met het einde begonnen. Laat mij dus eindigen met het begin van den dag. Reeds ten 11 ure des morgens wemelde het van bezoekers in het gebouw. Ik begon met een déjeuner in den echt Russischen restaurant. Deze is van wit hout betimmerd en ziet er heel curieus uit. In het buffet pronkt eene Russin, die knap gebouwd is. Zij draagt een diadeem van goudwerk op het hoofd, die van achteren met een breed, afhangend rood lint is vastgemaakt; voorts een eng sluitend jakje, dat tot over de heupen hangt, van roode stof met een breeden gouden rand. Een wit hemd met zeer breede mouwen is genoegzaam uitgesneden, om een zeer blanken hals aan de haar omringende Parijzenaars en vreemdelingen te zien te geven. De kellners dragen blaauwe of roode kielen en witte broeken, pre. cies als groote schoolbengels. Ik heb me aan do Russische keuken onderworpen , en caviar gegeten, hun gerookten zalm geroemd, een zekere podding, Scatzpolski genaamd, verorberd en daarbij een kop thee met cognac gedronken. Toen ik weg ging, bood mij de Rus een koperen medaille aan, waarop de naam van den ondernemer, N. Koreschtschenko, te lezen staat. Jammer dat er geen prijs uitgeloofd is voor hem, dio dezen naam behoorlijk kan uitspreken. Na dat déjeuner heb ik nie in het gebouw begeven, om in de 2de galerie, de grondstoffen, rond te dooien. Het is opmerkenswaardig hoe de Fransche afdeeling ook hier weer met grooten smaak is te werk gegaan. Hoe al die metalen b. v. zoodanig gerangschikt zijn, dat zij pyramiden, ornementen en allerlei fraaijo figuren vormen. Zoo heeft een Fransch t&apos;abriekant van tinnen lepsis, potten, koffijkannen en braadpannen, een allerfraafete dseo, ratiei gemaakt- Hier ziet men vooral prachtige resultaten van de galvanoplastie. Christofle is hiervan een der meesters. Deze heeft enorme figuren-daarvan ten toon, gesteld. Een ander geeft bewonderenswaardige specimina van vergulden op zink, zondcrkwikzilverte zien. Een eind weegs verder ontmoet men een triomfboog van sponsen, en allerlei kunstig opgezette beesten. Ginds staat een gebergte van sponsen, waarbij dc Mnrpbv aller, sponsen groot effect maakt. Dan komt hefc leder in allerlei soorten, vormen en geuren voor en dc laatste, helaas! zoo sterk, dat ik mo haast om er uit te komen. Bij dc ledet-collectie heeft mén b. v. sierlijke portières van het leder gemaakt Gindsdenk ik diamanten te 2.,&apos;ien vonkelen: het is acier poli van Baraduc. Nu komen ■_ aan dc Fransche kolonie en hier riekt dc tabak uit Algerie zoo sterk, dat ieder bezoeker al niezende binnenkomt en galerij ii_} nu aan dc beurt. Deze zaal der grondstoffen ziet er flink uit; migsdk&apos;® is zij wat ledig en wat stijCdoch dc vitrines zijn fraai en het tentoongestelde heeft een frisch aanzien Wij vinden er zeep uit Delft, een fra^i tapijt van dc HH. Greeve en Zoon. bontwerkers, te Amsterdam, dat nit ve/schillende vachten zamengesteld, een fraai dessin vormt. Eene trofee van&apos; borstels van dc Reus uit Dordrecht ziet er heel curieus en aardig uit.- Voorts vindt men er sigaren uit Deventer, houtsoorten uit ïadie en allerlei kaarsen. Pruisen heeft een geheel gewelf van een zoutmijn voorgesteld. Nu wij op Duitsch grondgebied zijn, ontmoeten y_ natuurlijk professoren. Prof Göppert b. v. geeft er allerlei steeden te- zien. Hier verbaast ge u over een ijzerdraad N&quot;. 18, die 531 ff gewig-t draagt en dragen zal tot het einde der tentoonstelling. Het ijzerdraad, dat deze toer volbrengt, is nit dc fabriek van Cosack te Hamm. Doctor Lahrs 300 Medieamente nach seinem homoöpatischen System zie ik in een prachtige kist staan en met een glimlach treed ik een volgende zaal binnen, waar dc Stammschaferei Negretti uit Meckle.ibnrg-Schwenn met dc verschillende stalen wol aanwezig is. Oostenrijk is vooral merkwaardig om dc verschillende houtsoorten; deze zijn zoo dun gesneden als of het katoen of linnen w as; ook zijn die houtsoorten als boeken geschaafd; op den rug prijkt dc naam van het hout, terwijl men van binnen het blad, den bloesem, bet mos, dc schors, enz., bijeen vindt. Zwitserland schiet hier tusschen met een stille, kalme za.*L een groote kraamkamer bijna, die het oog, dat door al die wem elenda en schitterende dingen vermoeid was, verkwikt. Dc geheele zaal. is in een teer violet geschilderd. Het licht van boven is getemperd door een plafond van kant, dc wanden zijn van kant. In eene ontzaggelijke alcove staat een breed praalbed niet goj-dijnen, sprei, kussens, alles van prachtigen witten kant. Er ia iets kalms en liefelijks in deze zaal. Ik ben zeker, dat dc genius vam het paleis des nachts op dat heerlijk kanten bed uitrust. Het is dafirma Schlaepfer, Schlatter en Kursteiner uit St. Gall, die dit kostbaar slaapsalon hebben opgerigt. Dc afdeeling Engeland heeft zich ook hier beijverd, om sierlijk tem toon te stellen. Door te veel te geven, heeft zij het tegenoverge-stelde gebrek van dc Hollandsche galerij. Met dc zeep hebben dc Engelschen wonderen verrigt. Men ziet er pyramiden, kroonlichters. en fonteinen van. .. Dc Amerikanen hebben den ingang tot hunne galenj van opeengestapelde balen katoen met wilde dieren gemaakt. Dc aanblik niervan is origineel en vertroostend.</p>
</text>
