<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maandag Avond j. 1., heeft in het VALKJE te Amersfoort eene tweede talrijk bezochte Vergadering van WERKBAZEN te dezer Stede plaats gehad, waarin met algemeene stemmen is besloten om van af 1 Junij a. s. de WERKLIEDEN niet meer per Dag, maar met 10 Cents per Uur te betalen. (11499) In eene Buiten-Soeiteit te &apos;s Hage , wordt verl a n g d om dadelijk in dienst te treden een Bekwame Iste KELLNER, P. G. en van goede getuigschriften voorzien, alsmede tegen I°. Junij e.k. eene bekwame BUFFET JUFVROUW. Adres onder het motto Buffet. Franco Bureau Handelsblad. (11489) Werkverschaffingen, Liefdadigheidsgestichten enz., welke geneigd mogten zijn BREIWERK te verrigten, adresseren zich met france brieven onder letter A., bij den Boekhandelaar G. S. A. STUART, te Vianen. . (11493) Een JONG MENSCH, grondig bekend met al hetgeen tot eene beschaafde opvoeding behoort en daarbij over een niet onaanzienljjk kapitaal kunnende beschikken, wenschte zich gaarne geplaatst te zien als VOLONTAIR, op eene fabriek, het liefst van Bouwartikelen of Machineriën, met het doel cm zich te associëren of de geheele zaak over te nemen. Brieven franco, met opgaven van conditien, onder de letters T. V. aan den Boekhandelaar J. GREVEN, te Utrecht. (11513) Men VERLANGT ten spoedigste in eene KOEK- &amp; BANKETBAKKERS-AFFAIRE: eene WINKELDOCHTER, van de P. G., niet onder de 25 jaren oud, goed kunnende Naaijen, Strijken en met de wasch omgaan en met de Huishouding bekend, van goede getuigenis voorzien en bij voorkeur, die daarin zijn werkzaam geweest. Adres franco brieven, onder lett. Z. A., Bureau Handelsblad. _^^ (11519) TE HOOPT&quot; Een goed SPAN EZELS,; mak en goed loopende, desverkiezende met Wagen en Tuigen. Brieven, franco onder letters E. S. bij den Boekh. W. L. OKHUIJZEN, te Amersfoort. (11512) Nu_f FRAMCBH, KSrOIiIiSCH, of li&gt; = ITOCÏS MODSS&amp; worden alle WVEKEIEMDEN, alsmede UITRUSTINGEN voor Indien tot de gewone geedkoope prijzen vervaardigd bjj Amstekdam, G. E. KORIJN, Rotterdam, _Klovenier.-burgwal, B 116. (11498, Hang 2—440. ÖBÓOTSTC: lOEUKE in WAiBIIJfOHHËI. n.niinfMnii&apos;&apos;1 NATUUR- en MODESTOKst__Z___ffi__t t ï£eN in meer dan 30 verschillende i_W___\ Uk soorten ,van af 40,50, 70,80,90 cents &amp;i4ès ï__W_\ lu °FIJNE ROTTINGEN met rijk mé&amp;HÊS^ üf 2esneden IVOREN KNOPPEN, a J|9H| »P IDEM,&apos;met sierlijk gesneden 1-50, 1.80, 2, 2.25 tot &apos;4.50.&apos; TllWiflr , KINDERSTOKJËS a 15, 20, \J ! _J 25 tot 60 cents. }S___^\ HENGELSTOKKEN in 2, 3en sr/ j 4 afdeelingen met Vischtuigen en èltjf -^n alle Toebehooren. Ml UT&quot; REISKOFFERS, || REISZAKKEN en HOEDEN&apos; f DOOZEN, SPOORWEG-TASSCHEN en REISZAKPARA||Ii| PLUIES, enz. BLMIWEN PMIEINWIMEI,</p>
</text>
