<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>Totale ontvangsten. 1867: 1866: Van 23 April tot 29April.. / 43,581.60 / 22,219.15 Vorige weken // 571,762.44 Va 0 275,642.51 Totaal... ƒ 615,344.041/3 / 297,861.66 Per dag en per mijl ƒ8.76 7^748 In de maand April jl. hebben binnen deze gemeente plaats gehad 701 geboorten (ongerekend 49 levenloos aangegevene), 567 sterfgevallen, 126 huwelijken en 2 echtscheidingen.</p>
	<p>Gelijk reeds vroeger is medegedeeld, houdt //de vereeniging tot oprigting van het dagblad van Nederland,&quot; in afwachting van de verwezenlijking van haar denkbeeld, zich onledig met de uitgaaf van een tijdschrift, dat onder den titel van: //Vragen van den dag,&quot; op ongeregelde tijden verschijnt. In de onlangs uitgegeven 2de aflevering vindt men een goed geschreven opstel over onze weerbaarheid, waarop wij de aandacht onzer lezers vestigen. De slotsom van den schrijver is, dat bij een van nature zoo weinig krijgshaftig Volk als de Nederlanders, regeling dei- legerorganisatie bij de wet onmisbaar is, om de goede inrigting van onze verweermiddelen te waarborgen. Een tweede opstel behandelt uitvoerig de debatten over het lager onderwijs in de Tweede Kamer.</p>
	<p>Twee jaren geloden verscheen bij den Heer C. F. Stemler alhier, eeno beschrijving van het eiland Bangka, door den mijn-ingenieur P. van Diest. Het werkje trok toen de algemeene aandacht en werd zeer gunstig beoordeeld. Het is sedert ook in het buitenland bekend geworden; althans dezer dagen kwam ons eene Engelsche vertaling ter hand, bij Truro, &apos;Heard and Sons te Londen uitgegeven, onden den titel: //Banca, and its tin stream-works bij P. van Diest, miningcngineer, translated from te Dutch, with the author&apos;s permission by C. le Neve Forster, B. A.; D. Sc. (Lond.) enz. enz. (volgen nog eenige regels, titels en kwaliteiten van den vertaler).</p>
	<p>Men zal zich herinneren dat de Heer J. de Jong, ten vorigen jare, bij gelegenheid van het 25jarig jubilé dor maatschappij Caecïlia, eene penteekening vervaardigde, die algemeene bewondering verwierf. De Heer A. J. van Lier alhier, heeft naar genoemde teekeningeene fraaije lithographie geleverd, welke aan de leden van Caecilia als herinnering aan de schoone feestviering zeker welkom zal zijn.</p>
	<p>Onder het vele goede, dat de Maatschappij van den Werkenden Stand heeft tot stand gebragt, behoort voorzeker de door haar in 1861 geopende Ambachtsschool voor de arbeiders klasse, thans gevestigcf in de Gravenstraat. Vermits dit gebouw voor het aantal leerlingen te klein is en volstrekt niet geschikt, om met goed gevolg gebruik te kunnen maken van de door Z. M. den Koning aan die school geschonken hoogst belangrijke verzameling van werktuigen en gereedschappen, zoo is het bestuur der maatschappij voornemens een geschikt terrein en gebouw aan te koopen en heeft het zich dezer dagen bij circulaire tot de ingezetenen dezer stad gerigt, om door deelname of door gift, het benoodigde kapitaal te erlangen. Wij hebben die circulaire met belangstelling gelezen en twijfelen niet of ook in deze zal Amsterdam toonen, dat zij veel over heeft voor wat nuttig en goed is.</p>
	<p>Men berigt ons nog het volgende uit Zuid-Holland. Te Schaonrowoerd is thans alles rustig, kalm en stil. Bezoekt men dio plaats, of spreekt men iemand uit die gemeente, dan hoort men niets dan klagen. De Schoonrewoerdenaren hebben niets, niet het minste gedaan wat aanleiding gaf tot het nemen van maatregelen, als daar zijn genomen, ten gevolge waarvan menschen zijn gewend en gedood. Het volk was er, zooals het van eeh vroom, orthodox volk te wachten is, bedaard, gedwee en onderworpen. Geen steen zal er zijn opgeraapt, veel minder met steenen zijn gegooid. Geen onvertogen woord zal er zijn gesproken, veel minder gescholden zijn en geraasd. Met den vromen David ziggen zij: »De mond des godde//loozen en de mond dès bedrogs zijn tegen ons opengedaan, en met //hatelijke woorden hebben zij ons omsingeld; ja, zij hebben ons be/streden zonder oorzaak. Wij waren steeds in net gebed. Onze knieën //struikelen van vasten en hot vleesch van ons Schoonrewoerdenaren //is vermagerd, zoodat er geen vet meer aan is. Nog blijven wij hun «■een smaad; als zij ons zien zoo schudden zij hun hoofd.&quot; Aangezien wij nu verzekerd zijn, dat hier door het vrome volk leugens worden verspreid en wij bemerken, dat die leugens onder de geestverwanten — en dat tal is groot — gereedelijk ingang vinden, oordcelen wij het raadzaam, dat spoedig en ernstig de zaak van Sc&apos;aoonrewoerd door de justitie worde onderzocht, opdat die leugen zich nog niet verder en verder ga verspreiden. De raddraaijers en onruststokers zullen toch door eene wakkere justitie wél te ontdekken «jn, al spanden ook al de Schoonrewoerdsche vromen zamen, om ze voor het zoekend oog te verbergen. En zijn zij ontdekt, en is hun schuld bewezen, dan niet het minimum, maar het maximum der straf op rebellie, op hen toegepast. Zij zeggen te Schoonrewoerd, dat zg d-m wil des Heeren zoo bij uitstek kennen, en door vrije genade bwen velen hebben mogen leeren verstaan; — welnu, dan behooren zij ook met dubbele slagen geslagen te worden. (Luc. 12: 47.)</p>
	<p>In de Arnh. Courant leest men</p>
	<p>Wij vernemen, dat bij dc directie van den spoorweg Grand Central Beige het voornemen bestaat om, bij gelegenheid der algemeene tentoonstelling te Parijs, wekelijksehe speciale treinen te doen loopen tusschen Rotterdam en Parijs, tegen zeer verlaagde prijzen.</p>
	<p>Naar men verneemt, zal het Nederlandsch-Belgisch congres te Rozendaal, waarover reeds zooveel gesproken ls, niet doorgaan.</p>
	<p>Het te Ostende verschijnende blad la Flandre Maritime verzekert dat een plan is ontworpen tot het graven van een kanaal van Nieuwpoort over Brugge, Gent en andere steden haar Antwerpen, ter vervanging van de Wester-Schelde. Onder de bijzonderheden van dat plan behoort, zegt men, dat de haven van Nieuwpoort aanmerkelijk vergroot zou worden, en dat locomotieven, langs sporen, aangelegd ter wederzijden van het nieuwe kanaal, de schepen bij windstilte of tegenwind van en naar zee zullen slepen. Als ontwerper van dat plan wordt genoemd de Heer Fr. Mois. Het Vlaamsche blad zegt, dat de Belgische handel op die wijze een zekeren en gemakkelijken waterweg zou bekomen, en is van meening, dat België zich dan zonder bezwaar van het voldoen der bijdrage aan Nederland wegens d» opheffing van den Scheldetol zou kunnen ontslaan.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, 9 Mei. Heden is alhier op plegtige wijze het huwelijk voltrokken tusschen Mr. O. F. baron Groeninx van Zoelen en jöhkvrouwe S. Boreel. De kerkelijke inzegening door Ds. Zubli had plaats in de Waalsche kerk. Deze plegtigheid werd vereerd met de tegenwoordigheid van H. M. de Koningin en H. K. H. prinses Maria en werd voorts bijgewoond door vele hooggeplaatste personen, benevens onderscheidene leden van het corps diplomatique. ROTTERDAM, 9 Mei. De tentoonstelling van schilderijen alhier werd heden vereerd met een bezoek van Z. Exc. den minister van binnenl. zaken, daarvoor opzettelijk uit de residentie herwaarts gekomen. Z. Exc. heeft met de meeste belangstelling en aandacht de ten toon gestelde kunstwerken beschouwd en betuigd, dat de tentoonstelling over het algemeen den gunstigsten indruk op hem maakte. Er bestaat gegronde hoop, dat er eenige aankoopen voor rekening van het rijk zullen worden gedaan. Inmiddels werd heden de kapitale (schilderij van Hanedoes: De Haarlemsche duinen bij ondergaande zon, -voor het Haagsche museum van moderne kunst aangekocht. De tentoonstelling schijnt de onverdeelde sympathie van ons publiek in hooge mate te ondervinden. — Men meldt, dat er heden ochtend omstreeks halfnegenureeen brand is uitgebarsten in de gemeente &apos;s Grevelduin Capelle, tentiuize van den koopman H. Hakkert, welke brand zeo spoedig toenam, dat in een half uur tijds alles in do asch lag. De-bewoner was op reis ■en .zijne vrouw ziek. Slechts eenig huisraad en enkele koopwaren zijn ,gered. De oorzaak is niet bekend. * UTRECHT, 9 Mei. In de heden gehouden zitting van den ge-niecntevaad werd o. a. besloten: Het verzoek der vereeniging, tot bevordering yan &apos;s lands weerbaarheid alhier, tot het bekomen eener subsidie uit stadskas ten fine van onderzoek en berigt te stellen in handen eener commissie ad hoc. — Heden werd alhier aanbesteed: l&quot;. het eenjarig onderhoud der 10 )■%- n TCl&apos;w koll&gt;- li!instli Schrijver 11. Zeeman, te Utrecht, vooi-y 3ü&lt;jO; 2 . het eUn,?i,g onderhoud der kazernen stallen en magazijnen, minste-mschrnver M. Verheul, te Utrecht voor ƒ 6950 •_, riet eenjarig onderhoud der aardewerk™, m^ f inS/ye W van Leur, te Blaauwkapel, voery 3840: 4-.&apos; het eenjarig onderhoud * dl* vertyD te Hondwljk en te Vreeswgk, minste inschrijv™!, _t _&amp;_#■&gt;_ te HofldWijk, voor ƒ 2230. Allen onder het heheer der gS t f^Ütrecht,</p>
	<p>* ARNHEM, 9 Mei. Heden werd voor het prov. geregtshof van ■ Gelderland behandeld de zaak tegen Gerardus van Dnk, beschuldigd ! van poging tot moord, door middel van geweerschoten,op J,Tijssen, te Neerasselt. In den loop van het getuigenverhoor rezen vermoedens yan valsche getuigenis tegen den getuige N. Boers; het hof vergaderde in raadkamer en beval de onmiddellijke inhechtenisstelling van dezen getuige. De zaak is onbepaald uitgesteld. * LEEUWARDEN, 8 Mei. Aan de heden van wege het gemeentebestuur gehouden harddraverij, ter gelegenheid van de tweede voorjaars-paardenmarkt, werd door 15 paarden deelgenonen. De prijs, een zilveren koffijkan, werd behaald door den schimmel-bles langstaart ruin van den Heer Korns. Dijkstra, te Lioessens (Oostdongeradeel), : bereden door den pikeur Harmen Luurs. * GRONINGEN, 6 Mei. Het bouwen der rijks hoogere burgerschool te Warfum is aangenomen door W. J. Jurjens te Dragten, voor de som van f 18,219. GRONINGEN, 8 Mei. Heden stond voor het geregtshof alhier teregt A. T. H., 23 jaren oud, dinstmeid, laatst wonende onder den Andel, gemeente Baflo, thans gedetineerd, beschuldigd van kindermoord, voer de eerste maal door de ongehuwde moeder gepleegd, ter zake zij op den 17den December 1866, ten huize van den landbouwer P. Buikema op den Noordpolder, te den Andel te bed liggende, is bevallen van een levend kind, dat zij opzettelijk, met de bedoeling ora het door verstikking te doen sterven, onder de dekens op haar bed heeft gehouden, ten gevolge waarvan het kind is gestorven en dat zij eenige dagen daarna het lijkje van dat kind een steen om den hals gebonden en in het water der gracht bij de woning van genoemden andbouwer heeft geworpen. In deze zaak werden 10 personen, zoo deskundigen als getuigen, gehoord. Do beschuldigde, die vroeger voor den regter-commissaris hare schuld aan gezegde misdaad omstandig had beleden, heeft later en ook nu ter teregtzitting ontkend, haar kind opzettelijk te hebben doen sterven. De procureur-generaal requireerde de schuldigverklaring van de beschuldigde aan gezegde misdaad, en hare veroordeeling deswege tot 7 jaren tuchthuisstraf en in de kosten. De verdediging werd voorgedragen door Mr. S. M. S. Modderman, advocaat alhier; de uitspraak is bepaald op den 15den dezer. Deze zelfde _beschuldigde is ook reeds in Augustus 1865 op een land, waarop zij met anderen werkzaam was, van een kind bevallen, dat z\j&apos;toen naakt in eene drooge met hoog riet digt begroeide sloot heeft nedergelegd, waar het vervolgens door anderen nog levend gevonden , doch kort daarna is overleden. Destijds te dezer zake wegens het te vondeling leggen van een kind vervolgd, is zij daarvan toen vrijgesproken. GRONINGEN, 9 Mei. Heden is aan de hoogeschool bevorderd tot doctor in de geneeskunde de Heer G. H. Sanders van Gasselte, na de verdediging van een academisch proefschrift over melaatschheid. § HASSELT, 8 Mei. Heden werd onzen geachten Burgemeester den Heer H. E. van Duyl, ter gelegenheid van het afleggen vanden eed bij zijne herbenoeming door den raad der gemeente een prachtig cadeau in zilver met toepasselijke inscriptie aangeboden. Des avonds bragt het muziekgezelschap Harmonie Z. E. A. eenS serenade. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 8 Mei. Door de_ commissie van examen voor het lager onderwijs in No.ord-Brabant zijn geëxamineerd: Voor den hoofdonderwijzersrang 22 personen, toegelaten 8-, als hoofdonderwijzeres 1, die is afgewezen; ais hulponderwijzers 46, waarvan2o zijn toegelaten; als hulponderwijzeres 11, waarvan 6toegelaten; alshuisonderwijzeres 3, die zijn toegelaten. Voor de Fransche taal: 15 onderwijzers , waarvan 5 zijn toegelaten; onderwijzeressen 10, waarvan 9 toegelaten. Hoogduitsch: 1 onderwijzer, die is toegelaten; onderwijzeres 1 , dio ook is toegelaten. Engelsche taal: Onderwijzers 3, waarvan 2 toegelaten; onderwijzeressen 8, waarvan 5 toegelaten. Voor de wiskunde: 7 onderwijzers, waarvan 4 toegelaten; gymnastiek 5, waarvan 2 toegelaten; teekenen 5, waarvan 4 toegelaten; voor de handwerken 5, waarvan 4 toegelaten. * BREDA, 9 Mei. Naauwelgks was het detachement rijdende artillerie uit Arnhem alhier binnengekomen, of het werd gevolgd door een detachement veld-artillerie, onder commando van één officier, komende uit Leyden. Er moet van den een of anderen kant een verkeerde_ marschorder zijn gegeven; hoe het zij, de veld-artillerie is onverrigter zake naar naar garnizoen terug moeten keeren. * TILBURG, 9 Mei. In den avond van gisteren, omstreeks 7ure, is alhier eene boerenwoning met stal en schuur, in eigendom behoorende aan de Erve J. Vermeer en bewoond door den landbouwer Gerard In t Groen, in do wijk Stokhasselt, geheel in de asch gelegd , zonder dat iets van den inboedel, landbouwgereedsobappen of voorraad van granen is kunnen gered worden. Behalve f &apos;P5O aan bankbilletten, wordt de schade aan muubelen, landbouwgereed.schappen en voorradig koren, welke niet tegen brandschade zijn verzekei&apos;d, op f 2000 begroot. De woning, stal en schuur zijn geassureerd. De ■ oorzaak van den brand is onbekend.</p>
	<p>WAALWIJK, 8 Mei. Door het gemeentebestuur alhier is besloten tot de aanvraag om een telegraaf. Wij hopen, dat de regering hieromtrent eene gunstige beslissing zal nemen, daar de behoefte aan telegrafische verbinding, vooral met de voorname handelsplaatsen van het rijk, met het oog op den uitgebreiden handel van Waalwijk en omstreken, dagelijks toeneemt.</p>
</text>
