<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIOLLANDSCHE mum _mmmmmkm RETOURBILLETTEN MAR ANTWERPEN geldig voor VIJF DAGEN en op alle Treinen, die Rijtuigen bevatten van de Klasse, waarvoor de Billetten zijn afgegeven, dagelijks verkrijgbaar te AMSTERDAM en DEN HAAG. Prijs van Amsterdam le Klasse ƒ 13.99, 2e Klasse ƒ 10.47, 3e Klasse ƒ 7.18. den Haag le Klasse ƒ 9.12, 2e Klasse ƒ 6.95, 3e Klasse ƒ 4.85. Amsteudam, 10 Mei 1867. (11659) DE ADMINISTRATEUR. DE GEZAMENLIJKE LETTERZETTERS ter Drukkerij van de Heeren JOH. ENSCHEDÉ &amp; ZONEN, te Haarlem, geven door dezo kennis, dat zij met VERONTWAARDIGING de Advertentie, geplaatst in het Handelsblad, van 30 April hebben gelezen , terwijl die niet door hen, noch met hun medeweten ter plaatsing is ingezonden, en dat zij overtuigd zjjn, dat de Heeren ENSCHEDE gehandeld hebben geheel volgens hunnen vrijen wil en met gevoel van toegenegenheid voor hunne Werklieden. Namens de gezamenlijke Letterzetters, . (11665) . J. F. MERENS. JHüT aar SURINAME émÉÈjm\_ te AMSTERDAM in Lading, cm 15 Mei te sluiten, &amp;SPSfflg»»ten ejnde J 7 $__ [n )___ Nieuwe Diep gereed te liggen tot embarkeren van Troepen, het Snelzeilend BARKSCHIP VEREENIGING, Kapitein Si H. G. SCHMIDT. Adres bjj de Cargadoors VAN DER WOUDEN en LUBER en OOLGAARDT en BRUINIER. (11598) JJbk NIEUWE DIENSTREGELING MSTERDAM M WORMERÏEER V. ¥ langs ZAANDAM, KOOG a/d ZAAN en ZAANDIJK, met hei Snelvabjük» STOOMJfAGT ZAAIf STROOH M°. 3« ZONDER OVERLADEN. dagelijkscheldTenst : Van WORMERVEER (behalve Zondag) &apos;s Morgens 8 Ure. 11 AMSTERDAM (dagelijks) &apos;s Namidd. 43/4 „ zondagsdienst: Van WORMERVEER naar AMSTERDAM &apos;s Morgens 7 Ure. // AMSTERDAM 0 WORMERVEER &apos;s Voorm. 111/2 &quot; // WORMERVEER * AMSTERDAM &apos;s Namidd. 2 * AMSTERDAM 0 WORMERVEER v 4% * 11 WORMERVEER // AMSTERDAM &apos;s Avonds 61/2 &quot; // AMSTERDAM * WORMERVEER « 81/2 &quot; Des ZONDAGS worden RETOURBILLETTEN afgegeven tot de volgende prijzen: leKaj. 2eKaj. WORMERVEER — AMSTERDAM en terug of omgek. ƒ0.75 f 0.50 ZAANDIJK — 11 11 0 0 n n 0.60 // 0.40 KOOGa/dZAAN— * » n * * 0 0.50 // 0.35 ZAANDAM — 0 0 0 0 0 0 0.35 » 0.25 ( , 1 j Door deze dienstregeling wordt de gelegenheid aangeboden om met weinig kosten de ZAANSTREEK te bezoeken. : «PtT.?&apos;&amp;__TnoP&apos;F*J?i&apos;&apos;&apos; • J&apos;l* te Amtterdam aan den Rjjn- HALFWEG TRALFJE OVER DE HOUTVLOTTEN, (UTRECHTSCHEZUDii). Bovengenoemd KOFFIJHUIS en THEETUIN op Zondag den sden Mei geopend zijnde, beveelt de.ondergeteekende zich in de begunstiging van het geëerde Publiek. C. MUL. NB. Liefhebbers van HENGELEN kunnen zich van AL HET BENOODIGDE ©AARTOE ten mijnent voorzien. (10818) ~~_M&amp; GYMNASTIEKFEEST op den llden Mei 1887 in den Nieuwen Schouwburg te Haarlem. TOEGANGKAARTEN zijn uitsluitend verkrijgbaar door tusschenkomst van Ouders, Voogden en Geintroduceerden van leerlingen van den Ondergeteekende. &apos; Aan den Schouwburg worden geene Kaarten afgegeven, Niemand wordt zonder Kaart toegelaten. (11583) S. VEgTBIJTK. ■*__*?*_ H.H. Liefhebbess wordt berigt, dat op ZATURDAG fSl2s^&amp; 11 MEI des avonds zal geplaatst zijn een fraai ingelegd &apos; |g^rJ|BILLARB SANS MIULIEÏJ*:, vervaardigd door den &apos;• BBïliSfêiiisHeer BRUENS, op de lieerenmarkt. &gt; ZEEDIJK hoek Wijde Kapelsteeg, N°. 185, in de GROOTE OOST, waar tegens een BILLARD TE KOOP wordt aangeboden. (11670) De Ondergeteekende heeft de eer zijnen geachte Begunstigers te , berigten, dat hij zijn ruime ZAAL en KOFFLIHITS, genaamd ( DE DRIE VRIENDEN, tusschen de Leidsche en Wetering-Barrière, zal openen op 11 Mei met een | welloopend BILLARD en BEUGEL. BAAN, het Billard gemaakt door den Heer BRUNS; terwjjl hij : geene moeite zal sparen van eene prompte en nette Bediening. [ (11645) _A. VERSTEEGDE. \ SCHOPWBU&amp;GEBT, CONCERTEN, ENzT~ GRAND THEATRE, Amstelstraat. DirècthTA. VAN LIER. , Sonnabend 11 Mai. 6tes Gastspiel der Schweriner Hofschauspieler. , Zum zweiten male: Frauenkampf, Lustspiel in 3 Akten nach Scribe, von Olfers. Hierauf zum zweiten Male: Die Liebesdiplomaten, Lust. spiel in 1 Akt von Poly Henrion. (Dieses Stück findet ohne Soufleur statt.) SALON ©ES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsches Theater. ■ Samstag 11 Mai. Allessandro Stradella, Romantische Oper in 3 Acten, von Flotow, vorher Eine Zeitungs-ente oder die Verhangnissvolle Nachtigat, Posse mit gesang in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Ure. PIE DIRECTION. SALON ©ES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Zaturdag 11 Mei- Buitengewone voorstelling, ten voordeele van de Heeren Steenman en van Beem. Eene eerste opvoering van: Zij is Meesteres 1 nieuwe vrolijke vaudeville in 2 bedrijven naar het Hoogduitsch, door Eduard Boas. Gevolgd door: Tamboer Janssens, nieuwe vrolijke vaudeville in 2 bedrijven. ! Entree ƒl. Aanvang 8 ureo Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Zondag 12 Mei. Tot zekere sluiting van dit saisoen: De Schoone Helena, Kluchtig zangspel in 3 bedrijven; muziek van Offenbach; naar het Fransch, vrij vertaald door den Heer J. Both; met nieuwe decoratien en costumes. Entree ƒ0.75 in vertering. Aanvang 8 Uur. BOAS &amp; JÏIDELS. Plaatsen zjjn aan het Bureau te bespreken. ,</p>
</text>
