<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MASKERADE-FEESTEN te TAN HIT | ITRECHTSCHE BTDDENTBNGOBP&amp;. 11 De Commissie, belast met de regeling der FEESTEN door hei UTRECHTSCHE STUDENTENCORPS, ter viering van het 46st* Lustrum der Hoogeschool, te houden, brengt bij deze ter kennis vaii •h HH. OUD-STUDENTEN DER UTRECHTSCHE HOOGESCHOOL, J-* dat voornoemde Feesten zullen plaats hebben van 24 tot en mét Jf 29 Junij a. s., terwijl zij de dagen van WOENSDAG en VRIJDAG ejj in die week als de geschiktste dagen tothet houden van REUNIES !U bijzonder kan aanbevelen. Namens de Commissie, k- V. W. A. PIETERMAAT, &quot;&apos; (11577) Eerste Secretaris:&apos; i ~ jÉÓ&apos;KHTT. sft Eene Loodsuiker-Fabriek in de Rhijn-Provincie vraagt voor Holik land eenen soliden en werkzamen AGENT, met het vak bekend, m en in staat goede relatien aan te brengen. Reflecterenden gelieven ie zich met franco brieven aan te melden onder letter W. in dek Kantoorboekhandel van R. B. DEWESEN, Haarlemmerdgk, UU 189, n te Amsterdam. (11509) ~ÜP~OIfDi MEN VERLANGT ten spoedigste TWEE JONGE HEEREN . van 7en één van 11 jare, óp eene R. C. Kostschoolto hebben, waar 1 zij een goed onderwijs en educatie genieten. Inclinerenden adresseren &apos; zich s. v. p. franco met opgaven van prijs, in den Kantoor-Boekhandel &quot; BLIKMAN $• SARTOÉIUS, Dam, E. &apos;_ te Amsterdam, onder ] Letter D. G. (11556) e Een PERSOON, met den Handel op Java en den Indischen Archipel bekend, eenige goede relatien hebbende, wenscht ter UITBREIDING zich te ASSOCIËREN met lemand, die buiten kennis van - Zaken, over EENIG KAPITAAL kan beschikken. Adres met franco Brieven onder de Letters Z. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD fc ZOON, Beurssteeg, alhier. (10804) ; &apos; De ONDERGETEEKENDE neemt de vrijheid, ondei■ dankbetuiging voor de dezer dagen reeds genotene&apos;begunstiging, t verder in algemeene en bijzondere protectie aan te bevelen HET VERKOOPHUIS DER EERSTE NEDERLANDSCHE STROOVLECHTERIJ , het vorige jaar in de KALVERSTRAAT, hoek BAGIJNHOFSTEEG, thans gevestigd op den NIEUWENDIJIK, L 328, nabij het HOTEL OLDEWELT. 1 . Al wat op het gebied van STROO.NIJVERHEID verschenen I is en nog verschijnt, zal aldaar steeds tot de billijkste prijzen vér* ! krijgbaar zijn. STROO.CAPOT.HOEOEN en nieuwe Artikelen van Mosaique- Stroo m alle soorten en prjjzen in ruimen voorraad. DIEITDONNÉqq. Een en ander met RABAT voor Heeren Winkeliers. (11557) Bij A. HOOGENBOOM. te Amsterdam is verschenen: DE TIENDE DRUK VaN BOESER, derde Rekenboekje (geWohe breuken) «ƒ0 12V?. UE TWEEDE DRUK VAN: SWARTWrOLT, Oefeningen v. d. VORMLEER, middelste ivl3.-SS6 f 3i.Jf o.lo* ■ &quot; , SWARTWOLT, Oefeningen v. d. VORMLEER, hoogste Klasse, (met 2 Plaatjes), a ƒ 0.15. VEENENDAAL, Aardr. en Chron. van Nederland, a ƒO.OB. VEENENDAAL .Aardrijkskunde van Nederland, a f 0.05. STAMKART, Handleiding Fransche Taal, af 0.20. (11580)</p>
</text>
