<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALGEMEENE VERGADERING van Hoofdparticipanten der COBIMEKCIE-COIHPAGNIE MIDDELBURG, in het gewoon locaal, op Dingsdag 14 Mei 186&apos; des namiddags ten 1 ure, terwijl de Balans over 1866 met de Begro tingen voor 1867, in de Directie-Kamer van de Compagnie ter inzaj voor Hoofdparticipanten zullen liggen van Maandag 6 tot Zaturdag . Mei 1867, van des Morgens 10 tot des Namiddags 1 Uur. (7581) Dio iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan d« boedei en de nalatenschap van den Heer HENBRIK JA: NIJHOFF, ia le^en commissionnair in Manufacturen, gewoor hebbende binnen deze stad, in de Warmoesstraat, J 552, en d&lt; 30sten April 11. overleden , worden verzocht daarvan vóór 1». Jun e. k. franco opgave te doen ten kantore van den Notaris T. A. 01 DENBOOM, Prinsengracht over de Kruisstraat, CC 524, te An sterdam. (11497) —— — ——■ i&quot; -■ ——— ~~  _ ™*a» De schuldeischers in het faillissement van J. ROS worden opg&lt; roepen om te verschijnen op de vergadering tot deliberatie van h« aceoord, namens den failliet door Mr. A. J. HOVY voorgesteld di zal plaats hebben op Dingsdag 4 Jnnij a. s., des voormiddags te m uur, in het Locaal der 2de Kamer op het Paleis van Jnstiti alhier. Tevens kunnen de nog niet opgekomen schuldeischers alsdai hunne vorderingen doen verifiëren. Amsterdam , 8 Mei 1867. ,__ Ee Curator in voornoemd faillisement, 01510) Th. SCHIFP. De KOLONEL. onder nadere goedkeuring van het Ministerie van Oorlog, op Woens dag 29 Mei 1867, ten behoeve der Garnizoensbakkerij té Leeuwarden publiek AANBESTEDEN de leverantie van: 5-La.r, oude RIJN ofRÜOUE TARWE, wegend, minstens 77 Pond per Mud : 5 Last oude ZEEUWSCHE TARWE, wegende minstens 74 Poid [er Mud, en 3 Last id m INLANDSCHE of PRUISISCHE ROGGE, wegende rairsfeehs 72 Pond per Mud. De voorwaarden dezer Aanbesteding liggen, van af den dag der aankondiging dezes, dagelijks, van &apos;s Morgens 10 tot 12 Ure, op het Uarmzoens-Bureau aan da Hoofdwacht, voor de gegadigden ter lezing De gegadigden worden herinnerd, dat de Monsters, het Inschrijvingsbillet en de Omslag, waarmede hetzelve wordt ingezonden, van hetzelfde merk zullen moeten voorzien zijn en gezamentlijk, behoorlijk gecachetteerd, des Morgens vóór 12 Ure, moeten worden ingediend. De Kolonel voornoemd, Leeuwarden, 8 Mei 1867. »E BOCK. (11590) _a__WK. Poldermeesteren van den Osdorperbovenpolder, onder Sloten ziin voornemens op Zaturdag den 18den Mei 1867, des voormiddags ten elf ure, in het Regthuis te Sloterdijk, bij enkele inschrijving aan te besteden: Het bouwen van een achtkanten VIJZEL-WINDWATERMOLEN, met bijlevering van alle daartoe benodigde Materialen. Teekening ca bestek en voerwaarden zijn ter inzage aan de Secretarie des Polders, te Sloterdijk, alwaar tevens moet geschieden de inlevering van biljetten, vóór of op den dag der besteding tot des voormiddags tien ure. (11536) _ Op Zaturdag, den lsten Junij 1867, des Namiddags ten 5 Ure, zal in het Lokaal van Verkoopingen te Utrecht, achter St. Pieter, in het openbaar worden verkocht: Een WINKEUUTIS, ERF, TON en TWEE PAKUOZEN, genaamd De stad Zaandam, te UTRECHT, in den Bemuuraen Waard, op den hoek van de Kranensteeg, Wijk M., N°. 59 en 60 beslaande eene oppervlakte van 3 roeden 86 ellen, voorzien van een Voorhuis, drie Beneden- en vier Bovenkamers, twee Keukens, ruime Zolders en Kelders. &quot; Dadelijk te aanvaarden. Breeder bij Biljetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris DUYPJES, te Utrecht. (11579)</p>
</text>
