<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MJENING VAN DEN STAAT TUNIS. I 1é ü c h r ij v 1 rot OP 100,000 OBLIGATIËN, ELK VAN 500 FRANCS. De Obligation worden uitgegeven tot den prgs van Francs 315, met rentegenot van 1 Mei 1867, en uitkomende door het regt van volstorting op Francs 311. Zij geven eene jaarlijksche rente van 7 pCt., of Francs 35 halfjaarlijksch, BETAALBAAR OOK TE AMSTERDAM, met f 17.50, den 1 Mei en 1 November van ieder jaar. Zij zijn afiosbaar met Frs. 500 in 30 Jaren, bij Uitlotingen, welke elkander om de zes maanden opvolgen; I&gt;E EERSTE AFLOSSING HEEFT PLAATS OP 1 NOVEMBER 1867. De inschrijving is geopend van 9 Mei tot uiterlijk Zaturdag den llden Mei, van des morgens 10 ure tot des namiddags 4 ure, ten Kantore der Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; CO., alwaar Prospectussen en Formulieren van Inschrijving verkrijgbaar zijn. Amsterdam, 6 Mei 1867. (11232) MEN VRAAGT TE HUUR: een HUISJE voor een klein gezin, liefst op eene gracht, den prijs van f 150 niet te boven gaande. Brieven franco onder lett. G. H. 0. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij den Dam. (11388) GENEESKUNDIGE WAARDE VAN DE SIROOP VAN IJZERHOEDEIE Ril, van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, te Parijs. De vereeniging van IJzer met Kma heeft een der merkwaardigste vraagstukken opgelost der Geneeskunde; de Doctoren prijzen dan ook algemeen de diensten, welke hun door deze toebereiding worden bewezen. Inderdaad is de Kma, zoo als men weet, het beste tonische middel in de Medische Faculteit, terwijl de Phosphate van IJzer het meest geachte Uzerpraeparaat is., omdat het IJzer bevat, dat het element van het Bloed is, en de Phosphate, dio de elementen der Beenderen bevat. De Heeren Doctoren zullen dan ook met belangstelling lezen, welke opmerkingen door hunne collega&apos;s zijn gemaakt, alsmede de analyse van de eerste Chemisten der wereld. //Het geeft steeds do gelukkigste resultaten in gevallen van slechte spijsvertering, bleekzucht, het ziekelijke uitblijven der menstruatie, Bloedstorting, Witten Vloed, Koortsen, Typhus, Pisvloed en in alle fevallen, waarin het noodig is om de krachten der Zieken op te weken en het ligchaam zijne verloren of aangetaste elementen terug te geven.&quot; ARRAL. Doctor van Z. M. denKcizer. *Het is een-dier zeldzame combinatien, die zoowel den Doctor als den Zieke zullen voldoen. //Het is volgens mijne zienswijze het merkwaardigste en het best te verdragen middel van do IJzerpraeparaten.&quot; s CAZENAVE, Doctor van het Hospitaal Sl. Louis te Parijs. «■Dit Praeparaat stelt in staat den Zieke twee belangrijke middelen toe te dienen onder een aangenamen vorm en gemakkelijk te verteren.&quot; CHARRIER, Chef van dc Clinische Faculteit te Parijs. »Ik gebruik met succes de Kinahoudende I.Tzersiroop, en ik beschouw dit praeparaat als eene gelukkige ontdekking.&quot; CHASSAIGNAC, Cltirurgijn en Chef van het Hospil. Lariboisièrc. »Dit middel, dat steeds met welwillendheid is ontvangen door mijne zieken, heeft mij altijd de voordeeligste resultaten opgeleverd.&quot; HERVEZ DE CHEGOIN, Lid van dc Medische Faculteit. //De zuiverheid van dit middel en zijn aangename smaak, waarbij men het IJzer in het geheel niet proeft, maken dit middel zóó krachtig als aantrekkelijk.&quot; MONOD, Geagreëerde van de Medische Faculteit. Depot te Amsterdam bij ULOTH, te Roermond bij ROMEN. (11501)</p>
</text>
