<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W» MMM. ZONDAG 12 MEI 1867. MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 ure MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. ©ES AVONDS TE 7_ URE EEKSTE HARMOIE-MCERT. Waarop zich zal doen hooren: Herr ANTON GORLACH,&apos; Flugelhornist aus Loewenberg. Bij gunstig weder Algemeene GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder STRIJR-CONCERT IN DE GROOTE ZAAL* Entree voor het Publiek 99 Cts. per Persoon. DINGSDAG 14 MEI, ten 1 ure Repetitie. __ EDUARD STUMPFF. GRAND SALON, Zondag 12 Mei (Volksvoorstelling). Geen rook zonder vuur, vaudeville. Gevolgd door: Het kind van den huize, vaudeville. Tot slot: De vrouwen zijn geen menschen, vaudeville. Entree 25 Cts. Aanvang 71/2 ure. Schans bij de Wetering-Barrière. . J. «J.RAPED. Zomer-Tiiéater Tivoli. . (LEIDSCHE BOSCH.) . HEDEN ZATURDAG 11 MEI MATINEE MUSICALE, van 1 tot 4 ure. Entree vrij.. _W Des Avonds weder optreden van den Heer JULES JOYEUX en eerste debut van de gerenomeerde Coloratnr-Sangerin Frl. MILLER, vom Stadt-Théater zu Bern. Onder anderen: Eine verfolgte Unschuld, Operette in 1 Act. Trio&apos;s, Duo&apos;s, airs d&apos;Opéra&apos;s en Scènes Comiques in Costuum, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 Ure precies. Morgen .ZONDAG 12 Mei, van 1 tot 4 ure: 2de GROOTE MATINEE, VOCAAL en INSTRUMENTAAL,, met medewerking van het geheele personeel. Introductie 25 Cent, Dames en Kinderen van HH. Leden vrij. WILLEM KOSTER, Directeur._ NIËUW&quot;ZÖMER-THEATER. PARKLAAN PLANTAADJE; TERREIN CARRÉ. In de Prachtige Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zaturdag 11 Mei: (pp verzoek) Robert of de Struikroovers, drama in 5 bedrijven met Koren, Gevechten, en in het 4de bedrijf groote Rooversdans, door het Corps de Ballet. Gevolgd door: De Bijeenkomsi der Verliefden, vaudeville. Eerste Rang 40 Cents, Tweede Rang 25 Cents. Aanvang ten 8 Ure. DE PIRECTIE. TUIN DE VRIENDSCHAP, naast DE KEIZERSKROON. DE ONDERGETEEKENDE berigt het geëerde Publiek, dat zijn TUIN van HEDEN af gedurende het geheele Zomer-Saizoen dagelijks is GEOPEND. P. LUNSTRQOT. ZOMER CAFÉ CONCERT. BATACLAN. OUD EIK EN LINDEN, PLANTAADJE. OUVERTURE LE SAMEDI 11 MAI. Tons les soirs Concert. Donné par Mlle. ERNESTINE, Mlle. DOCTOVILLE, Mlle. JULIETTE, chanteuses de Paris; Mlle. LOUISF, Mlle. MARIE, Chanteuse Allemande; Mr. JUNG, Comique Allemand; Mr. CHARLES, Comique Francais. Chansannettes en Costume. Intermedes par TOrchestre. On commencera a 8 heures. Entree 49 Cents. AUGUSTE TACCOEN. Tuin Welgëtegen9 Plantsoen bij de Willemspoort. Alle Avonden SOIREES VOCAAL en INSTRUMENTAAL, door het Gezelschap van HUBERT SAUVLET, bestaande nit Duitsche, Fransche en Hollandsche Artisten. Entree 25 Cents. Aanvang 8 Ure.</p>
</text>
