<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK VAN MAGAZIJN VAN BORSTEIWERR EN KWASTEN. HOUTWAREN. «f. nu HVTGIEI &amp; 25©©_¥9 Damrak, L 13&amp; (7580) TWIE PHOTOfaRJÜPHIfiM 9 TOONEELEN VAN DEN BRAND TE GÈNEMUIDEN. Aangezocht tot de uitgaaf van bovenvermelde PHOTHOGRAPHIËN, in het Atelier van den Heer F. W. H. DEUTMANN bewerkt, hebben wij gemeend ons hieraan niet te mogen onttrekken, omdat de voordcelen zullen dienen ten behoeve van de Noodlijdenden te Genemuiden. De Prijs van deze PnOTOGRAPHIËN (N°. 1. Gezigt op den Zijgevel van het Stadhuis; N°. 2. Gezigt op da School) is 50 Cents per Stuk. Alle Boekhandelaren nemen Bestellingen aan. (9254) Zwoixe. De Erven J. J. TUL. j|__ißa__a__H_^^ 1 OTTO ERICHSEN, | 1 GHRISTIANIA GHRISTIANIA 1 I NORWEGEN, NOR VEGE, 1 H empflehlt sein &quot;WECHSELINCASSO-SPEDI- se récommande pour les AFFAIRES DE CHANGE, g TIONS- und COMMISSIONS- ENCAISSEMENTS, COMMISSIONS § i GESCHAFT. et EX.PÉDITIONS. SS Sf Re feken z e n: &quot;References- « bl Herr PEDU A. J. BEEG, Christiania. Mr. PEDU A. J. BERG, Christiania. fó i ii JOH. C.DONNEB, Altona. i, JOH. C. DONNEE, Altona. (8792) |§ ECHTE ROGGE GEZONDHEIDS-BLOEiI. HET GOEDKOOPSTE GEZONDHEIDS- EN VOEDINGSMIDDEL. Deze buitengewoon fijne en zuivere BLOEM, geneeskrachtig, voedend, versterkend en aangenaam van smaak, nit de Stoom-, Graan- en Meel-zuivering van J. IMMINK, te ZWOLLE, wordt met het beste gevolg gebruikt als ONTBIJT en DEANK, door BORSTZIEKEN, HOESTENDE, TERINGACHTIGE, ENGBORSTIGE, ZWAKKE GESTELLEN en KINDEREN, MA4G- en KEELPIJN-LIJDERS, enz. — Als DEANK toebereid, geeft zij aan Hoestenden de meest gewenschte verzachting, en vervangt zij in de ZIEKENKAMEE het Gerstenat; zij is spoediger gekookt, versterkender en aangenamer van smaak; is mede alleen verkrijgbaar in Pakjes van 20 en 35 Cent, voorzien van Cachet, Gebruiksaanwijzing en Enveloppe, bij de Heeren: Te Amsterdam, M. Cléban, Hui- Deventer, T. Kroon. &apos; Haarlem, J. G. Stammeijer. Botterdam, C. J. W. Snabilié. denstraat. Doetinchem, G.W.Semmélink. Heerde, W. K. Breederode. Scherpenzeel, Wed. P. v. Wit- Alkmaar,F.J.Vogelpoel. Doesborgh, H. Bier. Heerenveen, S. K. Swart. teveen. Amersfoort, Gebr. v. d. Steur. Dordrecht, A. J. Roozendaal. Hoogeveen, C. H. Radijs. Schiedam, P. C. Bomert&apos; Arnhem, C. Frikkers. Elburg, F. Sipkes. Hoorn, J. Potgieser. Tiel, W. A. Carron. Apeldoorn, J.P.W. van Dijk. Enschede, A. B. ten Brake. Kampen, P. T. Heinecken. Utrecht, J. M. Porton. Alphen a./d. Rijn, Louis Va- Epe, J. Vis. Leeuwarden, P. Geerts. Voorst, B. C. Kroon. rossieau. Goes, A. M. van Kalmthout Gz. Leyden, H. N. van Baardwijk. Wormerveer, G. Groot Assen, F. J. Rensing. Gouda, As. Dercksen. Medemhlik, P. Kam. Wijhe, B. G. Elfrink. Barneveld, J. Heineman. &apos;s Gravenhage, J. L. F. C. Meppel, Jb. de Vries. Zalt-Bommel, H. G. Diezel. Broek inWaterland,P. de Boer. Snabilié. Middelburg, E. P. Drenkers. Zutphen, C. P. F. Soetens. Burg op Texel, C. J. Honigh. Grave, J. H. E. van Roer. Nieuwediep, Bais. Zwartsluis, J. A. Westenbrink Culemborg, H. van Dam. Groningen, J. van Drielst. Nijmegen, F. J. Hubscher. Meijer. Dedemsvaart,P.Eekma,Apoth. Harderwijk, W. J. Berends. Oosterbeek, A. Ezerman. Delft, B. Frankamp. Haaksbergen, A. D. E. Inkel. Purmerend, P. Buyn &amp; Zoen. (9558) En aan het Hoofd-Depot voor het Hertogdom Limburg hij den Heer J. H. SCHUHMACHER, te Maastricht. Op die plaatsen, waar men zich nog niet met den verkoop -heelt belast, bestaat hiervoor op Franco aanvraag gelegenheid.</p>
</text>
