<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLmght, Bevan en iturges, PORTLAND-CEMENT onderscheidt zich door onve_»nde_d.e gelijkmatig held, zoowel als door Meerder* Uy ttw mmllselie efffeßiebnpgten en *blJ_on_.eve verblndlngnltracltt, zeer gunstig boven de meeste in den handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eene dmbb.l* b*j__en«in_ th SEand, die van de meeste andere merken. Onze CEMENTVATEN zijn allen van het Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. GOMPERTZ, TE ROTTERDAM, WIJKSTRAAT, WIJK 2-58, en tevens bij de voornaamste Handelaars in Bouwmaterialen in Nederland. (552) Londen. 18fi8 KKIOHT, BETAST &amp; CTtTBOB. MOÜDWITËRBID ~~~ MARIËNBERG TE BOPPARD a/R. Deze KVRIC&apos;TOïG beveelt zich aan door hare gunstige ligging en andere voordcelen, voor Zieken tot hetgebruiken eener kuur, voor Gezonden wegens het fraaije en aangename Oord. Na liet overlijden van Dr. NAEGEEE, is Db. STEINHAUSEN, Medicinaalraad met de leiding van de Geneeskundige Inrigting belast, aan wien alle aanvrag»n deswege behooren te worden gerigt, die wegens Logement, enz. aan den Heer KNEIP, Inspecteur. (5842) . DE DIRECTIE. ROB BOirVffi2AC-l_iAFF_E€^_ËlTB. Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten Dauwworm, Keel- of Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Bhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuw* Geheime Ziekten, of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GHJAUDEATJ DE SAINT-GEEVAIS en wordt bil HH. Apotheker» in Holland, België en Frankrijk verkocht. - Depothouders: AMSTERD AM, ÜLOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; C° VAN HULSTEYr? DE CASTEO, GEOOTE &amp; EOMENY. FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHEEMER. SCHILD, DE HAAN-ZOON&apos; NEEMAN, VAN MEURS, BURGERS, KOPPE 6 VAN DEB HANS, H. W. OSIECK. hamlrg-aiierikamschepaeketpahrhctien-geseliscmplT- DlßECTE POST-DAMPFSCHIFEEAHRT ZWISCHEN HlMffilJßG CID IEW-TORH. SOUTHAMPTON ANLAUFEND, VEEMITTELST DEE POST-DAMPFSCHIFFE GERMANIA, Mittwoeh, 15 April Morgens. SAXONIA, Mittwoeh, 6 Mai Morgens. ALLEMAN NIA, Mittwoeh, 22 April Morgens. HAMMONIA, Mittwoeh, 13 Mai Morgens. CIMBRIA, Mittwoeh, 29 April Morgens. BORVSSIA, * Sonnabend, 16 Mai Morgens. BA VARIA,* Sonnabend, 2 Mai Morgens. HOLSATIA, Mittwoeh, 20 Mai Morgens. WESTPHALIA (im Bau). 8 WfT Die mit * bezeichneten Schiffe laufen SOUTHAMPTON nicht an. PASSAGEPREISE: Erste Caiüte Pr. Crt.Eth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Eth. 100, Zwischendeck Pr. Crt. Rth. 50. ffRACHT £ 2.— pr. 40 hamb. Cubicfusz mit 15 °/0 Primage, für ordinaire Güter nach Uebereinkunft. BRIEffPORTO von und nach den Verein. Staaten 4 Sgr. Briefe zu bezeichhen //per Hamburger Darupfschiff &quot; Naheres bei dem Schiffsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nachfolger, Hamburg. Sowiabei dem bevollmachtigten Agenten THOMAS BREUH.ER, in Amsterdam. (__) iIÉT^K ~lliMl STMM NAVIGATION COMPMY. IIIJjK MOTTBRBAM cii EiOlTßßir. STMMSGHEPEN VOOR GOEDEREN f PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: TAM BOTTERDAM Zaturdag* 18 April &apos;s Morgens 8 Ure. Biiififsdag- 21 April &apos;s Morgens 10V£ Ure. YAÜ&quot; IiOMMïïW eiken l^Voensdag, en Zaturdag, &apos;sMorgens ten 11 Ure, van de Britisk and foretqn Steam IVharf. (2852) * GEBROEOERS SMITH. Agenten.</p>
</text>
