<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van, — verschuldigd zijn aan — of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel van nu wijlen JOHAN GEOEG DE CASPAEIS, vroeger Winkelier, laatst zonder beroep, voorheen gewoond hebbende op den Nieuwendijk te Amsterdam, en onlangs te Hall bij Brammen overleden, worden verzocht daarvan vóór of op I°. Mei 1868 schriftelijk Franco opgave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDEE es KANNE, Kloveniersburgwal over het Eusland te Amsterdam. (7782) F. EETSENBACH en J. T. VAN DEE VEGT, Makelaars, zullen op MAANDAG SO APRIL I*oB, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Jac. DE MAN, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HEERENHUIS met Tuin, aan den Overtoom, levendige zijde, Wijk K, N°. 6, Kadaster Sectie A, N°. 478, en een gedeelte van Sectie A, N°. 1025, groot 10 roeden en 5 ellen. N°. 2. Een hecht, sterk KOETSHUIS met PAARDENSTALLING voor twee paarden en mimen HOOIZOLDER, gelegen naast voorgaand perceel, Wijk K, N°. 7, Kadaster Sectie A, E: 479, 489 en een ged. van Sectie A, N°. 1025, waarachter mede TUIN en HOOILAND, ter grootte van 22 roeden en 45 ellen. N°. 3. Een hecht en sterk HUIS, naast bovengenoemd Heerenhuis, K 5, Kadaster Sectie A, E&quot;. 477. groot 63 ellen. — De perceelen zullen ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild, vervolgens N&quot;. 1 en 2 gecombineerd in afslag en eindelijk alles te zamen in een koop worden afgeslagen. — Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 3 ure..— De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen véór, alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van den Notaris Jac% DE MAN. op den Kloveniersburgwal bij de Êaamgracht, tM6_,__ (8176) J. B. PAEIS, Makelaar, presenteert als lasthebbende van zijn Principaal ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDEAJEB Jb., op Maandag 27 April 1863 des Avonds na 6 Ure in het Lokaal de Brakke Grond te Verkoopen : Het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS , PAKKELDER en ERVE, staande en gelefen on de Prinsengracht tusschen de Utrechtschestraat en en Binnen-Amstel, Zuidzijde, Z 484, Kad.Sectie JN°.2303, groot 66 Ellen. Breeder bij Billetten beschreven en te bezigtigen Maandags en Donderdags tot en met den Verkoopdag van I—3 Ure op vertoon van een Toegangs-Bület door gemelden Makelaar geteekend. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag zelven ter lezing liggen t«n Kantore van genoemden Notaris, Keizersgracht, tusschen de Westermarkt en Leliegracht. (8514) F. EETSENBACH, J. DINGEE, J. S. KISTEMAKEE, J. H. G. J. VAN DEE BIESEN, C. S. OOLGAAEDT, J.KEIJGSMAN, P.J.VANDEEAAGz., J.H. EICHAED, F. T. GÖRLITZ, A. VAN DE VIJSELenC. F. ROOS Jr., Makelaars, zullen, ten overstaan van den Notaris W. F. OVEEHOFF Jb., op MAANDAG. *7 APRIL 1868, des avonds na zes ure, in het locaal de Brakke Grond, in de Nes, verkoopen: Het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, met Arduin- en Bentheimersteenen Voorgevel, OPEN PLAATS, DUBBEL ACHTERHUIS, GROOTEN TUIN en ERVE, staande en gelegen op den Amstel, tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, IJ 116, Kadaster Sectie J, E&quot;. 1215, ter inhoudsgrootte van 3 Eoeden en 17 Ellen. Breeder bij Billetten omschreven en te zien op vertoon ran een Toegangbillet, door een der Makelaars onderteekend , des Dingsdags en Donderdags, zoo mede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVEEHOFF Jk., op den E. Z. Voorburgwal bij de Wijdeateeg, F 122. (7904) Tegen behoorlijke vergoeding voor inwoning, bekostiging, enz., wordt gelegenheid gezocht tot plaatsing van een JONG MENSCH, uit den fatsoenlijken stand, bij een Notaris of Burgemeester ten platten lande, om onder diens toezigt werkzaam te zijn en opleiding tot soortgelijke Betrekking te ontvangen. Aanbiedingen hiertoe onder opgave der noodige bijzonderheden worden met franco brieven ingewacht onder lett. Z. G-, Bureau Handelsblad. (92&quot;64) IiRMARHOEMRKT TB HÜT BUBGEMEESTEE en WETHOüDEBS van Hoorn brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat de groote VOORJAARS-KOEMAHKT dit jaar zal gehouden worden op Donderdag&apos; 30 April a. s. Hookn, den 6den April. 1868. Burgemeester en Wethouders voornoemd, W. C. J. DE VICQ. . De Secretaris (9160) G. B. BAST. Stoomdrukke!*!! TAS LOMAN , KIRBERGER &amp; VAN KESTEREN. hoek Enge Lomhardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. r&gt;- ¦-, • ¦, l 251) Urculaires, Wissels, &quot;Kwitanties, Assignaties, Rekeningen, Nota&apos;s, Eacturen, Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c. &amp;c. alsmede alle BOEKDRUKWERKEN worden met den meesten spoed en tot de billijkste prijzen vervaardigd ter STOOMDRUKKERTJ van LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN KESTEREN. SEDEM TË LEVEN! *De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamelijke toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennattrurlijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nn vloeit voort nit onbekendheid met het mens chelijk ligchaam.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen hekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te. leven en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna 60,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKEESLOOT ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN té Amsterdam. Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ3.85, gebonden ƒ4.25 en is op bestelling alom te bekomen. foitw</p>
</text>
