<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRANDVONDERIJ. De Burgemeester der gemeente Velsen roept bij deze ter reclame op elk en een iegelijk, die vermeenen mogt geregtigd te zijn tot de na te melden aan het zeestrand der Noordzee, onder Velsen, aangespoelde en geborgen Strandgoederen, als: zes Noordsche Deelen, gemerkt W + E; negentien stuks idem, gemerkt B. T.; een wrak; vier Juffers; vp vaten Teer, gem. 1867, LP. I. en een vatEaapolie: Velsen, De Burgemeester van Velsen, 15 Jan. 1868. (2641) J. C. ENSCHEDÉ. TE KOOP GEVRAAGD: Eene gebruikt doch in goeden staat zijnde STOOMMACHINE, van 2-4 paardenk. Aanbiedingen van prijs enz. franco londer het woord Stoom, aan J. B. SMïJLDEES Mr. Smid, Waterstraat, te &apos;s Hertogenbosch. (9689) ALGEMEENE V_MAJ__ÜM~ &quot; van COMMANDITAIRE VENNOOTEN der Sociteit ter Exploitatie der PIJP-GAZ-FABBIEK onder de ondergeteekende hrma te houden op DONDERDAG den 30sten APRIL I*6B, des namiddags ten een ure precies, in het RONDBEL^ alhier, in de Doelenstraat. Men wordt verzocht zich te voorzien van de Aandeelen daar niemand zal worden toegelaten dan die door de vertooning derzelve zich als Deelhebbers justiflceert. Amsiebdam, 9 April 1868. (9691) •&quot; WE BRÜIJN &amp; ZONEN. I^i^^m^m7 &quot; Op Donderdag 23 April e. k., des voormiddagsten 11 ure precies zal in het Gemeentehuis van Wormerveer bij enkele inschrijving worden AANBESTEED: het driejarig ONDERROIJO VAN DEN. STRAATWEG in dif Gemeente en het doen van Vernieuwingen overeenkomstig het Bestek hetwelk ter Secretarie derzelve Gemeente verkriiehaar is. De aanwijzing zal plaats hebben op Dingsdag 21 April, ten 9è ure des voormiddags. (9672) EBT WEI* * lEMAND zoekt een COMPAGNON op een Vaartuig, die 900 a 1000 Gulden kan bijbrengen, om Handel te doen op eene Buitenlandsche Haven voor eigene rekening,, ook zoude men het Vaartuig geheel over willen doen. Hierop achtslaande, adressere zich met franco briefjes onder letter _, bij den Heer K. J. TEYSEN, Mr. Kuiper Brouwersgracht bij de Lindengracht, QQ 5/. ____ J. L. BEIJERS, te Utrecht, heeft uitgegeven: D&apos;ABLAING VAN GIESSENBIJRG, DE GEMEENTEWAPENS VAN NOOED-HOLLAND. 10 Gegraveerde Platen met 140 Platen. Prijs ƒ 2.50. ¦ .(9681) Gezigrtlraiidi&amp;e, verwittigt het Geëerde Publiek, dat hij alhier gearriveerd is met een assortiment OPTISCHE INSTRUMENTEN, hoofdzakelijk BRILLEN, die hij zelf vervaardigt uit Kroon-, Vlint- en Kristalglas, die ter conservatie voor alle zwakke gezigten dienstig zijn. Hij beveelt bijzonder aan zijne nieuw uitgevondene Avondbrillen, die zeer nuttig en dienstig zijn hij Gaz- of Lamplicht, waartoe hij belanghebbenden beleefdelijk uitnoodigt genoemde Brillen te komen bezigtigen en is dagelijks te spreken en te ontbieden, STAJÜÏÏME met zijne welingerigte Kraam op het Koningsplein, alwaar het Wapen van Botterdam prijkt. (9680) Een JONG MENSCH, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt KOST en INWONING hij Burger Lieden, tegen behoorlijke betaling. Adres franco onder letter K., bij GEBE. KEAMEE, Kantoorboekhandelaars, Damrak hij den Dam. (9682)</p>
</text>
