<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARUS, Vrijdag 13 October.</title>
	<p>De Keizerin heeft heden een bezoek gebragt aan de gravin de Montobello en aan Mej. Bouvet. — Do Keizer heeft een brief geschreven aan den Heer de Maupas, prefect van Marseille, om hem geluk te wenschen met zijn moedig gedrag tijdens de epidemie. — De Prins Napoleon wordt den Kden dezer alhier verwacht. — Den 13den dezer heeft te St. Cloud de eerste kabinetsraad, onder presidium des Keizers, sedert diens vertrek van Biarritz, plaats gehad. Het hoofdonderwerp dezer bijeenkomst schijnt de oholera te zijn geweest en de vraag in hoeverre het oirbaar zou wezen officiële opgaven omtrent den algemeenen gezoedheidstoestand openbaar te maken. Vrij algemeen werd die vraag echter ontkennend beantwoord, waarbij men zich TOornamelijk op de omstandigheid beriep, dat niet alleen de ziekte inde hoofdstad weinig is verspreid, maar dat bovendien het aantal cholera en sterfgevallen in de jongste dagen weder in betrekkelijk aanzienlijke mate is afgenomen. — In sommige officieuse kringen werd onlangs beweerd dat de Heer Drouyn de Lhuys, op de verklaring van den Heer von Bismark dat het verdrag van Gastein van geheel voorloopigen aard is, en het bekende protest der Fransche regering bij gevolg ontijdig is geweest, geantwoord heeft, //welnu dan is het protest eveneens slechts geheel voorloopig.&quot; Deze bewering wordt thans in zekere mate door de mededeeling van den Pays bevestigd, volgens welk officieus blad het Fransche gouvernement na de mededeelingen der kabinetten van Berlijn en Weenen dat het bedoelde verdrag slechts eene voorloopige regeling was, heeft verklaard dat men dit met voldoening had vernomen. — Den 12den dezer heeft de Heer Drouyn de Lhuys eene depêche aan de Porte verzonden, waarin het doel der bijeen te roepen conferentie omtrent de maatregelen tegen de verspreiding van besmettelijke ziekten te nemen, nader wordt uiteengezet. — Het geneeskundige congres van Bordeaux heeft met algemeene stemmen besloten zijne volgende zitting in 1867 te Parijs, bij gelegenheid der algemeene tentoonstelling te houden. — Er is sprake geweest om door eene commissie van vrijmetselaren een protest tegen de jongste allocutie van den Paus to doen ontwerpen, waartoe al de loges des lands uitgenoodigd zouden worden toe te treden. In eene bijeenkomst van [invloedrijke leden der vereeniging, welke hier dezer dagen plaats had, was de meerderheid echter van oordcel, dat een diep stilzwijgen het beste antwoord op de woorden van Pius IX zou wezen en de orde het beneden zich behoorde te achten zich in den tegenwoordigen tijd nog te regtvaardigen en beschuldigingen als die door den H. Stoel tegen haar ingebragt te beantwoorden. — Men verneemt dat de commissie van enquête omtrent do Fransche bank, eerlang haren arbeid zal hervatten. Te gelijker tijd kondigt men de verschijning aan eener brochure, waarin de bank zal worden verdedigd tegen de aanvallen, waarvan zij onlangs het voorwerp is geweest wegens het disconto. — Het gebeurt, dat reizigers zich brieven doen adresseren in logementen, maar door eeue of andere omstandigheid genoopt worden om niet in die logementen te komen. Ten einde te verhoeden, dat die brieven ten nadeele van afzender en geadresseerde verloren gaan, heeft de Fransche postadministratie bepaald, dat zij na verloop van hoogstens twee maanden weder aan die logementen opgehaald zullen worden, zullende het hoofdbestuur vervolgens met die brieven handelen zoo als het noodig zal achten. — Het Hof van appèl heeft het vonnis, waarbij de Russische officier Nichitkentoff, wegens poging tot moord op den persoon van den attaché der Russische ambassade, den Heer Balsch, veroordeeld is tot levenslangen dwangarbeid, heden in hooger beroep bevestigd. — De bekende zwarte doctor, de Vries, heeft eene brochure uitgegeven, waarin hij ais geneesmiddel tegen dc cholera aanbeveelt een mengsel van eapour barros 6 decigrammen, opgeloste arabische gom 750 grammen; hiervan worden naar omstandigheden elk kwartier, half of geheel uur een eetlepel toegediend. De eapour barros is het eerst door de Indische doctoren tegen de Cholera aangewend, zij is door E. Kaempfer, wiens naam er aan gegeven is, in Europa ingevoerd. — Er is een nieuw werk verschenen, bevattende de kleine archieven der Parijsche theaters. Daaruit blijkt, dat in 10 jaren tijds, 1855—65, de Favorite 157 maal is gespeeld, de Hugenoten 145, de Robert 114, de Lncie 143, do Guillaume Teil 147 en de Trouvère 130 maal.</p>
	<p>— Eerstdaags zal op nieuw eene lijkdienst worden gevierd te Nantcs. ter eere van den generaal Lamoricière ; naar men gelooft, zal daarin eene gelegenheid gezocht worden tot eene politieke manifestatie. Do Heer Berryer en de generaal Changarnier, die zich op dit oogenblik bij den Heer Duvergier de Hauranne in Berry bevinden, zullen zich naar Nantes begeven, ten einde, naar^ men verzekert, de lijkrede aan te hooren, welke door Mgr. Dupanloup zal worden uitgesproken. — De pastoor van Prouzel, waar de generaal Lamoricière is overleden heeft zich naar Rome begeven om aan den Paus belangrijke papieren over te brengen , Welke de generaal hem tot dat doel had ter had ter hand gesteld Bij zijne aankomst te Rome is met een rijtuig van den Paus naar het vatikaan gebragt. — Te Madrid is overleden don Joaquin Paebeco, oud president van den ministerraad, oud minister van buitenlandsche zaken, senator, oud gezant te Rome.</p>
	<p>— De geboorteacte van den zoon van den Koning van Portugal is in den Diario openbaar gemaakt, daaruit blijkt dat de prins bij den doop dc namen ontvangen heeft van Alphonsus Henriques Maria Lodewijk Peter d&apos;Alcantara Karel Humbert Amedeus Ferdinand Antonius Michel Raphael Gabriel Gonzaga Xaverius Franciscus de Asis Jan Augustus Julius Woltand Ignacins de Braganza Savoye Bourbon Saksen CoWrg Gotha; hem i 3 de titel toegelegd van hertog van Oporto, dio zijn vader droeg voor dat hij de traon beklom.</p>
</text>
