<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 15 October.</title>
	<p>Stads-Sciiouwisdrg. In hoever mag een tooneelspel, geschreven naar aanleiding van een bestaand werk, aanspraak maken op den naam van oorspronkelijk ? Waar houden de grenzen van het oorspronkelijke op, en begint de bewerking naar eene voorhandene stof? Heeft Charlotte Birch- Pfeiffer, die een zoo groot aantal romans, zoowel van Fransche als Duitsche auteurs, in drama&apos;s, tooneel- en blijspelen heeft omgezet, daaraan ooit den naam van //oorspronkelijk&quot; gegeven? Voor zoo ver wij weten heeft zij dat niet gedaan en naar onze meening te regt, daar zij in het tegenovergestelde geval waarschijnlijk cene welverdiende teregtwijzing zou hebben ontvangen. Bij ons te lande is men te gul met dat //oorspronkelijk ,&quot; waarop alleen dat werk regt heeft, waarvan men zoowel het onderwerp als de behandeling aan dezelfde pen verschuldigd is. «De Wijsgeer van Sans-Souci,&quot; het oorspronkelijk historisch tooneelspel in 5 bedrijven en een voorspel, met gebruikmaking van de Novelle: //Een voormiddag bij Frederik den Groote,&quot; door J. Dupare Jr„ is overigens een stuk, dat evenmin groote verdiensten als groote gebreken bezit. Is de voorstelling van den //ouden Frits&quot; niet zeer eigenaardig, zij is niet onjuist genoeg om er den staf over te breken; is het geheeïe stuk niet belangrijk genoeg om het boeijend te noemen, het is niet vervelend genoeg om het niet tot aan het einde to zien. Dergelijke stukken zijn eene kwelling voor een verslaggever, daar zij niet mooi genoeg zijn om er met lof over te spreken, en niet leelijk genoeg om ze geheel af te keuren, blijft hem niets anders over dan zich eenvoudig te bepalen tot de mededeeling van den inhoud en dat willen wij doen. Het voorspel speelt tusschen drie personen, Frederik den Groote, zijn broeder August Wilhelm en den generaal von Velden. Prins August Wilhelm heeft eene nederlaag geleden, een gevolg daarvan dat hij de bevelen van den Koning heeft in den wind geslagen; de Koning is woe- : dend, een adjudant berigt hem dat niet zijn broeder, maar de generaal von Velden de hoofdschuldige is; op dezen laatsten stort de Koning het geheeïe gewigt van zijn teorn uit; de generaal von Velden, hoewel geheel onschuldig, zwijgt, om zijn boezemvriend den prins te redden, en wordt schandelijk weggejaagd, de Koning verbiedt zelfs dat men ooit den naam des generaals in zijne tegenwoordigheid uitspreke. De generaal sterft en laat eene weduwe en een dochterje onverzorgd na. Het laatste wordt ernstig ziek en Doctor Woldemar redt haar, waarna hij ep de moeder verheft; deze heeft daar aanvankelijk niets tegen, maar herinnert zich den volgenden dag dat zij reeds de verloofde is van den lord maarschalk van Keith, die om de vrouw en dochter van zijn overleden vriend te redden aan de eerste tot echtgenoot en aan de laatste tot vader wil strekken. Hoe Emilia de kleine afspraak, die zij met van Keith gemaakt heeft, zoo geheel vergeten kan op het oogenblik dat Dr. Woldemar haar hart en hand aanbiedt, is ons niet regt duidelijk geworden. . Dr. Woldemar op het punt staande te huwen, begint m te zien, dat hij zijn gezin moet kunnen onderhouden; hij heeft geld noch praktijk en gaat in den omtrek van Sans-souci zwerven, in de hoop door den koning te worden opgemerkt. Dit heeft plaats, waaruit overtuigend blijkt dat de Lazaroni gelijk hebben, die zeggen: De loterij is de zekerste weg tot geluk. Eenmaal in tegenwoordigheid van den grooten Koning toegelaten, slaat Dr. Woldemar een hsogst ongepasten toon aan; hij schijnt met den Koning den spot te drijven en deze duidt hem dat niet euvel, omdat hij Dr. Woldemar geestig vindt. Dr. Woldemar zegt een neef te zoeken; de Koning vraagt naar diens naam; Dr. Woldemar kent d»e?..m?; evenmin als de betrekking, welke hij vervult. Eindelijk heldert nij oe charade, welke hij den Koning ter oplossing gegeven heelt, voigenuer &apos;wijze op: De betrekking van opper-arts (zou dat ook//eerste geneesn-cr moeten zijn?) aan la Charité is vacant; Dr. Woldemar solliciteert daarnaar, maar zonder kans van te zullen slagen, omdat de genees neer van den generalen staf, die betrekking voor zijn neef bestemet neett, die natuurlijk twee of drie malen gedropen is. De Koning zegt dat Dr, Woldemar gevonden heeft hetgeen hij zocht: een neef; deze is memand anders dan de Koning zelf, die zijne geneesheeren bijeenroept en hun beveelt Dr. Woldemar streng te examineren. Intussehen heeft van Keith zijn ouden vriend den Koning verwittigd, dat hij in het huwelijk gaat treden. De vorst tracht hem van dat plan : af te brengen; en vraagt eindelijk naar den naam der aanstaande; Van Keith zal dien naam noemen, wanneer hij de dame aan den koning voorstelt, die echter weigert eene onbekende te ontvangen. Emilia von , Velden komt te Sans-Souci, ontmoet Dr. Woldemar en vergeet weer half en half dat zij de bruid van den maarschalk is. Onverwacht treedt j. de koning binnen; hij vraagt wie die dame is; hij begrijpt alles; Mw. von Velden heeft een brief bij zich van wijlen den prins, waarin deze hulde aan de waarheid doet en aan de onschuld van den generaal regt laat wedervaren; de koning, die begrepen heeft, dat de 66jarige maarschalk slechts eene platonische liefde voor de 26jarige weduwe gevoelt, geeft hare hand aan Dr. Woldemar; de maarschalk belooft haar een uitzet en Frederik het bedrag van het pensioen als generaals-weduwe, dat al die jaren is ingehouden. Eene eerste voorstelling is een slechte maatstaf van beoordeeling; inzonderheid echter gisteren avond. De Heer Peters heeft o. i. de roi van Frederik den Groote doorloopend te tragisch opgevat; mogt de toon, dien hij in het voorspel aansloeg, juist zijn, in de volgende bedrijven was hij dat niet meer; men mogt toch aannemen, dat de Koning, na verloop van zoovele jaren, niet meer onder den indruk van de tijding der nederlaag verkeerde, welke door zoovele overwinningen werd gevolgd. Gaarne bragteh wij lof aan het spel van den Heer Kistemaker, indien hij daar aanspraak op had; wij gelooven dat hij zelf van het tegendeel overtuigd is ; meer dan een tooneel heeft hij doen mislukken. Komen wij tot de lichtpunten der voorstelling, dan noemen wij inde esrste plaats Mw. Kleine, die met fijnen tact en warm gevoel de rol van Emilia gespeeld heeft en daarna den Heer Roobol, die den maarschalk van Keith op ernstige en waardige wijze voorstelde. Een niet onaardige type maakte de Heer Veltman van den markies d&apos;Argens, terwijl de Heer Bigot in zijne rol van Jean bewees steeds vorderingen te maken. Gaarne vestigen wij de aandacht van het publiek op de yeorstelling welke Donderdag 19 dezer in den Stads schouwburg ten voordeelo van den Heer Voitus van Hamme zal plaats hebben. Alsdan viert de nog altijd wakkere man zijne 64-jarige onafgebrokene verbindtenis aan dit tooneel, voorzeker een cijfer van dienstjaren dat slechts zeldzaam bereikt wordt. Het glas water van Scribe zal gevolgd worden door een nieuw ballet: Roodkapje; en daar-de Heer van Hamme steeds met do onderwerpen, die hij aan Moeder &apos;de Gans ontleende, zoo groot succes verwierf, twijfelen wij er niet aan dat hij ook in dit ballet nieuwe bewijzon zal geven van zijn vindingrijk talent en de goedkeuring van het publiek zal weten te verwerven. Grand-Theater. Nu de leden van het gezelschap meer en meer met elkander bekend worden, beginnen de voorstellingen te winnen in eenheid en kleur, en wordt het publiek beter bekend met de goede krachten, welke hier gevonden worden. In het begin der week woonden wij eene tweede voorstelling bij van Muller en Miller, welke ons bevestigde in onze vroeger geuite meening dat Frl. I&apos;Arronge eeue zeer verdienstelijke actrice is, die in hooge mate de eigenschap bezit het publiek te boeijen: waarom wij dan ook den wensch herhalen, haar in andere rollen van omvang te zien optreden. Later zagen wij hier opvoeren: Stadt und Land, waarin de D3mes Waldau en Greenberg op hoogst verdienstelijke wijze de rol van Clotilde en Apollonia vervulden, en de Heeren Wiese en Franzmüller bewezen verdienstelijke kunstenaars te zijn, terwijl zij zeer goed werden ter zijde gestaan door de Heeren Wedderin en Lenz. In de rol van Faustin behaalde de Heer Stotz, dien wij voor de eerste maal zagen, een welverdiend succes. De Heer Breitsprecher voldeed ons door de al te levendige en geruchtmakende wijze, waarop hij Sebastiaan voorstelde, minder dan gewoonlijk en de Heer Weyer was als Blasius tamelijk stijf en gedwongen. Gisteren avond werd hier opgevoerd: Die Schleichhandler, een blijspel van Dr. E. Raupach, dat niettegenstaande het meer dan eene lachwekkende scène bevatte. toch minder in den algemeenen smaak schee» te vallen. De Heeren Franzmüller en Wiese, benevens de dames Meyer, Waldau, Greenberg-Pohl en Wagner, kweten zich overigens met de noodige losheid van hunne rollen. In List und Phlegma verwierf het levendige spel van Frl. Greenberg bij herhaling bijvalsbetuigen en werd zij met den Heer Wiese meer dau eens terug geroepen. De Heer Breitsprecher was zeer goed te huis in de rol van von Ruhleben. Salon in de Amstelstraat. Een allerliefst en geestig geschreven stukjo hebben wij hier zien opvoeren onder den titel van: De Man moet de Baas zijn. Het onderwerp is overbekend : Eene schoonmoeder, die haren schoonzoon alle vrijheid en zelfstandigheid ontneemt en hare dochter leert haren man te overheersehen; een oom van den echtgenoot, die schijnbaar zonder zich in iets te mengen, goeden raad geeft, ten gevolge, waarvan de toestand verandert en de man het overwigt verkrijgt, dat hij behoort te bezitten. De geestige inkleeding doet hier alles; de fijne humor en tact in het stukje aanwezig, dwingen den toeschouwer een lach af, terwijl het even onderhoudend als vrolijk is. Het ztukje inspireert dc vertooners, want zelden hebben die ons meer voldaan dan ditmaal; in de eerste plaats de Heer Baraberg als de oom; dan de Heer Bouwmeester als de neef, dien hij regt gemakkelijk en fijn voorstelde; voorts Mw. Korlaar als de dochter en Mw. Kamphuizen als de heerschzuehtige schoonmoeder. De taal van het stukje is vloeijend en ongedwongen. De vaudeville: De Eerste Minnarijen van Richelieu is eene oude bekende ; een echt Fransch stuk, zonder degelijkheid of natuur, maar dat toch bezig houdt, waarin de voorvallen elkander met oogverblindende snelheid opvolgen; eene van die stukjes, die geen effect maken wanneer ze niet even vlug worden afgespeeld ais ze geschreven, even los vertoond als ze gedacht zijn. En in dit opzigt liet de voorstelling weinig te wenschen over; levendigheid van spel, vlugheid van bewegingen, radheid van tong, een juist begrip, dat alles bezit Mw. Corijn, die den jeugdigen Richelieu met groot succes voorstelde en onophoudelijk toejuichingen verwierf. Wakker en vlug werd zij ter zijde gestaan door de Heeren Judels en Corijn en de Dames Samehtini, Roos, Kamphuyzen en Bouwmeester, wier spel algemeen voldeed. Ten slotte eene aanmerking: Richelieu zegt ettelijke malen dat hij art. 5 van het huwelijkscontract wenscht te zien «doorgeschraapt&quot; en later «uitgeschraapt.&quot; Aangenaam zou het ons zijn indien men door, uit en een a wilde schrappen.</p>
</text>
