<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j J- vV. vau LEEUWEN, Boekhandelaar, Breedesiraai, zal op i SSSsS Maandag 30 Oclober, des namiddags ten vijf we, verkoopen, I eene zeer belangrijke verzameling Pracht-en Plaatwerken, i Fransche en Engelsche Staalgravuren enz., breeder bij Catalogus vermeld, welke gratis te bekomen is. I OPEMiARE VERKOOPING, in &apos;iel Heeren-Logement aan den Burg, le Leyden, bij opbod op Hpliijl Zaturdag den llden November 1865, en bij afslag op Zaturdag den 13 18den November 1865, beide dagen des avonds te zeven uren, van vijf HUIZEN en ERVEN, te Leyden, als: . N». 1. Een HUIS en ERF, op de Middelste Gracht, Wijk VII. N». 554, Kadaster Seclie I, N°. 862, grool 77 ellen. Voorts na behotnen ItegterliJTt bevel: N°. 2. Een HUIS, aan den Ouden Singel, om den hoek van en strekkende langs de Lange Scheisiraal, Wijk V. N». 319, Kadasler Sectie B, N». 1123, groot 38 ellen, bevatteme een Zijkamertje, Opkamer, eene Voor- en twee Achterkamers, een Slaapkamenje, Droogzoldcr en Kelderi keuken, voorzien van een Bakkers-Oven en verdere commoditeiten. N°. 3. Een HUIS, op de Groenhazengracht, aan den hoek der gedamde Vestgrachi, Wijk I. N». 171, Kadasler Sectie F. N*. 247, grool 30 ellen. N°. 4. Een HUIS en ERF, thans ingerigt lot Pakhuis, op de Langegracht, aan den hoek der Princenstceg, Wijk V. N°. 664, Kadaster Sectie B. N°. 1102, groot 82 ellen. N». 5. Een HUIS, in de Dolhuissiecg, Wijk VI. N». 1364», Kadaster Seclie II N». 2103, groot 30 ellen. De voormelde percelen kunnen worden bezigligd des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags te 10 lot des ! namiddags te 3 uren; zullende lusschen de veiling en den afslag verj hoogingen worden aangenomen, legen genot van e&apos;e&apos;« vijfde der verhoog- I som, len kantore van den Notaris A. van LEEUWEN, le Leyden, I bij wien inmiddels nadere informatici! (e bekomen zijn. OPENBARE VERKOOPING, min het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, op Zaturdag den ll(lc&quot; November 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 18den November daaraanvolgende bij afslag, beide dagen des avonds ten zeven ure, van: | liet van ouds gerenommeerd LOGEMENT, genaamd BiMH XOJV, aller| gunstigst gelegen binnen de Stad Leyden, aan de zuidzijde van de Brecde| straat, omtrent de lloogewoerdsbrng, bevattende een ruime Zijkamer of I Eetzaal, Kantoortje, groole Binnenkamer, fraaije geslueadoorde Zaal met j twee Schoorsleenen, voorls zeventien zoo groote als kleine Logeerkamers, | allen Behangen en gedeeltelijk van Stookplaalsen voorzien, nog een groote . Mangelkamer en daar boven Meidenkamer; voorls Droogzoldcr, Vliering, ruime Keuken, Kelder, breede Gang mei onderscheiden Kasten, Binneii! plaais. Schuur, open Grond en verdere commoditeiten, geleekend Wijk IV. 1 N». 279, bekend bij het Kadaster in Sectie G. N». 317, grool 4 roeden, i 10 ellen en regt van Opstal N°. 1176, grool 90 ellen. | Te aanvaarden 1 Februari] 1866 i Het voorschreven perceel zal le bezigligen zijn des Dingsdags en Vrjjdags, i van des voormiddags ten tien lot des namiddags len één ure, mits voorzien i van een toegangbillet, af le geven door den Notaris J. A. PRIJN, residerende te Leyden. Nadere informatiën zijn ie bekomen ten Kantore van genoemden Notaris, alwaar lusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen tegen genot van één vijfde &gt;an iedere verhooging. GENEZING van een tienjarig hevig lijden door aanwending van het i HOFF&apos;sche MALI-EXTRACT, (Gezondhcidsbïer). Ceniraal-De&apos;pöl le Amsterdam. O. Z. Voorburgwal, J. 312. &gt;&gt;Ik acht mij verpligt openlijk le erkennen, dat ik door het gebruik van »van een 20 lal flesschen van hel beroemde Malz-Extract van den lieer nJOHANN HOFF geheel hersteld ben geworden van aanhoudend steken en »bijna ondragelijke pijnen in de zijde, die mij gedurende tien jaren dag en «nacht onophoudelijk kwelden en waartegen ik, na vele Geneeskundigen, »zoo binnen als builen &apos;s lands geraadpleegd te hebben, ie vergeefs alle «voorgeschreven middelen aangewend had. Thans, nu ik door de ondervin«ding de heilzame uitkomst van dit uitmuntend Gezondheidsbier heb leeren «kennen, vermeen ik geregtigd te zijn dezen drank, reeds eene zekere «Europesclie vermaardheid verkregen hebbende, aan allen, die in ziekte«toeslandcn verkeeren, en door nutteloos aangewende geneesmiddelen moe«dcloos aan hunne genezing beginnen te wanhopen, ten sterkste te mogen «aanbevelen.&quot; Groenlo. J. HEIMANS, Bank van Leening. PS. Bij de tegenwoordige verwisseling der temperatuur, kan het Malz- Extract beschouwd worden als het beste huismiddel legen opgedane verkoudheid eu andere ongcstcldlicdrn. Depot le Leiden bij K. BLOK, Droogist,</p>
</text>
