<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fte ontvangen: de nieuwste Parijschc modellen van Dames- en Kinder- &apos;,oedcn voor het aanstaande saisoen. JL Leiden, 30 October 1865. C. M. ONNEKINK. flßl Breedestraat, Wijk IV. N». 292. COMPAGNON TABAK. j Door ziekelgken toestand wordt verlangd een Compagnon in eene ! gevestigde Tabaks- en Cigarenfabriek en Handel in Koloniale waren. Er zal meer gelet worden op zaakkennis, eerlijkheid en trouw, dan op hel ! daartoe te fourneren kapitaal. Adres met franco brieven onder de leners ; 11. L.. bij de Boekhandelaars SCHREüüER &amp; van BAAK le Leyden. ! ÜP* VE_U_OREJV. ~~ door een Werkman, een Bankbillet groot ƒ6O, van 1862, gesloken in willen omslag, vermoedelijk op de Bolermarkt. De eerlijke vinder zal genereus beloond worden. Adres aan hel Bureau der Leydsche Courant. ! - i DE STOOMBOOT RIJN EN GOUWE, \ varende lusschen Bodegraven, Alphen, Leiden en Gouda, zal met 30 ! October e. k. hare Wlnterdienst beginnen. =?— Wordt gevraagd een gemeubeld Kwartier, van W&apos;BJBIBJiy vijf of vier Kamers, benevens keuken. Blen adressere üif **** zjcli aan JAC. HAZENBERG Cori\szoon, Kloksleeg, onder de letters A. _. STEENKOLEN, vrij aan huis per 18 mud. Kew-Castic ƒ2O. I Sundcrlandsche -18. Ruhrort -15. Per 10 mudden kan tegen genoemden prijs ook ontvangen worden. De geijkte maat zal bij de aflevering voorhanden zijn. ■&gt; PH. van der HEYDEN, Leyden, 14 Oct. 1865. in de Kraajjerslraal bij de Hoogewoerd. Beste AARDAPPELEN (Jammen)&quot; zijn le verkrijgen op de Aardappelenmarkt bij 0. den ™&quot; ADEL, a ƒ3.40 per mud. SPEELKAARTEN. Ipf Eene ruime sortering van verschillende prijzen voorhanden bij SCHREUDER &amp; van BAAK. Bririlof(versjes zijn in 100 soorleu lot zeer geringen prijs voorhanden, iv het Magazijn van Papieren eu Bureau-artikelen, Steendrukkerjj, Bockbinderij en Liniöerfabrick van 11. J. T. MATVELD, op de Hoogewoerd, alwaar alle Boek- en Steendrukwerk, mei den meesien spoed, 10l de laagste prijzen wordl geleverd. ... Klierdroppels ] verkrijgbaar a ƒ1.50 per Flacon, bij 6 Flacons a /1.35. Aan hel lloofd- Dépót voor Nederland, le Amsterdam bij de HH. EVERWIJN en MEIJER, Apothekers, Geldersche Kade, 429, alsmede te Leiden bij den Heer N. K. SWEMER, Mare, en verdere 1111. Dépölhouders, brieven en gelden franco. Zij zijn een uitstekend en beproefd middel tegen alle vormen van Klierziekten, als: Oogontsiekingen, Danwworm, Engelsche ziekte, Klieren aan den hals en in den buik, Verzweringen aan de neus, ooren, keel, beenderen en gewrichten, Huidziekten, Lichtschuwheid enz. Tijdig aangewend voorkomen zij de zoo gevaarlijke nederzetting van knobbels iv de longen. I KUNSTTANDEN, op Caoutchouc, Guttapercha, Goud, Platina en andere nog nieuwe methoden, worden door den Ondergeleekende vervaardigd, die zich bij voortduring behalve voor hel Technische ook voor hel Heelkundige gedeelte van zijn vak blijfl aanbevelen. Geregeld iederen Dingsdag, van &apos;s morgens negen lot één uur te spreken of le ontbieden bij den Heer L. van RAALTE, Breedeslraat, hoek Gangetje, te Leyden, bij wien levens een Depöl van Tantlntiddclcn gevestigd is. B. WALLAGH, Gebreveteerd Chirurgijn Denlisie van Z. 81. den Koning der Belgen.</p>
</text>
