<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIHiiHÖBSVt! De.s verschrikkelijke hoest, alsmede alle andere en veronderde hoesten, welke zulke vrqeselijk. gevolgen na zich kan slepen, moet in korten tijd volkomen o&gt;houden, zonder gebruik van inwendige Medicijnen; het middel daarvoor _3 op franco aanvraag en onder toezending van een Postwissel a ƒ I.SO te verkrijgen, mot gebruiksaanwri.me en wordt door het geheele Kijk toegezonden. Brieven franco aan de Boekhandelaars F. H. BRINKMAN &amp; Comp., Singel bij het Koningspb3in_J^_£7^Jt___Aii_sterdam. (31367) ~Ëin junger Mann wünscht Stelle als deutscher und franzoesischer CORRKSPOKOEMT. Briefe franco unter letter P. zu besorgen in den Buchhandel der Wittwe J. C. SPIJKER Az., Begulierspleia X 359, Amsterdam. (31099 &quot;&quot;TIIIMIIOijWo Te Boskoop wordt gevraagd een LEÉRAAR tot het geven van ONUi-RWLJi. in den TUINBOUW. Zij die hiertoe geneigd zrjn. worden &apos;verzocht, onder overlegging van bewijzen van bokwaamheid zich a«__ to melden bij den Secretaris der Vereeniging tot Regeling en Verbetering der Vruchtsoorten, te Boskoop. (31254) Tegen I°. Januarij 1868 wordt gevraagd een bekwaam BOEK-&apos; HOIJI-ËZ-. gehuwd en van middelbaren leeftijd, ten einde van des ochtends 9 tot 4 nre werkzaam te zijn in eene Fabriekzaak en Grossierderij. Tevens vraagt men een MA«_.__l_l_-K.r_EC_-T eene goedehand schrijvende en van fatsoenlijk voorkomen. Adres met franco Brieven onder de Letters A. Z., bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk_, TT 484, alhier. (31258) ~ lemand&quot; over Tien a Vijftienduizend gulden kunnende beschikken en verlangende mede aan het hoofd eener Administratieve zaak alhier geplaatst te worden, wenscht in BETKER-iIJVG te komen met een DIRECTEUR, of CUES eener solide Maatschappjj of Inrigting. Belanghebbenden worden verzocht zich met franco Brieven onier Lett. T. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az-, Beguliersplein, X 359, te Amsterdam. (30607) PËIÏÖMAT BESTIER! DÖÖSDËRELIGÏEÜZER HBSÜLIÜE! TE IMMCHT. Volledig ©_?V©EB-__.G§- en ©SBERWMSSTELBEL. Ondorrigt in de Fransche, Nederlandsche, Duitsche en Engelsche Talen. Gezonde en afwisselende levensregel. Fraaije Ligging en zuivere Lnchtstreek. Kost- en^Le_3i_g_elc^b_____^gt^ojG_-lden._ (29737)_ &quot;BE BRÏÏYI ÏOPS * BAGIER, Fsjb-f-lékanten vaas Stoom- en andere Werkt-Mïgeiï, IJTgerfpeters, te Bred*?, leveren ST© .S»SSWERK.TU_€.£N in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOC© .WO BI LES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (20802) r=es__ës?i_a___^-:.. mßS^s^^^m^ KEELZIEKTEN &apos;% Ontsteking van den Mond PASTILLES I VAS m.w_ _r^_w n_E__T Jstfo __§&amp;£-* W _m a ___!»_. Ka Bu_i_j| .-.i--.-&apos;:i M»ajiß sa _M___y ______ ¦____. __3L_^_&gt; ____£__ ___~__ e, _.&lt;_S*&apos; ._____¦ ____! BBImB BB b___ RS9 w ¦R _Ot&gt;T TAN ~H-.THOI.I_rT (C_l__nt_r« P_taeck) Aanbe-olea door de -encesheeren ia d« Parijseht en Belgische bnspüaten p tegen leeliiekten, leelvernaanwin-, .ro_p, nre«rea en entstekin- ian lienH mond. Zij ictten lenigheid aan den slokdarm bij, maken de .tem frisch, -M &quot;erbcterea een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling we», do-r hst |« gebruik van tabak veroorzaakt en beitrijden den verderfelrjken i_Tln(_, in-n m het kwik op den mond aitoefent. Pain rl. 50 m soos. TANDOPIAT VAN DETHAfg 1 MR ZOL&apos;T TAK BÏKTHOLLIT Aanbevolen aaa ben, wier tanden uitvallen en wegkrokkelen, wier tand | leesch bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken vu kwik; hei onderhoudt | ook de witheid der tanden. — Paus r 1. 60 ist Pot». TANDPOEDER EN TANDELIXIR MIT IOUT VAU BÏKTHOLLIT Hun reut, hun aangename tmaak, hunne versterkenda en -erfrisaehende&apos;m ei. enschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst S g nuttig voer het behoud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, Ter-ffl tg fri. sehen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke saiiva.tie. __;j m M worde, geiamenlijk^cbruikt. — Pkijs r 1» hbt Doos jee* rl. _Spi m.o». ffl TiParijt, Apotheker nethan Voorstadt St-Denis, to. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND . gvooris bij de Apothekers Uloth, te Amsterdam; — Tan Kant en Cknlff, p_ B Hf. Cloos, Hang t/4.1, tt Botterdam; — SnaMlte, ven Hen*ese, -&apos;&lt;•&apos;. m E Hat/et —Tan Marie en C°, ltSaarlem;— ».._i_M-.n,r_ Ar-Aam;—v«n |a m &lt;*e Moer, te Deventer; — n».oort van Wenm, te Dordrecht; — Straal- _| K man, te&apos;t Hertog enbesch; —I- e J»t, tt Leyden; — von _e ÜAafflier, tr f» Kiliddelbicrg; — Van BerK, tt Nieuwediep;— «MTOOteni-O-at, ra (Itrtch t;|_ m.». __»WM.)te ZMphtn; —__e nl .nteoff, w&gt; Zwolle. i -ja A. J. PiASÊS-ir, U TieL (20664)</p>
</text>
