<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien.</title>
	<p>OVeBLAND-_IAIL (via MARSEILLE).</p>
	<p>BATAVIA, 15 November. In h.t Algemeen everzigt van den Java-Bode leest men het volgende : Van verschillende kanten vernemen wij de gunstigste berigten omtrent den indruk, dien de traktementsverhooging op de ïhlandsche hoofden en ambtenaren heeft gemaakt. Wel wordt een staaltje van baloongheid medegedeeld van den Regent van Japara met het oog op de nieuwe regeling der persoonlijke diensten, doch daartegenover hebben wij berigten omtrent andere regenten die •ï_t?H ie__!_uTgd_ rfigehns: niet slechts met blijkbare ingenomenheid mededeeling hebben gedaan aan hunne ondergeschikte ambtenaren, maar ook in de dcc» aan den kleinen man, terwijl doo?verscheidene hunner geheel nit eigen beweging, adressen moetm _ln gerigt aan den G.G., met verzoek h.nnen dank ovm te b?engeS aan den Koning. Het lijdt dan ook niet den minsten twiifel of indien de regeling Fransen van de Putte, zoo wat de traktementsyerhooging als de afschaffing der persoonlijke diensten betSft in haar geheel ware doorgegaan, zonder slag o. sloot enWaffi. tevredenheid van hoofden en bevolking, behoudens hier en d_Tr een pruttelaar, om den regel des te beter te doen uitkomen, eene hervorming zoude znn tot stand gekomen, die als een der hechtste grondslagen van alle verdere hervormingen moet worden aangezien Thans is die hervorming slechts ten halve en zullen belanghebbenden zich in den vervolge de opoffering der gehandhaafde diensten en daarvan onafscheidbare misbruiken te moeijelijker getroosten naarmate het equivalent voor de afschaffing relatief minder zal schijnen. -&quot;*- De debatten over de troonrede hebben hier algemeen genoegen gegeven. Of de Nederlanders in Indie moeten het land hunner vaderschap ontwassen zijn, — of de groote woorden van het ministerie moeten ginds even als hier juist den tegenovergestelden indruk achterlaten, dien zij trachten te maken. Men verwacht dan ook vrij algemeen den ral ran het ministerie Dijde aanstaande begrootingswetten. Echter-ontbreekt het ook niet aan pessimisten, die de vrees koesteren, dat het beter ik der natie geheel onder de batige sloten is verstikt geraakt en door eene nieuwe kamerontbinding, met het te stellen dilemma: «-batige sloten of meer belasting betalen &quot; aan eene te zware proef zal worden onderworpen. Mogten hunnevoorspellingen bewaarheid worden, zoo zon men weldra door schade en schande gedwongen worden, datgene te doen, wat thans nog vriiwillig kan worden gedaan. _ » J Indien toch de zegeningen van den heer Hasselman in den vorm van geperfectioneerde dwangcultunr door lijdelijke ambtenaren over Java mogten worden uitgespreid, indien daar, even als vroeger weder slechts ééne stem mogt worden gehoord, en aan alle overige&apos; stemmen, die des gewetens daaronder begrepen, het zwijgen werd opgelegd, dan behoeft men geen pessimist te zijn, om de ergste opvolgen te voorspellen. s B. Tot nu toe vond de dwangcultunr ten minste nog eene tempering m hare natuurlijke.onTOtaiaaktheden en in de meßschelijkheU der IN^edajidsslw. ambtenafen. Tracht bei«km èp- fc ie&amp;Btfow &lt;£ caserne administrative&quot; aan te schroeven en de afgeschafte rotting •l weldra door de bajonet moeten worden vervangen. En indien m zoo ver niet zal kunnen en durven gaan, wat doet men dan jders, dan den bestaanden toestand van onzekerheid en malaise bevestigen, waaromtrent alle partijen het eens zijn, dat hij onhoudbaar is? Waar dus aan behoud niet te denken valt en reactie op onoverkomelijke bezwaren afstuit, daar zal men, na door eenige mislukte proefnemingen alles op het spel te hebben gezet, toch, noodgedrongen en indien het nog niet te laat is, den eenigen mogelijken weg moeten inslaan, nl. dien eener krachtige en beleidvolle hervorming In liberalen zin.</p>
	<p>In een ingezonden stuk levert de heer Zijlker een staaltje van den nadeeligen invloed, welke door de dwangcultuur op de natuurlijke ontwikkeling van het belastbaar vermogen des inlanders wordt uitgeoefend. Wel kan men beweren, dat daar van een misbruik sprake is, waarvan de wegneming wordt beoogd, doch ieder weggenomen misbruik lost zich op in een verlies van baten voor de schatkist. Werd dan ook art. 56 van het regerings-reglement getrouw&apos;uitgevoerd, het zoude dan spoedig blijken, dat het zoo gevierde stelsel, gezuiverd van misbruiken, slechts met verlies kan worden gedreven. Toch zal de heer Hasselman zijne reactionaire visioenen in werkelijkheid trachten te doen overgaan, met handhaving van dat artikel, waarvan hij zelf vroeger de wijziging heeft noodzakelijk geacht. Tegenover dergelijke losheid van wettelijke voorschriften bij het opperbestuur houdt men hnast op. zich te verwonderen over eenige vafsche politierollen en willekeurige onteigeningen, waarvan men een staaltje zal aantreffen onder de ingezonden en overgenomen Btukken. Overigens valt van hier weinig bijzonders te melden. Alleen •tippen wij nog aan, dat in het XXXste Deel van het Natuurkundig Tijdschrift onder meerdere belangrijke verhandelingen en mededeelingen een stuk voorkomt van den gewezen hoofdingenieur van het mijnwezen, den heer C. de Groot, omtrent de Borneo steenkolen, dat allezins de aandacht verdient. Goavernementswisselkoers overanderd 1_ pCt. Disconto Javasche Bank 7. pCt. Men leest in den Javaboite.- //Naar men ons mededeelt, worden bij het militair departement in den laatsten tijd aanhoudend aan¦cnrijvingen ontvangen: om zoo zuinig mogelijk te zijn (geheel het tegenovergestelde van hetgeen in het vaderland geschiedt), en dit departement leent maar al te willig het oor aan die aanschrijvingen. Men zoekt die bezuinigingswoede in de hand te werken, door geen promotie te doen plaats hebben, zoodat hier 2de luitenants zijn, die zes jaren officier zijn; door geen of zoo weinig mogelijk reparatien te laten doen, enz., terwijl het opperbestuur steeds voortgaat met officieren van het leger in Nederland bij dat in Indië te detacheren. Een gevolg hiervan js, dat er hier te lande onderofficieren zijn (men zegt-van 30), die twee jaren geleden hnn officiersexamen hebben afgelegd en nog steeds op eene aanstelling wachten. «Als een «taaltje van de gedweeheid des militairen departements Terhaalt men, dat wanneer er, b. v., twee luitenants worden voorgedragen, om tot kapitein te worden bevorderd, de regering de gewoonte heeft, daarmee te traineren totdat er een of twee maiis over heen zijn gegaan, om te zien, of er geen verlofganger op de terugreis is. Is dit het geval, dan wordt eenvoudig een der twee Toorgedragenen geschrapt, de vacature blijft open tot de terugkomst des verlofgangers, en de voordragt wordt aan het mil. dep. teruggezonden ter verbetering, welke dan ook zonder tegenspraak wordt ?errigt. Het schijnt, dat èn het opperbestuur èn de Indische regering niet beseffen, dat door een en ander een geest van ontevredenheid bij het korps officieren wordt opgewekt en aangekweekt. Zoo Teel is zeker, dat dit korps zeer naar een legerkommandant wenscht, die zijne positie begrijpt en weet te handhaven.&quot; Staat der Javasche Bank op 13 Nov. 1867 (des namiddags). Bankbilletten in 0m100pƒ24,450,760; rekening-courant saldo^ 1,195,436.84; munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ 16,470,075.48. Door de hieronder genoemde autoriteiten zijn de volgende beschikkingen genomen: Door den dir. van onderw., eered. en nijv. benoemd: Tot derden onderw. aan de gouv. derde lag. sch. te Bontham A. A. J. Niels; tot onderw. aan de gouv. lag. sch. te Bontham de tweede onderw. aan de gouv. tweede lag. sch. te Padang L. H. van Dingstee; tot tweeden onderw. aan de gouvern. tweede lagere sch. te Padang de ond. aan de gouv. lag. sch. te Bangkallan D. A. de Hoog; tot ond. aan de gouv. lag. sch. te Bangkallan de ond. ter besch. der pi. comm. van ond. te SoerabaijaM. tenCate; tot ond. ter besch. teSoerabaija de ond. gesteld ter besch. te Padang J. H. Bakker, thans tijd. aan de gouv. Ri K. weeshuisschool te Samarang; tot ond. aan de gonv. lag. sch. te Cheribon de tweede ond. aan de gouv. lag. sch. te Pekalongan G. du Pré; tot tweeden onderw. aan de gouv. lagere school te Pekalongan de onderw. aan de gouv.,lagere school te Cheribon A. M.LeCluse; tot tijd. onderw. aan de gouv. lagere school te Malang de enderw. op wachtig. J.Schoonderbeek; tot tyd. onderw. aan de gouv. lagere school teTjilatjan de onderw. op wachtg. J. E. v. d. Wijk. Door den dir. der burg. openb. werken overgeplaatst: VanGorontalo naar Samarang de opz. 2de kl. J. A. Hahné; van Bnitenzorg naar Soerabaija de opzt. 2de kl. J. W. Volmering; van Samarang naar Menado de opz. 2de kl. J. V. Witterland; van Soerabaija naar Billiton de opzigter 2de klasse J. R. Lemon; van Menado naar Gorontalo de opz. 2de kl. J. W. Kuitert; van Billiton naar Buitenzorg de opz. 3de kl. D. van der Linden; — ontslagen op verzoek eervol, wegens ziekte, de telegr. 3de kl. F. von Braam Morris; ingetrokken: de overplaatsing van den leerl.-tel. J. F. F. Prins, van Telok- Betong naar Samarang; — overgeplaatst: Van Buitenzorg naar Banjoewangie de telegrafist 2de klasse L. B. Luster, als chef; van Tjiandjoer naar Buitenzorg de telegr. 2de kl. F. A. Cardon, als chef; van Kedirie naar Tjiandjoer de telegr. 3de kl. F. A. de Graaff, als chef; van Djokdjokarta naar Bandong de telegr. 3de kI.R. Bock; van Bandong naar Weltevreden de telegr. 3de kl. H. J. van Zadelhoff; van Weltevreden naan Serang de leerl. telegr. J. A. Boulet; van Weltevreden naar Djokdjokarta de waarn. leerl.-tel. W. C. W. Tan Bergen; van Soerabaija naar Kedirie de leerl.-tel. A.G.Schrok. BATAVIA, 15 Nov. Op den lsten dezer overleed alhier in den onderdom van bijna 68 jaren de Hoog Welgeb. Heer Jhr. J. F. Hora Siccama, ridder der orde van den Nederl. Leeuw en oud-lid van den raad van Ned.-Indie. Hij werd op 20 Dec. 1799 te Groningen geboren en had reeds in het moederland verscheidene betrekkingen in &apos;s lands burgeilijke dienst bekleed, toen hij in 1825 als ambtenaar 2de klasse voor de burgerlijke dienst in N.-Indie in deze gewesten aankwam. Door de directie van de N/d.-I-td. Maat ach. van Nijcerheid en Landbouw is aan de Handelsvereeniging alhier afschrift toegezonden van een brief van den Heer J. G. F. Riedel, lid-correspondent Tan gezegde Maatschappij, alsmede eenige monsters der daarin vermelde katoen, met verzoek om mededeeling, of zij naar het oordeel der Handelsvereniging voor den handel geschikt kan worden geacht : «De cultuur van de eenjarige Indische katoen heeft in de laatste jaren in de assistent-residentie Gorontalo eene zeer groote uitbreiding gekregen. Millioenen heesters zijn successivelijk in den grond gezet. Meer dan twee duizend picols ruwe katoen heeft men in den loop van dit jaar geoogst en tot het weven van inlandsche kleeden benuttigd. De tegenwoordige prijs van Gorontalo katoen , waarvan de monsters door tusschenkomst van den heer J. E. Teysmann der directe zullen worden aangeboden, bedraagt ter hoofdplaats: ruwe ƒ 6 per picol, gezuiverde A. ƒ 24 per picel, dito B. ƒ3O per picel. Het voornitzigt bestaat, dat de productie van deze assistent-residentie tot zes duizend picols ruwe katoen zal stijgen. De hoeveelheid zal natuurlijk vermeerderen, bijaldien de ruwe katoen in het groot door de planters kan worden verkocht. Tot zoodanifen verkoop bestaat echter te Gorontalo vooralsnog geene gelegeneid. De alhier aanwezige handelaren zijn niet bij magte, om groote inkoopen te doen en het product naar Java of elders te verzenden.&quot; — Bij gonvernements besluit van 10 Oetober 1867 ontving Mas Kertoredjo de toezegging eener belooning van ƒ 200, zilver, voor het schrijven van een werkje, handelende over de lotgevallen en feiten van Wirodjoijo, welk werkje daardoor het eigendom wordt van het gouvernement, dat het wil uitgeven ten getale van 2050, om te dienea bij het inlandsch onderwijs. Behalve genoemd werkje heeft deze auteur nog drie anderen geschreven, waarvan de manuscripten bij het gouvernement berustende zijn, doch waarop de schrijver nog geene decisie ontvangen heeft. — Berigten, op 17 Oetober. jl. te Bandjermasin uit Sampit ontvangen, deelen mede, dat de Sintangsche opstandelingen, onder aan- Teering van Tagab-Koendi, Sanamang en Karingan-Oeloe verlaten en zich langs de Soengei-Samba naar de boven-Kahajan begeven hebben; welk feit alle vrees voor verdere rust verstoring in de bovenstreken van dit gewest heeft doen wijken. Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Bettoemd: Tot lid v. d. raad van just. te Soerabaya Mr. C. Visser; tot comm. op het bureau v. d. ass.-res.van Banda W. J. R. van Beusechem; tot »ecir_derres. Cheribon J. H. Munter; tot griffier bij den landr. te Serang&apos; JE»|-_3RSBMJauwt; tot leeraars in de Indische taal-, land- en vol*ento_B__Fï_l___iet gymnasium Willem 111 F. A. F. van der Valk. en fit.-_WJ_^___P*kb_isra.bij hetzout-hoofddep. teManjar H. vanUsseldö-_t_3g_J«^.oJß_a. bij het depart van financ. A. N. Dinger; tot comm. oi&gt;...h«S^f*a TBiden den ass.-res. van Sintang, O. W. Sekst 5 bij de pi. comm. Tan onderw. te Batavia, tot leden, J. W. C. Dïepenheim, Jhr. W. H. F. H. van Raders, N. P. v. d. Berg, J. L. v. Gennep, A. E. Claassens en J. W. C. v. Steeden; voorlóopig tot pakhuism. bjj het zont-hoofddepot te Pengarangan, W. H. v. Heerdt; tot pakhuism. bij het zout-depot te Boender, G. E. JSleuendorff; tot opz. bij den zoutaanmaak te Tenger en Roemo, J, Adamse; tot leden der comm. tot ondersteuning van behoeftige Christenen te Soerabaya J. F. v. d. Hagen en W. Retgers. Goedgekeurd: Dat door den resident van Amboina is ontslagen, eervol wegens vertrek, als lid van de plaats, comm. van onderwijs te Amboina, R. H. van Os. Verleend: Een tweei. verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den assist.-res. van Loemadjang, Jhr. C. J. L. Goldman, aan den resid. Banka F. M. G. van Cattenburch, en aan den telegr. 2de kl. L. B. Luster. ¦ Ontslagen: Eervol uit &apos;s lands dienst, de gew. leerl.-tel. J. L. Boulet; op verz., met behoud van regt op pens., de gew. opz. bij &apos;s lands houtst. te Padang, &quot;H. T. Binneman; onder toefc van wachtg., de secr. der res. Cheribon J. C. van Schuijlenburch. Militair Departement. Benoemd: bij het wapen der art., tot adj. bij den chef van het wapen, de lste luit. H. Adama van Scheltema, van het materieel. Marine Departement. Verleend: een tweej. verlof naar Ned., wegens ziekte, aan den lsten stuurman bij de gouv. marine W. J. Penard. Benoemd: tot 3den stuurman C. Stolk. Ontslagen: eervol, met behoud van regt op pens., de in zijne betrekk. van tijd.hospitaalm.bij het groot militair hospitaal te Padang geschorste milit. ambten. 3de kl. J. B. Angenent.</p>
</text>
