<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25 JAEIGK E(_HTVEEEENIG__S&quot;G VAM m ANDRIES SPANJER Jz. J EN . ALIDA EELTJES. E -__Wsterdam, 25 December 1867. _Uit naam hunner Familie. (31407) 0] Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER P. G. I. BRUGMANS, 2 «liefde Echtgenoot van (31265) , *&quot; , 25 December 1867. J. BOISSEVAIN. P t, Voorspoedig bevallen van een ZOON C. M. J. E. TER MATEN— § VAAN BULDEREN. Jwisterdam^ 26 December 1867. (31293) VoorsDoedi^bevallênvan eene DOCHTER C. E. BANGERT. , VAN DE WALL PERNÉ i&apos; December 1867. (31438) •tr&quot;- — , . — j, voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON RUNT JE ~ •ÜLSUIyi-KÖZELAAR. (31449) J ~__jgrEßßAM, 28 December 1867. Eenige Kennisgeving. . tofel*ll6ll van eene welgeschapen DOCHTER SOPHIA KAUF* MANN-TABAK. e »_____gg:-AM, 28 December 1867. (31427) Bevallen van een ZOON, A. E. BROKMEIER, geliefde Echtgenoote I &quot;*. H. A. PIETERS. , 28 December 1867._ (31__25)__ gevallen Tan&quot; een ZOO_V R. M. CUIJPÉRS-PARIS. ~~ i __^&gt; december 1867. (31436)_ ] glj^orspoedig bevallen van een ZOON Mevrouw A. P. DE GRIJS— Samarang,&apos; 8 November 1867. i »-=-__ Eenige Kennisgeving. (31424) van trof ons op nieuw een gevoelige slag, door het afsterven in dpnZen griefden Behuwd-Vader den Heer F. W. M. HENRICHS, baan.!? ouderdom van ruim 60 Jaren, terwijl het den Almagtigen begue nu Zes Weken geleden onze dierbare Moeder tot zich te nemen. .AMSTERDAM, J. C. PIETERS. jf°ember 1867. S. B. PIETERS. (31410) -.*L9erneeneKermisgeving. C. T. PIETERS-DE SALLE. S v i omliep na voorzien te zijn van de Genademiddelen der on&apos;dflY-? &apos; Mi-n geliefde Echtgenoot de Heer G. LA HOESE, in den Wat-u*? van rnim 61 Jaren en na eene Echtverbindtenis van 38 Jaren. Weri m &apos;2em verlies kunnen zij beseffen, die den overledene in zijn i «zaam leven van nabij gekend hebben. Wed. G. LA HOESE, p^ember 1867. Geb. A. BOSMAN. _*»_&apos;.• Affaire zal door mij en met behulp mijner beide Neven, T^°nunueerd awrden. (31426) ttTj . . roinni «k_ o.Ter-eei- &quot;on mijnen huize, in den gezegenden ouderdom van tanoTi jaren, onze geliefde Moeder, Grootmoeder en OvergrootÏrt &lt;*&gt; Mejufvrouw TETKE SEYBRANÜS, Weduwe van den Heer BEIJER. Uit aller naam: J. M. BEIJER, ** &quot;ecember 1867. Wed. C. F. G. LORENZ. »-~-~_*]eji___._„&apos;_ deze lot eenige en algemeene Kennisgeving. (31378) onzeT*6? *• °P-Ï5 dezer zoo diep getroffen door het verlies van iUTTttvSE en Behuwdzuster, heden eischte de Almagtige onzen Zoon _*t HIJS JOHANNES FREDRIK, in den ouderdom van 5 maanden. --«sterdam, 27 December 1867. J. E. DUNSELMAN. „ C. W. A. DUNSELMAN. --^iSI^S) BORLEFFS. dni,r d?n 25sten December 1867 overleed te Gendringen, na een gein _Iq *flden&gt; mi--&apos; naarde Echtgenoot Doet. W. G. A. ESCHWEILER, ven ouderdom van ruim 43 jaren. ,„, Wed. W. G. A. ESCHWEILER, 131429) HEYDENRYCK. _ .Heden overleed na eene &quot;kortstondige&quot; ziekte, tot onze diepe droef• WpH&apos; onz« geliefde Moeder en Behuwdmoeder MARIA WOLBERS, eo. van Wijlen den Heer G. DE HAAN, in den ouderdom van 69 jaren. 25 n»^^™,&apos;» J- SMINK. m /n_fr 1867&gt; M- M. SMINK, Geb. DE HAAN. -^igji08) W. G. WOLBERS.</p>
</text>
