<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING TE HAARLEM op DINGSDAG 7 JANUARIJ 1868 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris C. J. G. DE BOOIJ, van de nog voorhanden zijnde Schilder-, Teeken- en Schrijfbehoeften , nit het Magazijn van wijlen den Heer J. RITSEMA, als: Verwen, Kwasten, Penscelen, Potlooden, Krp, Verwdoozen, Paletten, Schildersezels en Kisten, Tempermessen, Loopers, Paneelen, Schilderdoek, Passerdoozen, Passers, ïrekpennen, O. I. Inkt en Sepia, Holl. en Eng. Teekenpapieren, Lak, Ouwels, Pennen, Schrijf-, Post- en andere Papieren , gekleurde Inkten, Inktkokers, Pennenhouders, Gomélastique, Linialen, enz. enz. Verder: _Luxe Artikelen, als: Papeteriën, fijne perl d&apos;Amouren en Ivoren Cachetten, Pennenhouders en Mesjes, Schrijfllessenaars, Albums en Lijsten, Schrijf-en Zakportefeuilles, Teekenvoorbeelden, enz. Voorts: WINKELKASTEN, eene partij Mahonijhouten en andere Winkelkistjes voor Verwen als anderzins, Cartonnen Doozen, Blikken Trommels en eenig _Boekhindersg;ereedschap. Al hetwelk verkocht zal worden in het Hof van Holland, in de Warmoesstraat te Haarlem, te beginnen des morgens ten 10 ure precies. Publieke bezigtiging den 4den en 6den Januarij, van &apos;s morgens 10 tot .namiddags 3 ure. De Notitiën dezer Verkooping zijn op franco aanvrage te verkrijgen aan de Drukkerij en Papierhandel van MET en MEIJLLNK, in de Lange Begjjnestraat, aan welk adres nader onderrigt te bekomen is. (31266) Isc. ABRAHAM VAN MINDEN, JACOB ABENDa. NAMIAS, M. PHILIP GROENMAN, MAURITS HENDRIK BOAS, ABRAHm. JACOB JÜDELS, LION BENJAMIN SNOEK en ALEXANDRE HENRI HEDDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 1» JANUARIJ 1868, des avonds na zes nre, in het lokaal de Brakke Grond, in de Nes, in veiling brengen: Het hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, waarin sedert jaren gerenommeerd Magazijn van Gemaakte Kleederen, staande en gelegen op de Sint-Antnoniesßreêstraat, tusschen de Hoogstraat en Zanddwarsstraat, C 99. De Bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag, des voormiddag, ter lezing liggen, ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, Kloveniersburgwal bij de Raamgracht. Het Perceel is te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangs-billet, verkrijgbaar bij bovengenoemde Makelaars. (31335) ATTENTIE S. V. P. In eene FABRIEKZAAK wordt een MEDEWERKEND of COMMANDITAIR VENNOOT gevraagd, welke zes mille kan aanbrengen, daarvoor minstens twee mi 11 e per jaar kunnende profiteren. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder het motto: Fabr i e k, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (31344) TE HUUR GEVRAAGD. Men vraagt TE HUUR in den omtrek der Leliegracht of Brouwersgracht: Een logeabel DROOG HUIS, liefst met Tuin, den hunrprijs van f 1200 niet te boven gaande. Adres onder lett. A. B. C., tij den Boekh. H. W. MOOY. (31343) 10DE JAAR. Heden verscheen: DE AMSTERDAMSCHE ALMANAR, I-RIJS 30 CENT, Bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht. Deze Almanak die om deszelfs vorm even gemakkelijk is als legger of als zakboek, houdt behalve den zeer uitgewerkten Kalender nog de volgende opgaven in: Berigt van het afrijden der Diligences, Post- en Vrachtwagens. Uittreksel der verordening op het rijden binnen Amsterdam, eene aanwijzing van het vertrek der brieven; eene volledige lijst van de ligplaatsen binnen deze stad en het vertrek der Veerschepen, Schuiten, Barges, Stoomschepen, Spoorwegen en de verdere Correspondentiën op ieder Station. Eene Teregtwijzing en Tarief voor het Telegraafkantoor. — Weekmarkten. Eene opgave van het vertrek der brieven en kosten van frankeren, de Buitenlandsehe Correspendentie, enz. Opgaven omtrent de Nederlandsche Bank, de Nederlandsche Handelmaatschappij, de Oostersche handel enßeederij.— De Commissie voor den Graanhandel. — De Veemen. Namen der Leden van het Stedelijk Bestuur, Buurtsecretarissen, met aanwijzing der Bureaux en Buurten. Politie, Regterlijke Magt. — Provinciaal Geregtshof, Arrondissements-Regtbank. — Kantongeregten enz. — Namen en Woonplaatsen der Kassiers. — Consuls en Agenten. — Opgaven der uren waaneer in het Entrepotdok geladen en gelost ¦wordt; enz. enz. (31333)</p>
</text>
