<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PRIORÏMTHEEMI DES STOÖIFAIIT-lAATIHAFFIJ 0? DE WOLGA mm SJtMOJLET. De ondergeteekenden berigten, dat ten hnnnen kantore zullen worden betaald van 1 Januarij 1868 af, do alsdan vervallen COUPONS der Obligatiën, groot .&apos; 25, en de in September 11. UITGELOTE ZESTIG OBLIGATIE-N dezer Leening, zijnde: nummers 511 632 793 855 958 1183 1253 1336 1423 520 647 807 860 964 1186 1255 1357 1426 53U 651 810 898 966 1203 1257 1359 1443 577 661 829 903 973 1213 1258 1371 1488 589 655 831 941 1016 1232 1272 1379 593 700 850 942 1126 1237 1274 1416 604 791 852 950 1178 1252 1281 1419 (31431) Amstebdam, Dec. 1867. WERTSiEgM &amp; GOJKPERTZ. Twee bekwame SSOROLOGIESIAKERSBEDÏENDEN kunnen dadelijk geplaatst worden. Adres per franco Brief of in persoon bij R. BOSSERT Gz., (31318) _ Horologiemaker te Alkmaar. BEI£EOTMf ARING.&quot;&quot; Do ONDERGETEEKENDE maakt bekend aan Heeren Houtaanvoerders en Houtkoopers, dat hij zijne Dienst aan de Wed. J. BOEG H. Az , daar hij 23 Jaar met IJver en Vlijt heeft gearbeid, dat wel bekend is , heeft OPGEZEGD. NB. Hij zal voortaan zijne eigene Zaken al. Factor uitoefenen. GERRIT K_._ABa__i.i_, (31320) Verzoeke U Ed. Gunst en Recommandatie._ SLITIWI-IMïSIIIPPIJr&quot; Directeuren der SJeepdienst-Maatschappij. gevestigd te Amsterdam, hebben de eer te berigten, dat in tegenwoordigheid van HH. Commissarissen zrjn UITGELOOT DRÏE AANDEELEN, ieder a ƒlOOO in de negotiatie groot ƒ 75/ M. zijnde N 8.59, 24 en 70, welke .van af &apos;I°. Januarij a. s. betaalbaar zijn gesteld, met de verschuldigde Rente bij de Kasvereeniging alhier, tegen intrekking der stukken met derzelfver Coupons en bij wie tevens zullen worden uitbetaald de Coupons der nog onuitgelote aandeelen. Amsterdam, Directeuren voornoemd, 24 December 1867. Jf. BOELEN J*.RZ_. (31308) JT. A._PS_HAAS. Van af 2 Januarij OPRUIMING van LAPPEN. Ook de STUKGOEDEREN, worden gedurende dien tijd tegen VEEL LAGERE PRIJZEN OPGERUIMD bij (31324) Th. BERGER. Haarlemmerdijk, hoek Heerenmarkt. _ BEGRAAFPLAATS AA„ DE SIHERBRÜG. Zii, die vermeenen eenig Regt van EEGENDOiïS te hebben op [ GRAVEN gelegen op bovengenoemde BEGRAAFPLAATS en tot i heden too verzuimd hebben dezelve op hunne namen te doen overschrijven, worden bij deze verzocht de daartoe benoodigde bewijzen _?an Eigendom enz. franco in te leveren bij de Directie Kloveniersbnfgwa_Jbij Je Hoogstraat C 227. (31313) __ Mt &quot;STOOMJACT ZEDIHII, varende toss «hén G&lt;.KINCH_M el! yï&apos;AKEJJ V. V. Staking* der Dienst op 1 Januarij 1868 tot nadere aankondiging. (31307)</p>
</text>
