<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Kantoor: BROUWEË^QRAGHT HOEK KEIZERSGRACHT, 536_ Eene Burger Dochter, oud 18 Jaren&apos;, F.G„ zoekt eene betrekking als KINDERMEID; er zal meer geM worden op eene goeoa behandeling, dan wel op het Loon. Adres met franco Brieven Letty A. bij G. VAN PÊÜRSEM, St. Janstraat, J 246. (31302. lEMAND, ruim 30 jaren oüd, B. C., van goede getuigenissen, voorzien, wenschte eene and ore BETREKKING als WÏNKELJUFVROÜWinMANUPACT r&apos;FNT, ook is zij niet ongeneigd in heft Huishouden behulpzaam of als zoodanig geheel werkzaam te zijn. Reflecterenden adresseren zich iran.o, onder Lett. E., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN TJ .rechtschestraat, 858. (31263) EENE WINKELDOCHTER, tnsschon 25 en 30 jaren oud, biedt zich aan tot HUUP in het HUISHOUDEN of voor Kinderen, daar zij circa ff jaren in zoodanige betrekking is werkzaam geweest. Adres franco, onder Lett. A.A.» bij den Boekhandelaar J. 3. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel, Amsterdam. (31264) AAN OUDERS EN VOOGDËnT Een ONDERWIJZER in de Fransche, Engelsche en Hoogdnitsche Talen, van fatsoenlijke Familie onbesproken gedrag en beschaafde manieren, gaat gedurende&apos; drie a vier Maanden zijn verblijf te Parijs vestigen. Hij wenscht daar, tegen eene matige belooning, eea JONG MENSCH aan zijne leiding te zien toevertrouwd, die ziek den Fransche conversatietoon spoedig en gemakkelijk wenschte eigen te maken. Bij nadere overeenkomst zou daarbij het Onderwijs inliet Engelsch en Hoogduitsch gof oegd kunnen worden. Adres franco Brieven , onder Lett. 8., Postkantoor to Naarden. (31262) Eene JUFVROUW, van de P. G. en middelbaren leeftijd verlangt tegen Februarij a. s., eene Betrekking als HUISHOUDSTER, of tot gezelschap bij eene Dame; hare Betrekking waarin zij 14 jaren als Huishoudster werkzaam is, door sterfgeval verlatende, zal zij meer op eene fatsoenlijke behandeling als.op Salaris letten. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. H. A. L., bq Pr. SCHORN Jr., Boekh. op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 500, te Amsterdam. (31244)</p>
</text>
