<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: Het artikel was deze week zeer stil en geene omzettingen van eenig belang zijn te vermelden; het weinige, dat gekocht werd, was alleen voor dadelijke behoefte, de prijzen houden zich niettemin vast staande. THEE zonder veel omgang, prijzen vast. TABAK.: In het begin dezer week werden afgedaan 90 v.Maryland uit de ladingen Eduard en Shermann. Sedert hadden geene omzettingen plaats, doch de stemming voor bet artikel is iets gunstiger. Aangevoerd zijn: Per Henriette Maria: 158 p. Java R C; 260 p. dito Mohamat. Per Raphael: 18 eer. Domingo. De voorraad in de lste hand bestaat uit: 1197 v.Maryland; 1254 p. Braiil; 650 p. Rio Grande; 6744 p. Java; 95 eer. Domingo en2o eer. Cuba. , , _? , . RUWE SUIKER zonder handel en onveranderd. Zeilende ladingen nieuw Java Suiker worden op November-waarde gehouden. GERAFFINEERDE SUIKER stil, doch vast. Van gemalen N°. 1 hadden eenige afdoeningen a ƒ 3.i/_ en van superior brooden a ƒ391/. per Januarij plaats. .&quot; &apos;J , . SPECERIJEN cm KRUIDENIERSWAREN: Door de ingevallen feestdagen was de omzet in Rijst van uiterst geringe beteekenis en afdooningen uit de eerste hand vonden niet plaats. Vruchten in één doen, nagenoeg zonder handel Specerijen verlaten; orders en speculatiegeest ontbreken voor het oogenblik. METALEN: Banca Tin stil en tot ƒ53 te koop. Ten gevolge .der feestdagen is er niets omgegaan. KATOEN onveranderd; de handel was onbeduidend; tot iets lagere prijzen vertoonde zich meer vraag, waaraan echter door de hooge vorderingen der houders niet kon worden voldaan. DROOGEHI JEN. ENZ. Gelijk in deze dagen niet anders kan verwacht worden, woinig handel en omzettingen; intusschen blijft de stemming voor meest alle artikelen zeer gunstig; 119 pic. Bindrottingen, ex Finclla, werden van boord verkocht. VETWAREN: Alle Traansoorten voortdurend stil. Men kan bruine Levertraan thans aannemen op ƒ46 en blanke dito ƒ 56 a 53 n.kw. Ansjovis; De visscherij heeft dit jaar minder gunstige resultaten dan in het vorige jaar opgebragt, daar de vangst slechts op circa 10,000 ankers is aan te nemen. In het begin der maand Mei begon de visscherij onder gunstige omstandigheden, doch spoedig verkeerde zulks en bleef de vangst zeer gering, en daar de kwal. bij die der 1866rs verre ten achteren stond, zoo stegen de 1866rs dus ook m prijs; van Januarij tot Maart werden de 1866rs van ƒ 11 tot ƒ 131/--af 12V. verhandeld, doch in April liep de prijs op vooruitzigten eener goede vangst tot ƒlO terug; toen echter spoedig het tegendeel bleek, ontstond er zooveel kooplust, zoowel op speculatie als voor buitenl. orders, dat in die maand de prijs der 1866rs tot ƒ 22 klom; in de maanden Julij tot Oetober werden dezelve van ƒ 2H/_ tot ƒ2O verhandeld, terwijl in de latere maanden de handel daarin zeer beperkt bleef en tot ƒl9 gedaan werd. De prijzen der 1867rs waren zeer afwisselend, al naar gelang van betere of slechtere berigten der vangst en werden die in de maanden Mei tot Julij van ƒl3 tot ƒlB verhandeld, waarna deze jaargang weder tot ƒl3 terugliep en later weder tot ƒ 15V_ ¦ steeg, doch daarna successievlijk tot ƒl2 weder gedaan werden. De noteringen zijn thans voor de 1866rs op ƒ2O en voor de 1867rs op ƒ 13 aan te nemen. De aanwezige voorraad bestaat op heden uit: 1867rs ca. 5000, 1866rs ca. 8000, 1865rs ca. 50. 1859rs ca. 400 en 1858rs ca. 100 ankers. Onder den voorraad 1867rs zijn niet begrepen die nog in handen zijn van elders wonende inzouters. STERKE DRANKEN. Genever iets fiaauwer. Overigens niets te melden. ... FIJNE ZADEN: Ten gevolge der Feestdagen en het saisoen is van Fijne Zaden niets nieuws te vermelden en prijzen bleven onveranderd. ___________ AARDAPPELEN. De markt levende deze week weinig belangrijks op. De ingevallen feestdagen droegen daartoe het hare bij. De verhandelde partijen gingen tot vorige prijzen van de hand.</p>
	<p>ROTTERDAM, 27 Dec. Ten gevolge der Kersdagen was het in den loop dezer week in den handel zeer stil, maar de prijzen der hoofdartikelen hielaen zich volmaakt staande. &quot;Vooral is dit met Koffij het geval; de vraag bepaalde zich tot kleinigheden voor dagelijksche behoefte, maar kon niet dan tot de volle laatste veilingsprijzen bevredigd worden. — In Thee ging niets meldenswaardigs om. — Ruwe Suiker- stil; de vraag is niet levendig, en er wordt ook zeer weinig aangeboden, aangezien de meeste eigenaars hunne opgeslagene partijen van de markt terughouden. Geraffineerde geniet momentaneel ook niet veel vraag en slechts disponible partijen zouden tot verlaagde prijzen koopers kunnen vinden. Op levering per het voorjaar is weinig kooplust en althans niet tet de door de Raffinadeurs gevraagde prijzen. — Rijft stil. Van ongepelde soorten kwam niets aan de markt, en gepelde ondervonden mede weinig vraag. Slechts puike Java Tafelrijst zoude voor exportatie te verkoopen zijn, doch ontbreekt bij voortduring geheel. De tot ƒlB aan de markt zijnde partijen worden daarvoor niet goedgekeurd. — Fijne Specerijen zonder omgang, prijzen nominaal. Prima Muskaatnoten 92 a 93 es., secunda 84 a 85 C 3.; Foelie D 115 es., E 113 es.; Nagelen N°. 2 28 a 29 es.; Chin. Kaneel 71 a 72 es.; Cassia Vera 43 a 45 es.; Peper, Sumatra 16. es., Padang 17 a 17., Singapore 18 a 18_ es. — Zuidvruchten zonder verandering. — Ten gevolge der feestdagen was de handel in Verfwaren zeer onbeduidend. Indigo gevraagd, doch met kleinen omzet, ten gevolge van den bijna geheel uit ordinaire soorten bestaande voorraad. — Meekrap - Tot vaste prijzen werden enkele partijtjes voor uitvoer en garancinefabrieken verkocht. — Verf hout: Jamaica Campéche Hont ƒ2J gedaan en te koop. — Metnkrr. Bank* Tin met meer animo, ƒ 52. wordt algemeen te vergeefsch geboden. - Katoen: De stemming bleef onveranderd. Voor uitvoer vertoonde zich een weinig meer vraag. — Vttwaren -. Palmolie. De voorraad bestaat slechts in 40 tons prima Loando, welke op ƒ24 gehouden wordt. Palmpittenolie is op Febrnarij-levering met ƒ27 betaald, waartoe nog 2000 a 2500 ffi verkrijgbaar zijn. SCHIEDAM, 27 Dec. Moutwijn ƒ 16.25; Gene ver ƒ 21.75; Amst. proef, ƒ23; Spoeling ƒ2.20. ..__,. n „ .. HOORN, 27 Dec. De hoogste prijs der klemê Gras-Kaas was heden ƒ3O, commissie ƒ 31.50. Aanvoer 300 stapels, wegende 83,448 ft. BROEK IN WATERLAND, 27 Dec. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 28 stapels, te zamen 2462 stuks, wegende 5282 tt. Hoogste prijs /30 per 50 tt. _&apos;*&apos;&apos; &quot; &apos; AMERSFOORT, 27 Dec. Tarwe ƒ 13.50 a 16.— ; Rogge ƒ 9.80 a 10.60; Boekweit ƒ 7.60 a 8.60; Boter ƒ 0.95 al.oo pertt; Aardappelen ƒ1.90 a 2.10 per mud. LEEUWARDEN, 27 Dcc De aanvoer van Granen was heden ten gevolge der feestdagen zeer beperkt. Tarwe met eenige vraag tot lerlaagde prijzen verkocht; 72, 74&apos; tt knappe ƒl2 20, 12.70; 74, 75 tt puike ƒ12.90, 13.10; 74, 75&amp;roode ƒ12.70, 13. Rogge als voren met weinig omgang; 70 W, Petersb. ƒ 10.15:20; 72 tt Taganrog ƒ 10.50; 72, 74 tt n. Inl. ƒ10.75, 11, 11.25. Boekweit stil; 66, 68® Friesche Zand ƒ8.20.50 n. Fransche per 2100 kilo ƒ325. Winter Uaret 10 a 15 c. lager; 60, 62 {.ƒ6.55.85; Zomer 60 , 61 tt.ƒ6.35.E0,J soorten van ƒ5.50 tot ƒ6 n. kwal. Haver ongeveer als voren; 4b, w korte Voer ƒ4.50.70; 42, 44 tt dito ƒ4, 4.20; 38, 40 tt lange Voer De aanvoer en besteede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 113 vette Koeijen van ƒ125 tot 275; 20 melke van/j» tot 165; — vare van ƒ — tot —; Vaarsen van ƒ- w &gt; 4 Pinken van ƒ3O tot 65; 13 Ossen van ƒ 160 tot 205; \*™° van ƒ7O tot 95; 10 vette Kalveren van ƒ 12 tot 36; 14 nuchter van ƒ 3 tot 7; 4 gras van ƒl6 tot 30; 24 vette Varkens van / ° tot 105; 86 Biggen van ƒ 20 tot 75; 13 magere van f 7 tot *m 356 vette Schapen van ƒ 13 tot 30; 29 melke van ƒ 9 tot li, &apos; _ Lammeren van ƒ5 tot 15; — vette Hamels van ƒ -&gt; --• &quot;cl paarden van ƒ 15 tot 90. Trage handel. _ MIDDELBURG, 27 Dec. Bij weinig aanvoer en flaauwe vraag «* Tarwe 50 c., Rogge 25 c., en Zomer-Garst 10 c. lager. . ANTWERPEN, 27 Dec. Sedert gisteren heeft men weder ca. b/*j» la Plata en 105 b. Kaapsche Wol tot zeer vaste prijzen verhandew. In Petroleum, geen verandering. _?_v.n SOERABAIJA, 9 Nov. Arak is van ƒ 40 a 45, doch schrik^ de hooge vrachten en de hooge prijzen der fusten van ondernem gen af.&apos; — Bivdrotting is overvloedig ter markt. Goede wan Bandjermassing geldt ƒ 8.50 a 9 bij kleinigheden, terwijl rasw van boord te ontvangen tot ƒ.6.50 bij partij omgezet is en gewou Koeti niet hooger dan ƒ 7 aan te nemen is. — Huiden kwame» weinig voor. Goede ligte Koe zijn niet onder ƒ45 te n°teren&apos;._j_i wijl zware soorten Java en Madura hoogstens ƒ36a 37 ge&apos;?~ &apos; Balie zonden tot ƒ 28 a 30 verkrijgbaar zijn. Buffelhuiden birjveu ƒ 20 a 22 voor goede soort te noteren en kwamen ook weinig voor. Koffij zonder voorraad. — Suiker: De afdoeningen bepaalden zit tot 15 a 20,000 picols lage Nummers tot ƒ 14, terwijl -hans nu» ƒ 13.75 geboden wordt. De fabrikanten zijn echter onge&quot;!.^. onder ƒ 14 los te laten. — Hijst meer gezocht voor inlandsen ver bruik en Carga reeds tot ƒ 125 a 135, voor partijen met 301 a « pCt. paddie en tot ƒ 140 a 150 voor 20 a 25 pCt. mengsel wo*» blanke is onveranderd ƒ 170 a 180 te noteren. ,g Invoekahtikblen. — Lijnwaden: Madapollams werden in •&gt;&lt; en 5/4 breedte nu en dan nog gezocht, doch gingen de prijzen daa van steeds terug, bij de zucht der houders om zich vaa hunne voui raden te ontdoen. De 6/4 breedte kon zich evenmin soutene re- Van de 7/4 breedte, waarvan de aanvoeren gering hieven, ton het een en ander van ƒ 7.25 a 7.50 omgezet worden. overvoerd en verlaten. De 5/4 breedte o. a. werd zoo laag ais? * in de markt geforceerd. 4/4 blijven onverkoopbaar. Ruwe vn van de meest gewilde merken worden van ƒ 8.50 a 8.75 te *e feefs aangeboden, terwijl afwijkende soorten nu tot ƒ 7.50 aB.v!L rijgbaar zijn; het artikel is overvoerd. Satteens van redenj kwaliteit zijn van 40 a5O ets. van de hand gezet. Shirtings aeei den het lot van Madapollams en Calicots en ondervonden wel,,_ of geen navraag. De ord. Engelsche &apos;witte soorten bleven in ai breedten verlaten, terwijl 36&quot; fijn doek alleen eenige attentie w vorige prijzen genoot; 39&quot; 84 ffi ruwe Shirtings,EngelschfebriK^v, werden zoo laag als f 8 a 8.25 in de markt geforceerd. amD&quot;v&apos; ordinaire Engelsche N°. 24, zijn zeo laag als ƒ 3 aangeboden, wi wijl goede Hollandsche van ƒ 4.25 tot 4.50 te koop werden gestel&quot;&apos; redelijk N°. 30 werd tot ƒ 4.60 in de markt geforceerd, terwu goede soort op ƒ 5 a 5.25 gehouden werd. Oranje Calicets »&quot; zijn tot ƒ 5.50 losgelaten voor geglansd Engelsch doek. Blaauwe i*ru zijn ingevoerd van ƒ 10.50 a 11, naar kwaliteit omgezet en onae vonden eenige navraag. Indiennes enluminées 7/8 zijn m Engei» fabrikaat f 8 verhandeld. Goede zware kwaliteit 24&quot; 28 J^fL dessins vinden nu en dan nog koopers van ƒ 11.50 a 12. *»* goederen nog steeds verlaten. 4/4 Slendangs, blaauw en witte v goede bewerking konden zelfs van J 23 a 23.50 de koopers niet1&quot; mkoopen bewegen. Weefgoederen zijn stil met uitiondenng &apos;__• gebrocheerde roode Kains, die van ƒ 40 a 43 omgezet werden. fg Metalen: Bladkoper 12 tot 18 once werd dooreen a ƒB5 en * , iets lager verkocht. Yellow Metal stil van ƒ6sa 70 voor a» landsch en tot ƒ 75 voor Engelsch, waartoe te koop blijft. &quot;T_fl|e visten en Dranken: Boter is bij groote aanvoeren tot--steedsdaie&quot; prijzen aangeboden; de beste merken zijn momentaneel tot ƒ &gt;&apos; ._ zelfs lager te koop. Kaas is aƒ 4 omgezet, hetgeen onder de mai g is. Haantjes Bier werd bij de daling van andere merken * J.% losgelaten. Valker Bier werd door een huis tot ƒ22 in de mai* geforceerd en tot f 23 kist-ge wijze op vendutie opgeruimd. ? Wüsel-coursen. Het Gouvernement en de Factorij blijven a 1 pCt. afgeven. De Banken en partikulieren trekken op Holian 102. a 102.J pCt. Londen 4 m/z ƒ 11.85; 6 m/z ƒ 11.70. r SHANGHAY, 8 Nov. Thee: Voor 1500 kn. werd ts. 17.» T.V e ord. Oonam betaald. Groene thee met veel handel tot circa.vor |^ prijzen; al de fraaije twee werd grif op levering opgekocht a 45.5 voor beste Tienkai. Naar Engeland wordt zeer veel verzon De notering is van Tsatlee n°. 3 ts. 510 a 520, en Taysam -1 -* t,rija 440 a 460. — Katoen gevraagd voor Hankow, maar iets lager in Y^ op ts. 17.4 a 17.6.— Manufacturen: Van ongebl. Shirtings werden w&gt; stuks verkocht, en de markt sluit vast; 7 pds. ts. 2.3 a 2-JL-%aihi gebl. maar 6300 stuks, 56 draads tot ts. 2.2.5 a 2.3; van l-0/, „,. 7800 stuks 6 a 7 pds. tot ts. 1.55 a 2.3; 1780 stuks Engelsche»-» lets merk S a ts. 13. — Vrachten naar Londen £ 3 per ton. ¦&quot;¦ op Londen 6 m. zigt 6j.</p>
</text>
