<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE VOWIIOTBAM. Goedgek. bij Kon. Besl. v. 22 Oct. 1863, N°. 54 en v. 27 Febr. 1866, N&quot;. 71 SINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. Zij verstrekt VOORSCHOTTEN op Koloniale Waren, EfFecten- Manufacturen, Edelgesteenten, Edele en Ruwe Metalen, enz. De BANK ontvangt ook GELDEN a DEPOSITO, thans tegen vergoeding van 4 pCt. renten. De renten, op de deposito-billetten uitgedrukt, ondergaan geene verandering, waardoor de billetten aan derden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. (19412) TWEE KAPITALE BOWMAWOKEFiII REM 126 BEPiDERS LAAD. PUBLIEKE VERKOOPING in het Logement DB VERGULDE WAGEN, bewoond wordende door Mejufvrouw de Wed. DE WIT, aan de lage zijde van Alphen, onder Aarlanderveen, brj opbod, op DONDERDAG 14 NOVEMBER 1867, en bij afslag op DONDERDAG 98 NOVEMBER 1867, beide de dagen des morgens ten elf ure, ten overstaan van den te Woubrugge residerenden Notaris Jb. KEMPENAAR, van: iW. 1. De kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde BOUWMANSWONINfi, genaamd: DE LENTE, bevattende eene voorkamer, keuken, achterhuis, kelder en opkamer, stalling voor 27 koeijen en ruime zolder. Voorts een ZOMERHUIS, karnmolen, drie schuren, waarvan in een dorschvloer, koeijen- en paardenstalling, twee zesroeden bergen; verder getimmerte en diverse perceelen uitmuntend wei- en bouwland, dijk, tuin, verderen grond en water, staande en liggende aan de westzijde der Woudwatering en in den Oudendijkschenpolder te Woubrugge, te zamen groot 46 bunders, 5 roeden, 31 ellen. — Voorts de onverdeelde helft in diverse perceelen WEI- en BOUWLAND , liggende in evengenoemden polder, groot 3 bunders, 72 roeden, 38 ellen, en wijders eene partij extra best BOUWLAND en DIJtK, liggende in den Vrouwgeestpolder te Oudshoorn, groot 1 bander, 52 roeden, 90 ellen. Gedurende nog drie jaren verhuurd aan de Echtelieden ABRAHAM KROON en ELISABETH TURKENBURG, te Woubrugge, voor f 2000 &apos;sjaars. __°. 2. De kapitale en goed onderhouden BOUWMANSWONING, genaamd: DE ZOMER, bevattende voorhuis, keuken, opkamer, achterhuis, kelder en kelderkamer, stalling voor 27 koeijen en 8 paarden, dorschvloer en ruimen droog- en graanzolder, achter gemelde woning, berging voor wagens. — Voorts een Zomerhuis, karnmolen, turfschuur, daarachter Stalling voor 18 koeijen en 6 paarden, dorschvloer, wagenschuur en varkenshok; wijders 4 zesroeden bergen en diverse perceelen extra best wei- en bouwland, dijk, tuin boomgaard en werf, staande en liggende te Zevenhoven, in den Zevenhovenschen polder, kavels 93, 94, 95 en 96, en nog eene partij best weiland en kade, liggende in den Noordijkschen polder, te Zevenhoven; alles te zamen groot 77 bunders, 10 roeden, 95 ellen. Zijnde gedurende nog drie jaren verhuurd aan de Echtelieden JOHANNES VERHAAR en JüHANNA VAN DER PAUW, te Zevenhoven, voor f 3000 &apos;sjaars, waartegen de huurders jaarlijks genieten aan vuilnis of mest ƒ 250. Betaling der kooppenningen 1 Februarij 1868. De voormelde onroerende goederen zijn breeder bg billetten omschreven, terwijl .nadere informatien zijn te bekomen zoo ten kantore van opgenoemden Notaris als ten kantore van den Notaris W. G. VAN DER DUSSEN, te Brummen, en bij den Heer JOH. KEMPENAAR Cz., Rentmeester van gemelde woningen, te Woubrugge, zullende ten kantore van den Notaris KEMPENAAR, acht .dagen vóór de veiling de verkoopconditien, de eigendomsbewijzen, huurcontracten en uittreksels van de kadastrale leggers en plans ter visie liggen. (26204)</p>
</text>
