<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MÏECTE BELASTINGEN E ACCIJNSEN. &apos; Een Jong Mensch, P. G., sedert een gernimen tijd werkzaam geweest bij een Ontvanger der Directe Belastingen en Accijnsen, door toevallige omstandigheden buiten betrekking geraakt zrjnde, zag zich gaarne, weder op een dergelijk Kantoor geplaatst, knnnende hg omtient eerlijkheid, bekwaamheid en goed gedrag de beste getuigschriften produceren. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder het motto Directe Belastingen bij den Boekh. J. STEENMEIJER, te Bergen op Zoom. (26715) BUREAU TE HUUR GEVRAAGD. Men verlangt zoo spoedig mogelijk te Amsterdam TE HUREN, op een goeden stand, voor Kantoorgebruik, liefst in de nabijheid van de Beurs, een HIIIS of LOCALITEIT, bereids ingerigt of met weinig kosten in te rigten voor vrij uitgebreide Kantoor- en Bureauwcrkzaamheden. Gelegenheid tot woning, hieraan verbonden, verdient de voorkeur. Brieven franco aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam, letters R. B. (26587) ~ rijtYig-fabbjel Agi^ VAN M. L. HERMANS &amp; CO., te *s Gravenhage. In den BAZAR is steeds voorhanden een groote voorraad RIJTUIGEN , zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, evenals voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (20681) jkjk RÖffmMW, SINGAPORE ÉIT mmm HONGKONG. SEBEGELDE VAART. Het CLIPPEK-BARKSCHIP PJLXWJ&amp;LOW. 5/6 L. 1. 1. 1 Kapt. J. VAN DER PAS. Vertrekt einde November. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°.,&quot; te Rotterdam, en DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (26597) *^JL», Naar BATAVIA en SOERABAYA voor Goederen en JKH» Passagiers, waartoe hetzelve uitmuntend is ingerigt, het ______£ extra Snelzeilend Nederlandsch Gekoperd ¦WWMBB FREGATSCHIP MmMÈEJL 9 Kapitein A. W. F. VAN TEUTEM, Voerende een Geësamineerden Scheepsdoctor en eene Melkgevende Koe. OJH TE VERTREKKEN IN DE LAATSTE DAGEN VAN NOVEMBER. Adres bij de Reeders de Heeren A. HOBOKEN &amp; ZONEN en bij de Cargadoors KUIJPER, VAN DAM &amp; SMEER en HUDIG cf BLOKHUIJZEN, te Rotterdam. (26448) J~ i__ Te ROTTERDAM ligt IN LADING, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, naar EN SAMARANG, HET CLIPPERSCHIP WII__LI_M POOiLMAIf. GROOT 1627 TONNEN, gevoerd door Kapt. A. HOOGENSTRAATEN. Genoemd Schip is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Familiën en zal een geëxamineerden Scheepsdoctor en eena melkgevende Koe varen. an_?=RwAbÜx,i__^deor 8 VAN ZEYLEN #• DECKER, de Cargaa_£ hoym_*FS KJSSSr^ P&apos; A- VAN ES #•C°., te Rotter- M„lJ_|ag!CHUÜEMAN te AmBt(*&lt;fcm en F. L. DER</p>
</text>
