<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEENDRUKKER. PHOTOGRAPHIE. Een CRAVON-DRUKKER wenschte tegen een billijk salaris geplaatst te worden. Hij is tevens in het bezit van alle benoodigdneden (met de noodige kuade) tot uitoefening der Photographie en is dan oek niet ongeneigd om met iemand in kennis te komen, die ten zijnen huize gelegenheid heeft, om voor gezamenlijke rekening de Photographie uit te oefenen. Adres met franco brieven onder lett. B. M. bij den Boekh. W. WENK, te Rotterdam. (26712) Het geëerde Publiek wordt bekend gemaakt, dat het KANTOOR van de VERWERIJ en DRUKKERIJ van C. BÖDEKER &amp; C\ is VERPLAATST van de Heerengracht naar de Utrechts chedwarsstraat bij de Reguliersgracht Z 274. PS. De NIEUWE DESSIftS van de gedrukte Goederen zrn ontvangen en ter bezigtiging gesteld. (26813) TE HUUR gevraagd voor een HEER, zijue bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, drie elegant Gemeubeleerde KAMEKS, bij eene deftige Familie, liefst op eene der Hoofdgrachten. Inclinerenden gelieven zich te vervoegen, onder Lett. J. 8., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, Dam, alhier. (26807) Op hoogst billijke voorwaarden wordt het PIANOSPEL GRONDIG onderwezen door een alhier verscheidene jaren gevestigd PIANOMEESTER. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lr. D. bij den Boekh. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (27802) EEN JONG MENSCH van goeden huize en onbesproken gedrag, P. G., grondig bekend met de Fransche, Duitsche, Engelsche Talen, Correspondentie en Italiaansch Boekhouden,niet onbekend met Italiaansch en Spaansch, zag zich gaarne geplaatst op een HANDELSKANTOOR. Adres brieven franco onder letter A., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E N&quot;. 37. . (26861) WAT TOCH 9 beweegt KEES DONKER, zich teekenende Gebrs. DONKER, mij herhaaldelijk op bedekte wijze in dit Blad VERDACHT te maken&apos;? Het kan niet anders zijn dan verkropte spijt over mijn vertrek. lk daag hem openlijk uit ook slechts het geringste op mijn Persoon of gedrag aan te merken. Indien voor tien jaren zijn Patroon, die bij op zulke nobele wijze verliet, zooveel gepubliceerd had, er zoude heel wat fraais voor den dag zijn gekomen. (26826) MANUS M. KOORD. DOOR STERFGEVAL TE KOOP: Terstond of later op eenen deftigen Stand in eene der voornaamste Steden van NOORD-HOLLAND eene uitgebreide ZAAK in DAMES-HANDWERKEN. Adres met franco Brieven onder Lett. P., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguhersdwarsstraat, X 562. (26815) ÉR WORDT GEVRAAGD: Eene bekwame WERKSTER in JAPONNEN en wat verder tot het Vak behoort. Hiertoe geneigd, adressere men zich franco, onder Lett. O. H. V. Z., Bureau Handelsblad, met opgaaf bij wien werkzaam of werkzaam geweest zijnde. C 6806) ÏOOR BÖDWTïn^ ziet bij den Uitgever VAN GOOR . te Gouda, het licht, en is in eiken Boekhandel op bestelling te bekomen een allerbelangrijkst Werk , getiteld: TEMPLETON&apos;S HANDBOEK ten gebruike van BOUW- EN WERKTUIGKUNDIGEN bevattende: MEETKUNDE, ONDERRIGT IN HETWERKTUIGELIJKEREKENEN MET DEN DUIMSTOK, LEER DER KRAuHTEN, VRIJE VAL, SLINGER, WRIJVING, ENKELVOUDIGE WERKTUIGEN , ZWAARTEPUNT, ENZ., STERKTE VAN BOUWSTOFFEN, TANDRADEREN, RIEMSCHIJVEN, OVER HET WATER, WATERRADEREN, POMPEN, WINDMOLENS, STOOM STOOMKETELS, STOOM WERKTUIGEN, INDICATEUR, TFGENSTAND VAN LIGCHAMEN IN DE VLOEISTOF, INVLOED VAN HET VAARWATER OP DEN TEGENSTAND, SCHEPRADEREN, SCHROEF, LOCOMOTIEVEN, ENZ., ENZ. benevens vele TAFELS en ongeveer 100 fraaije HOUTGRAVUREN, vrij bewerkt, verbeterd en veel vermeerderd, naar de 12de Engelsche nitgave van: MiUwrU/ht and Enginecr&apos;s Pocket Companitm, ƒ 3.25. Ongetwijfeld zal dit Handboek regt welkom zijn aan onze Bouwen Werktuigkundigen, inzonderheid ook aan allen, die de toeoevasle mathematische wetenschappen onderwijzen rf beoefenen. De BewprV^ heeft het origineel, dat reeds een 12den Druk h.l..Mp Tit ¦ belangrijk toevoegsel verrijkt en is overal mei*eb_&amp;nd__ff landers te rade gegaan. Door de vele opgeloste v*_i{OTra_.™ £ gevngtigste Formules, vooral ook door de __rn\_t7T___&apos; ¦ ,l!aravt_.£s»^öSlSr</p>
</text>
