<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GALVESTON HOUSTON AND HENDERSON RAILROAD. De OBLIGATIEHOUDERS znllen de afdoende middelen ter bescherming en verkr .gin? van .ene waarde voor hunne Aandeelen zonder kosten noch voorschotten vinden in de voorstellen, die ter hunner toetreding ter iuzage liggen, te AMSTERDAM bij den Heer LOUWERSE, Notaris, Heerengracht, XX 247. (27002) ROTTERDAM bij de HeMen KÖHLER &amp;€&quot;., Leuvehaven^ IHBHIEM ~AYÓIStïï COR-OESTERS en GESPEENDE ©ESTERS, koude en warme Soupers, keurige malsche Biefstuk, Kreeften- en Haring- Salade , gebakken en gechyleerde Paling, gebraden Wild, fijne Rhijnen Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (25935) IndeOESTERPU T. Warmoesstraat over den Vijgendam- AMERICAN WEDDING CAKE, (TROUWGEBAK), zeer geschikt voor VERZENDING NAAR OOST- OF WEST-INDIË. FRANSCHE DÉJEUNÉ PASTIJEN, ALSMEDE BET AMERICAN ROOMIJS. kunnen verzonden worden wanneer de bestellingen vaags te voren zijn ingeleverd. POUND, CITRON, FRUIT CAKE, Kistjes VEALAND HAM PIE, KALFSPOOT-GELE3, ETC, ETC, ZIJN DAGELIJKS VERSCH TE BEKOMEN (26920) bij THE AMERICAN PASTRY COOK, Heerenstraat hoek Keizersgracht. __ gï_l_____ffil_&apos;_ffi^ 1 Trage voortgang der spijsvertering heeft behoefte aan de ligtst I ep verteerbare spijzen die er te krijgen zijn, om ernstig ziek wor- ï B den te verhoeden. Zulke zijn de HOFF&apos;sche MALZ-FABRI- f SS CATEN, die in vele andere inwendige ziekten reeds schitte-1 a rende uitkomsten hebben opgeleverd. 8 j et &quot;.&quot;D&apos;Mogeb&apos;jk, dat een leven zonder regelregte voeding, 1 g cl. ï. zonder spijsvertering, kan voortduren. Is de maag zwak, g g zoo zal het maagsap zich slechts spaarzaam vernieuwen; deg g spijsbrrj zou met der tijd toch verteerd worden, maar zij mag 8 S _&quot;., verwijlen, zij moet zijn weg gaan, zonder het ligchaam ziin g | tribuut betaald te hebben. 1 lL£,e„ HOFF&apos;sche MALZ-FABRICATEN, EXTRACT,! | GBZONDHEIDS-CHOCOLADE, enz., hebben de oplossing reeds I m buiten de maag begonnen; het Malz is een in het statu nascenti Ë Sf gegrepen zeer rijke voedingsstof en werkt predisppnerend op de § m JHn verdeelde Cacao; in een oogenblik lost zich wat Malz- § a Chocolade heette in het ligchaam op en van het opgeloste neemt | pf het ligchaam zooveel als het tot wasdom noodig heeft&apos;, omdat | m het den tijd daartoe heeft. Daardoor komt de lijder na doorge-§ jg stane ziekte snel weder op en gaat bij uitterende ziektetoestan- | gg den ten minste niet absoluut verloren. __. | //De HOFF&apos;sche MALZ-GEZONDHEIDS-CHOCO-| 1 LADE,&quot; zegt Dr. WERNER, Directeur van het Polytechnisch § tg Bureau te Breslau, «_ het voortreffelijkste voedingsmiddel, zoo- | jg wel voor gezonden als voor herstellenden.&quot; (26904) 1 I De MaLZ-PEAEPABATEjN van JOHANN HO_ï § | zijn steeds voorradig in deszelfs Centraal Dépöt te 1 |j Amsterdam, Bloemmarkt bij de Slilsteeg, F 154. Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN&apos; zullen op Vrijdag 8 November 1867, des Namiddags ten half dfl« ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam* presenteren te verkoopen: Eene extra mooije nieuwe partij Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Petschora, Narva , Riga , Danzig^ en Memelsclte BALKEN, Spieren, Kibben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Riga, Zweedsclie en Wijburger PLATIiN en DEELEN. Liggende in de Oua| Schans en op-de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bijALTIÜ° tes C°., Binnenkant, U 138. (26823)</p>
</text>
