<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Co_._-._-._ITA._E 11ÜKÏJAP W. C©MISS DIE VRIES. W. RUYS J.Dzn. en JACOB JONKHEIJM, als gevolmagtigden dier Vennootschap hier te lande, berigten aan Heeren Vennooten, dat zij vnn af 13 D.ccmber aanstaande zuüen overtrnan tot de UITBETALING van een EXTRA DIVIDEND van 10 PCT. Dien ten gevolge verzoeken zij de Veertiende Dividend-Coupon, ingevuld met TWEE HONDERD VIJFTIG GULDEN, voor die betaling te doen aanbioden ten Kantore van de Heeren BESIER &lt;$-JONK- Jufferstraat, Wijk 1, N«. 312, te Rotterdam. (27632) SPESSLAGERSOECHT. In eene drukke SPEKSLAGERIJ wordt met primo Februarij te Rotterdam gevraagd een volslagen KNECHT, met de beste getuigschriften voorzien, tegen Salaris van f 100 a f 150, met Kost en Inwoning. Reileeterenden adresseren zich met franco brieven, Lett. P. X., bij den Boekh. G. W. VAN BELLE, te Rotterdam. (27635) Jilïl __ WtGNER berigten bij deze, dat zij Ontvangen hebben een Grooten Voorraad uitmuntende CHAMPAGNE WIJJN , lot den billijken prijs van f 2 per Flesch. Tevens bevelen zij zich minzaam aan tot de levering van hunne fijne WIJNEN en GEDISTILLEERD. (27639) , ROKIN, E 11%, hoek Enge Kapelsteeg. &quot;; &quot; IAIERS TE mm. &quot; In de Doelenstraat wordt voor een of twee Heeren twee of drie RAMERS aangeboden. Franco te bevragen onder lett. 8., ter Steendrukkerij van B. FEIT, N. Z. Achterburgwal hij de Molsteeg, G 57, &apos;t. Amsterdam. (27659) Bij KEMINK &amp; ZOON, te Utrecht, is van de pers gekomen: Dr. JT. I. DOEBES, -OUD EN NIEUW!&quot; De leus der Christelijk-orthodox. Theologie. Inlichtend en teregtwijzend schrijven na Mr. C. W. OPZOOMER&apos;S uitval en beschuldiging in zijn &quot;Oud ot :n ieu w r •• • ;£. °.*^0* Vereeniging voor Christelijk-Nationaal Sehoolonderwys, LEIDDRAAD EN EERSTE BOUWSTOFFEN VOOR EENE EOEKENLIJS.I, door n. D. VAN OTTERLOO. 0. AWM LUMMEL, J. P. SCHABERG en H. A. GERRITZEN ƒ 0.75. Onlan°*s is mpdc bij hen verschenen: Dr. J. I. DOÉDES, Dc gelijktijdige eerbiediging van «e WELBEGREPEN VRIJHEID der Theologie en der Kerk. .j 0.25. Dr. JJ. I. 15«EBES, De Leorvrijheid in de Kerk een. kerkelijke absurditeit* leidende tot vernietiging van de vrijheid der Kerk, Openbare Brief arm W W. MUURLING f 0.30. JJ. Jl. VAN OOSTERZEE, ZULLEN WIJ NOG THEOLOGIE STUDEEREN OF NIET? r_ƒ 0.30. (27586) —ÏMÈBBMÖSTEH. Ter Boek- en Handelsdrukkerij van M. en F. C. WESTERMAN, kan Dadelijk tegen GOED LOOK Geplaatst worden: Een bekwaam «.RUKKER aan de Snelpers. Reflecterende adressere zich ___t franco Brieven of in Persoon san het adres van bovengenoemde Firma. (27670)</p>
</text>
