<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij C. L. BRINKMAN, te Amsterdam, ziet het licht: 6IILLDSTRBERDI ALMA!- 1866 VOOR JONGE I.IEDEN, DOOR HEK ZELVEN BEWERKT ONDER UEDACTIE VAN jp. -/. aw&amp;mjmï:ssm]V. Gioot postformaat met 4 keurig gelithogr. en in kleuren gedrukls platen, benevens een aantal houtgr. 90 Cent. De naam van den Redacteur, die door zijne uitmuntende geschrift^ voor Jongelieden bij oud en jong zich verdienstelijk en bemind gem»»** heeft, zal voorzeker de beste aanbeveling van dit Jaarboekje zijn. V° afwisseling in den nuttigen inhoud: Vaderlandsche en Algemeene OP&quot; schiedenis, Levensbeschrijving, Chronologie, Dier- en Plantkunde en&apos;-j zoo ook dat deze jaargang onder ledactie van den Heer ANDRIK^. SEN, door de Jongelieden zelven bewerkt is, zal dezen Almanak «* een welkom geschenk maken in de band van hen, wien het onder*»&quot; of de opvoeding der Ncd-rlamlsehe Jeugd is toevertrouwd. (27318) Wat volharding- vermag*. GEORGE STEPHENSON, NAAR HET ENGELSCH VAN SAM&amp;ffIJL SMIJLE&amp;, door A. WINKLER PRINS. 360 bladz. Bvo., met 5 gelith. Platen en 15 Houtgravuren, keurig geb. ƒ 2.90. -4 GEORGE STEPHENSON, de beroemdste Spoorweg-Ingenieur, cene in alle opzigten hoogst merkwaardige figuur. Toonbeeld van zei ontwikkeling, kan de lezing menig knapen- of jongelingshart, w»». greotsche kiemen sluimeren, tot zelfbewustheid brengen of den %*&amp; opwekken, sterken, moed en lust gaande houden en verlevendigen £ de worsteling met lot en leven. Voorbeeld van rusteloozen ijver, &amp;K len volharding, eenvoud, zachtmoedigheid en kracht, verdient &amp;EOR*-*. STEPHENSON als bewonderenswaardige type van een wezenlijk gilman, wel de wereld voor oogen eenouden te worden. (27317) Uitgave van C. L. BRINKMAN, te Amstordam. &quot;i-7 NICOL AAS GESGSËNKEN. Bij C. E. STEMLEL., te Amsterdam, is verschenen &quot;alom te ontbieden: BE HERDRUK I VAN DEN NiIÜWIN ATLAS DER WERELD. DOOR J. E UIJ PE R. Met 35 gekleurde Kaarten,&apos;gebonden in folio. Prijs ƒ 8.*5. Deze Atlas immer op de hoogte des tijds bijgewerkt en bij de HO&lt;£ GER BURGERSCHOLEN ingevoerd, zal wel geene verdere aanbeve ling noodig hebban. Verder verkrijgbaar: .. GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING DER STAP lIISTEBMII. DOOR C. VAN DER VIJVER. In 4 Deelen compleet met TACHTIG platen, Voor f 6.50 in plaats van f IS. Een werk flink en onderhoudend geschreven, versierd met zulk e. tal van platen en daarenboven van eene blijvende waarde, zal -tëll&apos;B als GESCHENK voldoen. (273_2)__. Uitgave van K. 11. SCHADD , te Amsterdam. De CHRISTELIJKE VOLKSALMANAK &apos; voor 1866, BEVAT DE NAVOLGENDE STUKKEN VAN DEN REDACTEUR&apos; If% E, IjAIIMIMjAK». I. Reddende Engelen. 11. Schaduwlijnen. 111. Bij een kertj* IV. Eene les onder de sterren. V. Het ware leven. VI. Bijbeiscu persoonsnamen met Aanteekeningen. • ,—&apos; j--.eH Verder bevat deze jaargang bijdragen van de eerste letterkundig des.lands. hf-. De prijs is gebrocheerd in geillustreerd omslag 90 cent. In praco band, verguld op snee ƒ 1.50. (_693g)____. R|_l W Aft ft wordt aangeboden eene buitengewone WIKiS* lh -JLUUF «KVENI-E AIWAIRE, bc.taande hoofd» keiijk in VLEESCH, BOTER, KAAS, enz; dezelve is gelegen op cc gunstige Standplaats in het midden dezer Stad. Inclinerenden vervoq, zich franco onder lett. H. M. 8., Bureau Handelsblad. (2/6Ul^</p>
</text>
