<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>KOLONIAAL BATIG SLOT OVER 1863.</title>
	<p>De Heer Blom (voor zoo veel hoorbaar) bespreekt de uitzending van specie van Nederland naar Oost-Indie, naar aanleiding van hetgeen deswege in het proces-verbaal der Staatscommissie is opgenomen. Hij meent, dat de Regering, die zooveel geld geregeld naar Indie uitzendt, voor een groot gedeelte vrij wat voordeeliger op zich kon laten trekken. Uit eene berekening van hetgeen de gelduitzending kost, komt hij tot de conclusie, dat, wanneer te Batavia de wisselkoers 105$ staat, het voor de Ned. schatkist even voordeelig is, of men van hier specie nitzendt, dan of men op zich laat trekken. Maar is de koers onder 105..v dan moet het voordeeliger zijn uit Indie op Nederland te laten trekken* en geven specie-uitzendingen verlies. Hij gelooft dus dat het de zaak is, met zorg na te gaan of de wisselkoers voordeelig is voor het trekken van wissels.</p>
	<p>De Minister van Koloniën antwoordt, dat de Regering eene doorloopende magtiging heeft, om wissels op het Dep. van Koloniën te trekken tot 103; trok men daarboven, dan zou het toch niet baten, want de meeste handelshuizen moeten maandelijks trekken, en door den koers hooger op te drijven, zou geen enkele wissel genomen worden.</p>
	<p>Hierna zijn de algemeene beraadslagingen gesloten en die over de afzonderlijke paragraphen geopend..</p>
	<p>§ 1. (Assurantiën). De Heer van Eok erkent dat de Regering is voortgegaan op den weg, om minder te doen assureren, maar de Redering heeft tevens verklaard, dat zij niet voornemens is de assurantie &quot;bij particuliere maatschappijen geheel te laten varen. Over de kwestie der assurantie is vroeger reeds genoeg gesproken. Hij zal er nu niet over uitweiden, maar alleen aanmerken dat de pas, dien de Regering ten deze heeft aangenomen, wat al te bedaard is en dat het bedrag der assurantie-penningen, dat jaarlijks wordt verminderd, wel wat al te gering is. De Minister van Koloniën antwoordt, dat hij den gang tot inkrimping van het bedrag der assurantiën verdubbeld heeft in snelheid en dat hij daarmee zal voortgaan. Overigens blijft hij het gevoelen toegedaan, dat de Regering steeds een deel moet blijven assureren. § 2 (Verhoop van producten). De Heer Blom zal niet spreken over de meerdere of mindere hoeveelheid producten, welke op Java verkocht wor- &gt; den. Hij wil alleen den hoogst gunstigen uitslag constateren van de jongste . koffij veiling, in verband tot de nieuwe wijze van veilen. De prijs wa. ruim 45 cents voor goed ordinair soort, dat is 2 cents hooger dan bij de vorige veiling. Dit heeft hem versterkt in de overtuiging, die hij dikwerf heeft verdedigd. En als het beste bewijs dat de hoogste prijzen gemaakt worden, wijst hij er op dat de Java-koffij 10i cenis hooger is dan de Rio-koffij. Hij constateert dit een en ander met te meer ge-., noegen, omdat daaruit ook blijkt dat de vrees der pessimisten tegen, meerdere veilingen niet bewaarheid is. Hij ziet veeleer zijne gunstig»-verwachtingen in geen enkel opzigt te leur gesteld. Daarom moet hij ;des te meer de Regering aansporen op den goeden weg voort te gaan .en het beginsel van meerdere veilingen ook toe te passen op de suiker en vooral op het tin, waarvan slechts enkele massale veilingen in het jaar plaats hebben. Nog zou hij gaarne zien dat er ook in Julij eene koffij veiling plaats had.</p>
	<p>De Minister van Koloniën antwoordt, dat het plan om de tinveilingen te vermeerderen in overweging is. Wat het houden eener koffijveihng ook in Julij betreft, heeft de Handelmaatschappij, daarin gest-upd door den handel, het verzoek gedaan in dat saisoen geene veiling te - houden. De Heer Blom zegt meer bepaald het oog gehad te hebben op Kot-&apos; terdam. Hij kan zich niet herinneren dat de Kamer van Koophandel aldaar, waarvan hij de eer heeft lid te zijn, zich tegen eene Julij-veiling zon hebben verklaard.</p>
	<p>De Heer Rochussen vat het betoog van den Heer Blom op, dat de pessimisten ongelijk hadden die tegen meerdere koffij veilingen ware», waarbij die spreker niet onduidelijk hem op het oog had. Hij neemt die qualificatie echter gaarne aan. Het is zoo, zegt hij , ik ben geënt optimist op koloniaal terrein. En zoo hij zich verleden jaar ongunstig er over uitgelaten heeft, dan was het, omdat hij informatiën van eenaantal handelaren had, waaronder ook leden van de Kamers van Koophandel, die voorspelden dat de maandelijkscho veilingen veel minder zouden opbrengen. En wat nu aangaat den afstand der prijzen tusschen Java- en Brazil-koffij, _dat beduidt z. i. op zich zelf neg niet alleswant de vraag is, als er slech.s twee groote veilingen worden gehouden&apos; waarop de aandacht van geheel Europa gevestigd is, of dan de afstand, niet grooter zou zijn. Hij moet zich dan ook tegen de venneerderine der tinveilingen verklaren. De Heer Blom antwoordt dat hij natuurlijk niet met zekerheid kan opgeven of bij het houden van mindere veilingen het verschil tus«c„ea Brazil en Java niet nog grooter zou zijn. Dat kan niemand zeggen ; maar wat hij wel weet, is, dat tot dus ver de afstand nooit grooter U g-weeat dan jniat dit jaar. b</p>
	<p>D» ML-HM-EB VAH Kolosiex zegt nog, dat kt niet houden van eens .Julü-veUilHt overeenkomstig den wensch van den handel is en dat de tijdstippen der suikerveilingen niet veranderd worden dan op eenparig advies van de Kamers van Koophandel. De Heer Hoffman (veor zoo veel hoorbaar) zal niets meer zeggen over het koloniaal stelsel, en de consignatie en verkoop der producten. Hij xon dan aooten herhalen al wat hij vroeger deswege in het midden beeft gebragt. Alleen dit zal hij in het algemeen zeggen: dat bij het als eene fatalite t beschouwt dat men op den weg is om betrekkingen tusschen Nederland en Java z. i. in den grond te bederven. Hij vreest daarvan de nadeeligste gevolgen. _ De Minister van Koloniën: ik wensch hierop alleen te zeggen, dat ik hoop dat de donkere voorspellingen, die de geachte spreker omtrent onze verhonding tot Java nu, weder doet hooren, zóó zullen uitkomen als die welke hij nopens de koffijveilingen zoo dikwerf heeft geuit. De discussie over § 2 wordt daarop gesloten. §§ 3—6 geven tot geene discussie aanleiding. — Daarop worden het artikel en de beweegredenen van het ontwerp goedgekeurd, en is dit rn zijn geheel met algemeene stemmen aangenomen. Vervolgens is, zonder beraadslaging, met algemeene stemmen aangetiomen het ontwerp tot vaststelling van Hoofdstuk X (onvoorziene uitgaven) der Staatsbegrooting voor 1866. De Voorzitter verzoekt de leden der Centrale Afdeeling om, na afloop der zitting, bijeen te komen tot regeling der werkzaamheden. Hierop wordt de vergadering gescheiden tot aanstaanden Dingsdag fi December, ten elf ure des morgens. Maandag aanstaande vangt in de afdeelingen der Tweede Kamer het onderzoek aan over het wetsontwerp nopens de cultures.</p>
</text>
