<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn van den 29.te_ «ov&lt;mber 1865, is het Aceoord door H. A. GUNTERS, Koffijhui.-hoqder en Tapper te Hoorn, aan zijte Crediteuren aangeboden, Gehonao&apos;ogeenl. De uitbetaling der bij gemeld Aceoord bedongen Acht Procent der geverifieerde concurrente schuldvorderingen zal plants heb°*a ten Kantore van den Ondergeteekende, op Maa_dag, den Uden en •üinijsd_g, den 12Jea December e. k.. des middags van 12-3 ure. De Curator in het Faillissement, . g 7668) Mr. G. VAN ROSSEM. FAILLISSEMENT. VERIFICATIE. Dn tweede Vergadering ter Verificatie der schuldvorderingen in het *a&apos;llissement van den Heer J.W. VAN DER HAAR, Boekhandelaar e Helder, zal plaats hebben op Woensdag den 20.ten December a. s., &quot;middags ten 125 ure, in een der Localen van het Raadhuis te Alknx &apos; waar tevens over een aan te bieden Aceoord zal beraadslaagd orden. Zij, die hunne vorderingen nog niet hebben ingezonden, wor-, a T«zocht zulks ten spoedigste te doen aan den onder.eteokende. De Curator, ... SIMON P. J. KROS, _I&lt;M&gt;34) Advocaat te Helder._ ~ OPENBARE VERIOOPIIGr . GP ZATERDAG 9 DECEMBER ÏBSS, des morgens ten mv_.waalf ure&apos; zal aan de Houtzagerij van den Heer W. HOOGENVIJK Wz., te Gouda, ten overstaan van den Notaris MONTIJN, ala &apos;*. om contant n-orden verkocht bij gedeelten, de _eheele op«tand van eenen geamoveerden achtkanten W__-RMÖ__E_- van 24 ft, .ellen vl&quot;_t en dus bestaande in: 2 roeden, bpvenas, 1 groote en kleine staande spil, ,7 groote en kleinere kamwielen en schijfloopen, en&quot;). mot rn&apos;**espel, lange en korte sshooren, kap, achtkant, stijlen j ndlc.&apos;?&gt; cene partij oud houtwerk, rieten bedekking, enz., _eneyens zware ijzeren molenkruk met pummels en cene partij oud ijzer--____: (27585) _ Kra_W_^STE?VTA-r^OOT^°ÜT^KOTGBI-.HV. M. G. HEUDORP T n «t^.s RIJK&apos; A* NIEUWExNHUIJS, A. 9. SONTKRS n t &quot;-S.SSJ&quot;1- HBBBEBAABT. J. SMIT, 11. A. PIEVEGt&apos; P vaxEIFSEN&apos; J* P* MEIJNKSK, J- T. VAN DER J.PP _r&apos;r_.«2l_.-fES]É)EN&apos; G- WESSELING, F. A. VAN OS, &quot;«lien nn 4_?SL?__G- VAN LEUR en J. G. J. HOL, Makelaars, &apos;en zl, rt. ¦ °*-K*»AC 27 DECEMBER 1865 , des avonds gon- v» i V!&quot; ,_ Lnkaal DE BRAKKE GROND, in veiling brenin d. ir&apos; i Hü*B on EKF met Benedenwoning, Plaats en Tuin. «n KRK &quot;&quot;11. ij &apos;ic Beguliersgracht, AA 714.- N». 2. KcnJItJIS CC Ï|\ me^ Tuin, m de Lanse Leid.ciiedwar.straat bij de Kruisstraat, nin„ ~&quot; ~B• 3. Een UUl.*« en EBF, met Boven- en Bciiedenwo- AA _qc &quot;nn»engracht tusschen de Vijzelstraat en Regulier, gracht, Doll. u&apos; ~ N&quot;&apos; 4* Een e^» en ERF met boyenwoningen in de ¦•e St .aBlJn,;n&apos;te&lt;!i.. achter uitkomende in de Trompetters.ecg, lusschea Htlfc p__arSstHat en den O. Z. Voorburwal, J 486. — ¦__&quot;. 5. Een N« o _e&quot; _u&apos; F m*t Boyenwoning in de Oude Nieuwstraat, G 469. — «n Mi,-1 *&quot; ™«J,S en ERF met Tuin, in de Plantaadje, hoek Heerengracht groot ¦srach*&apos;v 228&apos; Sroot * Roeden.— N-.7. Een STUK CROMD, *orde_lirC\r« ¦Roeden&apos; achter N°. 6, zijnde een Tuin met Vruchtboonion; Meed T**&quot;&apos; en 7 perst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag Ijj-f * e Veilconditien, en;-., zijn op den gewonen tijdter lezing ten No ,rV,,m dt! No-arisan, als: N&quot;. I. Mr. P. LIJNDRAJER Jr.; N°&apos; K&apos;d; G* BOUW; N». 3, F. FHANKE; N°. 4, _*. 11. BOK Jr.; -~^_Lj_I_STRENGMAN eu N°. 6 en 7 G. RUIJS. (27554)</p>
</text>
