<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd ziin aan dun 800 ! del van wijlen den Heer OEHHST STEIJLifNG^inTev-n B^ &apos; keDm^er, gewoond hebbende te Amsterdam in de Haarlemmerhonttuinen, N». 63, worden verzocht daarvan opgave te doen vóór 15 December ._„ ..o6&quot; Kftore/an den Notaris G. RUYS, op den Binnenkant, __°^ 148, te Amsterdam. (27569) ¦ Die iets te Vorderen hebben van -of Verschuldigd zijn aan de ! T,.-X4eo..l&apos;.&apos;_VSV. MeJa{vrmZ MARIA CATHARINA JEANNETTE - JOSEPHIÜ.E DE MARKT, gewoond hebbende alhier, in de Oude Doelen- of Hoogstraat, N*\ 501, en onlangs Overleden, gelieven daarvan voor of op den 15den dezer maand Opgave of Betaling te doen ten - Kantore van den Notaris VAN VIANEN, Singel, D 201, te Am-1 sterdam. ° (27514) hhjwTü~ i VOORTDUREND VERKRIJGBAAR bij J. OVERMANN, Halvemaansteeg, IJ 516. (27567) door vertreThamhdërs &apos; wordt uit de hand TE KOOP aangeboden eene sedert meer dan vijftic ¦ H«^a»_.»I__nog SLet___S._J_ucces gedr«ven wordende Affaire in , 6.AREN, BAND en -MANUEACTUKEN. Het Huis daarbij te Koop; te aanvaarden met Mei aanstaande of vroeger, kunnende twee derden der kooppenningen als Hypotheek op het huis gevestigd blijven Nader te bevragen met franco brieven onder lett. M. bii den Boek &apos; SiTÓ&apos;A^^il:z&apos; EDELE WÈLDOEIEIS. &apos; dn^aar &quot; En,N- f,,!.,^iEIBfW&apos; dat behoefte gevoelt e«n beroep te . doen op uwe Christelijke liefde. De man, die den afgeloopen zomer weinig • heeft kunnen werken, omdat hij voortdurend leed aan oogziekte is nu geheel blind, en daar alies nu reeds verteerd is, zien zij den naderenden winter met angst te gemoet, Stadgenooten! helpt het lot van deze reeds bejaarde menschen verzachten, door eene gift, hoe gerin^ ook voor hen af te zonderen. Daar de Ondergeteekenden met het huisgezin bekend zijn, willen zij zich gaarne belasten met het ontvangen der _if_. u S&apos; MÏJÏM&apos;V. We&apos;^»gdw_rsstragaT, B_g__2 &apos; J. KKIJ.I__.SIAN, Vijzelstraat. X 614. (27234) Eene JUFVROUW uit den Fatsoenlijken Stand, P. G van mid delbaren leeftijd, gedurende eenige jaren in dezelfde Betrekking werkzaam geweest, zag zich gaarne tegen 1 Eebruarij 1866 of later geniaalst tot waarneming cener HUISHOUDING of tot Assistentie in^dezTlve zij is m staat de voldoendste getuigenissen te produceren. Men adres&apos; sere zich met franco brieven onder de letters J. E., bij den Boek-h__ delaar T. J. MACDONALg^tejfoarlem^ &apos; J aen g!^&quot;, Een MAN van middelbaren leeftijd, kan als KANTOORLOOPFR en voor andere Werkzaamheden, tegen Goed Loon, geplaatst worden •Zij, die Gehuwd en eenigzins bekend zijn met de Frtnsche en Hoog- DIT DE HAND TE KOOPT~ 7nETnT?«?.A.n 7»°rT.ZeS_Paarden_-I_fct _BOYENWONING en PAKZOLDERS, inde Noorderstraat bij de Vijzelgracht. Pranco te bevrai^si-^^ FBVF^lT;^^^&quot;^ meSAC-HTÈBHii_«7ïïlF7n J,HvY.t&apos; tstaai*de op de Heerengracht tusschen het Reguliersplein en de Vijzelstraat, X 376, op 6 November 1865, in Publieke Veilin/onlaar°T SfFTz&apos; HAN° TE K°°P- T&lt;J beTragen b« den laar J. BEETZ. . .- . ¦ (27543) h nti^°^.l__IÏ_&apos;[Jl&gt;^K&apos;.&lt;le V_^__io__^7n en Avonden ter _Ü_7r beschikking hebbende biedt zich aan, tot het bijhouden van Boeken of ander Schrijfwerk. Brieven franco, Letter A J P aan den Kanton. Bo^kbanddJLlKM^ M- HlllTK tef__e_-T_tl[ei iMiti. ! Voor een met te groot Gezin wordt voor f 270 per Jaar aangeboden ! op het aangenaamst gedeelte van Amsterdam: Een zeer net enT vrnlHfc uitzat hebbend BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers Keuken? zïïS i en Provisiekamer. Aanvrage met franco brieven, onder Lett M K &apos; ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT Wnr&apos; moesstraat, J 67, te Amsterdam. (275&lt;)2)</p>
</text>
