<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zatudag 2 December.</title>
	<p>Heden is te Compiègne een kabinetsraad gehouden. —De Keizer en de Keizerin hebben aan de gravin de Chabannes echtgenoot van den zee-prefect van Toulon, een zeer vleijenden brief cc schreven wegens haar edelmoedig gedrag tij(Jei]3 het heersc, | epidemie ,n die stad. Bij den brief was eene gouden medaille gevoegd, opzettelijk daarvoor vervaardigd. ° s &apos; _„~_N_ar ,m-e° verzekert heeft de Keizer de plannen voor Algerie laten varen, die hij in zijne bekende brochure heeft ontwikkeld. De geringe bijval, welke aan deze brochure is ten deel gevallen, heeft daartoe veel b.-gedragen.</p>
	<p>— Het besluit om hot eskader gepantserde schepen te verminderen, ofschoon vroeger werkelijk reeds geßomen, is weder ingetrokken, tto groet genoegen der officieren. De vermindering zal eerst over drie maanden worden ingevoerd.</p>
	<p>— Dc onderhandelingen over het handels- en scheepvaartverdrag tusschen Frankrijk en Oostenrijk zullen, volgen. de France, in de volgende week hier een aanvang nemen.</p>
	<p>— De regering ziet met ongenoegen het geschil tusschen Spanje en Chili gerezen en heeft aan Spanje verklaard, dat zij met kracht de regten der onzijdigen zal doen eerbiedigen. De minister van buitenl. zaken heeft deswege aan de Fransche diplomatieke agenten eene zeer scherpe circulaire gezonden.</p>
	<p>— De regering is ontevreden dat de president Johnson een generaal benoemd heeft om de Vereenigde Staten bij de regering van Juarez te vertegenwoordigen.</p>
	<p>— Het Parijssclie gemeentebestuur heeft besloten eenen gedenkpenning te doen slaan tot herinnering aan het bezoek, dat de Keizer en de Keizerin aan de hospitalen bragten. — Het artikel van den Conslitutionntl, waarin dezer dagen de Heer de Limayrac een voor Pruisen minder vijandigen toon aansloeg, heeft eenig opzien verwekt. De reden daarvan is deze: Bij zijne terugkomst te Berlijn heeft graaf v. Bismarck een brief aan den graaf von der Goltz geschreven om te klagen over de bitterheid van de Fransche officieuse pers ten aanzien van Pruisen en over het aanhoudend door bladen partij nemen voor Oostenrijk tegen Pruisen. In den brief komt zelfs de zinsnede voor dat men Berlijn scheen te willen vernederen, ten gunste van Oostenrijk. De graaf von der Goltz heeft die klagten aan den Heer Drouin de Lhuys medegedeeld en het is ten gevolge daarvan dat, na in-gewonnen instructien van den Keizer, het artikel in den Cmstitutionnel verscheen.</p>
	<p>— Mw. Kistori wordt eerlang hier verwacht en zal alsdan eenige voorstellingen geven. Men verzekert dat zij de schitterende, aanbiedingen haar uit Amerika gedaan, bepaald van de hand heeft gewezen. .— De internationale saniteits-conferentie schijnt schipbreuk te zullen leiden op den onwil van Turkije. Die mogendheid wil wel in een debat&quot; treden over de oorzaken der cholera en de middelen om haar te keer tö gaan, maar wil zich volstrekt niet onderwerpen aan de door de conferentie te nemen besluiten.</p>
	<p>— De Gazzetta di Torino meldt, dat Prins Humbert in het huwelijk zal treden met de Prinses von Leuchtenberg, welke, zoo als men weet, eene nicht van den Czaar is. Volgens genoemd blad zijn zelfs de preliminairen van het huwelijks-contract reeds onderteekend.</p>
</text>
