<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOHEEMSCHE FAZANTEN. _ Extra Mooüe BOHEEMSCHE FAZANTEN zijn dagelijks voorban, d6n bIJ D. STEPHANUS, ,9_„.; PO E LIE R, Hartenstraat, W&gt;/Q te Amsterdam. : SYRIË EÏPALESTINir^ , Voor de Noodlijdenden door CHOLERA en HONGERSNOOD * ?°g-_m hartell.keD dank Ontvangen: Van de Martha Vereeniging t« Eeijderdorp 6 lakens en 12 handdoeken; van eenige Vrienden / 21; van Kinderen der Christel, school ƒ 5; voor Palestina en Syrië / 10; h. L. f J,25; van de fam. M. te P. ƒ 6.50;. Kinderzendeling-Genootschap f 5; uit een busje ƒ 1.50; R. te Zeist f 10; gecollecteerd op . het feest van den Heer W. W. te O- L. f. 5; door Ds. Roozemeijer na aanbeveling van den preekstoel te N. L. f 44.70; Wed. H. T. &apos;M. f 20; fam. .T. te H. ƒ.5; van de Meisjes-Vereeniging te H.L. ƒ 10; van de Vereeniging voor Christel, belangen te L. ƒ5; door den Heer Susan, uitgever van het Dagblad te &apos;s Hage f 31.89 S ; uit Har- I derwijk een pak kleederen. r&gt;____Mr_.d° daane. der levensmiddelen en te JERUZALEM de CHOLERA nog in hevige mate blijft voortduren en daardoor de Christelyke gestichten, waarin zieken en stervenden worden verpleigd en vele kinderen en weezen liefderijk verzorgd, groote behoefte hebben aan voortdurende ondersteuning, zoo worden nog milde bijdragen vriendelijk gevraagd. O! mogten daartoe, ook bij het aanstaande Kinderfeest, vele verheugde Ouders en dankbare Kinderen iets afzonderen voor die oorden, waar eenmaal de grootste Kindervriend zijnen zegen over hen uit.prakt Voor de NOODLIJDENDE VROUWEN en KINDEKEN onder de VRIJGEMAAKTE SLAVEN in NOORD-AME?.- A m hanelÜken dank Ontvangen: Van F. S. f 2.50 en van H. M. L. 2 stukken Baai. Hiwdoor zal weldra eene kist met kleederen worden verzonden, doch overtuigd van de geringheid dezer bijdrage in zoo groote behoefte, zoo wordt ter leniging daarvan nog veler liefdehulp dringend ingeroepen. Amstekdam, Mej. A. A. BERGEN!»AHL. 1 December 1865. (27578) N.-Z. Voorburgwal, L 506. ËËN WOORD AAN HET &quot; AMSTERDAMSCHE HANDELSBLAD, te Rotterdam bij M. WIJT &amp; ZONEN en verder alom. , Prijs SB Cents. (2757 D) reeds voor een ander Huis Rusland, Polen, Hongarijen, enz. berei. ende, kunnen op voordeelige voorwaarden, aldaar voor een solied huis in een artikel dat weinig Concurrentie heeft, werkzaam zyn. Alleen diegenen welke deugdelijke bewijzen van soliditeit kunnen produceren zullen fn aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. B. 123, in den Kantoorboekhandel van -Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176, te Amsterdam. (27576) a f 1.50 per MAAND , zijn bij een Muziekmeester nog eenige Avondlessen onbezet. Reflecterenden worden verzocht hunne brioven franco in te zenden onder Lett. C, bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; Zn., Beurssteeg. (27575) ÏN ra-GRO. TE&apos;TB__IIBS. KALVERSTRAAT, bij het Schapenplein, D 48. Firma Wed. €.. J. Tewle&apos;, Is even als vorige jaren cene groote sortering CHOCOLADE FIGU&quot; REN voorhanden, dio, wat smaak en netheid betreffen, niets te wenschen overlaten, alsmede MJNE.VRUCHTEN op Brandewijn en ™,s_-iï_;.V_?,BüalGEß «RUWERE, PAHJHE-JAANKAA«, k&quot;s*_____._-», Fransche, Engelsche, Durham MOf-TAARD. I t%X-CEBVES ALIMENTAIRE» en vele ander&quot; DESSERT amT KELEN, en gaat steeds voort met het vervaardigen van beste Drink-, POEDER- en geconcentreerde WATEKCHOCOLADE. _PS. Op nieuw ontvangen de SacHsiacHe CJEKVKLAATIVORST. (27577)</p>
</text>
