<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEAMSTERDAM EN ROTTERDAM , (11264) WEE aai «ELDEN IN DEPOSITO. 1 dag -zigt 2 pCt. !3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen » 2% .16 « u ...41/2 &quot; 1 maand » 31. 1, j 1 jaar // ... 5 _ Ue NJjpERLANDSCHË MAATSCHAPPIJ VAN HYPO&quot;- THEEKVERZEKERING gevestigd te Amsterdam, verstrekt HYPOTDECMKE VOORSCHOTTEN op LAND tegen 5 pCt. Rente. met inbegrip van Administratiekosten en Verzekeringspremie. DE DIRECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (13636) L__ i\ __!_)£.tóu.i;_ _&gt;? .___ MAAl&quot;».____-_.JPJt_J yOO&apos;A ÖROJND KREDIET neMiit gelden indult in bedragen van ƒ 100 .n de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;sjaars. De Maatschappij geeft pandbrieven nit groot / 1000, ƒ 800 en t 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duur. Zij zijn gewaa.bjrgd door hypothekaire Inschrijvingen en het inaai.eliappelgk kapitaal. (10069) De DIRECTIE der BRANDGEVAAR-MAATSCHAPPIJ berigt, dat dagelijks ten haren Kantore op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht, SS 339, wordt gevaceerd tot afgifte der NIEUWE COUPÖNS____ADEN, tegen vertoon der Aandeelen in genoemde Maat.chappij. (18115) HENNEP-VEILING te Rotterdam, op Dingsdag den 2Ssten Julij 1868, dos midda»s ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van : 671 Bonden Italiaansche HENNEP, nu direct van Ferrara, Venetië en Livorno aangebragt, bij kavelingen, zooals nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWTI.DREGT, te Rotterdam. (18077) Mr. J. F. WERTHEIM en D. VAN OSENBRUGGEN, Notarissen in het Arrondissement Amsterdam, zullen, als lasthebbenden van hunne principalen, op WOENSÓA-5 22 J-BIJ 188», des voonniddags ten elf ure, in het Logement, genaamd: Paardenburg, in de Buurt over het Dorp Ouderkerk, onder de Gemeente Nieuwer-Amstel, in pubiiake veiling presenteren te verkoopen: de kapitale en bijzonder welgesitueerde BOERENUOi. STEDE, genaamd Landzigt, geteekend wijk D, N°. 245, met derzelver Heerenhuizing, Hnismanswoning, Stallingen voor 52 stuks Hoornvee en 4 Paarden, Wagennuis, Hooiberg, ruime Werf en Erve, alsmede onderscheidene opgaande Boomen, Heestera en Gewassen, Boomgaard, Moesgrond en verdere aanhoorigheden, mitsgaders de daarbij behoorende en achter elkander gelegen extra beste en weltoegemaakte Wei- en Hooilanden, een en ander staande en gelegen in de Bullewijk, gemeente Ouder-Amstel, volgens het kadaster groot 22 bunders, 16 roeden en 30 ellen. Alles breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen Dingsdag, Woensdag en Donderdag van iedere week, van des voormiddags 10 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen 8 dagen vóór en op den Verkoopdag ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschen Weg, gemeente Nieuwer-Amstel, en copij derzelve ten Kantore van gemelden Notaris Mr. J. F. WERTHEIM, op de Keizersgracht bij den Amstel, te Amsterdam, voor een ieder ter visie liggen. (15935) J. DE BEURS, Makelaar, zal op MAANDAG 27 JULIJ 18»6S, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van deNotarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: een WARMOEZIERSTUIN, met Huizins;, Spoelbuis, Loods en verdere getimmerten, in den Sloter-Binnenpolder, aan het Slatuinenpad onder de gemeente Sloten, C. A., van ouds genaamd: Groenewoud, Wijk 4, N°. 3, Kadaster Sectie C, N°. 280, 281 en 282, te zamen groot, met het daarbij behoorende polderwater, 1 bunder, 6 roeden en 60 ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 11 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien liggen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing ten Kantore van genoemde Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland te Amsterdam^ (17204) M. H. BOAS, Makelaar, zal op MAANDAG 2* JULIJ 186.4, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in Veiling brengen: Een WINKELHUIS, Open Plaats en Erve, op de PHIMSJUMOBACHT. tusschen de Raamstraat en Passeerdergracht, HH 297, groot 54 ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter hzing liggen ten Kantore van den Notaris F. VAN HOUTEN, op het Rokin. tegenover de Nederlandsche Bank. (17213) F. REYSENBACH, J.F. SCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jr., F. VAN POPPELEN, M. J. VAN ENGELEN en J. W. H. VANSTAA, Makelaars, zullen op MAANDAG 21 JULIJ IS-J-i, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in Veiling bre-nsjen: Het ERF van het door brand vernielde PAKHUIS iset soliede Funderingen en zware opgaande MUREN, groot 1 roede 75 ellen, op de Prinsengracht bij de Lauriergracht, FF 538, waarin sedert vele jaren eene zerenomeerde Oliefabriek en Petroleum-Magazijn is gevestigd geweest. Te_ bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag. van 12 tot 2 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter leziug liggen ten Kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, op den Singel bij de Romeins-Armsteeg. (16655) AC. S. OOLGAARDT, Makelaar, zal on Maandag 20 Julij 1868, des avonds ten Zes ure, ten overstaan van deu Notaris JOAN OOLGAARDT, in de Nieuwe Stads- Herberg aan het IJ, aan den meestbiedende of hoogstmijnende preseneitra-erdinair welbezeild gezinkt SCHOONERSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: DG MI» gevoerd door Kapitein H. W. KLEYNINGA. Volgens Nederl. Meetbrief lang 27 ellen. 24 duimen; wijd 4 ellen, 93 duimen; hol 2 ellen, 93 duimen, en alzoo gemeten op 175 Tonnen of 92 Lasten. En dat verder met al deszelfs Rondhouten, opstaand en loopend Want, Touwen, Zeilen en andere Scheepsbehoeften, als breeder bij billetten is vermeld. Liggende ter bezigtiging iv het Oosterdok aan den dijk. Nadere informatien bii bovengenoemde Makelaars alhier en bij de Reeders WIJN N E &amp; BAR E N D S , te Groningen. 9 (17181) &apos;Ü VOOR PASSAGIERS EN mm GOEDEREN Maar BATAVIA hgt te AMSTERDAM in lading, om einde Julij te vertrekken : Het Eerste Klasse Nederl. 3 Mast CLIPPÈRSCHIP JLicHtBif«aal 9 2000 TONNEN. Gezacrv.oerder J. JANSEN, voereiKÏe eenen geëxamineerden Dóetor en eene melkge-1 vende Koe. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier en RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam., (15819) TT LIKDOOEMS &quot;.__¦ behoeven niet meer gesneden te worden, daar meu heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKSJOOK-VS geheel le verdrijven en terstond dn pijn geheel xi-eg te, nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. FABRIEKANT: J. T. MULDER. Voetboogstraat lste Huis van den Heiligen Weg, 278, te Amsterdam. Bri-ven en Geld Franco. (18186) Dépóts te Rotterdam, bii W. L. DANIELS, Hoogstraat, Hoorn, P. J. RUITENBERG, Verkoophnis; Utrecht, H. J. VAN DE KAMER: Groningen, ï. T. BORGESIUS; Assen, J. A. STEENMEIJER. PUIKE lIEUWE HARING a2O Cents, bij verzending 17&apos;_ Cents. Tevens _¦ ARNALEN, Gebakken en Gechyleerde Paling, Koude en Warme Soupers , Kreeften-Salade, Biefstuk met Salade, Vruchten, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (16851) OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. .-___. t Vit tMil.- UHJLK. pj£}&amp;£ «- w» 0118 , DENTISTF, HOEK MH--_-WERHI.SK en BA!»-. li__? fi-ItFIRf verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding ¦ _^___jß^^Rst_OL beeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen (lip&quot; ig^*1!»* zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten ziinergebreveteerde Kt. NSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc ,welk. opbel ziekelijk, te Taudvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei onde wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot, regeling der Kindertanden. (10063) ft#4 J. H. HAffiBURG, r/; €\ &apos; \ &apos;&quot;\&apos; Gebr. Tandmeester van Z. M. den Koning Ifk .S__&apos; .% Halsteeg. A 275, E_£yil_l_H_____ is dagelijks te spreken of te ontbieden we&apos;VZë&apos;^-^S&apos; ?ens let&apos;inzetten van H .NSTTANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de oude Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd,zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de bewerking van Dr. RICHARDSON. _ (10701) ASPHALTDAIEN ait de Fabriek van JULIUS CARSTANJEN, u Duisbnn; a/d. Rijn. Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSEL zijn: Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN #¦ CO., Rokinhoek Taksteeg, en te Arnhem bij denHeer A.KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is. zijn kosteloos verkrijgbaar. (10074) &quot;A. B. VAN DER VIES eu OTTO VAN DER VIES, Makelaars , zullen op DINGSDAG 21 JULIJ 1868, in het Oudezijds Heeren-Logement te Amsterdam, Verkoopen: Eene partij MANtIF ACTUREIX, als : Laken , Bnckskin , Mermos , Maddapollam , 300 stuks gebleekte Lappen , Servetgoed ,_ Linnen , Zeildoek, Zijden, Doeken, enz. Breeder bij Notitie. De Goederen zijn ter bezigtiging Maandag 20 Julij en ook bij den verkoop. (17940) &apos;mAMIEiA &quot; TAM AM. Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit biedt ten verkoop aan. bij publieke Inschrijving, op I°. Augustus e. k., den TABAK uit de provinciën Cagayan en Isabella, die gedurende de dienstjaren 1868 tot 1871 in de Filippijnsche Eilanden zullen aangewezen worden voor den uitvoer naar het Buitenland en waarvan de opbrengst geschat wordt voor het eerste jaar op 80,000 quintalen en voer ieder der beide volgenden op 100,000 quintalen, in de verhouding van 10 k°. la, 40 2a en 50 3a voor iedere 100, en. verder op de Voorwaarden, die ter lezing liggen alle werkdagen vau 10—2 ure, aan het Consulaat van Spanje, Reguliersgracht, IJ 187. Het minimum van deu prijs is bepaald op 46 Escudos 50 Cents voor ieder 46 kilogrammen (een CastiUaansch quintaal.) De Inschrijvings-billetten moeten van den volgenden inhoud zijn: //Le sou _igné s&apos;oblige par la présente proposition d&apos;acheter _e Tabac en Feuilles Manille que le gouvernement de S.M. /.Catholique offre a la vente pour I&apos;exportation a I&apos;Europe, //excepté la Péninsule, dans les trois aanées économiques //depuis le 1 Juillet 1863 a la fin de Juin 1871 au prix de //(quantité en escudos ou .&apos;équivalent en monnaie anglaise) ¦/par quintalCastillien pesant 46 kilogrammes, et il s&apos;engage : //pour le cas que son offre soit admise de se conformer et ; //de se tenir strictement aux conditions^ approuvées par j //S. M. Catholique. le 11 Juin IS6B, pubheesdansle Gaceta i &quot;de Madrid lesquelles devront être fidèlement observées et ; «•düment accomplies de la part de I&apos;acheteur. j /&apos;Le soussigné garantit cette proposition par le dépót de \ &quot;cent vingt cinq mille florins (équivalant a cent mille escudos) &apos;. &quot;fait dans la Banque Neèrlandaise en vertu de ce qui est ! &quot;prescrit dans I&apos;art. 15 du dit document.&quot; &quot;Amstebh am ,1e 1868 (Signature). De storting der garantie moet plaats hebben bij de Nederlandsche Bank, waarvan een bewijs bij de Inschrijving moet worden gevoegd. De inlevering der Billetten moet geschieden vóór of op Zaturdag 1 Augustus e.k. des namiddags ten half twee ure terwijl dezelve ten twee ure in tegenwoordigheid der be; langhebbenden zullen worden geopend en gelezen, benevens i de noodige Acte daarvan worden opgemaakt. Amsteedaii , 24 Junij 1868. De Consul van Spanje: (16364) W. A. VAN OOSTERZEE. OPENBARE VERKOOPING van het BUITENGOED DAARBIJ GELEGENE Hof_fede en Bouwland. li&quot;,Ta__rri __*_ en overstaan van den Notaris VAN ___€___&apos;&lt;IJffïiïyM?.. ECK, te Arnhem, zal men op MAAN-4JSPtijltl|{ü^i DAO 27 JIILIJ I»6S, des na- Tr middags precies ten één ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar bij inzet, en veertien dagen later, op Maandag 10 Augustus, terzelfder uur en plaats, bij toeslag in het openbaar verkoopen: I°. Het gunstig en aangenaam gelegen BUITENGOED, genaamd H.ulkestein. gelegen in de gemeente Arnhem, aan den Utrechtsehen straatweg, 15 minuten gaans van de stad Arnhem , bestaande uit Heerenhuis, Tuinmanswoning met Koetshuis, Stalling. en Oranjerie , Moes- en Broeituinen, Boomgaard en Bosch, te zamen groot ongeveer 6 bunders, 97 roeden, 62 ellen. Dit Buitengoed, zeer geschikt tot den aanleg van Villa&apos;s, zal in 14 perceelen en verschillende massa&apos;s worden geveild. 2°. Eene HOESTEDE, gelegen aan de Klingclbcck onder Arnhem, bestaande uit: Huis, Schuur, Bakhuis en Moesgrond met de bepooting langs den Utrechtsehen straatweg, groot ongeveer 81 roeden, 80 ellen. 3°. Een stuk BOUWLAND, de Lange Akkers genaamd , groot 31 roeden, 60 ellen, gelegen onder Amhem aan en teu noorden van den Utrechtsehen straatweg. 4°. Een stuk BOUWLAND, het Vlaschstuk genaamd, groot ongeveer 29 roeden, 80 ellen, gelegen als het voorgaande perceel. De voormelde goederen zijn dagelijks te bezigtigen op I een toegangbiljet, verkrijgbaar bij voornoemden Notaris; j ten aanzien van het Heerenhuis móet ter bezigtiging vooraf belet worden gevraagd bij den bewoner. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris. Brieven franco. (16523)</p>
</text>
