<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. iiim____ii.ii_i_nr._n-----rrr« Ml l&quot;&apos;lll&quot;&quot;&quot;&quot;MMI*MilMllliawi&quot;,IIIIW11 Zomer-ïiieater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. HEDEN ZONDAG 19 JULIJ. BUITENGEWONE* MATINEE V«C_A_L en INSTRUMENTAAL van 1 tot 4 ure, met medewerking van den Heer ALEXANDRE LOYAL. Introductie, 25 Cents. Des Avonds GROOTE VOORSTELLING , met ALEXANDER LOYAL. Le mailre de Chapelle, opera-conuque de Paer. Un mari dans du, Cotov, vaudeville. La consigne est de Ronjler, vaudeville. Entree 49 Cent. . Ure. Maandag, Buitengewone Voorstelling, waann de Heer ALEXANDRE LOYAL de Groote Luchtsprong en de werkzaamheden aan de Vliegende Trapeze verrigten zal. Entree 49 Cent. __, 7 Ure. WIIXEIM KOSTER. Directeur. IÏIÜW ZOIER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Vlaamsch tooneelgezelschap, onder directie van den Heer Eloy Lemaire en Co., met medewerking ,van den Heer Victorr Driessens en Mejufvrouw C. Beersmans. Zondag 19 Julij. Voorlaatste voorstelling. De Goochelaarr drama in 5 bedrijven. Maandag 20 Julij. Laatste Voorstelling wegens vertrek naar Leyden. De Giftmengsier, tooneelspel in 5 bedrijven. Aanvang ten 8 Ure DE DIRECTIE. lste rang ƒ0.99, 2de rang ƒ 0.75, 3de rang ƒ 0.50, 4de rang ƒ0.25. Plaatsen kunnen besproken worden van 10—3 ure. WAMMI. ZONDAG 19 JULIJ 1868, VAN 1 TOT _ URE: UATÏHÉE MUSICALE met Introductie voor Vreemdelingen. DES AVONDS TEN tV» URE: Harmonie Concert, Bij ongunstig weder zal het Concert in de Zaal gegeven WoEnt_se voor het Publiek ƒ0.99. HH. Abonnés volgens Ahonnementsvoorwaarden. Dingsdag 21 Julij, ten 1 Ure Repetitie. J. EDUARD STUMPFF. MAANDAG 20 JULIJ 1868: WOLKS-CONCERT. Toegangsprijs 25 Cents Aanvang 8 ure. PALEIS ¥008 VOLKSVLIJT. ZONDAG 19 JULIJ. OCHTEND-CONCERT. Aanvang ltys Ure. Leden volgens Reglement. (Met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7V_ ure. Leden volgensJßeglemcnt. f iilfm WrelaeMeaeu9 PLANTSOEN BIJ DE VILLEMSPOORT. Heden Zondag: Buitengewone voorstelling der NEGERZANGEKS. Zevenstar (Minstrels) van het Standard en Pavilion Theater te Londen, met medewerking van het geheeie Personeel. Entree 25 On ts. Aanv. 71/3 ure. DE DIRECTIE. 6EAIDCAFÉ CONCERT, NJ.B A 18 F. VAN HAARLEM. ALLE AVONDEN VOCAAL en INSTRUMENTAAL Met variëerend Programma vau Airs d&apos;Opéra&apos;s, Duo&apos;s, Terzetten; Quartetten, Saignetten, Quodhbets, Comische __j(*011P . Pll7 Medewerking van den Heer BERTONI, Helden-Tenor en verdere Leden van het Personeel. «S_B*_É_i__a&apos;s» Morgen zum lsten Male: Hans und Hanne, $____*!_&gt;* vaudeville in 1 Akt, mit Gesang und Tanz, vorgetr. Kn und Frau REUTHER. » Aanvang BV3 Ur°- Entree_Vnj._ B-lISLGTÊR TOLHUIS. HARMONIE CON«&quot;-EKT van den Heer JJEd.STUMPFF M** DINGSDAG 21 JULIJ 1868. Entree 50 Ceuts per Persoon, Kinderen beneden Ujajen &quot;&apos;&apos;Entréekaarten worden -janbltTolhi-iïer Ye«n&quot;»f *J?wre_.. Xumag 7 uro. A. BOUi.</p>
</text>
