<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 18 Julij.</title>
	<p>in ccngteKm hlden n d gemeld, wordt dat hetto^Südht\e.tvSekd.T^&apos;T*^ hertogin cfe Montpensier geenzinmieJ&apos;t^f» en de ven aan het protest van den he_to? L™l^toegeschreven voor een door de Koningin gef„&apos;mPn .i -ï wlldewlJ&quot; de noodige toebereidselen om het S.T *fUI\m%&amp;\ aan lucht ge personaadies de rei. ™i ._.£.*&apos; waarmede de doorte maken. ïn eene depêche ui. P.^dera™«n,zeilvaardig gemeld, dat deTertoTen d £rt_8B^a.(.gï?t&lt;.en T** *fln .gegaan aan boor! van Lt Ö de &amp;Ti__.e-!P Overigens hebben wii hwipn „- o IleSat do &amp;tad Madrid, eenig beW te mellnw mt fe)fn-&gt;. Seene berigten van Prins zich met zih.T?Ta?°penSide .Plaats&apos; Werwaarts de *f nogCli„mhetZzekgei?alm en kmderen b^eft, verkeert getuten^ls^éerttn6ll--?:001^6* Wetgevend Ligchaam «ift^teaSfe dsfe behoud van het status auo heeft verdedigd; de Heer Jules Pavre, die met kracht is opgekomen tegen het bestaande regeerstelsel der kolonie; deze redenaar wenschte de afschaffing van de Arabische bureaux en vau het militaire bestuur met al zijne misbruiken-, de toekpnp&apos;.nc tj,i het regt van vertegenwoordiging aan de burgerlijke t. e&apos;, diking, cü de gelijkstelling van de kolonie met Frankrijk, vooral wat betreft de wet§eving op de drukpers. De derde redenaar was de Heer -ouher, die de tegenwoordige organisatie heeft verdedigd, maar tevens eenige toezeggingen heeft gedaan. In Oostenrijk blijven de Pauselijke allocutie, in antwoord op de zoogenaamde confessionele wetten, benevens de stand der tegenwoordige betrekkingen tusschen Weenen en Eome, de groote kwestien van den dag. Gelijk men weet is _e Heer v. Meysenbug, wiens zending mislukt is, ofschoon hij een persona grala aan het Vaticaan was, dezer dagen uit Eome vertrokken en is de Heer von Beust van gevoelen, dat Oostenrijk bij het Eomeinsche hof niet meer zal worden vertegenwoordigd door een gezant, maar eenvoudig .door een zaakgelastigde. Het is overigens niet te ontkennen, dat in de verschillende provinciën vau Oostenrijk steeds krachtiger protest wordt aangeteekend tegen de privilegiën en de houding der geestelijkheid. Uit Lissabon wordt ons gemeld, dat de voorname reden van de aftreding van den graaf d&apos;Avila en diens collega&apos;s gelegen is in het met eenparige stemmen door den raad van state genomen besluit, houdende verwerping van het voorstel, door het kabinet gedaan, om de Kamers tot de maand November te verdagen. In een hierachter opgenomen telegram uit New-York, dd. 8 dezer wordt gemeld, dat de onvermoeide vervolger van den President Johnson, de Heer Stevens, vijf punten van beschuldiging tegen eerstgenoemde heeft opgesteld en aan het Huis der Vertegenwoordigers ingediend, wegens misbruik van magt.</p>
	<p>Z. M. heeft toegekend aan Mr. J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyevelt, laatst minister van buitenlandsche zaken, onder intrekking van het pensioen hem vroeger verleend , een jaarlijksch pensioen van f 4000; eervol ontslagen den Heer Pfaeffinger, op diens verzoek, als Nederlandsch consul te Beyruth, voer Syrië, en als zoodanig benoemd den Heer A. G. Sayur; verheven in den Nederlandschen adel den Heer Pieter van der Wijck, wonende te Wilp, met diens wettige afstammelingen; gesteld op pensioen de majoors o. H. L. Quarles de Quarles en F. L. Eudolph, plaatsel. commandanten 3de kl., respectivelijk te Bergen op Zoom en /w- &gt;¦ bedrag daarvan voor ieder hunner bepaald op j 1300 sjaars, en aan genoemde majoors den rang verleend van luit.-kolonel.</p>
	<p>De officier van administratie lste kl. R. A. W. Jacobze, dienende op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen, wordt met 15 Aug. a. s. op non-activiteit gebragt en vervangen door den officier van admiuistr. 2de kl. J. A. Waldeck, dienende op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam. De offic. van administr. lste __. A. C.Eaighart,dienende op Zr. Ms. ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden, wordt met den laatsten dezer maand op non-activiteit gebragt en vervangen door den officier van administr. lstekl. C. J. S. Court. Op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam wordt met 1 Aug. aanstaande geplaatst de offic. van administr. 2de kl. W. F. Gouwe.</p>
	<p>De inspecteur van de geneeskundige dienst der zeemagt Dr. G. P. Pop, gedetacheerd hij het departement van marine, wordt met den laatsten September a. s., op non-activiteit gebragt- de waarneming dier betrekking wordt met den win» tT faaraanvolgende, naar aanleiding van een kon. .T off.-l 4 dezer&apos; N. ?4&apos; opgedragen aan 3en dirigerende, van gez 2de flVn* I 1 * Slot. De dirigerende offihoS-iC gde,&apos;- mnrinp t w&apos;iiSachße. thans geplaatst bij het ffist-&quot;,; nIS-p Wlllemsoord, wordt met den laatsten IfSnlu iP non-activiteit gebragt; terwi|l met wr-df Zr2B !.+lf^W-gende bij gemeld hospitaal Z-l ___,?.P. Kï_ t offa,ciei&apos; van gez. der 2de klasse H. van.__to.kum, thans dienende 0p Zr. Ms. ramschip de Buffel.</p>
	<p>De Staatsbladen N°. 107 en iOS bevatten de wetten tot -^&apos;t^drte.Hagr ïh&apos; -J&apos; **« Lee,</p>
	<p>Als eene bijzonderheid vermelden wij, dat heden nacht voorspoedig is bevallen van drie welgeschapen kinderen, zijnde 2 zonen en 1 dochter. A.M. van Hemert, oud 22jaren, echtgenoot van JG. Bergiluis oud 20 jai:en yan ]&gt;e_ roep schuitenvoerdersknecht (La e D.jkst_.aa., O 62). Kraamvrouw en kinderen zijn naar omstandigheid redelijk wel-</p>
	<p>Op 15 Julij stonden voor de correctionele kamer der arrondissements-regtbank alhier, voorzitter (Mr. W. P. Dijkers), teregt 0. W. S., oud 50 jaren en D. W. S., oud 45 jaren, beiden oliekoopersknechts, beklaagd van op 3 Junij 1868, als knechts m dienst van de firma Post Uiterweer en Comp., oliefabriekanten te Amsterdam, toegelaten althans niet belet te hebben dat, op het achterste gedeelte van den ondersten zolder van het mele tot bewaarplaats van petroleum dienende oliepakhuis dier firma op de Prinsengracht bij de Lauriergracht FF 538, blikken met petroleum gevulde bussen gesoldeerd werden, met behulp van een aldaar geplaatst ijzeren kagcheltje, waarin desoldeorboutenglooijend gemaakt werden, \ermits nu door deze&apos;, in strijd met de bestaande verordening in gemelde bewaarplaatsen, die het ontsteken van vuur verbiedt, gepleegde handeling, een stuk van het in voormeld kagcheltje gestookte houtskool is gesprongen en brand is ontstaan, w?.ardoor het geheeie pakhuis, benevens het daaraan belendende huis in de asch zijn gelegd, requii-eerde de substituut-officier van Justitie Mr. M. J. van Lennep, tegen beide beklaagden het minimum deibij art. 458 van het Code Pénal bedreigde straf, zijnde eene geldboete van f 25, met subsidiaire gevangeumsstraf van drie dagen. Beide beklaagden zijn hierop dóór de regtbank tot die straf veroordeeld.</p>
	<p>Do Nieuwe Rotter-damsche Courant van heden bevat het volgende ingezonden stuk. Aan de schoolcommissicn in Nederland. De ondergeteekende neemt de vrijheid onze schoolcommissien, in het belang der gezondheid van onze schooljeugd, in bedenking te geven, of het bij de thans heerschende buitengewone hitte niet raadzaam ware, hetzij voorlo.opig de scholen ten 12 ure dagelijks te sluiten, 0f wel, hetgeen welligt nog doelmatiger ware, de vacantie, voor zoo ver die niet reeds begonnen is, vroeger te doen beginnen en zoo doende voor dit jaar bij uitzondering te verlengen. Hetwelkj doende, enz. Eottekdam, 16 Julij 1868. Dn. LEVIÉ.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 17 Jnl«• De Nederlandsche gezant bij het Fransche hof, de baron J. I • E. van Zuyien van Nyevelt, is sedert eenige dagen hier aangekomen. — Den 25sten Augustus aanstaande, des middags ten 12 ure, zal door de hoofdadministratien van de hierna gemelde regementen huzaren in hunne respectieve garnizoensplaatsen worden aanbesteed de levering van 90 remonte-yaarden, als voor het lste reg. te Zutphen 15; 2de reg. te Venlo 20; 3de reg. te Haarlem 40 en voor het 4de reg. te Leyden 15 stuks. SCHEVENINGEN, 17 Juhj- .Het bezoek, dat dagelijks aan Scheyeningen wordt gebragt, overtreft het drukste van alle vorige jaren. Vau het zeebad wordt van den vroegen morgen tot den laten avond onafgebroken gebruik gemaakt. De dienst laat niets te wenschen over, maar men zou gaarne zien, dat er voor gezorgd kon worden, dat sommige ruiters hot terrein, waar de dames baden, van hunne tegenwoordigheid verschoonden.</p>
	<p>DELFT, 16 Julij. Gisteren heeft de tweede groote muziekuitvoering in het feestlocaal op den Stads-Doelen plaats gehad; er zijn verschillende muziekstukken van Beethoven en van Handel, alsmede eene ouverture van den dirigent, den Heer Boers, ten gettoore gebragt. Na den afloop der nit- Vbering werd de zaal tot balzaal ingerigt en leverde met het schitterend verlichte feestterrein een treffend gezigt op. Het feest^ duurde tot laat in den nacht. Heden middag werd in den tuin van den Stads Doelen, onder directie van den Heer Boers, eene matinée-musicale gegeven. Heden avond zal een vuurwerk worden afgestoken. ; SCHOONHOVEN. 17 Julij. Heden vertrekken van de artillerie-instructie-compagnie weder 18 jongelingen als korporaals naar de afdeelingen. Gisteren ziju weder 10 jongelingen opgeroepen en aangenomen. * HELLEVOETSLUIS, 16 Julij. De gezonken stoomboot yatry is, naar men verneemt, bij nader onderzoek door de duikers, bevonden gebroken te zijn. Ten einde de lossing zooveel mogelijk te bespoedigen, zal men bedoeld stoomschip doen springen. Hierdoor zal tevens aan de scheepvaart eene wezenlijke dienst worden gedaan, dewijl het wrak de vaart zeer belemmert. HAARLEM, 17 Julij. Heden had in de Waalsche kerk alhier de jaarlijksche promotie plaats van de leerlingen aan de verscmllende inrigtingen van hooger- en middelbaar onderwijs in deze gemeente. * ARNHEM, 17 Julij. Gisteren bezochten de leden van het nij verheidscongres de scheepstimmerwerf met stoomzaagmolen van den Heer G. T. Coers, gelegen aan den linker-Bijnoever tegenover deze stad, eene inrigting die wel verdient bezigtigd te worden en welke men &apos;op die uitgebreide schaal bij eene ver van zee gelegene provinciestad niet verwachten zou. Daarna vereenigden zij zich aan een diner in het hotel Bellevue, waarna zij zich naar de Buitensocieteit begaven, alwaar ter hunner eer concert gegeven werd, besloten door Bengaalsche verlichting. AENHEM, 17 Julij. Men verneemt, dat door mevrouw Nijhoff, de weduwe van wijlen den bibliothecaris-archivaris dezer gemeente, eene som van f 1000 is beschikbaar gesteld, ten einde uit de renten daarvan boeken voor de openbare bibliotheek aan te koopen. NIJMEGEN, 16 Julij. Heien avond ten half negen ure is een hevige brand uitgebarsten in het op een kwartier uur van de stad gelegen gehucht St. Anna. Binnen een uur was de woning van den Heer van Pelt, met twee belendende gebouwen, tot op den grond afgebrand. Het groote gebrek aan water op die plaats maakte alle pogingen tot blusschen vruchteloos. Om het verder verspreiden van den brand tegen te gaan, zijn ten laatste de muren door de mineurs omgehaald. * ZALT-BOMMEL, 17 Julij. Wij vernemen nader, met opzigt tot den spoorweg Bommel—Hedel, dat er geene verzakking heeft plaats gehad, wel eene verschuiving van den grond naar de sloot, terwijl de boog ter voorkoming van scheuring, werd gestut. Alles is thans in de beste orde; er wordt over de boog weder gereden. Men is met het werk aar. do baan tot aan bet station gevorderd. HOOG-KEPPEL, 16 Julij. Gisteren avond ziju drie jeugdige veroordeelden uit de gevangenis op den Kruisberg ontvlugt. Nadat de politie den geheelen nacht op de been was geweest, zijn zij heden voormiddag door den onbezoldigden rijks-veldwachter D. Kok, achter Laag-Keppel aangehouden _en naar de strafgevangenis teruggebragt, waar zij hun uitstapje met eenige dagen cellulaire gevangenis zullen moeten boeten.</p>
	<p>* APELDOOEN, 17 Julij. In den morgen van heden is het boerenhuis van en bewoond door H. van Amersvoort, in de buurtschap Engeland onder Beekbergen, afgebrand. Daarbij zijn twee kalveren omgekomen en de reeds ingehaalde rogge, benevens een groot deel van den inboedel eene prooi der vlammen geworden. Tegen den middag is nabij vosrmeld dorp eene hoop rogge, die op het veld was bij elkander gebragt, vermoedelijk door onvoorzigtigheid met tabaksrooken verbrand. * LEEUWARDEN, 17 Julij. In de maand Junij hebben zich 2 gevallen van longziekte in deze provincie voorgedaan, en wel onder 2 nieuwe beslagen 1 in Idaarderadeel en 1 in Leeuwarderadeel. Het totaal der gevallen sedert 1 Januarij dezers jaars bedraagt echter slechts 11. * ZWOLLE, 17 Julij. Een knaap van 15 jaren met name G. J. van de Wetering, die gisteren namiddag in den IJssel tusschen het kleine veer en den Centraal-spoorweg zich baadde, is onverwacht in de diepte geraakt en verdronken. Hij riep om hulp en stak zijne handen boven water, maar voor men ter zijner redding konde toesnellen, was hij gezonken. De verdronkene was arbeider op eene steenbakkerij, dezelfde waar. volgens ons berigt van gisteren, een arbeider door de hitte bezweken is.</p>
	<p>* SÏAPHOEST, 17 Julij. Heden morgen is van hier vertrokken naar Noord-Amerika een gezelschap landverhuizers, bestaande uit 19 personen.</p>
	<p>* RUINEN, 17 Julij, Als eene groote bijzonderheid deelen wij mede, dat men alhier op een en denzelfden dag rogge femaaid, binnengehaald, gedorscht, gemalen en daarvan rood (Drentsche stoete) gebakken heeft. GOES, 16 Julij. De opening van den staatsspoorweg Goes-Bozendaal heeft eene reiswoede onder de welgestelde Zuid-Bevelandsche boeren doen ontstaan, die inderdaad vermelding verdient. Menschen, die nog nooit een spoortrein in natura zagen, die van op reis gaan spraken, wanneer zij eene wandeling of rid mogteu doen van een paar uren, die, wanneer zij naar een der Zeeuwsche eilanden moesten, het passeren van een overzetveer bijna gelijk stelden met een togt over den oceaan, ziet men thans met heele troepen den spoorwagen instappen, om Noord-Brabant en Belgie te gaan bezigtigen, en wel verre van zich door eene bijgeloovige vrees of door den snellen rid te laten afschrikken, zeggen sommigen, dat zij het nog sneller hadden verwacht. Ongetwijfeld zal deze reismanie van gunstigen invloed op de plattelands bewoners zijn en veel kunnen bijdragen tot hunne maatschappelijke en zedelijke verbetering, want een pleisierreisje met den trein vervangt nu het rijden naar de dorpskennissen, waar het nog al har kon toegaan. Ook van elders komen vele vreemdelingen Zuid-Beveland, het zoogenaamde paradijs van Zeeland, bezoeken. Te bejammeren is het, dat door de aanhoudende droogte het paradijs er niet zoo aanlokkelijk uitziet als anders.</p>
</text>
