<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 17 Julij.</title>
	<p>In de gisteren gehouden zitting van den gemeenteraad te Eotterdam is ingekomen eene missieve van den minister van binnenl, zaken, dd. 30 Junij 11., aan den commissaris des&apos; Konings in Zuid-Holland. Zij luidt aldus: &apos;s Graveuhage, 30 Junij 1863* Bii mijn optreden ben ik nader bekend geworden met het besluit van den gemeenteraad van Eotterdam; de dato 13 Maart jl., waarbij het geamendeerde voorstel van het raadslid de Brayn verworpen werd, zoodat van kracht bleef art. 31 der verordening op het burgerlijk armbestuur, op grond van hetwelk in het reglement omtrent het verleenen van onderstand o. a. de bepaling is opgenomen, dat kinderen uit gezinnen, die onderstand genieten, op stads-armenscholen moeten gaan, voor zoo verre zij daartoe in de termen vallen.</p>
	<p>Eeeds in de zitting van de Tweede Kamer der Staten- Generaal van 11 Junij 11. had ik gelegenheid te kennen te geven, te betreuren, dat het bedoelde raadsbesluit genomen was, hetgeen mijns inziens niet bepaald in verband staat met de toepassing van de wet op het lager onderwijs, en dat bij de regering de maatregelen zouden worden in overweging genomen, die er toe zouden kunnen leiden, om geene uitvoering aan dat raadsbesluit te geven. Weinige dagen later kwamen de inspecteurs van het lager onderwijs tot ,het houden hunner jaarlijksche bijeenkomst onder mijne leiding bijeen. Daar ik er prijs op stelde, ook hunne zienswijze te kennen omtrent de vraag, of burgerlijke armbesturen bevoegd zijn om aan ouders, die eenigen onderstand ontvangen , als voorwaarde der bedeeling de verpligting te stellen, dat zij hunne kinderen moeten laten onderwijzen, en wel uitsluitend op de openbare armenscholen, noodigde ik hen uit, mij daarmede bekend te maken. Hun antwoord, in hunne vergadering van 22 Junij uitgebragt, luidt als volgt: //Naar het oordeel der vergadering geeft de letter der wet &apos;/op het lager onderwijs, evenmin als die der armenwet, //tot wier toepassing de gestelde vraag in de eerste plaats «schijnt te behooren, daarop een bepaald antwoord, het//geen met het oog op het onlangs in de gemeente Eotter//dam voorgevallene voorzeker te betreuren is.&quot;_ Naar het eenparig oordeel der vergadering is echter de genoemde voorwaarde niet overeenkomstig met den geest van de wet op het lager onderwijs, noch met dien van de staatsregeling, waarvan die wet een uitvloeisel is. De grondwet immers heeft, met het welbekende doel, dat niemand verpligt wezen zou, voor zijne kinderen van de openbare school gebruik te maken, de vrijheid van onderwijs op de meest ondubbelzinnige wijze gewaarborgd, en de wet van 1857 heeft het in de grondwet nedergelegde beginsel nader ontwikkeld en in toepassing gebragt. indien nu geen ingezeten , die niet bedeeld is, zou kunnen gedwongen worden, zijne kinderen naar de openbare school te zeuden, dan mag, naar het eenstemmig gevoelen der inspecteurs, in de omstandigheid dat iemand tot een burgerlijk armbestuur zijne toevlugt moet nemen, geen middel gevonden worden, om hem op dit punt van slechter conditie te maken dan zijne meer gegoede burgers; om hem tot handelingen te dwingen, die tegen zijne gemoedelijke overtuiging indruischen, en waartoe hij anders niet zou kunnen gedrongen worden. En mijns inziens valt het niet te ontkennen, dat onder de armé zoowel als onder de gegoede standen der maatschappij vele ouders gevonden worden, die met het onderwijs, dat op openbare scholen gegeven worsit, geen vrede[hebben. Gemoedsbezwaren houde hen er yan tertig hunne kinderen aan dat onderwijs te doen deel nemen, en daarvoor behoort men eerbied te hebben , al deelt men er niet in. Geene reden, hoe schijnbaar gewigtig ook, kan wettigen, dat iemand, hetzij arm of rijk, tot handelingen gedwongen worde in strijd met zijn geweten; en dat het onthouden .van bedeeling aan hem, die zonder die bedeeling gevaar loopt van gebrek om te komen, inderdaad dwang is, kan, naar het oordeel der vergadering, in redelijkheid niet worden betwist. Op grond van deze laatste opmerking waren enkelen zelfs van oordeel, dat het stellen van de voorwaarde, dat de kinderen ter school moeten gezonden worden, ook al wordt de keuze der school vrijgelaten , niet overeenstemt met den geest onzer wetgeving, die geene schoolpligtigheid kent en haar, blijkens het dienaangaande in de vergadering der Staten-Generaal voorgevallene, ook niet kennen wil. Kon de groote meerderheid der inspecteurs in deze zienswijze niet deelen en achtte zij, dat art. 24 der armenwet de bevoegdheid geeft, om aan de bedeeling de voorwaarde van schoolgaan der kinderen in het algemeen te verbinden, allen waren zij het er weder over eens, dat het beperken der keuze van de ouders tot de openbare school op den duur niet dan nadeelig voor die school kan werken, omdat, bij den aangeboren vrijheidszin van onze natie, eene instelling, tot welker gebruik men gedwongen wordt, onvermijdelijk eindigt met bij velen weerzin te verwekken. En evenzeer als het afkeuring verdienen zoude, bijaldien de vrije ontwikkeling van het bijzonder onderwijs werd belemmerd , evenzeer ware het te betreuren, indien het openbaar onderwijs, ten gevolde van dusdanige maatregelen, in de openbare achting daalde, en de eerbied voor de overheid, waarvan die maatregelen uitgaan, bij de ingezetenen werd ondermijnd. Op grond van de bovenstaande beschouwingen is de vergadering eenparig van oordeel, dat de besproken voorwaarde in het belang |van het onderwijs en van de verhouding der ingezetenen tot de overheid niet raadzaam is en niet overeenkomstig met den geest onzer staatsinstellingen. Het was mij aangenaam uit deze beschouwingen te bemerken, dat de vergadering der inspecteurs geheel met mijne zienswijze instemde. Mogt dit mede met UH.Ed. Gestr. het geval wezen, dan zou ik gaarne zien, dat daarvan bleek in een schrijven, hetwelk ik u in allen gevalle verzoeken zal aan het gemeentebestuur van Rotterdam te rigten, om dat bestuur met mijne zienswijze ten deze bekend te maken, onder bijvoeging dat de bepaling, krachtens welke kinderen van bedeelden op stads armenscholen moeten gaan, mij voorkomt in strijd te wezen met de belangen van het onderwijs on met het algemeen belang, en dat ik alzoo gaarne zou zien, dat tot opheffing dier verpligting kon worden besloten, enz. Dien ten gevolge schreef de commissaris des Konings in Zuid-Holland aan Burg. en Weth. van Rotterdam, als volgt:</p>
	<p>&apos;s Gravenhage, 2 Julij 1863. Ik heb de eer UEd. hierbij te doen toekomen extract eener missive van den minister van binnenlandS-he zaken, dd. 30 Julrj 11., lett, A, sde afd,</p>
	<p>Gaarne voldoe ik bij dezen aan &apos;s ministers daarbij ten | slotte uitgedrukt verlangen en zulks uit volle oveft-üging | van de juistheid der beschouwingen van Z. Exc. Uw voorzitter zal zich wel willen herinneren, dat ik ZEdG. reeds lang, vóórdat de kwestie bij den raad in discussie kwam, bij gelegenheid ; aii ëéii onderhoud als mijn gevoelen te kennen gaf, dat art. 24 der wet van 28 Junij 1554 (Staatsblad N&quot;. 100) de_ vraag kon doen rijzen of waar de wet geen schoolpligtigheid wil. eene voorwaarde, die sohoolpligtigheid daarstelt, niet moe. geacht worden met de wet te strijden ; dat ik de beantwoording dier vraag in het midden latende, al ware het slechts met het oog op het algemeen belang — omdat er schadelijke vrijheden Eijn, wier beperking soms zeer wenschelijk is — hét zeer ónvrijzinnig en bedenkelijk en, zoo niet Onwettig, althans iv bepaalden .strijd met den geest onzer wetten acht, dm de vrijheid in de keiize dei- school, die in het naanwst verband staat met gewetensvrijheid,.te beperken of beter gezegd geweld aan te doen; dat d_ bedoelde voorwaarde mijns., inziens ook strijdt met art. 33 laatste lid der wet van 13 Augustus 1857 (Staatsblad N°. 103), waar de wetgever spreekt van //bevorderen&quot; van het schoolgaan, dat is aanmoedigen; in de hand Werken, maar niet dwang, laat staan gewetensdwang uitoefenen; dat de bewering , als zou hier geen sprake zijn V-Üi dwang; óindat de belanghebbende kan weigeren, hiertegen niets afdoet, daar het feit dat men wil bedeelen, de volstrekte onvermijdelijkheid der bedeeling constateert (art. 21 der wet van 23 Jünij 1854 (Staatsbl. _S°. 100) zoodat het hier geldt eene kwestie van leven of docd, maar geenszins Van vrijen wil. Ik zou er mij dus &apos;bijzonder&apos; .in verheugen, wanneer_de raad uwer gemeente kon besluiten, Om uit eigen beweging in te trekken of in bevredigenden zin te wijzigen een. bepaling , die te regt aanstoot geeft, en naar ik vrees, eene voor Rotterdam weinig .-effende vermaardheid heeft verkregen. Daartoe roep ik bij dezen uwe welwillende en invloedrijke medewerking in., terwijl het mij aangenaam zal zijn, den uitslag üwefbemoeijingeh ter z-ike .e VernemoS, Daarop volgde dit schrijven van Burg. en Weth. vanEotterdam aan den gemeenteraad. Rotterdam, 13 Jnlij 1868. Mijne Heeren I &apos; Tan den Heer commissaris des Konings in deze provincie n.öbe&apos;n v.i; eeü sïlirijvëii eii.yiingen, tefl gelelde fan extract eener aan hom gei&apos;igte missive __g dSü j-e-? P.histeï van binnenl. zaken, waarin deze zijne zienswijze iüedëdëeït ori_trent de bepalingen van art. 31 der verordening op het burgerlijk armbestuur, krachtens welke kinderen van bedeelden op stads armenscholen moeien gaan, en die door het; niet a.,nr.erü.n van het voorstel van het raadslid, den Heel* de Bruyn, vaii i_ïü.lit is gebleven, met verzoek, die zienswijze aan het geineeiitebestuür van Rotterdam bekend te maken,, onder bijvoeging, dat die bepaling hem.voorkomt, in strijd,te wezen niet dei belangen fan _et onderwijs eil me. het algemecri belang; cri dat hij alzoo gaarne zou zien, dat tot opheffing dier verpiigting kon worden besloten; terwijl de heer commissaris des konings voornoemd, onder voldoening aan dat verlangen, verklaart die zienswijze te deelen en onze medewerking-inroept, opdat die bepaling door uwe vergadering ingetrokkken of in be.ïedig.uden zin gewijzigd worde, Laai- bij oiis geene de minste aanleiding bestaat, om ons aan de door den heer commissaris verlangde medewerking te onttrekken, meenen wij die niet beter to kunnen verleenen dan door de overlegging der boven aangehaalde missives aan uwe vergadering, gelijk wij doen bij deze, waardoor zij geheel in kennis wordt ges.eld van dé inzigten van het hooger&apos; bestuur aangaande de bedoelde zaak, en op deze als van zelf bij vernieuwing hai&apos;e aandacht woi&apos;dt gevestigd. Ten aanzien van de strekking van de bewuste bepaling en de bezwaren, die daartegen in het midden zijn gebragt, meenen wij, dat de uitgebreide behandeling dier zaak en de gevoerde belangrijke beraadslagingen over dat onderwerp u nog genoegzaam in het geheugen zullen liggen, dan dat wij daaromtrent in den breede behoeven uit weiden. Uit de bovengemelde missives blijkt ons echter, dat èn de heer minister van binnenl. zaken èn de heer commissaris des Konings in deze provincie het aangenaam zoudon vinden, indien eene verandering van deze bepaling plaats had, terwijl blijkens het ministerieel schrijven de heeren inspecteurs van&apos; het lager onderwijs in hunne jaarlijksche bijeenkomst als hun eenparig gevoelen hebben uitgesproken, dat die bepaling niet overeenkomstig is met den geest van de wet op het lager Onderwijs, noch met dien van de staatsregeling, waarvan de wet een uitvloeisel is. Wanneer wij voorts in aanmerking nemen, dat in eene vergadering van de Tweede Kamer der Staten-Generaal bij de behandeling der staatsbegrooting op de verklaring van den minister van binnenl. zaken, dat hij liet ten deze genomen besluit^ betreurde , een harer leden aan die verklaring zijne adhaesie schonk, en die door geeD der overige leden werd wedersproken, en wij letten er al verder op hoe de onlangs afgetreden minister van binnenlandsche zaken nog kort vóór zijn aftreden eene wijziging der wet op het lager onderwijs heeft ingediend, waarbij o. m. hetzelfde doel, de intrekking of buiten werking stelling dier bepaling, werd beoogd, welke ontwerp-wijziging evenwel door zijn ambtsopvolger om andere redenen weder is ingetrokken; en uit dit een en ander ontwaren hoe vele bekwame en deskundige mannen onderling volkomen eenstemmig oordcelen, dat de bepaling in kwestie niet langer onveranderd mag worden behouden, meenen wij uwe vergadering in bedenking te moeten geven, deze zaak nogmaals in overweging te nemen en die op nieuw aan uwe beslissing te moeten onderwerpen. Voor zoover uwe vergadering aan het uitgedrukte verlangen van het hooge bestuur zoude willen voldoen, waartoe wij voor ons, na al het aangevoerde, wel zouden overhellen te adviseren, gelooven wij u eene wijziging van art. 31 der verordening voor het burgerlijk armbestuur te mogen aanbevelen in den geest van het voorstel, door het raadslid den Heer Viruly in de vergadering van den 12/13 Maart 1868 gedaan.</p>
	<p>De thermometer aan het stads-waterkantoor toekende gisteren namiddag ten 5 ure 83 gr. 7 6 u. 81, 7 u. 80, 8 u. 77, 9u. 72, 10 u. 72, 11 n. 71, 12 n. 71, s nachts 1 u. 70, 2 u. 70 , 3 u. 68, 4 u. 68, 5 u. 72, hedenochtend 6 u. 75, 7 u. 76, 8 u. 78, 9 u. 73, 10 u. 80, 11 u. 80, 12 u. 81, 1 u. 84, 2u. 82, 3u. 81, 4n. 79 gr.</p>
	<p>Heden avond is op den Korten Nieuwendijk bij de Smaksteeg een jong kind door een omnibus overreden en onmiddellijk overleden.</p>
	<p>HARLINGEN, 16 Julij. Een verschrikkelijke brand is heden voormiddag ten IH/2 ure uitgebarsten m de zakünnenfabriek, waarin zeer veel heede en andere gevaarlijke brandstoften aanwezig waren. Binnen zeer korten tijo stegen de vlammen bijna overal in de fabriek op, zoodat dit geheeie gebouw is&apos; verbrand. Aan de noordzijde er van waren velen huizen in groot gevaar, zij zijn echter behouden, behalve eene woning met eene schuur vol hooi, welke grootendeels door het vuur is vernield. Vele behoeften zullen door deze ramp tijdelijk van werk en loon verstoken zijn.</p>
</text>
