<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>vI v &apos;16 Ji._!J- {Part- Corr:&gt; De Keizer werd giste- L^rrI*&apos;1*&apos; -T den m&apos;nisterraad te presideren, IPwoT I,T met&apos; waarschijnlijk wegens de buitengewone hitte. De beursspeculaten zochten evenwel naar etne andere reden en ik hoorde een verkooper van 1500 fr J_.flT.__! Cen c,ontï_ mineur op 2500 frs. Italianen in het WSi f -: &quot;d&lt;J elzeris ziek!&quot; Zeker is het, dat de beuis heden m eene flaauwe stemming verkeerde, maar dit is meer te wijten aan plaatselijke omstandigheden dan aan h dT °Km-eer geloof vindende geruchten eener ongesteld-</p>
	<p>. Ongerekend de hitte, zijn overigens de beraadslagingen in den ministerraad alles behalve vermakelijk, vooral omdat de tweedragt onder de excellentien voortduurt. De partij-ïKouher&quot; vermindert dagelijks meer en meer, en behalve Baroche en Vuitry zijn allen overgeloopen naar het kamp van de tegenpartij Pinard-Magne. De beide laatstgenoemden stellen overigens hunne beste pogingen in het werk tot versterking hunner gelederen, door het werven van die den maarschalk Vaillant als minister zon „Lt ff &apos;r hmS z-°u De edele maarschalk zou gioot-kanselier worden van het legioen van eer eene De JltT/0^1 CiCn- °^u bekled De gioote kwestie, m het paleis Bourbon is deze • Zal de rietgziK t\TF^ imet het Ö« Foncïef I&apos;S m aeze zitting in behandeling komen, of tot de aanstaand? ïtol^i1! Pelden Schneider vei-zocht den -oedkeurin&quot;gr n f beeren .gcnadiglijk te ontslaan, na de toonde do. -de h*&amp;o?!&apos;?.gi maar de Heer Hau smarm stad&quot; en de lf™„ dS. ledig_n goldzak van de «goede taiuVl-l-l . ?.6J de Fian^&apos; door de Keizerin naar Fonzfi^nortefpnfl.pode &apos;-_nam _60n effi.cten-prijseourant uit koer _Pvan W P Mdc ?et eene zucht&gt; w«zende op den ven IZ t^J?iltfoDCier. &quot;Sire&apos; zulke liederen behoevooA™ tl ¦ lu/eze verlegenheid stelde de Hr. Eouher hi h^t Vf Jla^ ?f de beg™oting der stad Parijs voortaan voll^flTt.f. &quot; HSchaT zou wordeD behandeld, tot het toTdP lp_vlng:iaar te T.?rd_*en en zich dit jaar te bepalen het stXl e™..g Van de berachte overeenkomst tusschen vanherWeVZ ie, \™ Tuve des c«P&quot;«n,s. De commissie om MÏ Wetgevend Ligchaam was echter ondankbaar genoeg, omdit voorstel met goed te keuren. de Caro^l, rfvi^0,61?? is_-tot ridder der niewve orde van Pomne?f?,J!lalla? De directeur-generaal der Parijssche tt^te wegens zinen ijver bij de overbrenging loonvaVpt.; lk OTel£chot.VÏ_ Manin. hetwelk hij in perzal menige.-1 .!f-f Venet.e beSeleidde. Op 15 Augustus deed a?.gde bZtflp §?de&lt;lore9rd&apos; die niet zoo* veel blijft het toch! d.i-ecteui-generaal, maar koddig Vendöm^&amp;Sd^kfeSl Taa. de zuil op het plein voor een .EomeiLchen CaPRal-?oraal m .?st Plaats maken een levenszatte aandêelhoZ-]\Twke.z.chnuendan Crédit-Mobilier te Xtw! ¦ 0p • hot. dak ™n het voor het puMek gesloten r,WlelS&apos; 1S sedert eenige daSen voortaan slechte adelaars en en óami&apos; daarboven kunSen Te Pontaineblea,, wf»l n &quot; _ musschen bezoeken, kwam mra dezer da^u-mfln z}oh verveelt, zoo nioeijeliik mn&lt;rplft_ P den.&quot;&quot;-al den aanwezigen eene taalkennis dJer to&amp;^T10 te .dlctel&apos;en. ten einde de was alsvolgt- Prin.mÏ^^vPT? U stellen- De uitslag sart 8, delei&apos;zer 9 KfICh-6 fouten&gt; ba™n de Corvfde academie 14 Dé Iw^™ ll.&apos; octave Feuilletvan het concours gten deefSn^ uit bes&lt;*eidenheid aan leon 111 geenf andfre Wp. . ;fj&apos;ms Metternich en Napomen Sadogwa niet beleefd hadden begaaa dan deze, &amp;4</p>
</text>
