<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, 5 April. (Part twee rigtingen verdeeld, nl. in eene welke geloof slaat aan een oorlog, en Wel aan een spoedi.en oorlog, en in een-.. welke meent dat met de iioB*».!: tn &apos;:■ de a ■&apos;■&apos;.-■.. &apos; ■ &apos;.. &apos; :■ ■&quot;■ K&apos;.&apos;3&apos;JllieU. Lui&apos;.&apos;:L&apos;e,V UI ■•■ K&apos;tM-ji-J &apos;.i •,. j ■(_ ■ &apos;,i; rt.j ; |i&apos; ijl■■&apos;•■&apos;• Vv e-non, volgen. weU. &apos;lo.A.nusg u.r iVêutanaüdea (\vaa_.ei.ii.|iiiiiop aandrang van Engeland) t_i__f de onderhandelingen wegens den afstand van Luxemburg heett afgebroken. Het is mogelijk. Maar van waar komt het van, dat de Heer Disraeli (die van deze nieuwe phase toch even goed kennis moet dragen als de Wiener Zeitung) de gisteren in het parlement aangeboden begrooting heeft ondersteund door de opmertaiw (-weggelaten in de depêche welke door de agence Havas - ÏSS. * dagbladen is medegedeeld) dat de oorlog elk (--ogenblik kon wtbar-ten; dat binnen weinige weken groote verwikkelingen konden ontstaand enz. Waarom verlangt Busland, opPruisens vei..., «e, ur» Mum«e-a c-mg-res? Wjiarwti sln.r, rnnsm, zeit eene Wente* van 30 millioen thaler. Waarom eindelijk werd Mac Mahon per telegiam uit Algiers herwaarts ontboden? Met deze vragen wil ik volstrekt niet beweren, dat tot den oorlog besloten isTmaar zoo veel weet Uc, dat men or aan denkt, en dat het verlangen om het verloren prestige te herwinnen, met den dag stijgt. Maar, zal men welligt vragen , is de Keizer dan gereed? Hoe staat het met de reorganisatie van het leger ? Daarop kan zeker slechts de minister van oorjog, maarschalk Niel, antwoorden, maar men schrijft dezen de Wt. u g toe: ire* *** Den geheel gereed om een slag te slaan. De Heer Solar, voormalig associé van den Heer Mirès, heeft het plan gevormd om in vereeniging met eene Engelsche maatschappij een gedeelte der kerkelijke goederen te koopen. De Heer Laogrand Du-moncean is voornemens eene actie in te stellen tegen de Italiaansche regering, omdat deze met andere personen onderhandelingen aanknoopte, alvorens de met hem aangegane verbindtemssen door eene definitieve verwerping door het Parlement waren ontbonden.</p>
	<p>Onder het beschermheerschap van den Heer de Persignv heeft zich hier eene vereeniging gevormd, welke ten titel voert {ffodété pour leximxtion du pauperisme en France; de statuten dezer vereenhrW zullen eerstdaags aan den staatsraad tor goedkeuring worden voorgelegd. Zij telt reeds 40,000 leden. De half-officiele Etendard meldt, dat een groot gedeelte van het leger binpen kort van Chassepot-geweren zal zijn voorzien. Bij sommige regementen is dit reeds het geval. Het blad la Liber le, hetwelk beweerd had, dat de bemoeijing der gendarmes in particuliere aangelegenheden eene der oorzaken was geweest van de rustverstoringen te Boubaix. heeft een communiqué ontvangen, waarin aan de zes gendarmes eene getuigenis van onpartijdigheid wordt uitgereikt. 3 ? w He1t Mémorial diplomalique verneemt uit Frankfort en Londen, dat Engeland en Eusland de Pruisische regering hebben aangeraden, om zich in de Luxemburgsche kwestie niet te mengen. Vooral moet lord Stanley zich in dien geest tegon graaf Bernstorff hebben uitgelaten. Oostenrijk heeft a priori eene beslechting aangeraden, waardoor elke complicatie wordt vermeden.</p>
	<p>Het artikel van het Journal des Ddbats, waarin dit&quot;&gt;blad den draak stak met den generaal Canrobert, wegens de houding door hem in den Senaat aangenomen bij het incident Ste Beuve, heeft den Senaat zoo zeer gee&apos;rg-erd, dat er zelfs sprake van is geweest den hoofdredacteur yan het blad voor de balie van dat staatsligchaam te dagen, maar dat de Heer Bouher zich hiertegen had verzet, u Tv iin Zl*gt.dat binnen kort een nieuw werk van den Heer Eonan het licht zal zien. Het zal handelen over den apostel Paulus. — Gisteren avond werd La file du Milüonnaire, van den Heer linnle de Girardin, voor de eerste maal opgevoerd in de Folies St. Uermain. Hoewel onder de toeschouwers heden waren, alleen daar gekomen om het stuk te doen vallen, had de oppositie toch niet hetzelfde karakter, als bij de voorstelling van Les deux Soeurs, van denzeltden schrijver. Zeker is het, dat het stuk goede hoedanigheden bezit, hoewel de schrijver zelf zegt, dat hij slechts- eene studie heeft willen leveren.</p>
	<p>~_?? \ p is te FJorence de eerste zitting gehouden van het hoog geregtshof m de zaak van den admiraal Persano. Deze zitting was hoofdzakelijk gewijd aan de redevoering van den advokaat Sanminiatelli, den verdediger van den admiraal, dle trachtte te betoogen dat dus,ver &apos;wederregtelijk was gehandeld. De instructie was namelijk geschied op het initiatief van den auditeur-militair en niet op last van den senaat, door wien d» admiraal moest worden geVonnisd. Die instructie kon dei-halve slechts dienen voor een krijgsraad. Dit gevoelen werd door den advocaat-generaal Nelü bestreden.</p>
</text>
