<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORHEEN Koningsplein, berigten de-SSn.vangst der X¥ïeiïwe MAIAAM.ItITOFFI_.IS; en 3_f Al¥_r____S, benevens CMAI_I_§-I_o-_€.§ en __M*___.Ml3&amp;T. Koningsplein. (£2. ___ (23358) &quot;IÊ~eONDüRAS^AILWAY IN MW AGR_S~~ MOSQUITO LAND GRANTS OF C_E_RTIFICATJES ©F AWAIE De pogingen om den Noord-Westelijken doortogt in de Poolstreken te ontdekken, hebben over een lang tijdperk aangehouden, en toen ten laatste de onderneming en de bekwaamheid van onze wetenschappelijke zeevaartkimdige ontdekkers met succes bekroond werden, kon daaruit geen voordeel worden getrokken. Het kanaal door de landengte van Suez gaf betere vooruitzigten en wordt met ernst, energie, bekwaamheid en ruimte van geldelijke uitgaven doorgezet. Mogt de voltooijing tot praktische rijpheid komen, zoo zullen de Roode Zee en de Middellandsche Zee voor het handelsverkeer tot elkander gebragt worden en het groote.Oostelijke Werelddeel zal voor den handel van Egypte, en Europa, vooral van de landen aan de Middellandsche Zee gelegen, openstaan. Maar het is verreweg van nog meer gewigt voor het Oosten en voor de Westelijke landen, die daarmede in handels- en politiek verkeer staan, dat gemakkelijke gemeenschap tusschen de Stille Zuidzee en den Atlantischen Oceaan tot stand kome. Er bestaat in Europa een gretig verlangen naar het Westen. Aller oogen zijn gerigt naar de opkomende magt en den aangroeijenden rijkdom van het groote Amerikaansche vasteland. Zulke uitgestrekte landen als Engelsch-Amerika, de Vereenigde Staten, Mexico, Brazilië en de Argenüjnsche Confederatie moeten tot magt, rijkdom en grooten invloed in de wereld geraken, en er ziin veel andere streken in dat werelddeel, welke vruchtbaar en ontzaggelijk in kracht zijn, ofschoon hare uitgestrektheid klein is, in vergelijking met hare wijdscher naburen. In Amerika, van New Found&apos;land tot Uruguay, is de rigting der beweging even als in Europa naar het Westen. Dat het praktisch mogelijk is, om den grond van fortuinen te leggen, groote steden op te rigten en zelfs groote natiën te vestigen op de kusten&apos; van de Stille Zuidzee, wordt nu toegegeven door alle verstandige lieden aan beide zijden van den Atlantischen Oceaan, en voor de zekerheid van dergelijke resultaten pleiten reeds do nijvere en ondernemende gemeenten, welke daar zijn gestient De Westelijke helft van het Amerikaansche Vasteland heeft een rijker bodem, is vatbaarder voor het opbrengen van groote verscheidenheid V^o^i^ileO^m^M^o^^^B!1-^^ schatten en is met zijn afwisselend klimaat aangenamer en fan i. vasA-fnd dat een vevwL .I?^1^ T,d+Zljn de «&gt;?»t»nd_gheden en de geaardheid van de beide groote deelen van den hande]tusschenT&lt;^ds^}Z}^*\^£m ** nl^ is&apos; ™ bet is ook een feit, dat ac toeneming .osteliik A^^TZSmit^!&quot;^^ AmOTka °™&quot;-lde-*Jk ™&lt;-* V** tot grooter in- &apos;of uitvoer tussch.S Gelijk de heilzame golfstroom zijn loop volbrengt trachtens onfeilbare wetten en door zijn invloed op het klimaat der verschillende landen werkt, zoo zal deze beschavende beweging naar het besten van heMlmelinvloFdzl ooien toestand van uitgestrekte deden der wereld en voorspoed en beschaving verspreiden onder vele volken, en zal stroom van landverhuizers, handel en onaerzoek zijn loop volbrengen. Australië is van de zijde der Amerikaansche kust van den Stillen Oceaan gemakkelijker te bereiken dan langs den weg van Egypte, langs de Indische Zee en de Straits zoodat het nieuwe Britsche rijk, verrijzende op het groote vasteland van de Antipoden, met de naburige eilanden&apos; waarin wij bijna even veel belang stellen, nader bij ons zullen worden gebragt en gemakkelijker toegankelïlk gemaakt&apos; en wel langs een meer beschaafden weg dan een ander. Er is bijna geen twijfel aan, of de Engelsche taal zal in elk geval de overheers chende zijn over geheel Noord-Amerika, ten gevolge waarvan men op de geheele reis van Engeland naar de Antipoden zich te huis zal wanen. De Noordelijke en Zuidelijke deelen van Amerika zijn aan elkander verbonden door eene betrekkelijk smalle landengte, waarover zeer zeker een spoorweg gelegd of waartusschen een kanaal moet gegraven worden. De Panama spoorweg is gebleken een groot voordeel te zijn, voornamelijk voor de Passagiers, die van de westelijke kusten van Amerika naar China, de Straits en Australië reizen. Maar hij voldoet niet aan dé klimmende behoeften der wereld. Behalve dat de genoemde weg door Honduras veel korter is &apos;dan van New-York of van Liverpool, geeft vooral de eerste een verschil van meer dan 1000 mijlen in het eene geval, en van 700 mijlen (in ronde cijfers) in het andere. //Tijd is geld,&quot; zegt het spreekwoord. Tijd op reis is ook dikwijls gezondheid, gemak en welslagen. Het sneller vervoer van de mails van Australië, China en den Grooten Archipel zal voordeeliger zijn voor de handelaren aan beide einden van de lijn van communicatie; maar het belang voor onze regering zal nog grooter zijn, daar deze passage den weg opent voor sneller communicatie met onze regeringen in Australië, met de vloot inde noordelijke wateren van den Stillen Oceaan, met de Consuls in de havens, die krachtens het Chinesche tractaat voor den handel opengesteld zijn en met de regeringen van het Maleische of Indisch-Chinesche Schiereiland. De ontworpen lijn loopt 500 mijlen ten Noorden van Panama. Er bestaan geen technische bezwaren. Het land is bij uitnemendheid vruchtbaar en levert buitengewoon vele metalen op. Het klimaat varieert, maar is in het algemeen aangenamer dan elders op het Amenkaansche vasteland. Epidemien zijn zeldzaam. De Engelsche emigratie kan zeker partij trekken van zulke omstandigheden, en het land, dat Soor de lijn doorsneden wordt (een millioen of meer van de Aew Acres Mosquito Grants) zal door ons eigen volk bevolkt worden, &apos;t Wordt door ieder erkend, dat emigratie moet bevorderd worden, en de afkeer yan een gedeelte van het Engelsche volk, om het Vereenigd Koningrijk te verlaten verdwijnt snel door de noodzakelijkheid om zich bezigheid te verschaften en door de zekerheid dat de&apos;industrie haar loon zal gaan oogsten in nieuwe landen. Geen beter land kan voor den Britschen emigrant worden opengesteld dan dat, hetwelk door de nieuwe lijn zal doorsneden worden. In verschillende opzigten voldoet het aan de eischen des tri ds en verdient het de aandacht van het Engelsche volk. Er bestaan beslissende bewijzen, dat de lijn kan gemaakt worden. De afstand is langs den gekozen weg, van den eenen Oceaan naar den andere, slechts 230 mijlen. Personen van groot gezag hebben het land onderzocht en verklaren, dat de onderneming gemakkelijk zou kunnen worden voltooid. Een Britsch ingenieur, de luitenant-kolonel STANTON. en eene. commissie van koninklijke ingenieurs, werden door ons gouvernement uitgezonden, en het onderzoek leidde tot het meest gunstige rapport. De secretaris van de marine der Vereenigde Staten zond den schout-bij-naclit DAVI.-; af, om de zaak te onderzoeken, en zijn rapport wijdt uit in lof over de onderneming en is ten opzigte van het gem Kelijke zeer ten gunste van het plan gestemd. Hij wees voornamelijk op de uitmuntende havens bij de voorg.sii_.iio termini; Puerto-Cabello aan den Atlantischen en de haven van La Union in de baai van Pons&lt; ca aan de Stille Zuidzee. De kenze van en het opzigt over de lijn was toevertrouwd aan den Heer TEAUTIWINE, die de ingenieur was van den Panama Spoogweg, en een contract is aangegaan met de Heeren WARING BROTHERS, om de lijn te leggen voor £ 8000 per mijl, met inbegrip van stations en rollend materieel. Om een zuinig&apos;beheer te bevorderen, zijn er eenige zeer nuttige voorzieningen gemaakt. De wee zal in afdeelingen worden gemaakt, de eerste van Puerto Cabello naar Santiago. Wanneer deze sectie voltooid is, zal de weg aangewend worden, om Mahoniehout aan te voeren naar Puerio, om naar Europa te worden uitgevoerd. De onkosten van vervoer van dit artikel zijn thans zoo groot, dat de exploitatie van den Spoorweg op deze wijze spoedig voordcelen zal afwc* en, Zeer verstandig &apos;is bepaald, dat de aannemer vrij van onkosten met de wagons, die anders ledig zouden te__&lt;_eéren elk product van land of bosch moet overbrengen, dat gereed is gemaaktvoor exploitatie. De leening, die gesloten werd&apos; om dit belangrijke werk te voltooijen, bedraagt een millioen pond Sterling. De interest is niet hoog, zegge 10 percent en de premie van uitgifte £ 80. De waarborg is volkomen; tot onderpand strekken alle Bosschen en Domeinen, en het gouvernement stemde er in toe, om aan de inschrijvers de helft toe te kennen van de zuivere opbrengst van den Spoorweg gedurende vijftien iaren nadat de leening geheel zal zijn afbetaald. De opbrengst van de in pand gegeven eigendommen zal naar Engeland worden gezonden voor rekening der Crediteuren. Het is van het uiterste gewigt voor de houders van bonds, te weten: dat de neutraliteit tan Honduras geguarandeerd is door Engeland, de Vereenigde Staten en Frankrijk. De regering van Hare Majesteit de Koningin van Engeland verbindt zich, de onschendbaarheid te bewaren van den Spoorweg, in termen zóó sterk als vrij ooit ons herinneren gelezen te hebben in eenige overeenkomst of verdrag met een kleineren en zwakkeren Staat De woorden door Lord PALMERSTON gebezigd, waren: //Hare Britsche Majesteit verbindt zich, gezamenlijk met de republiek van Honduras om dezelve te beschermen voor verstoring, vervreemding of onregtmatige verbeurd-verklaring, van welken kant ook dé pogingen daartoe mogen komen.&quot; Deze overeenkomst geeft eene zekerheid aan den bondholder en ook aan de houders van New Acres Mosquito Land Grants, Ccrtiftcat.es of Award, grooter dan die welke men heeft voor door do reeerins* geguarandeerde Koloniale Fondsen. Daar de trouw van deze groote mogendheden verbonden is voor de neutraliteit van den staat eu voor de bescherming van de spoorweglijn, is de eigendom der Bondholders, en zijn de New Acres Mosquito Land Grants, Certiftcales of Award zekerder, dan kan gezegd worden van eenige andere dergelijke geldbelegging Ten slotte begroeten wij met ingenomenheid dat plan, om een inter-oceanischen spoorweg aan te leggen op de toekomstige heerbaan van den wereldhandel, onder zoo veilige en voordeelige vooruitzigten en omstandigheden, als zijnde eene weldaad voor de beschaving en voor onzen tijd. 7 September 1868. lEMAND, DIE HET WEL MEENT MET DE Londen. (23528) HONDURAS RAIL WAF AND ACRES MOSQUITO LAND GRANTS. Pf.. Alle P©¥__l__. GKAKTS, KIOSQV-T© ACRES en alle andere stukken, onder welke benami-g ook, bij voorbeeld Gregor Mc. Gregors Uptous, Geverifieerde Uptous, vijf procents stukken en drie procents stukken, die niet zijn opgezonden naar de Central American Association Co. {Limited) London, om te worden geregistreerd, overeenkomstig met de besluiten, welke genomen zijn op de meetings, welke van tijd tot tüd gehouden ziin, hebben alle waarde verloren: de NEW ACRES MOSQUITO of CERTIFICATES OF AWARD .ijn de eenife stukken, die waarde hebben.</p>
</text>
