<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergfeteekeiide •bij Besluit van Z. M. den Koning, van dato 15 Augustus 1863, benoemd tot Notaris te Amsterdam, in de plaats van wijlen den Notaris J. H. BOK Jr., maakt bij deze bekend, dat hij de Minuten en Registers van genoemden overledenen Notaris heeft overgenomen en zijn Kantoor heeft gevestigd op den Singel over de Driekoningstraat G 363, te Arasterdam. Amsteedam, 17 September 1868. (23432) . Pis. SCHELTEMA BEDUIN. Bekwame BANKWERKERS en VORMERS aan de IJzergieterij van NOLET &amp; DRIESSEN, te Schiedam. (23466) INSTITUTION DE JIISÜS, dlrigee par Mr. PEERIN, (23490) 18, RUE PHILOMÈNE, BRUXELLES. ENSEIGNEMENTS des LANGUES MODERNES. FABRIEK VAN GlBMffi GLAS M Ml DAKPAMffI TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN ïn VENSTER-en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN ORANJERIEN , enz. Bekroond met GOUDEN. ZILVEREN en B RON ZEN M EDAILLES op d e PRO VINCIALE TEN - TOONSTELLING van ZOTD-HULLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866 en de TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te ARNHEM 1868, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (21202) J. Jf. B. .1. BOUVY, Handelaar en Pabriekant in Venster- en Spiegelglas. IN DE SPUISTRAAT^ wordt TE HUUR aangeboden een KANTOORLOKAAL, van de noodige gemakken voorzien; Huurprijs f 125. Te bevragen bij G. BOOM Jn., Metselaar en Makelaar, N. L. Voorburgwal bij het Spui F_B2. (23479) !&apos; .1 _i^aW--i &quot;* &apos;ASTILLES DE DETHAN (Chl-018-r- Potaaeb) Deze Pastilles worden door de bc. waamtes Geneesheeren in ankrij-, Duitschland en België aangewend tegen keelziekte, &apos;iep, kroep bij kinderen, scheurbuik, zweren en itsteking in den mond &lt; zij zuiveren den adem, nemen prikkeling weg door het rooken veroorzaakt, zoo mede de ïadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen van a mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikmidde-1. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen 1 Professoren, Zangers, Predikanten en Bedeiar« in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt •gemakkelijkt en de sternorganen zich weinig vermot ijen. — •ils t F. _,SO de doos. HOOF»-DEPOTSt Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubourg St.-Denis, 90. &quot;Voorts de Apothekers : Cloth, Amsterdam, Zeedijk, Kolkslnis, 188; van Santen KoUT en M. Claos, Hang, 2/4-1, te tterdam; snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij le voornaamste Apothekers van Nederland. (20561)</p>
</text>
