<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 28 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>De Hertog en Hertogin van Aumals, die als gasten van 11. M. BCrHitnen tijd te Osborne hebben doorgebragt, zijn Zaturdag van het «land Wight naar Twickenham teruggekeerd. —-In militaire kringen heerscht eenige ontevredenheid wegens het T°ornemen der Koningin, om aan Prins Christiaan (een vreemdeling) eene hooge betrekking bij de lijfwacht te schenken on zoodoende verdienstelijke inlanders voorbij te gaan. Lord Derby wor.dt sedert eenige dagen zoodanig door aanvallen nan jicht gekweld, dat de laatste kabinetsraden ten zijnen huize moesten worden gehouden, in stede van aan zijn bureau. • ~~ De minister van buitenlandsche zaken _, lordStanley, heeft zich h -je-n Tool&apos; openbaarmaking bestemden brief aldus omtrent de uitweiding van hot stemregt uitgelaten: //Het is, zoo ver ik v/eet, de «enseh van ieder, dat het beste gedeelte der arbeidende volksklasse het stemregt erlange; en het is voor die handwerkslieden, e»en zeer als voor de kapitalisten en grondbezitters, weusahelijk dat &quot;e* stemregt in hunne handen zijne waarde behoudoen niet in de uaaci krachteloos worde gemaakt door uitbreiding tot anderen, die door welngt versehooulijko onwetendheid ongeschikt zijn, om niet eene zoo gewigtige taak, vol verantwoordelijkheid, te worden belast.&quot; . , — De werklieden der katoenfabriek van den heer Bright te Rochdale, ,on getale van omstreeks 1200, hebben aldaar jl. Vrijdag eene zaïnen«onist gehouden om openlijk te verklaren, dat zij door hunnen werkf-°X r menschlievend werden behandeld, en niet, zoo als diens polinske tegcnpartijders lasterlijk beweerden, hardheden en verongelij«ngen van iiem te verduren hadden. ,De Heer Bright nam het adres, waarin die betuiging vervat was, uankbaar aan en Meld daarbij eene toespraak tot het werkvolk. Hij verhaalde de verklaring, dat hij geenszins revolutie beoogde, maar ™or de arbeidende volksklasse stem in &apos;s lands vertegenwoordiging en wetgeving begeerde, dewijl goede wetten voor het gansche volk, oos voor de arbeidende volksklasse, heilrijk werkten en, naar hij noopte, onder anderen ook tot eene verdere&apos; verkorting van den da- Bointschen werktijd, zonder &quot;vermindering van de productie of van net werkloon, zouden kunnen leiden. rï~, Zaturdag ochtend hebben hier weder eenige ongeregeldheden Plaats gehad. Verschillende bakkerswinkels, in de Commercial road f^st gelegen, werden namelijk belegerd door eene menigte sjouwers , n dokwerkers, terwijl zij daarna werden geplunderd. Waar de oakkers tegenstand boelen, werden de glazen ingeworpen en beging men andere buitensporigheden. Er heerschte groote verslagenheid en net nieerendeel der bakkers in East End sloten hunne winkels. Ver-ctieidene belhamels zijn gearresteerd. Intusschen vloeijen vele onderstauJsgelden toe. YT Ve Plotseling ingevallen sterke dooi heeft onder anderen in ïorkshire de rivieren derwijze doen stijgen, dat een grost gedeelte vap_ &gt;.at eranfschap is overstroomd geworden. Plaatsen, waar men in de kitste 20 jaren ge mi overlast van het water heeft gehad, zijn tnans geheel ouuergeloopen; sommige spoortreinen ziet men als door uitgestrekte meren voortsnellen. . — Aen lersch nieuwsblad wil weten, dat voor den.Brllis van Walk v? roe-?zaani verblijf in lerlahd zal worden ingerigt, opdat hij jaarlijks gedurende eenigen tijd daar te lande zou kunnen doorbrengen. Gelijk bekend is klagen de leren reeds sints laug over verona ntzaming van de zijde onzer koninklijke familie. — De voormalige Peruaansche gezant te Londen, de Heer Barreda, wordt gezegd spoorloos verdwenen te zijn, waardoor de republiek een verlies van 9 millioen dollars moet hebben geleden. Naar men *%cent to weten; had hij sterk gespeculeerd in guano. —- Het bestuur der Atlantische telegraafmaatsohappij geeft in haar jerslag, hetwelk in de vergadering der aandeelhouders van 4 Febr. *aj. worden ingediend, te kennen, dat de zuivere opbrengst der exploiaae jn r\Q_ tijd van 5 maanden £ 81,880 heeft bedragen; dat de Atlantische kabel de seinen zoo schielijk overbrengt, dat grootere i|°ed geheel nutteloos zou zijn en dat de telegraaf-communieatic te &apos;and tusschen Newfoundland en New-York reeds veel verbeterd is en fl°g verder verbeterd zal worden. &quot;7 -^y fle vele tegen elkander indruischende berigten omtrent een Pstand in Thessalie en Epirus is het niet van belang ontbloot hier ,&apos;ede te deelen, wat de Atheensche correspondent v^n de Times, de istorieschrijver Finlay, die geacht kan worden op een onpartijdig ««üicipunt te staan, te dier zake schrijft. //Wat eigenlijk in Thessalie wjl?l™ js voorgevallen&quot;, aldus meldt hij, //is moeijelijk to zeggen; onb *is van algemeenö bekendheid, dat Grieksche comités niets te 1 ?i° laten, om revolutionaire uitbarstingen aan de grenzen uit Enir + &apos; oc&apos;l zo° ver &apos;^ wee* • z&apos;ïn e Christenen in Thessalie en a^?s te.g°nwoordig tegen elke beweging. Zij denken met siddering van 16+ aiai&apos; 1854&apos; oen patriotten, die gekomen waren om hen den _l der m&apos;ken te benijden, aan dezen het werk uit de hanroofOc&apos;n 6f °in ?en van levende have en andere bezittingen be- Euronecseb T ï ..oningl&apos;iik Griekenland en in het grootste deel van niemand 7 T&apos; is cc&quot;ter alles zoo verwikkeld en onzeker, dat het ThessiliV . ■o&apos;\nilen verwonderen op eenig punt tusschen Epirus en Eene reVnl +• gra(io alle mogelijke bewegingen te zien uitbarsten, van hst h ii8&apos; van wat oorsprong ook, zou evenwel minder do zaak en df&gt;&lt;Z ?.&apos;lenjsraus dan die van het Panslavismus te stade komen a-i* A-. rFPf18 ln het hunner vestingen stellen, in plaats van __% kieken de sterkten op Candia in ïianden te spelen.&quot; arm»; r-igeneraal Gleeson, de opvolger van Stephens (die met eene vovi ï \ i s&lt;?m &lt;-het tooneel zijner revolutionaire bedrijven heeft tnaien; als liootd der Fenians, is volgens een der Amerikaansche &apos;laclen een ler van geboorte. Kort vóór het uitbarsten van den burgeroorlog kwam hij te New-York en nam dienst bij het 69ste regiment, waarmede hy 42 gevechten bijwoonde. Na het sluiten van den neue vertrok hy- naar lerland, belast met eene bijzondere zending ▼gn de broederschap der Fenians. Te Dublin werd hij in hechtenis gJiomen en_ tot 6 maanden gevangenisstraf veroordeeld. Na zijn ontzag was hy terstond naar Amerika teruggekeerd.</p>
</text>
