<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>ROTTERDAM, 29 Jan. kapt. Russell, voerende het schip Cultivator, den lsten Dec. 11. van Liverpool te New-York aangekomen, rapporteert, gestooten te hebben op eene bank die niet op kaarten 13 aangeduid, liggende op 41° 41&apos; N. Br. 68° 17&apos; W. L. of circa 25 mijlen W. van de 14 vocts bank van St. George. Zij strekt zich eene mijl of verder N. en Z. uit. VLISSINGEN, 28 Jan. De Fransche stoomboot Timsah, heden nacht op de Breskensche bank gestrand (bev. gemeld), heeft zes voet water in het voorschip. Mon heeft heden een begin gemaakt om de lading invligters te lossen; zij bestaat uit 100,000 kilos lijnkoekcn en verschillende partijen granen. Het schip zit zoer gevaarlijk. BROUWERSHAVEN, 29 Jan. Door het scliip Monarchy, kapt. Day, alhier van Poo-Chew-Poo aangekomen, is heden ochtend ten half vier ure een schoener overzeild. Ten gevolge van de duisternis heeft men niemand kunnen redden. Hoogstwaarschijnlijk was het een Engelsche schoener, daar men in die taal om hulp riep. HAMBURG, 28 Jan. Het tot hiertoe vastzittende ijs is boven Baakenwarden losgegaan en drijft met de eb af; met den vloed komt echter nog altijd veel drijfijs van boven. Te Cuxhaven zijn reede en vaarwater vrij van ijs. FREDRIKSHAVN, 21 Jan. Do lading van het schip Drie Gezusters, Breeland, van Nykjöbing naar Littlehampton, hier binnen (bev. gemold), is in zeer slechten staat gelost; zij zal hier moeten gedroogd worden. Naar men zegt zijn er verscheidene voeten water in het schip. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 29 Jan., W. Z. W.; Pauline Constance Eleonore, van Ingen, Bat.; vertr. 29 Sept.; heeft een orkaan doorgestaan en daarbij bramsteng, zeilen en rondhout verloren, benevens andere schade bekomen.- Peking, Deinum, id., vertr. 13 Sept. - Aquarius, Altmann, id.; vertr. 22 Sept. - Belle of the South, Wcstcott, Samarang; vertr. 23 Oct. - Doesborgh, Spaanderman, Tjilatjap. - Anna Lena, Visser, Suriname. - Columbus, Wolking, Curacao. - Perseverance, Elliot, Londen. - 4 Necltjes, Koenen, Liverpool. HELLEVOETSLUIS, 29 Jan., W.Z.W.; Hollander, Kruyt, Manzanilla.-birene, Hermanns, Philadelphia, A. - Ella Constance, S., Palermo, 1. v. Brouwersh - Janies Rankins, S., Glas?ow.- William Coleman, S., Goole. BROUWERSHAVEN, 29 Jan., W.; Jason, Rusman, Bat.;vertrokken 3 Nov. Ist^1SHT&apos; ?6 Ja,n,-&apos;^ egnera&apos; Wortelboer, Rott. n. Montevideo. dVluHi&apos;m&apos;; THollallds Accra, Turf boer, Kust van Guinea n. Rott. m • • J I irVV 23 . n-; Rhóne&apos;S-&apos;Cttdix n- Amst.-Mariay Juana, Gana, Trinidad de Cuba n. Amst. ABERDEEN, 25 Jan.; Aurelio Gruno, Stuitje, Leith. SWANSEA, 26 Jan.; Orion, Buiten, Sevilla. NEWPORT, 25 Jan.; Due Fratelli, Pesanti, Amst. CARDIFF, 25 Jan.; Oceanus, Springer, Amst. - Albatros, Dade, Rott. - Helgesen, Nielson, id. LIVERPOOL, 26 Jan.; inlading: Susanna Elisabeth, van der Heyde, Bat. en Soerabaya. BELFAST, 25 Jan.; Maria Hinrichs, Hes, Dordt. -Tobina, Wortelboer, id. SHIELDS, 26 Jan.; Catharina Regina,Wulff, Duinkerken.-Margaretha, Ihesmg, Aberdeen. PORTLAND, 25 Jan.; Francis Poole, Evans, Rott. n. Liverpool. LEITH, 26 Jan.; Eleanor, Parker, Dordrecht. St. BRIEUX, vóór 21 Jan.; Jeune Paul, Salion, Rott. VENETIË, 24 Jan.; Mercator, Huisman, Newc. SAN MIGUEL, 14 Jan.; Violet, White, Rott. UITGEZEILD. TEXEL, 29 Jan., W. Z. W.; European, S., Huil. - Amsterdam, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 29 Jan., W. Z. W.; Orion, S., Londen. BRIELLE, 29 Jan., Z. W.; Zealous, S., Harwich. PLYMOUTH, 25 Jan.; Hannah Booth, Prettyman, Par n. den Moerdijk. QUEENSTOWN, 27 Jan.; Elisabeth Nelly, Jones, New-York n. Rott. - Belle. Elson, id. n. Rott. WEST-HARTLEBOOL, 26 Jan.; Alegonda, de Vries, Yarmouth. MIDDLESBRO, 26 Jan.; Adriaua Francisca, van Eyk. Vlissingen. SWANSEA, 25 Jan.; Concordia, van der Meyden, Barcelona (passeerde denzelfden dagMumbles). FOWEY, 25 Jan.; Janie Morcom, Simmons, Dordrecht n. Chester. IPSWICH, 25 Jan.; Thames, Cracknell, Rott. - Eagle, Hawkins, id. LEWES, (Delawaiue), 10 Jan.; Mersey, Smith, Philadelphia n. Rott.</p>
</text>
