<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&quot;&quot;&quot; &apos; &apos;&apos; &apos;&apos;&apos; &apos;&quot;&apos; &apos;&apos; &apos; &quot;&quot;&quot;■&quot;&quot; &apos;&apos; ■■•»■•■-!• &quot;&quot; — -—■-,— „ ... f, .- -t ..■ - --:.„_ Heden morgen, omstreeks 51/2 uro ontsliep, zacht en kalm onze VaM(hrï^te Mevrouw GRIETJE VRIJEii, Weduwe den Heer J. MAKKES, in den ouderdom van circa 80 jaren. Wormerveer, 26 Jannarij 1867. ADRIAAN VRIJER Gz (2177) Uit aller naam. Heden overleed tot cliepe smart van mij en de mijnen, miin dierbare Echtgenoot NICOLAAS CLEMENT OSTI, iii den ouderdom van 63 jaren. M. C. OSTI, Utrecut, 28 Januarij 1867. Geb. KLANCK. (2339) Heden ontving ik het zoo treurige berigt van het overlijden van mijn eenigen geliefden Broeder, den Heer G. J. MELENBERG, Gezagvoerder op het Barksehip IJmniden, inden ouderdom vart43 jaren, na eene kortstondige ziekte van slechts 10 dagen, zijnde op de terugreis van Batavia naar het Vaderland. Diep bedroefd staar ik met mijne 3 jougdigo Kinderen den overledene na, voor wie hij als een Vader zorgde. Wed. J. G. HÖPKHR, 26 Januarij 1867. Geb. A- M. MELENBERG. ____^ Eenige Kennisgeving. (2361) Veor de vele blijken van belangstelling, ons betoond vóór en met het voltrekken van ons Huwelijk, betuigen wij bij dezen aan onze Vrienden en Bekenden, zoo binnen als buiten deze stad, onzen welmoenenden dank. Amsterdam, B. HANDLUOTEN. 31 Januarij 1867. E. HANDLUGTEN, _(2331) PKUIK. Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming, mij betoond bii i&quot; van lm.i&apos;icn Echtgenoot, den Heer S. VAN HEYNSBLKGLN, betuig ik, mede namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijn opregten dank. Wed. S. VAN HEYNSBERGEN. (2318) MOLENAAR. Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van onzo waarde Moeder en Behuwdmoeder, Mevrouw de Wed. P. COOL C. L. Zoon—VAN NECK, betuigen wij bij deze onzen dank. Rotterdam ; Uit aller Naam , 29 Januarij 1867. M. C. L. COOL, (2342) Voor de vele bewijzen van belangstelling en deelneming, mii be- ioT,A(ko&apos;il&gt;™i^flijfie? .mi-»ncr Echtgenoote MAEIA BERNAKDINA KLOObIMtMAN, betuig ik mijn wclgeméenden dank, alsook uit naam mijner Kinderen en Behuwdkinderen. Amsterdam, A. WAMSTEEKER. 31 Januarij 1867. (23G5) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van Vrouwe FREDEKICA AMELIA MARIA GESTEMA, Weduwe den Wel-Edel-Gestr. Heer Johannes Bartiioi.dus Durleu, gewoond hebbende en onlangs overleden te Sloterdijk, worden verzocht daarvan vóór 15 Februarij e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris VAN ZIJP, op deu Singel bij de Oude, Spiegelstraat te Amsterdam. (2305) Dc Ondergeteekende acht zicli verpligt zij ne Geachte ClienteÜè to berigten, dat zijn voormalige Bediende .KACOB HOI Tl L.M&apos; met meer in zijne Dienst is, en de bij hem verkregen Kennis en Ondervinding op geene loyale wijze beantwoordt. Inam. J». C, MANN, (■i3&quot;l) , Sigaren-Fabriekant.</p>
</text>
