<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KÖÖP~ÖF TE HUUR , in eene der voornaamste Steden van Noord-Holland: Een floriss&apos;&apos; HUIS, zijnde eene goed beklante Broodbakkerij, waar ook gele%\L heid bestaat de Koekbakkerij bij uit te oefenen. In geval van koOR kan een gedeelte dor Koopsom daarop gevestigd blijven. Adres UL franco Brieven onder Lett. B. K. bij den Boekhandelaar P. KLUI-1 MAN, te Alkmaar. (_Zl__^ Een bemiddeld WEBU WNAAR met Kinderen, P. G., wen^, langs dezen weg met een fatsoenlijk niet onbemiddeld SIESS^j, van 28—32 jaren oud, in kennis te &quot;komen,5 ten einde na wederzijd&apos; goedvinden een &quot;WETTIG IÏUWEO.SK te sluiten. ReflecteW den worden verzocht hnnne Brieyen franco en geteekend, met P°r te adresseren, onder hot motto PÉK EYI, bij den Boekhandelaar 3_. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, Z 853. (23^ * ALS HUISBEWAARDERS.  GEHUWDE LIEDEN, zonder Kinderen, P. G., de Man zijne bez»^ hoden buitenshuis, de Vrouw voor alles geschikt, kunnende g? , Koken, Werken en met de Wasch omgaan , zijnde in dusdan», BETREKKING werkzaam geweest en door Sterfgeval er uit. *£ Man wil zich ook belasten met huiswerk en boodschappen; z&apos;l -jf, van de beste getuigenissen voorzien. Adres s. v. p. franco, Lett. S. - bij den Boekhandelaar N, W. STRAUB, Schoonzoon van W. WILLE»&quot;&apos; Vijzelstraat bij de Heerengracht X 553. (233W^ ïNWON ï I G. , Men zoekt in de Provincie Utrecht, Gelderland, Overijssel of NoC- Brabant, op een Dorp of in de nabijheid eener Stad, in oeneA, schaafde Familie zonder Kleine Kinderen, gelegenheid tot Inwon&quot;1&quot;, Voeding en Toezigt, voor eene DAiHE van gevorderden leeftijd j overdreven Godsdienstige denkbeelden. Eene VRIJE ZITKAMER \. behalve een SLAAPVERTREK noodzakelijk zijn. Verzoeke gedet»^, leerde opgaaf van plaats, gelegenheid, huislijke omstandigh ede&quot; conditie, met franco Brief onder Lett. C. A. aan het adr es va» , Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat X 723 , te sterdam. (23^ DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEKTEXTl8&apos; TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHGUWBURGEKT, CO^ÖBÜTSN&quot;, ERIZ^ STADS .SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Pe^S Zaturdag 2 Febr. (N°. 86 Abon.) Be Lotgevallen van KlaasjeZeue&amp;Zf tooneelspel in 5 afdeelingen of 10 tafercelen, naar den roman van &quot;Jf!j naam, van Mr. J. van Lennep, door A. J. Lc Gras. Gevolgd «y het 2de bedrijf van Be Triomf tan Gabricl op Astaroth, nieuw g» e,j \ phantastisctr Dallet-pantomime in 3 bedrijven of 9 tafercelen. (6lli ° riJ [ Dingsdag, 5 Febr. (Diploma&apos;s en vrijbilletten, van welkenB^, ook, ten strengste uitgesloten). Eene Tweede Voorstelling V&apos; v Roland d Roncevaux. Groote opera in vier bedrijven of vijf tater len. Woorden en muziek van A. Mermet. (Aanvang 7 uX%et Verwacht op Donderdag 7 Febr., ten voordeele van den &gt;\J, A. Peters: Hamlet, Kroonprins van Benemarken, treurspel. GeV B door: Be Trjpmf van Gabricl op Astaroth, enz. GRAND TftÉATB.B, Amstelstraat.. Directie A. VAN L^y Donnerstag 31 Janvar. Letztes Gastspiel der Frau I&apos;Arronge %, und des Herrn I&apos;Arronge: Zurn ersten Male: Bas Testament des &quot;# kels Lustspiel in 3 Akten, nach dem Französischen von Emil J-V,, mann. Isidor, Herr PArronge. .Hiaranf,: Zehn.Madchen wwJSk Man n, komische Operette m 1 Akt., Musik von F. v. Suppe. Li^V] die Italienerin, Mad. I&apos;Arronge Sury. Zum schluss: Walzer aus Oper das Gespens &apos;von Adolph I&apos;Arronge, gesungen von Frau I&apos;Arr01&quot;&apos; l Smy. (8 Uhrd^ SAIGON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater *** HUBERT SAUVLET. Donderdag 31 Jan.: Czaar und Zimmerrnff Oner in 3 Acten, von Lortzing. Aanvang 8 Ur*&quot; Entree 50 Cents. DIE DIRECTIO*^, &quot;gALWN DES VAS*IETES, in de Amstelstraat. Dondeï^f 31 Jan.: Paljas , melodrama in 5 bedrijven, naar het Fransch, nieuwe decoratien en costumes. Aanv. B,r &apos; Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDEX9&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
