<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 28 Jan. (des&quot; Avonds). ÖQüd agio 341/2; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 107Vé;&apos; Illinois 112; Eriespoorw. 441/2; Katoen 34. Aan de beurs heerscht eene paniek. ATHENE, 28 Jan. Aan de Kamer is een wets-ontwerp ingediend waarbij do sterkte van het leger wordt bepaald op 31,000 man, waarvan 14,000 man voor het vaste en do overigen voor het hulpleger. De minister van oorlog motiveert zijn voorste}, door dc-wape* ningen en de dreigende nota&apos;s van Turkije en de dreigende opstand in de Christelijke provinciën van Turkije. Griekenland tart niemand uit. Het verlangt de vredo maar zonder vernedering, LONDEN, 29 Jan. Suiker en Koffij gevraagd. — Talk in loco 44.3; Oct.—Dec. 45 sh. — Schotsch IJzer 53 9, — Koper: Wallaroo £86; Burra £86.10. — Raapolie 47.6. LIVERPOOL, 29 Jan. Katoen onveranderd; tot vaste prijzen werden 8000 b. afgedaan. Met de Westrlndisehc majl js ypor het dividend van Grenada £ 4972 aangebragt. LONDEN, S 9 Jan. (Siotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 903/4; 5 pCt&apos; Braz. 1865 —; 1 püt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup&apos; —; 3 pCt. Mex. 173/8-, Dito 1864 ; Afgost. N. Gren. 13; % p(jt. Dito 34; Dito Uitg. 61/4; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1856/63 —; 41/2 pCt. Rusl. 1860 -; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —-; _y_ pCt. Dito —; Dito Amort. 22i/8; Dito Cert. Coup. 141/4; 5 pCt. Turk. S. 293/4; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 24; 6 pCt. 0^0,1864—, li/2 pCt. Dito —; __y3 pCt, Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ■ ; Rijnsp. Actien —; 6 pCt. Amerik, 1882 73; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actien Illinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 40 a 42; 5 pCt. Italio —; N. Russ. Leening —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 291/2 a3Q&quot;i/2, Wissel: Petersburg 3/m. 311/2; Parijs 3/m. 25.35; Hamburg 3/m. 13.08V2; Amst. 11.153/.t. Voor het Grenada dividend is £4972 aangebragt. PARIJS, 29 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 68.95; 3 pCt. Dito slotk. 69.171/2; 41/0 pCt. Dito — ; Cred. Mob. 505; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 392; Cred. Mob. Espagnol 297; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 146; 3 pCt. Sp. Hnn. Sis/,; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.77V5; 5 pCt. Turk. Alg. 5.30.10; 6 pCt. Wissel 3/m. 330; Londen kort 25.10; Amst. 3/m. 21 G/4; SPCt. Met. 471/1; 6 pCt. Amerika 1882 75i/4; 2V2 uCt Belgen 56.50. ANT WEBPEN, 29 Jan. 5 pCt. Metall. 471/*; 6 pCt. Amerika 1882 77. g^T- Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgt nomen. &apos;—«sHSSMS-Cffiil»- HELSINGFORS, 26 Jan Heden is de Pinsche landdag geopend. In de troonrede wordt verklaard, dateene wetsvoordragt zal worden ingediend, regelende de zamenstelling van den landdag. Nieuwe belastingen zullen met .worden opgelegd. Het voorstel tot opheldering en aanvulling der grondwet van Tinland en de kwestie der hervorming van de financiën is uitgesteld.</p>
</text>
