<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden eene AFFAIRE in KOIH-EN-EISCU-, KRVIDENIERSen GRirrxEIïSS&apos;WAREN, gelegen op eene der drukste grachten alhier, huur van het Huis ƒl5O. Aanvaarding naar verkiezing. Brieven franco onder het woord VERKIEZING Bureau Handelsblad. (2262) . GEHUWDE LGSDEN zonder Kinderen, verlangen bij fatsoenlijke lieden Tweo GEAIEL&apos;BELEEROE of ON«EIMËIiBELEER»E HAMERS benevens den Kost, op een goeden stand en wel tegen Maart aanstaande. Verzoeke opgave van een en ander franco Brieven °nder Lett. O. N. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek van de Wolvenstraat alhier. (2237) lEMAND, gewoon met een groot getal Werklieden om to gaan, wekt eene Betrekking als OPZIGTER, of anders aan eene FABRIEK of DERGELIJKE INRIGTING, tevens bekend met Administratie, enz., kunnende de beste Getuigenissen produceren. Adres «Wo, Lett. B. 8., bii de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurss Mg te Amsterdam. _ _ (2281) . LOOPJONGEN. Wordt gevraagd een LOOPJONGEN met den weg bekend en c°uo redelijke lian.l schrijvende, behoudens goede informatie. Salaris *___* jaars. A&gt;dres C. T. franco Bureau Handelsblad. (2216) Eene fatsoonlijke BURGEROOCUTER van dc R. C. Godsdienst «il Kan goede getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen primo. |éS geplaatst al» HUISHOUDSTER of als WINKELDOCHTER. «erop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lott. 15. H. &quot;anco Bureau Handelsblad. C-1195) » Er~wwdt~ GE V&quot;Ë~AÏGD : Eene-gëbrüïktc goed geconserveerde fIïICHTPO.XP, met één oi&apos;twee ZUIGERS, geschikt tot Proeven bIJ Natuurkundi&apos;^e Lessen. Adres franco Brieven onder Lett. S., mot opgave van liop. enigheid en prijs aan den Boekhandelaar A. P. G. T|N LIEIIEN, te Grave. , (2188) _ h UIT DE HAND TE KOOP.: Eon goed onder• A ii o uden k&amp;|j /M TJAEKSCHIP ■/ffh\SS met co -mpleeten INVENTARIS, groot 60 Ton, J^êJÊ_k£_l_ tegen e &apos;en civielen Prijs. Te bevragen met gc«tSafinKL fr?ikeer^o Brieven onder LottW.DÜ»jW.DÜI-y%^IISIJ^pKKB te L-erorwqk. (^&apos;l)  TE KOOP. J.^MSVv Te NIEUWEDjW wordt uit de hand to koop IMsRK aangeboden een SCHOENER , gebouwd.in 1857, _^M___m)i7&apos; gvoot 61 gemeten tonnen, geclasserd bn Ventas P. 1.1. Infornratien te bekomen by den Heer * W&quot; RUYGH aldaar. _ (2267) IiËIOODIJN-MBIVE IOPERIUS ggden door bijzondere omstandighea.cn TE KOOP AANGEBO#»EiV. inliclitingen verkrijgbaar ou franco aanvraag, onder H- «.. m de Heeren MAK COHN &amp; BOHN, Boekhandelaren re Baan. - (2254)</p>
</text>
