<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN. 22 Aug. Da Keizer heeft zich gisteren met den Kroonprins Rudolph, de aartshertogin Gisela, on den aartshertog Ludwig Vicior van Salzburg haarßerchtesgaden begeven. — Het gerucht, dat do Hertog Karl Theodor van Beijeren, broeder van de Keizerin, verloofd is met do Prinses „Margaretha van Orleans, is van allen grond ontbloot. — De rijkskanselier, baron v, Beust, wordt hedenavond hier terug verwacht.</p>
	<p>— Uit Pesth wordt gemold, dat de instructie tegen prins Karageorgewitsch den 19den dezer is begonnen. — De gewezen redacteur van de Prager Politik, de Heer Kotel, thans voortvlugtig, is wegens het misdrijf van rustverstoring veroordeeld tot zes maanden zware kerkerstraf en fl. 2000 boete.</p>
	<p>— Aan de Olmützer Neue Ztg. wordt uit Kremsier geschreven, dat de geestelijke Du Kat, prof. aan het Piaristen gymnasium te Kremsier, dezer dagon aan den pastoor te dier stede geschreven heeft, dat hij uit de Piaristen orde treedt en ook de R. C. kerk verlaat.</p>
	<p>— De Krakauer Czas spoort de Polen aan &apos;de zitting van den Galicischen Landdag bij te wonen en langs wettigen ¦weg een adres tot den Keizer te rigten, om hem met de wenschen van Galicie bekend te maken.</p>
	<p>— Midhat-pacha is van den Donau te Konstantinopel teruggekeerd. Het onderzoek, door hem op de plaats zelve ingesteld, schijnt de medepligtigheid te hebben bewezen van eenige Russische consuls en Rumenische autoriteiten aan den inval van gewapende benden in Bulgarije, welke onlangs heeft plaats genad. — Uit Athene wordt gemeld, dat men den val van het ministerie Bulgaris te gemoet ziet. Komonduros heeft Athene verlaten, om zich in eene provincie tot afgevaardigde te doen verkiezen.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Aug. (des Ochtends). De Koning wordt den 27sten dezer des avonds hier terug verwacht. Hij zal tot 15 September op Babelsberg vertoeven en zich dan met den Kroonprins naar Slees wij k-flolstein begeven. — De Koning van Saksen begeeft zich in het strengste incognito naar Ischl, waar zijne familie thans vertoeft. — Het postverdrag met Zwitzserland treedt den I°. September in werking. — Uit Neubistretz wordt gemeld, dat in het Landsteiner woud brand is uitgebarsten, en dat verscheidene dorpen, die aoor het woud werden omringd, in gevaar verkeerem — Uit Hanover wordt gemeld, dat veen-en woudbranden aan de orde van den dag zijn. In het Lussvvald, links van ven spoorweg tusschen Celle en Lunenburg is een groote boschbrand ontstaan en ruim 2000 morgen bosch zijn eene prooi der vlammen geworden. Groote heidevlakten, die tot weide dienden en waar plaggen gestoken werden, zijn afgebrand. De schade wordt op th. 100,000 geschat. In de veenon tusschen Misburg, Warmbüchen, Horst en Lohe is mede brand onstaan, welke niettegenstaande alle aangewende pogingen nog niet is gebluscht.</p>
	<p>FRANKFORT, 23 Aug. (Part. Corr.). De Koning van Pruisen zal Dingsdag te dezer stede komen en het diner gebruiken, ter bijwoning waarvan de voornaamste autoriteiten zijn genoodigd. Het bezoek van den Koning te Hanau was aanvankelijk op den 20sten vastgesteld, maar is tot den 25sten uitgesteld, omdat 20 Aug. de geboortedag van don Keurvorst Friedrich Wilhelm van Bessen is, en men op dien dag niet een eerst officieel bezoek aan eene Hessische stad wilde brengen. De.Koning zal bij zijne komst te Hanan door de autoriteiten worden ontvangen. De overheid tracht de burgers over to halen om Pruisische vlaggen te doen vervaardigen en brengt daartoe aan de eigenaars van huizen bezoeken. Eenige &apos;weken geloden hadden de burgers ter gelegenheid van het jaarlijksche feest van liet Turnverein van den Kijngau, uit eigen beweging hunne huizen met vlaggen getooid, maar uitsluitend Duitsche vlaggen, de meeste v/aren geheel nieuw en buiten deze zag men slechts vlaggen van de stedelijke kleuren. Eene mededeeliug van een to Hildesheirn verschijnend blad levert een nieuw bewijs van de verwachtingen, welke Koning George van Hanover nog koestert. Zij is ontleend aan eenen brief van een der Hanoversche uitgewekenen in Frankrijk aan verwanten te Hildesheirn geschreven; daaruit blijkt dat aan de manschappen&apos;van het Hanoversche legioen een geautographieerde brief van Koning Gcorge is rondgedeeld, waarin hij hen aanmaant om nog slechts korten tijd to volharden, daar hun zekere hulp is toegezegd, waarmede hij te gelijk zijn oud rijk weder hoont binnen te trekken.</p>
	<p>Uit Munchen wordt gemeld, dat de equipages van den Koning van Beijeren naar Kissingen zijn gezonden en dat de Koning zich vóór het vertrek vaii de keizerlijk Russische familie nog eens naar Kissingen zal begeven. In die badplaats is ook de dochter van Keizer Alexander uit Schwalbach aangekomen. De redacteur der Hessische Volksblatter is wegens beleediging van den Koning van Pruisen door het overnemen van een artikel der Demokratische Correspondenz veroordeeld tot 4 weken gevangenisstraf. In het district Wondreb bij Tirsehenreuth, in de Opperpaltz is een boschbrand uitgebarsten, waardoor op één dag 200 dagwerk bosch, meest aan den staat toebchoorende vernield werden.</p>
</text>
