<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>ROTTEBDASI, 22 Aug. Koffij: Verkocht 700 balen Java, per Nereus. Heden werden verkocht circa 900 b. Soerabaija Rijst, per Burgemeester van Middelburg, to^67/8. Rogge: 121, 122 ft Tagamv^2oB,2lo; 115,116® Petersburger bij partij ƒ 192 per 2100 ©. SCHIËDAiM, 22 Aug. Rogge: verkocht Enos per 2100 kilo ƒ 226 6/w. — Moutwrjn ƒ 18; Genever ƒ23.50; Amst. Proef ƒ 24.75; Spoeling ƒl.lO. LEYDEN, 22 Aug. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ5B aƒ 62; dito 2de ƒ 53 a 57; dito per ffi ƒ1.45 a 1.55 en en ƒ1 321/ g al. 42% ArVïWEBPEN , 22 Aug. Naar Huiden Wijlt vraag tot vorige prijzen; in het geheel heeft men deze week 23,704 stuks verkocht en in veiling 4413 stuks. — Rijst: Gepelde O. I. soorten waren in de laatste 8 dagen goed gevraagd en de verkoopen zijn aan te nemen op ruim 4000 b., meest Necransie, in de prijzen van ƒ9 a 93/8 in consumtie. Saigon Rijst wordt bij kleine hoeveelheden tot ƒ 81/4 a y vorkoeb-t. ¦— Van Petroleum lioi\.ion zich do. jirijaiiii mot dan met moeite staande; disponibel wit wordt tot ir. 511/2 aanfeboden. De voorraad wordt geschat op ca. 72,800 vat. — merik. Reuzel vast; 30 v. Yvilcox werden heden met ƒ42 betaald. — Havana Honig wordt voor behoefte van ƒ 151/2 tot ƒ 161/4 ent. verkocht. Bretagne in ent. wordt op ƒ 16V2 gehouden en Domingo op ƒ 131/2- — Granen vast, doch zonder belangrijken omzet. A&amp;EST, 22 Aug. Hop: Ter markt van heden werden 20 z van 1867 verkocht tot fr. 60 a 65 en van 2 z. nieuwe van 186 S, die aan de markt waren, werd 1 verkocht totfr.Bo. ISAYONNE, 14 Aug. De handel blijft zeer stil; de prijs van Terpentijnolie heeft zich deze week evenwel gesouteneerd op fr. 48. HAIMBUKG, 21 Aug. Koffij zonder wezenlijke verandering ; de Rio-depeche zoowel als de afloop der Holl. veiling bleven zonder invloed. Verkocht werden 8000 b. RlO en Santos tot 3r»/s a 7 sch., 2000 b. Laguayra tot 43/4 a Bty», 1000 b. Maracaibo tot si/8 a 63/4 sch., 4000 b. Santos, zeilende per Esther en Sophie en 2100 b. dito per Antilope.— Suiker: De iets verlaagde prijsvorderingen gaven aanleiding tot levendiger kooplust; op levering werden afgedaan ca. 1200 k. Havana, ca. 3600 z. bruin Fernambuc, 293 v. en 64 v. Cienfuegos Moscovados en in loco ca. 300 k. Havana. — Rijst stil; alleen hebben wij den verkoop te berigten van 8800 b. Necransie, zeilende&apos;per Midas. —Katoen: Bij levendiger vraag werden afgedaan 1310 eer. Porto Cabello en Laguayra tot BS/4 a 91/4 sch., 533 eer. Barcelona tot 91/2 a 93/4., 280 b. Ceara tot 91/2 sch., 153 b. Domingo tot BV2 a 8% sch., 460p.Dhollerah op levering tot 7% a 8 sch. en 25 p. Béng. tot 63/4 sch. Huiden gunstig gestemd, in loco werden verkocht 621 st. Goaquil ex Dan en 540 st. droog gezouten ex Christine. — Tabak: De verkoopen uit de eerste hand bestonden uit 59 eer. Havana, 66 eer. Vara, 1632 p. Brazil en 110 k. Seedleaf. — Peper gevraagd. — Piment vast. — Krenten blijven verlaten. — Cacao: Van Goaquil werden ca. 1500 b tot vaste prijzen coulant afgedaan — RaapoUc zeer stil loco 201/4 mo., per Oct. 20%, per Mei 21% na/!™ werden eenige duizend centenaars tot 13.3 algeaaan. G LOMDEM 26^^&apos; WJ voortduring stil en over het akemien 3 a 6 l lager dan verleden week - Koffij veel alngebodena Men betaalde voor native ord. en goed ord in vaten 42.6 a 44.6; goede Plantation bedong de volle prijzen, graauw en bruin daarentegen iets lager. — Rijst stil, van Java paddy werden 505 b. tot 8 sh. verkocht en van&apos;de lading Moulmain, per Bertha, werden 300 tons tot ll.il/2 afgedaan. — Talk ferm, oude 44, nieuwe 44.9. BAETIIHORE, 5 Aug. Tabak: Bij zeer kleine aanvoeren van Maryland was de handel in julij van weinig omvang. Er was veel vraag voor die soort tot stijgende prijzen; vooral was geringe Tabak gevraagd, en daar die betrekkelijk weinig in den nieuwen oogst voorkomt, zoo trok de oude Tabak in de eerste hand de attentie, en werd die in korten tijd tot veel betere prijzen geheel opgeruimd, zoodat er nog maar 200 v. oude en nieuwe Tabak in handen van de factors blijven. De prijsverhooging in Julij bedraagt circa doll. 3/4 a 1 voor ord&apos;. en circa doll. 1/2 voor beteren tabak. Men noteert heden bevroren a ord. kort gezond doll. 4i/3 a 51/2, ord. a goed ord. bladdig doll. 6a 71/2, ord. bruin a middel bruin dito doll. 8 a 10i/g, goed middel a fraai br. doll. 101/2 a 13, fraai rood en kleurig doll. u.a Ib, helder kleurig a fraai geel doll. 18 a 40, Scrubs-soortigord. kort a fraai doll. 51/2 a 14. Voor Baay bleef goede vraag, en vond alles van goede krachtige kwal. grit koopers tot zeer volle prijzen; ook veel arooge tabak, die vroeger geen vraag genoot, werd tot vaste prijzen verkocht. De aanvoer in de laatste 4 weken was zeer klem, en vooreerst zal er niets Dinnen komen, daar de spoorwegverbinding met het westen voo het hooge water gestremd is. Van Ohio Tabak was de aanvoer vrij groot, zoodat de oogst op 1000 alsoov. na, binnen is. lir zijn 6000 vn. Ohio in de lste hand, en de markt biedt eene fraaije keuze aan, maar de berigten uit Duitschland zijn zoo flaauw, dat er alhier geen vraag is. De factors Houden zeer vast in prijs door het billijke disconto en ruimte van geld. Voor Frankrijk is nog niets gekocht, en behalve kleinigheden ging er niets om. De notering is onveranderd voor bevroren in gemengd dito doll. 51/2 a6i/2,ord. gezond a goed ord. kort krachtig doll. 6V2 a 9, middel a goed middel oruin en kleurig doll. 10 a 12, fraai middel dito doll. 13 a 17, fijn kleurig a geelachtig dito doll. 18 a 2a, en geelachtig a fraai doll. 30 a 38. - Vrachten vaster, naar Holland 20 sh.; naar Rotterdam laadt de Arnold Bomnger en naar Amsterdam de Ernin, beiden a 20 sh. — Koers flaauwer; op Amsterdam 403/4 a 7/8 c. Uitvoer van Maryland en Ohio Wlfl, , , sedert 1 Januarij: Maryhmi Ohio. letaal. Rott Amst. Totaal. 1864 11740 HOOI 22741 vn. 1864 6932 2606 20831 vn. 1865 9496 10816 20312 // 865 3787 1115 17336 0 1866 15359 10443 20302 , 866 8074 2001 20872 * 1867 24659 14006 35665 „ 1867 11298 2345 33173 * 1878 15527 7682 23209 0 1868 3817 3743 14406 * 1 PADANG* 29 Julij. Afloop def KOFÏ&apos;IJ-Veilings &apos; lste soort. Bovenlandsche 36,400 pic, ƒ 40.11; Mandhe-&apos; ling 1800 pic. ƒ40.95; Aijer-Bangies 600 pic. ƒ 41.43; AtiJ kola 400 pic, ƒ 40.^21/2 ; Pairian 000 pic. ƒ 40.03; lste&apos;sdoft 39,800 pic. ƒ40.17. , -,- Koopers: Dümmler &amp; C°. 18,400 pic/ ƒ40.15; Factorij N. H. M. 10,000 pic. ƒ40.27: P. van Overzee &amp; C°. 9000 pic. ƒ 40.14; Purvis &amp; C°. 2400 pic. ƒ40.03, te zamen 39,800 pic. ƒ40.17. 2de soort. Purvis &amp; C°. 600 pic; ƒ 12 40; P. van Overzee &amp;C8. 200 pic. ƒ 11.45; Dümmler &amp; C°.2oopic. ƒ 12.45&apos;f Tjoa Seng 200 pic. ƒ12.45; te zamen 1200 pic. ƒ 12.26.</p>
</text>
