<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN NED. DOCTOR wenscht in overleg te treden met een daartoe geschikt PERSOON over DE OPRIGTING VAN EEN FONDS van GEHEEL ANDEREN AARD DAN DE BESTAANDE. Adres Franco Lett. X 42, Bureau Handelsblad. (21425) lIÏEIEWÖ! VERGADERING op Maandag 31 Augustus, des Avonds ten Half Acht Ure, op de Sociëteit Machaon. Utkecht, 22 Augustus 1868. J. R. ROLANDIiS HAGEDOORN, (21367) President. ~Circa 200 Mille HAVANA SIGAREN zullen ten verkoop worden aangeboden op WOENSDAG 2© AUGUSTUS f SöS, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, in de Brakke Grond, te Amsterdam. Direct van Havana aangevoerd per de Schepen Cardenas Pocket en Santa Anna. (21395) VEILING TE ROTTERDAM. Donderdag 24 September aanstaande, des namiddags ten twee ure, in de zaal Verscheidenheid, en Oreree.nskm.ming, Scheepmakershaven, zullen DE REGT, KLÜTGEN $¦ C 9., ten verkoop aanbieden: 378 Pakken gezuiverde KAPOK, weg. ca. 30 kilo per Baal. 50 0 0 DITO, // 045 &apos;/ &apos;/ 0 157 0 0 DITO, 0 045 0 0 0 in kavelingen van 5 en 6 Pakken. Circa 4000 kilo GOMOETIE (zwart Plantenhaar) in Kavelingen van c. 500 kilo. DIRECTE AANVOER. . (21351) Onmiddellijk daarna zullen de Makelaars J. M. &amp; J. S JANCLAES en J. F. DE HOND voor hunne Meesters aanbieden : 60 Pakken gezuiverde KAPOK, wegende 45 kilo per Baal. 50 Balen groen PLANTENHAAR (Crin végetal) wegende ca. 100 kilo per Baal. In Kavélingen van 10 Balen. DIRECTE AANVOER. (21352) En verder zullen de Makelaars J. M. &amp; J. S. JANCLAES voor hunne Meesters aanbieden: 325 Balen GOMOETIE (zwart Plantenhaar), wegende ca. 125 kilo per Baal, in Kavelingen van 6 Balen. Directe aanvoer. En eindelijk eenig AFVAL van Katoen en circa 10,000 Kilo oude EMBALLAGE. Veilingsconditien, enz., nader bij Notitien te beschrijven en informatien te bekomen bij de Makelaars in Katoen en Vezelstoffen. (21353) Onmiddellijk na afloop d&gt; r ie ds geannonceerde TABAKS-VEILINGEN te Rotterdam , op Vrijdag 23 dezer, zal nog geveild worden eene partij MAMLLA SIGAREN, bestaande uit: 220,000 stuks 2a CORTADOS, gedeeltelijk Malabon en gedeeltelijk Cavita 1868. 150,000 11 2a HABANOS CAVITA 1863. 100,000 0 2a HABANOS 1868. Directe aanvoer via Londen per de schepen Spirit of the North en Sir Jamsetjee Family. Nader onderrigt bij de Makelaars in Tabak of ten Kantore van de Heeren MILDERS en HEEREN. (21374) mR ê&amp;wSPJ?I^ JH\JLJÜCHS&gt; Makelaars , zullen op MAANDAG 14 SEPTEMBER 186*, des middags ten 12 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, in veiling brengen: een ZOMER- en WINTKRVERBLIJE, met Bloem- en Moesgrond, benevens Borgloods, aan den Amsteldijk nabij de Nessersluis, gemeente \ inkeveen en Waverveen, gemerkt W. C. N°. 319, groot 39 roeden, 33 ellen. Breeder bij billetten omschreven, te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 2 nre. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris G. DE VRIES, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (21321) P. VAN STEEDEN, Makelaar, zal op MAANDAG 21 SEPTEMBER 186 S, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten Overstaan vau de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1, Twee HUIZEN onder één dak, waarvan in het eene Melkaffaire wordt uitgeoefend, met Boven- en Benedenwoningen, open PLAATS en ERVEN, op den Haarlemmerdijk tusschen de Eenhoomsluis en Buiten-Brouwerstraat, TT 479 en 480, N°. 6326 groot 1 roede, 20 ellen, en N°. 6327 groot 23 ellen. — N°. 2, een UUIS (waarin Melkaffaire wordt uitgeoefend), met Boyenwoning, Open PLAATS en ERVE, in de Tweede Boomdwarsstraat, PP 386, breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van 12 tot 2 uren. De bewijzen van eigen Jom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (21322) VERKOOP VAÜ HEERI-BIJIZEI Notaris TEDING VAN BERKHOUT, te Arnhem, zal, ten verzoeke van den Heer Mr. VREDENRIJK ENGELENBURG, op MAANDAG 31 AUGUSTUS IS6S bij Inzet en 14 dagen daarna, zijnde 14 SEPTEMBER bij toeslag, telkens des Avondsten 7 ure precies, in de Verkoopzaal van het Koffij huis de Harmonie, aldaar verkoopen: Twee geheel modern ingerigte HEEREN-HUIZEN met TUINEN, voor weinige jaren door den Heer Architect BERENDS gebouwd, naast en aan elkander, staande en gelegen op het fraaiste gedeelte van Arnhem, hoek Steenstraat en Velperplein, zeer geschikt tot het inrigten van een Hotel garni, bevattende: I°. Het kleinste?of hoekhuis 8 Kamers, waaronder en suite, voorts keuken, kelder, mangel, dienstbodenkamers en verdere gemakken, met uitweg uit den tuin op het plein; terstond te aanvaarden. 2°. Het grootste of dubbele huis 12 kamers, waaronder en suite, keuken, kelder, mangel, dienstbodenkamers en verdere gemakken; te aanvaarden den lsten Mei 1869. Te veilen ieder afzonderlijk en in massa. Te zien het hoekhuis dagelijks, het andere Dingsdags en Donderdags van 2—4 ure, mits vooraf belet vragende en op mtroductiebillet van den Notaris, bij wien op franco aanvraag nadere inlichtingen zjjn te bekomen. (21310) OPENBARE VERKOOPING den 29sten Augustus 1868, des middags ten 12 ure, te Naarden, in het Logement het Vliegende Hert, ten overstaan van den Notaris J. P. DE ROEPER, van: a. Een stuk WEI- en HOOILAND, in den Keverdijkschen Polder, onder Naarden, liggende in 6 kampen , Sectie F, N°. 204 tot en met 209, groot 48. 23 R. 80 E. b. Een stuk DITO, gelegen alsvoren, Sectie F, N°. 33, groot 2 B. 36 R. 60 E. c. Twee stukken DITO, gelegen als voren, Sectie F, N°. 34 en 39, groot 1 B. 74 R. 70 E. d. Een stuk DITO, gelegen als boven, Sectie F, N°. 197 en 198, groot 1 B. 89 R. 30 E. De Perceelen zijn dagelijks te bezigtigen en informatien te bekomen bij genoemden Notaris te Naarden, ten wiens Kantore de conditien van verkoop en eigendomsbewijzen 4 dagen vóór den verkoopdag ter lezing liggen. (21256) mLsSpëS, TE K00P: een goed gedresseerde JAGTnnüirrrT HONI», uitmuntend geschikt voor de jagt op Waterwild. Adres franco, onder het motto HOND, Bureau Handelsblad. (21264) TE HUUR GEVRAAGD^ voor een klein Gezin zonder Kinderen: Een HUIS of VRIJ BOVENHUIS met vier a vijf Kamers, den Huurprijs van f 400 niet te boven gaande. Adres Franco Lett. E. N°. 100 ggtopgaaf van Stand en Huur, Bureau Handelsblad. (21304), MAMACTIMN, GAREN. BAND. Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, P. G., ervaren in bovengenoemde vakken, waarin zij sedert jaren en nog werkzaam is, wenschte gaarne tegen primo Novem- T nrr? si daarin SePlaatst te worden, of wel op een ATE&apos;i.» &apos;* j ï&quot; ?li toet de Naaimachine kan omgaan. Zij is nn!5T;.! I]*r«iatien voorzien. Adres met franco brie&apos;vep TT&amp;ett£ W- -f^Lden Boekhandelaar fl. J. VAN KES**«*»» WaöHoessösat te Amsterdam. CWI4I) L. A. KESPER, H. ERNST, H. W. KESPER L. Azn., B. A. ERNST en G. F. KESPER, Makelaars, &apos;zullen op MAANDAG 28 SEPTF.MBER IS6S, des middags ten 12 ure, in het Lokaal Het Oude Zijds Heeren Logement, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, in veiling brengen: Het bijzonder aangenaam gelegen ZOMER-en WINTER VERBLUF, genaamd Veldlust, bestaande in Heerenhuizing, Koetshuis, Stalling voor 4 paarden, fraai aangelegd Plantsoen, Vijver. Bosch, Moestuin en Boomgaard met de daaraan geannexeerde BOEREN HOFSTEDE, bestaande in Bouwmanswoning, Stalling voor 22 stuks hoornvee, Hooihuis en Schuren; benevens 15 KAMPEN wel toegemaakt WEI- en HOOILANO, alles te zamen groot 20 bunders, 24 roeden, 20 ellen, staande en gelegen aan den Amstelveenschen weg, tusschen den;Overtoomen de Kalfjeslaan, in de gemeente Nieuwer-Amstel, geteekend L Ns. 31, bekend onder Kad. Sectie B, Nu. 10 a 15 on F, N°. 361 a 373, 377 en 378. Te bezigtigen Maandag, Woensdag en Vrijdag van des morgens 10 tot des namiddags 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, op den Overtoomschen weg en de copij der veilconditien ten Kantore van de Makelaars L. A. KESPER &amp; ZONEN, Leidschegracht te Amsterdam. (21314) ~«sis^ ÖeWiÏÏLW lT^fc\ vanhetSCHROEF-STOOitl&apos;&apos;&apos;s//§Mh% mrK schip amsterdam en d UfflsMksM&amp;Jï WAALWIJK, benevens 4 TJALKSCHEPEN.aangekons&apos; digd te Rotterdam tegen 25 Augustus aanst., ZAL GEH VOORTGANG HEBBEN. De TJALKSCHEPEN zijn UIT DE HAND VERKOCHT. Rotterdam, 22 Augustus 1868. (21369) ALG. NED. ONDERLINGE VEEVERZEEERINGS-JIAATSCBAPPIJ, GEVESTIGD TE MAASTRICHT, en bestuurd door 5 Commissarissen, Administrateur en Directeur. Voor deze Maatschappij worden soliede AGENTEN GEVRAAGD in alle Gemeenten van het Rijk. Hierop reflecterenden adresseren zich franco aan de Directie, Boschstraat N . 943, te Maasstricht. (21238) Aanbesteding** Op Zaturdag den sden September e. k., &apos;s morgens 10 uur, in het Gemeentehuis te Slochteren, van Het AANLEGGEN van GRINDWEGEN in de Gemeente Slochteren , ter gezamenlijke lengte van 23,144 ellen. Het bestek ligt ter lezing in het Gemeentehuis en is op franco aanvrage aldaar verkrijgbaar tegen / 1 per expemplaar. Locale aanwijzing Zaturdag 29 Augustus bevorens, aanvangende te Rnischerbrug, &apos;s morgens omstreeks 9 ure. Burgemeester en Wethouders der Gemeente Slochteren, N. T. WILDEMAN. De Secretaris HAGEKOUW. Slochteken, 20 Augustus 1868. (21196) &quot;MAMEMiT Tegen October of uiterlijk November wordt in de onmiddelijke nabijheid van de&apos; Oude Spiegelstraat TE HUUR gevraagd eenatwee GEMEUBELEERDE KAMERS. Adres franco onder lett. A. P. bij den Boekhandelaar E. E. ZPJLËIJNCHEjMe Haarlem. (21130) Er bestaat gelegenheid voor een fatsoenlijk JONG MENSCH, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, voor «-«ST. IN WONING en een genoegelijk HUISSELI.IK VERKEER, tegen eene tegemoetkoming van ƒ7 per Week. Reflecterende gelieve zich met franco Briefjes te adresseren onder N°. 612 Bureau Handelsblad. (21226) BROODBAKEEBIJ. Door Sterfgeval TE KOOP: e«ne vele jaren bestaan hebbende BROODBAKKERIJ, waarin alle maanden Twee en een half Last Koren wordt verbakken, koopprijs ƒ 3000, het Huis is desverkiezende er bij TE KOOP. Adres met franco brieven, aan het Administratie-Kantoor van B. N. v. DOORNIK , Brouwersgracht, UU 580. Alwaar onder meer andere Affaires, door vertrek naar elders, een ferm KOFFIJHUIS met BILLARD ter overname voorhanden is. (21336) ¦ÜT&quot; MAGNETISMUS. Ik Ondergeteekende vermeen den Heer E. CRAMER, op de Prinsengracht bn de Berenstraat, XX 516, alhier, als Magnetiseur bijzonder te kunnen recommanderen. Vruchteloos zocht ik hulp bij vele Geneeskundigen. Eindelijk besloot ik op aanbeveling van een mijner Yiienden, dien Heer te consulteren en op raad zijner Somnambule ben ik van eene langdurige kwaal hersteld, hetgeen ik der vermelding waardig acht. H. DAIZER. Overtoomscheweg, 17 Augustus 1868. (21143) Stoomdrukker!!&apos; VAN ** LOMAN, KIRBERGFR &amp; VAW RESTEREN. Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. , • w ï Z~~— (20459) Circulaires, Wissels, Ivwitanties.Assignaties,Rekeningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxat es, Atloopen, &amp;c, &amp;c, alsmede alle BOEK DRUKWERKEN worden met den meesten spoed en tot de hiliijkste pajzen vervaardigd ter STOOMDRUKKERIJ van LOMAN, IMRBERGER&amp; VAN KESTEREN. Heden is door de Boekhandelaars LOMAN en VERSTER uitgegeven: DE DOORGRA.VING VAN HOLLAND OP ZIJN SMALST; GESCHIEDENIS EN KRITIEK DOOE A. HUET, Burgerlijk Ingenieur. PRIJS ƒ 0.69. Vroeger verscheen bij d zelfden : DE NOORDZEE VOOR AMSTERDAM, verzameling van stukken betreffende de doorgaving van Holland op zijn Smalst door A. HUET. Een gr. Bvo Boekdeel met uitslaande Kaart ƒ 2.50. . (21402) Bij J. NOORDENDORP, te Amsterdam, is ontvangen : DE JA VA-BODE, ONDER EEDACTIE VAK CP. BUSKEN HUET. PRIJS PER HALE JAAR ƒ 12.50.</p>
</text>
