<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 23 Aug. (Part. Corr.). Nummer 13vandeZcwterne, welke heden het licht zou zien, is door de politie m beslag genomen. Dit geschiedde zeer vroeg in den ochtend in de drukkerij, en nog vóór dat het boekje aan de boekhandelaars kon zijn afgeleverd; het getal der in beslas genomen ex bedraagt 30,000. In N». 12 van zijne te Brussel verschenen Lanterne verklaart do Heer Rochefort, dat de ambtenaren van het ministerie de exemplaren van het in beslag genomen N°. 11 voor 20 frs. per ex. verkochten. Zoo als u reeds per telegram is medegedeeld, is het vonnis der regtbank , waarbij de Heer Rochefort wegens zijne zaak met den drukker Roebelle tot 2000 frs. boete on vier maanden gevangenisstraf is veroordeeld, ïn appèl bekrachtigd Naar men zegt, zal do Heer Rochefort ditmaal worden vervolgd wegens aanranding van den persoon des Keizers. De Keizer zal in het legerkamp van Chalons decoratien en belooningen .uitreiken aan het tweede corps troepen, hetwelk zich thans aldaar bevindt. Door een derde corps zal het legerkamp niet worden betrokken, dewijl het reeds tegen het einde dezer maand zal worden opgeheven. Do Keizer zal zich uit het legerkamp regtstreeks naar Bïarritz bet-e--ven, alwaar hij den Hr. de Gramont, den ambassadeur te Weenen, zal aantreffen; ook de Heer Benedetti wordt te Biarritz verwacht.</p>
	<p>. Men schrijft mij uit Madrid, dd. 19 dezer. Het ministerie ziet zich thans ook verlaten door do meest invloedrijke generaals zijner eigene partij. De&apos;generaals Pezuelaen Pavia, markies van Novalichcs, volharden bij hun besluit om af te treden als kapiteins-generaal van Nieuw-Castilie en Barcelona. De minister van oorlog heeft thans evenzeer zijn ontslag genomen en de generaal San Thomas (inspecteur generaal der infanterie), benevens Gasset (kapitein-generaal van Valencia) en eenige anderen hebben dit voorbeeld gevolgd. De aanleiding tot de aftreding van den minister van oorlog is in de eerste plaats gelegen in de oneenigheid tusschen de militaire on burgerlijko overheid te Barcelona waaromtrent ik u onlangs eenige bijzonderheden mededeelde en ten tweede m eene vertrouwelijke mededeeling van oen minister-president aan ?de burgerlijke gouverneurs, yaarm hun wordt opgedragen om het oog te houden op ue omeieren en zelfs op de kapiteins-generaal! Reeds is u K-Kuid, dat aan den generaal Pezuela de taak was opgenlTl&apos; °,m een Dieuw kabinet zamen te stellen, maar dat \&apos;óm- ¦ i?cfei^erd dl&lt;&quot; taak t 6 aanvaarden, omdat de £¦&gt;„,. &amp;m Pl&apos;^ &apos;R:&quot;de to&apos;-steiMuen in de verwijdering vanden &quot;,ri„ &apos; , &apos; :;nrend&apos;ant van het Paleis. Men verwacht het *&apos;.«;„ ™&apos;n r ]I&apos;lmstenele c«sis niet vóór den terugkeer der rtT,e&gt;.tim (-°P deli27sten). indien vóór dien tijd geene geaucluere crisis ontstaat. i ° ö Ook in het departement der » Kronde zal eene verkiezing voor het Wetgevend Ligchaam moeten geschieden, ter vervanging van den Heer Arman, den beroemden scheeosbouwmeester te Bordeaux, die, naar men verneemt, gefailleerd is en derhalve opgehouden heeft lid van liet Wetgevend Ligchaam te zijn. — De Heer Lullier, een officier der marine, die onlangs den Heer Paul de Cassagnac een slag in het aangezigt gat; omdat deze in den Pays den Heer Jules Favre had beleedigd, is door de correctionele regtbank veroordeeld tot zes maanden gevangenisstraf en eene boete van 200 frs.</p>
</text>
