<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 20 Februarij.</title>
	<p>Bij besluit van 19iFebrl heeft Z. M.&apos; benoemd: tot commandeur der orde van den Nederl. Leeuw de hh. J. C. baron Gevers, Ned. gezant te St. Petersburg; mr.&apos;J. Rau van Gameren, president van hel prov. geregtshof in Gelderland; jhr. mr. P. J. Bosch van Drakestein, commissaris des konings in Noordbrabant; jhr. mr. H. H. Roëll, commissaris des konings in Noordholland; tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw de hh. J. J. Hasselman, minister van koloniën; mr. J. W. Romer, advocaat-generaal bij den hoogen raad; jhr. nir. • W.&apos; Engelen , vice-president der commissie van administratie over de gevangenissen le Leeuwarden; jhr. mr. C. van Foreest, lid der tweede kamer; mr. W. J. Tonckens, lid der eerste kamer; J. F. Boogaard, referendaris bij hel dep. van binnen), zaken; W. A. Ribbe, referendaris bij hei dep. van financiën; mr. U. Ameshoff, president der directie van de Ned. Rijnspoorwegmaatschappij te Utrecht; J. Borski, commissarispresident van den raad van administratie der Iloll. ijzeren spoorwegmaatschappij ie Amsterdam; F. II. Kruseman Aretz, directeur der directe belastingen ie Zulphen; dr. H. N. van Teulem, lid van de commissie tol de zaken der Remonstrantsche broederschap te Rotterdam; A. Kamp, regent der onder-aldeeling van het r. k. seminarie van het bisdom &apos;s Hertogenbosch te St. Michielsgestel; J. van J. Ferares, opperrabbijn der Portugeesch Israëlitische gemeente te &apos;s Gravenhage; den kapitein-luit. ter zee titulair W. de Fremery, inspecteur over de artillerie der marine; &apos;J..M. Obreen, directeur van het depot van kaarten en boekerij bij het dep. der marine; den luit.-. kolonel A. Engelvaart,. directeur van de normaal schietschool; den luit.-kolonel D. G. Andreae, commandant in de 3de stelling der genie; den onder-intendant 2é&apos; kl. C. C. E. d&apos;Engelbronner, chef van het bureau admiuslralie bjj het ministerie van oorlog. &quot;&apos;J— Door Z: MJ is aan M. Bruins, A/L. J. Couturier, J. C. Pabst, j. Westrae en E.&apos;W. Thon, allen &apos;in dienst van Z. K. H. prins Frederik, vergunning verleend tot het dragen der hun door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken gouden medaille. — Tol burgemeester der gemeente Drunen is benoemd de heer J. Meijer. — Tot notaris te Driebergen is benoemd de heer J. II. Terwogt, cand.-nolaris&apos; le Utrecht.&apos; &apos; f-&apos;Door Z. M. is aan den kapitein-luit. ter zee D. J. Brouwer een verlof verleend voor den tijd van één jaar,.ten. einde zich te kunnen belasten met de reorganisatie en het loezigt op de expertise der koopvaardijschepen; voorts zijn bevorderd: &quot;tot kapitein-luit. ter zee de luit. ler zee l8te kl. B. D. van Trojen; tot luit. ter zee l8t« kl. de luit. ler zee 2ie kl. G. Doorman; en tot luit. ter zee 2d* kl. de adelborst lste kl. J. Janse. — &apos;s Konings verjaardag werd gisteren met veel plegiigheid gevierd. De groole parade, door het garnizoen in vereeniging met het scherpschutlérscorps gehouden, lokte eene aanzienlijke menigte rondom bet Malieveld. Er was in den voormiddag groote receptie ten hove,&apos; waar Z. M. de gelukwenschen ontving. Ten een&apos;ure had er ten hove een dejeuner plaats,&apos;dat door al de leden van het kouinklijk gezin werd bijgewoond. In den namiddag was er groot gala-diner ten hove, waarop, behalve de genoemde leden van hei koninklijk gezin,&apos;ook de ministers en leden van het corps diplomatique waren genoodigd.&quot; De bewoners van het Evang. Lulh. weeshuis alhier werden bij gelegenheid van den dag door IL M. de koningin op een feestmaallijd onthaald. Z. M. de koning, onderrigt zijnde, dat het nieuw gebouwde en onlangs betrokken weeshuis der Ned. herv. gemeente alhier nog niet in het bezit was van eene brandspuit, heeft ler gelegenheid van zijn verjaardag aan dat gesticht eene brandspuit met loebehooren geschonken. _: Van stadswege&apos; is des avonds eene fraaije illuminatie in het Lange Voorhout ontstoken, die eene ontelbare volksmenigte derwaarts lokte. De muziek der diensid. schutterij liet zich aldaar hooren. Ook op verschillende andere plaatsen &apos; der stad en aan de departementen van algemeen bestuur bidden illuminalien plaats.&apos; Het weder was echter verre van gunstig.</p>
</text>
