<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B9*»/ITTENTIf»*VI Dtff . il JL M. MJ 11: JL &apos;M &apos;JU»&apos;, ! s:! Nog slechts acht dagen kaneen ieder van de groote uitverkoop profiteren. Daar deze zeldzame gelegenheid niet wederkeert, te meer daar&apos; alle Katoenen.Goederen .15 pCt..gerezen zijn, blijft de Ondergeteekende echter tot nog veel verminderde prijzen uitverkoopen. &apos; Hij noodigt derhalve een ieder uit, om van deze zeldzame gelegenheid te profiteren,.en houdt zich overtuigd dat ieder zijne gading in de verschillende artikelen zal vinden. Dus zij die nog een extra koopje-willen hebben in alle soorten van MADAPOLAMS, SHIRTINGS, HAAR. LEMMERSTREEP, SERVETGOED, MERINOSSEN, PAARSJES, TIJKEN, DEKENS, STOFJES, KIELENSTOF; AMERSFOORTvRONTEN en nog een massa andere artikelen, haasten zich.,, ~ ;; &apos; &apos; ; JIH.h VAN RAALTE. IN DEN GOEDKOOPEN WINKEL,- Haarlemmerstraat&apos;tusschen de Schagen-en Korte Paradijssteeg, N°. 433.--_____ voor eene wekelijksche uitgaaf* van TIE\ CENTS kan men zich abonneeren op de4&apos; .«&apos;.••&apos;&apos;( .t- en komt men hierdoor in het bezit van.de beroemdste Werken.van CHARLESrDICKENS. J J De Ondergeteekende, ibans eigenaar van&apos;het kopijrecht&apos;der meeste Werken van Dickers,op bijna onnavolgbare wjjze in onze laai overgebracht, door C. M. MEWSUVe, (ingericht naar de spelling volgcos hel Woordenboek van de Heeren de Vries en te Wihkel), slelt zich aanvankelijk vroor daarvan in de DICKENS-EDITIE achtereenvolgens uil le geven: SAIUEL PICKWICK. Een Deel. MAARTEN CHUZZLEWIT. Twee Deelen.- NELLY. Een Deel. - BARNABV RUDGE. Een Deel. — SCHETSEN VAN BOZ. Een Deel. - DAVID COPPERFIELD. Twee Deelen. - KLEINE DORA. Twee Deelen. - NIKOLAAS NICKLEBY. Een Deel. — SLECHTE TIJDEN/ Een Deel. - DOJIBEY EN ZOON.&apos; TWee Deelen. - HET VERLATE* HUIS. Twee Deelen. Door een helderen, duidelijken druk, stevig &apos;en duurzaam papier, een gemakkelijk formaat en een zeldzaam- goedkoopen prijs, zal de DIVHEKS-EDITIE zich van de meeste hij ons uitgegeven Werken onderscheiden. Dat Dickens ook door onze laiidgenooleu-up hoogen prijs wordt gesteld, behoeft geen betoog; alle vroegere llollandsche Edities van bovengenoemde Werken zijn uitverkocht; en alleen is, een uiterst laag gestelde prjjs, de eenig* vereischte, om dezen Vorst der hedendaagsche Litteratuur een nog uitgebreider kring van lezers le verschaffen. — Bovendien is Dickehs een van die weinige auteurs,&quot; wier Werken men, na ze gelezen le hebben, gaarne in eigendom wil bezitten. — Thans kan &apos;Dickens eene plaats-vinden in&apos;alle huisgezinnen.&apos; .&quot;. .&apos;. De Eerste Aflevering, dié hel licht ziel en iii dé&apos;meeste Boekwinkels ler inzage voorhanden is, beval het eerste gedeelte van SIM IJ E L PI CR WI CR. In drie of vier jaren zal deze uitgaaf volTooTo* z&apos;lj&apos;n. Abonnementen worden niel aangenomen,dan.voor de Serie van Zestien Deelen, die iv geen geval uit meer dan vijf èn zeventig AfleVeringen zal bestaan&apos; Dé prjjs van iedere Aflevering is IS II .&apos;■v&apos;-\.:B;È&apos;:RTÏCr&gt; CE&apos;N-T&apos;S&apos;;.. telkens na de versch&quot;jniug van tjjf Afleveringen,le voldoen. — Afzonderlijke Werken.zullen later, tegen verhoogden prijs, verkrijgbaar, zijn.., ~,. Scbiedam, 1867. &apos; Sïir.!ÏM(jx»&gt;&apos;t3n&apos;}*j &apos; &apos; &lt;■■ ■ &apos;.. &apos;■■ &apos; ■- HA. M. ROEL.AXTS, Uilgever. ~; ,;&apos;</p>
</text>
