<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H O E I_ B Jl K. Wordt TE KOOP aangeboden EEN IJZEREN _-OE-.B_.__, lang 7.09, breed 1.3, diep 0.17 Ned. ELLEN, bijzonder geschikt ten gebruike in eene BIERBROUWERIJ. Reflecterenden gelieven zich te adresseren, onder motto: Koelbuk, franco, bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (14357) NEDERLANDSCHE KOORTS- Ei. -11.-ATIE-MU-. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland, met het beste succes, gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche , andere , derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepöthouders L.&apos; P. VA N SON &amp; ZOON, te Amsterdam , a 60 Cents per doosje. (14401) TAN HH. STÜDÖÏm^ïTRI-GTENT die zich wenschen te Bekwamen voor hun Candidaats of Doctoraal Examen, wordt hiertoe GELEGENHEID aangebeden bij een Doctor in de Regten. Brieven franco onder letter A., aan het Bureau Handelsblad. (14393) nuf. V_-_f_lï DER MANTEL- EM IANTILLEOPRUIMING. MODEL MANTILLES en Stoffen Paletots en Rotondes worden Opgeruimd; verder in het BENEDEN-MAGAZIJN cene aanzienlijke partij Stoffen voor PANTALONS en HESJES, benevens eene partij zwarte Zijde voor JAPONNEN. _r. c. -OOTEBOon _»*;_» «.oi_g;k, (14385) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 118. ATTES_TI_E_ Wordt TE KOOP gepresenteerd eene TABAK- en SIGARENAFFAIRE, gelegen op een der besto gedeelten dezer Stad. Het Huis voor matigen prijs te Hdur. Brieven franco, onder Lett. F., aan het Bnrean Handelsblad. » (14339) SGHÜITENVOERDERIJ. Wegens vertrek naar buiten wordt TE KOOP gepresenteerd cene soliede SCHUITEN VOERDERIJ. bestaande in VIER goed onderhouden en van alle benoodigdheden &apos;voorziene SCHUITEN. Adres franco, onder lett. M. T., bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER J_OQ-, op de Waal, N 56, te Amsterdam. (14392) KAMERS GEVRAAGD. Een HEER, zijne bezigheden buiten .huis hebbende, vraagt te Huur tegen Augustus of later. 8 of 3 GEMEUBELEERDE KAMERS. Offerten onder Lett. M- H., Bnreau Handelsblad. (14388) KOS__-_ff©^KßOra. De Ondergeteekende acht zich verpligt het geëerde publiek bekend te maken, dat zijn NIEUW LOCAAL GEOPEND 18, tot het houden van Kollegien, Bruiloften, Diners, Soupers , enz., enz. Hopende door eene prompte en honette Bediening zich het vertrouwen waardig te maken. Jf. M. HERGT, (14400) Plantaadje hoek Kerklaan en Muidergracht. ~ MANUFACTUREN. &quot; Tegen Primo Augustus kan bij een Huis in Manufacturen&apos; iemand mat h»t vak goed bekend, de Hoogduitsehe Ta il magtig en daarin vlug -tuinende corrospondcren, GEPLAATST worden. Offertes franco mot opgaaf van ouderdom alsook alwaar reflecterenden werkzaam zijn I of waren, in SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak bij den Dam, onder lett. P. F. (14395) , I</p>
</text>
