<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STADS-fiYMIASIÜM. De Ondergeteekendc maakt bekend dat het TÖELATU-GSEXAISIEJ-I zal plaats hebben op Dingsdag 27 Junij. e. k., des namiddags ten 1 ure, in liet Gymnasium. Belanghebbenden worden uitgenoodigd zich vóór dien dag schriftelijk aan te melden bij &apos;Amsterdam, X. .*. «. HLAPPEYWE &quot;VAR! »E COPPELLO, 30 Mei 1865. (13498) Gymn. Rector. ~ L DE BULL, Makelaar, zal op IHAA9ÏDAGPEN 26stes _ÏJ__l,« 1865, des Middags ten Twaalf Ure. in het Lokaal DE BRAKKE GROND, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, in veiling brengen: Den kapitalen, hechten, sterken en welingerigten LOODWITMOLEIV, genaamd DE ROB, gunstig bekond onder den naam van Peerebooms Loodwit-Fabrijk, met ziijne vaste Gereedschappen en Aanhoorigheden, ERF, MOESTUIN en GRASLAND , benevens twee kampen WEILAND, alles staande en gelegen te Koog aan de Zaan, Kad. Sectio B, N°s. 443 ged., 444, 445, 446 ged., 461 god. en 463, groot te zamen 1 bunder 89 roeden 50 ellön, in één koop. Te bezigtigen op alle werkdagen, van 9 tot 4 Ure. De Bewijzen van Eigendom, do Veilconditien en de Invontaris van de losse Gereedschappen zullen gedurende 8 dagen vóór en op den Vei koopdag, &apos;aVoorrniddags, ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, op de Reguliersgracht, te Amsterdam, terwijl gedurende dien tijd een uittreksel der Veilconditien en een afschrift van den Inventaris zal gevonden worden ten Kantoro van den Makelaar J. RUYTER Dzn., te Wormerveeren van den Makelaar M. TE VELTRUP, te Zaandam. __J (12778) L. DE BULL, Makelaar, zal op Maandag 26. Junij 1865, des avonds ten zes ure, in het Locaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, in Veiling brengen: het hechte,&apos; sterke HUIS , waarin ecne gunstig bekende Koffijhnishouders-Affaire wordt nitgeoefend, met Pakkelder en Erve, aan het&apos;Damrak op den hoek van de Oudcbrugsteeg. L 115, Kad. Sectie F, N°. 3867. Te bezigtigen&apos;s Dingsdags, &apos;s Donderdags en op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gowoncn tijd ter lezing liggen len Kantore van de Notarissen LOUWERSE _ BIESMAN SIMONS alhier. _^ (12821) A. LANGERHUIZEN, O. OOSTENDORP, 11. HEIJE.J. M. DIJKERS en W. F. STARK Hz., Makelaars, zullen op Maandag 26 Junij 1865, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal DE BRAKKE&quot; GROND, ten overstaan van den Notaris J. MULDER, in veiling brengen: Het hechte en sterke __OOP_I/_NSUIIIS, mpt ruim Achterhuis, thans ingeiigt tot Fabriek, overdekte Plaats en Erf, op den O. Z. Voorburgwal, op den hoek van de Suikerbakkersstc&apos;g, nabij de Heintjehoeksteeg M 336 en 335, Kad. Sectie G, N°. 4566 en 534, groot 1 Roede, 74 Ellen. Te zien met een Toegang-Billet bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien, zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen, teu Kantore van den Notaris voornoemd. (131231</p>
</text>
