<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 15 November.</title>
	<p>In de heden gehouden zitting van de Tweede Kamer der Staten- Generaal is Hoofdstuk 2 der staatsbegrooting (hooge collegien van staat) aangenomen met algemeene stemmen. De algemeene beschouwing over , het budget van buitenl. zaken is aangevangen; morgen wedt de beraadslaging voortgezet.. De discussie liep hoofdzakelijk over den wensch naar verhooging der bezoldigingen van de diplomatie en eventuele wijziging van het tractaat met Pnrsen, betreffende den sluikhandel, de beurzenstichtingen, de schadeloosstelling van Japan, ds regelen van, neutraliteit in verband tot het zeeregt, enz. In de zitting der Tweede Kamer van 13 dezer zijn o. a. ingekomen een adres van: J. J. Blanpot ten Cate en andere ingezetenen van Groningen omtrent de geheele of gedeeltelijke opheffing dier plaats als vesting ; van den kerkeraad der Evang. Lmhersche gemeente te Leyden, houdende bezwaren tegen het wetsontwerp tot regeling van de pensioenen iet Protestantscho predikanten en predikants-weduwcn; van Th. de Mol van Otterloo te Haarlem, houdende verzoek tot vergoeding van sndergane verliezen als tabaks-contractant op Java; van den kerkerand 3cr Christelijke Afgescheiden gemeente te Uithuizen, houdende verzoek 3at het schoolgebouw met daarbij behoorende onderwijzerswoning dier gemeente vau belasting worde vrijgesteld. Al deze adressen zijn verzonden naar de commissie voor de verzoekschriften. Z. M. hoeft benoemd tot ontvanger der in- en uitgaande regten en iccijnsen te Veldzigt G. W. Couinck Westenberg , thans waarnemend sntvanger aldaar. De afdeeling Amsterdam der vereeniging tot bevordering van fabriek Bn handwerksnijverheid , hield gisteren avond hare gewone vergadering in het locaal de Eensgezindheid op het Spui alhier. Na de afdoening van eenige werkzaamheden van ondergeschikt belang, üing de vergadering over lot het behandelen van de Vraay door de afdeeling Utrecht gesteld luidende: //Welke zijn de beste middelen tot verbetering van ien morelen en materielen toestand der arbeidende klasse,&quot; welk onderwerp, gelijk zich vooraf liet verwachten , in hooge mate de belangstelling sier vergadering tot zich trok. Ten einde de aanwezige leden nog te beier op de hoogte dor kwestie te brengen, werd dit punt uitvoerig toegelicht door den secretaris der afdeeling, den Heer van Maurik, tot welk einde o. a. mededeeling geschiedde van een aantal stukken uit vroegere verslagen zoo der al^emeeno vergadering (de dervende) te &apos;s Gravenhage gehouden als van de Rotterdamseha afdeeling der vereeniging. De disenssien waren dan ook zeer levendig en droegen het kenmerk eener innige belangstelling in de behandelde zaak. Betreffende het voorstel van de afdeeling Utrecht om wijzigingen te brengen in dc algemeene wet der vereeniging was de vergadering een parig van gevoelen, dat daarin niet behoorde te worden getreden. Binnen kort zal door de Afd. eed plan worden verwezenlijkt dat door zijne strekking haar tot eer, velen tot nut en voordeel zal zijn. De afdeeling zal namelijk eene reeks voordragten doen houden over onderwerpen behoorende tot het gebied der natuur en werktuigknnde, welke door de populaire wijze van behandeling geschikt zijn voor hoorders uit de arbeidende klasse. De keuze der personen, die zich met bedoelde taak znllen belasten, kan ten waarborg strekken dat de vooral hier zoo gawigtige les niet uit het oog zal worden verloren, om het nuttige aangenaam te maken. Wij hoxden ons overtuigd, dat dit plan den verdienden bij val ruimjchoots zal verwerven. Verscheidene wolhandelaars in N.-Holl&amp;nd hebben tot don Koning 3en adres gerigt, waarin zij klagen over do schade, welko zij ondervinden door de bepaling, dnt geene wol over de lijn van afsluiting, welke tot wering der veeziekte is vastgesteld mag worden vervoerd. Zij koopen in den regel wol voor Fransche huizen en dezo woriit dan over den Rijnspoorweg naar Rotterdam en van daar naar Frankrijk vervoerd. Dit nu is door de bedoelde bepaling onmogelijk geworden. Dewijl nu ie veeziekte in dit gewest nog niet heerscht en dus zoo strenge maatregelen, hunne meening, ounoodi» zijn, verzoeken zij vergunning liumic wol, behoorlijk geëmballeerd en gedekt door bewijzen van oorsprong, langs den gewonen weg te verzenden. Het provinciaal geregtshof in Noord-Holland heeft gisteren J. A. d. B. schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in een bewoond huis en haar kroordceld tot drie maanden eenzame opsluiting en N. d. B. schuldig verklaard aan: I°. diefstal bij nacht in een bewoond huis, door middel ran inkiimining en 2°. enkelen diefslal en hem verooedeeld tot 9 maanden uenzaine opsluiting.</p>
</text>
