<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>X. HEILIGEN WEG, D 220. JB W M&apos;UBDT GEBRUIKT zonder to warmen of er iets bij te d.en. J_j**-JIL. W* BÊ ______ ONMISBAAR voor Kantoor, Magazijn of Huishouden. fil _n*f___ ¦NSn REPARATIE van Kinder Speelgoed, Aardewerk , Hout of Glas. Wf __ 9___r VERNIS voor Landkaarten, Platen, enz. Zindelijk Cartonage te bewerken. Q_W9^_____ ______ M W\_. &apos;t&quot;r-ii VDDItIüOMIAG VAN NAMAAK, is eik fleschje, deor mij iï? ~_M aW\9 JsgTjsj UT afgeleverd, voorzien van een ovaal Etiquet, waarop dc naam van Jgg},_ ]m |^yß^ „„„„„, ADRIAAN SCHAKEL r&apos;AjÊéÊ BOSCH HONIG en Cv , Utrecht, 11. J. v.d. GARDEN, Zalt-Bommel. 11. W. KUNEN, Hengelo. J. W. EVER&gt;Z, Zeyst. Choorstraat. B. REVELMAN, Doesborgh. J. KETELAAR, Workum. .f. P. LASONDER, Gorincheffl- H. J. GERRITSEN, &apos;s Hage. E. T. VAN KAL MTHOUT, Goes. S. J. HONIOH, Schagerbrug. J. G. VAN HERPEN, Roermon* CAREL A. J. v. ROZENDAEL, W. ZWART, Heerenveen. J. F. C.BRÜCKWILDER, Vlaar- B. A. MEDDENS.Hilversum. Nieuwediep. TEN BRINK en VERMOLEN, dinjen. S. VONK, Dokkum. Wed. ESKES, Zwollo Amersfoort. A. CRANENDONCQ en ZONEN, A. M. KALBFLEISCH,V-Minee1-* Wed RIENSMA de KOE, Lemmer. J. S. VEEN, Purmerend. Nijmegen. W. J. STRUBEN, Venlo. Mej. BEENS, Bieda. G. GROOT, Wormerveer. J.POSTMA, Wirdnmmerdijk.Lcen- E. TER HAAR, Dieren. ? E. SCHOONMAN, Zutphen. TEENGS &amp; CO., Edam. warden. j. p. j. VAN ROZENDAEL ** H. DE VRIES OOSTERVEEN, G. DE JONG, Westzaan. P. B. ROEST , Middelburg. ZONEN , Alkmaar. Meppel. J. A. OUDEWATER, Weesp. L. VAN GlFFEN,Groningen. A. P. HARTE, Bergen-op-Zoan* G. BROUWER, Deventer. W.A. ANTONIJSEN, Beverwijk. Wed. DE LANGE en VAN ECK, C. A. VERAART, Idem. H.ENW.ALTORFFER,MiddoIburg. J.H. DEUESEN, s Hertogsnbosch. Haarlem. G. J. HONIGH. Texel. ?. A. J. VAN DEN SIGTENHORST, Th. DE BROUWER, Rotterdam. J. J. ROMEN, Roermond. H. G.VANSTEEDEN.HeIroetsI*** Deventer. A. VAN HOOGSTRATEN en Jos. RAEMAEKERS, Roermond. HESSELBERG, Oudshoorn. VAN DE WAAL, Rhenen. ZOON , s Hage. H. VAN DER KLOET, Dordrecht. L. F. JANSSENS, Kampen. DeWed. STOFFELS, Leeuwarden. Wed. A. STEVEN, Enschede&quot;. .1. WEDDING, Harderwijk. J. W. VALKJr., Schoonhoveß- J. DAMMAN, Goor J- SMEDES, Houwerzijl, Appin- J. J. HOFSTEEDE, Brielle. J. VLAANDEREN, Breukele&quot;» Th. GERRIS, Arnhem. gedam. (25939) Mcj.G.W.deRUITER, Kampen. S. SPANJAARD, Steenwijk. i G. T. CALLENBACH, Nökerk* *&gt;</p>
</text>
