<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREOOPING TE HILLEGOM. OPDE HOFSTEDE HET HOF VAST HIIXITCOIf, De Notarissen D. J. VAN STOCKUM, te Lisse, en M. E. BOOY, te Hillegom, zullen Dingsdag den 21sten November 1865 en volgende dagen, telkens des morgens ten 10 ure, in het openbaar &amp; contant verkoopen, den bolangrijken INUOEDEL . nagelaten door den Wel-Ed. Geb. Heer G. LEEMBRUGGEN Jz., bestaande in: diverse fraaije, goed onderhouden Mahoniehouten en andere Meubelen, Canapé&apos;s, Stoelen, Ledekanten met spingveeren Matrassen en Behangsels, Mangel en Pers, uitmuntende Pianino van 6| Octaaf, door PLEYEL, Chronometer, staand Horologie, Baro- en Thermometer, heldere Spiegels, waaronder een hoog 2.45, breed 1.45 N. el, uit één Glas, Pendules, blaauwe Oost- Ind. Porceleinen en echte Japansche artikelen; voorts roomgekleurd Aardewerk, een wit Fransch porselein Tafelservies, Kristal-, Glas-, Verlakt-, Koper-, Tin-, Blik- eu Ijzerwerk, waaronder Spaaroven en zeer goede Kagchels; fijn Tafel- en Bedlinnen, waaronder keurig Damast, goed gevulde Bedden , paardenharen Matrassen , wollen en chitsen Dekens, Gordijnen, Kleeden en Karpetten; fraai gemaakt Goud- en Zilver-* werk , diverse fijne Wijnen. Lief hebber^en, Billard, Visch- en Jagtgereedschap, Zeilschuit met toebehooren, zeer goede Brandspuit en hetgeen verder te Koop zal worden aangeboden. De particuliere bezigtiging zal plaats hebben den 17den en 18den November, terwjjl daags vóór de Verkooping, van 10 tot 3 nre, alle* voor een ieder te zien zal worden aangeboden. lemand, nadere informatien begeerende, vervoege zich bij den Makelaar J. RITSEMA, te Haarlem, bij wien de Catalogus te ve-krijg«D zal zijn, alsmede bij genoemde Notarissen. Op franco aanvrage wordt de Catalogus franco verzonden. (24651) STEEKDRUKKERIJ RA fiSg **£-&amp; KjB*ft nm_ JR» ffk JB 9s___\ IS _____ fß^k LITHOGRAPHIE. VOOR ErJßJHßflN__r-rM_FBB_l MS tWkvWÊÊavkWmWm cromo- HANDEL EN KUNST, üWI t&amp;J? il Ui B EBB öVÜ -$ftëfy JP-fl I! W Ë _$&amp; Wm i_F Ë LITHOGRAPHIE. s_ _ S iiiii mmiM mm mum ii ,¦? | il. iH&apos;-l &apos;HM&apos; ï fii ipil &apos;rmlMlJiM \f * Hl ia ?&apos;¦ §§¦ i % \ IE 2. *¦&gt; * &gt;¦ w E. •* MAGAZIJN VAN LINGERIES EN GEMAAET EINDERGOED. &apos; Utrecht, Zonstraat bij den Drift, G 401. De ONDERGETEEKENDEN hebben de oer de DAMES te berigte n , dat zij haar MAGAZIJN den 15denNovember zullen OPENEN&quot;&apos; (25784) KOTTING, Soeurs.</p>
</text>
