<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 14 Nov. Berigten uit Now-York van den 4dcn November melden dat de Kamer van koophandel aldaar zich verklaard heeft, tegen eene verdere uitgiften van bankbillctten. De vermindering der staatsschuld bedroeg voor de maand October 4 millioén. i</p>
	<p>De New-York Tribune meldt, dat het kabinet te Mexico belangrijke wijzigingen heeft ondergaan. Voor Matamoros verloren de republikeinen aoo man. Het agentschap voor da Mexicaansche leening is te New- Vork geopend. B LONDEN 14 Nov. Uit New-York wordt dd. 4 jl. gemeld, dat dc regering bevel heeft gegeven, om al de gepantserde oorlogsbod«_s onverwijld in zoodamgen staat te brengen, dat zij op het eerste bevel in zee kunnen steken. Tevens zal het verkoopen van oorlogsbehoeften worden verboden, ten einde op die wijzo te verhinderen, dat dc Fenians zich in net bezit daarvan stellen. i De president heeft te kennen gegeven, dat dc bevolking der Zuidelijke staten niet moet aarzelen, om de schuld der voormalige gecoaf&apos;edereerde staten van de hand te wijzen. Nimmer zal van het Amerikaansche volk belasting worden gevorderd, om die schuld iii eenigerlei opzigt te kwijten. ! _ Volgens eene mededeeling van de New-York Herald hebben de liberalen in Mexico cene overwinning op de keizerlijke troepen behaald en daarop de stad Huatica ingenomen. Nabij Matamoros heeft een driedaagseh gevecht plaats gehad, dat op den 25sten Oct. is aangevangen. Derepu, bükeineu zijn geslagen; de keizerlijke troepen hebben slechts een gering j verlies geleden. Naar luid van berigten nit Montrcal, dd. 4 dezer, heeft de Heer Perronlt, lid van het Canadasch parlement, verklaard, dat de Feniantische woelingen het gevolg zijn van de tyranny van Engeland. Men verwacht een aanval der Fenians op Canada in den loop van den aanstaanden winter. Volgens een algemeen verspreid gerucht zijn de Fenians reeds iv het bezit van een groot stoomvaartnig en behooren zeer vela officieren der marine en van het leger tot hunne partij. i Ten einde de personen op te sporen, die te Dublin geweerscheten hebben gekst op de beide agenten van polieie, door wie het hoofd der Fenians, Stephens geheeten, is gearresteerd heeft men onmiddellijk na het bedrijven van die misdaad het huis van eea gevangen genomen Fenian doorzocht; men meent dat uit een der ramen van bedosld huis op de agenten is geschoten. De daders zijn echter niet ontdekt. Een der agenten is in den schouder, do andere nabij den ruggegraad gewond. WEENEN, 14 Nov. Dc Abendpost zegt dat de berigten door da ochtendbladen medegedeeld dat de onderhandelingen wegens een handelsverdrag wiet Engeland zijn afgebroken, ten ecuenmale ongegrond zijn. De onderhandelingen over een handeistraetaat met Frankrijk, zullen weldra worden aangeknoopt. Het keizerlijk besluit tot afschaffing der reispassen in de grensdistricten wordt heden door het regeringsb&apos;ad publiek gemaakt. Bij de verkiezingen van een lid van den landdag heeft dc Heer Hoffer de zege behaald op zijn tegenstander, den Hoer Schu^elka; de verkregen meerderheid bedroeg slechts 10 stemmen. BERLIJN, 14 Nov. De stedehouder van Polen, graaf Berg, is door den Koning vereerd met de orde van den Zwarten Adelaar in brillanten. PARIJS, 14 Nov. (Part. Corr.). D* Patrie bevat heden de volgende berekening der kosten, welke de bezetting van Rome aan Frankrijk veroorzaakt heeft. In 1849 8 millioén, in 18504% milliocn, in 1851 en 1852 6 millioén, in 1853 en 1854 4,800,000 frs., in 1855 1,600,000, van 1856 tot IS6O 7 millioén, in 1861 9% millioén, in 1862 6,800,000, in 1863 en 1864 6 millioén en in 1865 2,600,000 frs. Derhalve heeft de bezetting van Rome en der Pauselijke Staten aan Frankrijk sedert 1849 gekost 56,600,000 frs. Aan de beurs was heden het gerucht in omloop, dat de Koning der Belgen was overleden, en aan dit gerucht is de daling van gisteren toe te schrijven. Fransche 3 pCts. daalden 30. e., Italiaansche leening 17% c. en Crédit-Mobilier 7.50. Hoewel de Hertog van Brabant in België niet zeer bemind is, geloof ik toch dat men de waarschijnlijke gevolgen, eener mogelijke gebeurtenis of liever van een feit, dat vroeger of later onvermijdelijk zal plaats hebben, overdrijft. Keizer Napoleon zal in de gegeven omstandigheden niets meer doen dan aan eene annexatie van België — denken, en het is hoogst twijfelachtig, dat de Belgen zelven zullen verlangen naar de vlceschpotten van Frankrijk en naar de keizerlijke censuur. In België heeft de partij van annexatie, niettegenstaande al hare inspanning, nooit wortel kunnen schieten. Als opvolger van den Heer Dupin in zijne hoedanigheid van lid der der aeademio , noemt men Jules Janin, pater Gratrv, en.... den Heer Victorien Sardou, den schrijver der «Vieux garcons&apos;&quot; en van //lafamilie Benoiton&quot;, waarschijnlijk omdat hij, even als wijlen de Heer Dupin, tegen de weelde der vrouwen schreef. Overigens schijnt zijn stuk vruchten te dragen, want de Keizerin heeft bevel gegeven dat men te Compiègne den grootsten eenvoud in acht zal nemen. Men spreekt van twee groote faillissementen in het quarüer Breda Eene bekende //dame&quot; met goud haar, eu eene nog meer bekende blondine hebben hare betalingen gestaakt. Men begroot het passief op 650,000 frs. Men vreest dat nog meer dergelijke faillissementen zullen plaats hebben , en wel ten gevolge van het heerschen der cholera , waardoor de rijke vreemdelingen zich van Parijs verwijderd hebben gehouden. In de Opera-Coniiqne is cene opera van drie bedrijven, nagelaten door Scribe en Adolphe Adam, den componist van den //I&apos;osiilkm&quot; in studie. Zij draagt ten titel: //Het laatste Bal.&quot; MADRID, 13 Nov. Aanstaanden Zaturdag zal in alle kerken dea lands eene openbare dankzegging plaats hebben voor het ophouden van de cholera. PETERSBURG, 14 Nov. Talk per Aug. 55% R. BERLIJN, 14 Nov. Rogge: Nov.—Dee. 52; Maart—Mei 50%. — Raapolie Nov.—Dec. 15&apos; i&apos;) ; Dcc.—Jan. 15%. DANTZIG, 13 Nov. Granen: Tarwe flaauw, niet dan met moeito konden heden 40 last koopers vinden. Rogge vast, op voorjaars-leverinir, werden 50 lust a 347% fl. verkocht. PETERSBURG, 14 Nov. Slotkoersen: Wissel Londen 3/m. 313^; Hamb. 3/m 28; Amsterdam 3/m. 155% ; Parijs 3/m. 128% ; Loten 1864 110!4; Imperialen 630.</p>
</text>
