<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FÖH AGEITEI. Eine leistungsfahige WESMÏ2__fö_!Jßi&apos;a (mr Rheinweine Haus ia Mainz und fiir Moselweine Haus in Cola) sucht für Holland thatige i und zuverlassige, mit der Kundschaft bereits scit langer vertraute 4GENTERI. Gute Referenzen unerlasslich. Offerten sub 500 franco dureh die Buchhandlung R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246 in Amsterdam. (26029) Een Fatsoenlijk MXG ÜEKSCS, die aan onderscheidene Locomotief en andere Fabrieken in Engeland en Schotland werkzaam is geweest en aldaar nog verblijf houdt, zoekt eene Betrekking uls AGEWT of INBPEC-__K, voor daar te lande te vervaardigen Locomotieven, Spoonvegmatericel of andere Machines. Hij kan goede Getuigschriften van bekwaamheid overlegden. Adres mot franco brieven, onder de lett. R. E., bij den Boekhandelaar C. VAN DER POST Jn., te Utrecht. (26009) UIT DE HAND TE KOOP Eene florissante BiKOOIÏBABIK.E_IIJ, waarin wekelijks gemiddeld 14 zakken rogge- eu 400 pond tarwemeel wordt verbakken, raet ruim EÏ.W BUA&apos;BERS WES-, B®üW- EN BOSCULAND, staande en gelegen in don Heerhugowaard • te bevragen bij den Eigenaar A. BOEKESTEIJN en bij de Heeren diÏ LANGE en be MORAAZ te Al!-maar. (25596) lilitf-iffilly^WnflH- *^l EN PATE Tan VA-QUEHI-V, Pharmacicn-Chimiste. Zeer oude betende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevolen door de voor- ! raamste Parijsche geneesheeren, tot genezing van borataandoeningen en ontstekingen der longen, bekend onder de namen van : verkoudheid, griep, kinkhoest, heeschheid, hardnekkige heest, vei*inin«iel&apos;lna der stem, enz. — Te Parijs, pharmacie VAUQUEUN-UESLAUR&apos;ërs, 31,rue Prijs der Sirop :F.160 de flesch. prijs dei Patés :F.i de doos. Hoofd-dépöt voor Nederland : Amsterdam, H H. ut-ow, zeedijk. — Arnhem. Otterbein. — oeventer, Van de Moer Dordrecht, Rvsoort Van Meurs. — S Gravenhage, Van Renesse, Snabilie. — Haarlem, Van Marie.— s. Her- Inuenhosch, Straatman. — _e-rden, Reyst. — Middelburg, Van de Kasieb. — Nieuwediep, Van Berk. —Rotterdam, Cloos. — «Itrecht, Grootsndokst. — xutphen, Hasselo. — Zwolle, Meulenhoff, Alle Apothekers. 1 oud) &quot;HM KEELZIEKTEN T^ S &apos; Ontsteking van, den Mond i PASTILLES | ¦EgJJF |__e_awl __»• lösllïiH BnbißbS IW&apos;Vi K MET ZOUT VAH BERTHOLLBT % % (Chi_orxar* PotMeh} ffi» l.nl«.velen doflr de geneesheeren in de Voytehe en Belgische hespiüJen _• _S_-S^fflST_WS^a!K^&apos;_ï bet kwft o» een mond uitoefent. , OE&quot;&quot;T ï^^__I^_Ë_______3 &quot; WffiiiliHiiLlEDEl Uiiseo-fvpn bij P- N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. P. X. ANDIUESSERT. EEN ENGELSCHE JONGEN OP EENE HOLLANDSCHE SCHOOL, naar het _ng«isc_, met 4 Platen, geb. in linnen , f 1.90. _? —. Miss MUIjOCI-» JOHN HALlüaa, tweede druk in postform. 3 dl. met Titelplaat ƒ3, geb. in één bandi ƒ&apos;3.50. Miss YOMCE. VIOLETTE Ol? DE SCHOONZUSTER, tweede druk in postform., 4 dl, met Titelplaat J -*, geb. _, 2 violet-linnen band- ¦ HENRIETTE LANGFORD, een Verhaal voor Meisjes , nit het Engelsch door MARIETTE, met Titelplaat, geb. in linnen ƒ1.90. Miss ELISAB. SEWELL. GEERTRUIDA OF DE LIEFDE DES GELOOES, 2de druk, in postf., ld\. f_._ gebonden in linnen bandjes ƒ 2.90. , TT ¦ AMY LERBERT , een Boek voor Meisjes, met Plaatjes, gebonden in linnen, f 2.25. MEVR. VAM MEERTEN, KINDERBIj_ELj 3de Druk, met 10 Plaatjes, gebonden in Linnen Band. ƒ3 90. Jf. P. HÉME , AL DE KINDERLIEDEREN met Portret en zes Staalgwures in linnen ƒ2 40. (26116)</p>
</text>
