<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RIJNLAND. i &apos; &apos;De DIJKGRAAF van RIJNLAIVO brengt ter kennis van de Ingelanden van het Hoogheemraadschap, dat er op Vrijdag, 29 Mei a. s., des voormiddags len half elf ure, in het Gemeenlandshuis le Leiden , eene Vereenigde Vergadering zal worden gehouden. • . i De Dijkgraaf van Rijnland, •**■ &apos;-&apos;■&apos; &apos; U-CJ. HOOG. EK. WORDT GEVRAAGD, zoo spoedig mogelijk, een _oopmeisje, vereischten zijn: zindelijk en | goed kunnende lezen en schreven; als ook twee bekwame Strijksters, gewoon zijnde met de fijne wasch om te gaan. Adres met franco brieven&apos; onder leners C. B. aan het Bureau der Leydsche Courant. Tkoffmhois be vimk, ...:iop het Zieken, IV. 55, te &apos;s Hage. &apos;De Ondergeleekende maakt aan zijne geëerde Begunstigers te Leiden bekend dat hij genoemd Koffijhuis op nieuw heeft aanvaard en thans daarin gevestigd blijft, verzoekende aan zijne vroegere Stadgenooten hunne gunst en recommandatie bij hel bezoeken van de residenlie. &quot;&apos;s Hage, Mei 1868. W. F. MEIJER. ROOM- EN KOFFIJHUIS DE VINK. ZOXDAG 34 Mei ISGS, SOIREE MÜSICALE, door Duilsche en Fransche Ariisten. Aanvang len 5 ure. IOKMÖBS. j 30&apos; e JAAR DER ZOMER-CONCERTEN, DINGSDAG 36 Mei 1868, HET EERSTE CONCERT, \ onder directie van den Heer 11. VÖL—MAR. -.• &quot;&apos;&apos;••&apos; • Aanvang des avonds len half zeven ure. f BEPALIMGEIV;&quot; Bij ongunstig weder worden de Concerten in de Zaal gegeven. De inteekening. is bepaald voor een Heer, met of zonder Dame, op zes Galden.&apos; &quot;&quot; &apos;- &apos; -- &quot; &apos;i HH. Studenten, Officieren van het Garnizoen en vreemdelingen entree ; ffs Cen is; per Concert.... . . , i Inwonende; zoons van leden, boven de 16 jaar (worden voorlaan niet | meer onder de kinderen gerangschikt) entree J 5 Cents per Concert. .-Kinderen, beneden de 16 jaar hebben slechts toegang in gezelschapen onder toezigt hunner ouders. • ■_..: .:.■:.&apos;. ■• .;...&apos;,. : A. COUVÉE. iliSltti i()iiii)iï-i(is. Bij-KANTOOR te LEIDEN, ,&quot;•=-«=- Sloogewoerd, 442. i ~, i ■ ~ ■ • . ■ -. ■. ,i.i . . ; ■ . . ; - ■ . Incasseringen op het Binnen- en Buitenland. — In- en verkoop van Binnen- en Buitenlandsche Wissels, Effec- ■ ten, Coupons en vreemde Huntspeclën. Opent Rekening-Courant en Cheque-Kekening met rente- i vergoeding en neemt gelden a deposito. 1 dag zigt Vr*.*&gt; . 3 pCt. 1 maand zigt ... 3 pCt. 8 dagen zigt » &apos;3 maanden zigt . . 3J » : ■ Langer termijn na overeenkomst., van &apos;JOHAI-NT lIOIT. Deze Zeepen verfraaijen en verfijnen de huid, zuiveren haar van alle oureinheden (als: huidpikkels, zomersproeten, daauwwormpjes enz. enz.) &lt;*n maken haar zoo zacht als fluweel. Voor Dames zijn deze Zeepen een . onschatbaar hulpmiddel bij het toilet. De Malz-Pomade (in Flacons van 70 Cts en ƒ1) belet het uitvallen der haren. verwijderd de lastige schillen van het hoofd en bevordert, den haargroei. •&apos; • . «5 ~Z Steeds verkrijgbaar te Leyden bij de Heeren D. A. KELDER &amp; ZOON, Breedesiraat.K. BLOK, E. NOORDIJK. C. F. HAZENBERG en,D. F. BIEYSIJiG; Coilfenr, le Delft bij R. FRANKAMP, le Alphen a. rf. Rijn hij C. SA TON i&apos;&lt; , . fg|r*&quot; Aanvragen om De&apos;pols franco aan hel Centraal Depot te Amsterdam.</p>
</text>
