<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 23 Mei.</title>
	<p>De litterarische faculteit der hoogeschool heeft bekend gemaakt dal liet adoiissie-examen zal plaats hebben op 15 en 16 Junij. De adspiranten &quot;moeten zich voor den 6rtc&quot; Junij aanmelden bij den heer G. H. Blanken, pedel. ~r De Leydsche scherpschniters-vereeniging heeft eergisteren een bezoek aan de residentie gebragt. Bij de aankomst aldaar ontmoette zij terstond bét&apos;rlaagsèhe scherpschutterscörps, en yeréenigd trokken de beide corpsen «ep&apos;weg&apos;naar Bijswijk op om het Rotterdamsche scherpschutterscörps, dal mede&apos;de residentie zou bezoeken, te gemoet te gaan. Nabij Rijswijk had dié ontmoeting&apos; plaats en daar formeerden tóén dé drie corpsen eene:divisie, ónder bevel van den majoor Stolk,, uit Rotterdam. &apos;Vervolgens marcheerde liien, begeleid door de muziek van hel Rotterdamsche corps, de stad - binnen en langs verschillende straten naar de Maliebaan,&apos;alwaar de geweren in rotten werden gesteld en eenigen lijd rust werd genomen. Des namiddags verlieten de beide corpsen, na van de.leden van het Haagschc corps -afscheid te hebben genomen, de stad, om met den spoortrein naar hunne woonplaatsen lenig te keeren. — Gisteren morgen is een zeer goed gekleed persoor. stoulweg gedrongen in de woning van den heerJ. W. Schaap, hoek Koepoortsgrachl en Vest wal, «n heeft uil de tuinkamer eene pendule weggenomen, alsmede een kleedje. I «ij het heengaan werd hy echter door de dienstmaagd ontdekt en door deze ! achtervolgd, waarvan het gevolg was dal bjj op haar geroep in de Nieuw- I</p>
	<p>steeg aangehouden, eu spoedig daarop in verzekerde bewaring genomen werd. Bij zrjne aanhouding gaf hjj voor dat hij van den heer Schaap last had jgekregen de pendule.naar elders te brengen. Het bleek een vreemdeling te* zjjn.. . ...&apos; &quot;&apos;•&gt; &quot;,&apos;&quot; ; -; &apos; &apos; ~ • . : i &apos;i • (Ze verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
