<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D ■ t™_sibmt_Eo Va,,™n nrlergeteekenden hebben de eer te berigten, dat bij hen ontu.e.n iq mt de Fabriek van de Heeren B *• O. CALVËttT en (»MP., te Manchester: Cl , B°l ZUUR, in verschillende vormen, gslijk dit in b lani wet uitmuntend gevolg tegen de VEEPEST is aangewend: n-pw Te weten: ïanst , CARBOL ZUUR, tot wassching van het Vee en reiniging ZmvSS1 en Stalbehoeften. C \tZ_ls °ARBOL ZUUR, tot Vermenging met Drinkwater, „ff ZUUR HOUDEND POEDER, tot Desinfectie van Sche- Clrrr-onwa?ons&apos; Stallen, enz. der p., i BALSEM, tegen het Klauwzeer, de Kanker in do Hoeven V_&amp;flen&apos; enz- Saidziekt8 WASCHMIDI)EI&apos;. tegen de Schapenschurft en andere Op Franco aanvrage zijn Monsters en Gebruik-aanwijzing kosteloos oejiomen. jj. A. VAN DOORN &amp; COMP., t, . Chemisten, Bloemgracht te Amsterdam, Agenten voor geheel Nederland. 1877. (28fi) MAATSCHAPPIJ TOT BEYORDSEÏIG DSR TOÖSEÜiST. AFDEELING AMSTERDAM. CONCERT, onder leidiag van den «eer joh. j. H# VERHULST, te geven op Zaturdag 5 Ja&quot;««i. 1867, des avonds ton 1\ ure in HET PARK. „„ Programma: «OZART. Ouverture Figaro&apos;s Hochzeit. SiI*™- Siufonio N-MV. «■ENDEI.SSSOHN. Scherzo. Intermezzo en Hoehzeitsmarsoh uit den Sommeraachtstraum. BEETHOVEN. Sinfonie N°. IV. &quot;fcBER. Ouverture Freischütz. - Entree voor het pnbliek ƒ 0.99 per persoon. Bewijzen van toeïVrVS.?.1 11 te verkrijgen bij de HH. VAN HETEREN, Hartenstraat, «OOIÜAAN, Singel, en THEUNE, Kalverstraat, en op den avond «er uitvosring aan het lokaal; terwijl bij den Heer THEUNE plaat*ei» te bespreken zijn a ƒ 0.10, van Woensdag 2 tot Vrijdag 5 Jan. T. s,m-?rSen8 10 tot &apos;s namiddags 3 ure. _„Pc leden der Maatschappij persoonlijk kunnen tegen halven entree- Pr«s het bewijs van toeging erlangen; uitsluitend evenwel op veri? DVan diploma. . , ..... . v uB. Leden werden ter voorkoming van eventuele moeijelijkheden T9rzocht op de laatste bepalingen wel attent te willen zijn. De Secretaris der Afdeeling, $9868} J». A. SILLEM.</p>
</text>
