<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KISVERE!.» BURGERPLIGT. De VEREENIGING heeft in hare Vergadering van 4 Januarij 1.1. tot Candidaat bij de aanstaande verkiezing voor den Gemeenteraad gekozen den Heer F. C. THOMF, terwijl van de 63 tegenwoordige Leden door 53 stemgeregtigden tot Candidaat der Vereeniging voor het Lidmaatschap der Pióvinciale Staten gekozen is de fleer O. A« W&amp;W _HE.3HE.RT. Voorts heeft de Vergadering de discussien der vorige bijeenkomst, over de noodzakelijkheid der handhaving van het openbaar onderwijs, voortgezet en ten einde gebragt, &gt;— en is met eenparige stemmen de volgende Motie goedgekeurd: De VEREENIGING BURGERPLIGT verklaart het wenschelijk, dat er zich eene Associatie vorme tot behoud en ontwikkeling van de hoofdbeginselen der bestaande onderwijs-wetgeving, zoowel ten opzigte van Lager als van Middelbaar Onderwijs. Amsterdam, De Commissie van Bestuur 5 Jan. 1867. F. C. ZILLEBEN. R. JJ. KELDERMAN. D. F. TERSTEEG. JT. DOMELA NIEUWENHUIS. H. JJ. KOPER. C. JJ. LINA. JJ. H. VAN DER «SEULEN L.Cz JJ. REGTDOORZEE. JJ. SCHAAP Hz. Een CANDIDAAT-NOTARIS, die vele jaren op een aanzienlijk Kantoor werkzaam was, Z9ekt eene plaatsing op een Notarieel Kantoor, liefst in het Arrondissement Amsterdam. Brieven franco, onder lett. K., Bureau Handelsblad. (383) ELISE GULOTEN^ de beroemde SOMNAMBULE, die reeds in onderscheidene Hoofdsteden en Residentien van drie Werelddeelen den grootsten bijval heeft verworven, is hier ter stede aangekomen en heeft de eer het Publiek te verwittigen, dat zij vertoeft in Braelïs Doelen, Kamer W. 18, waar men haar dagelijks kan raadplegen, en dat zij de Heeren en Dames, die zich van hare gaven als CLAIRVOYANTE wenschen te overtuigen, uitnoodigt haar te bezoeken en tot haar in haren magnetish.en slaap vragen te rigten, die betrekking hebben op het vcrlede een het tegenwoordige en de toekomst. Honorarium: Voor eene vraag eene bijzondere zaak betreffende ƒ3. Voor een langduriger gesprek fl. De vragen, die ernstig moeten ingerigt zijn, kunnen in het Fransch, Italiaansch, Russisch en Duitsch worden gedaan. De SOMNAMBULE is niet over ziekte te raadplegen. Bezoek-Uren: Van des Voormiddags 11 tot 2 Ure en des Avonds van 7 tot 10 Ure. Men kan zoowel alleen als in gezelschap komen. Mejufvrouw GULOTEN twijfelt cii niet aan ook hier den bijval te verwerven, die haar overal is ten deel gevallen, indien het Publiek gedurende den korten tijd dat zij te Amsterdam zal vertoeven, zich wil komen overtuigen van hare gaven als SOMNAMBULE. (161) Heden is door LOMAN &amp; VERSTER verzonden de Eerste Aflevering van het Tijdschrift VERZAMELING VAN OORSPRONKELIJKE BIJDRAGEN VAN NEDERLANDSCHE LETTERKUNDIGEN. Onder Redactie van T. VAN WESTRHEEME W*. INHOUD: T. VAN WESTRHEENE Wz., Twee Vrienden. C. HONIGH, Philippine Welser. Dr. ALEXIUS VAN STADEN, Letterkundig Intermezzo. G. H. ELLIOT BOSWEL, Schijn en zijn (poëzy). Klein Maartje, De eerstvolgende Aflevering zal eene Novelle bevatten van den Heer M. P. ROSMADE: De Oudste Dochter van een Groot Gezin. Voor de volgende zijn bijdragen toegezegd van de Heeren Joh. Gram, Gerard Keiler, S. J. van den Bergh, Dr. Jan ten Brink, C. Busken Huet, W. J. Hofdijk, A. Ising, G. P. Kits van Heyningen, Mr. J. A. Molster, E. J. Potgieter, H. J. Schimmel en H. de Veer. PLATEN naar oorspronkelijke teekeningen. De Eerste Aflevering kan men in eiken Boekwinkel ter inzage krijgen. De Prijs van den geheelen Jaargang met 12 Platen is slechts /10.50. (267) Op nieuw ontvangen: De ECHTE SAKSISCHE SERVELAAT, TRUFFEL, TONGEN, HAMMEN, SULZE-, LEVER-, SA« LAMIE- en GANSETRÜFEELLEBER WURST, fijne DAMP en FRANKFORTER KNAK.WORSTJES, alsmede PATE DE FOIE GRAS aus Truffes du PÉRIGORD a la L. HENRI, STRASROURG. f |_ •_%?T*TQ_f NIEUWMART, K 267. J. tl. W_llb__. (542), GYMIASf lEI TËRÊEHKIHe „LYCUkGUSV1 HH. LEDEN wordt berigt, dat eene BUITENGE WONE VER&apos; GADERING zal plaats hebben op DINGSDAG 8 JANUARIJ a.s,. des Avonds ten BJ,_ Ure, in het Noord-Hollandsche Koffijhuis //de Roode Leeuw,&quot; op den Vijgendam, alhier. (565) HET BESTUUR. Paleis voor _Voil£Bviijt* ZONDAG 6 JANUARIJ: OCHTEI^CONGI-RT. Waarop in de lste Afleeling zal worden uitgevoerd: Symphoni&apos; Pastorale, v. BEETHOVEN. In de 2de Afdeeling: //Tasso&quot; Symphonische Dichftmg, F.LISZT. Aanvang IV_ Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hnnne Coupon-BewijzeD&apos; AVONIMWNCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 71/2 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (298) MAGiaüE ET DE PHYSIOTE AMUSANTE, door JJAQUES RUDOLPH KINSBERGEN. Beveelt zich minzaam i« de protectie van het geachte Publiek aan tot het geven zijner SOI&apos; REES, zoowel in als buiten deze Stad en op PARTIJEN, SOCIËTEITEN en FESTIVITEITEN en daar waar de gelegenheid zulks toelaat m m h 1* m w m j_t9 OF HET SP&amp;EKEND MENSCHENHOOFD. Eene optische illusie- Adres JJAQUES RUBOLPÏI KINSBERGEN, Kerkstraat bij M. COHEN over de Fransche Manége N°. 378. (469) CASINO PAR!SÏËN]~ Pot.rm.rkt, IJ 480. DEZEN AVOND WEDEROPTREDING VAN 9111 e. EitWS^TIME. Zij zal 6 geheel nieuwe Chansonnetten voordragen, waarvan 3 i» Costuum; nieuwe Romances et Chansonnettes Comiques van de ander» Artisten. Aanvang 8 uur. Entréevrij. _^ (548)</p>
</text>
