<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IL. HUI^C_-UPI--_D &amp; C°.9 Rol_in9 S 2 1609 heri_rten aan hunne geëerde begunstigers, dat zij, om hunne Affaire, welke gefondeerd is op, de strengste beginselen van realiteit, meer en meer uit te breiden en het getal hunner geachte Kalanten te vermeerderen, ook wederom dit jaar eene tamelijk groote kwantiteit Goederen in partijen te zamen gesteld hebben, en __.&apos;__, ___. __ _ aan lten die voor fH# te lioopen 9 de %ir_^^^tt^ Stuk van 48 El, geschikt voor Dames Hemden, Sloonen of Kinderhemdem; een fijn stel Tafelgoed, bestaande uit een Tafollaken zoneer naad, met 12 daarbij behoorende groote Servetten, zuiver I_r_ie_Garen, prima kwaliteit; i/2 doz zuiver Linnen afgepaste Servetten damast prima kwaliteit; % doz. zuiver Linnen afgenaste Handdoeken, mét randen, prima kwaliteit; 1 dozijn zuiver Linnen fijne Zakdoeken met Randen; 1 Damast zuiver Linnen groot Ontbijt- Saken • 1 dozijn zuiver Linnen fijnste soort afgepaste Theedoeken met gekleurde randen. Ai Itet hier bovenstaande te zamen voor J 50. Alle Goederen worden onder guarantie voor hoogst reeël en soliede verkocht en voor de deugdzaamheid, zelfs na de waseh, ingestaan. Het Maeazijn is van eenen enorm grooten voorraad voorzien, zoodat raen eene buitengewone keuze in kwaliteit en patronen kan aanbieden. LINNENS in 4/4, 9/8, 5/4, 6/4, 8/4 tot 12/4 breedte. Echt Handgesmn, zuiver Linnen Garen van Bielefeldsch, Hernhutter Greifenberger, Russisch ECHT HENNEP-LINNEN, Osnabriicker, Bohecmsch, lERSCH, Silesisch Brabantsch, Overzeesch, Kortrijksch, Vlaamsch fabricaat;, in de grootste sortering ,^^ken van 50 tot in de 60 el, het stuk van af ƒ 15, 16, 18, 20, 25 tot en met hot fijnste ƒ5O. TAFEL- en SERVETGOEDEREN in zuiver Linnen en in half Linnen, als: Een TAFELLAKEN, zuiver Linnen, van ƒ 1.50, 2 tot 5; in half Linnen het Tafollaken van ƒ1 25 tot f 3 50- TAFELSTELLEN met 6 en 12 SERVETTEN; ZAKDOEKEN in Linnen en half Linnen, het half dozijn vaii 75Ct., ƒ 1.25 tot 4; HANDDOEKEN, MADAPOLLAMS, GRaSïLINNEN, SHIRTING, WATERTWISTEN .KEPER, DIEMET , PIOUE , MOLTON, OOGJESGOED , BLOKJESGOED , SERVETGOED aan het stuk. GORDIJNKATOEN , BIEMET, FLANELLEN, ROODE WOLLEN TAFELKLEEDEN, ©VERHEMDEN in geheel Lmnen en van Madapollam met Linnen Borsten en Linnen Manchetten. THEEDOEKEN voor de keuken, het half dozijn 55 Ct., betere en beste soorten van af 20 tot 50 Ct. per stuk. Vingerdoekjes in Damast, het half dozijn ƒ1.50. , „,,_„_,_„„„„-„ CRINOLINES in de allerbeste kwaliteiten en de nieuwste modellen van af ƒ 1 tot ƒ 5 75 het stuk OVERTROKKEN CRINOLINES, die tegelijkertijd als BOVENROK kunnen gebruikt worden, met de nieuwste RANDEN, het stuk van af ƒ 3,tot 6. JONGE JUFVROUWEN CRINOLINES (Cages) van 16 Rijen Veeren tot 30 Rijen Veeren, het stuk van ƒ 1.50, 1.75 tot die met 30 !§)00 efGeroit en Gestreept zuiver Linnen GRIJS LOOPERGOED, de el 20 Cent; 10TX» el BLAAUW GERUIT raiver Linnen BEDDENBONT, de el 40 Cent; 2000 el VAATDOEKLINNEN 15 C^nt; IM stuta Terschjllmdt.soorten_AMERSFOORT en KEEPER, het stuk 20 el houdende, vanaf/&quot;5.00t0t ll .50; ZWANENDONS-HARING?^ LEMMER DIEMET, enz., enz. Een groot Assortimest van GEKLEURDE HEEREN WOLLEN O*ERHEMDEN, het stuk van af ƒ 2.75 tot de fijnsteƒ 4.50. DAMES BOVENROKKEN met gekleurde RANDEN en VOLANTEL de soorten. W.tte geborduurde en geplooide DAMESBORSTROKKEN de elegantste DAMES DAG- en NACHTHEMDEN , DAMES BO VENPANTALONS met en zonder Strooken. _ ■-___-. _~ ___!• _— __ _r__rw ( &apos; L. HÏESCHFELB &amp; CO., Rokin, E 160. :*bbb_____ Landré óf GUnderman, te Amsterdam. L^g MAGAZIJNEN VAN NIEUWE EN GEBRUIKTE vG&amp;êgimfó MSBm UKMOBiL!, .ITRÏFiMLPOMPES, hgßNg I^I^SHOUTZAaG-EI ANDERE WERKTUIGEN. £$ra3l| AANNEMERS MATERIEEL, GEREEDSCHAPPEN, ENZ. (417) -^^éi___m^SÊmo^</p>
</text>
