<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. Al degenen, die vermeenen geregtigd te zijn tot de Nalatenschap van wijlen GEERT HARMENS RIETVELD&apos;, in leven Werkman te Oosterzeo en aldaar^ overleden den 24sten December 1866, worden opgeroepen, zich vóór den 24sten Januarij 1867 aan te melden bij B. H. RIETVELD , Veenman te Echten, Provincie Friesland, met opgavo van de Fanfiliebetrekkiiig, waaruit zij hunne regten ónt-1 eenen. (386) BEETWÖRILIIffi-FMMESIN. De UTRECHTSCHE IJZERGIETERT. belast zich met rle Installatie van BEETWORTELSUIKER-FABRIEKEN a FORFAIT, waarbij Hoofdvoorwaarden zijn: I°. Oplevering der Fabriek in werking. 2°. Toezigt op de Werktuigen gedurende de eerste campagne. 3°. Geheel in orde brengen van alle Toestellen na de eerste campagne, om terstond do werkzaamheden te kunnen hervatten. De betaling van den bij Contract bepaalden Prijs, zonder eenige de minste bijrekening, geschiedt in termijnen, waarvan de laatste vervalt zoodra de Fabriek voor do tweede campagne geheel gereed is. Orders tot levering van complete installaties, om op 1 . September e. k. in werking gebragt te worden, kunnen tot 15 Maart e. k. aangenomen worden door De Administrateurs der Utrechtsche Uzergieterij HENRI KRUSEMAN. JJ. VAN DEN WALL BAKE. Utrecht, 1 Januarij 1867. _ (182) Op DINGSDAG den 15den Januarij 1867, des middags ten twaalf ure, zal, van wege den Minister van Justitie en onder zijne nadere goedkeuring, in een der Localen van het Ministerie van Justitie, worden aanbesteed het leveren van: 9650 N-d. Pond gezwingeld llaauw ZUID-HOLLANDSCH VLAS. 850 Ned. Pond gezwingeld blank ZUID-lIOLLANDSCH VLAS. 700 Ned. Pond gezwingeld FRIESCH VLAS. 2400 Ned. Pond KüSSISCHE RËINHENNEP. 700 Ned. Pond VENEITAANSCHE HENNEP. Alles in 1867 voor den arbeid der gevangenen benoodigd. Deze aanbesteding zal geschieden bij enkele inschrijving. Het bestek is bij hot Slinisterie van Justitie op &apos;aanvrage verkrijgbaar en ligt aldaar ter inzage. &apos;s Gravenijage, den 2lsten December 1866. Van wege den Minister van Justitie» De Secrstavis-Generaal, (29485) CLANT. J. OTTERBEEK, A. J. B. VAN WAIJENBURG, W. LËENDERTZ Czn., J. G. VAN GINKEL, J. G. OTTERBEEK, A. VAN IJSENDIJK Ezn. , H. KROESE Jr. en J. G. R. VAN GINKEL, Makelaars , presenteren, als lasthebbende van hunne Meesters, op Dingsdag 8 Januarij 1867, des avonds ten 61. ure, in de Brakke Grond to Amsterdam, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, aan de meestbiedenden te Verkoopen: Ca. 3300 DOOZEN) NIEUWE . „ 500 __st.es } smirhA VIJGEN, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (234) G. J. BOTTIER, J. DINGER, J. BEETZ, A. JONG7^W. RADEMAKER, C. WIEGAND, J. C. SCHUTTE, J. J. EIJROND, M. S. MACHIELSE, H. R. NIEÜWENSTEED, H. TAKES, W. F. STARK Hzn., J. TEKELENBURG Jr., A. WILKING, J. C. BAUM en M. H. BOAS, Makelaar, zullen ep MAANDAG 14 JANUARI Jl 1567, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: n°. 1, een HUIS, ACHTERHUIS, TUIN en ER VE, met gemoderniseerden Voorgevel en Cilinder Buitenslaiting en Boyenwoning, op den Haarlemmerdijk bij de Binnen Dommerstraat, UU 305. N». 2, een WINKELHUIS en ERF .waarin BIER- en KOFFIJHUIS) met Pakkelder en Boyenwoningen, op de Oude Schans tusschen Boomsloot en de Riddsrstraat, n°. 294, groot 80 vierk. ellen. N . 3 een HUIS en ACHTERHUIS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve. op Boomsloot bij de Oude Schans, n&quot;. 310, groot 70 vierk. ellen. N°. 4 een HUIS, Pakkelder, Achterhuis, Open Plaats, Boyenwoningen en Erve, op Krom-Boomsloot, tusschen de KoniDg- en Keizerstraten, O 9, groot 76 vierk. ellen. Te zien Dingsdags en Donderdags, N°. 1 van 12 tot 2 uur en de overigen van 1 tot 3 uur. De veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als. N°. IT. H. OLDENBOOM en N°. 2, 3en 4 J. W. ROELOFFS VALK en J. H. BOK Jr- (29386) aDoor vertrek naar elders wordt TE KOOP gepresenteerd: Eene florissante VAKKENSLAGTEKIJ. Huurprijs billijk. Brieven Franco, onder Lett. D. A. 8., Bureau Handelsblad. (373)</p>
</text>
