<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>door plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele advertentiën *&quot; tot een volgend nommer te laten liggen. SCHOUWBURGE,. , COWCERTEBTI_ËWZ. &quot; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 7 Jan. (N°. 74 Abonn.): De, Markiezin de Sennelerre, blijspel in 3 bedrijven, naar het Fransch door B. J. Lamot. Gevolgd door&apos; Eene tweede voorstelling van: De Triomf van Gabriel op Astaroth, nieuw groot phantastisch ballet-pantomime in 3 bedrijven of 9 tafercelen , door A. Voitus v. Hamme. Nieuwe decoratien en machine* rien van J. F. Plaat. Muziek expresselijk vervaardigd door Joh. lt Coenen. (6V2 nre.) Dingsdag 8 Jan. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Les Huguenoli, opera 111 5 bedrijven, van Scribe, muziek van Meijerbeer. (7 _]•_.) Verwacht op aanstaanden Donderdag, ten voordeele van den Heef C. J. Roobel: Vrienden van ons, tootieelspel in 4 bedrijven, naar he* Fransche (Nos Intimes) van Victorien feardou, door C. J. Roobol(Nooit op dit tooneel vertoond). Verwacht binnen kort: Roland a Roncevaux, groote opera in 4 bc* drijven en 5 tafercelen. Woorden en Muziek van A. Mgrniet. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB- Sonntag 6 Jan. Der Storenfried, Lustspiel in 4 Acten, von R. Benedix Zum schluss : 10 Madehen und kein Mann. Montag 7 Jan. (zum Ersten Male in dieser Saison): Graf Ess ex, Schauspiel in 5 Akten, von Heinrich Laube. (8 Uh.) SALON DES VARIETES in de Nes. Hoogduitsche Theater va« HUBERT SAUVLET. Zondag 6 Jan. Marie oder die Regimentsdochtet, Oper in 3 Acten. Maandag 7 Jan. Der Barbier von Sevilla, Oper ÏÏ 3 Acten. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 6 Jaü&apos; Kalauers Lotgevallen of de Jockeij-ren te Juterbock, nieuw kluchtspel met zang in 9 tafercelen, naar het Hoogduitsch, vrij bewerkt door deU Heer J. Both. Met nieuwe decoratien en costumes. Maandag 7 Jan. (Op veelvuldige aanvragen) Lazaro de Voehoedct, tooneelspel in 5 bedrijven naar het Fransch, door den Heer J. Tig&quot; gelaar, met nienwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. . ___ - BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ZONDAG 6 JAKUAfiIJ 1-67, ten 8 Ure. ZESDE CONCERT, met medewerking van den Heer W. K. &quot;WILLERS, Hoornist, en den Jongen Heer HENRI HAGENAAR, Pianist. Auf der Alma, Air Suisse, pour le Piano A. Egert. Sonate pour le Piano et Cor L. von Beethove»&apos;&apos; Liederkranz, grosses Potpourri s J. N. Kral. Grande Fantaisie de I&apos;Op. Roland a Roncevaux A. Berlijn. Enz. volgens Programma. Entree 50 Cts. per Persoon. JJ. H. C. VAN DIJJK, Secr^ Ipahm. MAANDAG 14 JANUARIJ 1867. GROOT VOCAAL EN ]f.STRIiIE_TAAL CONCERT, waarop zich zullen doen hooren: Mevrouw RUDERSDORF, Zang; den Hoer HENRIKETTEI*&apos; Piano en den Heer MARTIN MARSICK, Viool. Entree voor het Publiek ƒ 1.99 per Persoon. Aanvang 71/2 ure. Billetten zijn verkrijgbaar en Plaatsen kunnen besproken worde&quot; Vrijdag 11 en Zaturdag 12 Januarij van 10 tot 3 ure bij de Heere» THEUNE &amp; C°. in de Kalverstraat. HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van Toegaugj. meerdere Dames of Kinderen betalen de helft, van den voor hè&quot; . Publiek gestelden- Entrée-prijs. Beleefdelijk wordt verzocht die plaatsen, welke reeds bij voorbaatzijn opgegeven, Vrijdag 11 Januarij vóór 1 ure te doen afhalen, daaf na dien tijd over dezelve ten behoeve van anderen zal worden beschik* JJ. EOU ARD STUMPFF. ~~ëRMD CAFÉ CONCERT, F. van Haarlem, NES BTJ DEN DAM, A 18. Heden Avond voor het eerst: //Die Africanerin,&quot; dnett door d« Gezusters Bernardi, die Böse Sieben, Comique Scènes, Duo&apos;s, Chanson&apos; nettes, Trio&apos;s, Ensemblestukken, enz., door het geheele gezelschap. Entree vrij. Aanvang ten 71/2 ure.</p>
</text>
