<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Kiezers uit bet Kiesdistrict Leyden.</title>
	<p>Weldra zult gij weder ter stembus moeten opkomen en door uwe stem een oordeel uitspreken over belangrijke landsaangclegenhedcn. Thans, welligt meer dan ooit, wordt rijp beraad gevorderd alvorens gjj beslist. Thans zal aan uwe uitspraak bijzondere waarde worden gchcchi. De iweede kamer der staten generaal is door den koning ontbonden; de koning heeft verklaard met cene kamer in zamenstelling gelijk aan die, waarvan de leden weggezonden zijn, niel le kunnen regeren. Zult gij, kiezers van Leyden en omstreken, hen die lot nu toe uwc afgevaardigden waren, zuil gy hen herkiezen? Zult gij hel mandaat vernieuwen van mannen die zwegen waar hel pas gaf te spreken en die, door le slemmen legen de molie-Keucheuius, hel bewijs leverden dat z(j schroomden de waarheid uit le spreken en krachtig op le treden, daar waar een goed volksvertegenwoordiger handelen moei? Neen, dat kan u geen ernst zijn; leden der kicsverceniging Nederland en Oranje, lecsi de Parlementaire Studiën en Schetsen van den heer Groen van Prins!erer en ziel hoc hij, de groote staatsman dien gij eert, hoc hjj de molic-Kcuchcnius gcregligd achl en de herkiezing van dien wakkeren afgevaardigde aanbeveelt. Kiezers, welke rigting gij ook toegedaan moogt zijn, welke ook uwe geloofsbelijdenis op politiek gebied moge zjjn, slaat thans de handen in een en kiest ecu onafhankelijk man, die, vrij van partijzucht, bij zijn oordcel slechts waarheids- en vaderlandsliefde lot riglsnoer zal nemen. Zulk een onafhankelijk man hebt gij in uw midden, Leydsche kiezers; hel is de schrijver van een werk dat om strijd door mede- en tegenstanders wordt geprezen (zie Gids, Tijdspiegel, Tijdschrift v. Staathuishoudkunde, Economist enz.), een werk dat zoo mogelijk nog hooger in aanzien zat Hijgen, naarmate hel meer gekend en bestudeerd wordl; ik bedoel den schrijver van hel Aardrijkskundig en statistisch woordenboek voor Nederl. Indië. Leest de beoordeelingen van die onuitputtelijke bron voor onze kennisvan Indische toestanden en ziel hoe de beoordeelaars, welke rigting zij ook toegedaan mogen zijn (o. a. N. Rottcrd. Courant, Nederlandsche gedachten, vroeger het bekende orgaan der ai.ii-rcvoliilionaircn), allen den schrijver als bij uitnemendheid geschikl eene plaats in de tweede kamer der statengeneraal aanwijzen. Leydsche kiezers, het koloniale vraagstuk is nog steeds a l&apos;ordre du jour; verpligt de geheele Nederlandsche natie aan u, door een&apos; man ler kamer af te vaardigen die, toegerust met grondige kennis en een helder oordeel, juisl 10l het beoordeelen van dal vraagstuk zoozeer bevoegd is. Slaal dus met kracht de candidatuur van jhr. m. 11. VAN ALPHEN, oud ambtenaar aan hel ministerie van koloniën, voor; slechts door cendragtige zamenwerking van alle kiezers, die mecnen dat Leyden, de zciel der cersie universiteit in [Nederland, beter kan worden vertegenwoordigd dan door twee ood-oflicieren en die den dank van hel geheele Nederlandsche volk niel gering achten, zal het mogelijk zijn den zoon van denman af le vaardigen, die gedurende meer dan een twintigtal jaren een sieraad van ons parlement is geweest. Daarom, kiezers, nog eens, slaat de handen in een, komt getrouw ter slembus op en grijpt de gelegenheid lot het doen van zulk cene belangrijke keuze gretig aan. Draagt zorg dat, zoo de gewigtigc tijd dien wij thans doorlevenj haren geschiedschrijver vindt, de wakkere houding der Lrydsche kiezers welverdienden lof moet inoogslen.</p>
</text>
