<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 16 October.</title>
	<p>De NordDcutsche Zcit. meldt, dat weldra drie nieuwe legercorpsen zullen gevormd worden, »oor Hanovcr, voor Hessen, Nassau en Frankforten vtior de Elbe-beriogdommcn. De inrigting is gegrond op een algemeenen pligl van weerbaarheid, terwijl de bestaande omstandigheden zooveel mogelijk iv aanmerking zullen genomen eu ontzien worden. — Op last der regering hebben in de geannexeerde landen de militairen en de ofliciercn den eed van getrouwheid aan den koning afgelegd Van de burgerlijke ambtenaren wordl dit voorloopig niet gevorderd; dit zal eersi plaats hebben op 1 October van hel volgende jaar. wanneer de Pruissische constitutie in die nieuwe provinciën zal worden ingevoerd.</p>
	<p>— De Prov. Corr. deelt mede, dal de vredesonderhandelingen met Saksen zoover zijn gevorderd, dat hare beCiudicing onverwijld le verwachten is. — Uil Flensburg wordt gemeld, dal le Rothcnkrug cene vergadering van afgevaardigden uil alle deelen van Noord-Slecswijk is gehouden , die besloten herfi cene vereeniging tegen de splitsing van Sleeswijk le vorrotn. De zetel dier verceuising zal te Hadcrslebcu zyn.</p>
	<p>— Hel voorstel om Frankfort a/M. tol den zelcl eener hoogeschool te maken wordt veel besproken en in de akademische kringen ie Marburg is de wensch geuit, dal die hoogeschool naar Frankfort moge worden verplaatst.</p>
	<p>— Hel hoofdbestuur van den DeuisCheu Proiestauicn-Vcrcin, ecu schooischap tot bcvorderius der zaak van hel protcslantisnuis iv Duitschland, heeft dezer dagen ctne zameukomst le Kassei gehouden om lc overwegen welken invloed de vcrandeiiug van Duitschlands staalkundige gesteldheid voor de zaak en op hel streven der vereeniging moest hebben. De uitkomst der beraadslaging, verval in een door het gemelde hoofdbestuur openbaar gemaakt verslag, i* dat de nieuwe orde van zaken in Duitschland voor de vereeniging krachtige middelen oplevert tot bevordering van haar doel, dat js de vestiging eener evangelische nationale kerk. Verder blijkt uit hel verslag dal die kerk, naar de bedoelingen der vereeniging, Noord- en Zuid- Buiischland zon omvatten, zich zelve door eene algemeene verlcgcnwoordiging harer leden en zonder lusschcnkomsl van hel staatsgezag zon besturen&quot;, en den evangelische!) geest met volkomen vrijheid van wetenschappelijk onderzoek zou aankwciken.</p>
	<p>— De keizer van Rusland heeft aan Ischulin, hclroLken in den aanslag op hel leven «an Z. M., op hel oogenblik dat hij ler dood zou gebragt worden, lijfsbehoud geschonken. ,</p>
</text>
