<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Maandag 19 Augustus.</title>
	<p>overPd«Tn C&apos;rpellatle Tan don ïïeer *&quot;*. IM van de rcgterzijde buiten] a&amp;fcïïL*ï dö Ofto^èelna, is&apos;door den minSte&quot; van ffiche Wenkn™ S»6* dar Afgevaardigden geantwoord, dat de de^mJtoLk^^^-met-gereêiwareß mot bm verslag over dat hlTn,ow\i^r% ï • Temenr?- D* minister verklaarde voorts, haafd ti£ l£ i - BelBlscbe «gering krachtig zou worden gehandgoeatn^/on^nl 11 *&quot; &quot;^ waU &quot;et ¦«**¦**»</p>
	<p>heid vl&apos;hJ fUg&apos;, {PArL fom)- Höden was deze stad, tergekgendSo eoncr^ &apos;-&quot;^ I&quot;1 H 9Je Nederlandsche taal- en letterkunkf.kei g(V,;;^ fe^?waaA getooid. Overal wapperden de Nedereenev^h&amp;ct «5eJB£.che ?lag°en&apos; en ondel&apos;de bevolking heerschte tS^SLIVS^:SSS^ D° -t™«^derNe.dBerlandscho scfita,°,re,,fn&apos;ireer,len $ aan *¦* staiionsgabouw van de AntwerpdVn ,»; .„-^ ,S&apos;vo,&apos;wTllJn&apos;.wa,u&apos; *Ö door du i-egelingscomraissie werand , &apos;o 4 &apos;t! --r het station Btünd aantal letterkundige en Sari1;: TaeVl hraaB,***»**l** « banieren g? der vroeg^rNcderi^i^Jo? de d^r WillernkteV en hni,no° bcbiè md&quot;d?unYf„roUttt-11* met ij,lllDeS™l* armbanden De Heer S Se-Linu&amp;r™ v00r,1830 Sleede tamboers. der Kamer van Vcrt^S»&apos; VOormter Tan congres en lid gasten belast-. Men zou ~f? Wf met het omvangen der In hoogst sierlijke taMveiVh. hl bff ? &gt;uze höbben k«&apos;»&quot;-n «&lt;»»• te zijn%elastlfct tSaSoteiï^B#Mi,2 gcln!:kig was wet diö taak HeerWonrlegehleffi op volgen, wordt gij Mijne is er trXri ,?,, ,\™ ?, , g.&gt; eze« gemeente verwacht. Want Gent van&quot; nN?ete V* den rifvW^ T Mara &quot; -Zija rai&apos;ldm tö &lt;mt&quot; E iue,? 73,1, de? Dluthschen stam aangaat is haar ouver^chillii&apos; to^nr^gewfteS-er,,de,nc-,-n&apos; (1e Kei&apos;Wiove, begroette hen met eene 1 n P (uVeX^^&apos;^&apos;T1!1101^ aSU de gemeenschappelUl o gevocvrf meid aan SLr &quot; r£Laerland bmekn . aan beider &apos;liel&apos;.ie vwr de p.&apos;lÜKe leus zette hid ,-,„ lt a ?,&quot; Pr&quot;hffld &apos;3 onze gemeenscha p- X Het6 &gt;lÉ^&amp;A,sr4Sï*,&apos;ons _nsschen Noord en ZntS vormen8™ daaSnlvóoral «w? MS Td uur hot grootste belang i„ de wetSmSi,^ ;&apos;&apos; gfln-een&apos; Dat bestuur heeft dau ookVÜSStS vrf bêwfis di &apos;V i&apos;^ gegeven. Behalve het fiolkgie m SimJÏÏL el a«fcgSteUmg namefk de gemeenteraad bn&apos;na voltaïiïf ft ontTanTst 00 l?t raadhuis verscnenen. «&quot;&quot;».»jjs»g op het Na de redevoering van den burgemeester volgde de verwelkom;-,.-, namens den minister van biunenl. zaken verweucomflig De Heer Mees (Rotterdam) beantwoordde beiden. Hij z-i-k - onvoorbereid te wezen, maar kan ook de mond nieter .&quot;,-spreekt het hart, nu wij ons zoo evenzóo ontvangen sagen: Wij hier op een historwchen bodem, voegde hij er nog bij vaar ali&apos;sVriheld verkondigt. Die vrijheid is ons gemeen en hooit ms verbonden zoo als bader gevoel voor onze gemeenschappelijke taal. Al deze redevoeringen werden mot geeijtdrift toegejuicht. Inzonderheid was dat het geval met den dronk Leve Nederland, leve. België, die ver volgens door den burgemeester ingesteld werd eu het slot van 1 t gedeelte van het congres vormde. Heden avond konden de congresleden eene Vlaamsche tor-neelvonT ÏÏÖ Wühelm Öfift Atec^^^SySTeÏÏal sdupprj \\llielm lell of het concert op den Kouter bijwonen waarin een prachtig met veelkleurige glazen geïllumineerden muti.kteu,&apos; -d ui^evoerd *&quot;»****»&apos; to» aanhoore van duizenden wS De meeste congresleden echter volgden mijn voorbeeld 7ii troostten zich alleen met het emmert en begaven Jkli te ruste En den S ™ maa&apos; dM VCl&apos;Jiend &quot;a dC g™°te ~ij^isti van</p>
	<p>GENT 18 Aug. (Part. Curr.) Do algemeene voreadcrino- van beden, die mdc groote zaal der universiteit plaats ImT verf met eene openingsrede vanden Hr. de Macre Liuiniaudeira tigevaS De redenaar begon met de aanwezigen inz,er welsprekend?M welkom te heeten. Vooruitgang eu beschaving, zdde %x.XbTdodvw df» ot^ mruJ&apos; , ,shL,t doel&apos; &quot;&apos;awtuede ook het eerste congres weid belegd. De redenaar onderzocht alsan in hoeveiTe de taaikin! suf b?T™VT ** doel hebben bemtwoordj«RotSvSeS f. , &apos;\ i.6 ?esebie.leins van het woordenboek. Die onderneming is Se^taalS^tó5 &amp;t ,Ch°T„^enktceken Kè&amp;&quot; »» ei! ver&quot;J?t-. üet tweede door het congres opgeloste vraagstuk was de eenparigheul van spelling, waarvan de voorzitter eveneens jpLiuug, zooais fret Heivmans zeide, tot den gi-oud toe afVehrolren L.-ro den minister, den zoon van Vlaanderen, zeid hij\ dilel meest helft bijSlïï&amp;Tg 0,,t **H WhenJNoo&apos;r.l en W op kt S™l^?&quot;^ toejuichingen.) De voorzitter wees daarna op net gewigt van de nieuw ingestelde afdeeW voor den bopth^dni ooneel en zaag, vooral voor drlmatische kunst Op dat gebied toch wordt sedert den laatste,, tijd in Zuid Nederland enegVoterf mftwikk te %Zl |£&apos;WoT- De VH cW to&quot;^lSpelers Lt ech er n g ve 1 eveneens v-&apos;ï 1°n °v d&apos;ln *&gt;&lt;****{** verbeteren kan het congres rochlil &apos;&apos;f&apos;i&apos; &apos;Na dl° te hebben vermeld, onSer- Nor, ,&apos;r , - iZ d° c-oaS^cn aan hun doel hebben beantwoord. «oen, -&apos;-egt Lij, ik. vraag veel liever welke inrigting heeft in zoo korten lijd ZOO veel nuttigs tot stand gebragt. De voorzitter herdacht alsnu de voornaamste leden van het oou (ue sedert de stichting dier bij. loor den dood aan de v H-v/&apos;&apos;1&apos;•¦-&apos;n «intrukt: David, Tollens, Zotternam, des Amorievander den,n&quot;,&apos;i &apos;vT&apos; ?P^droeg alsnn den referendaris van Vollenhoven op, tTtaSSr&quot;:;&quot;;¦ ?¦ T--bir&quot;,- BakenIden dank Jor v- ï*»d&lt;*«* °™ eerclidi .&apos;. -™1?eJande bewoordingen, waarmede Z. Lic. het sloot i f? 3 heeft aanvaard. Dfl redenaar bednn|e gtoBjumbiD8jumbiD M J 1 - &apos;*™ WiLjan 111, waarop laugeenige ingekontto rtnife „*?? Eoosc&gt; deelde rlsnu den inhoud van landschp en Belgische mi»ïï£ïS&apos; en °:.a- van brieven van de Nederklaren het eeididmaatsch»D wn Yï hxnnml *&amp;&lt;*&gt; waarbij zij ver&quot;P Taa bet congres aan te nemen.</p>
	<p>Daarop werd de Heer de Maere Limmander, tot definitief voorzitter van het congres benoemd en de sectien gevormd. Tot onderroor- Conscien &quot; aangcstL&apos;lJ de Heei&apos;°n Beets, de Vries, de Backereen Daarmedo was de algemeene vergadering gesloten en werden da beraadslagingen in de afdeeliugen geopend!</p>
</text>
