<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OSTIEE.)</p>
	<p>BERLIJN, 19 Aug. Nadat de Koning van Zweden het bezoek van onzen Koning had beantwoord, heeft eerstgemelde den minister-president iv een bijzonder gehoor ontvangen. De Koning en de Koningin van Zweden, Prins en Prinses Frederik der Nederlanden hebben bij Prins Karel en Prins Albert van Pruisen een bezoek afgelegd. De Nette Preuss. Ze.itu.ng deelt een berigt mede uit Hanover, volgens hetwelk de Koning binnen kort zich naar Norderney zal begeven , om aldaar de zeebaden to gebruiken. De Russische gezant hij oub hof, de Heer Oubri], is te dezer stede teruggekeerd. LONDEN, 19 Ang. Granen: Nieuwe Engelsche Tarwe tamelijk vast doch onveranderd; vreemde goed gesouteneerd; Meel stil en iets lager; Montgarst staande. — Vriesche Boter.- 90 a 94. Andore depêche: Nieuwe Eng. Tarwe 64 a 68 sh., roode 65 a6B witte Talavora 72 sh. — Suiker vast. — Koffij zonder handel. — Rijst slap. — Talk in loco 45, Oct.—Dec. 45.9. Voorraad 13,555 v., op levering der week 1147 v. — Maapolie 38 a 38.3. — Lijnolie 38 a 38.3. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 3590 Runderen, 19,940 Schapen en Lammeren, 161 Kalveren, 450 Varkens. De prijzen waren: Runderen 5.6, Schapen en Lammeren 5.4, Kalveren 6, Varkcns4.2. LIVERPOOL, 19 Aug. Van Katoen zijn 10,000 b. tot vaste prijzen afgedaan. &quot; J LONDEN, 19 Aug. (Slotkoersen). 3 pU. Gecons. 943/.; 5 r,Ct Braz 188574%, 1 pCt. Eouador -; 5 PCt. Grieken -; Dito &amp; —, 3 pCt. Mcx ; Dito 1864 —, Afgest. N. Gren. -; 2 pC*. ,~^Dln-Pltfó^LX- Gren- Landw.l-.-; 3pCt.Port. 1853 n-i 3,cPeot&apos; Dlt° I^6/^.393/4; 41/, pCt Rusl. 1860* ; 3 pCt. Dito 1859 ; spCt. Dito 1862 87: Dito 1864 881/ g; 3 pCt. Spanje ; 23/tpCt. Dito 3H/4-, Dito Amortis. 2H/B;Dito Cert. Coup. —; 5 pCt. Turk. S. 311/4-, 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 • 6 pCt. Dito 1864 —-, H/9 pCt. Dito ; 2V, pCt. Nederl. Cert, 53; 4 pCt. Dito;— Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 73V»; Dito 1885 72; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Hlinois 78; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West Spw. (£ 100) 23 a —; 5 pCt Italië ; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7pCt.Atlant.(gecons.)211/4 a — ; Deb. —. WEENEN, 19 Aug. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metal.s6 60. 5 pCt. Nat 66 80; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 74.50, Aand 1854 74.—; Dito Credit Inst. 1858 126.50; Dito 1860 85.30; Dito 1864 78 40-, Actiën Cred lust. 182 30; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 173.— ; Dito Nat. Bank 693. — ; Staats-Spoorw. Act. 233.10, Dito Noorder-Spoorweg 169 50- Dito Nieuwe Lomb. 189.25; Eng. Oost, Bank 106.25. —Wissel Londen 125 40; Hamb. 92.40; Parijs 49.75. _^&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>WEENEN, 19 Aug. Onze avondbladen hebben particuliere telegrammen ontvangen uit Salzburg, meldende dat Keizerin Eugenio zich met de Keizerin van Oostenrijk naar Ischl zal begeven om een bezoek van rouwbeklag te brengen aan de Aartshertogin &apos;Sophia moeder van Keizer Maximiliaan. Iv deze telegrammen wordt gemeld&apos; dat het verblijf van Keizer Napoleon tot aanstaanden Donderda» zal&apos; duren (zie echter telegram Salzburg). De Keizer en de Keizerin der Franschen ontvangen heden den gemeenteraad van Salzburg. De Heer von Beust is door Keizer Napoleon iv een bijzonder gehoor ontvangen. De mede te Salzburg aangekomen Prins Metteruich heeft de orde van het Gulden Vlies bekomen.</p>
	<p>De inschrijving voor de actiën der Hongaarsche crcditbank hebben tot heden te dezer stede 136 millioen gulden en te Pesth Bmillioen bedragen, vermits vermoedelijk heden in laatstgenoemde stad nog voor 6 millioen ingeschreven zal worden, bedraagt de uitkomst deiinschrijving 150 millioen gulden. Het Frewdenblall meldt van goed onderrigte zijde, dat de Beftersche ministerraad zich bepaaldelijk verzet heeft tégen het bezoek des Konings te Salzburg, vooral wusdePrinsv.HohenloheinhetDiiïischpatriotisch belang daartegen. SALZBURG, 19 Aug. Heden in den loop van den ochtend hebben do Keizer der Franschen en Keizer Frans Joseph eene conferentie gehouden. Uit cepe authentieke bron wordt gemeld, dat het onderhoud in geheel vredelievenden geest is geweest en dienvolgens een verbond niet is gesloten. Alleen is, naar men verzekert, gesproken over mogelijke gebeurtenissen, terwijl de vriendschappelijke gevoelens welke tusschen de beide vorsten bestaat. een waarborg is voor de verstandhouding tusschen Oostenrijk eu Frankrijk. Het verblijf van den Keizer der Franschen z.d tot aanstaanden Vrijdag duren, Keizer Napoleon en Keizerin Engenfe worden overal, waar zij zich vertoonen, roet geestdrift, toegejuicht. Heden avond woonden zij de voerstelling in den schouwburg hij. Toen zij de zaal binnentraden, speeldo liet orkest het air »Partant pour la Syrië.&quot; De conferentie van Keizer Napoleon met den Heer v. Beust heeft heden een half uur geduurd, Do betrekkingen tusschen beide souvereinen worden steeds mendschappelijker. Koning Lodewijk I van Beijeren wordt morgen hier verwacht. PERPIGNAN, 19 Aug. Te Barcelona is de krijgswet afgekondigd. Van hier is een bataillon naar de grenzen opgerukt. PERPIGNAN, 19 Aug. Gewapende bendeu hebben zich op onderscheidene punten van Catalonie vertoond. To Barcelona heerscht groote gisting. De eenige In-eet der opstandelingen is: leve do Vrijheid. De spoorwegen ziju opgebroken, de telegraaflijnen doorgesneden. Do kapitein-géneraal zendt troepen, om de opstandelingen to vervolgen. De voornaamste aanvoerders van den opstand zijn Cocns enSerlent, FLORENCE, 19 Ah-g. In de Kamer van Afgevaardigden eu den Senaat heeft de minister-president het besluit voorgelezen waarbij de zittingen worden verdaagd.</p>
	<p>LONDEN, 20 Aug. De Nederlandschc onrlogschepon. onder bevel vau don kapt. ter&apos;zee de Man, zijn Zondag-avond van Leith naar Texel vertrokken. Het eskader stelde zich in beweging, met het vlaggerschip voorop. . Heden zijp de mailstoouisihepen Breinen en Cunibyia uit New* ork aangekomen met herigten, dd, 10 dezer. Het Oostenrijksche fregat Elisabeth is te New-Ürleans aangekomen en zal aldaar blijven, totdat de vice-admiraal Tegethoff arriveert. Santa Anna is naar ,T, z overgebragt, alwaar hij voor den krijgsraad zal gesteld roW£KN5N&gt; 20 Aug. Telegrammen uit Salzburg door het officiële de &apos;-.[T,li &apos;:&apos;\~- -0&quot;&apos;™&quot; medegedeeld, melden dat de beide monarchen soefi ™ a d&apos;K°. kwestien hebben besproken, maar dat dit geen regt b 4 Plaats IT i &quot;VI luillöu&apos; dat r**dß bepaalde schikkingen hebkom&lt;tV. éier «a,.»&apos; ¦ o&apos;gens andere telegrammen zullen na de bijeenkomst dor souvereinen conferentien pFaats hebben tusschen de mi- | nister-presidenten van Oostenrijk en Frankrijk, ten einde de voorloopige afspraken te regelen. Er heeft eene conferentie plaats gehad ! tusschen do Heeren von Beust, Andrassy, Metternich en de Grammont. j De verstandhouding tusschen beide souvereinen is zeer hartelijk. Hunne gezindheid wordt als uiterst vredelievend beschouwd. Men tracht aanvankelijk tot overeenstemming te geraken nopens de Enropesche kwestien. r De minister van financiën v. Becke is door den Keizer naar Salzburg ontboden, om verslag to doen emtrent het verhandelde door de deputatien der Oostenrijksche en Hongaarsche rijksdagen WEENEN, 20 Mei. Volgens de Nette Freie Presse worden allerwege in Oostenrijk voortdurend vele paarden aangekocht, ten behoeve van de Frausche regering. Per Zuidelijke spoorweg zijn ruim 6000 stuks naar Susa in Italië, aan de grenzen van Savoye vervoerd, die gedeeltelijk reeds in Frankrijk zijn aangekomen. De Heer von Hnbner heeft nieuwe instructien ontvangen, waarin hem wordt bevolen met den meesten nadruk te vorderen, dat de Roonische Stoel concessien zal doen in de concordaatskwestie. BERLIJN, 20 Aug. Officieus wordt verzekerd, dat de president van het ministerie van marine, de Heer Rieben, zijn ontslag heeft ingediend , om 1 Sept. de staatsdienst te verlaten. De scbout-bij-nacht Jachmann zal tot minister van marine worden benoemd. HAMBURG, 20 Aug. De graanmarkt was stiL Koersen flaauw en met slot-beurs nog naauwer. PARIJS, 20 Aug. Raapolie disponibel en per Aug. frs. 96; dito per Aug. en Sept. frs. 97.—; 4 laatste maanden frs. 97.—. — Foorloop dispon. frs. 67.— ; 4 laatste maanden frs. 63.—. — Lijnolie dispon. tes. 105.50; 4 laatste maanden frs. 99.50. — Meel 6 merken dispon. frs. 77.75; dito per Aug. en Sept. frs. 73.75; 4 laatste maanden trs 73.—; dito standaard Parijs : dispon. frs. 48.25; dito per Aug. en Sept. frs. 46. — BeehvortehuVier standaard goede 4de soort N*. 12 diepouibel frs. 56.50. ANTWERPEN, 20 Aug. Petroleum, disponible white, gold fr. 44. LONDEN, 20 Aug. 3 pCt. Consols 04% a —-, 3 pCt. Mexicanen Hl/4 a %; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4 pCt. Gren. afg. —a —; 11/ g pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — j 1 pCt. Eeuador 11 l/s a 121/9; niinoiß Spoorw.-Aandeelen 77V4 a 3/4; 5 pCt. Grieken 1314 a 3/4; 5 pCt. BinnenL Turken 186531% a s/g; 5 pCt. Braz. 1865 — ; 6 pCt. Amerika 1882 731/4 a 1/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje 34% a 35%; 2% pCt. Dito 31% a 32%; Amort. 20Vs a s/4; Coup. Bewijz. IsaLalö; 5 pCt. Italië 48% a 49; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. AtL 21 a 22: Debent. 23 a 25; Amerika 1885 711/3 a 72. WEENEN, 20 Aug. Oostenr. Credit Actiën 182.60. BERLIJN, 20 Aug. 5 pCt.Nation. 541/4; 6 pCt. Amorik, 1882 77% 5 pCt. Italië ; Oost. Aand. 1860 68 li ; Russ. Aand. 1564 971/4- Dito dito 1866 93%. FRANKFORT, 20 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 47%- Dito Nation. 523/8; Oost. Aand. 1860 683/4; Dito 1864 74; Metall.&apos; 1859 60%; 6 pCt. Amerik. 1882 77; Crediet-Act. 17IS/4. — Wissel: Londen k. z. 1191/4; Weenen k. z. 943/4; Amst. k. z. 100 i/g. HAMBURG, 20 Ang. 6 pCt. Russ. 1862 —; Oost. Aand. 1860 68-, 6 pCt. Amerika 1882 70%. — Wissel: Londen 13.07%; Amst. 35.46 -, Parijs 187%-, Petersb. ; Disconto 1% pCt; 5 pCt. Italië 485&apos;s; Lombarden 379. PARIJS, 19 Aug. 3 pCt. Rente (opening) 69.60; 3 pCt. Dito slotkoersen 69.60; 4% pCt. Dito —; Credit Mobilair 323; Dito f ona -, Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 480; Cred. Mobil. Espagnol2o6; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mei. ObL Gest. 110; 3 pCt. Sp. Binn. 30S/g; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49.20; 5 pCt. Turk. Algem. S. —.—; 6 pCt, Amerika 1882 83%; Nienwe Rusen —.—. Wissel: Peterßb. 3/m. 1303/4; Londen kort 25.16%; Amst. 3/m. 210; Hamburg 3/m. 185%. PARIJS, 20 Aug. Fransche 3 pCt. 69.57; nieuwe Credit Mob. 323; Fransch-Oost. Spoorw. 475; 3 pCt. BinnenL Spanje 303/ g; 23/4 pCt, Dito ; 5 pCt. Italië 49.—; 5 pCt. Turken 31.35;Meiic.Loten—; 6 pCt. Amerika 1882 83%. BRUSSEL, 19 Aug. 5 pCt. Met 46%&apos;; 6 pCt Amerika 1882 75%: 21/9 pCt. België 56.70. ANTWERPEN, 19 Ang. 5 pCt. Met. 46; 6 pCt. Amerika 1882 747/8. TEXEL, 20 Aug. Binnen: Kensington, Howai-d, Soerabaya, 1. v. St. Helena. Uitgezeild: Raphael, v. d. Velde Smit, Curacao.</p>
</text>
