<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 4 Januarij (des Avonds.)</title>
	<p>»rve ler Bnght Meld gisteren avond te Rochdale eene belangrijke redevoering over de reform-kwestie. Hij gaf daarin zijne meening ie kennen, dat het gouvernement verstandig zou handelen met zich vooralsnog te beperken tot eene hervorming der wijze van verkiezing — De dagbladen deelen mede dat de Prins en Prinses van Wallis dnf,enR°ür-dl? zullen zi-&gt;&quot; biJ de voltrekking van het huwelijk tusschen «en Kussischen troonopvolger en de Deensche Prinses Dagmar (die vroeger met den thans overleden Russischen Czarowitz verloofd was) jietwelk m Julij te Moskau zal plaats hebben. — De Japansche gezant, Shibata Hiongano Cami, met gevolg, heeft gisteren een afscheidsbezoek gebragt aan graaf Clarendon en aan den neer Hammond, onder-secretaris bij het ministerie van buitenl. zaken. jn, , 19tlen Januarij zal het geheele gezantschap zich te Marseille isciiepen om naar Japan terug te keeren, eene uitgebreide verzame&quot;og met zich nemende van in Engeland vervaardigde boeken, juweelen uianaere kunstvoorwerpen. De Japansche gezant heeft herhaaldelijk &quot;jne tevredenheid betuigd over de ontvangst, die hem overal in Europa Was ten deel gevallen. iml~ lenigen tijd geleden is in Engeland eene staatscommissie be&apos;uema om onderzoek te doen omtrent den staat der Britsche zeevisscliern; de aanleiding lag vooral in de vrees, dat die bron vanvoe&quot;igsuuddelen thans door verkeerde behandeling uitgeput wierd en lengs alnam. De commissie zegt in haar nu uitgebragt rapport, aan Zl} vool&apos;alsnog geen grond voor die vrees ziet; verder raadt zij nin de,zee&quot; en «e kustvisscherij van alle voorschriften en verorde&quot;igeu te ontslaan, en den verkoop van buitenl. visch in alle havens «es lands vrij te stellen en van alle beperkingen te ontheffen — (jisteren nacht is in Cheshire het fraaije kasteel van lord Crew «oor brand vernield, waarbij ook vele kostbare schilderijen zijn verlopen gegaan; in 1837 had de tegenwoordige eigenaar het gebouw doen venraarjen tot een kosten-beloop van £ 50,000. Het kasteel wa geassureerd.</p>
	<p>Aangaande den (reeds per telegraaf gemelden) vermeenden aanoml °.i., e,* leve&quot; van den stedehouder in lerland, zeggen eenige wiitendbladen het volgende berigt uit Dublin te hebben ontvangen: ataen (.Woensdag) ochtend werd op den spoortrein, die lord en&apos;lady &quot;ociehouse naar Carrick-on-Shannon voerde ten bezoeke bij den Heer pelnilnnT80&quot;&apos; °? den terugtogt nabij Mullingar een geweerschot St w *&quot;&quot;£&apos; waal&apos; verleden zomer de spoorstaven boosaartnSfif„-ï opgebroken. De moordenaar miste zijn doel, doch de machinist was bijna getroffen geweest. v«-i,e feuin&apos;J&apos;-Umi van Dublin geeft een veel minder onrustbarend ho. lï _ïï Het schijnt zelfs te blijken dat de stedetS L*2 TV&quot; den tmn gevond&apos; Wel werd een schot op den Voo 7,ig., + &apos;i. i Ter?uts de terugkeerende trein van een kap was (heW,_ ï+f ellenm&quot;S van machinist en stoker tegen guur weder zii £ V , H&quot;1 eewtheengaaadea trein niet het geval was) bleven &apos;J ongedeerd. Men weet dus eigenlijk niet op wien het schot gemunt &quot;^ indien er al boos opzet in het spel zij geweest. eeno vT tolbeambten te Dublin is Zondag 11. beslag gelegd op eewp &apos; Blvt de stoomt&gt;oot van Liverpool aangebragt, &apos;waarin men I)p.nv_ ?abe,ls,en eene bijzondere soort van vlag heeft gevonden. de , T_l* len h?bben gemeend den naam van den persoon, aan wien e jast wasi geadresseerd, te moeten geheim houden. teirp„ ,- Washington wordt gemeld, dat op 18 December, met 144 refni, *•• s*emfflea &gt; ln het Huis der Vertegenwoordigers do volgende sclin ¦ 1S aangenomen: Het Huis stemt van harte in met de becni&quot;. Wlng °,ver de noodzakelijkheid van vermindering der papiercirhet ÏL^\ hcrvattlr&apos;g d«&apos; betaling in specie, wanneer de staat van «handelsverkeer des lands dit toelaat, door den minister van finanorn ,n. j2l^ raPPort blootgelegd en verbindt zich hem bij te staan, T dIJ d°el ïooilra mogelijk te bereiken. Sewu^Ti öPa.ansche gezant te Washington heeft aan den minister eerntf ,ennis PgeA&apos;P?,&apos; dat te New-York een kaperschip wordt uitmS&apos; &amp; T ll&apos; Sh^nscle ïla 3 °P Spaansche schepen jagt te let _?!&quot;+ J heeitJ.nnsdien verzocht dat dit vaartuig zou-worden beom W ?,-Val&apos;,e&quot;&apos; einde door dit verbod de gelegenheid te openen mëderi;.&gt;rJai\dlg,doel der uitrusting te constateren. Volgens zijne ta(„e,? &quot;cc&quot; bij reden om te vermoeden, dat nog meer vaartui- Ben^tot dit oogmerk worden gereed gemaakt. VonvmTv erm.*. asman&gt; do laatste krijgsgevangene uit de armee der T«t r, e? duidelijke Confederatie, is thans op vrije voeten gesteld. 2Z*°S toe had hij standvastig geweigerd trouw aan de Unie te hef + ,en verzocht zonder die formaliteit te worden ontslagen, daar veri,t Ziiai. plan was hot grondgebied der vereenigde&apos; staten te Arfhi gouvernement weigerde aan dit verzoek&apos; te voldoen &quot;tn Heelt nu eindelijk bevel gegeven om hem in vrijheid te stellen.</p>
</text>
