<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOEWECMIÜiTSCïIAPPIJ. Aanbesteding?* Op Maandag 15 Januarij 1866, des Namiddags ten half twee ure, zal m het Stationsgebouw buiten de Willemspoort te Amsterdam, worden AANBESTEED: , &apos; De levering&apos;ran TIEN DRAAISCHIJVEN, van 5.40 El middellijn. Bestekken zijn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage aan het bureau van den Ingenieur van den weg, op het Station te &apos;s Gravenhage. (289) NED. RHIJN-SPOORWEG.—. De DIRECTIE berigt, dat haar Directeur-Thesaurier is gemagtigd de nog onuitgege&apos;vene Obligatien der Leening van f 1,200,000, d.d. 1 September 1865, op de navolgende voorwaarden te plaatsen: De Obligatien, ieder groot ƒ 1200 nominaal, met eene rente van 4 pCt. van het nominaal bedrag, zijn op franco aanvragen aan het adres van den Directeur-Thesaurier, Rokm E 146 teAmsterdam, zoo lang de voorraad strekt, gedurende de maand Januarij 1866 verkrijgbaar tot den cours van 90 pCt,, met bijrekening van renten sedert i September jl. Bij gelijktijdige aanvrage genieten do Deelhebbers dei- Maatschappij de voorkeur en wordt overigens door het lot beslist. — Aan Makelaars en Commissionairs wordt £pCt. te goed gedaan over het hun werkelijk toegekende bedrag. Onder herinnering dat de Leening. uiterlijk op 1 Januarij 1899 a&apos;pari wordt afgelost en dat de halfjarige Renten-Coupons, ieder groot ƒ24 en verschijnende 1 Maart en 1 September, zonder korting worden betaald te Amsterdam, Rotterdam, Utrecht, Arnhem en &apos;s Gravenhage, wordt overigens verwezen naar het berigt van 1 Julij 1865, waarop de Leening oorspronkelijk werd uitgegeven. Utrecht, De Directie 30 December 1865. der Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij: H. AMESHOEF, President. (83) J. C. S&apos;JACOB, Secretaris. VEILING TE AMSTERDAM VAN 456/1 Kisten NIEUW MUSCADEL ROZIJN in Lagen, 297/1 * NIEUW MUSCADEL ROZIJN zonder Lagen, Op Woensdag Avond ten Zeven Ure in de Brakke Grond, in de Nes. (530) H. B. LOMANS Bzx., I. A. VAN MINDEN, J. BEETZ, E. H, COERS, J. C. COERS, J. J. GOSELING, H. P. JACOBS, H. HEIJE, M. L. POOL, M. H. BOAS en A. J. JUDELS, Makelaars, zuUen op MAANDAG 15 JANUARIJ ISC6, des Avonds ten 6 Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. L. KABEL en J. MULDER, in veiling brengen: N°. 1. Het kapitale KOOPMANSHUIS, ACHTERHUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen op de KEIZERSGRACHT tusschen de Reguliersgracht en Utrechtschestraat, Buurt Z, N°.681. N°. 2. Het kapitaal dubbel KOETSHUIS, Paardenstalling, Boyenwoning en ERVE, staande en gelegen in de Kerkstraat over het Amstelveld, Buurt Z 580, en een daarachter gelegen GROND. . Deze Perceelen worden ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in slag gelegd. N°. 3. Het hecht, sterk en weldoortimmerd KUIS, ACHTERHUIS , TUIN en ERVE, staande en gelegen op do Prinsengracht , tusschen den Amstel en Weesperstraat, Buurt W 739. N°. 4. Een HUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurde Boven-en Benedenwoning, in de Kerkstraat tusschen de Muidergracht en Weesperstraat , Buurt W, 399. N°. 5. Een HUIS en ERVE, met Benedenwoning, in de Nieuwe Amstelstraat, tusschen den Amstel en Deventer Houtmarkt, Buurt P 78. N°. 6. Tweo HUIZEN onder één dak, en ERVE, op het Amstelof Muiderplein en hoek Leprozengracht en Nieuwe Amstelstraat, Buurt P 107 en 108. Breeder bij Billetten omschreven. ïe bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag, N°. 6 VAN 11 TOT 1 URE en de overige van 1 tot 3 Ure, en wel N°. 1 en 3 op vertoon van een Toegangbillet door de Makelaars J. BEETZ of E. H. COERS onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van cien Notaris J. L. KABEL, op de Oude Schans, en Copij der Veilcon- ¦ ditien ten Kantore van den Notaris J, MULDER, op den Hoveniers- Nrgwal, te Amsterdam, (29291) j</p>
</text>
