<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. ÏBLIÖATIEN SPOORWM TDKIJN-SAVüSE-ACQDI. Do heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp;». adverteren, dat de met 1 Januarij vervallen coupons der 3 pCts. Obligatien van den Spoorweg Turijn-Savona-Acqui ten kantore der Associatie-Cassa worden betaald met ƒ 3.52 per coupon van frs. 7.50. (756) Mit Bezug auf $ 43 der Gesellschafts-Statuten hat der Verwaltungsrath für das Betriebsjahr 1865 eine Abschlags-Dividende von 2| pCt. d. i. 1 Rub 50 Kop. pro Aktie festgestellt. Diese Abschlags-Dividende kann in der Zeit vom 2—31 Janvar k. J. bei der HAUPTKASSE zu Warschau; bei dem SCHLESISCHEN BANKVEREIN zu Breslau; bei don Herren VEIG PINKUSS in Berlin; bei Herrn HftLZEL zu Krakau, und bei den Herren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C. in Amsterdam, gegen Vorlage der Zins-Coupons pro 1865, auf welchen dio Abschlags-Dividende abzustempeln ist, und die mittelst geordneten Nummern-Verzeichnisses einzureichen sind, erhsben werden. Wabschau, 7/19 Dezember 1865. DER VERWALTUNGSRATH der Warschau-Wiener Eisenbahn-Gesellschaft. De heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. adverteren, dat tot den 31sten dezer bovenvermeld voorloopig DIVIDEND ten hunnen kantore wordt afgestempeld en betaald met ƒ 2.251 per Aandeel. Amsterdam, 5 Januarij 1868. (757) &apos;¦&apos; BEKENDMAKING betreffende de uitgifte te Amsterdam van Nieuwe (uupomliladen op de Obligatien der HOKIKKIiIJHE ÏPRUISSÏSCME S&apos;PAATSLEEXIXfiEX. Op last van de Koninklijke Pruissische Hoofd-Administratie der Staatsschulden te Berlijn, berigten wij hiermede, dat de Talons der Obligatien van de Pruissische Staatsschuld ten onzen Kantore kunnen worden ingeleverd ter verkrijging van NIEUWE COUPONSBLADEN en TALONS. Amstekdam, 5 Januarij 1866. (758) LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; CJ. Met regterlijke magtiging zal ten overstaan van een bevoegden beambte publiek wordenverkocht eene aanzienlijke partij TABAK, SCHORS en DUIGEN, gedeeltelijk min of meer door zeewater beschadigd; mitsgaders eemge Zeilen en verderen scheepsinventaris; alles afkomstig van het onlangs op den Banjert verongelukte schip ÜCIOTO, van Noord-America, zoomede het wrak zelf&apos;van bedoeld schip. De geborgen goederen te Brouwershaven en het wrak zullen aldaar worden geveild op Woensdagden lOden Januarij 1866. lerwijl de verkooping van het geborgene te Zierikzee zal plaats hebben aldaar op Donderdag den Uden Januarij daaraanvolgende; beide verkoopingen een aanvang nemende des morgens ten 10 ure. Nadere informatien te bekomen ten kantore van den leer J. DE KATER Jz. te Brouwershaven en van de heeren M. C. DÊ CLANE|te Zierikzee. (742) A. SINKEL heeft de eer te berigten, dat hij Maandag, den Ssten Januarij, e. k,.en volgende dagen, zoover de voorraad strekt, zoowel&apos; hier als in ziine Fffiaaüraizei. zal opruimen verschillende, van het verloopen saisoen overgehoudene ARTIKELEN, als ZIJDEN en andere KLEEDJIESSTOEFEN, MANTELS, BRODE- Kit,», enz. enz., alles tot zeer veel verminderde prijzen. &apos;pSp^ DE OOSMWU MMTMPPU - . ADMINISTRATIE II LIJFRENTE. De Directie adverteert, dat op heden, ten overstaan van den Notaris J. B. VAN HOUTEN en Getuigen, ten haren Kantore zijn UITGELOOT 100 OBLIGATIEN der Geldleeningen, elk groot EEN MILLIOEN GULDEN, Eerste en Tweede Serie, zijnde de volgende Nummers: EERSTE SERIE. N°. 5 N°. 204 N°. 364 N°. 487 N°. 710 7 214 383 542 718 24 220 398 547 729 27 229 409 562 747 36 303 443 574 751 39 331 449 588 766 59 332 460 628 774 111 342 466 630 865 186 344 470 655 879 203 352 483 702 907 TWEEDE SERIE. N°. 1016 N°. 1179 N&quot;. 1452 N°. 1587 N°. 1793 1034 1248 1466 1603 1825 1059 1299 1492 1620 1834 1103 1318 1511 &apos; 1637 1835 1114 1319 1514 1642 1841 1124 1339 1517 1653 1853 113 J 1390 1537 1711 1865 1169 1394 1548 1726 1943 1170 1401 1552 1743 1950 1175 1415 1577 1771 1983 Welke ten Kantore der Associatie-Cassa op I°. Julij aanstaande zullen worden voldaan met DUIZEND GULDEN, tegen intrekking der Obligatien, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons N&quot;. 8 en vvrvolgeïtè. Amstekdam, En. ADn. KIS , 2 Januarij 1866. A. VAN EIBEitGEN SANTHAGENS, (420) Directeuren. &quot;NEDERLANDSCHE&quot;&quot; . MAATSCHAPPIJ VOOR MhKRIDIBT. Ten Kantore van bovengenoemde Maatschappij zijn betaalbaar, alle Werkdagen, uitgenomen Zaturdag, van 10 tot 12 ure: 1&quot;. pc uitkeering van Kente a fr. 9, over de Aandeelen der Société de Crédit Ponder International, 011 wel met ƒ 4.23 per Aandeel. De Kentebewijzcn zullen door tusschenkomst van gemelde Maatschappij aan de houders ter teekening worden gezonden! 2&quot;. Van af 15 Januarij aarist., op dezelfde dagen en uren, over de Aandeelen der Banq-ue de Crédit Ponder et Industriel, het aangekondigde Dividend k fr. 7.50, benevens de vervallene Kente a fr. 3.75 per Aandeel, te zamen met/5.29 per Aandeel, tegen overgifte der stukken. De Maatschappij neemt do Aandeelen tegen reen in ontvangst en belast zich met de kosteioozc opzending daarvan naar Brussel, ter afstempeling. Houders van Certificaten, gecreëerd na 9 Dee. 1865, hebben geen regt op deze uitkeering. 3Ü. De Coupons, vervallen 2 Januarij, van de van wege de Generale Bank voor Landbouw en Openbare Werken afgestempelde Obligatien der Luik-Limburgsche Spoorweg-Maatschappij, met/5.85. De gedelegeerde Administrateur voor Nederland der Generale Bank ter Bevordering ran Landbouw en Openbare Werken berigt, dat de voorloopige uitkeering op rekening van Kente over het jaar 1865/66, door hem te betaalbaar gesteld ten Kantore van bovengenoemde Maatschappij, en wel voor de Aandeelen op naam, tegen afstempeling op de stukkon, met ƒ 1.441/2 per Aandeel en voor die aan toonder, tegen intrekking van het Dividendbewijs 1 en 2, met/ 1.77, van af 1 Jan., op bovengemelde dagen en uren. (347)</p>
</text>
