<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YOEK, 5 Oct. Slotkoersen. Goud agio~ïïzi77~^rrT^7, op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 18_2 u^t&apos; _S-f.T Ene-Spoorweg 65..; Katoen middling 20. &apos;4&apos; ILmOIS 122 5 Petroleum Standard white te Philadelphia 351/4 d. FLORENCE, 7 Oct. De Opinione weerspreekt de correspondentien in e &apos;nige ltaliaansche en Pransche bladen opgenomen, dat de legatie der Vereeoigde Staten officieel geprotesteerd heeft tegen de arrestatie&apos; van Garibaldi, algjjjnde deze Amerikaauscli burger. Het blad ver- klaart dat de legatie, gehoor gevende aan den wensch van eenige vrienden van Garibaldi, slechts eenige officieuse stappen heeft gedaan om den toestand van Garibaldi in de citadel van Alessandrie te verbeteren, en niet verder heeft aangedrongen toen hij vernam, dat Garibaldi niet alleen met voorkomendheid werd behandeld, maar reeds op reis naar Caprera was. De opstandel&apos;ngen hebben Bagnarea verlaten, dat weder door de pauselijke zouaven i 3 bezet. LONDEN, 7 Oct. Suiker vast. — Koffij: Voor gele soorten werden de volle prijzen bedongen. Rijst ferm. — Thee zeer slap. — Banca Tin £89a89.10. — Talk in loco 44.6; voorraad 14,265 v.; de afleveringen hebben deze week bestaan uit 1951 v., terwijl slechts 332 v. werden aangevoerd. — Priesche Buter 112. — Raapolie 38.6. — Lijnolie 39 sh. — Tarwe 3 a 4 sh. hooger sedert verleden Maandag. — Garst 1.6, Haver 1 a 2 sh. hooger, zeer schaarsch. — Eng. Meel 2 sh. en Boonen en Erwten 1 sh. hooger. LONDEN, 6 Oct. (Sio-oersen). 3pCt. Gecoasol. 941/4; 5 pCt. Braz. 1885 ; l pCt. Ecuador—;spCt. Grieken ; Dito Conp. ; 3 pCt. Mei. — ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; ... Gren. Landw. ±&apos; — ;&apos;3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 39 V . 41* pOt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito Ï859 513/4; SpCt.Dito 1862 87 .; Dito 1864 —, 3 pCt. Spanje 3i; 23/4 put. Dito 301/4 5 Dito&apos;Amortis. 19; Dito Cert. Coup. ; , 5 pCt. Turk. S. 313 A.; 3 «et. Venei. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 201/4; 1 i/ï pCt. Dito —•. 21,. pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —;6pCt. Amerik. 1882 71 _; Dito 1885 —; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois 771/2; 8 pCt. Deb. At!. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a—; 5 pCt. Italië ; N. Russ, Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) a—; Deb. —. FRANKFORT, 7 Oct. (Slotkoerseu). 5 pCt. Metall. 1866 451/2; Dito Nat. 503/4; Oost. Aand. 1860 64&apos; _; Dito 1564 67 _; Metall. 1859 57; 6 pCt. Amerika 1882 741/ s, Dito per medio 74; Dito 1885—. — Wissel: Londen k. z. 1197/16; Weenen k. z. 94%; Amst. k. z. 1001/16. jpif. Bovt_staai.de TeU^ranrteß zijn re«- in *.. gdealtc o:vj.&apos;&gt;• vori e opiaj.* epgc-omen. CALCUTTA, 30 Sept. Shirtings en Twist onveranderd. Wissel op Londen 1.117/j_. BOMBAY, 2 Oct. Shirtings en Twist onveranderd, Dhollerah 175 gedrukt. Wissel op Londen 1.111/4. Vrachten 30 s.</p>
	<p>ROME, 6 Oct. Eene bende Garibaldianen, vijf honderd man sterk, die zich tweo dagen geleden van het&apos;stadje Bagnarea, in de provincie Viterbo, meester gemaakt had, is, na een strijd van twee uren, dooide pauselijke zouaven totaal verslagen en met een verlies van 70 dooden of gekwetsten en 110 gevangenen uit hare positie verdreven. De zouaven zijn, bij het binnenrukken te Bagnarea, door de bevolking met geestdxift ontvangen. Do zouaven hadden slechts eenige gekwetsten. LONDEN, 7 Oct. Volgens berigt. _ uit New-York van 25 Sept. woedden d 3 gele koorts en de cholera in Texas. CAIRO , 7 Oct. De Egyptische troepen, welke op Candia gestatio- l neerd geweest zijn, zijn in den loop van gisteren en eergisteren hier teruggekomen. _A*. DIA&apos; 7 oct- Heden heeft de Czaar , aan boord van de stoomboot liger, de terugreis naar Petersburg aanvaard. Z. M. reist over -__?_.? wordt eerst ovel&apos; eelli_e dagen te Petersburg verwacht. ..WEENEN, 7 Oct. Men verzekert dat heden iv de Kamer van Afgevaardigden eene demonstratie zal plaats hebbon tegen het adres oer bisschoppen. De linkerzijde zal het initiatief van deze demonstratie nemen. De Morgen Post weerspreekt de geruchten van eene ministeriele mms uitgelokt door de kwestie van het concordaat. De Heer von beust. bezit het vertrouwen der kroon. Het protest der Oostenrijksche Disschoppen heelt eene geheele verandering gebragt in de zienswijze van de regering ten opzigte der kwestie van het concordaat. De onderhandelingen met Rome zijn onmogelijk geworden sedert de incidenten, welke in het aartsbisschoppelijk paleis zijn voorgevallen. De regering heeft besloten op het terrein van binnenlandsche wetgeving te blijven, .zonder zich door invloed van buiten daarvan te laten afleiden. Zij heeft besloten de meest dringende betrekkingen tusschen de godsdienstige gezindtente regelen en daaraan eene hervorming der scholen te doen voorafgaan. Uit Bucharest wordt gemeld, dat den 6den November eene buitengewone zitting der Kamer zal geopend worden. BERLIJN, 7 Oct. Pruisen heeft aan Beijeren, Wurtemberg, Baden, Luxemburg en Oostenrijk uitnoodigingen gezonden tot het houden eener conferentie over de betrekkingen met de Duitsch-Oostenriiksche postvereeniging. Te Augsbuyg en Neurenberg zijn de Pruisische vorstelijke personen met grooten jubel ontvangen; in laatstgenoemde plaats &apos;had ter hunner eer een fakkeltogt plaats. De Koning van Beijeren heeft te Angs_l__-iï r .&quot;. cheid genomen. De Koning, &apos;de Koningin en&apos;de ! koninklijke familie zuilen heden avond te Weimar aankomen. De j T_--.ii T daar niet naar Ber% te™Skeeren, maar zich naar I !en .geven, waar het geboortefeest van den Kroonprins I zal wolden gevierd. De gezanten van Nederland, Rusland, Bel &lt;ne en bpanje hebben zich naar Weimar begeven, om den Groothertog en de : biooth .tosrin geluk te wenschen. I _,_..*._. 7- oct Aaü_de N&apos; Pr- ZkL wor,it _* Munchen gemeld, dat bruisen dezer dagen aan de Beijersche regering kennis heelt gegeven v.m het voornemen, om met Engeland te onderhandelen over een nieuw postverdrag en over eene aanmerkelijke verhuring van het brief port voor de Britsche koloniën. J veii_.gin, van De voorzitter van den Noord-üuitsciien Rijksdag heeft heden aan die vergadering mededeeling gedaan van de toespraak, waarmede ziin adres door hem te Hohenzollern is overhandigd aan den Koning en van sKonings antwoord daarop. //Met blijdschap, heeft Z M gezegd neem ik het adres van den Rijksdag aan.-Het levert ht&apos;t bewijs! dat het ten rongen jare uitgestrooide zaad voorspoedig opgekomen is. Io het adres worden gevoelens en verwachtingen uitgedrukt welke ook ac mijne zijn, en op wier vervulling in vervolg van tijd gerekend raag worden. Gij hebt, mijnheer de voorzitter! in uwe toespraak gezinspeeld op de plaats, waar het adres van den rijksdag mij door wordt u aangeboden En inderdaad, de omstandigheid, dat het herbouwde familieslot der Hohenzollern ten dage v _ zijne inwijding getuige is van de uiting der gevoelens, welke de Noo.d-Dni.sch. rr,ks„ag ten mijnen aanzien koestert, mag aangemerkt worden als het bewijs, dat de Voorzienigheid geweest is, en nog is, met het geslacht , waarvan hier de bakermat wordt aangetroffen; dat zij gewe°st is , en nog is , met Pruisen.&quot; DRESDEN, 7 Oct. De Koning is lieden namiddag ton 2 ure met een extra trein naar Weimar vertrokken, ter bijwoning van het zilveren huwelijksfeest van den Groothertog en de&apos; Groothertogin. Hij keert Vv oensdag terug. De Kroonnrinses is naar Sigmaringen vertrok- i ken ten bezoeke harer verwanten. MUNCHEN, 7 Oct. De ontmoeting, welke gisteren te Ang3bnrg lieett plaats gehad tusschen den Koning van Beijeren en den Koning *an bruisen, is zeer hartelijk geweest, Eerstgenoemde Vorst droeg ac uniform der Pruisische huzaren. De gemeenschappelijke maaltijd heeft twee uren geduurd. KOPENHAGEN, 7 Oct. (des Middags). De Rijksdag is heden door eten president van den ministerraad, zonder troonrede, geopend en onmiddellijk voor. twee maanden verdaagd. MILAAN, 7 Oct. De Perseveranza betoogt, dat de pauselijke regering onbekwaam is, om den opstand zedelijk of met kracht van wapenen te onderdrukken. Het belang der z.ak van de orde en van den vooruitgang van Italië eischt, dat de ltaliaansche rfgering voor «e poorten van Rome sta, alvorens do vrijwilligers of de opstandelingen daar komen.</p>
	<p>LONDEN, 8 Oct. De mailstoomboot City of Paris is heden te Oneenstown aangekomen met berigten uit New-York dd. 28 Sept. Volgens een gerucht zal Jefferson Davis, de president der voormalige treconfedereerde Staten, in November te Richm oud teregt staan, en de Heer Chases zal daarbij als voorzitter fungeren. De ongeregeldheden te Nashville hebben opgehouden, doordien de conservatieve candidaten zich hebben teruggetrokken. Het stoffelijk overschot van Keizer Maximiliaan, dat zich reeds te Mexico bevindt, is niet afgestaan aan den vice-admiraal Tcgethoff. Hij heeft pogingen in net werk gesteld, om de in vrijheidstelling te verkrijgen van den biechtvader van wijlen Keizer Maximiliaan, die door dezen in der tijd is gemagtigd om zijne gansche correspondentie met Keizer Napoleon en met den maarschalk Bazaine gevoerd, in het licht te geven. Diaz heeft zijne benoeming tot president goedgekeurd.</p>
	<p>BERLIJN. 7 Oct. Rogge: Oct. 77; Oct.—Nov. 741/2- — Raapolie: Oct. 11% Nov.—Dec. ll&quot;/_4. HAMBURG, 7 Oct. Granen véél stiller, vooral met Rogge, waarin niets omging. Koloniale artikelen lusteloos. Zink vast d°pêche: Producten vast; tarwe eenige thaler hooger. _•«,.-.&apos; 7 °,d&apos; E .Se loco &quot;6 a 79, Nov. enDec.7B; April— Mei ,\; Olie IH/ï a il&apos;/,} Spiritus 23, Nov. 223/4, April __j7/g.</p>
	<p>LONDEN, 8 Oct. 3 pCt. Consols 941/4 a_ per Nov.; 3pCt. Mexic. 15 a 151/4; Dito 1864 -; 2 pCt. Venen. -1; 6 pCt. Dito 1862 -; 43/4 pCt. Gren. afg. -—- a-; H/g pCt. Dito - a -; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aa_.eelen 77 a 771/2; 5 pCt. Grieken 13i/3a14; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 315/8 a 7/8; 5 pCt. Braz. 1865 a—; 6 pCt. Amerika 1882 71 _ a a 71%; 3 pCt. Buitenl. Sparde —a —; 23/4 pet. Dito a ; Amort. —a —; Coup. Bewijz. a—; 5 pCt. Italië 458/4 a 46; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl.2li/_ a 22V_; Debent. —a —; Amerika 1885 —a —. BERLIJN, 7 Oct. (Slotkoersoa.) 5 pCt. Metall. 45i/_; SpCt.Nation. 521/2; Oostenr. Aand. 1860 647/8; 5 pCt. Italië 45 _; Lomb. Shares 951/2; 5 pCijßuss. 1822 85; Dito 1562 86; Aandeelen 1864 100; Dito 1866 931/2; 41/2 Pruisen Oblig. 971/8. 6 pCt. Amerika 1882 75;Holl. Spoorweg-Act. 103. . Wissel: Londen 3/m 6.23_; Parijs 2/m. 811/,,; Hamburg _,&apos;m.&apos;ISOVs , Amst. 2/m. 142 _; Dito kort 1427/8; Weenen 2/m. 80_; Petersb. 3/m. 9H/-.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Oct. 5 pCt. Nation. 521/. . Oost. Aand. 1860 65; 5 pCt. Italië 451/2; Russ. Aand. 1864 100; Dito Dito 1866 93i_; 6 pCt. Amerik. 1882 75 ultimo 743/4. HAMBURG, 8 Oct. 6 pCt. Russ. 1862 813/4; Oost. Aand. 1860 65 _; 6 pCt. Amerika 1882 673/4. — Wissel: Londen 13.07 V» a 0.7 _; Amst. 35.50; Parij» 187; Petersb. —; Disconto ls/4 pCt; 5 pCt. Italië 45; Lombarden 3571/2. PARIJS, 7 Oct. 3 pCt. Rente (opening) 68.10; 3 pCt Dito slotk. 68.25; 41/1 pCt. Dito —; Credit Mobilier 175; Dito Ponc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Pr.-Oost. Spw. 467; Cred. Mobil. Esp. 173; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nrjv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 91; 3 pCt, Sp. Binn. 295/4; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45 90; 5 pCt. Turk. Algem.,.B. 31.90; 6 pCt. Amerika 1882 803/4; Nieuwe Russen 307.—. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.131/2; Ainst. 3/m. 210; Hamburg 3/m. 184.75. PARIJS, 8 Oct. Fransche 3 pCt. 68.50; Credit Mobilier 18. Fransch-Oostenr. Spoorw. 470; 3 pCt. Binnenl. Spanje 297,5; 28/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 46.35, 5 pCt. Turken 32.— ; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISB2 803/4; Nieuwe Russen 309. BRUSSEL, 8 Oct. 5 pOt. Met. 45%; 6 i&gt;Ot. Amerik:. 1882 72 _; 21. pCt. België —.—. — Wissel: Amst.kort —.— • Londen . ANTWERPEN. 8 Oct. 3 pOt. Met. 451/4; 6 pCt. Amen,- 1882 74. — ¦ Wissel: Amst. —.—; Londen —.—. TEXEL, 8 Oct. Binnen: Diana, S., Londen. —«-__s___3S_3____ï---- BUCHAREST, 6 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Bij besluit van den Vorst zijn de Kamers tegen 25 Oct./8 Nov. bijeengeroepen, tot het houden eener buitengewone zitting. PARIJS, 7 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Van goeder hand wordt verzekerd, dat te Biarritz tusschen den Keizer en den minister Rouher het volgende programma vastgesteld is: I°. het beginsel der niet-ioterventie als grondslag van Frankrijks buitenlandsche staatkunde; 2°. handhaving van den tegenwoordigen Paus te Rome, tot aan zijnen dood, onder voorwaarde dat met zijven opvolger eene schikking «al worden getroffen, waarbij het geestelijk gezag der Pausen gewaarborgd en het invoeren van vrijzinnige hervormingen in het Romeinsche staatsbestuur verzekerd zullen worden; 3°. voltooijing der&apos;nieuwe wapening van het Fransche leger; uitbreiding der kaders zonder verhooging van het effectief; wijziging, in dien zin, van de ingediende wet op de militaire reorganisatie. FLORENCE, 7 Oct., (des Avonds.) Het Spaansche gezantschap heeft bekend gemaakt, dat het geene paspoorten naar Rome meer zal viseren. Berigten nopens den opstand ontbreken. FLORENCE, 7 Oct., 10ure des avonds. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De opstandelingen rukken naar Rome op. De bladen dringen er op aan, dat de regering Rome bezette vóór de opstandelingen. WEENEN, 8 Oct. (Part. tel. cont. tel. comp.). De Reichraths- Correspondenz zegt op goedeu grond in staat te zijn om het gerucht tegen te spreken, dat de Heer von Bonst zijn ontslag heeftingediend. In de gisteren door de commissie voor de grondwetsherziening gehouden zitting is deswege eene interpellatie tot den Heer von Beust gerigt. Laatstgemelde heeft die geruchten ten stelligst tegengesproken , er bijpoegende dat Lij van zijne zijie geen enkel woord | heeft geuit, dat grond tot dergelijke beweringen kan geven.</p>
</text>
