<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;sGRAVENHAGE, Zitting van Maandag 7 October.</p>
	<p>-„ v _ ¦ Geopend ten 11 ure. n?_fï^ fis« UaroSt V°lgende .an wleZtwergpeè-Tan &amp;.**?» boodschappen, ten geleide . ai T,ot vvijzïgiDg van de wet van 19 Aug. 1861 Stbl N° .9 hP treffende de nationale militie en &apos; &apos; &apos; &apos;4I.T^VI &quot;&quot;l-tóie^sS _^r het **&quot;*« de^lSt .-_-_._ » te d°6n -nddeelen en naar on^-rpt zijn&apos;Ötó?^ OTer d° ogende wets- Hoofdstuk IV B. (R. C. Eeredienst) staatsbegrooting 1868- _. Sp_Sl___^^ü=_l de _.c. ™ A^^^^^^^ Wp^a&apos; M—&gt; En begrooting voor de staatsspoorwegen. dienstjaar 1868- van Delden van gispen van Zeyenaer, Geertaeina. Stieltjes en Wintgens 4 . Dat de commissie van rapporteurs gereed is met hfre eindverslagen over de volgende wetsontwerpen- re _*. J.&apos;, &quot;¥B?* ran .aït: 5 der wet van 19 April 1867 (Staatsbl. H . 30) houdende voorzieningen omtrent den veetyphus en ft. Tot wijziging van Hoofdst. IV A der staatsbegrooting voer 1866 Wordt besloten die stukken te doen drukken en ronddeelen zullende de dag der beraadslaging daarover nader worden bepaald. De commissie voor de verzoekschriften brengt, bij monde van den w _-_°n .rap port uit over de verschillende in tere handen gestelde stukken. Niets meer aan de orde zijnde wordt de vergadering gescheiden. _u_,wor_</p>
	<p>Het Voorloopig Verslag der commissie van rapporteurs van de Tweede Kamer der Staten-Generaal over hoofdstuk 111 .Buitenland sch» Zaken) der Staatsbegrooting Toor 1868, luidt als volgti, __f i.r _ ov„wesing van het wets-on .werp tot vaststelling van hoofd.t. 111 der Staatsbegrooting voor 1868 werden in alle afdalingen breedvoerigebe.ehouwingen medegedeeld over het staatkund. beleid van den Minister van Buitenlandsche Zaken en ove_dwii&gt;° waarop hij, de betrekkingen van Nederland tot de vreemde mogend: heden in het laatst verloopen jaar heeft opgevat en bevestigd. Deze wisselmg van gedachten heeft een deel der leden tot de verklaring gebragt, dat zij, vertrouwen stellende in het doorzigt van den minister, hem bq voortduring wenschten te steunen. Anderen daarentegen spraken de meening uit, dat de leiding door dezen bewindsman aan de verngtingen onzer diplomatie gegeven, strijdig is met de roeping en de belangen van Nederland. . De commissie vau rapporteurs heeft, in overeenstemming met den ro de afdeelingen mtgedrukten wensch, besloten om in dit versla&quot; i-M .in6 I* .c.&quot; ppen&apos; waar°P deze uiteenloopende gevoe- Tot staving van de eerstgenoemde meening werd er op gewezen dat de zoogenaamde Schelde-kwestie tot eene voor tvt.T.. j &apos; volle oplossing is gebragt- dat de &amp;^™^^*™i den voormahgen Duitschen Bond niet alleen feit. IKV _„ _ _ ot maar dat eene uitdrukkelijke erkenning van dit^^- opg„ even&apos; gendheden, op wier meening omtrentd._ «_¦ •• - *P* mo* ftellen, is verkregen; en dat _3 Te ver Wikkelingen _L..t k_Ten telige vraagstuk omtrent Luxemburg• ____le__,.__--_toehet,_ niet medewerking van onze diplo_____i_*een^ge_ïïch^e .chikVin0. is tot stand gekomen en de vr_„ i- ï. __J. . ™euscaïe scbikking Bijaldien sommigen ook mogtln me.-_^_P. &quot;• }eW. a _ der Regering in de»ve-ÖnTe_?„&apos;«.* n¥t,aUe handeKngen deelde go edleuring verdienderê_de__^ _. 1. Ne onverniet atifd een gevSlg van hare maatregel™ w_ °_6 Zakr namenkomsten zijn steeds* in allen £_e SiJ _ &apos; de I^gen uitkomt het bij de beoordeelt iq der hanlelfn-if, f weeBt-„.n daarop Buitenlandsche Zaken, wiensgwerktóna...vTan ee° M&quot;»ster van eens ieders kennisneming valtT vooral faS Den het bereik van De leden, die het tegenovergestelde gevoelen w„-_- t merkten ten aanzien der Schellequaestie on dat ïTfen toegedaanloop niet door handelingen der dipomatieTs&apos; _?_„&quot;&quot;,_unS- »e af&quot; kenden verder, dat door het beleil o__e¦ buitel __*_ K__ ont&quot; gen bij de regeling der aangelegenheden van&apos;Ö^e M**&quot; iurg gunstige uitkomsten voor Nederland z.n -_krèg_n __ .m&quot; tehjk verworven regt ten aanzien van Limbn- „, ar g _ _ns fei_ tegenover het buitenland twijfelacht-g get_-lt \deT _;f nister kenning daarvan aan de .groote mogendleden vroeg en Sn ___.._ verkrngen zelfs aan Pruissen den afstand van on,__S,. f»„ _. . quidatie der bondskas aanbood. Ontijdige inmenging.__.? de ll&quot; burgsche vraagstok heeft er toe gel.id.__t&quot;m !St _S__-_Li- m&quot; taat van 11 Mei 1867 de onzijdigheid van Luxe-Wndenfont»;c- waarborg van Nederland &apos;is gesteld, en wK SghH ™„ .d.r verwikkelingen in de toekomst ______ op nieu _?!_____.&apos;»¥e trokken. N-t door de handeHngen onzer diplomatie m^f-11 a bezadigdheid der groote mogen!heden, metnaSe van _W_?i. de Pruissen, 8 hovenll de vre&lt;fe van Enrópa bewaard Dem__tr. l-6&quot; der Regering hebben er voorzeker niet toe .eleid o__ar_len burig, regerinf.n00pen T*. de *wMr&amp;^ £?£ ourige regeringen en volken te verzekeren op—f^ feiten « «ene maakt Rcfiiin_ ..;!. .re,KKUlsen, die daaruit kunnen worden ge- Sne zoude daarw _mder °p hare Plaats- De openbare beraads.a-te gemoet gezien. Vrij algemeerTw-H _ g ma .eerlang worden het tijdstipBvan de dat Tan dit hoofdstuk der Staatsbegrooting^ mogt ___._-k,,.- r. staatkundige gedragslijn van del _____Ur_£_ dan naar _anddi^ van dat verslag voor de beraadslaging over de cijfers der begroÓt nl word besproken; noodelooze herhaW zal daardoor worden .oorko men. Intussehen is er bij het onderzoek van het Londensch tractaat door de daartoe benoemde commissie, blijkens eene door twee harer leden ingediende nota, reeds eenig bezwaar ontstaan uit het gemis eener genoegzame toelichting van de handelingen der Nederlandsehe Regering vóór en tijdens het sluiten van dat tractaat. De gedeeltelijk© inhoud van hare depêches is wereldkundig geworden uit publicatien die van.de Regeringen van Frankrijk en Engeland zijn uitgegaan. Maar het verband harer handelingen, de geii ..n w??ke ziJ ff6™l-;*1 neeft. kunnen daaruit welligt niet op volledige wijze worden opgemaakt. Daarom drongen verscheidene leden er op aan, dat de Regering nog vóór de openbare beraadslaging aan de Kamer zoodanige bescheiden zoude mededeelen als tot net verkrijgen eener volledige kennis van den loop der gehenrtenis- Senie - onderhandelingen noodig zqn en tevens de inlichtingen, welke door de minderheid der Commissie zijn gevraagd nog vóór de behandeling der conclusie van het verslag schriftelijk zonde verschaffen. Vooral schijnen de depêches, waarvan de inhoud nu reeds ten deele bekend is, daartoe in aanmerking te komen. Eenige leden achtten deze mededeeling minder wenschelp. Hoezeer onschadelijk voor groote mogendheden, die echter niet meer mededeelen dan in hun belang raadzaam is en veelal gewigtige stukken achterhouden, kan de openbaarmaking van diplomatieke briefwisselingen voor een kleinen Staat gevaarlijk zijn. Hiertegen werd weder aangevoerd, dat de Regering er toch in iedergeval zelve belang bg heeft de redenen harer handelingen aan de Kamer bloot te leggen, bijaldien het belang van het vaderland niet door de overlegging der gevraagde stukken zoude worden benadeeld. . _- ?e vraag werd gedaan, of thans aan alle Nederlandsehe diplomatieke agenten uitdrukkelijk is verboden, om zich voortaan met de waarneming der belangen van Luxemburg te belasten. In eene afdeeling werd weder aangedrongen op eene regeling van het behende verschil omtrent de Luxemburgsche schuld. § 3. Bestaat er hij de Regering eenig bezwaar tegen de mededeehng der conventie, waarbij de roerende eigendommen van den voormaligen Duitschen Bond zijn geliquideerd? Men zoude gaarne daarvan kennis nemen, en vroeg reeds aanstonds of onder de ons toegekende geldsom ook begrepen is de terugbetaling der in 1864 voorgeschoten gelden voor de bondsexecutie in Sleeswijk en Holstein. §4. Men vroeg, hoeverre de ten vorigen jare door de Regering aangekondigde herziening der Mainzer conventie (Bijblad 1866/67, Bijlagen, 451) reeds gevorderd is. § 5. In den Pruissischen Staatsanzeiger van 12 Augustus 1867, wordt de mededeeling aangetroffen, dat alle in de oude provinciën bestaande voorschriften op de door vreemde regeringen verlangde uitleveringen, met 1 September daaraanvolgende in de nieuw ingelijfde landstreken van kracht zouden zijn. Moet men daaruit afleiden, dat de uitleveringstractaten, vroeger met de regeringen der thans bij Pruissen ingelijfde landstreken gesloten, vervallen en door de overeenkomsten in der tijd met de Pruissische regering aanfegaan, vervangen zijn; of zijn alleen de in het oude Pruissen gelende administratieve voorschriften op dit stuk voor het geheele Rijk toepasselijk verklaard? In ééne afdeeling werd de wensch uitgesproken, dat door de Regering een nieuW tractaat tot wering van den sluikhandel met Pruissen mogt worden gesleten. De noodzakelijkheid daarvan behoeft voor hem, die met de plaatselijke toestanaen op onze grenzen bekend is, geen betoog. Men «rilde daarom weten, of welligt over zoodanige overeenkomst wordt onderhandeld en of het niet mogelijk zoude zijn om daarbij tevens hier en daar eenige wijziging in de grensbepaling tusschen Nederland en Pruissen te brengen, die voor het toezigt on den sluikhandel wenschelijk mag worden geacht. De meerderheid der commissie van rapporteurs meent echter te moeten verklaren, dat het sluiten eener nieuwe overeenkomst met Pruissen tot wering van den sluikhandel, na hetgeen ten aanzien van het vorig tractaat is voorgevaUen, haar in geenen deele wenschelijk voorkomt. J Hoeverre zijn de onderhandelingen over de verbinding van den Noorderspoorweg tusschen Harhngen en Nieuweschans mét de Hannoversche westbaan (Bijblad 1866,67, Bijlagen 451) thans gevorderd&apos; Mag men op goede gronden verwachten, dat zij spoedig zal tot stand komen? En kan ook de verbinding der spoorwegen Enschedé-Pruissische grenzen met het Duitsche spoorwegnet binnen een niet al te ruim tijdsverloop worden te gemoet .zien? § 6. Verscheidene leden wenschte_ eenige inlichtingen _ ontvangen omtrent den tegenwoordigen stand^ dcV ond Xndelingen betrekkelijke de regten van Nederlandsehe ingezetenen op beurzenstichtingen, wier zetel van beheer in België is gevestigd _ °,° _ ..rd de a_ nleg Ta,n e. en .oorweg van Antwerpen over Sittard ot Roermond naar Oladbach op nieuw ter sprake gebragt. In de Memorie van Beantwoording op het voorloopig verslag der commissie van rapporteurs omtrent hoofdstuk 111 der staatsbe .ooting voor 1867, heeft de Regering verklaard, dat sedert het optreden van dezen Minister van Buitenlandsche Zaken bij zijn Departement niets omtrent deze aangelegenheid is verhandeld (Bijblad 1866 67 Bijlaaen 452) De Belgische minister Rogier heeft echter in de vergadering der Kamer van Vertegenwoordigers van 16 Februarii 1867 frezend tot zijn leedwezen te moeten verklaren, dat hij van de zifde der&apos; Nederlandsehe Regering in deze zaak geene welwillendheid had ondervonden. Dit punt schijnt dus wel eenige nadere toelichting te behoeven. s § 7. In ééne afdeeling werd de vraag gedaan, of er uitzigt bekomen sl)oedl^ een handelstractaat met Zwitserland zal tot stand</p>
	<p>In eene andere afdeeling wenschte men te vernemen, of de Regering er reeds op bedacht is geweest, om aan onzen handel in Portugal de voordcelen te verzekeren, welke de Fransche regering dalr heeKdo4en gS ** ***** T°°r Ö™. § 8 Zijn er door den Nederlandschen handel eenige stappen gedaan tot het verkrijgen van vergoeding wegens werkelijk celeden schade tndens de expeditie tegen den vorst van Nagate if 864 nadat de Minister van Buitenlandsche Zaken in de Vargaderin* d- Kamer van 1 Maart jl. (Bij blad 1866/67 11, 254) verklaard had een daartoe strekkend verzoek in nadere overweging te willen nemen ? lijßrtSn van ™*ing&lt;* op * »fzonder- Art. 3. Verscheidene leden gaven er hunne ontevredenheid over te kennen, dat de minister, nadat de kamer in het afgeloenen vonr jaar het begrootings-artikel voor traktementen en bezoldieinsen va_ het personeel der gezantschappen met eene daaronder begrepen som voor de missie te -lunchen had verminderd, het waanieme.__dat gezantschap toch aan eenen interimairen zaakgelastigde had op .dragen. Zn achtten het m strijd met de parlementaire overleverin_ hier te lande, wanneer de regering zich niet naar de beslu ten dekamer gedraagt Vooral keurden zij het af, dat de regering daardoor gelden, die ten behoeve van andere missien waren toegestaan voor de zending van eenen zaakgelastigde naar Munchen had besteed. Anderen konden zich met _eze beschouwingenniet vereenigen. De regering behoort de bevoegdheid te bezitten, om ti/delök eenen gezant daarhenen te zenden waar zijne tegenwoordigheid^doden loop der zaken wordt vereischt. De vraag _. nu maal. of werkeijk de zending van eenen zaakgelastigde naar Munchen noodzakelijk was. Verscheidene dezer leden Wen die vraag niet toestemmend beantwoorden.</p>
	<p>De meerderheid der leden was tegen het plan van den minister, om op dit oogenblik voor goed een gezantschap in Zuid-Duitschland te vestigen, gestemd. Sommigen zelfs, die in Tiet afgeloopen voor__ iZI _ wei _?* het denkbeeld der regering konden vereenigen, verklaarden daartoe nu met te kunnen medewerken. Het is in dé _fi 6 n\. . de?- overtuigend gebleken, dat de Zuid-Duitsche staten geene zelfstandige politieke rol znllen spelen. De defensieve ver_? -?fli_T-ihen -met PmiS_en geSl°,ten&apos; en hunne to-Kgtot het nieuwe Zollverem, geven daarvan het bewijs. Handelsbelangen vorderen de vestiging van dit gezantschap niet of kunnen anders d?o_ een consul-generaal worden behartigd. *&lt;urnen anuers .oor In eene afdeeling werd de vraag gedaan, of het, nultalie blijkens de Londensche conferentie van Mei jl. ook onder de groote mogend_ h-W .fop_ W°rdt &amp;ereke+nv,d&apos; niet wenschelijk zonde zijl om __ pp_ I_\ .&quot;0r .«. *&gt;™ «&quot;_« een minister-resident is géves- gA _• -_e.. te Pla.tsen- Bel-ie is ons daarin voorgegaan. *W -r™ • raemorie van beantwoording op het voorloopig ver- W-_---_. mi3S!-_?. raPP°rteur.,o.trent hoofdstuk 111 der staats*_£_-_-_ °°r &apos;867- k.-mt de 7er.klaring voor&gt; dat eene ongetwijfeld Ï-V. ™X . orgamsatl. van het consulaire corps tot eene aanzientp-riZt _°? .g Van- ïltgave? afleiding zoude geven, waartoe de regering het toen met geraden achtte over te gaan. Vele leden naaaen daarom met eenige bevreemding kennis genomen van de zinsnede der memorie van toelichting, blz. 2, waarin de minister eene reorganisatie van dat corps aankondigt en tevens het beginsel vooropstelt, dat daartoe geene verhooging van uitgaven, maar eene meer doelmatige verdeeling der tot dusverre toegestane gelden noodzakelijk is. Intusschen wordt reeds voor de aanvankelijke uitvoering van het voorgedragen plan in 1868 eene verhooging van het artikel met ongeveer f 6000 aangevraagd. De tegenstrijdigheid van een en ander stemde verscheidene leden gansch niet gunstig voor de ontworpen regeling. Zij achtten haar in het algemeen op eenen te weelderigen voet ingerigt en meenden, dat het oogenblik thans niet gelukkig is gekozen, om eene regeling tot stand te brengen, die weer grootere kosten na zich sleept. Anderen, die tegen het daarbii aangenomen beginsel geen overwegend bezwaar in het midden hra&quot;ten hadden echter vele bedenkingen tegen de onderdeelen van het plan. Over het algemeen wenscht men als beginsel aangenomen te zieni dat geene toelage aan consuls wordt geschonken zoo lans niet gebleten is, dat er geen geschikt persoon genegen is om de betrekking zonder bezoldiging waar te nemen. In den regel is het getal van nw&apos;elfk ______ genegea znn&apos; groot genee&amp; om eene &amp;*** keuza Nadat onderscheidene bedenkingen nopens de standplaatsen of bezoldigingen waren medegedeeld, is de vraag geopperd, welke de handelwijze van de leden der kamer behoort te zijn, die, hoezeer zil eenige der voorgestelde maatregelen kunnen goedkeuren, echter niet tot de verwezenlijking van het geheele plan van regeling, zoo als het daar ligt, wenschen mede te werken. Sommigen stelden splitsing voor, anderen verwerping van de voorgestelde verhooging, ten einde niet te praejudiciëren. Men klaagde er over, dat de consuls niet altijd tijdig genoeg aan de regering keHnis geven van hetgeen van belang kan zqn voor da Nederlandsehe nijverheid. Zoo hebben er belangrijke aanbestedingen van koperen munt in Japan en in de Donau-Vorstendommen plaats fenad, waarbij Nederlandsehe industriëlen gaarne hadden medegeongen, wanneer zij niet eerst na den afloop der zaak er kennis van hadden bekomen. De voortgaande verbetering in de inrigting der consulaire verslagen is met genoegen opgemerkt. Men vroeg, ef het debiet eemgzins toeneemt.</p>
	<p>Aan het voorloopig verslag der commissie van rapporteurs van de Tweede Kamer der Staten-Generaal over het IVde Hoofdstuk (Departement van Justitie) der Staatsbegrooting voor 1868, ontleenen wij het volgende: . \&apos; ?&apos; de overweging van genoemd wetsontwerp verklaarden vele leden, dat zrj door het gemis aan voortvarendheid van het Departement van Justitie op het gebied der wetgeving, ook weder in het atgeloopen jaar zeer waren teleurgesteld. In de memorie van Beantwoording op het voorloopig verslag der commissie van rapporteurs uit deze Kamer over hoofdstuk IV A der Staatsbegrooting voor 1867, komt op hladz. 1 eene geheele reeks van toegezegde wetsvoordragten voor. Van geene enkele is sedert de indiening gevolgd- Het kan daarom de Regering niet bevreemden, wanneer, hoewel sommige leden de beloften, die weer zoo ruimschoots in de Troonrede brj de opening van deze zitting der Staten-Generaal van wegehet Departement .van Justitie zijn gedaan, met genoegen hadden vernomen, anderen weinig op de nakoming daarvan meenden te kunnen vertrouwen. Aan velen scheen het in den tegenwoordigen stand van zaken ondenkbaar toe, dat de, op groote schaal aangevangen herziening onzer judiciele wetgeving, ooit zal tot stand komen- Juist die omvang van het werk is oorzaak of althans aanleiding,, dat er mets werdt afgedaan, terwijl tech, ook blijkens de hieronder mede te deelen opmerkingen, zich eene menigte van leemten en gebreken in onze wetten hebben vertoond, welke dringend aanvulling en verbetering eischen. Deze leden zouden het daarom verkieslijk achten, wanneer de Regering door voorstellen tot gedeeltelijke wijziging der thans geldende bepalingen daarin zooveel mogelnk trachtte te voorzien. Hetgeen daartoe ten aanzien der wetgeving op het notariaat, de wijze van overdragt van onroerende goederen en hefc hypotheekstelsel is gedaan, verdient echter geene navolging. De opdragt van dezen wetgevenden arbeid aan eene talrijke Staatscommissie kan alleen tot uitstel der gewenschte herziening leiden. Da verantwoordelijkheid van den Minister wordt daardoor als het wara eP ._ _ e .der cemmissie overgedragen. En in dit bijionder geva! pleit het zeker niet voor het Departement van Justitie, wanneer difc omtrent de gebreken van het bedoelde gedeelte onzer wetgeving, die algemeen bekend zijn en omtrent welker voorziening reeds zeo&gt; dikwuls van gedachten werd gewisseld, nog door eene Staatscommissie moet worden voorgelicht. Intusschen zoude men gaarne vernemen hoeverre de commissie thans met haren arbeid is gevorderd» § 2. Van verschillende zijden werden, even als in vorige jaren» sommige onderwerpen, die wettelijke voorziening vereischen meer bepaaldelijk aangewezen. De vraag werd gedaan, of de Regering eenige maatregelendenkö te ontwerpen tot het doen vervallen der wetten van Franschen oer. ro?_t. die alsnog hier te lande van kracht zijn. Met name werd hierbij de reeds vroeger voorgestelde intrekking van het Code Rural ter sprake gebragt. Het tot stand komen eener wet tot uitvoering van art. 150, aL 2„ der Grondwet, werd op nieuw door verscheidene leden wenschelijk: geacht. Zij meenden, dat zelfs onlangs ten gevolge der -trndigo beslissingen van het regterlijk en het administratief gezag in Overijssel groote moeilijkheden zijn gerezen, welke sterk voor de noodzakelijkheid dier regeling zonden pleiten. Ook de administratieve regtsmagt kwam weder ter sprake. Een» betere voorziening daaromtrent schijnt te meer noodig, nu de verwerping vaa het wetsontwerp tot regeling der schutterijen de hoop. deed verloren gaan, dat de daarin nedergelegde voorschriften omtrent de beslissing van schutterlij ke zaken door Gedeputeerde Staten met eenige wijziging ook op de behandeling van andere administratieve geschillen konden worden toepasselp verklaard. bij ac beraadslaging, die in de vergadering der Kamer van 20) Juniji il. (B/jbl. 1866/67, 11, blz. 1258) heeft plaits gehad, werd door oen Minister van Justitie erkend, dat onze vreemdelingenwet van 1_ Augustus 1849 (Staatsblad n°. 39. in vele opzigten gebrekkig is geworden, zoo door veranderde maatschappelijke toestanden als door toenemende uitbreiding van het internationaal verkeer. Het passenstelsel .waarop die wet gebouwd was, is thans bijna geheel vervallen en de vreemdeling is daardoor hier te lande in een veel ongunstiger toestand gekomen, dan in 1849 in de bedoeling des wetgevers lag. De minister was daarom dan ook van oordeel , dat de wetgeving op de toelating en uitzetting van vreemdelingen dringend voorziening vordert. Men vroeg of een daartoe strekkend voorstel spoedig door hem aan de Kamer zou worden aangeboden. Verscheidene leden verklaarden, dat zij het. aangekondigde ontwerp van een Nederl. Wetboek van Strafvordering met genoegen zouden ontvangen. Anderen drongen er echter op aan, dat eerst de militaire strafwetgeving zou worden herzien, ook wijl de gebreken bij de beregting van misdrijven in die zaken, zoo door het gemis der mondelinge verdediging en van andere waarborgen voor den beklaagde als door de zamenstelling van de krijgsraden, thana nog veel stuitender zijn dan die, welke zich in de burgerlijke vertoonen. Door anderen werd echter aangevoerd, dathet verkieslijk zonda zijn, wanneer eerst de algemeene beginselen van strafregt in een nieuw wetboek werden nedergelegd en de militaire strafwetten dan vervolgens daarmede in overeenstemming Werden gebragt. Intusschen werd op eene spoedige voorziening in de ergste misbruiken der militaire strafregtspleging aangedrongen. Ook de bepalingen van den Code Pénal schijnen in afwachting van een nieuw Wetboek van Strafregt, waarvan het tot stand breng-H zeker nog wel eenigen tijd zal kosten, aanvulling te behoeven. Zoo kan tegen den schipper, die het aan zijne reeders toebehoorend schip moedwillig heeft doen zinken (baratterie de patron) slecht, de op politieovertredingen gestelde straf worden uitgesproken, daar zijn misdrijf volgens de thans geldende bepalingen als vernieling van roerend goed moet worden gequalificeerd. Hierin dient toch verandering te komen. Al wenseht de minister niet tet eene geheele afschaffing der doodstraf mede te werken, zoo zal hij toch niet ontkennen, dat in den Code Penal meermalen deze straf wordt bedreigd, zonder dat daarvoor genoegzame grond in de zwaarte van het misdrijf wordt aangetroffen. Voor die gevallen, waarin de straf toch ook nooit wordt ten uitvoer gelegd, zoude het wenschelijk zijn haar bg de wet door eene andere te vervangen. Nog andere punten zouden bovendien bij eene gedeeltelijke herziening onzer strafwetgeving in aanmerking komen.</p>
	<p>In het verslag omtrent den toestand der zeevisscherijen in 186 S wordt op bladz. 30 de mededeel— g aangetroffen van eene beslissing der arrondissements-regtbank te Rottterdam, waarbij de bepalingen der wet van 7 Mei 1856 (St . n°. 32), ten aanzien der desertie vaa zeevolk in vreemde havens niet van toepassing zijn verklaard op da visschersschepen. Tevens wordt er in dat verslag op aangedrongen, dat de i—ttelijke bepalingen omtrent de tucht op de koopvaardijschepen ook uitdrukkelijk op de visschersschepen zullen worden toepasselijk verklaard. Deze aandrang werd door verscheidene ledeik allezins billijk geacht, wanneer het althans blijken mogt, dat ds bedoelde wet werkelijk niet voor visschersschepen geldt. Daarom vroegen zij, of het vonnis der arrondissements-regtbank van Rotterdam aan het oordeel van den Hoogen Raad is onderworpen en welk» beslissing deze daaromtrent heeft genomen. In elk geval wenscb.-ten zij de aandacht der Regering op de zaak te vestigen. De reeds meermalen uitgesproken wensch, dat onze handelswetgeving meer in overeenstemming mogt worden gebragt met de eischen der gewijzigde maatschappelijke toestanden en van het uitgebreider en sneller handelsverkeer, werd op nieuw herhaald len sl-te vroeg men, waarom de nadere voordra.t tot .. .baarsteling der tienden, die volgens de Trora?e- Eii _ _ U-l&gt;~ der zitting van de Staten-Generaal va.186667 envol_J_ „*_?* morie van Beantwoording op het Voorloog&apos;V.r_l__ _ eüS de van rapporteurs omtrentTho.fds. IV __.rTt.-t_ kg f?1 comim3 _&gt; spoedig op nieuw aau de Kamer zoudf^r--. begr°. &quot;_voor 186* i verre achterwege is gebleven WOrden Toorgelegd, tot dus- . 3. In ee_ afdeeling werd de aandacht ga?e.tigd ©p de vraag, &gt; hoe de regterlijke uitspraken, welke hier te lande zijn gewezen in _ ederlandsch Indie en hoe die, welke door den regter in Neder—ndsch Ihdie zijn uitgesproken, hier te lande behooren te worden ten uitroer gelegd. Moeten daarbij, de vormen op de plaats der ten-uitvoer-legging voorgeschreven, worden in acht genomen, of gelden de .voorschriften van de plaats waar het vonnis is gewezen? Koude .&apos;iet niet , ns.helijk ziin dot dit vraagstuk door wettelijke regeling werd beslist? , , § 4.. In de vergadering der&quot; Kamer van 1 December 18(34 heeft een der leden de opmerking gemaakt, dat wel eens door ambtenaren vin het openbaarministerie bij de vervolging van misdrijven, door ïeer jonge, kinderen gepleegd,, met te . veel overdrijving wordt te werk gegaan (Bijblad 1864/65, 11, blz. 254); De Minister van Justitie&apos;heeft toen verklaard, dat hij zich volkomen met het denkbeeld, dat totdéze opmerking geleid had, kon vereenigen en dat hij daarom :&lt;iog kort te voren de ambtenaren van het openbaar ministerie op ..iet bestaan eener&quot; circulaire van zgnen ambtsvoorganger had gewezen , waarbij hun werd aangeschreven, om niet &quot;buiten volstrekte Noodzakelijkheid zoer jonge kinderen voor den regter te brengen. jHij had alleen gemeen., daarin eene uitzondering té moeten maken •voor het misdrijf van stroopen. Nu zijn er echter in den laatsten tijd weder verschillende teregtstellingen van zeer jenge kinderen in •dagbladen vermeld. Zoo te Zwolle, kinderen van 10 en 13 jaren wegens diefstal, te Rotterdam een jongen van 9 jaren, te &apos;s Herto-* cenbosch twee kinderen van 7 en 10 jaren wegens brandstichting. Men vroeg daarom, of thans niet meer de hand wordt gehouden aan •de bedoelde circulaire van den Minister van Justitie ? Hieraan knoopte •zich tevens eene gedachtenwisseling vast over de middelen welke iSiÈEstig konden zijn om de misdrijven, waarvan kinderen worden ïieschuldigd, op doeltreffende wijze te beregten. De leden die er éd&apos;u (ieel namen, waren vrij eenstemmig van oordeel, dat het wenschelijk zoude zijn, onze wetgeving in dier voege te herzien. dat aeor jeugdige misdadigers hier te lande, even als in sommige Duitsche Staten, na onderzoek en beslissing van het regterlijk coliegie in raadkamer, dus zonder tentoonstelling voor het pnbliek, aan ïunne betrekkingen teruggegeven of in een verbeterhuis zouden worden opgesloten.</p>
	<p>_ 5. Door een lid werd do aandacht gevestigd op hetgeen ten ¦vingen jare geschied was bij de ongeregeldheden, die te Velzen bij 4La werkzaamheden van de doorgraving van Holland hebben plaats gegrepen, voornamelijk met betrekking tot de op last en aanwijzing van den officier van &apos;justitie te Haarlem gepleegde handelingen. In aijne meening, dat die verrigtingen, zooals zij ook uit de &quot;ten ge-&gt;ige dier ongeregeldheden gevoerde procedure gebleken zijn, in hooge mate afkeuring verdienen, werd door anderen gedeeld en men sou gaarne vernemen of ook niet naar &apos;s ministers gevoelen in derfelijke handelingen weinig waarborg gelegen is voor eene goede en illijke handhaving der justitie. § 6. Iv eene afdeeling werd er op gewezen, dat, hoezeer het eindcijfer van dit hoofdstuk der Staatsbegrooting wegens het ophouden &lt;—r veeziekte én de daaruit voortvloeijende besparing der kosten V—gens hulpmaréchaussées, tot een minder hoog cijfer is geraamd dan voor 1867 werd toegestaan, echter verschillende uitgaven van anderen aard eene niet onaanzienlijke verhooging ondergaan. Bij den tegenwoordigen toestand van &apos;s lands geldmiddelen kan dit niet worden goedgekeurd. Daarentegen is echter opgemerkt, dat de aanfevrnagde vermeerdering van crediet zich slechts tot eene betrekolijk geringe geldsom bepaalt, en dat eene vergelijking van dit loofdstuk met de overige hoofdstukken der staatsbegrooting voor Ï868, wat zuinigheid bij de raming betreft, niet ten nadeele van het departement van justitie uitvalt.</p>
	<p>De commissie van rapporterffs uit de Tweede Kamer der Staten_yueraal over het Wetsontwerp tot wijziging der wetten van den 3laten Augustus 1851 {Stbl. n°. 129) en 9 December 1851 (SM. n°. 151), —gelende de militaire pensioenen bij de landmagt, heeft het volgende Voorloopig Verslag openbaar gemaakt. § 1. Bij de overweging in do afdeelingen der Kamer van het _e„-ontwerp tot wijziging der wet of wetten, regelende de militaire pensioenen der landmagt, werd over de weinig zorgvuldige redactie van dit ontwerp geklaagd. Reed-; op den considerans was de aanmerking toepasselijk. Hij is zoodanig gesteld, alsof de wet van H December 1851 (Stbl. n°. 151) insgelijks artikelen bevatte, die de nommers 25, 28 enz dragen: terwijl die wet dan toch slechts uit ¦twee artikplen bestaat. Niet eens worden de artt. 30, 31 en 47 der oorspronkelijke wet van 28 Augustus 1851 (Stbl. n°. 129) bij de la&quot;tere wet gewijzigd. Juister zou het zijn in den considerans te spreion van de noodzakelijkheid om artikelen der wet van 28 Augustus 1851, zoo als die gedeeltelijk bij dr. wet van 9 Decembtr 1851 zijn geivijzigd, op nieuw te wijzigen. Dergelijke formule zou ook de aan- Lef van art. 1 moeten vormen, opdat die aanhef met hetgeen volgt behoorlijk verband hield. Thans wordt in den aanvang van § b gesproken van ecu 2de lid van art. 28, waardoor volgens den zamenlang art. 28 der wet van 28 Augustus 1851 wordt bedoeld; terwijl artikel iv die oorspronkelijke wet slechts uit ééne alinea bestaat De bepaling zelve van het nieuwe 2de lid van art. 28 is in zoo verre onduidelijk als niet genoegzaam blijkt, of daarbij van «dru vierdeu&apos; Tan het pensioensbedrag, dan wel den diensttijd sprake is. Die onduidelijkheid heerscht trouwens ook in de wet van 9 December 1851 Van het nieuwe art. 36, zoo als dit in . e wordt voorgesteld, zijn de slotwoorden van het oorspronkelijk artikel weggelaten, luidende: *bij gemis van welken diensttijd slechts tijdelijk het volle pensioens%&lt;—rag wordt toegekend.&quot; Had men ook hier aan mindere zorg bij liet redigeren van het tegenwoordige voorstel te denken? Eindelijk Bog kon men het niet goedkeuren, dat de nieuwe bepaling van § i &lt;W—rent hot nader oproepen van gepensioneerde onderofficieren en lorporaals in tijden van oorlog of gevaar wordt toegevoegd aan het —i— art. 47, dat over een geheel ander onderwerp handelt. Blijkbaar lad de nieuwe bepaling, als op zich zelf staande, een afzonderlijk in de wet tusschen te voegen artikel moeten vormen. Waarschijnlijk is ¦men bij het redigeren van het tegenwoordig ontwerp daarvan teïuggehouden door de vrees, dat de dan noodzakelijke wijziging van «le nommers der artikelen ligt tot verwarring aanleiding geven kon. Maar behalve dat dit bezwaar misschien was weg te nemen door «le opneming van een nieuw art. 47 a, had, naar de meening van sommigen, indien de Regering verwarring en onduidelijkheid vreesde, de tegenwoordige voordragt op andere leest geschoeid moeten zijn J)e meeste artikelen, die het daarbij geldt, worden thans reeds voor «le tweede maal gewijzigd. Ook wat andere bepalingen betreft, heeft &lt;3e oorspronkelijke wet van 28 Augustus 1851 wijzigingen ondergaan. JBij het bestaan van zoo veel wijzigingswetten zal men ten laatste «len draad in hetgeen wegens de militaire pensioenen wettelijke regel is, niet meer kunnen&quot; vinden. Veel beter ware het daarom geweest, dat de Regering eene volledig herziene wet omtrent dat onderwerp voorgedragen, en dan, om noorieloozen omhaal te vermijden, daarbij eene duidelijke opgaaf gevoegd had van de veranderingen, an de bestaande bepalingen te brengen. In elk geval drong men er «p aan, dat indien de tegenwoordige voordragt tot wet mogt worden -verheven, van Regeringswege de wet tot regeling der militaire pensioenen bij do landmagt, zoo als die na al de sedert 1851 daarin gebragte veranderingen lnidt, mogt worden uitgegeven en tegen gedingen prijs verkrijgbaar gesteld. § 2. De tegenwoordige voordragt zelve vond, voor zoover zij strekt, «nu de militairen beneden den rang van officier, op vroegeren leeftijd 3n het genot van pensioen te stellen, en dat pensioen voor de gewone soldaten eenigermate te verhoogen, bij verscheidene leden weinig J) ij val. Men vroeg of het tegenover de mindere burgerlijke ambtenaren, die eerst na vele jaren dienst, op gevorderden leeftijd, een Beer sober pensioen kunnen bekomen en zich daarvoor aan korting «p hun tractement moeten onderwerpen, billijk was aan de militairen, •die zich zoodanige korting niet behoeven te getroosten, alweder in «dit opzigt meer voordeel toe te kennen. Een zware last zou daardoor op de &apos;schatkist worden gelegd, die toch reeds door het hoog feklommen bedrag der burgerlijke en militaire pensioenen zeer gerukt wordt. Voortaan zouden onderofficieren, die 38 jaren oud en «lus nog in de kracht huns levens zijn, gepensioneerd worden. Het 3i.st zich moeijelijk voorzien, welke daarvan uit een geldelijk oogpunt de gevolgen zouden zijn. Bg de oorspronkelijke vaststelling der militaire pensioenwetten is daarin eene betrekkelgk geringe wijziging sobragt, die echter bij de uitkomst gebleken is, vrij wat meer tot {blijvende verhooging der Staatsuitgaven bg te dragen dan men aanhankelijk vermoedde. Van de zijde dezer leden wilde men daarom der Regering gevraagd hebben, of het zich niet reeds eenigzins bekekenen laat, welke hetzg reeds dadelijk, hetzij in volgende jaren «le finantiëlc uitkomsten van de thans voorgedragen wijziging in deJ _&apos;gelen omtrent de militaire pensioenen zouden zijn. ¦ - Te meer bezwaar zagen eenige leden in de wijziging ten aanzienH *, onderofficieren, omdat zij zich niet konden voorstellen, dat hetfl «laarbij beoogde doel zou worden bereikt. Wanneer het waar is,H _. -&quot;iF-+ •D 1 .ter te kennen geeft, dat ook bij de bestaande regelingß ï?-, _._.i looPbaa nin menig opzigt boven eene burgerlijke betrek-B i__,„ ?Vh _nfn ls&apos; en._at %enen, die de eerste te spoedig ver-1 laten, zich doorgaan, weldra teS-.gc.teld vinden, zal dan door het! Bitzigt op vroeger genot van pensioen die verandèringazucht worde»! gekeerd? Zullen in eik geval ö. onderofficieren, zooara zij op 38jarigen leeftijd vollen diensttijd kunnen doen gelden, .an niet aan de dienst vaarwel zeggen? Men moest daarbij niet enkel dé zucht om in eene burgerlijke betrekking over te gaan, maar veoral ook die om in het huwelp te treden, in rekening brengen. Zelf. vóór dat de onderofficieren regt op pensioen erlangen, is bij het totstandkomen der nieuwe regeling het verlaten der dienst van velen hunner te verwachten; omdat zij later altijd d« halve dienstjaren kunnen doen gelden. Verbetering van den stand van onderofficier, herleving van hetgeen men te dien aanzien vroeger bij ons leger heeft gekend, scheen dus na het in werking brengen van den maatregel niet te verwachten. Hij zou evenmin de gunstige uitwerking hebben, die de Minister van Oorlog zich daarvan voorspiegelt, als het verstrekken van eea grooter ration brood en van eenige verhooging van soldij de aanwerving van vrijwilligers heeft doen toenemen. Nog eene bepaalde_ reden bestond volgens sommigen, waarom men weinig verwachting hebben kon, dat het vervroegd uitzigt op pensioen voor de onderofficieren doel zou treffen. De meeste onderofficieren, die tegenwoordig bg ons leger worden geplaatst,, kousen van het instrnctiebataillon te Kampen. Al de jongelieden, die zich bij dat bataiUon laten inlijven, doen dit in de hoop van. officier te worden, hetgeen werkelijk aan velen gelukt. Maar nu z_n het juist degenen, die niet de vereischte bekwaamheid voor de examina, tot het verkrijgen van den officïersrahg vereischt, hebben kunnen verwerven, welke als onderofficier bij hef leger optreden. Dezen zijn ontmoedigd, zien met ijverzucht op hunne vroegere makkers, aan wier bevel z_ moeten gehoorzamen en zijn daarom meestal geneigd, ora na zes- of tienjarige dienst aan het krijgsmansieven vaarwel te zeggen. Zij knoopen daartoe in hunne garnizoenen burgerlijke betrekkingen aan en haken naar het tijdstip, waarop zij zich vrijer kunnen bewegen. Van hen laat zich niet verwachten, dat zij door het uitzigt op Vervroegd pensioen zich van het verlaten der dienst zullen laten terughouden. Verscheidene andere leden toonden zich gunstiger voor de bedoelde wijziging der pensioenwet gestemd. Dat het onderofficierskader bij ons leger, ten gevolge van het te vroeg verlaten der dienst, veel te wenschen overliet, was eene bekende zaak. Van de zijde der Kamer was er op aangedrongen, om daarin, zoo mogelijk, ook langs den voorgestelden weg verbetering te brengen; waartegen men echter aanmerkte, dat het bedoeld verlangen slechts van enkele leden was uitgegaan. Het was dus allerius raadzaam de voorgestelde proef te nemen, waartegen, ook niet het oog op het betrekkelijk gering bedrag van het onderoffieïerspensioen, dan toch zulk een overwegend bezwaar niet bestond. Reeds zeer veel zou gewonnen zijn, indien het meerendeel der onderofficieren zich door het uitzigt op pensioen lieten bewegen om tot hun 38ste jaar in dienst te blijven. Veel meer zonden zij daartoe worden aangemoedigd, dan wanneer, gelijk sommigen wilden, de bepaling omtrent de dertigjarige dienst behouden bleef en het pensioen verhoogd wierd. Zulk een ver verwijderd uitzigt is voor den onderofficier geen genoegzame prikkel. Warneer hij op 38jarigen ouderdom de dienst verlaat, is hij, als nog in de kracht zijns levens, veel beter geschikt om als veldwachter, spoorwegopz igter of dergelijken geplaatst te worden dan m lateien leeftijd. Zijn pensioen moet dan toch enkel als eene tegemoetkoming beschouwd worden, &apos;daar __e onderofficier van zijn pensioen niet leven kan, en zoo hij niets daarbij kan verdienen, zeer ongelukkig wordt. Aan een milifair, die op gevorderden leeftijd uit de dienst ontslagen wordt, is ook meestal een kommerlijk lot beschoren; terw.l bij het volgen van het denkbeeld des minister, de uitzigten van den onderofficier inderdaad niet ongunstig zijn. §3. Ook onder de leden, die zich met het denkbeeld om de onderofficieren vroeger in het genot van pensioen te stellen, wel konden vereenigen, waren er verscheidene die de meer gunstige bepaling omtrent het pensioen voor den gewonen soldaat afkeurden. De voorgestelde verhooging van het pensioen met f 10 &apos;s jaars was te_ onbeteekenend om invloed te oefenen op de vrijwillige dienstneming. In zoover dus zou de meerdere uitgaaf, die daaruit voor &apos;slands schatkist zon voortvloeijen, weggeworpen geld zijn. Dan zou het, volgens sommigen, nog veel verkieslijker zijn do soldijen van onderofficieren en manschappen eenigermate te verhoogen; waarbij men echter deed opmerken, dat de aanhangige begrooting van het Departement van Oorlog voorstellen in die rigting bevat. Te meer nog zagen deze leden bezwaar in de bepaling omtrent de soldaten, omdat die bepaling de strekking had, hen tot drio en veertigjarigen ouderdom in dienst te houden, terwijl het zeer te betwijfelen valt, of het wel nuttig is, zulke oude soldaten aan de dienst te verbinden. De denkbeelden omtrent dit punt zijn bij andere legers in den laatsten tijd aanmerkelijk gewijzigd. ? 4. Met het oog op de overgangsbepaling van art. 2 der wet deden sommige leden opmerken, dat die bepaling zelve twijfel moest doen ontstaan, of het door den minister aangeprezen stelsel om de onderofficieren door het voorspiegelen van vervroegd genot op pensioen meer aan de dienst te verbinden, wel het ware was. De minister gaat toch uit van de onderstelling, dat de nieuwe regeling een groot aantal onderofficieren en korporaals zou kannen doen besluiten om op eens of binnen een kort tijdsbestek de dienst te verlaten. Daaruit scheen te blijken, dat de wet geen ander gevolg zou hebben dan verhooging van uitgaven voor de schatkist. Men antwoordde, dat dit uit de bedoelde overgangsbepaling niet was af te leiden. Zij had alleen tot de thans in dienst zijnde oude onderofficieren en korporaals betrekking; terwijl het vervroegd pensioen voor de toekomst moest werken. Inderdaad kon het bezwaar inhebben, te veel oude onderofficieren en korporaals op eens te ontslaan. Daarbij moest met beleid te werk worden gegaan en het was dus goed, dat de Regering de bevoegdheid behield, om, zoo zich werkelijk het geval voordeed, waarvan bij art. 2 der wet wordt uitgegaan, hetgeen, ook volgens den minister, nog niet eens zeker is, de onde onderofficieren en korporaals hg categorien te pensioneren.</p>
	<p>Blijkens het voorloopig verslag der commissie van rapporteurs van de Tweede Kamer der Staten-Generaal over het wetsontwerp tot wijziging der wetten van 28 Augustus 1851, Stbl. n&quot;. 128, en 11 Julij 1855, Stbl. n°. 74, regelende de bevordering, het ontslag en het op pensioen stellen der militaire officieren bij de landmagt, gaf dat wetsontwerp brj de overweging in de afdeelingen tot geen bedenkingen van zeer overwegenden aard aanleiding. Wel werd door verscheidene leden twijfel geopperd, of deze wijziging der bestaande wetgeving volstrekt noodig is. De veranderde bepalingen moeten hoofdzakelijk strekken om hoofdofficieren, die als Minister van Oorlog aftreden, en enkele officieren der genie, die aan het voorbijgaand werk der staatsspoorwegen zijn geplaatst, in eene betere positie te brengen. Het gold hier dus het bijzonder belang van zeer weinigen. moest daarvoor teraggekomen worden op wetsbepalingen, die zestien jaren hebben gewerkt, zonder dat behoefte aan wijziging werd gevoeld? Niet eens achten sommigen het zeer duidelijk, ot het beginsel om de Regering gelegenheid te geven tot het brengen van een officier, die als Minister van Oorlog optreedt, op non-activiteit, wel goed is. Indien toch zoodanig officier bij zgne aftreding als Minister veor de werkelijke dienst nog geschikt is, schijnt de herplaatsing in zijnen rang niet van de inzigten van een opvolgend Minister te moeten afhangen; hetgeen hg de wijze, waarop de aanvulling van art. 38 der wet van 1851 wordt voorgesteld, zou kunnen plaats vinden. Men wees daarbij echter op art. 41 en de voorgestelde aanvulling daarvan. In elk geval gold het bezwaar, in de Memorie van Toelichting ontwikkeld, evenzeer voor officieren, die als leden der Wetgevende Kamers, als veor hen, die als Minister van Oorlog aftreden. Het geval kon zich zeer goed voordoen, dat er geen gelegenheid bestond, aan een als lid der Kamers aftredend generaal dadelijk weder eene betrekking bij het leger op te dragen. Men zag het voerschrift van art. 91 der Grondwet niet voorbn, volgens hetwelk krijgslieden, die ophouden lid van eene der Kamers te ziin, tot de werkelijke dienst terug keeren, maar die bepaling was blijkbaar gemaakt in het belang der officieren en strekte alleen om te voorkomen, dat zij, ophoudende lid van eene der Kamers te zgn, door de Regering buiten werkelijke dienst werden_ gehouden. Ook aan deze officieren kon het regt niet worden betwist, om, zoo zij dat verlangden, na hunne aftreding op non-activiteit te blgven, zonder dat zg daarom hunne aanspraak op bevordering verloren. Moest dus art. 38 worden aangevuld met de bepaling sub lit. e. in het wetsontwerp voorkomende, de billijkheid eischte, dat daaraan nog eene andere bepaling wierd toegevoegd, waardoor de officieren, gewezen leden van eene der beide Kamers, des verkiezende, non-actief konden blijven. In dien zin zon punt of nommer 1 van art. 38 te wijzigen zgn. Considerans. Tegen de redactie van deze aanhef bestaat soortgelijke bedenking als tegen die van de mede aanhangige wet op de militaire pensioenen bij de landmagt. In de wet van 11 Julg 1855, SM. h . 74, komen de artt. 10, 12, 20, 38 en 41 der wet van 28 Augustus 1851, Siu. n°. 128, in het geheel niet voor. Niet slechts is dus de considerans verkeerd gesteld, maar er schgnt zelfs voor de aanhaling der wet van 1855 geene enkele reden te bestaan.</p>
	<p>Bi) üe overweging, in de afdeelingen der Tweeée Kamer, van het wetsontwerp tot bekrachtiging van een krediet door den Gouv.- Generaal van Ned.-Indie geopend boven de indische begrooting voor 1867, — verklaarden bijna alle leden, die aan het onderzoek deelnamen, dat zij zich geen duidelijk begrip konden vormen van de gedragslijn, door de hooge regering gevolgd ten opzigte der suiker ondernemingen Tjomal en Bandjardawa. Hoe kan zg. wanneer do staat, naar hare meening, niet tot overname daarvan was verpligt, hoe kan zg dan in Februarij 1864 eene overeenkomst tot dat einde sluiten met de 0.-I. maatschappij van administratie en lijfrenten en later weder een regtsgeding voeren waarin die verpligting tot overname door haar werd ontkend? Verscheidene leden zagen in de handelingen der regering ten aanzien dezer suikerfabrieken het bewijs van eene schromelijke ligtvaardigheid bij het administratief beheer onzer overzeesche bezittingen. Anderen, die hunne bevreemding over het gebeurde niet konden verbergen, wenschten echter nadere ophelderingen te ontvangen, alvorens een stellig oordeel over deze zaak uit te spreken. Daartoe wenschten zij van de regering zooveel mogelijk mededéèling te ontvangen van de stukken, betreffende de suikerindustrie op Tjomal en Bandjardawa. Men vroeg op welke voorwaarde eerst de faktorg der Nederl. handelmaatschappij, later de 0.-I. maatschappij van administratie en lijfrente, de beide fabrieken, hangende het proces, hebben geëx- Eloiteerd en hoe lang de maatschappij nog met de verwerking van et suikerriet zal belast big ven, nu zg haar verlangen heeft uitgesproken van hare hoedanigheid van kontraktante van het gouvernement te worden ontheven. Wat wenscht de regering dan met de suikerondernemingen Tjomal en Bandjardawa aan te vangen? Reeds voor gernimen tijd zün er, naar men meende, voorstellen bg de Indische regering ingekomen om de suikerknltuur in die beide districten te staken. Zal daaraau gevolg worden gegeven of wenscht de regering die kuituur voort te zetten? Zoo ja, op welke voorwaarden zal dat geschieden? Het zou ia elk geval minder wenschelijk zgn, wanneer de Indische regering nu ook fabrikant werd van suiker.</p>
	<p>Eindelijk vroeg men op welke gegevens het cgfer der credietopening berustte.</p>
	<p>Aan de Tweede Kamer der Stateu-Generaal is aangeboden een wets-ontwerp tot intrekking van het besluit van Hu nu. Hoog Mogenden, vertegenwoordigende het Bataafsche Gemeenebest van H Julg 1805, betreffende de vergnnningen tot bekading ten zuiden der Merwede. In de memorie van toelichting, bij dit wets-entwerp gevoegd, wordt de oorsprong en strekking van genoemd staasbesluit nagegaan, en de noodzakelijkheid der intrekking daarvan aangetoond. Naar de gevestigde overtuiging van den Waterstaat, wordt de voortdurende inachtneming van het besluit van 1805 door het tegenwoordige rivierbelang niet gevorderd, en somtgds zelfs verboden.</p>
	<p>Nog zgn drie andere wets-ontwerpen aan de Kamer aangeboden, waarvan het eene strekt tot het aanvullen der regeling van het loods- en bakenwezen op eenige rivieren (ten opzigte van de Limburgsche Maas, bg de regeling van 1865 uitgesloten); het tweede tot wijziging van Hoofdstuk IV B der _ .aatsbegrootiüg voor 1866, hetwelk de strekking heeft, de som voor pensioenen met ƒ 5200 te verhoogen, daar de verwachting van het versterf in 1886 vor beneden het cgfer is gebleven, waarop, in vergelijking van vroeger, scheen gerekend te kunnen worden; het derde, tot verhoogiug van Hoofdstuk IV A der staatsbegrooting voor 1867, met f 99,500 voor verbetering der strafgevangenissen.</p>
	<p>Bg het onderzoek van de begrooting wegens den arbeid der gevangenen voor 1868, werd inlichting gevraagd omtrent de aanzienlijke vermeerdering van het cijfer der ongevennisde gevangenen. Men vroeg, of de vermeerdering het gevolg was van den langeren duur der geregtelgke instructièn ï. — Voorts weuschte men, met &apos;t oog op de eg lers voor grondstoffen en arbeidersloonen uitgetrokken, ingelicht te worden omtrent de verhooging van de middelen tot dekking der uitgaven op deze begrooting. — Eindelijk werd weder geklaagd over de slechte hoedanigheid van do door de gevangenen afgeleverde artikelen; — doch rfie klagt van andere zijden als overdreven voorgesteld. In eene afdeeling is men teruggekomen op de vraag waarom de steandrukkerg uit de gevangenis voor jeugdige veroordeelden te Rotterdam naar de militaire strafgevangenis te Leiden en niet naar de nieuwe gevangenis op den Kruisweg bij Doetincheit is verplaatst. Het meerder nut, dat de steendrukkerg in de militaire gevangenis&apos; te Leidon zal stichten, achtte men op zijn minst genomen twijfelachtig.</p>
	<p>Bij de overweging van het wetsontwerp tot wijziging van Hoofdstuk IV A der Staatsbegrooting voor 1866, werd in eene afdeeling opgemerkt, dat de aankoop van een gebouw tot huisvesting der Arrondissements-Regtbank te Zierikzee wat voorbarig is geschied, met het oog op de aanstaande regeling van de regterlrjke indeeling. Intusschen werd hiertegen opgemerkt, dat de regtbank van Zierikzee bij eene nieuwe regterlijke indeeling des rijks moegelijk zonder groot bezwaar voor de regtzoekenden kan worden opgeheven. Maar bovendien was de regering verpligt om aan een krachtens wetten gevestigd regts-kollegie een gebouw tot huisvesting aan te wjjzen, toen de gemeentelokalen niet meer beschikbaar waren.</p>
	<p>Het ontwerp tot verhooging van lioofdstuk IVA der Staatsbegrooting voor 1867 strekt tot verhooging met /&apos; 99,600 van art. 42, welke verhooging is bestemd om daaruit te bestrijden: a. de kosten van het weder opbouwen van het huis van burgerlijke en militaire verzekering te Maastricht, begroot op ƒ81,000; b. de kosten van het maken van eenen grindweg van de strafgevangenis voor jeugdige mannelijke veroordeelden «de Kruisberg&quot; naar Doetinchem, begroot op ƒ11,200; c. de kosten van het bouwen van eene landbouwerswoning met veestallen enz., op het terrein der gemelde strafgevangenis, begroot op ƒ7400. In het belang der dienst, is het wenschelijk, dat de aanbesteding der gemelde werken zoo spoedig mogelijk plaats hebbe. Uit dien hoofde zijn de kosten niet begrepen in de begrootiug van staatsuitgaven voor het dienstjaar 1868, en wordt het verkieslijk geacht, de begrooting voor het loopende dienstjaar met de gevorderde som te verhoogen.</p>
	<p>Het wetsontwerp tot aanvulling da- regeling van het loods- en bakertwezen op eenige rivieren^ bepaalt het Volgende: ArL L De afbakening van het vaarwater op de Limburgsche Maas, van Venlo tot de Noord-Brabantsche grenzen bg&apos; Maashees-, op de Linge, van Asperen tot den Arkelschen Dam, en op de Nieuwe Merwede, van het scheidingspunt met de Merwede aan den kop van den Ouden Wiel tot aan den henedenmond in den Aiuer, geschiedt op kosten van den Staat.</p>
	<p>Art. 2. De artt. 2 tot en met 9 der wet van 30 December 1865 (Staatsblad n°. 173) zgn ook van toepassing op de hierboven in art. 1 genoemde vaarwaters. Uit de Memorie van Toelichting blijkt, dat na het aanknoopen van onderhandelingen met België de regering van dat rgk zich evenwel ongezind verklaarde, tot eene regeling op de gemeenschappelijke Maas mede te werken, omdat daaraan, naar hare meening, geene behoefte bestaat.</p>
	<p>Na deze weigering van België moest, althans voor het oogenblik, van eene regeling der hakendienst op het grensscheidend gedeelte der Maas worden afgezien, en kwam de vraag in aanmerking of, en zeo ja, in hoever de elders bestaande regeling op het uitsluitend Nederlandsehe gedeelte der rivier zou worden toegepast. Het resultaat dier overwegingen wordt in de mem. v. toel. medegedeeld en bepaalt zich tot ac vaarwaters, in het ontwerp opgenoemd.</p>
</text>
