<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>Ook heden is er nog geene enkele gebeurtenis bekend, waaruit met eenige zekerheid kan worden afgeleid of de opstand in den Panselijken staat al dan niet vorderingen maakt. Wel is waar, werd gisteren berigt en heden door een uitvoeriger telegram bevestigd, dat Lagnarea in de provincie Viterbo door de Pauselijke troepen is hernomen en de opstandelingen zijn verstrooid, maar een ander telegram beweert, dat do opstandelingen op Rome aanrukken en de ltaliaansche dagbladen er op aandringen, dat de regering hen vóór zij. Beide berigten kunnen waar zijn; men wist reeds, dat te Bagnarea ongeveer 500 opstandelingen zich hebben genesteld; het is niet onwaarschijnlijk, dat deze zijn aangetast door eene overmagt en hebben moeten zwichten. Dit belet niet, dat de opstandelingen op andere punten welligt gelukkiger zijn geweest en er blijft dus ook ruimte voor het andere telegram. Intusschen valt het niet te ontkennen, dat men Veel stelliger berigten ontvangen zou, indien de opstand snelle vorderingen maakte en ofschoon daarvan met zekerheid weinig valt te zeggen, verkrijgt men toch den indruk, dat de zaak voor de omwenteling niet gunstig staat. Is daarmede alles gezegd en zal de rustige rust, waarin men eenigen tijd heeft verkeerd, te Rome, zoowel als te Florence, weldra weder terugkomen? Niet waarschijnlijk. Aangenomen dat de opstand mislukt, dan zal de Italiaanse!- regering wel hebben bewezen,</p>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 8 October. dat zij hare verpligtingen getrouwelijk wist te vervullen, maar tevens zal het voor ieder openbaar zijn geworden, dat zulk eene zware taak op den duur niet van Italië te vergen is. De geheele staat van zaken is te onnatuurlijk, om niet hoogst gevaarlijk te zijn voor ieder, die haar met geweld wil blijven handbaven. Dat men dit in Italië reeds algemeen gevoelt, lijdt geen twijfel; de vraag is, of men het ook in Frankrijk aldus inziet. Van verschillende zijden werd deze vraag dezer dagen bevestigend beantwoord en ook thans weder ontvangen wij een berigt, dat in dit opzigt zeer belangrijk zou moeten genoemd worden,indien de ondervinding niet reeds meermalen geleerd had, dat men zich te vroeg kan verheugen. Wij hopen echter, dat de zaak nader zal worden bevestigd. Naar men namelijk beweert, heeft de Heer Rouher den Keizer een nieuw staatkundig programma voorgelegd en is dit aangenomen. Wat het buitenland betreft, zou Frankrijk voortaan zich van alle inmenging onthouden; het hangende vraagstuk echter zou eerst worden opgelost door eene overeenkomst, waarbij alles te Rome in status quo bleef tot aan het overlijden van den tegenwoordigen Paus, terwijl zijnen opvolger het geestelijk oppergezag zou worden gewaarborgd. Met andere woorden: de bevolking van den Pauselijken staat zou worden bevrijd van het wereldlijke gezag, echter op zoodanige wijze, dat de eerbiediging van &apos;s Pausen geestelijk gezag volstrekt geen gevaar loopt. Wat het binnenland aangaat, zouden eindelijk eens de lang beloofde vrijzinnige hervormingen worden ingevoerd en ofschoon de wapening van het leger naar de eischen van den tijd zou worden voortgezet en de kaders zonden worden versterkt, zouden de zaken voor het overige op denzelfden voet blijven en derhalve worden afgezien van de plannen tot leger-hervorming. Er is iets in dit berigt waardoor het zeer waarschijnlijk wordt, namelijk dit, dat de Fransche regering onmogelijk de Septemberovereenkomst kan laten varen, zonder tegen de klerikalen steun te zoeken ta de liberalen. En daar dit denkbeeld het geheele plan beheerscht, is het of waar, of verzonnen door iemand, die den staat van zaken bijzonder juist beoordeelt. Nieuwigheidskramers geven zich doorgaans niet zoo veel moeite, om hunne uitvindingen in alle deelen te doen strooken met de werkelijkheid en dit geeft ons eenige hoop dat de tijding door de uitkomst zal worden bevestigd.</p>
	<p>De afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben zich gisteren, na afloop der openbare zitting, naar de afdeelingen be§ even, deels nog tot het onderzoeken van eenige ontwerpen betrekehjk de staatsbegrooting voor 1868, en ten andere tot onderzoek van de Indische begrooting. Daarna zullen de afdeelingen zich bezig houden met het onderzoeken van het ontwerp-wetboek v. strafvordering, ten einde vervolgens, na het houden van nog eene openbare zitting, waarin de Heer Mr. L. Oldenhuis Gratama als lid der Kamer zal worden beèedigd en toegelaten, op reces uit een te gaan. Zoo wij wel onderngt zijn, dan zal de Kamer eerst tegen half November weder brjeenkomen.</p>
	<p>In de afdeelingen zijn benoemd tot rapporteurs over hoofdstak IX der staatsbegrooting (departement van koloniën en Indische begrooting) de Heeren &apos;s Jacob , W. van Goltstein, Fransen v. d. Putte, Blom en Thorbecke.</p>
	<p>_ Juist terwijl het Dagblad in de laatste dagen zulk eene enquête instelt naar de - verloren millioenen, door de radicale sloopers te zoek gemaakt of voor het vervolg speciaal in Oost-Indie roekeloos weggeworpen, komt ons, bij het naslaan van eenige stukken over koloniale aangelegenheden, de nieuwe regeling der houtbosschen in handen; eene zaaK rijk aan conservatieve misbruiken en ongeregtigheden jegens de Devolfcing, en uitvoerig besproken in de memorie van toelichting tot de cultuurwet van den Heer Fransen van de Putte en daarna ook, wat de aanvankelijke uitkomsten van de onder zijn bestuur daarin gebragte hervorming betreft, in eene memorie van den Heer Trakranen over de begrooting van zijn departement, dienst 1867. De exploitatie dier bosschen kan sedert Sept. 1865 alleen geschieden door middel van de particuliere industrie, in vrijen arbeid en bij openbare mtbesteimg, hetzij a. voor bijzondere rekening, zonder eeniee verpligte levering aan den lande, tegen betaling aan het gouvernement van eene jaarhjksche retributie; hetzij b. ten behoeve van den lande, tegen betaling door het gouvernement van kap- en sleeoloon per knb. el. &apos; Volgens de bepaling nu van art. 9 lit. a. van het reglement van 10 Sept. 1865 (Ind. Staatsblad NO. 96) werden aan particulieren voor bijzondere rekening zes perceelen in verschillende residentien uitbesteed, 4 gedurende tien jaren, 1 voor 5 en 1 voor slechts 2 jaren, alles bijeen uitmakende eene betrekkelijk geringe oppervlakte van ongeveer 20 vierkante palen en zulks voor eene totale som van ƒ 2,556,472, dat is ruim ƒ 127,000 per vierkante paal, zoodat, vervolgt de memorie, naar dezen maatstaf berekend, de 2000 vierk. palen, bereids onder geregeld beheer gebragte djatti-bosschen eene waarde van ƒ 254 millioen aan houtwerken vertegenwoordigen. Volgens bet later bekend geworden regeringsverslag van 1864 bedroeg de uitgestrektheid toen 2530 vierkante palen, hetgeen met het meerdere, dat onder geregeld beheer mogt zijn of achtervolgens worden gebragt, eene waarde van circa 360 millioen gulden vertegenwoordigt, ongerekend de andere houtsoorten, in zoo ruime mate aanwezig. De minister zeide dan ook ten slotte: //Zeer belangrijke gevolgen zijn van het bij reglement van 10 Sept. 1865 voorbeschreven beheer en exploitatie te wachten. Door inroeping van den bijzonderen ondernemingsgeest is eene geregelde exploitatie op veel ruimer schaal dan tot hiertoe gebruikelijk, te bereiken. De exploitatie zelve geschiedt doelmatiger, omdat grootere bedrijfskapitalen besteed worden en naauwkeunger toezigt gehouden wordt. In de veelzins gevoelde behoefte aan houtwerken, terwijl in de bosschen voor millioenen waarde overjarige boomen aan bederf waren prijs gegeven, zal ruimschoots kunnen worden voorzien. De regering bekomt de gelegenheid, om de kostbare en moeijelijk te beheeren houtstapelplaatsen in te trekken «n eindelijk wordt het mogelijk de drukkende blandongdiensten af ta -Cuftt-QQ*</p>
	<p>Inderdaad, het geldt hier in den letterlijken zin des woords eene tlooperij van hout, maar het Dagblad zij gerust; het brengt toch gaandeweg weer wat millioenen aan, als equivalent voor de weggeraakte, en zoo wij hopen ten behoeve van nieuwe slooping van staatsschuld, slooping van drukkende belastingen op het verbruik of op de nijverheid en het handelsverkeer en slooping van privilegiën en familie-bevoorregting, vooral in het land der lmj&apos;e Javaantjes.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd: tot burgem. der gemeente Kerkwerve G. van der Cingel, Groesbeek J. J. M. Kolfschoten; tot comm. der orde van den Nederl. Leeuw den Heer J. C. Wil—_se, administrateur voor de zaken der Roomsch Katholieke eeredienst; tot regter-plaatsverv. in de arrondissements-regtbank te Winschoten Mr. D. de Ruiter Zrjlker, procureur bij die regtbank; bij het personeel van de geneeskundige dienst der landmagt: tot eersten offic. van gez. lste Kl. (rang van kolonel) den eersten offic. van gez. lste kl. (rang van luik-kolonel) Dr. G. A. F. Quarin Willemier; tot eersten apoth. (rang van majoor) den apoth. lste kl. J. van Rijn van Alkemade; tot apoth. lste kl. (rang van majoor) den apoth. lste kl. (rang van kapt.) J.Alma, aUen van gemeld personeel.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van den 9den Junij 1867 (Staatsblad N°. 55) en zijne beschik king van den 17den Junij jl. geplaatst in de StaaU-Courant van den 18den daaraanvolgende, heeft goedgevonden het verbod tot hethrm den van markten en openbare verkoopingen van rundvee _ - w_ voor de gemeenten Rotterdam, Gouda Gorinchem en T !t^ P teüesett gang van den 15den October 1867. d&apos;Vïonaciiem en Leyden, met in-</p>
	<p>vsi^ef^ ri^o^it^v^ *_ «¦ -rdtde het bevel over Zr. Ms. K^Sw^l^??A °n^!V^ __ __sropsedrag9a aan taSSsS-tw^aw Van den Ne-lerlamlschen consul te Christiania is een berigt or.t-vangen, volgens hetwelk het Noorweegsche plakaat van 4 Junij 1806, nopens de quarantaine tegen de cholera asiatica, opgenomen in de Nederlandsehe Staats-Couranl van 18 Aug. 1866, bij nieuw plakaat van 16 Sept. 1867, eene uitbreiding heeft gekregen. De bijzonderheden üeaaangaande worden in de Slaats-Courant van heden medegei</p>
	<p>Volgens de Zondagswet kunnen de gemeentebesturen vergunning verleenen tot het doen verrigten van openbaren arbeid op Zon- en algemeen erkende Christelijke feestdagen. De minister van biimeuL. zaken se hij ut in de meening te verkeeren, dat een ieder daartoe telkens die vergunning vraagt; althans heeft hij aan de besturen der gemeenten, waarin nieuwe spporweglijnen zijn aangelegd, doen weten, dat zij aan de bestuurders der spoorwegdiensten eene doorloopende vergunning tot zoodanigen arbeid kunnen verleenen. Wanneer zal die wet eens «-den —getrokken? Zij i-i eene anomalie ten aanzien onzer Israëlitische landgenooten en belommert noodeloo3 degenen, — en hoo groot is het getal dezer l_-t_ niet geworden! — die het begrip van den Zondag hebben Uteu varen en den eenen dag even heilig achten als den anderen. Bovendien laat zich ook het gevai donken, dat hot bestuur, b. v. van eene dorpsuemeente, geheel uit her&apos;—•lijk regtzinnigen bestaat en het als zijn pligt Beschouwt de Zottdagsw— in alle opzigten te handhaven, Hoe nu, als zulk een bestuur weigerde vergunning te verleenen voor arbeid aan spoorwegen op dien dag ? Eenigen tijd geleden waren wij er getuigen van, hoe_kleingeestig soms in deze te werk gegaan wordt: oen wethouder, die pas uit de dorps-societ—t kwam, verbood aan een timmermm, die eenigaplanken voor den regen wilde borgen, dit werk te doen — omdat bet Zondag .was! (Arnh.Cl.)</p>
</text>
