<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In den kortst mogelijken tijd i wordt genezing van RHUMATIEK ver,ekerd, door de aanwending derABS HAD BBIKS of A_.TI-RHU._.iT__CIIE WA ______ i i.Vele lijders aan verschillende pijnen in het vleescb.iu het gebeente i eu in. de hjnere deelen des ligchaams, zijn daardoor radikaal gene, zen, zoodat een proef te nemen eiken lijder wordt aanbevolen. i Verkrijgbaar a3O Cts. per pakje bij A. BREETVELT Az., te Delft i en verder bij: 1 Zl. A™sterdam, bij H. J. Reuken, hoek Vijgendam en Warmoes&quot; „r-_; &quot;V. • Schade en Zonen, Leidschestraat, in de Vlijt; A. J.ten Veldhuys, Rapenburg; Wed. F. C. Seijdenzaal-Eijfert, Vijzelstraat bij de Munt; Mej. 0. J. Blank, Kalverstraat; T. A. Hesselveld, hoek , prinsengracht en Anjelierstraat; Mej Swenge en de Greef, Beestraat. \ u Hilversum. J. C. Theissling, Alkmaar. t Jr-i„llTeu.issen.Gierstr.Haarlem. Geb. Meijer, Nieuwe Diep. I ~M.&amp;J.Wever_gh,Anegang.id. M. Vriend, Zaandam. &gt; En meer bekende Depots. (24308) « £_____3aa ! IM. Z. ACHTEPIBURGWAU BIJ DE MOLSTEEG. Kwitantien, Wissels en Assignaties, per 1000 stuks a ƒ 5 6 en 7 Rekeningen en Facturen per 1000 stuks aƒ 7, 8 en 9 50. Nota&apos;s en Kleine Rekeningen per 1000 stuks a ƒ 5 en 6. ï Alles °P »est Bapier en netjes Gegraveerd ; per grooter getal ruim j h-abat- (24301) j Bij «. B. VAN GüOllen inaile Hcekv.inkels _ .0 Cents verkrijgbaar: J. PREVÖSTINI&apos;S VADEMECUM YÖÖR HM HANDELAAR. HET BOEKHOUDEN, . zoowel enkel als dubbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende haudelsvemgtingen; eene Tafel van Interest-en Discontoberekening yan 1 tot 100,000 galden, en gevolgd door eene beknopte regtsleer in zake van Koopmans-Bedrlj. Deneyens eene verklarende Woordenlijst der m de administratie voorkomende vreemde benamingen, verkortingen, enz., enz. (21742) __f__DT&apos;s !&apos;¦¦ _t en heeft ïomWe,,: _oek____el. SCA-Dl-..IÏSCHE A-__TERDA__. __. • __ JLITTJEJaATC ïlill. Op franco aanvrage staan de geregeld verschijnende Overzigten gratis ten dienste. (20677)</p>
</text>
