<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Benrstijdingen.</title>
	<p>Omtrent de Certificates of dcbenturcs, ten laste van den Atlantic and Great-Western spoorweg (zie ons nomuier van gisteren), wordt door de commissie het volgende voorgesteld: De gezamenlijke houders der certificates nemen bezit van het onderpand, dat in de Engelscho bank ligt, met uitzondering van de aandeden. Voor hetgeen dan no* aan de volledige kwijting hunner vordering ontbreekt, ontvan .11 zij 7 pCts&apos;. preferente aandeelen van dezelfde soort, die de-ouders van geconsolideerde obligatien zullen ontvangen voor hunne uitgestelde coupons. Voor iedere £ 100 wordt dus ontvangen D 250 aan 7 pCt. preferente aandeelen en D. 2&quot;-0 certificaat van aandeel in het onderpand, dat ook omstreeks 7 pCt. &apos;sjaars rente geeft. Deze schikking schijnt op den eersten aanblik in het nadeel der houders van geconsolideerden. De commissie doet opmerken dat dit de eenige weg is, om te komen in het bezit van de aandeelen, die in het onderpand liggen en de eigendom zijn der houders van debentures en om eene schuld te delgen, die den voorrang hebben zou boven de eerste preferente aandeelen en derhalve, als deze schikking niet word aangenomen, zou moeten worden afgelost, eer men de coupons der geconsolideerden kon gaan voldoen. Oostenrijksche aandeelen a fl. 10 van 1864 (Rudolf Stiftung.) Zevende uitloting, op 1 Oct. 1867, to Woenen, 18 serien: Serie 34, 138, 368, 616, 1859, 1869, 2416, 2716, 2820, 2861 , 2934, 2955, 3007, 3197 , 3211, 3528, 3569, 3678. Daarvan zijn gevallen fl. 25,000 op N°. 12, serie 138; fl. 4000 op N°. 17, serie 3678; fl. 2000 op N°. 2 serie 3678; fl. 500 op N°. 34 serie 368 en op N°. 33 serie 3007; fl. 300 op N°. 40 serie 2416, N°. 44 serie 2820 en N°. 15 serie 3569; fl. 100 op N°. 38 serie 368; N°s. 4 en 41 serie 2716, N°s. 23 en 43 serie 2934 en N°. 9 serie 3569. De ontvangsten der Fransch-Oostenrijksche staatsspoorwegen van 24 tot 30 Sept. bedroegen fl. 730,832, zijnde fl. 108,985 meer dan in gelijk tijdvak van 1866. Van Jan. tot uit0. Sept. waren de ontvangsten fl. 3,823,880 meer. 6 pCt. Turksche Leening vaa 1854 te Londen. De coupons, verschijnende 10 Oct. e. k., worden betaald bij de Heeren Dent, Palmer $• C°., te Londen, en Bisschofshelm, Goldschmidt C°. te Parijs, door wie mede worden afgelost de in Julij jl. uitgeloto obligatien.</p>
</text>
