<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Slldo ou 1 Sept. 1567. ƒ628. i 32.08 1 Livretten in omloop en ufgegeven: Van 1 tot 30 id. ontv. « 23,116.491/ a Op 1 Sept. 1867 in 0m100p... .8838 Van 1 tot 30 Sept. afgegeven.. 122 ƒ 651,249.17V2Ï Vuil tot 3üSept.uitb. // 15,972.72 I 8958 Van 1 tot 30 Sept. ingetrokk.. 104 Saldo op 1 Oct. 1867.ƒ635,276.45&apos;/;! In omloop op 1 Oct. 1567 8854 Donderdag a. s. zal in de maatschappij Arti et Amicitiae op de kunstbeschouwing ter bezigtiging aangeboden worden eene portefeuille niet teekeningen, bijoengebragt door de gewone en buitenleden der Maatschappij. Gisteren avond heeft de vrouwelijke concurrent van den hel 1 der Niagara the female Blondin, ten tweeden male haren stouten togtover het gespannen koord van 300 voet lengte in het bovendeel der Parkza-.il Vglbragt. Liefhebbers van koude rillingen , beminnaars van het kippenvel mogen niet verzuimen eene dergelijke voorstelling bij te wonen. En toch vergeet men bijna, door de gemakkelijkheid en bevalligheid, waarmede de kunstenares haar vermetel vraagstuk ten uitvoer brengt, het gevaar waaraan zij zich blootstelt. Een volgenden keer zal zij den togt geblinddoekt volbrengen; van haar plan om ook een kind mede te nemen heeft de danseres afgezien, omdat men daartegen van meer dan eene zijde is opgekomen. Slechts gedurende deze week kan deze voorstelling gegeven worden, daar het gezelschap Zaturdag a. s. zijne werkzaamheden in het Park sluit en geen tent of locaal groot of hoog genoeg is, om er dit bewijs van vermetelheid en vaardigheid in te kunnen geven. Nu aller oogen, in afwachting van de dingen, die daar zullen komen, op Rome zijn gerigt, kon de Heer J°. de Vries het Nederlandsch publiek kwalijk eene betero dienst bewijzen, dan die, welke hij onlangs heeft verligt, de vertaling namelijk van Story&apos;s Roba di Roma, dat onder den titel van: In Rome, Schetsen uit het Romeinsche Volksleven, dezer dagen bij de Gebrs. Kraay alhier het licht zag. Het oorspronkelijke werk is reeds te gunstig bekend, o. a.door de aankondiging van Dr. D. E. W. Wolff in de Gids, om veel tot aanbeveling te zeggen. De vertaling is goed eu het boek betrekkelijk goedkoop. Wij twijfelen er dus niet aan, of zij zal ten onzent haren weg wel vinden. Onder den wel wat Duitsch klinkenden titel van: De Opvoeding in huis en school, is te Groningen bij den Heer J. B. Wolters een hoekje verschenen, waarop wij gaarne de aandacht vestigen van allen die belang stellen in het onderwijs. Blykens de verklaring van den zamensteller, den kundigen LeopolJ, liggen aan dit boekje ten gronslag Éellner&apos;s Aphorismen, waarvan vroeger reeds bij denzelflen uitgever eene vertaling verscheen. LoopoM echter behiel 1 slechts wat hem het belangrijkste toescheen en daarvan nog slechts de hoofdzaak. - Daarentegen vuUe hij bet aan met opmerkingen, aan audere schrijvers ontleend, hier en daar ook met de vruchten zijner ervaring. Zoodoende is een werkje ontstaan, dat stellig door niemand vruchteloos zal worden doorbladerd. Men meldt ons uit &apos;sHage: Da baron Dujanrin, Belgisch gezant bij ons hof, zal eerst in de laatste dogen van October _ hofstad definitief verlaten, ten einde zich naar zijn nfeuwen post te Londen to begeven. Hij heeft van zijne regering den last ontvangen, vooraf zijnen opvolger, den Heer de Beaulie.ll, op de hoogte der zaken en vooral vim de Schelde-kwestie te brengen. Daaruit blijkt opnieuw, dat België die aangelegenheid niet als afgedaan beschouwt en inderdaad zijn in de laatste weken offioieuse stappen namens het kabin— van Brussel in het buitenland gedaan, waaruit het bestaan van het plan, om een nieuw beroep op de buifcenlan Ische mogendheden te doen, maar al te duidelijk blijkt. Dezer dagen heeft to Ostehde een concert plaats gehad, waarop zich de Heer Gustave Frieman, solo-violist van den Groothertog van Hessen-Darmstad, niet schitti renden uitslag heeft doen hoeren. Vieuxtemps, die zich onder de toehoorders bevond, besteeg onmiddellijk, nadat do Heer Frieman een salon-stuk van den beroemden meester had uitgevoerd., de estrade on bedankte den begaaften tolk van zijn werk voor de oogen- van het geheele publiek. Dit feit moge reeds de voldoening wettigen, waarmede wij onzen lezers modedeelen, dat, naar wij vernemen , de Heer Frieman weldra in onze stad zal aan&apos; komen, ten einde zoo hier als in de overige voorname steden van ons land, eenige concerten te geven. _ 264-B STAAIS-LOTERIJ. (Prijzen van f 1000 en daarboven). 4de klasse 2de lijst: N°. 17385 ƒ25,000, gevallen in de collecte van de Wed. G. C. v. Hall en T. J. Anspach; N°. 11121 ƒ 1000. &apos;s GBAVENHAGE, 7 Oct. De audiëntie van den minister van oorlog op 10 en die van den minister van n.arme op 11 dezer zullen niet plaats hebben. — De hoofdcommissie voor het nationaal gedenkteekeri voor 1813 heeft heden ten raadhuize alhier aanbesteed: het zetten van een steiger voor den opbouw van het monument, het maken van twee loodsen, het afheinen van hot terreiu niet het onderhoud van dien gedurende den bouw en het wegbreken en opruimen daarvan na afloop der werkzaamheden. Daarvoor waren 14 billetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer C. de Groot alhier, voer de som van ƒ4700. ROTTERDAM, 7 Oct. Naar men verneemt zal Z. M. de Koning de onthulling van het standbeeld van Gijsbert Karel van Hogendorp met Hüs. tegenwoordigheid vereeren. — Heden namiddag ten 4 ure is voor Capelle a/d. IJssel een schipper van een daar voorbij varend Rhijnschip over boord geslagen, en niettegenstaande alle aangewende pogingen tot zijne redding, verdronken. Zijn lijk is nog niet opgevischt. — ï&apos;en raadhuize zijn heden aangegeven als aangetast door de cholera 3 en. als daaraan overleden 1 persoon, zijnde dit de opgaaf van Zondag en Maandag. LEYDEN 6 Oct. In de eergis&apos;eren gehouden maandelijksche vergadering van de Maatschappij der Nederlandsehe Letterkunde is tot voorzitter herbenoemd de hooglocraar de Vries, en tot plaatsvervangend bibliothecaris de Heer H. C. Rogge. DORDRECHT, 7 Oct. Heden morgen heeft in het huis aan de Voerstraat, C N°. 125, waarin heden avond een glaswinkel zou worden geopend, eene gasontploffing plaats gehad, terwijl men bezig was mét het nazien der gasleiding. Ongelukkeu heeft men niet te betreuren, ofschoon de ontploffing met zulk eene kracht geschiedde, dat de sluitboom der blinden aan de overzijde der straat werd geworpen, bijna al de glasruiten stuk sprongen en het plafond in den winkel naar beneden stortte, waardoor nog al aanzienlijke schade aan den winkelvoorraad van glaswerk werd veroorzaakt. * ZAANDAM, 7 Oct. Heden nacht is door het broeijen van hooi brand alhier ontstaan en is de hooiberg en daarnaast staande stal geheel afgebrand. Door spoedig aangebragte bluschmiddelen heeft &quot;men de mededeeling van het vuur aan belendende gebouwen kunnen beletten. ALKMAAR, 5 Oct. Dezer dagen is door den gemeenteraad beslo- , j ?.. totophaffiftg^van het gymnasium en tot het oprigten van eene j . den/nM^**^*^. geene nieuwere talen onderwezen znllen wor- I \ ,;;. £?„ -**_--anz_? van hare leeruren geheel onafhankelijk zal , *^Tr! „SM? burgerschool. i hp-n — _-_—fl__sil__ wege het ministerie van oorlog, werd i ««^u.^OT^Mste^fcet msken van een fort op de Houtonsche ;, vlakte lij Vechten. De minste inschrijver was do Heer Josef Bosbouwer, te Dordrecht, voor ƒ 569,000. WIRDUM, 4 Oct. Ingevolge de bemoeijingen van de voorstanders der christelijke nationale scholen heeft hier gisteren de lang van te voren aangekondigde eu voorbereide collecte ten behoeve eener hier op te rigten bijzondere sectcschool plaats gehad. Zij heeft opgebragt ƒ 34. Men diene te weten, dat de leden der vereeniging afzonderlijk geteekend hebben; maar niettemin is de opbrengst buitengewoon laag te noemen, als men in aanmerking neemr,, dat te Wirdam soms collecten ten voordeele van verarmde natuurgenooten ƒlOOO en meer opbragten. * ZWOLLE, 7 Oct. De Heer W. C. Th. van Nalmys voormalig burgemeester van Enschedé, onlangs als zoodanig hier benoemd, heeft heden zijne functien aanvaard, en voor het eerst de raadsvergaring gepresideerd. — Onlangs hebben de ledenvan den gemeenteraad besloten om aan den voormaligcn burgemeester Mr. J. A. G. baron de Vos van Steenwijk, een cadeau aan te bieden; aan dat besluit is gisteren uitvoering gegeven. Eene deputatie uit de raadsleden heeft den Heer de Vos een prachtig fluweelen album met zilver gemonteerd, waarin de photograpliien van de 17 raadsleden, benevens dat van den secretaris, overhandigd, hetwelk door ZWEd. Gestr. met erkentelijkheid is aangenomen. * ASSEN, 7 Oct. De uitslag van de door de commissie voor het lager onderwijs in hare najaarsvergadering afgenomen examens is geweest, als volgt: van de 9 aspiranten voor de acte van hoofdonderwijzer werden 2 toegelaten; van 6 voor die van hulponderwijzer 2; 1 voor de acte van hulponderwijzeres werd afgewezen, van 4voor de wiskunde is toegelaten 1; terwijl 2 Voor het Fransch, 1 voor het teekonen en 1 voor de gymnastiek, allen zijn geslaagd.</p>
</text>
