<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Dingsdag 5 Februarij.</title>
	<p>[Vervolg van de memorie van beantwoording van clen minizter van oorlog. (Zie Bijvoegsel.)] ÏVq&apos; de beoordeeling van het nut en de noodzakelijkheid der te Delft bestaande artilleriestapel en constructiemagazijnen moet niet uit het oog worden verloren, dat deze niet alleen strekken om in de behoeften voer de landmagt te voorzien, maar dat zij ook dienstbaar zijn voor marine, voor onze koloniën en de bezittingen van hoi Rijk in andere werelddeelen. Dat overigens de werkplaatsen on hoofdmagazijnen to Delft niet zeer gelukkig geplaatst zijn wordt gereedelijk erkend, en heeft dan ook de Minister reeds aanleiding gegevon om te ondereoeken, of en in hoe verre er ia de stelling Amsterdam gelegenheid bestaat ora aldaar, zij hot niet alle, dan toch de meeste van onze artillerieinrigtingen uit Delft over te brengen. Die onderzoekingen hebben aanvankelijk geene ongunstige resultaten opgeleverd, zoodat de Minister zich vleit, dat hij nog in de gelegenheid zal zijn cm in den loop van de tegenwoordige zitting gelden te kunnen aanvragen, tot aanbtuw te en verplaatsing van eenige artilïerie-inrigtingen naar Amsterdam.&apos; Het is den Minister zeer aangenaam op de in het Voorloopig Verslag gedane vragen omtrent het kamerlaadgeweer te kunnen mededeelen, dat — dank zij de ijverige onderzoekingen van de daartoe bestaande commissie-- het gebleken is, dat onze geweren n°. 1 van het kaliber van 17.1 streep geschikt zijn om naar het systeem van Snider in achterlandgeweren te kunnen worden gewijzigd, en er alzoo een begin ie gemaakt om een aantal van 40,000 geweren, w«lke van dat kaliber voorhanden sijn, te transformeren; terwijl te Delft mede een aanvang is gemaakt met het vervaardigen van do bij die geweren benoodigde patronen, ten einde in de eerste behoeften te kunnen voorzien , liggende hot in de bedoeling om onder de militaire etablissementen, welke in de stelling Amsterdam zullen worden daargesteld, ook eene patroonfabriek te begrijpen. De kosten daarop vallende, zoowel bij eigen fabricaat in de gewoermakers-werkplaatsen als bij aanneming, zullen gemiddeld, wat de geweren betreft op ƒ 8 per stuk, en ten aanzien &apos;vau de koperen hulzen op 2{ cent per stuk te staan komt. Wat nu de aanschaffing vau nieuwe geweren betreft;, daaromtrent is de hiervóór bedoelde commissie nog niet tot een bepaald besluit gekomen ; maar ook dit punt is eene definitieve beslissing voorbereid en binnen betrekkelijk korten tijd te wachten. Uit het Voorloopig Verslag schijnt te blijken, dat de wijze, waarop de Regering de vrijwillige seherpsohuttersvereenigmgen wenscht to gemoet te komen, namelijk door lnjiar van &apos;s Rijkswege mnnitiente doen verstrekken, niet veel bijval vindt en het beter wordt geacht om aan haar geweren van een goed model te doen uitreiken. Tegen dit laatste bestaan echter eenige bezwaren. De soort van zulke geweren dient bij de thans bestaands wettelijke regeling in de eerste en voornaamste plaats bestemd te blijven voor het leger en de schutterijen; daarvoor ls de bestaande voorraad dan ook even toereikend. liet gebruik van de veld-telcgraphie is door de Regering niet over het hoofd gezien. Bij het bataillon mineurs en sapaurs wordt reeds daarin onderwijs gegeven; terwiil men er op bedacht is om eenige onderofficieren van dat bataillon tot machinisten voor de spoorwegen op te leiden, en hen in het algemeen met spoerwegaangelegenhedon bekend to maken, ten einde hen voor die dienst in tijd van oorlog beschikbaar te hebben. Met de grootste belangstelling heeft de Minister voorts kenni3 genomen van de denkbeelden, vervat in de afzonderlijke Nota&apos;s Van enkele leden. In zijne Memorie van Beantwoording op de beide Voorloopige Verslagen zullen de Heeren stellers dier Nota&apos;s eene beantwoording hebben kunnen vinden van vele der daarbij behandelde punten. Eene afzonderlijke beantwoording van ieder dier stukken — hoezeer zoodanige gezette behandeling ovenvaardig — heeft de Ministar gemeend, om den omvang van het reeds zoo uitgebreide werk niet te zeer te vergrooten, to mogen achterwege laten. Op eene bespoedigde beantwoording was toch aangedrongen, en het was dus noodzakelijk den daarvoor te bestemmen tijd zooveel mogelijk te beperken. &quot; Z, M. heeft aan den directeur van het postkantoor te Gecrtruidenberg, den Heer Sax, eon eervol ontslag verleend en benoemd tot landmoter Iste klasse bij het kadaster den Heer Schreinemacher, thans landmeter 2de kl. Bij het ministerie van binnenl. zaken is men thans ijverig werkzaam met het omwerken der voordragten wegens hot toezigt op het oprigten van fabrieken en op stoomtoestellen. Deze ontwerpen zullen spoedig bij de Tweede JTamer der Staten-Generaal worden ingediend, even als een ontwerp, regelende den ijk van maten en gewigten. _ Deor cle regering is mot bet gemeentebestuur van Leyden eene overeenkomst aangedaan betreffende den bouw van een nosocommm aldaar. Het ontwerp tot bekrachtiging-dier overeenkomst zal spoedig bij de Tweede Kamer worden ingediend. Uit Brussel wordt per telegram gemeld, dat het lieden in sommige Belgische dagbladen voorkomend berigt als zouden de dóór Frankrijk, Engeland en Pruisen aangewezen ingenieurs tot onderzoek in de kwestie der Ooster-Schelde weldra te Brussel worden bijeengeroepen, geheelen al onjuist is. Nahctgeen onlangsdoor ons werd medegedeeld,kon men dit vermoeden. Immers deze bijeenkomst zou gehoel in strijd zijn geweest mot het plan om aan elk ingenieur afzonderlijk het geven van advies op te dragen. D La Paii, vergadering in den lsten graad morgen Woensdag ten 8 ure. .* &apos;s GRAVENHAGE, 5 Febr. De te dezer stede onder presidium van den generaal-majoor Delpi&apos;at vergaderde commissie ter herziening van de reglementen der Konmkl. Milit. Academie (in. verband met do onlangs plaats gehad hebbende ongeregeldheden aan gemelde academie), heeft de haar opgedragen taak volbragt en is dien ten gevolge uiteengegaan. , UTRECHT, 5 Febr. Dezen ochtend is buiten de Tolsteegpoort ! opgevisciit het lijk van oen meisje van ongeveer 20 jaren. Het »»• , naai&apos; het bui eau van policie gebragt. •</p>
	<p>ASSEN, 4 Febr. Do sneeuw is water geworden èn velo Drenthe-1 naren zitten niet de klompen in het nat. Kelders, die nooit water feziea hebben, zijn nu 1. a 2 voet geïnundeerd en op onze heidevelen ziet men zelfs stroomend water, dat met allerlei kronkelingen de laagte zoekt. Bij zoo vele waterontlastende machines staan onze 4 colossale water-opmalingspompcn elkander verlegen aan te kijken. De winteriogge is heerlijk groen van onder het sneeuwkleed te voorschijn gekomen en als het watev ter bekwamer tijd verdwijnt, zal het weiland er in den aanst. zomer niet minder om zijn. Het schijnt dat de verveoning op groote schaal zal worden gedreven, maar wanneer zal de tijd daar zijn, waarin onze nijverheid aan de veenkanalen hare werkplaatsen opri^t &apos;i Die fabrieken althans, welke de brandstof als hoofd-ingrelient hebben, zouden geen voordoeliger standplaats kunnen vinden, dan op de plek zelve, waar de turf geproduceerd wordt, terwijl goedkoope afvoer langs onze kanalen verzekerd is. Do Drentsche heidevelden korten op; hot getal schapen vermindert dien ton gevolge en in de volgende eeuw zullen de schaapherders in oostelijk Drenthe , stokers zijn _in stoomfabrieken en in plaats van met de schop, met een gloeijende pook rondloopen. De melancholieke schapen-bel zal dan vervangen worden door do fabneksklok en dan zal het ook hier zijn: tijd is geldi De dagelijksche beweging van het Drentsche menschdom zal, als de locomotief ons gierend voorbijstuift, eene heele revolutie ondergaan. Die geweldige machine zal menigeen dwingen tot eene proef, hoe hard een paar gezonde beenen kunnen loopen. Die er aan komt gongelen om op reis to goan en hoort: te laat! terwijl de locomotief, voortsnuivend, hem uitlacht, brengt zijne buide onderdanen, bij eeno volgende gelegenheid wel in don looppas. Dat er alzoo met de stoom meer beweging in Drenthe kome is goed, want op het platte land worden ure en uren door den boer letterlijk vermorst. (Utr. Dagbl.)</p>
</text>
