<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>bevallen van eene DOCHTER, M. P. KRAMER—VORST. 4 Februarij 1867. _ (2908)  Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON S. SKEATS&apos; Echtgenoot van H. C. VAN SOEST. , 4 Februarij 1867. (2907) Bevallen van een ZOON W. E. PILGEE-BAUMANN. ,Amsteeium, 5 Februarij 1867. (2883) Voorspoedig bevallen van een ZOON, 11 LINGBEEK-HÖWELER. -gLQi&apos;EN, 5 Februarij 1867. (2906) Bevallen van eene DOCHTER, J. C. H. M. MIGNOT—SMELT. -JffPHQVEN, 3 Februarij 1867. (2903) ü,-i den overleed, in den ouderdom van ruim 71 jaren, onze hartes* geliefde Moeier, Mejufvrouw MARIA GESINA BERNULKEN, *sleer Weduwe den Heer JOANNES GROOSSAART, later Weduwe aea Heer JOANNES SMELSING. _ Amsterdam , J. C. GROOSSAAET. * Februarij 1867. M. G. SMELSING. _Uas6) Mede uit naam van onzen afwezigen Broeder. ipf^onze diepe droefheid overleed heden de jongste onzer lievelingen COENRAAD. G. NIEUWENHUIS Hz. , AmslEEDAM , E. NIEU WENHUIS-DE LANGE. Ijjbrnarij_lB67. (2879) _ Uen lsten Februarij 1867 overleed te Zwolle, in clen ouderdom van BV?}&apos;?&apos; de Wel-Edel-Gestr. Heer J. J. C. ESCHAUZIER, Oud-1U0I«-inspecteur der Registratie en Domeinen. jnenende deze tot eenige en algemeene Kennisgeving. vp uitdrukkelijk verlangen van den overledene zullen er geene —^^Aerlijke teekenen van rouw gedragen worden. (2765) HanClh °Verleed tot onze diepe droefheid ons geliefd Kindje JOHENDRIK, in den nog jeugdigen leeftijd van zes weken. f9(Mc, JOH A. KIESOUW. -Wbi6l_____ J. M.E. KIESOUW, SIGLING. _ ZonnS°TO&apos;eei tot bittere droefheid van mij en van mijn eenigen oudevff6 griefde Eehtgenooto, ADELAÏDE RENTZING, in den Ovv» van biJna 47 Jaren&quot;verhoci onder Haarlem, F. DER KINDEREN. •* februarij 1867. — Eenige Kennisgeving. (2885) f -^SK^-S^e kinderen, die nogtejong •— (2776) y£i&amp;M™^Jfn!j*m djfpTdSrfhdïTia eene ongesteldheid de? ïl Us7em ?- *S •en vlJf &amp; Vool&apos;2ieil ™n de H- H- Sacramenten ?er stervenden, mijne innig geheide Echtgenoote E. P. A. KETELAAR, hJ™ °«derdom, ïï&quot; nJai;en; n nalatende;vier Kinderen, té J°ng om dit smartelijk verlies te beseffen. (28911 JüJMEges, 2 Februarij 1867. F. T. J. H. DOBBELMANN. »s*&amp;* behaagde hët den Almagtige tot üah te roepen onzen zeer ?eiefden ZoonfoOURITS, in den jeugdigen leeftijd vLnv™dertig 10P betrem&apos;d door Qn*&apos; &quot;Jn 0 .br°eders en verdere familie en Tiel, 2 Februarij 1867. UJ TT , .fll J J. HIJMANS Gzoon. (2890) JETJE HIJMANS-HIJMANS. liirl °0r de vol° bewijzen van belangstelling, ons betoond bij het overy^r&gt; van enzen veel geliefden oudsten Zoon, de Heer HENDRIK „r^UTTE, Johan Frederikszoon, betuigen wij bij deze onzeiiwelgemeenden dank. Amsterdam, 4 Februarij 1867. J. F. SCHUTTE. _J2905)_ M. C. SCHUTTE-OVERDUYN.; Voor do menigvuldige bewijzen van deelneming en belangstelling, miaervonden bij het overlijden van niiin geliefden Echtgenoot den tteer BAREND RUBENS, betuig ik bij&apos; deze mijnen mmgen en oPregten dank. - - 0870) Amsterdam , Wed. B. E. RUBENS, 8_ Februari 1867. KOHN SPEIJER. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming mij betoond, gedurende de ziekte en Tiet overlijden van mijn jongste Kind en van mijn dierbaren Echtgenoot, den fleer GERRÏT SANDERS, breng ik bij deze mijnen hartelijken dank aan Vrienden en Bekenden, zoovel binnen als buiten deze stad. De Wed. A. G. SANDEES-KAPPERS. Amsiemum 6 Fobrt&amp;rg 1867. (2909)</p>
</text>
