<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 4 Febr. Met de West-Indische mail is voor het dividend van Grenada £ 1287 opgebragt. WEENEN 4 Febr. De Wiener Correspondent meldt, dat de aanneming van het ontslag van graaf Belcredi zeker is. De Presse zegt in hare avond-editie, dat naar men in goed onderrigte kringen verzekert de voormalige minister van buitenl. zaken, graaf Mensdorff-Pouilly, bestemd is om graaf Creuneville adjudantgeneraal des Keizers te vervangen. BERLIJN, 4 Febr. Het Huis der Heeren heeft het wets-ontwerp betreffende de spoorwegleening van 24 millioen goedgekeurd en bepaald dat alleen bij verkoop van nieuw aan te leggen spoorwegen de toestemming van den Landdag noodig zal zijn. Het Huis heeft het wets-ontwerp; verworpen betreffende de bescherming van het getrouwe verslag der berigten betreffende den Rijksdag. De Hoer von Bismarck bestreed het wets-ontwerp in eene uitvoerige rede. LONDEN, 4 Febr. Suiker vast. — Kojjij met geringe Traaf. Talk in loco 44 sh.; Oct.—Dec. 45. Voorraad 38,424 v.; do afleveringen bestonden deze weck vit 3248 v. en de toevoeren uit 1364 v.— Tin: Straitsi£B6. — Raapolie 40; Engelsche dito 37.6 a 38sh. — Patentolie 42. — Lijnolie 36 sh. — Vriosche Boter 130 a 132. — Engelsche Tarwe 2 sh., vreemde 1 sh. en Garst 1 sh. lager. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 3600, Schapen en Lammeren 13,750, Kalveren —, Varkens 290. De besteedo prijzen waren: Boste Eunderen 5.4, Schapen en Lamineren 6.4, Kalveren 6.6, Varkens 4.6. LIVERPOOL, 4 Febr. Van Katoen zijn 6000 b. afgedaan; de stemming is flaauw. BERLIJN,-4 Febr. Rogge: Febr. 56%; Voorjaar 55^; Raapolie Febr. 117/8; Voorjaar 117/ g. LONDEN, 4 Febr. (Siotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 90=/*; 5 pCt. Braz. 1805 —; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 pCt. m.pt. ; Dito 1864 —; Afgcst. N. Gren. 12%; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 ; 3 pCt. Dito 1856/63- —; 4&quot;j pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt, Spanje ; 5S*Aj pCt. Dito —; Dito Amort. ; Dito Cert. Coup. 5 pCt. Turk. S. 293/4; 3 pCt. Vonez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864—; lVa pCt. Dito —; 21/2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik.&apos;lBB2 72% Obl. 7 pCt. Hlinois ; Actiën Hlinois —; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italie —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie ; 7 pCt. Atlant. (gecons.) — a—. WEENEN, 4 Febr. (Siotkoersen.) 5 pCt, Metal. G 4.60; 5 pCt.Nat. 70.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.50; Aand. 1854 78.—, Dito 1853 131.—; Dito 1860 86.—; Dito 1864 82.30; Cred. Anst. 171.20; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.— ; Bank-Act. 737.—; Staats-Spoorw. Aand. 205.80; Dito Noorder-Spoorweg 162.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 202.75.— Wissc-l Londen 128.80; Hamb. 95.25; Parijs 51.10; Eng. Oost. Bank 87.25. BERLIJN, 4 Febr. (Siotkoersen.) spCt.Met.47V«;spCt. Nat. 553/4; Oostenr. Aand. 1860 67%; 5 p&apos;Ct. Italie 551/ s; Lomb. Shares 107; 5 pCt. Russen 1822 851/0; 5 pCt. Dito 1862 86%4&gt;/3 pCt. Pruisen 993/4; 6 pCt. Amer. 1882 77; Holl. Spoorw. Act. 105%. FRANKFORT, 4 Febr. (Siotkoersen.) 5 pCt. Metall. —, Dito Nat. 5 ■ pCt. 533/4,; Oostenr. Aand. 1860 67%; Dito 1864 76; Metall. 1859 601/2; 6 pCt. Amerik. 1882 76% — Wissel: Londen k&apos;z. 118%, Weenen k./z. 92%. HAMBURG, 4 Febr. 5 pCt. Russ. 1862—.—; Oostenr. Aand. 1860 66%; 6 pCt. Amerika 1882 69%. Wissel: Londen 13.05%; Amst. 35.52; Parijs 188%; Disconto 21/2 pCt. PARIJS, 4 Febr. 4 pCt. Rente (open.) 69.30; 3 pCt. Dito slotk. 69.35; 41/2 pCt. Dito —; Cred. Mob. 511; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 407; Cred. Mob. Espagnol 301; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 146; 3 pCt. Sp. Binn. 523/8; 21/2 pCt. Dito&apos; —; 5 pCt. Italie 54.70; 5 pCt.Turk. A1g.5.29.90; 6 pCt. Amerika 1882 BIS/4. BRUSSEL, 4 Febr. 5 pCt. Met. 48%; 6 pCt. Amerika 1882 74% ; 2i/s pCt. Belgen 56.40. ANTWERPEN, 4 Febr. 5 pCt. Mctdl. 49% 6 pCt. Amerika 1882 76%. g^p*&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn rteds in een gedeaite onzer vorige oplage opgenomen. —-mxacm&amp;imi**. — PESTH, 4 Febr. In de zitting van het Huis van Afgevaardigden is een votum van af keuring jegens de regering uitgebragt, omdat de militaire autoriteit in den afgeloopen zomer een afgevaardigde van zijne vrijheid heeft beroofd. Men verwacht de afkondiging der benoeming viinhet ministerie. Ter zitting van het 67-er comité is aangenomen het amendement Lonyay betreffende het internationaal verdrag met de gewesten aan gene zijde der Lcitha, tot regeling van het gemeenschappelijk handelsverkeer, munt- en tolwezen, spoorwegen en indirecte belastingen. Het speciaal debat is gssloten en het elaboraat der commissie van vijftien leden definitief aangenomen. Overmorgen volgt de ratificatie van het bssluit. Graaf Andrassy wordt heden uit Weenen terugverwacht MUNCHEN, 4 Febr. Men leest in de Bagerische Zeitung, dat do te Weenen aangeknoopte onderhandelingen, betreffende het heffen van sommige regten van Duitsche handelsartikelen, op bevredigende wijze ten einde spoeden. KOPENHAGEN, 4 Febr. In het Folkething heeft do voorzitter van het kabinet, de Heer Friss, iv antwoord op eeno interpellatie van den afgevaardigde Carlsen verklaard, dat liet op dit oogenblik niet mo^eliJK is ophelderingen te geven, omtrent de buitenlandsche staatkunde des gouverncmuuts. ;■&apos;■■„ FLORENCE 4 Febr. Do eerste afdeeling der Kamer van Afgevaardigden heeft ook het wets-oiitworp betrellende do vrijheid der kerk De Opiiüone weerspreekt het gerucht, dat het ministerie geneigd is het ontwerp in te trekken. De -Heci- Arnuffi licht in de Kamer zijn voorstel toe tot uitgifte van 1000 millioen aan papieren geld; het wordt bestreden door do Heeren Lanza en Scialoia en daarop verworpen De Heer Semenza lichtte daarbij zijn voorstel toe wegens de vrii- LetSeS^rKeiter ™ *» Heer S?a iflJPtt&amp;ÏÏB^*&apos; -%el* weder bijeen; Do» LONDEN, 5 Febr. De Times verzekert, dat in de troonrede door de Koningin, bi] de opening van het Parlement te houden, de spoedige indiening zal worden toegezegd van een wets-ontwerp ep de parlementaire hervorming, wttarbj] het kissregt zal worden uitgebreid. . LONDEN, 5 Febr. Volgens berigten uit New-York van 26 Jan. hebben Indiana en Nevada het amendement op de constitutie aangenomen. Do wetgeving van Tennessee heeft aan de negers het stemregt toegekend. Volgeus een gerucht bedreigen 18,000 republikeinen de hoofdstad Mexico. WEENEN, 5 Febr. De verkiezingen voor den landdag, hier gehouden, zijn alle uitgevallen ter gunste van de constitutionele partij, overeenkomstig het voorstel van het centrale kies-comité. Het Fremdenblall meldt, dat de Italiaansche gezant, graaf Barral, Zaturdag alhier is aangekomen. Hij is reeds door den Heery. Beust ten gehoore ontvangen en zal heden bij den Keizer eene bijzondere audiëntie hebben. BRUSSEL, 5 Febr. De Moniteur bevat een koninklijk besluit, waarbij het houden van jaar- en andere markten van rundvee, alsmede de vereeniging van vee, toebehoorende aan verschillende eigenaren in openbare plaatsen of stallen, onverschillig &quot;tot welk doel bijeengebragt, is verboden. ; LONDEN, 5 Febr. Cohsols 90% a —, 3 pCt. Mex. 17Vg a*; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; ÖpCt.Dito 1862 — a —; 4% pCt. Gren. afgest, 121/2 a 13; IVs pCt. Dito 6 a 1/2; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador a Va ; Hlinois Spoorweg-Aand.|BoV&gt; a 81; 5 pCt. Grieken 13%. a 14%; 5 pCt. Binnenl, Turken 1865 297/ s a3Ol/8! 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika ISB2 72% a s/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/3 pCt. Dito a ; Amort. —a —; Coup. Bewijzen ■ a ; 5 pCt. Italie 54% a 541/2; Russ. Leening — pCt. premie; Atlantic 31 a 1/2; Debentures 39 a 41. Andere depêche: Consols 905/» a 3/..; Turken 30!/i a 1/2; Debentures 38 a 40; Atlantic 301/ a a3l. WEENEN, 5 Febr. Oostenr. Credit-Actien 173.60. — Wissel op Londen 3/m. —. BERLIJN, 5 Febr. 5 pCt. Met. 1 Dito Nat. —; 6 pCt. Amerik. 1882 767/ g; Italie —. FRANKFORT, 5 Febr. 5 pCt. Nation. 54V8 a—, Metal. 1866 477/ s; Oostr. Bank-Act. 683; Dito Aand. 1858 van 100 11. 120; Dito Aand. 1860 500 fl. 681/4; Dito 1864 100 fl. 76%; 6 pCt. Amerika 1882 76. — Wissel: Weenen 921/2; Amst. 100%. PARIJS, 5 Febr. Fransche 3pCt. 69.371/2; Credit-Mobilier nieuwe 513; Frans. Oostonr. Spoorw. 410; Russ. Spoorw. —; 2 pCt. Binnen. Spanje 31%; 21/2 pCt. Dito 31; 5 pCt. Italie 54.65; Turken—.— ; Mexic. Loten —, 6 pCt. Amerika 1882 82Vr agité. MADRID, 4 Febr. 3 pCt. 33.60; li/3 pCt. 31.20. BROUWERSHAVEN, 5 Febr. Binnen: Maria Elisabeth, Bonjer, Bat n. Rott., vertr. 6 Nov. -Jan van Scluiü&apos;elaar, van Duijn, 1. v. Mauritius, n. id. - Arnold Böninger, Steenken, New-York n. id.</p>
</text>
