<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 5 Februarij.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgend&apos; opgave van de op 31 Jan. 1867 in de onderstaande entrepots a»B&apos; wezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 15,411,564 pond. Rotterdam 12,521,151 » Schiedam 1,047,911 i Dordrecht 518,493 &apos;» Middelburg 752,123 * Totaal. . . . 30,251,242 pond. .a y. a EOTTERDAM, 4 Febr. Vlas op het land gedurende do vorige ff«* met veel vraag tot vaste prijzen; de groote aanvoer ter markt va» lieden ruimde grootendeels tot onveranderde prijzen op. ROTTERDAM, 4 Febr. Tarwe. Ofschoon er meer schuiten van verschillende plaatsen, waarvan dit jaar de aanvoeren nog ontbraken ter markt waren, beantwoordde de toevoer nogtans niet aan de vel&quot; wachting en had die merkelijk ruimer kunnen zijn. De kooplust mee* algemeen zijnde, ondergingen de prijzen weinig verandering en toe* nen de middel- en mindere soorten zelfs eenige verbetering. Nieu*° puike Zeeuwsche en Vlaamsche van ƒ 12 a 12.30; mindere dito, mede de beste partijtjes Flakkeesche en Overmaassche ƒ 11.50 » 11.90; mindere dito ƒ10.50, 10.90 a 11.40. Poolsche en rood&apos; met weinig verandering en kleinen handel, 129/130 ff oudo witbonW Poolsche ƒ 440; 126/127 ff dito J 410; 130/131 ff Hooglandse!)» Kleefs. ƒ410; 127/128 ff Bovenl.7 380, 383 per 2400 ff. Rogge :W--met kleine vraag 10 a2O c. lager. Vlaams, en Zeeuws. 78.20 a 8.9&quot;&apos; Overm. en Noord-Brabantsche ƒ7.50 a 8.10. Buitenl. bijna zond&quot; omgang: per 2250 ff 125, 126 ffi Champagne ƒ260 a 264. Bockff*»&apos; nog weinig aangevoerd en kleine vraag tot genoteerde prijzen **° benoodigdheden; per 2100 ff Noord-Brab. ƒ 208; Holst, ƒ220a229■ Garst niet kleinen toevoer levendig gevraagd en in do beste soort*11 30 a4O cents hooger. Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkeesche en Overwinter de beste partijtjes ƒ 7.50 a B;&apos;goode en mindere ƒ6.70 a 7.*&apos;&apos; Zomer-van ƒ5 80 a 7.30. Haver volkomen prijsh.; dikke van ƒ3.60* 5.20; lange en beste kwal. ƒ4 a 4.50; gewone van ƒ2.80 a 3.»&quot;&apos; Voorts 83, 84» puike Zeeuws. Voeder ƒ lli/s per 100 ff. Bruine B^ nen tot vorige prijzen traag. Erwten gingen als voren goed van de hariw Lijnzaad: Zeeuwsch Zaai- minder aan en begeerd, 20 c. hooger 1 Iste soort 114 a 120 st.; 2de soort 104 a 112 st.; mindere soorte» 92 a 102 st. per 31 1/2 kop. In veiling uit den Wilhelmina-pold» 210 mud blaauwe Erwten, 139 SP ƒ9.80, 9.85, 9.90; 30 mud Bruine* boonen, 136 ff ƒ13.05; 280 mud Paardenboonen, 120 ff ƒ7.03.» 7.10, alles per mud. Raapolie per 100 ff per contant tot ƒ411/!!* gegeven. Lijnolie per contant/ 41 a403/t, op termijn zonder afgevei&apos;B-, SCHIEDAM, 4 Febr. Moutwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; Amst. Pro» ƒ20.50; Spoeling ƒ 1.10. ALKMAAR, 4 Febr. Aangevoerd 40 vette Varkens, die goH«° ƒ0.38 a 0.50 c. per pond. NIJMEGEN, 4 Febr. Tarwe ƒ 11.50 a 14; Rogge ƒ7.— a !■_ Boekweit ƒ6.90 a 8.30; Haver ƒ 3.25 a 4.25; Aardappelen ƒ 2.9&quot; a 3.40; alles per mud; Boter gold heden ƒl.lO a 1.26 per ff m6* veel aanvoer, Kip-Eijeren ƒ4 per 100 stuks; gem. Varkens 40 a 48.&quot;■ per ff; Biggen ƒ4 a 8 per stuk. STEENWIJK , 4 Febr. Eogge ƒ 7.- a 7.75; Boekweit ƒ 6.40 » 7. — ; Zoiner-Uarst ƒ 6.10; Haver ƒ 4a4.60; Aardappelen ƒ2.— * 3.40, alles per mud; Boter per J/t vat ƒ 54 a 56, per l/g vat ƒ25.5&quot; a 28, per ff ƒ 1.10 a 1.15; Eijeren ƒ 2.60 per 100 st. PARIJS, 2 Febr. Raajiolie disponibel 100 fr., 4 zomermaanden 100.50, 4 laatste maanden 98.50. — Lijnolie 98.50. — Talk 108.50- PETERSBURG, 30 Jan. Talk: Van prima gelo op leveringlo Aug. werden 800 vat verkocht tót 491/2 r 3. met gedeeltelijk vo«r&quot; schot. — Hennep zonder koopers. — Lijnzaad: Men beeft verkoel!&apos; 1200 tz. disponibel Üchom tot 12V2 rs. en 5000 tz. Kama per Au=&gt;&apos; tot 11 s/4 rs. met 4 rs. avaiis. BIGA, 30 Jan. In Hennep is nog niets omgegaan, de houder&apos; vragen 35 rs. voor ord. rein, 34 r. voor Uitschot en 33 r. voor F&quot;9 a contant. — In Kussische Rogge hadden eenigo kleine afdoeningBo plaats; 115/116 ff tot 100 rs. — Wisselkoers op Amst. 162. TRIEST, 1 Febr. Kof/ij: Met Riosoorten was het deze week mi&quot;&apos; der levendig; fijne kwaliteiten gevraagd, doch niet aangeboden; orddaarentegen niet dan iets lager te verkoopen. — Naar Crushed bl#| de vraag beperkt en om te realiseren moesten de houders zich ip9 lagere prijzen laten welgevallen. — Katoen werd alleen voor dril1&quot; ge&apos;nde orders gekocht. — Van Calamata Vijgen werden 1400 centenaars tot 11. 9.25 afgedaan. — Rood Ro-Jjn mede hooger betaald-&apos;T Krenten met levendigen handel tot onveranderde prijzen. — Zff»1&quot; Ro-Jjn met weinig kooplust. — Huiden iets flaauwer. CALCUTTA, 2 Jan. Indigo: Er vonden 4 veilingen plaats, waal111 3178 k. verkocht worden tot vorige prijzen. De goede kwaliteit va&quot; rs. 200 a 220 is evenwel iets vaster. Iv het geheel werden 70,000 W»8&apos; verk., of meer dan 2/3 van den oogst. Tot 31 Dec. werden verzond*0 10,989 kisten, waarvan 6507 naar Londen, 1217 naar Havre, 1018 na*r Bordeaux, 1241 naar Marseille, en 976 naar andere landen. Koel&apos; nagenoeg onveranderd; op Londen voor bankwissels 2 sh. Van hedc° af nemen de banken slecnts wissels op 4 maanden zigt. MANILLA, 22 Dec. Tabak.- Het gouvernement heeft 3 schepen bf vracht om 20,000 kwintalen naar Cadix te laden. — Sigaren zijn de gouvernements-magazijnen a pari.te koop, of a doll. 19.60 c.Pel 1000 voor N°. 1, en doll. 10.50 voor N°. 2 Habanos en Cortados.&apos;T Suiker: Voor courant gekleid werd doll. 4.621/2 per pic. betaal?&apos; sepcrior wit voor Spanje bragt dcli. 6.37 Va a 6.438/4 op; ongekl01? met weing aanvoer en gedeeltelijk hooger gehouden, voor Taal werd doll. 3.121/2 a 3.061/4 betaald. — Hennep doll. 9 met beperkten handel-&apos;&apos; Sapanhout: Regte stokken doll. 1.621/2 a 1.75. — Paerlmoerschelpl^ zouder aanvoer en doll. 29.50 genoteerd. — Indigo: 600 kwintalen «er* den aangebragt en de voorraad bedraagt 1500 dito. — Rijst ze_e_r schaars en doll. 3a3.12&apos;/2 genoteerd. — Manufacturen .- Gobl. Shj1&quot; tings met zeer veel handel iv ord. en middelkwal. tot doll. 3.375&apos; 4.37V2 voor ord. OngebL 6 pd. doll. 3.685/4 a 3.75. — Vracht^I&apos;-40 sh. voor Suiker naar Engeland en .45 voor Hennep. — Koers op Londen 6/m. zigt 4 sh. per dollar.</p>
</text>
