<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURG TE LEIDEN. EENE ENKELE GASTVOORSTELLING DER BEROEMDE TOONEELSPEELSTF.R FREDERIKE GOSSfeIAM. Het Tooneelgezelschap onder directie van A. VAN LIER zal, met medewerking van bovengenoemde Mevrouw GOSSMANN, de eer hebben te verloonen, Op DONDERDAG 4 April 1867 , »ORF UND ST ADI. Schauspiel in 2 AbiheilungenjOder 5 Akten, von Charlotie Birch-Pfeiffer. Aanvang ten zeven uur. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ2.00, Baignoires ƒ1.50, Parterre ƒ 1.20, Gallerö ƒ 0.60. De Plaatsen kunnen besproken worden: voor Aandeelhouders op Dingsdag 2 April en voor Niet-aandeelhouders op Woensdag 3 April &apos;en op den Speeldag, van 10 — 1 uur. Oud-Carthagena&apos;s Berg-Planten-Olie. Wie wil niet gaarne zpne haren zoolang mogelijk in hare oorspronkelijke kleur, glans en schoonheid bewaren? Wie schrikt niet hjj de ontdekking, dat zijne haren beginnen uit te vallen, en ziet angstig om naar een middel, om dat tweeledig doel le bereiken; of liever, wie slaat niet verlegen om eene keus le doen uit de talrijke pomades, haar-oliën enz., die dagelijks worden aangeboden? Hoewel nog niet lang bekend, is er evenwel onder den naam oud-Carlhagena&apos;s Bergplantcn-Olie, eene haarolie in den handel gebragt, die zich door vele vooraf genomene proeven, als een krachtig geneesmiddel heeft doen kennen, legen het vroegtijdig uitvallen en grijs worden van hel haar; zonder eenige schadelijke minerale zelfstandigheid, (die veeltijds een langzaam maar zeker werkend vergift voor het haar zijn); verlevendigt het de verdroogende haarwortels, doet deze op nieuw ontkiemen en houdt hel uitvallen der verzwakte haren tegen, zoodat het probaat middel is legen vroegtijdige kaalhoofdigheid en grijsheid. Hetzelve is a 60 cents per fleschje verkrijgbaar aan het Hoofd-Depöt le Delft, bij A. BREETVELT Az., en verder bij N. J. Sanders Gz., Leiden, Haarlem- D. Been, Brielle. merstraat. W. Ligthelm, Voorburg. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej de Wed. Bosman, Gouda J. H. Keiler, Rotterdam. Geb». Kauling. Alphen, Wed. Boon,. Leidschendam. Iseriefenl, &apos;s Hage. En meer bekende depots in ons rijk.</p>
</text>
