<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 28 Maart.</title>
	<p>Z. M., een blijk willende geven aan den sergeant W. de Rooy, van hel 4de reg. infanterie, van zijne bijzondere tevredenheid over zijn manhaftig gedrag als delachemcuts-commandant hij hel, verkenen van militairen bijstand te Noordwijkerhottt, bij gelegenheid van verzet door de ingezetenen legen de uitvoering der verordeningen tot wering van den vee-lyphus, heeft dien sergeant als eene belooning voor hetgeen door hem bij voormelde gelegenheid is verrigt, benoemd en aangesteld tot 2d«° luitenant bij het 4de reg. infanterie. — Tot burgemeester zijn benoemd: te Zes Gehuchten de heer J. B. van Gennip; te Borkel de heer J. Vcrkoyen ; te Nuenen de heer J. van Hombergh. — Tol procureur bjj de arrond.-regtbank te Appingedam is benoemd de heer mr. VV. F. W. Buning, advocaat aldaar. — Tot directeur van het postkantoor te Iloogeveen is benoemd de heer J. S. Swens, thans geagreêerde klerk aldaar. — De minister van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleencn. — Van hier wordt aan de Middelb. C. geschreven, dat Z. K. H. de prins van Oranje den commissaris des koniugs in deze provincie, den heer Loudon, heeft nitgenoodigd, hem naar Parijs Ie vergezellen, wanneer Z. K. H., als cere-voorzitter van de hoofdcommissie van de wereldtentoonstelling voor ons land, derwaarts gaal. De heer Loudon heeft die uitnoodiging aangenomen. — In de zitting van de Iwcede kamer van gisteren is behandeld het wetsontwerp tot verhooging van hoofdstuk VIII der slaatsbegrooting voor 1867, ten behoeve van den aanleg van vier forten en daarmede in verband staande werken, nabij Utrecht in de nieuwe IJollandsche waterlinie, geraamd op ƒ1,618,000, waarvan voor 1867 wordt uitgetrokken ƒ510,000. Door den minister van oorlog werd naar aanleiding van enkele gemaakte aanmerkingen ie kennen gegeven dal bij aanleg der bedoelde werken de belangen der</p>
	<p>inwoners zouden worden vereenigd met die eener goede verdediging; dat aan de bezwaren voor de ingezetenen le Nijmegen, als bewoners eener vesting,&apos; zoo veel mogelijk zou worden te gemoet gekomen, en dat met de voorgeslagen werken de Utrechlsche stelling aan de behoeften eener goede militaire positie zoude kunnen voldoen, liet wets-ontwerp werd daarop met 55 tegen 2 stemmen aangenomen. Tegen: de hh. Guljé en Dumbar. Hierna vingen de beraadslagingen aan over hoofdstuk Xllß der slaatsbegrooiing (dep. van financiën). De hh. Blom, Guljé, Viruly Verbrugge, van Beyma thoe Kingma, van der Linden, de Bieberslein, Rochussen en Fokker namen daaraan deel. Door de tegenstanders dezer begrooting werd in een aanlal bijzonderheden getreden betreffende het beheer van den legenwoordigen minisier, en daartegen bedenkingen in bet midden gebragt. Op de gebreken van eenige der bestaande wetten werd door dezelfde sprekers gewezen, met name van die op de patenten, de algemeene wet van 26 Aug. 1822, de wetgeving op de grootboeken der nat. schuld, die op bet personeel, het zegel, de accijnsen, vooral die op de zeep enz., en de wenschelijkheid der herziening betoogd. Door anderen werd nog gewezen op de behoefte aan de herziening der wet op de registratie, van die op de patenten in verband met eene inkomstenbelasting, alsmede van die op hel zegel voor zoo ver de dagbladen betreft, voorts op eene afschaffing der staatsloterij enz. De bedenkingen tegen het beleid van den minisier geuit ble»en niet onbeantwoord; dat beheer werd van eene andere zjjde verdedigd, en aangetoond dat hel alle vertrouwen verdiende, zijnde men van oordeel dat de door dien minister reeds vroeger opgegeveu middelen zeer goed konden slrekken om de voor 1867 vereischte uitgaven te bestrijden; terwijl men voor de toekomst naar andere middelen zou kunnen omzien. Aan dien kant meende men, dal het niet noodig zou wezen lot het nemen van buitengewone maatregelen over te gaan; terwijl men niet ontkende dat sommige belastingwetten in de daad wijziging behoefden, en hare verandering naar de omstandigheden dan ook kon .oorbereid worden. De voortzetting der beraadslagingen zal later plaats hebben, zullende de leden der kamer heden in de afdeelingen eenige wets-ontwerpen, waaronder dat betreffende de veeziekte, onderzoeken. — De Nieuwsbode meldt dal, volgens sommige berigten, het rapport van de vreemde ingenieurs o.er de Schelde quaestie gunstig voor Nederland luidt. — Heden heeft aan hel dep. van financiën de eersle bijeenkomst plaats gehad van de Staatscommissie, belast met de herziening der wetgeving op [ eigendomsoverdragt van onroerende goederen, hel hypoiheekstelsel en hel notariaat. — De arrond.-reglbank alhier heeft de hh. R. en S., apothekers le dezer stede, schuldig verklaard aan het voorhanden hebben van geneesmiddelen, die niet in de Pharmacopoea Neerlandica vermeld staan, en waarvan het opschrift niet behelst het voorschrift, waarnaar zij bereid zijn, en hen le dier zake ieder veroordeeld lot eene geldboete van ƒlO. — Bij gelegenheid van de onthulling van een gedenksteen voor mr. W. Bilderdijk in den voorgevel van een huis op de Prinsengracht (in het vorig nommer vermeld), hebben in eene bijeenkomst van letterkundigen, die aan de onthulling voorafging, het woord gevoerd de hh. Wap, J. van Lennep, M. de Vries, Brouwers, Hofdijk, Alberdingk Thym en Koenen. Zij bragten allen, uil verschillende oogpunten, hulde aan de groole verdiensten van Bilderdijk. Door kapitein Bilderdijk, daar mede tegenwoordig, &apos; werd met een gepast wordl dank gezegd voor deze vereering van de nagedachiezis zijns vaders.</p>
</text>
