<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS Vrijdag 15 Jnnij.</title>
	<p>De herhaling door den Moniteur van het artikel van den Heer Limayrac uit den Cóaslitutiounel, waarin de oorlogzuchtige uitlegging van den keizerlijken brief aan den Heer Rouher werd ontzennwd, brengt hier een gunstigen indruk te weeg en wederlegt de onderstelling, dat de regering opzettelijk tot de plaatsing van het onmiddellijk door den Heer Drouyn de Lhuys ingegeven stuk in hetoffkieuse blad besloot, ten einde dat te gelegener trjd, zoo noodig, als niet geschreven te kunnen beschouwen. De overneming van het bedoelde ar • tikel in het regeringsorgaan bewijst tegelijkertijd de waarheid ran hetgeen men zoo even omtrent den waren oorsprong zeide. In de oogen van enkelen i 3 de regering echter in die verklaring het doel voor bij gestreefd. Naar zij door middel van den Hr. Limayrac doet verklaren, zal zij het Europesche evenwigt eerst dan als verbroken beschouwen, indien Oostenrijk of Pruisen «-geheel Duitschland&quot; mogten absorberen. Maar bestond of bestaat daartoe zelfs gevaar ? Opmerkelijk is tevens het tijdstip, waarop de CoHslitutionnel het publiek zoekt gerust te stellen en niet alleen heMilad La Liberté,maar de interpretatie.door bijna alle onafhankelijke bladen aan het keizerlijke schrijven gegeven, trachtte te wederleggen. Op dat tijdstip was de aanneming van het Oostenrijksehe voorstel omtrent de mobilisatie slechts waarschijnlijk, en dat wel met eene meerderheid van slechts eene stem. Doch naauwelijks is tot die mobilisatie en dat wel met 9 van de 15 uitgebragte stemmen besloten, of de Moniteur haast zich het stuk van den Heer Limayrac over te nemen. Men was hier dan ook door den uitslag van de stemming der Bondsvergadering niet alleen zeer verrast, maar uien verberst bovendien niet dat Pruisen daardoor ineen zeer hagchelijken toestaiid wordt geplaatst. Behalve de strategische nadeelen, verliest men niet uit het oog, dat de vier gemobiliseerde bondscorpsen eene gezamenlijke sterkte van 235,948 man bezitten, zonder nog het eigenlijke Oostenrijksehe leger en de gewone legers der staten te rekenen, dia ten gunste van het Oostenrijksehe voorstel hebben gestemd. De Heer i v. Bismarck schijnt zich echter daardoor niet te zullen laten afschrikken I en onder de plannen, welke hij in de eerste plaats schijnt te willen uit| voeren, behoort dat om eeh besluit der kamers van Keurhessen uit &apos; te lokken, waarbij de keurvorst van den troon vervallen wordt verklaard. Overigens zal het nog te bezien staan, of de door den Moniteur bezegelde verklaringen van den Consütuiionnel perk aan de militaire toe,! bereidselen in ons land zullen stellen; want dat die genomen zijn, blijkt niet alleen uit de voortdurend in onze tnighuizen heerschende drukte, maar tevens uit de mededeeling van deSentinclle Toulumuiise, dat al de vaartuigen der reserve in het bassin geankerd liggen, om op het eerste sein zee te kunnen kiezen, en dagelijks detachementen j matrozen te Tonlon aankorhen. — Er wordt jjier op dit oogenblik met goedkeuring der regeriujj een internationaal geneeskundig congres georganiseerd, dat in JB6 7 zal bijeenkomen. — ledere dag brengt nieuwe niet-staatknndige bladen. Thans tin men de verschijning van drie tegelijk aankondigen: Le Joamal de* domestiqv.es, waarin zelfs de koersen der beurs worden medegedeeld, het weekblad Le Village a Paris, onder redactie vau den Heer A. Muenier, en la Criiiquc, wetenschappelijk en letterkundig orgaan. ¦ — Het Mémorial Diplomatique meldt, dat de Turksche gezant bij ons hof aanschrijving heeft bekomen, om aan de-Fransche legering te verklaren, dat Turkije besloten heeft in de Donauvorstendommen ge- I wapend te interveniëren. Dit besluit schijnt een gevolg van de verklaring van Engeland, dat Turkije het regt heeft tusschen beiden te komen. De conferentie voor de Donauvorstendommen zal binnenkort bijeenkomen, om acte te nemen van deze verklaring der Porte. — In de zitting van het Wetgevend Ligchaam van gisteren heeft de Hr. Garnier-Pages (gelijk gemeld is) gevraagd, of het gouvernement er over 1 dacht om voor de schade, welke het bombarderaeDt.van Valparaiso ami i den Franschen handel berokkend heeft, vergoeding te eischen. Zie Lier den staat van de door den Europeschen handel geleden schade, door i hem overgelegd: Frankrijk 17,500,000 fr., Duitschland 12,000.000 ir.. &apos; België 4,000.000 fr., Engeland 2,500,000 fr., Noord-Amerika 2,500.000 fr. en de overige natiën 2.500,000 ft.; totaal k 1,000,000 fr.</p>
	<p>— OnlaBfl» Werd tö Nohani het huwelijk tan den graaf de X...., &apos;die 65 jaf en oud is, met eèn jong meisje, dat pas van de kostschool komt, besproken. George Sand stelde de vraag.- //Wie van de twee begaat de grootste dwaasheid, de grijsaard die eene jonge vrouw trouwt of de onde vrouw, die een jongen man neemt V&quot; &apos;/Wel, zei Alexander Dmnas Fils, als een oude man eene jonge vrouw neemt, moet hij op alles rekenen, maar als eene oude vrouw een jongen man neemt moot zij op niets rekenen.&quot; _\...__W , ! — De Italiaansche bladen deelen tal van bijzonderheden mede omtrent de&gt; ontvangst, welke aan Garibaldi te Genua, te Milaan en te Como is te beurt gevallen. In eeistgeiioemde stad zijn allo koopvaardijschepen geïllumineerd geworden en de raaire en het stedelijk bestuur zijn aan het hoofd van eene onafzienbare menigte den generaal bij zijne aankomst gaan begroete». Den volgenden dag was Garibaldi naar Milaan vertrokken, waar hij zich echter m«t langer had opgehouden dan om van trein te verwisselen, ten einde onmiddellijk naar Como door te reizen. Ook in die stad was hij door de civiele en militaire overheden begroet en door de geheele bevolking met luide toejuichingen ontvangen.</p>
</text>
