<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Partijschap en heerschzucht, die reeds voor eenige weken met hare pogingen begonnen is om andersdenkenden in miscrediet te brengen, heeft zich eindelijk ook in twee kiesverenigingen, of liever in twee afdeelingen van e&apos;éne kiesvereeniging bepaald uitgesproken. Grondwet en Koning en Algemeen belang hebben aan de kiezers voorgesteld om op 16 dezer vóór de stembus twee deruitnemendsie raadsleden, de heeren Scheliema enCoc*, te miskennen en te verloochenen. Waarom? dat stond reeds te lezen in een vuil artikel van hel Leydsch Dagblad van 15 Junjj 11.; —omdat beide raadsleden niet willen, dat de eene helft der Leydsche burgerij aan de andere helft, of juister gesproken, dat de grooie meerderheid niet aan eene kleine, maar drieste minderheid, doch die toevallig van dc staatswet kan profiteren , zou worden opgeofferd. Dat er in eene maatschappij verschillende zienswijzen zijn, dat is natuurlijk en kan dikwijls zeer nuttig zijn, al was het alleen daarom, dat iemand, die met zijne zienswijze te zeer is ingenomen, daardoor in de gelegenheid komt die met de omgekeerde zienswijze van anderen le vergelijken, en daardoor tot nuttige wijziging althans van de zijne te komen; — maar, dat eene van andere afwijkende zienswijze aanleiding geeft tot partijzucht en heerschzucht, dat behoort tot de bedorvenheid van het menschelijk hart, of juister gesproken, het bewijst dat de vooruitgang in verlichting en beschaving nog weinig tot het hart ïs doorgedrongen. Die daarvan de bewijzen wil vinden, die leze de opvolgende leading-ariicles in gemeld Leydscb Dagblad, die telkens overloopen van logen en laster ten aanzien der hh. Scheliema en Cock. Niet een enkele maal nog is de quaestie van het onderwijs, zooals dat in het voorstel van den heer Scheliema voorkwam. met goede trouw daarin behandeld. Altijd wordt den heer Scheltema toegedicht wat geheel builen de strekking van zijn voorstel ligt. Neen, niel om hel onderwijs als zoodanig duur en onioegankelijk te maken, maar om de buitensporige uitgaven voor de moderne scholen niet dubbel op de burgerklasse, in belasting, te doen drukken, — neen, niet om het onderwijs duur te maken,, maar om de helft der schoolgaande kinderen, die om der gewetenswille van de bijzondere scholen gebruik maken, het schoolgaan gemakkelijker en goedkooper te maken; — niet om het onderwijs als zoodanig duur te maken, maar daarvoor minder uit de stadskas uit ie geven, zonder dat het onderwjjs daardoor lijdt. Over de ƒ90.000 is er voor het onderwijs van de eene helft der schoolgaande kinderen uitgegeven. De andere helft bezoekt de bijzondere school. Het onderwijs op die kostbare staatsschool is niet voortreffelijker dan op de bijzondere school. Uit het verslag van den schoolopziener zelven, &apos;t is vroeger reeds in deze Courant vermeld, wordt dat bevestigd. Als nu de burgerij de uitgaven van de bijzondere school daartegenover eens mogt vernemen, wat zou deze verbaasd staan. Doch, behalve dat, wie heeft niel in de verslagen van den gemeenteraad met waardering de adviezen gelezen der heeren Scheltema en Cock? Wie heeft daarbij niet dikwijls uitgeroepen: dat is ferm, dat is ad rem, dat is onafhankelijk gesproken, dat is in waarheid op zijn goed hollandsch gesproken, dat heet een kat een kat noemen, dat is geen vlejjende hoffelijkheid of laffe toegevendheid, waar billijkheid, gevoel van regt en cordaatheid te pas komt. Doch Leydens ingezetenen zullen zich geen mannen als Scheltema en Cock laten ontrooven! Dat de kiesvereenigingen Vaderland en Oranje en Nederlanden Oranje, nadat de radicale kiesvereenigingen zulke mannen trachten te weren, nu ook van hare zijde niet slechts verdedigend, maar ook aanvallend te werk gaan en wederkeerig der radicalen woordvoerders uit den Raad willen weren, is niet slechts allezints verklaarbaar, maar raadzaam. Wat hebben Leydens ingezetenen ie wachten als de radicalen in den gemeenteraad de overhand zullen hebben? De zoozeer gevreesde income-tax aan de eene zijde; buiteusporige uitgaven aan de andere zijde. Eenmaal reeds stond het met de income-tax zóó, dat de stemmen staakten, en het bestuur de voordragt introk. Daarover echter werd het in eene volgende zitting door een te voren absent raadslid aangevallen. Er is dus alle grond om te vreezen dat nog eenmaal die gevreesde belasting bij eene geschikte gelegenheid wederom zal worden ingediend. Wat zal men dan zien gebeuren? Dan zullen de aanzienlijken, die reeds niet velen zijn binnen Leyden, de stad der qnaestiën en der belastingen met ter woon verlaten, en de overgeblevenen zullen de last der belastingen dubbel gevoelen. Income-tax aan de eene zijde, buitensporige uitgaven aan de andere zijde. Reeds heeft het cijfer van zesmaal honderd zestig duizend gulden ons scherp in de ooren geklonken, uit le geven voor het dempen van Rapenbnrgsgracht etc. etc, eene som nog wel met een paar ion voor misrekening en bijwerk te verhoogen. Ziel, dan kunnen Leydens ingezetenen op breede straten de finanlieele ellende der slad loopen bepeinzen en uitroepen: ziet, hier onder onze voeten ligt de schuld van onze schuld, de ware oorzaak dat ons eertijds zoo bloeijend finantiewezen in schuld is veranderd. Als men daarbij in aanmerking neemt hoe de commissie van fabricage onlangs in overhaasiing de vacature van den heer Ten Sande heeft willen aanvullen, zonder op de gegronde aanmerking acht te slaan, dat het toch ralioneeler was om die benoeming uit le stellen tot dat de negen te kiezen nieuwe leden in de raadszaal zitiing hadden genomen, dan begint men waarlijk ie vreezen dat er motiven in het spel zijn die uiet veel goeds beloven , dan wordt de benoeming van den heer Van Wensen tot lid van de commissie van fabricage met argwaan gadegeslagen, dan zal de meerderheid der kiezers zeggen: het is goed een ander raadslid te benoemen in de plaats van den heer van Wensen; men neme daarvoor den heer J. P. W. Schermer, een man die als notaris kijkjes in het leven genoeg heeft opgedaan, om in den raad een practisch advies uit te brengen. In plaats van den heer Krantz neme men den heer mr. M. 11. A. Lisman, oud-lid van den raad, een man met een zelfstandig oordeel, veel ondervinding, en een ijver die voor geen opoffering terugdeinst. In plaats van den heer Buys neme men den industrieel A. II. Eigeman, die reeds vroeger (op enkele stemmen na)&apos;lot raadslid zou verkozen zijn, ware het niet dat misleiding, door leugen en laster in een ongeteekend strooibrielje uitgedrukt, de meerderheid toen niet verhinderd had. In plaats van het weifelende raadslid Meerburg neme men den heer controleur J. J. Olivier, een man van ervaring en kennis, die als controleur in den raad in waarheid een sints jaren openstaanden zetel zou innemen; want menigmaal moeten de overige raadsleden het gemis van zulk eene specialiteit in de raadszaal betreurd hebben; vooral in dit tijdsgewricht, een tijdsgewricht van uitgaven en belastingen, heeft Leydens burgerij in den raad een controleur noodig, zelfs in Japanschen zin. Men kieze dan op 16 dezer de hh. J. J. Olivier, A. H. Eigeman, Mr. M. II. A Lisman, J. P. fF. Schermer, J. Scheltema, Mr. C. Cock. II. P. C. Stoffels, P. L. C. Driessen op het witte briefje, eu Dr. W. C. van den Brandeler op het blaauwe briefje. X.</p>
	<p>Aan den Heer Redacteur der Leydsche Courant. Wei-Edel Heer! De taktiek van hei radicalisme zal ditmaal, even als vroeger, wel weer de laatste gelegenheid hebben te baat genomen, om, voor de nu zeer aanstaande verkiezing van leden voor den gemeenteraad, hare vurige pijlen op de hh. Cock en Scheliema af te schieten , gedachtig aan de spreuk: »de laatste loodjes wegen het zwaarst.&quot; Het zij dus ook mij veroorloofd een gering plaatsje in uw geacht blad te vragen, ler waarschuwing, tegen de uitsluiting van genoemde hh. Daarom wenschte ik, met gemoedelijken aandrang, mijne medekiezers te wijzen op het hoogst verkeerde dat er in zou gelegen zijn, om op het advies van radicale theologen en juristen, een tweetal mannen uit onzen gemeenteraad te verwijderen, die door de goede trouw en eerlijkheid hunner beginselen er een sieraad van uitmaakten. Zou het geen dwaasheid wezen mr. Cock te verwijderen; die steeds op kalme en bezadigde wijze de vaak noodige oppositie hielp voeren tegen omkeeringszucht of finantiede dwaasheid. Die daarbij nooit scherp of beleedigend uitviel, maar steeds met kalmte zijne innige overtuiging uitsprak, daar waar het de belangen onzer gemeente gold en wiens behoud als stadgenoot wij ook daarom voor ons van zoo veel belang achten? Zou het niet nog dwazer wezenden heer Scheltema te verjagen; den man die ujd noch rust te goed achtte om le werken in het fiuantieel belang onzer gemeente, dan wanneer hij innig overtuigd was dat het haar belangen gold? v Geen ander raadslid voorwaar gaf zich zooveel moeite om na rijpe studie en beraad voor onze finantiën te waken, ten spijt van anderen die met gerustheid putten uit anderer beurs. Mogt hij hebben gedwaald in veler oogen, dan nog was zijne dwaling eerlijk en zjjn strijd open en rond en leve/de deze altoos het bewijs zijner innigste overtuiging op. Er behoort veel zedelijke moed toe om met zijne overtuiging alleen tegen over velen te durven staan en veel beleid en verstand om in dien strijd te volharden door de kracht van eigene argumenten. Builen onze gemeente zijn de hh. Cock en Scheltema niet onbekend gebleven in hun strijd voor onze gemeentelijke belangen. Men zou zich dus, zelfs builen Leyden, bespottelijk maken, indien men er in slaagde twee zulke leden uit onzen gemeenteraad le verwijderen, om hen le vervangen door een paar onbekende grootheden, Die het dus wel meent met de belangen onzer stad, helpe de heeren mr. Cock en Scheltema als leden van onzen gemeenteraad herkiezen. Leyden, 13 Julij 1867. Uw dienslv. medekiezer, T.</p>
</text>
