<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK PARIJS, 11 Julij.</title>
	<p>Uit de verklaring van den heer Rouher bij de algemeene beraadslagingen over de begrooting in het wetgevend ligchaam blijkt dal de Fransche regering moeile heeft gedaan keizer Maximiliaan ie bewegen om met de Fransche troepen Mexico te verlaten, doch dat deze poging schipbreuk leed op Maximiliaans verheven eergevoel en trouw aan de eenmaal omhelsde zaak. Na de scherpe repliek van den heer Favre, die afgebroken werd door luide kreten van afkeuring, maakte de heer Thiers nog deiaanmerking dat de Mexicaansche expeditie 600 millioen fr. aan de Fransche schatkist had gekost, ongerekend het verlies geleden door Franschen die geld hadden geschoten aan het Mexicaansche keizerrijk in het vertrouwen op de gunstige berigten uit Mexico, welke te Parijs van regeringswege werden bekend gemaakt. De heer Rouher zeide dat de regering de kosten der Mexicaansche expeditie juist had opgegeven, en dat de overdreven raming van den heer Thiers eene uit de lucht gegrepen bewering was. De algemeene beraadslagingen werden daarop gesloten. Bij de voortzetting der beraadslagingen heeft de heer Rouher de belofte gedaan om aan de vergadering eene opgave le zenden van de schuldvorderingen, die de Fransche schatkist en Fransche onderdanen nog ten laste van Mexico hebben; het zou echter slechts cene officiense opgave zijn, terwijl de toetsing van al die schuldvorderingen nog niet afgeloopen was. Daarbfj werd door hem gevoegd dal, zoo er onder die schuldeischers waren, welke het hun door Mexico verschuldigde geld dadelijk behoefden om in hun onderhoud te kunnen voorzien, hun van regeringswege voorschotten op het bedrag hunner vorderingen zouden worden gedaan. — De Mon. de VArmee deelt een rapport mede van dcv minister van oorlog. Daarin wordt aangetoond dat door de terugkomst van het legioen uit Mexico het aantal officieren op non-ac&apos;.iviteit vermeerderd is en dat daardoor bij de infanterie de.bevordering wordt belemmerd. Ter voorziening hierin heeft de minister voorgesteld, bij ieder reg. infanterie de twee compagnien te herstellen , die in 1865 opgeheven waren. De keizer heeft dien maatregel goedgekeurd. — De Moniteur berigt dat dc kweekschool van onderwijzers alhier wegens grove schending der tucht gesloten is en, na eene verandering in het personeel, in den herfst weder zal geopend worden. De aanleiding was een adres van kweekelingen aan den heer Sainte-Beuve, waarin hij geprezen werd, omdat hij onlangs in den senaat voor de vrijheid van deuken had gepleit. — De vergadering van het Groot-Oosten van Frankrijk heeft; na eene levendige discussie, met 180 tegen 67 stemmen bepaald dat de sinds lang gebruikelijke woorden: »Ter eere van den grooten bouwmeester desheelals&quot; aan hel hoofd van alle stukken, die van de vrijmetselaarsorde uitgaan; moeten worden gesteld, en niet strijdig zijn met het eerste artikel van de grondwet der orde, hetwelk aldus luidt: »De orde houdt de gewetensvrijheid voor een natuurlijk regt van ieder mensen, en sluit niemand wegens zijne geloofsbegrippen uil.&quot; , ■. ■ — Men spreekt van het uitbarsten van een opstand in het zuiden van Spanje, onder de leiding van den generaal Prim.</p>
</text>
