<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;-. In het Politieblad komen verschillende opgaven voor betreffende de uitgifte van valsche muntstukken. — Door het Ned. onderwijzers-genootschap is in zijne algemeene vergadering besloten ter herinnering aan zijn 25-jarig bestaan uit hel vaste fonds Ïvan het genootschap in de kas van het hulpfonds der levensvcrzekeiïngmaalschappij te storten de som van ƒ300. Tot leden van verdienste zijn benoemd de heer Mioulet te &apos;s Uage en de lieerde Bosch Kcmper te Amsterdam. .— Naar men uit Leeuwarden meldt is door den minister van binnenl. zaken bepaald, dat aldaar zal worden gevestigd eene normaalschool voor onderwijzeressen. Hel getal beurzen voor kweekelingen, die buiten de stad wonen, is bepaald op 5, ieder van ƒ300. &apos; — In den nacht van 3 op 4 Julij II. heeft te Buinermond eene weduwe, moeder van drie kinderen, een onecht kind, waarvan zij heimelijk was bevallen, om het leven gebragt. Door de politie is hel lijkje opgespoord en naar Borger overgebragt. De justitie te Assen, daarvan onderrigt, heeft zich onverwijld naar Borger begeven, waar bereids de moeder ook was aangekomen, om daar het onderzoek voort te zetten. &apos;■&quot;&quot;— In de gemeente Heeze en Leende vroegen, iwee maanden geleden, een paar knapen, een van 17 en een van 15 jaren, aan hunnen buurman om melk, ten einde hunnen dorst te lesschen. De buurman weigerde zulks en de knapen namen daarop onmiddellijk wraak. Zij haalden lucifers en staken zijn huis in brand. Huis en schuur werden bijna in een puinhoop veranderd, eer redding opdaagde. Dezer dagen stonden deze jongelingen wegens die misdaad voor het prov. geregtshof van Noordbrabant teregt. Hel hof heeft den oudste te dier zake veroordeeld tot 5 jaren tuchthuisstraf en den jongste lot overbrenging naar een opvoedingsgesticht voor den tijd van 4 jaren. — UAmi du Limbourg, sprekende over de verwerping der schutterij wet door de eerste kamer, zegt overtuigd te zijn dat de Limburgsche afgevaardigden zich geheel naar de inzigten hunner lasigevers hebben gedragen en dat geheel Limburg de verwerping der wet zal toejuichen. In 1830 was de tegenwoordige wet, alleen uit wantrouwen, niet op Limburg toegepast en de 37 jaren, die sedert verloopen waren, hadden den smaad, toenmaals Limburg aangedaan, niet kunnen uilwisschen. — De groothertog van Luxemburg heeft eene proclamatie aan zijne onderdanen gerigt, waarin de loop der jongste gebeurtenissen wordt geschetst en de maatregelen, die genomen werden om te verhoeden, dat de groothertog zou verpligt worden de souvereinileit over het groothertogdom op le offeren, waarvoor hij door den oorlog, die dreigde uit te breken, een oogenblik beducht was. Hij koestert de overtuiging, dat de bevolking in den nieuwen toestand, die geboren werd, nieuwe elementen zal vinden tot bevordering van de welvaart en den vooruitgang. Bij groothertoglijk besluit wordt amnestie verleend aan allen, die veroordeeld zijn&apos;tot boelen van niet hooger dan 25 fr. en tot gevangenisstraf van niet meer dan 8 dagen. ■:</p>
</text>
