<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KÖMMLIIKE ISLA«IÏE HAKBfflölffl-EABRIEK ¦¦ van&apos;ii. Yïtsisfjius &amp;&gt; c&lt;&amp;mw. Alle Soorten van GL&amp;CÉ-HANRSCROENEN, naar de juiste maat der Hand, verkrijgbaar, EN GROS en EN DÉTAIL, aan de Fabriek te ROTTEPiDAM en onderstaande Depots: _.©TTJ_3__9A_Ï, AHITERDAM, *a GRAVENHAGE _ UTRECHT, rdblaak, 2—299. Heiligenweg, D 232. Hoogstraat, K°. 31. Zuilenstraat, IN0. 546, Herstellingen liosteloos. (29948) PIANO-FABRIEK EN MAGAZIJN VAN FRAME PIAMI &quot; Sl__G___li wij öe Torensteeg-, G 399. A. A. KVPBBS beeft bij deze de eer te berigten, dat hij, zich alleenlijk willende bepalen tot het Fabriceren van Pianinos, benevens den handel in Buitenlandsche Pianino&apos;s, wegens plaatsruimte, de in verscheidene soorten voorhanden SËRAPBINORG_XS tot Fabrieksprijzen OPRUIMT. ¦ PIANINO&apos;S van de meest bekende Parijssche Fabneken, zijn steeds tot de billijkste prijzen verkrijgbaar. Zeer geschikt tot ST. NICOLAAS-GESCRENK. zijn de REFLECTEURS PAPII.I.ONS, welke in verschillende soorten en prijzen aan genoemd Magazijn verkrijgbaar zijn. Deze REFLECTEURS zijn zeer aan te bevelen, dewijl zij meerder licht op de Muziek kaatsen, en beletten dat men met de oogen in het licht ziet, daarbij zijn zij zeer fraai. (29817) FAMILIE BEGRAAFPLAATS TE IÜIBERBEM, De Ondergeteekende beveelt bij deze bijzonder aan de BEGRAFENIS-ONDERNEMING onder Directie van EGGêüKEWNS. &amp; CO., voor allen die eene nette en onkostbare behandeling wenschen. Zoo belast deze Directie zich voor ƒ 125 a ƒ 165 met de Begafenis van een Lijk op MUIDERBERG, alle kosten daaronder begrepen, terwijl anderen voor zulk eene begrafenis zooveel rekenen, dat menig een terugschrikt van het denkbeeld, om gebruik te maken van eene Begraafplaats, die de voorkeur verdient boven alle anderen. De Familiebegraafplaats te Muiderberg bevat toch ruim óoO Kelders en Graven, en is niet gelegen op moerassige en opgehoogde gronden, waarin de Lijken weg zinken, doch op sen hoogen Duinheuvel, te midden van een schoonen, wel aangelegden Tuin, op 2. uur afstand van de stad. (29767) G. JENCH.ER. EVEN AIS 811 VORIGE ST. MCÖLAASFEESTEN heeft dis Kisderlievende Heilige het Magazijn DE SROEHE LAIP, SINGEL HOEK KOMMSPLII, X 1, BÏJT UITSTEK. BEGUNSTIG». Uaar vicdt men de nieuwste, smaakvolste en doelmatig.-te gPECL-toSDEIUN zoo geëtaleerd, dat men gemakkelijk eene keuze doen kan, en wat hoofdzakelijk tot die begunstiging bijdraagt, is, dat men daar zeer voordeelig koopt, zoodat men door het Schoone en Goedkoope hiertoe aangespoord, zeer veel voor de Lieve Jeugd zal koopen, iets dat St. NICOLAAS steeds een groot ge. oegen schenkt. (299%) ök. KOHLER&apos;S MALZ-EXTRACT wordt sedert eenigen tijd door den ondergeteekende bij katharrale aandoeningen met uitstekend goed gevolg voorgeschreven. Het is voedzaam in hoogen graad, ligt verteerbaar en een bii uitnemendheid goed oplossend middel. Hierbij heeft toet nog deze goeie eigenschap: het smaakt zoo fijn en aangenaam dat alle lijders er verre de voorkeur aan geven boven anders dergelijke praeparaten. Om bovengemelde redenen mag de ondergeteekende het aanwenden van Re. fiORLEK&apos;S __Al__-E3_,TRACT met de meeste gerustheid den Geneesheeren en Lijders aanbevelen. __,r.___W Calw (Würtemberg), Di- E- SGHUZ, 16 Maart 1866. Pract. ueneesheer. De ondergeteekende beveelt bet gebruik aan van de met 50 pCt. van het bovengenoemde MALZ-EXTRACT toebereide HALZ-EXTRACT CHOCOLADfI VAN HEIMCH FELLHETH, TE MRLHIE, Hofleverancier van den Groothertog van Baden en van Prins Furstenberg. HEIMBICH FELLBETE. JW&quot; Depöthouders worden gezocht; de voorwaarden zijn buitengewoon gunstig. Prospectussen en Monsters zijn op aanvrage onverwijd verkrijgbaar. (29690) MLalverstraat, __ 81. S^SÊÊf? IMM am, AMEBICAN WABIHOCSE. jj| FERRY&apos;S DAMES- en KINDER-REGENMANTELS in verschillende fl^^BßKkkleuren, kwaliteiten en prijzen. OVERSCHOENEN, ¦&apos;^|^^^p?i FERRY&apos;S (JOMÉIIsTIEKE REGENMANTELS, INVERNESSCAPES pÉE^ a REGENJASSEN voor Heeren en Kinderen, in alle soorten en grootten. - —sg&gt;as&gt;z^=z=- REISZAKKEN, PARAPLUIES, TOILET- en MEISNECESSAIRES, REISDEBESiS, enz^ weder in ruimen voorraad voorhanden. (29878)</p>
</text>
