<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM. Maandag 30 November.</title>
	<p>De voorraad van Java KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M. bestond op uit0. Oct. uit 194,278 balen. Veiling 25 November 77,811 * 272,089 balen. Afgeleverd in November 71,411 // 200,678 balen, waarvan te Amsterdam 106,263 b., te Rotterdam 60,830 b., te Dordrecht 8349 b., te Schiedam 15,738 b. en te Middelburg 9498 balen. Voorraad van KOF F IJ op ontvang-cedullen in het Entrepót-Dok te Amsterdam: Voorraad op 31 Oct. 1868. 10,398 b.W.I. 21,890b.0.1. Invoer in Nov. 1868 — » i 8108 r rr u 10,398 // i 29,998 n ii h Aflevering in Nov. 1868... 844 n n 5489 u « « Voorraad op 30 Nov. 1868. 9554 i * 24,509 n » Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren: &quot;Afleveringen., 1864 ~Ï865- 1866 | Ï867 ~1868~ j balen balen balen balen balen In Januarij.l 22893 25012 23803 31905 22354 ii Februarij 34555 37937 56523 106570 65573 * Maart... 86430 103738 85590 83796 111161 •i April ... 78297 73339 71627 40847 . 66942 «¦Mei 65296 95176 46601 90639 ! 88534 * Junij 97372 77296 46989 85855 49765 n Julij.... 93034 58332 27101 45314 71627 i Aug 81419 62877 90096 59837 73700 n Sept 107717 85854 92048 95728 i 73207 //Oct 92428 83454 121333 91334 125791 *¦ N0v..... 89983 95470 102986 127247 71411 Totaal 849424 803485 764997 859072 820065 I 1864 1865 1866 1867 | 1868 Voorraad op , &apos; ceel balen balen balen balen | balen op 30 Nov. 136457 144209 193016 197083 Onverkochte 1864 | 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de N. H. M. balen balen balen balen balen op 30 Nov. 271242 108200 152800 140500 194892 (*) (*) Bovendien zeilende 152800 balen. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van BANCA TIN , gedurende de vijf laatste jaren: Afle veringen. | 1864 &apos;\ 1865 1866 | 1867 I 1868&quot; blokken &apos; blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 5165 42301 11950 10950 6650 // Februarij 9190 4937 7959 6193 11000 r Maart... 6085 9640 17236 6519 10100 i April.... 6377 5660 24192 12568 14748 //Mei 6443 3890 22739 9834 11739 i Junij.... 8923 5900 10579 6600 14100 t Julij.... 25851 27297 4575 9367 7100 * Aug 55520 32388 11525 12199 10710 f Sept 13950 9450 7950 9786 12170 , Oct 9600 10410 32950 14950 14720 u Nov 4318 ; 12300 26200 13690 14500 Totaal I 151427 * 126153 173355 112706 127537 1864 1865 1866 1867 1868 Voorraad op ceel blokken blokken blokken blokken blokk. op 30 NOV. 71037 109459 140109 158909 126259 Onverkochte 1864 1865 1866 1867 1868 voorraad bij de ——— —— —¦¦—«— —» N. H. M. blokken blokken blokken blokken blokk. op 30 Nov. 66204 90300 60625 23976 45323 De afleveringen van Specerijen bestonden in de afgeloopen maand uit 174 v. Noten, 46 v. Foelie, 26 v. Nagelen en 194 fardeelen Java Kaneel. De voorraad op ceel &apos;is heden als volgt: 4332 v. Noten, 495 v, Foelie, 3857 v, Nagelen en 202 fardeelen Java Kaneel. De prijzen der Ruwe Suiker worden heden als volgt geno - teerd: Java beneden N°. 7ƒ26 a 31; N°. 7a9ƒ 30 a 32; N°. 10 al4/3lV_a3s; N°. 15a 18 ƒ35 a 36; N°. 19 a2O ƒ 36 a 37. Brazil bruin ƒ27 a 31; blond ƒ 31 a 33; wit ƒ33 a 35. Havana bruin ƒ 23 a 32; blond ƒ32 a 35; wit ƒB5 » .8, Manilla bruin ƒ27 a3l ; blond ƒ3l a 33; Mauritius bruin ƒB7 a 32; blond ƒ32 a 34, Surinaamsch ƒ27a31. &quot;• J Vette Runderen golden lste kwal. ƒ 200 a 220; 2de kwal. ƒBO a 200; 3de kwal. ƒ 70 a 90; Melk- en Kalfkoeijen ƒBO a 180; Schapen ƒ 16 a 24; Varkens 52 a 56 c.perS?. lIOGKIV. 88 loy, Rogge ƒ8.75; Tarwe ƒlO a 10 50; Garst ƒ 7a7.50; Have^s a 5.75; &apos;wit. e Erwten ƒJ1 a} 2; groene ƒl4 a 15; graauwe/lS a 16; valo ƒ10.50 a 14.78; bruins Bocnen^3; Paardenboonen ƒ8.50; Mosterdzaad ƒ21.50 a 22; Kar weizaad ƒ 19.50 a 20; Aardappelen ƒ2.50 a 3, alles per mud. Aanvoer, als monster, 416 mud. Boter 75 aBO c. per kopje; Appelen in menigte tot vorige prijzen; Eijeren ƒ1_253 4.50 per honderd. MABIJPSItJIW j 38 Nov. De uitvoer alhier van 21 dezer tot heden bedraagt &quot;3383/4 y&amp;t Boter, 4204 Edammer- en 100 Kanterkazen, 145 Runderen?,&apos; 11 &apos; Kalveren, (.08 Schapen, 137 geslagte Schapen, 80 kisten Schapenvleesch&apos;, 44-manden Wild, 3 kreeten Ganzen, 92 pak gez.Huiden, f 44 Jast Haver, 457 b. Chicoreiwortelen, 508 pak Papier, IQQ balen Aardappelmeel en 62 bundels Biezen. V4_._^fc|l_BS.E§, 23 Nov, Ruwe Suiker: Goede 4de soort N. 12 fr. 56&quot;. 50, voorraad jn ent. 34853 zakken, dito vreemde soorten 4-250 zakken. HAMBUIIG, 27 Nov. Koffij blijft geanimeerd en, in verwachting van verdere rijzing, brengen de houders weinig aan de markt. Afgedaan werden 12,000 b. Rio en Santos jfcQt 33/ x a 7 sch., 1000 b. Maracaibo tot 4Vs a 51/3 sch., 1500 b; Lag^j&quot;.7&gt; tot 53.8 a 8 sch., 1500 b. Bahia tot geheimen prijs en 40ÖÖ b, §£ ctq?, zeilende per Coquette. — Suiker onveranderd én yócrtaüréö. sti., — jfijsf u\Qt weinig Jöjvfilftst; gep. soorten gaan traag van&apos; de hand. ~ Kal^h goed geyr,i*_ï&gt;. e,-; vaster; van Noord-Amerik. werdep 750 p. tot Ï05/B*in/3 SpQ- aftjed^n- — Huiden vast; ruim 10,00. stuk* we.de»&apos; »it de eerste hiffid vepkocht, — Sptferijen algemeen Vijst* Pepe. op »je»w cty&apos;g.end.e. — Honte jsegr vast, van Havana zijn Q§ tier sjes ygeMoqts. . erkogtrt. — ln Was was de omzet zeer levendig en werden van Jifc landsche ca. 20,000 ff en op levering ca. 8000 © Porto Plata tot ferai3 prijzen atgedaan. — Raapolie per Mei 203/« a 20&lt;&gt;/8 nib., per Oct. 1869 3U/* rob. — Lijnolie flaauw. — Palmolie zeer vast, la Lagos 31 Va nib. — Granen voortdurend stil. BREMEIV. 28 Nov. Tabak: De verkoopen bestonden dere week uit 166 v. Ohio, 49 v. Scrubs, 100 v. Maryland, &apos;l_i ,? Vt&apos;&quot;riny, 26 v. Kentucky en 81 v. stelen. De voorraad is ihans-flis vo, gi; 314 v. Baay, 275 v. Ohio 7v. Scrubs, 635 v. Marylahd, 1063&apos; V. ,Viïgi«v, 3^67 v, Kentucky en 231 v. Stelen. - . , , &apos; KEW-YOBK . 18 Nov. Katoen met eenige vraag, doch jvégêns yeie aanbiedingen waren de houders genoodzaakt iets lager af te geven; voor uitvoer werden sedert 3 dagen 6287 b. verkocht. — Koffij prijshoudeud. — Potasch werd wederom met 7.75 a 7.871/3 betaald. — Terpentijnolie zeer vast en 2 a 2% c. hooger; het artikel bleef gisteren stil op 47V_ a 48% c. voor uitvoer. — Harst vast, 10 c. hooger. — Reusel gssouteneerd, op levering per Jan. wordt prima aangeboden tot 14 a 141/4 c. — Granen stil.— Koers op Amst. 40% a 41. BATAVIA, 19 Oct. Frachlen. Ned. Dageraad naar Amsterdam a ƒ 100 per last voor Suiker, ƒ95 Rijst, ƒ 120 ligt goed; Ned. Krimpen a/d. Lek naar Rotterdam a ƒ 100 voor Suiker, ƒ95 Koffij, ƒ4O Tin; Ned. Luctor et Emergo naar Amsterdam a ƒ102.50 voor Koffij, ƒ 40 Tin van Padang; Ned. Jacoba Helena naar Amsterdam a ƒ 95 voor Suiker, ƒ 102.50 Koffij en ƒ 40 voor Tin; Atlantic King, naar Nederland, laadt voor bevrachters rekening; Ned. Noord-Braband, naar Rotterdam ƒ97.50 suiker, ƒ 110 a 115 huiden, ƒ4O tin; Nederl. Koffijboom, naar Rotterdam, ƒ95 suiker; Ned. Jannetje, naar Rotterdam, ƒ97.50 suiker; Ned. Jedo, naar Rotterdam, ƒloosuiker, ƒ95 koffij. PADANG. 30 Sept. Afloop der Koffij-Veilmg van 63,200 pic. Koopers lste kwal.: Dümmler en C°. 23,400 pic, gem. ƒ34.04; Factorij 15,000 pic, gem. ƒ 34 23; P. van Overzee en CO., 13,400 pic, gem. ƒ 34.34; J. F. van Leeuwen en C°. 4,200 pic, gem. ƒ 34.16; Purvis en C°. 4,200 pic, gem. ƒ 33.62; te zamen 60,200 pic, gem. ƒ 34.141/2. Koopers 2de kwal.: Purvis en C°. 1,400 pic, gem. ƒ10.66; Dümmler en C°. 1000 pic, gem. flO 67; Tjoa Seng 400 pic, gem. ƒ 10.65; Lim Sam Ping 200 pic, gem. ƒ 10.40; te zamen 3,000 pic, gem. ƒ 10.65. — Manufactueen: Van af het begin der maand daalden de prijzen gestadig tot de aangegeven cijfers; 5/4 ongebl. ontbreekt. Madapollanis, Holl. gebl. 5/4 ƒ 5.25 a 5.50, 6/4 ƒ 5.90&gt;6.50, 7/4 ƒ7 a 7.25, 8/4 ƒ 8.50 a 9, ongebleekte 5/4 ƒ 5.50 a 5.75,6/4 ƒ6 a 6.75, 7/4 ƒ 7 a 7.50. Salempores 5/4 ƒ 7 a 9.75, dito 6/4 ƒ 9 a 11.75. Shirtings, Holl. gebl. 5/4 ƒ 8.25 a 9.25. dito 6/4 ƒ9.75a11.25, dito ongebl. 5/4 ƒ7.50a8.50, dito 6/4 ƒ9 a 9.75.</p>
</text>
