<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Carga-Lijsten. LONDEN, Zaturdag 23 November.</title>
	<p>steld heeft an nare verkoudheid genoeg is her- Pruisen &lt;T ?let den Kroonprins en de Kroonprinses van Tan Parus ezoek afgelegd bij den Graaf en de Gravin naar »Hn „i_i onze gezant te Berlijn, is over Parijs ™ SïSP* vertrokken, beeft. r.i-lT&apos; ¦Lavradio, gezant van Portugal aan ons hof, - Bi?rf ar Lissabon begeven. Hains tv? v&quot;&apos;.Klezing te Urgan in lerland is de geestelijke «ene tab-iit ¦* van &quot;e stemming kwam, opgewacht door sloeg ftl. menigte, die hem met vereende magt, half dood stemd&apos; hsSin J voor ue P°l;tiek van Gladstone gezind Hai •&apos;• i Poücie scheen zelve ook zóó kerkelijk gehij (i0&quot;*c z&quot; «en al te liberalen leeraar liet afranselen, tot ten hJ ? Paar beeren uit zijne politieke tegenpartij bui-In f edranl? geholpen werd. v**roTM volSende week zullen verscheidene veroordeelden, GibraH„ r tp1° f;nians, uit het tuchthuis van Chatham naar en andpr Woraen gezonden, om daar aan de vestingwerken - T« t «beid te worden gebezigd. fabrieV •ljoWood nabij Lancaster is gisteren eene buskruidleven „Tde lacht gevlogen, waardoor twee arbeiders het »«n nebben verloren en drie andere ernstig zijn gekwetst, inn» &quot;&quot;Jkena officiële opgave hebben gedurende bet vorige jaai op de spoorwegen van het Vereenigd Koningrijk 209 personen het leven verloren en 795 anderen kwetsuren bekomen. Dit is een ontzettend g«tal, hoewel men daarbij in aanmerking moet nemen, dat onze spoorwegen eene uitgestrektheid hebben van 14,247 mijlen, en dat daarover in het Jaar 1867, nagenoeg 300 millioen personen zijn vervoerd. — Het venies vnn menschenlevens, ten gevolge der gasontploffing in de steenkolenmijn nabij Wigan, blijkt grooter te zijn dan men m het eerst dacht; reeds telt men 60 dooden en het is te vreezen, dat nog velen aan hunne kwetsuren lul- en. rgkteren te Sh; »_ personen. keruiL &apos;l&apos; eene ;uizen b&amp;d laten . C:i&apos;kwamen «&quot;len op de vaten v. n een bierï . j.c]„i_j__„ . heeft slechts een 12 tal mannen en vrouwen onbeduidende iden bekomen. -*.^e New-iork Unies bevat ecu scherp stuk tegen Johhson, den Amenkaanschen gezant. Hij hoopt, dat zijna slaafsche houding tegenover Engeland in Amerika niet juist verbittering tegen Engeland moge wekken. Johnson moest meer zorgen de gevoelens van zyne landgenooten te vertegenwoordigen dan |ie te verbitteren.</p>
</text>
