<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fIFMTEf. t Door overlijden wordt in eene der voornaamste PWJ van Noord-Brabant TER OVERNAME aangeboden: e» FABKIEK VAN KOEHABEN TAPIJCïE» • HAARSPINNERIJ, van niet al te grooten on met meer dan voldoende clientèle, opleverende een JjJ dan burgerlijk Bestaan, over te nemen met of zonder t» reedschappen, Haar, Garens, enz. Inclinerende gelieve «J franco te adresseren onder het Motto TAPIJTEN, Bui» Handelsblad. _____ (3201) TE HUUR GEVRAAGÏf tegen_ Mei a. s. voor een klein gezin, een HUIS » Tuintje, op een fatsoenlijken stand, liefst te Amersfoort Gouda, of elders, aan of in de nabijheid van een spoor*&apos; Huurprijs ƒ 175 a ƒ 200. Brieven franco onder lett. R&apos; bq den Boekh. G. THEOD. BOM, te Amsterdam. (3420), fi§g*sL van Fransche PIANINO&apos;S en ÖBGEI* __jjg___f_Bvoorheen Brouwersgracht, TT 130, Heereasfraat, SS 293, te Amsterdam ONTVANGEN uitmuntende PIANINO&apos;S, 7 oei van BERNHARDT, FLEIG, enz., de Planino&apos;s van door voordeeligen inkoop 20 pCt. goedkooper dan vroeg? nog 3 Pianlno s 7 octaven, enkele maanden bespeeld, t* muntende toonspeelaard en constructie voor de lage prij&lt;* van ƒ 245, 260 en 235. SERAPaiNEORGÈLM *&apos; ƒ 50 en hooger, waaronder de geliefkoosde met 5 regisW voor ƒ 125. Oude Instrumenten worden ingeruild. &lt;&amp; rantie 5 jaren. Brieven franco aan het Magazijn Heers&quot; straat, SS 293. (3458) EENE ECHTE PIMIHO-BERNHARDT a-^—--f00 even van PARIJS ontvangen, dus geb*&apos; PIP^ nieuw, rijke bouw a cilindre en pied a consoW |tó|^^ikoper mecaniek, bewijs van echtheid en schi* o&amp;i!Bdfci___4telijke guarantie 6 jaren, echt Palisander uil&apos; muntend van toon, voor geringe prijs TE KOOP aangef den. Onmiddelijk te bezigtigen HÈERENGRACHT 38*-4 do huisvandeHecrenstraatMenwil een OUDE PI Al** in ruil overnemen. (3194) zu OSNABRÜC K. Am 21 April a.e. beginnt das NAECHSTE SEMESTER w&gt; fioSs rre n*e*«8»e Lehranstalt findet sich In l* JNU. 11256 dieser Zeitung. Osnabbück, Fe. NOELLE, 27 Jannar 1868. Director. (3139) De ONDERGETEEKENDE berigt door deze aan Oudli en_Voogden, dat zij hare VOORBEREIDENDE.SCHOOI&quot; ?S»g/iCüt ovf hlAmstelveld, Z 423, heeft OVEB&apos; GEDAAN aan hare Tante, de Wed. J. J. BOSWEL, bedankende voor het veelvuldige vertrouwen, haar geschoß&apos; ken gedurende hare werkzaamheden Amsteedam, 1 Februarij 1868 ?,„„. E. C. T. H. ROPCKE, (3436&gt; BOSWEL. MIIIERS ErriMËRLIEBEft SCHOORSTEENPLATEN, RAAMGEWIGTE»&apos;) DAKRAMEN, DEURPANEELEN, STRAATROOSTERS, STOEP- EN TRAPBALUSTEKS, ANKERROSETTEN , DAKGOTEN en andere BOUW ARTIKELEN, zijn tot de laagste prijzen te bekomen bij SAHTEH &amp; CO., (3496) Singel over de Appelmarkt, XX 7CPOT-ZlLYffi-BïDaMfT Eene nieuv/c uitvinding, op het gebied vaa PKOTOGRAFHÏE. Niettegenstaande door den Uitvinder voor dit Praeparaat octrooi is aangevraagd, wil hij het reeds nu, wegens de veelvuldige orders, voor de H.H. Photogranhen VEBKRIJGBAAR STKSJLfcN. Behalvo de mindere kosten, die met Salpeterzuur-Zilver vergeleken, slechts i bedragen, onderscheidt het zich gunstig door zuiverder en netter posltlve afdrukken te leveren, dle later niet gevlekt worden en onveranderd blijven, zoo als niet zelden het geval is met die, welke met Salpeterzuur-Zilver gemaakt zijn geworden. Tegen contante betaling verkrijgbaar gesteld a ƒ 70 het j-i. v:; bij mindere hoeveelheid aƒ 75 bij We«l. M&apos;êhn &amp; Comp. wf ««Süa» ¦ Drooglsten te Dordrecht. Ssffeë^ j.- O ebmiksaanwijzing wordt bij de levering graaßW^Bf tis geleverd. (3434) nröOiiTmffi mm. &quot; EEN TWAALFTAL LEEREEDENEN * VAN Br. E. LAUBZLLARD (»?) TWEEDE DRUK. - VOLKSUITGAVE. Pnij-s fl. -&apos;•PitgaVé-&apos;^n D; B. CENTEF, te Amsterdam. VAN SPANJE.. KOPPENOL, te Zaandam, heeft uitg-eg-even: w?f»,^lfOP&apos;?E SSOÖGèuiTSCHE SPBAAK™*« t volgens een geheel nieuw plan bewerkt door . • V 4,UJl&lt; aan de Rijks H. Burgerschool, te Zwolle, a 7o Cent. De Heer A.PELT, Direct, derH.Burgerschool te Zaandam heeit onder de Voorrede verklaard dat inkorten lijd met deze leerwijze zeer goede resultaten zijn verkregen. Op iranco aanvrage Ex&quot;, gratis. Voor cic Lagere Scholen .©E BOEBS, v.D.LEY&apos;S Leestafels, 3 platen, duidelijk geteekend en gekleurd/ 1.25. HANDLEIDING bij idem ƒ 0.30. (3455) VOOR JEUGDIGE LIBMATir 9. 9. L. TEN KATE, op &apos;s levens Tweesprong. Woorden van raadgeving en bestuur aan Jonge Lieden, bij hunne intrede m de&apos;wereld. Prijs ƒ 1.80, gebonden f 2.25. Bij Tientallen a ƒ1.25; gebonden f 1.60. MEVR. DE PKESSENSÉ, Thema&apos;s Dagboek, uit het Fransch vertaald door Mej. ELIZ. JOH. HASEBROEK. Prijs ƒ1.50, gebonden ƒ1 90. Bij Tientallen a/l; gebonden ƒ 1.35. Amsterdam, Rokin. (2299) D. B. CENTEN. GAREN, BAND en MANUFACTUREN. Door ziekelijke omstandigheden wordt tegen Mei ter overname aangeboden: eene zaak in GAREN, BAND en MANUFACTUREN, gelegen in het midden der stad en voor uitbreiding vatbaar. Goederen tegen inkoopsprijs. Winkelopstand ƒ350: het Huis tegen een matigen pru&apos;s TE HUUR. Brieven franco, onder lett. A. K., Bureau Handelsblad. (3551) SPÖÖRWEGLIJMNUME_}I^;__L_I_|___i_E_XBiI- Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.3&quot; u Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.33 n Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.33 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.03 9-59 _9oox plaatsseltrek ZU&quot; wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volg-end lommer te laten liggen.</p>
</text>
