<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>$k held van het aanbï.vt .W der Koningin&apos; Wens&lt;*&quot; : van Amerik. gezant bj^f P-,H,eei&apos;en &quot;Adams °P ziJ* Post voorstanders ?aa het Lt -?ntschehof- Maaltijd van voorin Abyssinie. seoruikvanpaardenvleesch. Expeditie Duitschl.ujd. Weenen •p ¦ Jenn der Fransch&lt;¦_, _7 lkm van den Keizer en de Kei- W&apos;iuloft van het HW ,oostenrijk. Concordaat. Zilveren, B«herpschutters-w7rW-ei&apos;sSle Koningspaar. Derde Duitsche ging- Zelfmoord ™r^T,I.ïolsche constitutionele vereeni- W&apos;- Opening der?Jaer totermayer. Part. Corr. - Beimet Oostenriik nJ ierhandelingen over het handelsverdrag aan de NoorddniY *u?gt van de Pruisische oorlogschepen e«i handels- mT! hondsmarine. Onderhandelingen over en den Bond v sctleieFaartverdrag tussehén de Ver. Staten *en. Part &lt;?&apos; Vo£rste/ tot opheffing der doodstraf in BeijeÏRA KRUK Part&apos;apkf°rta 3&quot;* C°lT&apos; eonservatiove&apos; j»/f r&apos; Scheuring in de vereeniging van , E*gmen van atv- Kamer. Opheffing der keur-com- Btoel, gevraagd e~reëiementen- Vergunning van den H. Kroonprins ïf -„T001- &quot;et huwelijk van den Italiaanschen VienstnemintTe -nuit Kome aan het Journal des Dèbais. _? Pauselijk! 1*U ns Itl,rhlde als eenvoudig soldaat bij Koningin var, iaSoliders. Terugkeer van den Koning en de BEi..re.Tg/ortugal te Lissabon. .«KsSENIiSw- JS*Ö\ uit Brussel en Antwerpen. Uitsla jVerzigt van het staatkundig bnitenlandseh Kamer der .t 5 der verkiezingen tot leden van de Tweede ?m?en der en-Generaal. Koninklijke besluiten. Bewei? le- Bm»{.rrEen&apos; uitmakende het Nederl. eskader in Oostm w&apos;i van f&apos; stan(i der hoofdstad. Opvoering van den i^eede jaarf OUnod&quot; Uitvoeringen van de familie Praeger. &quot;edankin» s* der vereeniging Vriendschap en Vermaak. fOeP bij d/j. s&apos; Tiele, yoor et °P hem uitgebragt behoofdstad TSemonstrantsche Gereformeerde gemeente der schuldbrilv ltgegeven valsche halve-guldens. Ontvreemde ?01&apos;inchem -.Berigten uit &apos;s Hage. Aanbestedingen te ffolle. Be ?n Utrecht. Vervalschlng van vleeschspijzen te aan de M w &gt;u^ Frederiksoord, betreffende een legaat Zeeuwsche \r ?Py van Weldadigheid. Vergadering der aanbesteding BaPEÜ van Stoomvaart te Middelburg en Voorvallen f t» ar. Zalmberigt nit Arainerstol. Ergerlijke &apos;^elegi-amm -°ergen-op-Zoom. Brand te Lage Zwaluwé. gen. Kivierhf^&apos; Handelsberigten. Fondsen- enßeurstijdin- De V .REp*nSten. Effecten-Sociëteit. Advertentien. PiUnsche ri°lN&amp; Ulk tb Haspe. (Ingezonden.) PO^ÏlXWn^™1&apos;- PariJs 7 Fet,r&apos;</p>
</text>
