<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE UPTSLAG DER VERKIEZINGEN.</title>
	<p>het .L nsche? °M *?°.weil»g mogehjk in te laten met hal.il&apos; n,_ de yerkloZln,g,;n en herstemmingen alles betW naar den zin van het Ministerie zijn uitgevallen, ans van die zijde wordt aangevoerd, om of de geleden .gewaag te verbloemen, of het gewigt der gevallen bewissmg, gelijk die is, te omwoelen met allerlei soort van aan- en opmerkingen en exceptien. Toch kunnen wij en- e&apos;e punten niet geheel stilzwijgend voorbijgaan, alvorens aen uitslag zelf van het ontbinclings-proces te bespreken. . Zoo durft men van conservatieve zijde te spreken van mis. leiding der kiezers door vorkeerde voorstelling van zaken w door kwade praktijken, — daar waar de ministeriele aankondiging in de Tweede Kamer over de bet-eekenis van jjaar votum van 26 November; de geheele slultingsrede met *jare heenwijzing op zaken die nog niet eens aan de orde eelnün in staat van wijzen waren; het gansche ont.bindings(j&apos;PPcri met zijne geheel onjuiste mededeeling omtrent af te oene onderwerpen en daarbij de beloften der ministeriele o -3. ~ niets anders waren dan eene aaneenschakeling van We,l i&quot; voorstellingen, zeer geschikt en ook hier en daar dwi i J met ?oed gevolg gebruikt, om de kiezers op een mm P-00r te beiden. Voegt daarbij de inconstitutionele nengmg van &apos;s konings naam in het dagelijksch debat; de ,T?ni. als &quot;* vroegere onzalige tijden, de natie nu door der, &quot;&quot;steriele pers werd gesplitst in voor- en tegenstann-eerd* monai&apos;chie en Oranje; hoe er wijders gemanoeuliiko k„18! .\net garnizoensveranderingen en andere soortgeadverw kkfrgen; leest wijders de walgelijke personele geteeW?en,&apos; geteekende of ongeteekende, ja soms valsch held vau ï (l)&apos; — en oordeelt dan over de schaamteloosdurven iro!en&apos; die met de wetenschap van dat alles, nu der kiezers ?Seu van misleiding en miswijzing</p>
	<p>derom een _ px&apos;?t&gt; NU zegt men ook, -en dat moet wezers zijn t™^* van diezelfde misleiding zijn, — de kieson d&apos;eti-o, a et ware Punt&gt; van de hoofdzaak, van de raihuitenliwi a.r,01lthinding (namelijk de afkeuring van het dat mm? _Cè beleid van graaf van Zuylen) afgeleid. Ware der. ™ behoorlijk gedebatteerd, óde kiezers zouden anueis geoordeeld hebben. di„„i8 minder waar dan dit. Juist die taktiek tot aflei- illo aer aandacht van de hoofdzaak is van den beginne ai aoor de ministeriele pers-te baat genomen. Dat is zóó waar nat, toen wij die manoeuvre bemerkten, in ons artifel waarsc/iuwmg tegen misleiding (2) daarop uitdrukkelijk is gewezen, onder bijvoegbag dat, als men bij deze ontbinding op het valsche voetspoor van de sluitin&apos;gs- en ontbindingsstukken, andere politieke of economische kwestien in liet spel wilde brengen, wij dan ook onzerzijds zouden aantoonen, dat het ministerie op onderscheidene andere hoofdpunten niet aan zijne roeping had voldaan en dat het op koloniaal en met nimder op financieel gebied ten eenenmale door de overgroote meerderheid was gewogen en te igt bevonden Later hebben wij, toen de levrilnde pers het buitenlandse!! terrein verhet, onze belofte gestari Gedaan</p>
	<p>Het prachtige argument over het slechte weder op 22 Januani passeren wij. \ijf Februarij heeft bii lVa°d weder en talrijker opkomst der kiezers het antwoord &lt;--egeven</p>
	<p>Eeno andere omstandigheid, om maar het zachtste woord &apos;te bezigen, bestaat hierin, dat men NU van ministeriele zijde opkomt tegen de rangschikking der leden naar kleur «n rigfing. En wie is er mede begonnen, juist 0p din avond, lat de uitslag van 22 Januarij bekend werd? Waarom ook NU in het diepe besef van magteloosheid een feemelend beroep gedaan op de vaderlandsliefde en onpartijdigheid der geheel nieuw gekozen leden, die men even te voren na afloop der verkiezing, voor zoo ver zij ïiberaïl oó?011&apos; ïIllet eeno gwote O (oppositie) kenteekende, waarvan (100,auüei&apos;zlJ&apos;is klassificatien ziin gemaakt, gegrond op de de&quot;&apos;_fa e houding, de bekende gevoelens der personen of Ja , r kiezersvereenigingen en aanbevelingen. nieuv/eiW&apos; ze?t men InU alweder, het is immers eene leverino-_^mer&apos; J. 8 van alle antecedenten, besluiten en o veren beSLpi ~ Eilieve, de mannen ook los van antecedenten Met nieuwe * Met 25 Februarij een nieuw pak, gegarneerd °«idat, bii Svertilighig? In elk geval een gevaarlijke raad, swvatievc-n -ollle. al te groote beginaélra sGie.id der con~~f y; &apos;~~^° ZIJ ccn&apos;g beginsel hebben (volgens Groen SïïjÖJSfe™ de Haarlemsche Courant, van Si«;tdrAr^,all^n e Noordscharwoude , wiens handteeuitdrukkelyke begeerte *$M voorkennis, maar tegen zijne den Heer van Fo^ eï90_58ï een adres met 73 anderen voor ¦ (») Handelsblad va.as 2 «&quot;sbrulkt. J 9 November 1867.</p>
	<p>en de Tijd zijn zij inconseauente liberalen) zij zich welligt nog eenmaal onder de 0 zouden kunnen scharen. En wat dan ?</p>
	<p>Al dle kunstjes en ultvlugten beteekenen overigensniets. Wij ontveinzen&apos; geenszins, dat de uitslag in eenige districten, yooral ii&apos;-.i F; - lc.l gedaan heeft. Maaide overwinningen te Arnhem, te Almelo, te Roermond en te Breda behaald, geven, in verband tot die vau 22 Januarij , ruime stof om dankbaar en voldaan, te zijn. Ook hier doet, even als bij den vroegere uitslag, do politieke, beteekenis nog vrij wat meer af dan de numerieke. Van der Linden, om welbekende redenen het mikpunt van de laaghartigste aanvallen, herkozen. Arnhem, tot dusver dooide dweepzleke Veluwe overheerscht en onderdrukt, breekt door die banden heen, en: 1&quot;. kiest liberale afgevaardigden, waaronder Dullert, Thorbeoke&apos;s ouden vriend, die reeds te Groningen diezelfde onderscheiding had ontvangen; 2°. kiest Groen niet, in zijn om zoo te zeggen eigenaardig en vroeger kistrict; 3°. verwerpt bovendien den Baron van Lijnden, zijn eigen anti-revolutionairen afgevaardigde, maar die tevens het ministerambt aanvaard hebbende, de dubbele rol wenscht te spelen van controleur en gecontroleerde, en 4°. kiest Sloet v. d. Beele, den oud-gouvemeurgencraal, don schrik der koloniale oudgasterij, dsn wclberaden kolonialen hervormer, die de hooge onderscheiding genoot met Fr. v. cl. Putte, vier jaren lang het voorwerp van verdachtmaking der conservatieve pers te zijn. Dat alles bijeengenomen, is vooral met het oog op de koloniale en onder wijsvragen — een teeken des tijas van groot gewigt; terwijl bovendien, door de aanvaarding van den heer Dullert voor Arnhem, de open plaats te Groningen kan strekken, om het onregt, cloor de Haarlemsche kiezers jegens Geertsema gepleegd, op schitterende wijze te herstellen. In Cornells bekomt de liberale partij een kundig, trouw en welsprekend lid terug, dat bij de eerste ontbinding voor allerlei intriguos moest wijken, &apos;en Limburg bovendien een afgevaardigde, volkomen bekend met de belangen en de behoeften van dat gewest en zijne verschillende aanrakingspunten met de algemeene Landsbelangen en wetgeving. Na hetgeen te Breda is in het werk gesteld tot wering eerst van Guljé en daarna van Pijpers moet ook daar de teleurstelling voor het ministerie en zijne verdedigers bijzonder groot zijn. Teleurstelling i-3 evenwel het juiste woord niet Men kon, men meest de kaart van het land en de crevóelens der natie gekend hebben. Reeds was de uitslag der vorige ontbinding, waarbij 30 van de 39 aannemers der allezins grondwettige en later volkomen geregtvaardlgde motie Keuchenius dadelijk terugkwamen, en de liberale partij bovendien nog uit anderen hoofde versterkt was, — reeds was die uitslag eene nederlaag voor een bewind dat nimmer, noch in oorsprong, noch in zamenstelling de opinie der meerderheid heeft uitgemaakt. Thans, bij de tweede proef, en nu men geholpen werd door alle anti-liberale elementen; thans Is de uitkomst nog Kdgnnstiger, en staan er volgens de eigen berekeningen van het üaagscne mimsüeneclè dj-traan reeds &apos;S) liberalen, opposanten of radicalen (als het kind maar een naam heeft) tegenover een gelijk getal van 37, welk laatste getal echter, — en dit weten de ministeriële voorlichters der natie zeer goed, maar houden het ook zeer goed voor zich, — niet ia zamengesteld uit mannen van gelijke rigting, beginselen en politieke overtuiging, maar uit zeer uiteenloopende bestanddeelen, als daar zijn: 16 a 17 bepaalde conservatieven, waaronder.het Xlll&apos;tal koloniaal reactionairen met Rochussen aan het hoofd; voorts een 10 a 12 tal zoogenaamde concilianten, doch waarvan de meesten, blijkens houding, antecedenten of verklaringen, zoowel in de ondei .vijs-kwestie , als, en wel voornamelijk in het koloniale vraagstuk, Ujnregt tegen de reactionaire politiek van den derden Minister van Koloniën gestemd zijn, en veeleer met dc liberalen hervorming, wettelijke regeling en niet minder ruime bevordering en ontwikkeling der particuliere cultures op Java steeds voorstonden of voorstaan, zoodat, noch In de afbreking der schoolwet, noch in den verderen têgengang der Indische hervorming het ministerie of de ministeriële partij, iq.et inbegrip der XIII, op deze groep leden kan rekenen. Eindelijk staan tegenover de 37 liberalen dan nog 4 a 5 R. K. clerlcalen, die met i anti-revolutionairen op&apos; schoolwetwijziging zullen aandringen, ondersteund door een deel der 16 a 17 vaste voorstanders van dit kabinet, wel te verstaan wanneer dit, -om zijne dankbaarheid te betoonen voor de hulp van October 1366 en December 1867, tot zoodanige wijziging mogt besluiten. Wil men nu onze rangschikking der leden, welke naar bovenstaande redeneringen is opgemaakt, wij laten die hier volgen onder dit noodzakelijk voorbehoud, dat niet in ieder opzigt het getal op 1 of 2 na volmaakt juist kan zijn, maar dat toch ac classificatie berust: I°. op de voor ons ongunstigste opsomming wat de liberalen betreft, namelijk 37 (zoodat reeds dadelijk een vier- of vijftal leden wei niet aan de ministerielen quand même toegevoegd , maar toch van het getal liberalen hier wordt afgetrokken), en 2°. op de doorgaande houding, handelingen, stemmingen en antecedenten der betrokken personen.</p>
	<p>En dan is de stand van zaken deze: I°. Liberalen, ook op koloniaal gebied, uitsluitend aanbevolen door liberale kiesvereemgingen en als oppositie bestreden door de ministeriele pers, dle allen, voor zoover zij reeds vroeger zitting hadden, gestemd hebben vóór de motie Keuchemusot tegen de begrooting van Buitenlandsche Zaken, de pretexten der beide ontbindingen. Het ziin de heeren: Thorbecke, Duliert, Relnders, Zijlker, Westerhoff, Jonckbloet, Gratama, de Roo van Alderwerelt, Hingst Moens Wijbenga yan Blom, van Beyma, Storm v. s&lt;sravesande, van der Linden, van Delden, Dumbar, Dam, Lentmg, Duliert (3) Sloet v. d. Beele, de Bruyn Kops, Godefroi.v.d. Putte, Blom.Vlruly Verbrugge, Blussé, van Bosse, van Eek Fokker, van Kerkwijck, Guljé, Pijpers, van der Maesende Sombreff, de Bieberstein, Cornelis, Eerstens. I&apos;- , pur sang, de eigenlijke ministeriele partij, de koloniale behoudgezinden tevens; waaraan zich nog eenige R. K. clericalen aansluiten. Het zijn de heeren: van Lidth de Jeude, Hardenbroek, J. K. van Goltstein , Kien, Rochussen, Insinger, Taets van Amerongen, van Foreest, de Brauw, Hoffman, van Kuyk, Nierstrasz, de Caseinbroot, van Sypesteyn, Begrani, Simons en Haffmans. 3°. De leden van wie men weet dat zij niet alleen niet bepaald conservatief of ministerieel zijn, maar, noemt ze conciliant, Independent of gematigd liberaal, zeer zeker op koloniaal gebied en de meesten ook in de onderwijskwestie lijnregt tegenover de conservatieven, R. K. clericalen en anti-revolutionairen staan. Het zijn de heeren: van Naamen, Kalff, Heydenrijck, van Voorthnizen, W. van Goltstein, van der Hucht, de Bosch Kernper (4), van Reenen, Pijnappel, Verhijen, Smitz, Botz. Reeds in onze vorige opstallen hebben wij op grond van stemmingen, antecedenten en geopenbaarde gevoelens het onderscheid aangewezen tussehén hen en de conservatieven. De ondervinding zal, wij zijn er zeker van, de juistheid der rangschikking nader bewijzen. w?°- heeren: van Nispen, Borret, van der Does de &quot; ïjjehois en Zinninck Bergman, R. 1.. clericalen, en &lt;W heeren: Gef ken, van Wassenaer Katwijck en Vader, anti-revolutionairen, aan- wie ontvallen minkw 00t&apos;dleider, de heer Groen van Prihsterer en de mim„t«-,em-esentant van Lijnden van Sandenburg. stem/ww&quot;&apos; 4 en 3&apos; zulleD in de onderwijskwestie gaarne steun eilangen van N . 2, als die kwestie ooit weer ter</p>
	<p>llb(emll°cldSu?ogei&apos;ende k°mt t 6 Gr°ningen eene oncfiS b« Dullei&apos;i ook hierwordt onaeißteia eena aanvulling der open plaats in gelijke rigting. sprake komt, maar in de koloniale kwestie zijn N°. 5 alles behalve voor het exploitatie-stelsel des heeren Hasselman.</p>
	<p>Summa Summantm- 74 (1 lid te Amsterdam ontbreekt .nog), van welke 74 de eerste 37 ee:ee aaneengesloten, door gelijke beginselen en overtuiging aaneengesloten partij vormt, terwijl de overige 37, waarop deze Regering haar heul en steun moet bonwen, besja_t Wit vijf verschillende fractiën, onderling zeer uiteenloopeime, op koloniaal gebied voor een derde gedeelte niet meegaande, en overigens eene gemengde school, niet bruikbaar voor de politiek dezer Regering, maai* daarstellende onderscheidene coalitiën, met bijzondere eischen en voorwaarden, die bij niet-vervulling tot vijandigheid en oppositie aanleiding geven. Voegt nu bij dit een en ander,&apos; dat het finantieel beleid van graaf Schlmmelpennink door meer dan 4/5 der leden bepaald en algemeen is afgekeurd, dan zal, ook wanneer men aan onze voorspellingen mogt willen twijfelen, toch de uitspraak van het folksblad wel in aanmerking komen, dat wanneer het Ministerie bij de verkiezingen geene indrukwekkende meerderiieid erlangde, aftreden noodzakelijk wierd.</p>
	<p>Is het nu wonder, dat het Dagblad den uitslag ongelukkig en betreurenswaardig noemt &apos;i</p>
</text>
