<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. A. HEINTZEN Jr., A. VOUTE, J. LINGEMAN Jr., J. H. LUGT, J. VAN HOORN Jr., P. C. BRACK, A. STOFFELS, W. J. CREMERS, J. R. ADVOCAAT en I. J. JACOBSON, Makelaars, als lasthebbende van hunne Meesters, presenteren aan de meestbiedenden op DONDERDAG 18 MAART 1868, onmiddellijk na afloop der vierde Veiling, in het Lokaal de Brakke Grond, te verkoopen: 292/4 Kisten JAVA PECCO THEE. Liggende in Entrepot, per Ontvangcedullen van diverse aanvoeren en nader bij de Notitie aan te wijzen. (3715) &apos; A. BOUT, W. A. J. VROOM Aztt., J. B. PARIS, H. SCÏÏTMACHER en A. H. HEDDEN, Makelaars, zullen MAANDAG 2 MAART 186 S, des avonds ten Zes ure, In het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J, G. POUW in velling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, TUIN, TUINHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende BOVEN- en BENEWENWONINGEN, staande en gelegen op de Prinsengracht tussehén de Spiegel- en Vijzelstraten, BB 479. Breeder bij Billetten omschreven; te bezigtigen op vertoon van een Toegangbewijs des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vler dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (3554) J. FEIJE,~T/j: BTWESTERWOUDTrjrEECKHOFF, A. M. BALWÉ, F. VAN POPPELEN, H. E. RADEMAKER, A. J. CORVER, D. BLOEMEN, P. BAAY en F. W. C. ROTHE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne principalen, op MAANDAG 24 FEBRUARIJ 1868, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, publiek te Verkoopen: Een kapitaal KOOPMANSHUIS, waarin sedert onheugelijke jaren Winkel en Magazijn van Victualiën en Scheepnpi-onisiën, met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, dubbel PAKHUIS en ERE, staande en gelegen in de Oude Teertuinen, M 139, hebbende het Pakhuis uitgang en opslag aan de O. Z. Kolk. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van I—3 Ure, op vertoon van een bewijs van toegang, door een der Makelaars onderteekend. De Bewijzen van Eigendom en Vellkonditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, Heerengracht bij de Warmoesgracht. (2418) ~ DTNotaris_I_Or^VA^MEDËNBACH~W AKKER&apos;, te Watergraafs- of Diemermeer, zal op Woensdag 4 Maart 1868, des voormiddags ten half twaalf ure, ten huize van J. VAN DER WERF, in de Herberg Het huis ter Rust, in het openbaar verkoopen: Vier Perceelen, zijnde Twee HUIZEN en ERVEN , Een DAGGELDERSWONING en een stuk ongebouwd EIGENDOM, alles bij en aan elkander zeer gunstig gelegen aan het vaarwater en den openbaren weg in het dorp Diemerbrug, gemeente Diemen, het eerste perceel naast de Kerk der Hervormde Gemeente, en zulks met de bij die perceelen behoorende Grond en Water, zooals bij de billetten in het breede staat omschreven, en voorts zooals elk perceel vóór de velling zal zijn afgebakend. Zullende voormelde perceelen eerst elk afzonderlijk worden geveild en daarna te zamen In slag worden gebragt. En voorts nog een HUIS en ERVE, staande en gelegen in de gemeente Watergraafsmeer aan den Ringdijk, zoogenaamde Weesperzijde, bij den spoorweg, Kadaster Sectie A, N°. 30, groot 8 roeden en 70 ellen. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen 5 dagen vóór de Veiling ter visie liggen bij voornoemden Notaris VAN MEDENBACH WAKKER. (3581) F. REIJSENBACH en A. J. GUEPIN, Makelaars, zullen 00 MAANDAG 17 VEBRUAKIJ 1868, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, onder meerdere Perceelen, in veiling brengen: het hechte, sterke en weidoortimmerde HUIS en ERVE, op de FRINSISIVttR ACHT, tussehén de Vijzelstraat en Regullersgracht, AA 638. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De veilkondltlen, enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op de Heerengracht bij de Warmoesgracht. (3555)</p>
</text>
