<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 8 Febr. (Slotkoersen.) Goud agio 42-V8; 6 pCt. Amerika 1882 111% Dito 1885 1097/g;lllinois 1373/4; Ene-Spoorweg 74i/3 ; io/40ers Oblig. 1045/ s; Wissel op Londen in goud 1093/4. Katoen middling 193/4. Petroleum Standard white te New-York 25.</p>
	<p>gj^^Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>ATHENE, 8 Febr. Het ministerie is gisteren geconstitueerd als volgt: Bulgaris, president en binnenl. zaken; Delyonis, buitenl. zaken; Canaris, marine; Simol, financiën ; Spironilllo, oorlog; Barboglis, justitie; Mauromichalis, onderwijs. Bij koninklijk besluit is de Kamer van Afgevaardigden ontbonden; de verkiezingen zijn uitgeschreven tegen 3 Maart. De heropening der EJamer is vastgesteld op 5 Maart.</p>
	<p>BUCHAREST, 9 Febr. Het gerucht nopens het vormen van benden op Rumeensch grondgebied wordt van officiële zijde, op de meest stellige wijze, tegengesproken. PARIJS, 9 Febr. De Palrie deelt berigten mede uit Belgrado, houdende dat de bijeentrekking van benden aan de grenzen voortduurt en steeds een min of meer ernstig karakter heeft. Alle berigten schrijven de beweging toe aan Russische agenten. De Etendard deelt berigten mede, welke het blad zegt uit geloofwaardige bron afkomstig te zijn en volgens welke de geruchten, dat op het Rumeensche grondgebied benden worden gevormd, om in Bulgarije binnen te vallen, van grond zijn ontbloot. MADRID, 9 Febr. Uit Mexico zijn berigten ontvangen. meltleiule o. u.. tlu-t. L .rsumlL l,t,ci u^uïi. ecg^T .a. urn formeren eu ulttrt^klioi. __m.u-bendennaar ïucatan ten strengste te beletten; deze maatregel heeft de partij van SantaAnna zeer ter neder geslagen. Het kapitaal der bank te Havana Is op 8 millioen duro s gebragt. Men meldt ult Florence, dat de meerderheid der Kamer voor do Heeren Cordova en Bertl zal stemmen, ten einde hen te doen benoemen in de plaats van de beide afgetreden vice-presidenten der Kamer de Heeren Lestelli en Chiavis. De ex-Koningin Maria Christina is heden te dezer stede aangekomen. FLORENCE, 9 Febr. De afgevaardigden van de meerderheid hebben eene vergadering gehouden, waarbij de minister van financiën tegenwoordig was. De Koning heeft de deputatien der Kamers ontvangen, welke hem kwamen geluk wensehen met het huwelijk van den Kroonprins. - *</p>
	<p>LONDEN, 10 Febr. De Weser is van New-York aangekomen met 127,500 doll. en berigten loopende tot 30 Jan. De Senaat had het wetsontwerp goedgekeurd, reeds door het Huls van Vertegenwoordigers aangenomen, betreifende den verkoop van de overtollige gepantserde vaartuigen en het behouden van 19 monitors.</p>
	<p>De democratische conventie van Connecticut heeft besluiten genomen, waarbij de gedragslijn van president Johnson wordt goedgekeurd en die van het Huls der Vertegenwoordigers berispt. Te Chicago heeft een brand gewoed, welke eene schade van 3 millioen dollars heeft veroorzaakt. BERLIJN, 10 Febr. De Kroonprinses is heden ochtend ten 3 ure bevallen van een Prins.</p>
	<p>ROTTERDAM, 10 Febr. Tarwe, witte was heden flaanw; roode en Rogge flink afgaande; Peulvruchten grif verkocht; in veiling ult den Wilhelminapolder Erwten ƒ9.90; Zaailijnzaad lager. LONDEN, 10 Febr. Indigo: Opening der veiling levendig; Bengaal 8 tot 12 p.; Kurpah 6 tot 10 p.; Madras 6p. hooger. Gepasseerd 1140 kisten, verkocht 585 k., opgehouden 362 k., teruggetrokken 193 k. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 3460 Runderen, 16,480 Schapen en Lammeren, 106 Kalveren, 360 Varkens. De prijzen waren: beste Runderen 4.10, Schapen;en Lammeren 5.2, Kalveren 6, Varkens 4.</p>
	<p>FRANKFORT, 10 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 501/4; Dito Nat. 551/45, Oost.Aand. 1860 71% Dito 1864 807/8; Metall. 1859 621/B;6pCt. Amerika 1882 755/i6 ; med0. 751/4; Amerika 1885 ; 3 pCt. Spanje 1867 —; Crediet-Act. —. — Wissel: Londen k. z. 1193/ s; Weenen k. z. 101; Amst. k. z. 1001/2.</p>
	<p>TEXEL, 10Febr. Binnen: Koerier, Carst, Batavia, vertr 26 Sept.</p>
</text>
