<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ein erfahrener KAUFMANN, 35 Jahre alt, Cath., in allen Comptoirarbeiten durchaus bewandert, sucht STELLE als BUCHHALTER und für Deutsche Correspondenz. Beste Zeugnissen und Referenzen. Gefl. Offerten unter N°. 3921 besorgt die Exped. dieses Blattes. (3621) ~n: HÜÜRVOOR / 550 een ruim net betimmerd BOVENHUIS, gelegen op levendlgen stand, voorzien van groote vertrekken, Keuken, Zolder, Dienstbodenkamer, Duinwater, aaftileg voor Gaz en verdere gemakken, te aanvaarden op 1 Mei aanst. Adres met franco briefjes lett. A., bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, X 728. (3456) DE KOPEREN WERELD. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij door verandering van woonplaats zijne nog voorradige gemaakte KOPER- en BLIKGOEDEREN tot veel verminderde prijzen zal uitverkoopen. (2210) Amsterdam, E. SCHOHUIS. Pebruarij 1868. Korte Nieuwendijk L 61. ATTENTIE S. V. P. Men vraagt TE HUUR tegen primo Mei a. s. een HUIS of BOVENHUIS, met een ruimen en lichten Zolder. Den Huurprijs van/150 niet te boven gaande. Hierop reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder motto: HUIS, Bnreau Handelsblad. (3448) MEUW PRACTISCH LEERSTELSEL VOOR DE MODERNE TALEN. Ad f ttb VOLMAAKTE Aanleering en Volmaking der Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, Ilandelscorrespondentic en Conversatie. Adres N°. 1, franco Bureau Handelsblad. (3459) TOONEELKIJKERS, Enkele en Dubbele Verrekijkers, Dag- en Nachtkijkers. A. VAN EINDEN, (3685) KALVERSTRAAT, E 227, TE AMSTERDAM. B O » E ï. GESCHIKTE en LIVE BIGE PERSONEN worden GEVRAAGD om als BODEN werkzaam te zijn. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder het Motto Bode, bij den Boekdrukker J. CLAUSEN, St. Janstraat, J 241 te Amsterdam. (3635) &quot;kruideniers affaire, enz. In het welvarende dorp Zezst is tegen Mei of eerder TE HUUR, eene uitgebreide AEEAIBE in Kruideniers en andere Waren. De overname van het in den Winkel aanwezige a contant. Een ongehuwd persoon kan provisioneel bij de tegenwoordige bewoners Inwonen. Adres In Persoon of franco Brieven onder Lett. L., aan den Boekhandelaar PETIT, te Rijzenburg bij Zeyst. (3535) MEN VERLANGT TE HUREN: een LOCAAL, geschikt tot het honden van SOCIËTEIT, liefst in den omtrek van den Dam. Aanbiedingen franco, lett. B. C, Bureau Handelsblad. (3543) ROEKÜRIMERIJ EN ROEKHAÜT De Ondergeteekende maakt bekend, dat hij zich als BOEKDRUKKER en BOEKHANDELAAR gevestigd heeft to Sneek. Heeren Uitgevers worden ultgenoodigd de bij hen uitkomende Boekwerken op keur te zenden en Heeren Fabriekanten in Papier hunne monsters bij zijnen Correspondent den Heer P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 88 te Amsterdam. JI. JU WIARDA. Sneek , 12 Februarij 1868. (3525) ƒ 220TÖCCASIE-PIANINO. ƒ 220. Wordt TE KOOP aangeboden: eene zeer welluidende 7-Octaafs Fransche PIANINO, groot obliek, fraaije Palisanderhouten Kast, met vergulde Ornementen. Franco te bevragen korte Leidschedwarsstraat, bij de Kruisstraat, - CC 169, te Amsterdam, (3422) Flanellen Hemden. HEEREN FLANELLEN ONDERHEMDEN, van ƒ 1.80 en hooger. DAMES FLANELLEN HEMDEN, ƒ 1 60 en hooeer GEKLEURDE HEEREN OVERHEMDEN van f 2.74 en hooger. WITTE FLANEL, van f 0.35 tot f 1.50 per El GEKLEURDE FLANEL, van f&lt;è. 70 tot f 1.50 per EL Haarlem, |^ ¥&gt; &quot;Kfilllpi» Amsterdam, Koningstraat. XJ* *¦ &apos;««&quot;»ci. Kal verste, hoek (3708) Osjessluls,E7o. SIIIER kan het ware LEVENSGELUK worden verkregen dan door de trouwe vervulling der PHgten, die het Huwelijk medebrengt. Kracnteloosheid, door vroegtijdige Uitspattingen of Geheime Gewoonten te weeg gebragt, kan zelfs op gevorderden leeftijd volmaakt worden genezen. Een Geneesheer, door de ervaring geleid, biedt iederen Lijder aan Onvermogen of die door Onanie is uitgeput, zijne met te miskennen Methode aan, waarvan binnen korten tijd de gunstigste gevolgen zich reeds doen zien. De stiptste Geelmhoudlng wordt verzekerd. Brieven franco onder N . 7 bij Batog, HeiHgenweg, D 230 te Amsterdam. (3681) HET BESTE, GOEDKOOPSTE EN GEMAKKELIJKSTE STAALMIDDEL STAALFLICKJES ieder met Twee Grein PYRO-PHOSPH.-FERRI-CITRICO-AMMONIACALAE.! Twaalf Stuivers de Zestig. Te bekomen bij C. M. DIEPERINK, Martelaarsgracht L 556. Brieven Franco. (3521) IVIEIiWE MOOG-EPERWARMINGSTOESTELLEN, Geoclrojecrd door SE. MI, den Koning-, worden vervaardigd door BERGES, Hk. JONKER &amp; ZOON. Pabriekanten te Amsterdam. Deze toesteHen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitnemend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, alt TABAKSFABRIEKEN, IHEESTOVEN, BLEEKERIJEN, enz., enz. (2311) TER LEEN GEVRAAGD ƒ 150 OF ƒ 200 tegen eene Maandelijksche Aflossing van Tlen Gulden, Rente te bepalen door den Geldschieter. Adres onder Lett. A. Z. bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (3515) W-^* HOND VERMIST. ïpSalv Zaturdag avond omstreeks 7tyï Ure in ds ¦gg£aJ fe^Spuiitraat bij de Molsteeg^ een jong geel JE, zijnde een Reu en luisterende naar den Naam van MAKS. Die hetzelvegevondenheeften teregt brengt bij den Kruijer A. NUWKAMP, hoek Spuistraat en Molsteeg, zal genereus beloond worden. (3711) HANDEL Een GEROUTINEERD REIZIGER, bulten betrekking zijnde, wensehte gaarne spoedig GEPLAATST te zijn, bij voorkeur in het Vak van MODE-ARTIKELEN. Adres Bureau Handelsblad onder Lett. A. B. N°. 60. Brieven franco. (3501)</p>
</text>
