<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ftjfe* KUNSTTANDEN l WWÊ&amp;S 0p CAOUTCHOUC, GUTTAPERC HA , GOUD |J»|||||jrf!iy HIPOPOTAMUS en andere nog nieuwere methoden a Ö__siiliy_i-I__ wordtm door den ondergeteekende vervaardigd, die zich &apos;»fc*™&quot;&quot;,3Bap bij voortduring behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (23155) &apos; Singel bij het Spui, OUDSCHANS) Fa. MALLAN. u di*- Gebd. Dentiste van Z. M. den Koning. &apos; I &apos; _____ ? j HEEREN OTMSSIE-REIZIGERS, . reeds voor een ander Huis Rusland, Polen, Hongarijen, enz. bereüende, Kunnen op voordeelige voorwaarden, aldaar voor een salied huis in een artikel dat weinig Concurrentie heeft, werkzaam zijn. Alleen diegenen • welke deugdelijke bewijzen van soliditeit kunnen produceren zullen in aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder lett. B. 123, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. tt-LLARMAN, Beurssteeg E 176, te Amsterdam. (27576) . Bij C. P. STEMLER, te Amstordam, is verschenen en alom te ontbieden: f*JE HËBOBÜE VAN BEN NIEUWEN ATLAS DER WERELD. DOOR J. KUIJP E R. Met 35 gekleurde Kaarten, gebonden in folio. Prijs ƒ 8.35. GERZBURrVR&lt;*PRn?^^00gte de/ tijl3 b«Sewerk&apos; « bij de HOO- Hngßn?od5GhS °LEN mgeV°erd&apos; Ml Wd Seene Verd6re aanbeve- Verder verkrijgbaar: GESCHIEDKUNDIGE BESCHRIJVING DIR STAD AMSTERDAM. DOOR C VAN DER VIJVER. In 4 Deelen compleet met TACHTIG platen, t 7 °°Ffl/ 6-5° in Plaats van f 18. i.en werk flink en onderhoudend geschreven, versierd mot zulk een lis Mro ïriSg^&quot;Tan cene bliJvend,i waarde&apos; gff* VAN DEUTEN &amp; BLEEKEE te Sneek geven uit* &quot;&quot; HET ZEVENDE DEEL VAN 11. BERGHAUS, WAT MEN VAN DE AARDE WEET, bevattende eene Geschied- en Aardrijkskundige Beschrijving van Nederland. 330 pag&apos;s f 1.40. Bezitters der vorige Deelen, die dit Deel niet ontvangen, gelieven net van hunnen gewonen Boekverkooper aan te vragen. (27771)</p>
</text>
