<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HANDELENBKUNST. lilUßßlEil tt M^MiBPl LITHoSriIIE. S » s?^nS&gt;-p33«ïP^&gt;l?iaßS&apos;»»SLCE.&quot;apiïS2Bi,2S*Bë3aS3;-aa N g ïfj Mrs&apos;PiMMfiiilMi&apos;ini&apos;Pi Hiliir ;|| g n» SS • sa r, &apos; «a 2*w &apos; *« &apos; S* w - T » e. •• Dï^ IWW f^tf^fflï^tf^tflk^SlP *rH»SSCH^I^ewijd aan ETTEREN, WETEN* Bl&quot; ¦¦¦ Q I 1 1 ftjB ¦¦¦ 11 Slf BIMI §,&apos;HU en KUNST, zal met 1° Januarij aan*&apos;, worden uitm Llll _^ K fi i aml S?T.en.omlcr denïeuwe Re!lacti&quot; v:«»»«»• w. a. \anben JLU Jl i,lillljJ Lïi.iïJWJ WAL*. BAKE en Dn. O. J. BROERS, met medewerking IW9 BS ¦HVS»&apos; yaa&amp;&amp;!&amp; wßt tf&amp;«ft^^^bCf e»V-SbDi van vele Letterkundigen. De TIJDSTROOM werd sedert zijn ™ •¦ ii-i i ,_, _^ ,n • .„ „.. . achtjarig bestaan gunstig bij vele Leesgezelschanoen ontvan«en. De prijs blijft bepaald op ƒ 10 per jaargang. Alle Boekhandelaren nemen bestellingen aan, zoomede de Uitgevers J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, te Utrecht, aan wie HH. Inzenders ln het vervolg hunne stukken gelieven toe te zenden. «.h^j*ib.doj!.h «o avvix, Dezelfde Uitgevers maken Heeren BESTUURDERS van SOCIËTEITEN attent op de* NIEUWE ÏÏTRECRTSfJTÏE HOTTRANT Ditblad,Tawkve?*ert 1ncori tinsten ™«&amp;*j«««oowd St I» TlJnlK llfiVlirFl IJK^,1 P«&quot;JQ ilüüllilWl . opgang, dat Redactie en Uitgevers besloten hebben, deze Courant met 1» Januarij 1866 DAGLLMHS te doen verschijnen, en den prijs slechts te stellen, voor binnen de Stad op f 3 en voor buiten de stad op f 3.70 per kwartaal, franco per post, zoodat het met regt het GOEDKOOPSTE DAGBLAD VAN NEDERLAND kan eenoemd worden. - Wie zich, to« 1». Januarü 1866 op deze Conrant abonneert, ontvangt de nog dit jaar verschijnende Nummers kosteloos. Bureau: voor-L»iar&lt;mourg te Utrecht. (26917Ï &quot;&apos; ¦ — ¦&quot; — Voor f 12.80 in plaats Tan f 29.50 CANSTATT, BIJZONDERE ZIEKTE- EN GENEZINGSLEER, UIT EEIST KLINISCH STAHOPCafT BEWERKT. Tweede op nieuw bewerkte uitgave door Dr. DUSSEAU. Naar de derde Hoogduitsche uitgave van Dr. E. H. HENOCIL Drie roijad Bvo. compres gedrukte Deelen, ongeveer 2600 bladzijden. Op aanzoek van onderscheidene Geneeskundigen zullen wij bovenstaand uitstekend Handboek tijdelijk tot &apos;bovenstaanden prijs afleveren, £tTt°t^ ?¦ IT&quot; °n^r ,cderS,bere&apos;k &apos;f S^&apos;* .Beknoptheid en helderheid van voorstelling bij den rijkdom van onderwerpen noen CANSTATT S Ziekte- en Genezmgsleer steeds atn het hoofd staan van de rei der belangrijkste en degelijkste werken over Pathologie en Therapie. Een uitvoerig berigt van den inhoud is in alle Boekwinkels te bekomen. e Utbeüht en Amstekdam. (2G706) €. VAN DER POST Jn. en C. G. VAN DER POST. I M. NIJHOFÏ, A. W. SIJTHOÏÏ en D. A. THIEME hebben verzouden: | DE LOTGEVALLEN VAN KLAASJE ZEVENSTER, I I DOOR I i Hf r. jS. \Tm LEI^^EF. k Eerste Deel. In sroot Bvo. Trijs ƒ 3.40. — Het Tweede Deel van dezen Roman, die in 4of 5 Deelen compleet zal ziin verschijnt i f 3 nog in den loop dezer maand. (277731 la i^J%a_i_s_{_^im^ Deze ROB, welke m*t de grc.tsu-. zorj bareid wordt, is zeer verkieslijk boven alle euiverende Siropen, bekend ondar den num van LAB»IEY, van CUISINIER, van SAKSAfAKILLE va« ZEERKRUID, enz. H.t bew«st dezelfde diensten als&apos;de LeVonr-ln,*KStaSt- S.roop de geest vau B«r«p««nUe en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitm.ke». Daar zij gemakkelQk verteerbaar is, aanK*n»am van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevelen ter cenezinir vaa • ; Hnidzweren, EtterVuilen, Kanker, Danuwworm, uweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik *Witton Vloed * Daar al deze aiindoeninijen uU men to «pe6 M door nitVendigo middelen te genezen. Veze?weefseT ™ls&quot; ÏUU Büï ««AMfcCTEUH met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- «j* Jicht, Pönea, Uitputting, Onmagt, Rheumatlek HTpochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vormagerlng. Door da vechten te zuiveren, doet de KOB het blecd herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men zo beproeven e* zonder vree., ja met h«np op goed gevolg,^nrata u^een groot aantal ziekten, welk. zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: mJ^ITl8 ™ond^»?. Uiweumg Xdnekk „artT&apos;rß,aaSslijmvloed&apos; Won van d«n uterus, stoornis in de Menstreil e, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aambeijen Witte Zwelling , Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten vim de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontstekine Hik. v 6. *l*B Yaß BO,YVEAU LAFKE,„n„?£!3 v°°,rïl geschikt om g^ndig en in weinig t,jds te genezen scherpe Witte Vk^.lwmiettr dUe^cSSS1 T,,flfïï»i?,v?tTai^SSS^wike &quot;w schri^eliJk &lt;»e jonge lieden teisteren en waarden zy zonder oordeel de Copaïv., veer^SV°n ILTS*?S&amp;ÏÏ^^^Z^tff^^^^S^ »*&gt; — * ~f ontstaaï^w^^eew7°°ral ƒ * ,Ssf ve&apos;rSsél^^ ,rn bestomPelt ¦« den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatste» h^dTo toevallen wfl^d &quot;V? Trfik KwiWii Welk° men rBeds lan£ ™«B««*l waand«- Als veolvermogend zuiveringsmiddel vernietig* wi^^^JtaLSï * .^dcn wlarborJe^ ttTT het ondo»tount de P°g«gen der natuur om het lodium uit te dryven, Do pÏANTOWmHLSStre^^T^A^a^JK^ Sozondt»!-i *Ö&gt;lB&gt;- kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. * SAINT GERv7lf^^°OP is^^jAJTFBCTBTO, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DB v^ramstoHANDELSHiITÉN IN &apos;MMCUut*** Y°°r *4 de Flesch ™16 OnMn&apos; »™ r&apos; l 2 te Parijs en b« d» DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM* STEYN° M NJp^o\HiUm0AOL?LRARSAK , RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM &amp; Cis., VAN HULpsï&apos;dïï sa^^ïï^«s^viï^a^^ haan &amp; zoon&gt; nie^- bübgers&apos;(ss</p>
</text>
