<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 4 December (des Avonds).</title>
	<p>tOfia , ls hier over het algemeen zeer verheugd, dat Koningin Vicletjjg„. r voornemen heeft te kennen gegeven om in persoon het parbij ft* te.°P«nen. Met het oog op de officiële mededeeling, welke wen eenheid van H. M. te gemoet ziet omtrent het voorgenomen de leden Van r&apos;nse3 Helena, zegt de Times, dat de Britsche natie voor &apos;&quot;bindt T*an vor,teliJke bu&gt;s geenszins zulke schitterende huwelijks- Prijg . meer wenschelijk acht, als waarop zij vroeger hoogen teïel wei *&apos; ZlJ.stlchten. gelijk de ondervinding heeft geleerd, in den 66,1 joaeere 8b de&quot; V6el onheil- De toekomstige echtgenoot der Prinses, ftlen j^ • &quot;?&quot; ?T van deu ongelukkigen pretendent der hertogdommer&apos; de vorT &apos; volstrekt geene eerzuchtige bedoelingen koestert. !taatkunrln • r^enomen verbindtenis zal derhalve onze buitenlandsehe •» D» J- geei?e m°eijelijkheden worden gewikkeld. J Pebr zal h&quot;3161&quot;!161&quot; GMe meldt&apos; dat het Piment op Donderdag &apos; kiezen Jee &apos;omen- Ee eerste werkzaamheden zullen bestaan in T?U k&apos;&quot; Presidet,t» waartoe de Heer Denison zich weder zal s°f 8 V~&gt;h &quot;lediging der leden zal waarschijnlijk plaats hebben op e B»oi»erih&apos;-?P ?en van welkjb dagen H. M., isdien slechts eenigzins 1116111 zal&apos; hiert°e bestaat, in persoon de zittingen van het parlei*6l moi/rt&apos;*&apos; °nd Navil Gazette geeft aan de natie den raad om zoo* treedt h* T°?rt- te gaan met de handhaving van den vrede. Het J^rika }}16Ibij in een betoog over den aard van een oorlog met T^n h .mt daart&gt;ij tot de gevolgtrekking, dat de Amerik. armee misselv 6&apos;gen grondgebied volstrekt niets zou kunnen uitrigten en ?e(4ten d? de -^-nierikanen op zee wel in enkele afzonderlijke ge&quot;gen du Teuband zouden behouden, maar dat Engeland op den l^chitte .t,c^ et est er aan toe zou z&apos;Jn* Een oorlog zou het meest ten z* ,middel zÜn om het bewijs te verkrijgen in hoe ver de Zuid. e erHelÜk aan de Unie hebben onderworpen, terwijl daardoor {&quot;&quot;ar in 6ne &quot;esl&apos;ssing zou kunnen komen in de Mexicaansche kwestie; 8 desWfc&apos;rwil van dit alles meent hBt blad dat de natïe &gt; in bet be&quot; aea . handels, iederen oorlog moet vermijden, zoolang dit met de ¦ ¦&quot;* D l S- &apos;s overeen te brengen. in het 6i erigten uit de fabriek-districten luiden over de vorige week s. a&apos;gemeen voldoende. &amp;. &apos;ehade , door den brand in het lakenmagazijn van den Heer {telil. vj® Liverpool veroorzaakt, wordt thans op p. m. £ 300,000 gedoof Sen°eg 1200 arbeiders zijn door dit ongeval van broodwinning</p>
	<p>*chte &apos;s b&apos;er een ze&apos;cere smid, met name Timothy Hogarty ,in &quot;vntgSls genomen en aan de hem nasperende policie-agenten van Cork Vte»? ?verd. Hii wordt beschuldigd van het makea van pieken ten bed&lt;*Fenians. gister J Holm&apos;firth op den Lancashire en Yorkshire spoorweg is ca 0e° echtend een viaduct ingestort, die eene lengte had van 200 ellen door e hogen restte; men schrijft het ongeval toe aan ondermijning PW !? nabul&apos;ig beekje. Persoonlijke ongelukken hebben hierbij niet «J gegrepen. ?St toeko et°^°r&apos; Times is van oordeel, dat alleen aan Engeland het b&quot; °m met Waddell, den gezagvoerder van het kaperschip -. Vol&quot;1 Daar Eoedvinden te handelen. &apos;katr &quot; #ens eene te New-York gehouden officiële aanteekening zijn ïerhuiz Jannarij tot 15 November 1865 aangekomen 168,336. land-. uit T?tegen M.163 in hetzelfde tijdvak van 1864. Jende dat^°mbay z&apos;Jn berigt«n ontvangen van den Uden Nov., mei- As veldt • Onder-Koning een brief heeft gerigt aan de Bhoetan-hoofden. &apos;Gotan,o^ &apos;S geopend en Dewangiri met troepen bezet. Er waren geene *°° men &apos;n het g^&apos;g&apos;- De stammen aan de noordelijke grenzen waren, beziS met zicb tot den krÜS to° te rusten. Ten gevolge o»tstaan -p S Tan den oogst is in Beneden-Bengalen een hongersnood • *e Nusserabad had men op nieuw cholera-gevallen te betrearen.</p>
</text>
