<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDEELANDSCHE HANDEL-MAATSGHAPPIJ. Veiling te AMSTERDAM, inde Milltiezaal, op Maandag- AA December 18G5 tot 20 December, van 229 kisten Japanscli Lakwerk en Porselein. Op bovengenoemde dagen en terzelfder plaatse zullen de Makelaars VAN DER VIES en MIJNSSEN verkoopen: eene partij JAPANSCHE en CHINESCHE GOEOEREN, als: Lakwerk, Porcelein, Brons, Ivoor, Fiches, Manufacturen, enz. Te bezigtigen van 6 tot 9 December 1865 (Donderdags en Zaturdags tegen 25 cents voor de armen). (27544) VERKOOPING OP AMEIAND VAN EENE LADING PUIKE DEELEN. Niet zoo als wederregtelijk gemeld is geweest ten verzoeke van den Heer Burgemeester van Ameland, maar krachtens bevelschrift van den Consul-Generaal van Frankrijk in de Nederlanden, als alleen daartoe bevoegd. Zal ten overstaan van een daartoe nader aan te wijzen bevoegd openbaar Ambtenaar op den twaalfden December, des Morgens 9 Ure, bij het Pakhnis te Hollam tegen gereede betaling geschieden de openbare Verkooping van: Ï110 BEELEN, lang 2—7 El, breed 22, 17 en 21 Duim en dik 8, 6 en 3 Duim, uitmakende de geborgene lading van het op de rei» van Skeen naar Lorient gestrande Fransche Schoonerschip La Jeune Louise, Kapitein CORCHUAN. Nadere informatiën aan het Consulaat-Generaal van Frankrijk te Amsterdam, Heerengracht, X 420, benevens bij den Heer G. SCHELTEMA, te Nes op Ameland. (27774) ju ÜIT DE HAND TE KOOP: TTffiST Eene in volle werking door wind gedrevene PAPIER- JySUL FABRIEK, met INVENTARIS, WOONHUIS en eenige NÊpp KNECHTS-WONINGEN, desverkiezende dadelijk te aan«tSß» vaarden. In persoon te bevragen bij den Heer J. A. VAN DE WERVE, te Waddinxveen. NB. Brieven worden niet beantwoord. (27134) VAN DEUTEN &amp; BLEEKEE, te Sneek, hebben verzonden de Eerste Aflevering van den JAAEGANG 1866 van het PRAKTISCH VOLKSBOEK. MUSEUM VOOR NATUUR, KUNST M WETENSCHAP. Uitgegeven onder medewerking van : J. ADDENS, Dr.L. ALI COHEN, Dr. W. GLEUNS Jr., Dr.J. W GUNNING, Dr. A. W. M. VAN HASSELT, A. ILCKEST, C. DE JONG, Dr. F. W. C. KRECKE, S. F.KLIJNSMA, J. H. VAN KOTEN, Dr. A. F. H. DE LESPINASSE, Prof. C. MULDER, Prof L. MULDER, A. WINKLER PRINS, Dr. N. W. P. RAUWENHOF, Dr. A. T. REITSMA, J. SASSE, Dr. D. J. STEUN PARVÉ, J. P. C. VAN TRICHT, Dr. G. A. VENEMA, Dr. R. WESTERHOFF, Dr. A. Tn. WINKLER, Dr. T. C. WINKLER en anderen.« Inhoud: De phjsische constitutie der Zon, door J. P. C. VAN TRICHT, Photogone en Paraffine, door A. WINKLER PRINS. Het PRAKTISCH VOLKSBOEK wordt uitgegeven in maandelijksche afleveringen van slechts 30 Centen. De voornaamste Vaderlandsche geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het gebied van Natuur, Kunst en Wetenschap. De Uitgevers be reien het allen aan, die in de ver spreiding van nuttige kennis belang stellen. (27753) &quot;S^Sa, Te £?t,t,err?am ligt in ladin8 naar DEGIMA en *|«| KANAGAWA voor Passagiers en Goedoren, het nieuw ~e«MOfffi bouwd, gekoperd Nederlandsch CLIPPER-RIIIU¦SHRscuip &quot;¦*• BUOBECLMA, Kapt. A. EUWES, vertrekt in de helft van December. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C. te Rotterdam, DE GROOT ROELANTS &amp; C°. te Schiedam en DE CONINGH &amp; C»., te Amsterdam. (27353) jfejfa TE EOTTEEDAM LIGT TN LADING NAAE ÉÜ SINGAPORE EN HONGKONG, voor goederen en Passagiers, het snelzeilend gekeperd Nederlandsch BARKSCHIP HENRIETTE ELISABETH SOM, Kapitein J. METJBOOM. A™™ Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam; DE GROOT ROELANTS &amp; C., te Schiedam en DE CONINGH &amp; C°. ts Amsterdam. (26494)</p>
</text>
