<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>USIHHUKGttfItIUfIrWTSfiUnÜ MyiS?GE AANDEELHOUDERS VERKLAREN HIEK- BÏ_!** HUNNE VOLLE ADIIAESSE TE SCHENKEN AAN &quot;**¦* VOORSTEL VAN DEN HEER i, J. KLOPPENBURG, fclii2iïET DE ÏNDWKING TE BEKKISIPEN, MAAR ai is^chootsuit te breiden.waardoor niet kï^™ de financieele toestand der maat- op hechte grondslagen kal r?!s--\ j;k,,&apos; maar ©ok het verschiet geopend Na»irPT&apos; OM HANDEL EN SCHEEPVAART VAM KA**LREGTEN TE BEVRIJDEN. -^jjecember 1865. (27791) VEBKeopme :&apos;- fraaije Gravures, vii muntende Forlrelten, enz. MULLER, te Amsterdam, zal van 18 tot 20DeccmtiAv n 2&apos;Jnon Huize verkoopen: Eene uitmuntende collectie NEDER£/, , , Che PORTRETTEN, door de beroemdste Graveurs, zoo als: t&lt;.(yl&apos;»gh. Delf, Galtzius, Jan Muller, Suiderhoef, C. Visscher en ande- S»nt ,v&apos;aa,&apos;hij tal van Proefdrukken; hoogst zeldzame Platen, een groot !i»&apos; ZWARTE KUNST PLATEN en eenige TEEKENINGEN. fcT&lt;£ort3 cene uitgebreide verzameling NEDEIiLANDSCHE HISTO- en TOPOGRAPHISCHE PLATEN en PORTRETTEN, ion&lt;lerheid over AMSTERDAM en LEIDEN; meer dan 50C0 stuks, gwneld do3r een bekeud Liefhebber. liDlre.9atïlognssen der Hollandsche Portretten en der tweede Verzamey^Wyp franco aanvrage te bekomen. (27813) Uit de hand wordt TE KOOP gepresenteerd een in &quot;W^it- 1859 nienw uitgehaald GALJIOOTSCHIP , groot vïïlWffii 148 Tonnen of 78 gemeten Lasten, geclassificeerd bij nOTffik Veritas 3/3. 1. 1. Liggende alhier. -^/MJfflO» Nadero informatiën bij de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL, te Amsterdam. (27800) Sp &apos;n*S(Jag avond, komende uit een Wagon 3de Klasse, van dc Holl. »terrlveg-Maatschappij , gaande naar het Haarlemmerplein: eene oude Bili!.AHT LEDEREN PORTEFEUILLE, bevattende zes Bank&gt;infl . &apos;•ieder van / 10°&apos; drie van f4O &quot;*n twee van f 25* De eerliJke e^AT&apos; die dezelve terug brengt aan het Burean Handelsblad, zal eene S^deßeloonmg genieten. (27817) &apos; &apos; PLAATSING VAN LEERLINGEN. \^z Commissie van Bestuur over de BIJZONDERE SCHOLEN der te i? .iie Herv. Gemeente alhier heeft de eer aan Ouders en Voogden MsJ^&apos;Sten, dat er met 2 Januarij e. k. weder gelegenheid bestaat tot SCInT&apos;? Minier KINDEREN of PUPILLEN, zoowel op de Voor , !* Toor JONGENS, Singel bij de Torensteeg, G 368, als op die tu3&apos;-MEISJES, Kerkstraat bij de Leidschestraat, IJ 307. HetProspec- Siti„ , Scholen is verkrijgbaar bij den Hoofdonderwijzer VETHAKE, beiwi 3fiB, die tevens bereid is vordere inlichtingen aan belangheb-^Je geven. (27802) „ KIH BEKWAAM UTOGRAAPiI, &gt;erstGravoren W» SCHRïïT- EN TEEKEN WERK grondig Kynia&apos; kM t 0 Kotterdam dadelijk GEPLAATST worden. Aanïh, nSen zoo mogelijk vergezeld van Proeven (eigen werk) worden üoit ° &apos;&quot;gawaeht onder Lett. V. L. bij H. W. DUSAULT, Oppert te (27603) m JOMGEM ÏlOMD.&quot; TE KOOP gevraagd een HOND, groot van Ras, van &quot;^*Ba6sTjer tot acht maanden oud. Adres Lr. T. v. V. Bureau Handelsblad. Franco. (27804) BROODWINNIM. best„ordt te Koop aangeboden eeno goede winstgevende AffEAIRE , VolSd» &gt;n WATER, VUUR, TURF, HOUT, enz gelegen ineen liej &apos;J&quot;-e buurt, nabij cenc der hoofdinarkten , zoer geschikt voor jonge iöat; en voor vele uitbreiding vatbaar. Koopsom gering, Huurprijs tt» *¦ To bevragen bij den Heer F. A. DE RUYTER, Dijkstraat, Cf ;n &gt; welke zich belast tot verkoop van alle Affaires. Brieven franco Persoon. (27812) k&apos;ein £ WOONHUIZEN, met 9 Kamers, Keuken, Kelder en V«».i!.llin- Huurprijs ƒ 800. Ka&apos;*EH BOVEN EN VIER BENEDENHUIZEN, met 4en 5 IV8&apos; HunrPriJ3 /350 en ƒ450. tn v w°ningen zijn gelegen aan de Schans bij de Wetering-Barrière, koul.llnncn dagelijks beziijtigd worden. Nadere inlichtingen zijn te besti-a„, aT.ten Kantore der Amsterdamsche Bouw-Verbuiging, Kalvcr-^^ll4. (27811) &apos;^GEBROEDERS BINGER, te Amsterdam, verschijnt: tfISTORISCH-JURIDISCH ONDERZOEK NAAR DEN AAKD VAU «ET COGMOSCEHIEMT, DOOR • Mn. A. POLAK, Advocaat te Amsterdam. r&gt;it Gr. B°. Prijs ƒ 3. «ijj;e &lt;,r* wordt niet algemeen, maar slechts op Aanvraag in cora* gezonden. (27801)</p>
</text>
