<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 4 Sept. De Russische Grootrorstin Therese gemalin van Prins Peter van Oldenburg, zal den winter te Praag doorbrengen. — De Oostenrijksche regering heelt thans ook jooo fl geschonken ten behoeve der Noordpool-expeditie. — De reeds meermalen kortelijk vermelde circulaire van den minister van biniienlandsclie zaken aan de stedehouders der onderscheidene gewesten, algemeene voorschriften bevattende omtrent de invoering der nieuwe organisatie van het binneniaodsch bestuur, is thans ia haar geheel door het regeringsblad openbaar gemaakt. Zij draagt de dagteekeniag van 1 September. De minister begint met aan de stedehouders aan te bevelen om de autonomie der landdagen welke laatstelijk bij de rijkswetgeving aanmerkelijk is uitgebreid, met iiaauwgezetheid te eerbiedigen , maar aan den anderen kant ook toe te zien, dat de landdagen den kring hunner wettelijke bevoegdheid niet te buiten gaan en geene besluiten nemen, welke, als buiten die bevoegdheid liggende,, door het ministerie niet aan &apos;s Keizers bekrachtiging zouden kunnen worden voorgelegd. Vervolgens wordt aange- drongen «*p spoedige inzending der gevraagde voorstellen omtrent meerdere vereenvoudiging en decentralisatie in het oneerder gewesten en gemeenten. — Wldra zullen oqk ue we. cp hei huwelijk en de intereOUieSSlonele wetten bij het leger van kracht zijn. Eene J WoViMg&apos;o over de wijze van uitvoering is bij den ministerlaad in behandeling. —De commissie, aan welke het rapport is opgedragen overde voorstellen van Smolka en Zybliekiewitz in den Gallicischen landdag, het eene tot weigering om aan den rijksdag ddel te nemen, het andere tot teïk-Jijflng rau lierl zieniug dei&apos; grondwet, fdö. êoö ver aen Gallieisönen landdag b-t-tf.) i. -.öódanig _.amongestëid; dat flaar stlle \er~mceden tot verwerping vail het eerste en tot aanneming van hét tweede voorstel zal geadviseerd wötdeh: Mcii verwacht veel goeds voor de êtenimiïig in Gallicie van dé i&apos;eis, welke de Kéize*. eërstd-Ags daarheen _sal doen.</p>
	<p>BERLIJN. 5 Sept. (des Ochtends). De N. Pr.Zlg.weerspreekt het berigt, door sommige bladen verspreid, dat de Fransche regering ophelderingen heeft gevraagd omtrent de behandeling der Fransche officieren, die in verscheidene deelen van westelijk Duitschland zich met het teekenen van plannen bezig hielden. Genoemd blad ïegtj dat die zaak zelfs tot geene vriendschappelijke poüfpaïlers heeït aanleiding gegeven. . — De Koning zal, volgens hetgeen nu stellig is bepaald, den I2den Sept. te Lubeck aankomen en den 13den des namiddags zich naar Panker begeven, tot bezoek van den prins vau Hessen.</p>
	<p>— De Köln. Zeitung geeft de verwachting te kennen, dat de bonds-regering woldra een einde zal maken aan den geest vau verzet bij den blinden groothertog van Mecklenburg Strelitz, die het 2de bataillon van het 89ete regement niet wil doen deel nemen aan de militaire overeenkomst met den bond. De officieren van dat Corps worden daardoor in hun avancement schromelijk benadeeld. Genoemd bataillon is overigens bekehd voor de langzaamheid van zijne bewegingen. Tijdens den laatsten oorlog was het eerst na afloop van dezen marschvaardig, en de groote hinderpaal, zeide men , was het ontbreken van, 500 petkleppen. De onverzettelijkheid van den blinden groothertog wordt algemeen toegeschreven aan de beinoeijmgen van den blinden Koning te Hietzino— In een herderlij ten brief verlangt de bisschop van Limburg afscheiding der katholieke en protestantsche scholen en dringt hij bij de katholieken aan om bij de landsvergadering tegen het behoud der godsdienstlooze school te protesteren , terwijl hij de onderwijzers, dio bij de landsvergadering voor het haudhaven van&apos; het Nassausche schooledict zouden stemmen, met verlies der bevoegdheid tot het geven van godsdienstig onderwijs dreigt.</p>
</text>
