<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, 4 September.</title>
	<p>Het feest vd,n 13 Aiigu_tus is voorheen de geestdrift tot het volgende jaar opgeschort; — de vijftien milliards van den Heef Ilagho höbheh hunne, uitwerking gedaan en de rente hegint te dalen; — Rochefort is fifltt Brussel vertrokken en de Heer Pinard heeft de Lantaarn uitgebluscht, waarin het publiek zoo veel schik had; ..... om kort te gaan: Frankrijk, welks geeuwlust bijna even onuitputtelijk is als (volgens de Heeren Nieï en Magne) de financiële hulpbronnen van Het tend, heeft weder volop tijd om zich te vervelen, indien niet voor afleiding&apos; wotdt gezorgd. In elk geval, — de Keizer heeft het Troyes gezegd: God beschermt Frankrijk! Gelukkig heeft de Heer Paul de Cassagnac, die zich door een officier der marine ongestraft eert .oorvéeg liet geven, eenen dagbladêchrijvef, die nog ninlmef eert ander wapen dan een stalen pen hanteei&apos;de, in eeü tweegevecht gewond; — gelukkig is de jagt geopend, welke den Franschen met goedkeuring der overheid vergunt, hazen en patrijzen dood te schieten, in afwachting vau de jagt op Russen en Pruisen. De jagt stelt hen in de gelegenheid om zich van de vlakte ran St. Denis, waar, naar men zegt, nog een haas schuilt, tot Sm de Pyrene.n ( wHat rlog .wolven zijn: met &quot;roem&quot; te bedekken, tot dat hun dit aan&apos;de oevers van dcii Rijn zal worden toegestaan; — gelukkig (speciaal voor de Parijzenaars. die nog lui ler dan de bewoners van Carpentras&apos; en Frotey-les-Vesoul om panem et ctreenses schreeuwen) is de &quot;Persier&quot; gestorven Wij, die met den Heer Duruy en Léonide Leblanc in den zetel der beschaving wonen, in&quot; den tuin der Tuilerien mogen wandelen tot 9 Ure des avonds en den HeerHausïnértn vdn ÉUsngezigt tut adögesigt kennen; — w*l kenden ol* de° PersiSr met _ijne hooge muts vah Aêtfakan, zijn witten aartsvaderlljken baard, tijn W zwart kleed, zijnen ligt blaauwen pantalon, bevallig afdalende op eene aristocratisch kleinen voet, waarmede de man als een dansmeester voortliep. Wij kendeö hem allen, want wanneer hij niet was in de opera f iö den Itaiiaanêcheh Schouwburg, of in de öpeta Odmiqile, met Zijne müt. van Astrakrfn op het gepriviligiëerde hoofd, dan ontmoetten wij hem toch zeker in zijne zware coupé in het Bosch van Boulogne, of te voet op de Boulevards. Voor u evenwel, o lezeres! die niet zoo gelukkig is als wij, laat ik hier eenige bijzonderheden volgen: Deze lsmaè&apos;l, bijgenaamd de &quot;Persier van de opéra comique&apos;&apos; omdat dit rijnen l_eveling2-_chonwh.argv.aB; tct dat .deze in den laatsten tijd. te slecht wefd, .cli&apos;s voof eeil Fersidi-, wpoflde sedert 26 jaren in de Straat RivolL Daar stierf hij in het geheimste vertrek zijner woning, waarin zelfs vóór de uitvinding van deh Heer Guillotet geene indiscrete blikken vermogten door te dringen. En vermits de man nimmer iemand eeh ptoées wegens laster aditfëed; vetmits hij nimmer eene maatschappij op aandeelen stichtte, wdafbij de aandeelhouders geld en goed verloren; vermits hij nimmer trachtte zich uit te geven voor den neef van den Schah of voor den broeder van den Taïkoen, ten einde de eerste natie der wereld te bedriegen; vermits hij geene schulden maakte, geene ordeteekenen droeg en nimmer in gezelschap eener cocotte ten huize van een restauratie-houder de Champagne-glazen nit het venster wierp, maar zich fatsoenlijk gedroeg, braken de goede Parijïenllais zich het hoofd er over, om te weten te komen, wie die geheimzinnige man eigenlijk wel was? Ik weet niet, of Ismail zich in zijn geboorteland aan een broedermoord schuldig maakte, zijn land ontvlugtte en zich zelven veroordeelde tot stilzwijgen en het dagelijksch bezoek van den schouwburg, zoo als door sommigen werd beweerd; — of hij (zoo als door anderen werd verzekerd) in het jaar 1830 met onmetelijk rijke geschenken van den Schah voor Karel X naar Parijs kwam en deze geschenken voot zich behield, omdat de&apos; Koning zoo even — was uitgegaan (hetgeen te meer geloof vond, omdat het ongerijmd was); —of hij, eindelijk, in het genot was van een jaargeld der Engelsche regering, omdat hij Herat overleverde. In elk geval vermoed ik, dat de Pefsiër, in Oostersche stilzwijgendheid gehuld, lachte over onze opgeblazenheid ell zonderlinge gewoonten; zijn zwijgen was goud tegenover den zotteklap onzer pelits crevés, en indien hij (een zeer eigenaardige trek) nimmer brieven las, maar allen, zonder onderscheid, ongeopend door zijn kamerdienaar liet verbranden, dan trok hij daaruit ten minste het voordeel, verschoond te blijven van de ongekuischte proza onzer cocottes en lorettes en van de tallooze bedelbrieven der natie met onuitputtelijke nnancielejmlpbronnen. . Deze man is gestorven Hij was eene der laatste zoogenaamde straat-celebriteiten van Parijs. .Deze typen verdwijnen , even als de gebouwen der oudheid. de geschiedkundige gedenkteekenen en de belangwekkende overblijfselen van het verledene; zij verdwijnen even als de poëtische oude straten voor de regtlijnige strategisch-prozaïsche architectuur van den Heer Hausmann. Nevens den, naar ik vermoed, zeer natuurlijken dood van den Persiër, houden de goede Parjjzenaars (behalve de verbetering van het paardenras en van de velocipedes) zich in de laatste dagen veel bezig met een geval van »erfelijken zelfmoord.&quot; —Een arme duivel, wiens vader zich doodschoot, wiens grootvader zich met een scheermes den hals afsneed en wiens overgrootvader zich van den toren van Notre Dame nederstortte, omdat destijds de Vendóme-zuü nog niet bestond, deze arme duivel sloeg de hand aan zich zelven, omdat hij (zooals door hem op een blad papier was geschreven), ,niet anders kon handelen.&quot; . En daarover lagchen nu de moderne Atheners, omdat zij toch over iets moeten lagchen, en omdat men hun verbood zich vrolijk te maken over de meerdere ot mindere geestigheid van Rochefort, of over de communiqués van den Heer Pinard! , Exempla sunt odiosa.&apos; En toch, in een anderen zin genomen , plegen niet verscheidene menschen zeltmoord ? Om van hooggeplaatste personen, thans ex-vorsten, niet te spreken, hoe &gt;vele honderde en duizende menschen maken zich daaraan schuldig door eten of drinken, door staatsgrepen of beursspeculatien , door expeditien, door schuldenmaken , enz. Maar of zij &quot;niet anders konden handelm&quot; blijft altijd eene andere vraag. Een sciiandaal, op hetwelk de Parijzenaars even verzot zijn als eene lorette op oesters, een marre op het legioen van eer en een administrateur op jetons de presen.ee, zal den goeden ingezetenen van Frankrijk&apos;s hoofdstad voor den neus worden weggenomen. Een boekhandelaar w&lt;.s voornemens, de vertrouwelijke brieven openbaar te maken, welke George Sand (mevr. Dudevant) op jeugdiger leeftijd met den dichter Alfred de Musset wisselde, maar de beroemde schrijfster heeft daartegen protest aangeteekend, zoodat de boekhandelaar zijne onderneming zal moeten opgeven, hetgeen naar mijn inzien zeer goed is. Van Alfred de Musset gesproken. Peze was sedert 1852 1 - llid van de academie, maai- v&apos;e_&apos;_ehée__ d_.arzeer.zelden; &apos;ÏOêü Berryer, zijn intime vriend, onder dö .. omTterrelijkpn werd opgenomen, beloofde Alfred de Musset op&apos; Bet pïegtigste; dat hij in het Palais Mazarin zou tegenwoordig _ija: De dag kwam, maar Musset verscheen niet. »ie Üe pe&apos;nsai? pas qu&apos;il s&apos;absintherait (s&apos;absenterait) aujoürd&apos;hui&quot; — fiüisteMe de Heer Villemain den Heer Berryer iri het oö_&apos;. ? . ?-*«% -.. ? Veroorloof mij niet betrekking tot Alfred de Blssset nog de volgerfde anecdote. Op zekeren avorid, dat het keizerlijk hof te FoTitaihebïeau ziqh met datgene Onledig hield wat Frankrijk op di. o.geriblik bezig houdt, namelijk sitóh te vervelen, sprak men over schouwburgen en&apos; schrijvers, over verzen en dichters. leder der aatiwerige dames noemde haren lievelingsdichter of schrijver. Deze kooü Lamartirïe , gene Delavigne, Beranger, Corneille, Menmee, ja ik befl e+ niet zeker van, of niet deze of gene gemalin van een gezant de voorkeur gaf aan Paul de Koek. &quot;Mijn lievelingsdichter,&quot; tódl. dg Keizerin, &quot;is Alfred de Musset.&quot; Over de keuze dei ïétfeflfi werd in verschillenden zin gesproken, toen de deur werd gfeopéßd eh Octave Feuillet binnentrad. &quot;Wat denkt gij van Alfred de Mtissefc. nep de Keizerin deh binnenkomende toe. *?_.,&lt;,,. # Musset ?&quot; antwoordde Feuillet. &quot;Bah s die is de lievelingsdichter van de iorcttes en grisettes.&quot; Toen de arme Octave Feuillet vernam, hoe zich de Zaak had toegedragen, werd hij door eenen angst bevangen, noch veel grooter dart die welke den Heer Rouher bekt&apos;oop&apos;, toen de Pruisen te Sadewa&apos; mlet hunne naaldgeweren alle betekeningen van de Napoleontische politiek omver wierpen. „ Honteux et confüs Il jüra, mais vn peu tard, qu&apos;on tic I&apos;y&apos; pVend_&apos;aif plus.&quot; Ik hoop, dat .hij zich sedert trooste, do arme Octave Feuiliei, efl dö Heerßouher ook. Tot slot veroorloof Ik mij het woord te nemen voor een //persoonlijk feit.&quot; Ik moét nög&apos; ffiffttt verontschuldiging maken , dat het laatste nommer der kioridügs-Mitie geene kronijk bevatte en mijne lezers en lezeressen derhaife vfin Fransche Brieven verstoken bleven. • O . lit bid n, ?s@gt niet, dat gij, dit niet eens hebt bemerkt! WM of_cho&apos;o-i.d. keizerlijke regering mij het edele voorbeeld geeft,- óm iri liet bewtl-teÖn van hare kracht vernederingen met christelijke liefde&apos; tg fefdjjSfe», zou mij uwe verklarirïg toch te Smartelijk vallen. Ik md tl,, zegt dat u de _ifweri«heid va_t_ mijiïeï. brief ïèe&apos;d deed,- en ik zal u vertellen, wat&apos;daarvaii de Mêh wüs. . .\. Ik verhuisde! Verhuizen , zijne woning verldteri met pau en zak, zijne huisgoden en meubelen in een ande_ n«is opslaan , dat behoort zeker niet tot de aangename wereidsche K-ken, maar ik twijfel er aan, of dergelijke onderneming in eenige Strfd,- waay beschaafde menschen wonen, aan zoovele onaangenaamheden ts&apos;rb&apos;oTjden is als te f arijs. Na een voorposten-gevecht met den fcöifótaro, zonder wien eene verhuizing te Parijs tot de onmogelijkheüe__ be, hoort, stak ik (bezield door den wensch, om den vrede van Europa niet te storen) de parlementaire vlag uit; liet eenige vensterrüitefi ini-fces* welke stellig niet door mij, maar welligt door den concietge afcftefi wa/e» mgestooten, betaalde het port van eenige brieven, welke is Hiet had ontvangen, en met opoffering van nog 5 frs., welke&apos;ik frijwillig voegde bij de mij opgelegde geldboete, sloot ik eed verbood fan vrede en vriendschap&apos; met deü tyran der loge. Thans maakten de werklieden ziéh van mijnen inboedel meester. Ik bezwoer hen, onder&apos; belofte tan Schadeloosstelling, tot na volbragten arbeid niet te drini_e_ii Ten 1 ure des namiddags waren zij alle vier beschonken. i(, Enfin, per slot van rekening heb ik niet te klagen, vaö mijt! plan? is slechts het deksel ingedrukt; aan mijn schrijtlessenaarloritbïêeit sleshts één voet; mijn leunstoel hinkt, maar is overigens, dtfgefokefld eeltige scheuren in het leder van de zittmg, vrij wel geconsetfeefd. Wat de overige voorwerpen betreft is, behalve breekbare waal. 200 als pendules, glazen, vagen, porceleih, enz., rtiets beschadigd..;/ Thano b&apos;«ffl ik geïnstalleerd. Schenk mij ook in mnfle nieuwe woning uwen bijval!</p>
</text>
