<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZOMER- EN WINTERVERBLIJF gevraagd. Tegen Mei 1869 of eerder wordt te Koop of te Huur verlangd een HUIS en TUIN, gelegen in of nabij een dorp in de provincie Utrecht of Noord-Holland, waar zich een Prot. Jongeheerenschool bevindt. Brieven franco met opgave van prijs, ruimte en aantal der kamers, grootte van den Tuin, enz., onder letter L., bij den Boekh. J. KBAAN, Lange Niezel te Amsterdam. (27794) om terstond te aanvaarden, een net HUISJE of BOVENHUIS. Huurprijs omstreeks ƒ4OO. Beflecterenden adresseren zich franco onder lett. A. Z. M., Bureau Handelsblad. (27795) ~TE HÜÜR OF TE KOOP: Op een der beste standen dezer stad tusschen de Vijzelstraat en den Amstel, een goed onderhouden HUIS met kleinen TUIN, bevattende zoo klein als groot negen Kamers, Keuken, Kelder, enz. Huurprijs/1200. Men adressere zich met franco brieven onder lett. Z., bij de Boekhandelaars J. H. &amp;G. VAN HETEEEN, Hartenstraat, XX 601. (27785) Met I°. Mei 1869 worden in de provincie Gelderland, bij voorkeur te Arnhem of omstreken TE HUUR gevraagd: 4aSGEMEUBELEERDEofONGEMEUBELEERDE RaIMERS, voor een klein Gezin, met vollen Kost en Bediening. Reilecterendon gelieven zich met fianco brieven te adresseren, met opgave van prijs per jaar, onder lett E. A., bij den Boekh. J. VAN EGMOND jr., te Arnhem. (27806) De Ondergeteekenden nemen de vrijheid, hunne sedert Junij dezes jaars opgerigte BLOEMISTERIJ enZaIABHANDEL aan te bevelen. Door uitgebreide connectien met het Binnen- en Buitenland in staat aan alle orders te voldoen, hopen zij het vertrouwen van het geëerde publiek te verwerven. JACOBSON &amp; SANBERG. Tuinpad, H 71, te Amsterdam. (27783) Das bereits unterm 1 Juni 1. J. errichtete Etablissement für GARTNEREI und SAMENHANDEL erlauben wir uns hiermit der Gunst des geëhrten Publicums bestens zu empfehlen. Mehijahrige Thatigkeit in den grosseren Geschaften des In- und Auslandes gaben uns Gelegenheit hinreicuende Erfahrungen zu sainmeln und bieten wir diese denjenigen zu unserer Bechtfertigung, die uns mit ihrem Vertrauen bee&apos;hren Tuinpad, H 71, Ergebenst, te Amsterdam. (27784) JaICOBSON &amp; SANBERG. irai&apos;ïsgo gevraagd een goed LOKAAL, geschikt tot het houden van KANTOOR, liefst in den omtrek van den Dam. Opgaven van Huurprijs en Huisnummer onder lett. H„ bii de Kantoorboekverkoopers B. C. LEPPER &amp; ZOON Rokin, E 168. (27800) &apos; VERHURING VAÏREDREN. De Ondergeteekende gaat steeds voort met het VERHUREN van BEDDEN, enz.; alles rein en goed. Adres M.SMlT,Papenbroeksteeg,Él73,bij het Rokin; alwaar tevens eene goede NAAIMACHINE aƒ3s te Koop is. (27797) Op een druk KANTOOR vraagt men een JONG MENSCH, bekend met Administratieve Werkzaamheden. Adres met franco brieven onder lett. L. S., bij de Kantoorboekhandelaars VAN TUBERGEN &amp; KRUYSMULDER, Rokin bijden Vijgendam. (27801) WEGENS UITBREIDING eener Handelszaak vraagt men, hetzij TER LEEN tegen jaarlijksche rente en aflossing, hetzij als commanditaire bijdrage, eene. som van hoogstens TIEN DUIZEND GULDEN. Hierop reflecterende gelieve men zich, onder opgaaf der voorwaarden, franco te adresseren onder lett. A. Z. A., Bureau Handelsblad. (27799) Een MEISJE uit den Burger Stand, tnsschen do 19 en 20 jaren oud, van do P. G., goed kunnende naaijen, zag zich gaarne geplaatst voor de HINDEREN. Zij kan de beste getuigenis krijgen; ook was zij niet ongeneigd in de eene of andere Winkelzaak aIsWINRELDOCHTER te wezen, onverschillig in welke of op een Magazijn als NaIAISTER. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. C. M. E-, franco Bureau Handelsblad. (27793) DE COMMISSIE VAN DE SPUSKOKERIJ DER VEREENIGING VoiiJ den Ö. VINCENTIUS VAN PAULO, alhier, neemt de vrijheid beleefdelijk te verzoeken, om de nog niet ingezonden Inschrijvings-Billetten aan haar te willen doen toekomen, teil eiude de voorbereidende werkzaamheden te kunnen regelen. Aan de Lokalen der Vereeniging op de BLOEMGRACHT en op RAPENBURG, zijn Circulaires te bekomen, voor die Geachte Deelnemers-j welke deze niet mogten ontvangen hebben. Amsterdam , 4 November 1863. (27793)</p>
</text>
