<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEM TE 25IEW. AIITOGRAPREN VERKOOPING van wijlen Prof. J. BAART DE LA EAILLE. 74 Nos. Prinsen van Oranje-Nassau. 484 n Nederiandsche Vorsten en Staatslieden. 530 *¦ Keizers, Koningen en andere vorstelijke en adellijke Begerings- en Staatspersonen. 15 // Staatspersonen, enz. van Amerika. 34 // Gouverneurs, enz. van Oost- en West-Indie. 51 // Vlootvoogden, Zeehelden, enz. 214 v Oorlogshelden, Veldoversten en beroemde Krijgslieden. 64 v Hervormers en andere Godgeleerden. 54 // B. Cath. Geestelijken. 100 n Oudheid-, Geschied- en Penningkundigen. 173 n Begtsgeleerden. 41 // Wis- en Sterrekundigen. 92 // Natuur- en Scheikundigen. 435 n Geneeskundigen. 165 ii Kenners der Natuurlijke Historie; Landbouw-, Bloem- en Plantkundigen. 105 n Schilders. Teekenaars, Graveurs en Beeldhouwers. 358 n Letterkundigen en Schrijvers. 360 // Dichters. 9 // Uitgevers en Boekdrukkers. 115 // Tooneelspelers, Zangers en Dansers. 75 rr Toonkunstenaars. 43 n Opvoeders, Onderwijzers en Menschenvrienden. 35 ii Misdadigers, enz. Behalve de vele Portretten, die onmiddelijk bij de Handschriften worden verkocht, is bij deze Collectie nog eene afzonderlijke Verzameling van meer dan SOOO PORTRETTEN. verdeeld in 106 koopen; — het PRENTWERK, van WILLIAM HOGABTH; — eenige TEEKENINGEN, PRENTEN en CARICATVREN. Bovenstaande belangrijke Verkooping zal gehouden worden in Odeon, op 9—13 November aanstaande, door den Boekhandelaar G. THEOD. bom, Kalverstraat E 10. Catalogus 50 Cts. — Aanvragen franco. (27362) KIJKDAGEN: Vrijdag en Zaturdag 6 en 7 November. OPENBARE VERKOOPING in het Heeren Logement aan den Burg te Leiden, bij Opbod op Zaturlag 21, bij Afslag op Zaturdag 28 November 1868, telkens des avonds ten 7 ure, van een HUIS en ERE, onlangs bijna geheel verbouwd, en waarin zich thans eene goed ingerigte Apotheek bevindt, hebbende negen Boven- en Benedenkamers, Alcove, Dienstboden- en Zolderkamertje, Keuken, Kelder, Zolder, een vertrek gebezigd als Laboratorium en verdere gemakken, te Leiden, aan den hoek van de Oude Vest en Mare, Wijk VI, N°. 1232 en 1232 rood, breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen Vrijdags en Zaturdags , der weken van veiling en toewijzing, van des voormiddags elf tot des namiddags drie ure. Indien dit perceel door een geëxamineerd Apotheker gekocht wordt, kan tegen nader te bepalen voorwaarden worden overgenomen, alles wat dient om de Apotheek voort te zetten, en zal de kooper alsdan kunnen voorzien in de waarneming der affaire, te rekenen van I°. Januarij 1869 af, hoewel het perceel eerst kan worden aanvaard den lsten Mei 1869. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris J. M. E. DEBCKSEN, te Leiden, aan den Apothekersdijk. Wijk VI, N°. 21; alwaar tusschen veiling en afslag verhoogingen kunnen worden gedaan tegen genot van één vijfde der verhoogsom. (27678) HOÜTVEILINS. Ten verzoeke van den Heer N. E. H. GULJÉ, op last van zijne principalen, zal Mr. J. L. H. LIEBEBT, Notaris te Goes, presenteren te verkoopen op IS, 19,20 en aï NOVEMBER 186*, telkens des Morgens 9 uren te beginnen, op de Hofsteden in Zuid-Beveland, bewoond door Pieter Bastiaanse Eemijn, Albrecht Willemse Bemijn, Adriaan Bastiaanso Bemijn en Jan Janse van Eykeren, in de gemeente &apos;s Heer Arendskerke, en door Willem Bastiaanse Bemijn en Bastiaan Adriaanse Bemijn te &apos;s Heerenhoek. :JMI&amp; 9?i Stuks 4§i§lj|iPK Gave Zware Opgaande ¦ir*ailr»*i&gt; OLMEN BOOMEN, de meeste van 130 tot 160 en eenige tot 240 Ned. duimen omtrek, lang 6 eu 7 Nederl. el. Voorts 34 Essen-, 25 Italjaans Populieren- en 2 Canada Boomen en eene groote partij Willigen Koptronken. De _ Veiling zal plaats hebben in Percéelen en in Combinatiën. Informatien te verkrijgen bij den Notaris Mr. LIEBERT en aanwijzing bij de bewoners der Hofsteden. (27802) De Burgemeester der gemeente URK berigt, dat in de Zuiderzee is drijvende gevonden: Op 5 October jl., tusschen Marken en Enkhuizon, een Schippersboot, doften en van achteren groen, in het midden zwart geverwd, met een ijzeren ring aan de voor en achtersteven. Op 29 October jl., tusschen Enkhuizen enUrk, drie vaten Creosootolie, gemerkt 614, 5430 en 6542, alsmede dat Op den 2den dezer, nabij Medemblik, is spgevischt een Anker met -ijzeren Stok, gemerkt WH!!!! wegende p. m. 170 Pond. Begthebbenden kunnen deze voorwerpen, tegen betaling van kosten, terug bekomen bij den Burgemeester voornoemd. Übk, 3 Nov. 1868. (27779) H. KAGEI. TE HÜTmÖFTËKÖÖPT Op de LEIDSCHESTBAAT een groot roijaal WINKELHUIS voor alle Affaires, bijzonder geschikt voor Slijterij, Magazijn of Manufactuurwinkel. Beflecterenden gelieven zich te vervoegen met franco brieven onder de lett. C. C, Burean Handelsblad. (27733) Het DIJKSBESTUUE van de zeven Grietenijen en stad Sloten c. a. (in de provincie;Priesland) brengt ter kennis van de belanghebbenden, dat in deszelfs Vergadering van den 29sten October 1868 zijn UITGELOOT negen aandeelen in de ten behoeve dier contributie aangegane geldleening in 1860, groot ƒ 176,000, en wel do nummers 51, 62, 77, 85, 88, 97, 121, 154 en 169 en vijf gelijke aandeelen in de geldleening ten behoeve dier contributie in 1861 aangegaan, groot /&apos; 48,000, en wel de nummers 9, 11, 12, 17 en 45, van alie welke aandeelen het bedrag aan hoofdsom z,al ontvangen kunnen worden ten Kantore van den Ontvanger dier contributie in de Lemmer, na den lsten Januarij 1869, terwijl na dien dag geene interessen van de uitgelotene aandeelen meer zullen worden uitbetaald. Voorts, dat het geheel nog onbetaald gebleven gedeelte der geldleening ten behoeve dier contributie in 1864 gesloten, groot ./ 220,000, insgelijks wordt afgelost en al de tot nu toe uitgelotene aandeelen in deze laatste leening voor het bedrag aan hoofdsom na den lsten Januarij 1869 ten Kantore van voornoemden Ontvanger beschikbaar zullen zijn, terwijl ook van deze laatste geldleening na den lsten Januarij aanstaande geene interessen meer gevorderd zullen kunnen worden. Het Dijkbestuur voornoemd, SS. VAN HELOIBA, Voorzitter. (27750) Ter ordonnantie van hetzelve, WAUBERTJOE TUISEAU, Secretaris. Tegen I°. Mei worden op eene der Hoofdpoortstraten te Huur aangeboden twee ruime GEMEUBELEERDE of ONGEMEUBELEERDE KAMERS, yoor een Heer, die zijne bezigheden buitenshuis heelt; ook zeer geschikt tot het houden van Kantoor. Te bevragen onder het motto KANTOOB, bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230. (27741) lANTOORBEDIENDÊ7 Men vraagt op een ADMINISTRATIEKANTOOR, om dadelijk in dienst te treden, lEMAND van middelbaren leeftijd en bekend met de Fransche en Hoogduitsche taj en, tegen een salaris van ƒ 400 a 500; benevens een Burger Jongeling als JONGSTE BEDIENDE. Offerten franco onder lett. H. H. IL, Stoomdrukkenj van Gebrs. VAN ES, Brakke Grond, te Amsterdam. (27740) WKBaMÏÏAHBSCaH-6YMIMTIEI-VEEBOND. Heeren Bestuurders van Gymnastiek-vereenighigen, die geene kennisgeving ontvangen hebben aangaande do oprigting en de STATUTEN vau het Noderl. Gymnastiek- Verbond, worden dringend uitgenoodigd, daarvan ten spoedigste met franco brieven berigt te geven aan het Hoofdbestuur. Bestuurders van het N. G.-Verbond. Adres: (27760) Namens hen: Gymnastieschool, JU H. BOEKE , President. Westermarkt, Amsterdam. H. P« MELKER, Secretaris.</p>
</text>
