<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 4 Nov. In de Bank is heden £ 50,000 eevlopid en £ 45,000 werd uitbetaald. &quot;&quot;gevioeia</p>
	<p>PETERSBURG, 3 Nov. De Börsen-Zeilung bespreekt heden de artikelen der Kölnische, Weser- en Lloyds-Zeituna over de rede, door den minister van onderwijs, te Warschau over het Panslavisme gehouden, en zegt ten slotte het volgende: Steunende op het algemeen gevoelen door de Russische lers geuit, en op de publieke meening bestaat bij de Russische regering het voornemen in geenen deele, om de Slavische stammen te onderwerpen. Dit is het gevolg van de overtuigine dat zij , aldus handelende, het belang van Rusland bevor dert. Zij verlangt niet Bulgarije. Turkeije, Galicie of Bobemen aan haar schepter te onderwerpen; hetgeen de rege ring verlangt is, de vrije, onbelemmerde ontwikkeling der stamverwante volkeren; zij betreurt ten zeerste dat die vol ken door Oostenrijk en door de Porte derwijze&apos;worden onderdrukt.</p>
	<p>BEBLIJN, 4 Nov. De Koning heeft de zitting van den Landdag heden met de volgende troonrede geopend. &lt; A-Doorluchtige, edele en geëerde heeren der beide Huizen van den Landdag. De zitting welke heden wordt aangevangen, opent voor u een uitgebreid veld ter bearbeidin^ op het gewigtige wetgevende gebied. Ik vertrouw, dat gij mijne regering even bcreidvaardig daarbij zult ondersteunen als in de vorige zitting ten gevolge waarvan wij destijds zoo gunstige resultaten hebben mogen erlangen. Weldra zal u worden voorgelegd de begrooting voor het volgende jaar. Ten gevolge van verscheidene ongunstige omstandigheden, is het noodig geweest tot dekking der staatsuitgaven, niettegenstaande daarbij de meest mogelijke spaarzaamheid in acht is genomen — om buitengewone middelen tot dat einde aan te wijzen. De voortdurende stremming van het verkeer en de niet ruime oogst in het vorige jaar, hebben verhinderd, dat de natuurlijke verhooging der staatsinkomsten gelijken tred heeft gehouden niet de onvermijdelijke verhooging der uitgaven. Door de vermindering der in- en uitgaande regten, waartoe ra het algemeen belang het besluit is genomen ziin de inkomsten mede aanmerkelijk verminderd. Met het oog hierop zijn bij het Tolparlement in den loop van dit jaar wetsontwerpen ingediend,welke echter de goedkeuringvan bedoeld ligehaam niet hebben verworven. Ik voed de gegronde hoop, dat eene vermeerdering der eigen inkomsten van den Duitschen bond als volstrekt noodig zal worden beschouwd, en dat de voorstellen daartoe strekkende niet weder zullen worden verworpen. Indien met net oog op den tegenwoordigen toestand, zeer spoedig de verlevendiging van handel en verkeer en daardoor tevens eene verhooging der staatsinkomsten te gemoet mogen gezien worden&quot; dan rijst ten gevolge daarvan te gelijkertijd de hoop op, dat spoedig de middelen aanwezig zullen zijn om het evenwigt in de gewone uitgaven en inkomsten te herstellen en met ruimer band voor de behoeften te kunnea zorgen dan thans het geval is. Ik twijfel niet of gij zult, dit alles ra overweging nemende , uwe goedkeuring schenken aan de voordragten, door de regering in te dienen tot dekking van het tekort op de begrooting voor het aanstaande jaar. De regering beeft ernstig overwogen hoedanig sommige instellingen behooren gewijzigd te worden in het belang des lands. Het kan natuurlijk niet in de bedoeling der regering liggen, om instellingen, waaraan Pruisen voor een groot gedeelte&apos; zijn voorspoed te danken heeft, aan het wankelen te brengen ot die op te heffen, alvorens andere, op deugdelijken grondslag zich vestigende instellingen daarvoor in de&apos;plaats kunneu treden. Met het oog op de uitbreiding der monarchie en het streven, dat thans bij het algemeen wordt waargenomen, is de regering van gevoelen, dat verschillende inrigtingen en takken van openbaar verkeer, welke niet noodzakelijk aan de staatszorg moeten onderworpen blijven, langzamerhand worden toevertrouwd aan gewestelijke of gemeentelijke zorg. Zoodra die ligchamen op de vereischte wijze daartoe zullen zijn geconstitueerd, zal de noodige uitbreiding daartoe door de wetgevende magt worden geschonken aan de verschillende takken van bestuur naar gelang de ervajeV&apos;e e zal aanwijzen. In verscheidene nieuwe provinciën is bewerk, JIÏ; • eindo reeds gebaand, en om ditzelfde te eerste Seni1!1 de andere deelen der monarchie is inde worde a»™-? 7°istrelit noodig, dat de wet op de krijgsdienst strekkirfT-1218? &amp; ritK&lt;*reid. Een wetsontwerp daartoe reeks ™?1 &apos; Zali&gt;J den Landdag worden ingediend. Eene &quot;«edewerlnwl et-°,ri^en °P wetgevend gebied zal door uwe wetteHikP S au ! no°P&apos; tot stand wolden gebragt. De en het verl7 °rSChnften met betrekking tot Eet erlangen daan .behoor^11 d 6 noedanigheid Tan Pruisisch onderin overeenato aan eenc wriziging te worden onderworpen, Bond. Met&apos; betr^vv^ met de wetgeving van den Duitschen Holstein zullen h-^ *°* ne^ gemeentewezen in Sleeswijkpen worden ingcb f landdag de vereischte wetsontw«-r- De regerino* «.--,1 en uitwendige m&apos;J -i 700rtdm-end groote zorg aan de inwacht met zekerb -J, j ing der °Penbare school; zij veronderwerpen in f &apos;dat de wetsvoordragten betreffende die weldra in te diL toestand der openbare onderwijzers Bekeurd Tn l, &apos; door den Landdag zullen worden goedde Terbéterin&lt;T ?°se mate wrJdt de regering hare zorg aan eenheid te h-L regtspleging en beoogt zij in dat opzigt den landrk™ ge? ln de gansche monarchie Er zullen bij doen vanl£ Vool&apos;dragten worden ingediend, betreffende het examina d,!n?cta™ëen b&quot;. de hoogere regtscollegien en de een nr,f r &lt;unsten; wijders zijn ra gereedheid gebragt • fftill.-oi erP °P ac onteigening, op de rangregeling bii voHt T6ntT&apos; een Punt waarop door den handelftand zeer verlrn^a gedro,nSen. op het hypotbeekstel en de openbare SlinHS?&apos;- hfet-br-eü ?D eenheï4 de wettelijke n g, der Jagt in de geheele monarchie. het °vevWSlUlten cCn10r gebigd? R&apos;jnscheepvaartacte is &quot;et veikeer op een der belangrijkste waterwegen od een eeuwen grondslag gevestigd. De regering zal fet gesVten verdrag ter goedkeuring bij den Landdal indieneng Aangenaam is het mij te mogen mededeelen, dat &apos;de nood Welke In het vorige jaar een gedeelte der provincie Pruisen heelt geteisterd ten gevolge van de maatregelen, met toe BhSra T -f*aLanddaS ge«omen, en door de lóffdiikm ijver der autoriteiten en corporatien, alsmede ten gevold den wensch en het vertrouwen «fora ontstaan fld»? hW* Spaanschen natie zal gelukken, ora door &quot;e^ne onaftnkeviu ccnroge0Imgrng &apos;T d6n to°faUf&apos; d-es lands de waartoi-g t ««to z;jn voorspoed en zyne magt. Het confres loor dé D?ehnnlv3eneV9 a 0 ™f*2_teld? grondstellingen de&quot; oorlog h&quot;?thUg ™ n Terfeng der gekwetsten iv heeft getrLa *£ en tot de zeemagt uitgebreid cctoond, dat er eene heugelyke overeenstemming bt staat in toenemende beschaving en humaniteit. Wij mogen hopen, dat het oogenblik nog ver verwijderd is, waarop deze bepalingen in toepassing zullen worden gebragt. De gezindheid der vorsten en de behoefte aan vrede der volkeren, bevestigen het vertrouwen dat de voortdurende ontwikkeling yan den algemeenen welstand niet alleen geen materieele storing zal ondervinden, maar ook van die belemmeringen en tegenwerkingen zal worden bevrijd, welke ongegronde vrees en de exploitatie daarvan door de vijanden van de vrede en de openbare rust, maar .al te dikwijls daaraan bereiden. Moge de Landdag van dit vertrouwen doordrongen, zijne werkzaamheden aanvangen! FLORENCE, 4 Nov. Gisteren avond heeft een honderdtal jonge lieden eene nieuwe demonstratie beproefd, maar is toen de gewapende magt verscheen uiteengegaan. Er hadden eenige arrestatien plaats. De stad is volkomen rustig, de depêches uit de provinciën ontvangen, melden dat overal rust heerscht.</p>
	<p>LONDEN, 4 Nov. Talk in loco 52, Oct—Dec. 51.6. — Raapolie 30.6 a 31, 4 eerste maanden 32.6. — Lijnolie 29.6 a 29.9, te Huil 28.6. Er is eene lading Tarwe aangebragt en 22 ladingen zijn aangeboden, benevens 4 ladingen Rogge. LONDEN, 4 Nov. Zwarte Singapora Pepir 3% a 38/4, zeer vast.</p>
	<p>LONDEN, 4 Nov. Rijst stil. — Suiker flaauw. — Koffij gesouteneerd.— De handel ter CocAeniMe-veilingen is levendig.; de prijzen zijn echter 1 a 2 p. lager.</p>
	<p>LONDEN, 4 Nov. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pCt. Braz. 1865 788/4; 1 pCt. Ecuador -; 5 pCt. Grieken Tr&apos; lJ&quot;o^&apos; ~; z, PCt- Mexio- 16 a—.Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. 16%; 2 pCt. Dito -; Dito Uitg. -; N. Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 38; 3 pCt. Dito 1867 381/ s; 4% pCt. Rusland 1850 —j 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 86%; Dito 1864 —-•, Dito 1866 ÜJ,; lo.pC^ Nieuwe Dito 1867 653/4; 3 pCt. Spanje 347/ g; 2S/4 pCt. Dito 331/4; Dito 3 pCt. 1867 34; 5 pCt. Italië 54%; 5 pCt. Turk. A. S. 41%; 3 pCt.Venez. ;6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 26%; 1% pCt. Dito —; 2% pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito 83%; Eijnsp. Act. ; 6pCt. Amerik. 1882 74%; Dito 1885 ; 7 pCt. Illinois 97; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw.(£ !00) ; 7 pCt. Atlant. (gecons). 38; Jaroslow 83; Erie-Spoorweg- Aand. 25%.</p>
	<p>Fijn Zilver per once 601/2. BÉBLIJN, 4 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 503/4; 5 pCt. Nation. 55%; Oost. Aand. 1860 76%; 5 pCt. Italië 537/8; Lomb. Shares 1091/4; 5 pCt. Buss. 1822 88; Dito 1862 87; Aand. Dito 1864 118; Dito 1866 115i/4; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 80i/2; Holl. Spw. Act. 77; 5 pCt. Turken 401/ - Wissel: Londen 3/m. 6.233/8; Parijs 2/m. Sl&apos;/i»; Hamb. 2/m. 1501/4; Amst. 2/m. 1421/4; Dito kort 1425/4; Weenen 2/m. 871/4; Petersb. 3/m. 911/2.</p>
	<p>Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 3 Nov. Grant en Schuyler Colfax zijn tot President en vice-President dei- Unie verkozen. In bijna alle Noordelijke Staten heeft de republiekeinscho partij met eene groote meerderheid de zege behaald. (Herhaald uit ons vorig nommer wegens eene misstelling.) (Tweede depêche.) De volgende Staten stemden voor Grant en Colfax: Pennsylvania (26), Ohio (21), Yermont (5) West- Xn?in.h.(sVRhode Island (4)&apos; Maine W). Massachusetts (12), Nebraska (3), Jowa (8), te zamen 91 stemmen Voor Seymour en Blair stemden : Delaware (3), Kentuckv (7) Maryland (11), te zamen 21 stemmen. 3 y&quot;&apos; NEW-YORK, 4 Nov. De republiekeinen behaalden de overwinning in Missouri (11) mei 10,000 stemmen; inMinnesota. (4) met 5000 stemmen. De democraten in Westvo^ber^f&apos;l 7000 1&apos; i 8 in striJd ™* het vorig berigt.] De republiekeinen bleven meester in TendaThi 0)dPN£raSk\(3)&apos; NeT,ada (3)- fMen rekende erop, ralifnïS. ?!. 11 \ouden zege™ren.] Plorida (3) TMen rptil ?e democraten &quot;getierden inLouisiana (7 en Georgië (8) °P rePu^liekeulsche overwinning] Van de 31 leden (met de senatoren 33 stemmen) voor New- Vork zijn 17 republiekeinen [zie beneden]; van de 14 in Illinois 10 republiekeinen-, van de 9 in Missouri 5 repu- M^frn;JaM-deu-6 in WisCol&gt;sin 5 republiekeinen; in faSSrSoS?1^11611*10™ ZiJR tód-^^insche (Tweede depêche.) De republikeinsche meerderheid bedraagt in Pennsylvame, dat 26 stemmen uitbrengt voor den president, 13,000 stemmen; in Ohio, met 21 sttmmen, Saooo stemmen; in Illinois, met 16, 50,000 stemmen- in i*n™a\me£.13&apos; sa°°°; Massachusetts (12) 70,000; Jowa(8) 35,000; Michigan (8) 25,000; Wisconsin (8) 15,000; Maine (7) 28,000: New-Hampshire (5) 7000; Vermont (5) 30,000; Bhode Island (4) ...?... De democratische meerderheid is ra Kentucky (9) 90,000; Maryland (8) 45,000; Delaware (3) nog niet naauwkeurig opgegeven. In de staten New-York en New-Jersey staan de stommen tamelijk gelijk en is de uitslag twijfelachtig. In de stad New-York is de meerderheid: voor Seymour en Blair 50,000; voor Hoffman (als gouverneur van den staat) 8000; Butler is herkozen (in Massachusetts.) In Mississippi, Texas en Virginie hebben geene stemmingen plaats gehad, overeenkomstig de besluiten van het congres. (Derde depêche.) De democraten hebben in New-York gezegevierd; Hoffman is met eene meerderheid van 18000 stemmen tot gouverneur gekozen; de meerderheid voor beymour en Blair was 7000. In Massachusetts is de republikeinsche candidaat Cloflin metJO.OOo&apos;stemmen meerderheid tot gouverneur benoemd. NEW-YORK, 4 Nov. üit de thans volledig bekende opgaven betreffende de verkiezingen blijkt, dat in 25 Staten brant en Coliax 206 stemmen hebben verkregen, Seymour en Blair in 9 Staten 88 stemmen. Bij de najaarsverkieziugen zijn 27 leden der democratische partij&apos; tot leden van het Congres gekozen. NEW-YORK, 4 Nov. De Herald behelst een berigt uit Havana, volgens hetwelk de opstand in het oostelijke gedeelte van Cuba zich meer en meer verbreidt. Het aantal opstandelingen wordt reeds op 6000 geschat. NEVV-YORK, 4 Nov. (.Slotfcoersen.) Goud agio 327/ s, hoogste koers 333/4, laagste 323/4; Wissel op Londen in goud 1091/2-, 6 pCt. Amerika 1882 1081/ s; Dito 1885 JOSi/s; Dito 1865 109; 10/40ers Oblig. 1043/4; Ulinois 143i/2; Erie- Spoorweg 391/4. Katoen middl. 251/2. Petroleum Standard white te New-York 30. De daling wordt toegeschreven aan.de schaarschheid van geld. NEW-YORK, 4 Nov. (des Middags). Goud agio 333/*, fondsen stil en zonder verandering. NEW-ORLEANS, 4 Nov. Aanvoer van Katoen gedurende vier dagen, 13,000 b.; uitvoer 14,000 b.; voorraad 60,000 b.; middling f 233/.J.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 4 Nov. De Turquie meldt, dat de Porte de Spaansche regering heeft erkend. FLOEENCE, 4 Nov. Puad Pacha zal morgen van Napels vertrekken, om zich naar Pisa te begeven. MADBID, 4 Nov. Bij een decreet des ministers van justitie worden alle benoemingen en afzettingen, door de Junta&apos;s onder de griffiers, notarissen en procureurs bij de re?tbanken gedaan, voor nietig verklaard. MADRID, 4 Nov. De speciale regtbank voor de militairen is jopgeheven en met het opperste geregtshof vereenigd. Ramon Serrano is benoemd tot directeur-generaal der nationale schuld. Bg decreet is bepaald, dat de in de magazijnen der provincie Leon voorhanden zijnde granen, onder de behoeftige landbouwers zullen worden verdeeld. De invoer in de Antilles en op de Philippijnsche eilanden van alle voor werken van openbaar nut, zoo als spoor- en andere wegen, kanalen, enz., bestemde benoodigdheden, is van alle regten ontheven. , , LISSABON, 4 Nov. Het Diario bevat den tekst van het postverdrag tusschen België en Portugal gesloten.</p>
	<p>LONDEN, 5 Nov. Den Uden dezer zal in de London- Taverneene vergadering plaats hebben van houders van alle soorten van buitenlandsche effecten, ten einde een raad te benoemen voor de bescherming hunner gemeenschappelijke belangen en ook om aan buitenlandsche regeringen het wijzigen van aangegane verpligtingen moeijelijk te maken. De Londensche en Amsterdamsche beurs-comités zijn du ontwerpers van het plan. Bothschild is uitgenoodigd het voorzitterschap te bekleeden.</p>
	<p>SCHIEDAM, 5 Nov. Moutwijn ƒ 17. LONDEN, 5 Nov. Koffij vast, zeilende dito met meer vraag. — Suiker lusteloos. — Thee gesouteneerd. — Tin: Straits £ 101, in rijzende stemming. — Rijst stil. LONDEN, 5 Nov. Eene lading Necransie Rijst, pr. Harmonie is a 10% voor het vasteland afgedaan. — Peper vast. — Raapolie 31 sh.; 4 eerste maanden 323/4 a 33. — Lijnolie 29.6; te Huil 28.6. LIVERPOOL, 5 Nov. Katoen onveranderd. Afgedaan 12,000 a 15,000 balen. Aanvoer 2500 balen. KEULEN, 5 Nov. Tarwe dadelijk 7; N0v.6.1i/2; Maart 6.2; Mei 6.4; Rogge dadelijk 6; Nov. 5.14i/3; Maart 58--f. 1 5-71/2; Raapolie dadelijk 10/6; Meil04/6j Oct. 69,11&apos;/, j Lijnolie dadelijk 11%. &apos;&quot;&quot; Rijnhoogte 8 v. 6 d. Granon hooger. Het weder is veranderlijk. PARIJS, 5 Nov. Raapolie: loopende maand fr. 81.50; Dec. fr. 81.50; 4 maanden van Jan. fr. 80.50; 4 maanden van Mei fr. 83.—. — Voorloop: loopende maand fr. 72.75; 4 maanden van Jan. fr. 73.50; 4 wintermaanden 75.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 84.50; 4 maanden van Jan. fr. 85.—. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 64.50; Dec. fr. 63.—; 4 maanden van Jan. fr. 61.25; type Parijs loopende maand fr. —.—. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 60 50.</p>
	<p>ANTWERPEN, 4 Nov. Petroleum 53,</p>
	<p>LONDEN, 5 Nov. Consols 94%. De actiën der Charkow- Azow spoorweg-maatschappij, worden gedaan tot 1% a 1% premie. WEENEN, 4 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 58.20; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.30; 5 pCt. Met. 1866 59.80; 5 pCt. Nat. 63.50; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 80 50; Dito Credit Inst. 1858 140.50; Dito 186087.40; Dito 1864 100.20; Act. Cred. Inst. 214.50; Dito Lenib. Czern. Spoorw. 173.75; Dito Nat. Bank 808; Staats-Spoorw. Act. 264.70; Dito Noorder-Spoorw. 189.50; Dito Nieuwe Lomb. 185 30; Eng. Oostenr. Bank 165 75; Napoleons dOr 9.241/2- Wissel: Londen 115.70; Hamb 85 30; Parijs 45.90. FEANKFOBT, 5 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 521/2; Dito Nation. 53%; Oostenr. Aand. 1860 76i%6 ; Dito 1864 1021/4; Metalliek 1859 631/4 • Crediet.-Act. 219%; 6 pCt. Amerika 1882 79i/4; Dito 1885 78%; 5 pCt. Dito 1874 83%; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paeificbahn —; N. Russ. Leening —: Turken 39%; Ku&apos;rkschawkow —. Azowspoor 793/8. — Ital. Tabaksleenine 82%; Wissel: Londen k. z. 1193/16-, Weenen k. z. 1023/8; Amst. k. z. 100. PARIJS, 4 Nov. 3 pCt. Geconsol. (opening) 71.— ; 3 pCt. Dito (slotk.) 71.05; Credit-Mob. (nouv.) 280; Dito Frans. Oost.-Spw. 577; Cred. Mob. Èspagnol 307; Mexic. Oblig. Gestemp. 151; 3 pCt. Spanje 317/8; 28/4 pCt.Dito —5 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 323; spCt. Italië 55.60; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 42.50; 6 pCt. Amer. 1882 843/8.</p>
	<p>BRUSSEL, 4 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 503/8; dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 4% pCt. België 101.70; 6 pCt. Amerik. 1882 777/ s. — Wissel Londen —.— —.—; Amst. 211.—. ,ö</p>
	<p>ANTWERPEN, 4 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt Metalliek —; .5 pCt. Nation. . Loten 1860 940; 41/2 pCt. ™if19rr. 12160; 3J?Ct- Spanje -; 6 pCt. Amerika 1882 791/4; Turken 397 8. W,sse] LonaJen 25 15; Amst. 211.—</p>
	<p>ZIERIKZEE, 5 Nov. Binnen: Eibsson, Wilson, Bassein n. Dordrecht. BROUWERSHAVEN, 5 Nov. Volgens het Algemeen Seinooek m het gezigt: het Nederl. schip Noach, kapt.J.C,F. Looijen, van Bat. n. Eott.</p>
</text>
