<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 3 November.</title>
	<p>Gistoren, ter gelogenheid van den Allerzielendag, zijn de kerkhoven zeer druk bezocht. Daar weder van het doen eener demonstratie was gewaagd, heeft inzonderheid op het kerkhof van Montmartre eenige ontwikkeling van policiemagt plaats gehad. Hier zoowel als op de overige kerkhoven, is de orde echter in het minst niet gestoord! Op de graven van den generaal Godefroi Cavagnac, van diens broeder Eugène en vau den volksvertegenwoordiger Baudin, ? \&quot;,Pecember J?, 51 °P de barricaden fa gevallen, zijn vele lijkkransen en bloemen nedergelegd. — De redevoering,, waarmede de gouverneur-generaal van Algerie onlangs de zitting van den oppersten raad dier kolome heeft geopend, wordt door den Moniteur medegedeeld. Zy getuigt van verbetering in de gesteldheid van Algerie en van het onvermoeide streven der regering naar opbeuring der kolonie. maar zij geeft geen vooruitzigt op verandering van het regeringsstelsel. De landvoogd zeide, dat, hij op zijne jongste rondreis, de door Europeanen bewoonde plaatsen bijna, alle, ten gevolge van eenen goeden oogst, in eenen voldoenden staat had gevonden; dat de inlandsche bevolking in ue laatste jaren door oproerige beweeineen, door gebrek aan regen, door sprinkhanen, cholera, typhus en veeziekte zwaar was geteisterd, maar dat zij door velerlei ondersteuning van de zijde der regering en der Europeanen, thans in eene betere gesteldheid verkeerde, zoodat er voor haar, indien de weersgesteldheid gunstig voor den veldarbeid bleet, een nagenoeg gewoon jaar was te verwachten. Hij wederspi-ak nadrukkelijk de bewering, dat het gouvernement de kolonisatie van Algerie wilde tegenhouden en de inboorlingen van de Europeanen wilde afzonderen. Hij verklaarde, dat de Keizer de bevolking des lands wilde vermeerderen, maar hij erkende, dat de landverhuizing naar Algerie sedert eenige jaren scheen stil te staan; dit schreef hij deels toe aan de onbillijke vooroordeelen tegen de regering, en deels aan het gemis van de noodige geldmiddelen. — Het schijnt dat men te Rome tegen het Spaansche gouvernement niet zoo vijandig gezind is, als gezegd werd. Het is alsof men aldaar de verdrijving der Jezuiten en de ontbinding der geestelijke vereenigingen niet verder als eene grief zal doen gelden, zoolang slechts de vrijheid van godsdienst niet voor vast als een beginsel van het gouvernement is geproclameerd, en. zoolang er het gezag der bisschoppen erkend blijft. De inzameling van den St. Pieterspenning wordt er ook niet, zoo als men verwacht had, te keer gegaan. Intusschen.is men te Rome niet ontevreden dat Koningin Isabella niet in het Quirinal is gekomen. De vraag is zelfs of men er haar had verwacht, want zooveel is zeker, dat er niets waar is van het gerucht, volgens hetwelk aldaar vertrekken voor haar in gereedheid zijn gebragt, — Te Bayonne zal op kosten van.de ex-koningin Isabella een Spaansch dagblad worden opgerigt, om de nieuwe orde van zaken in Spanje te bestrijden. — ln een brief uit Lissabon wordt bet volgende medegedeeld. Dom Ferdinand, de gewezen regent van Portugal heeft niet alleen besloten de Spaansche kroon, Indien zij liem wierd aangeboden, af te wijzen, maar is ook tegen het denkbeeld van de Iberische unie en indien de Koning van Portugal, Dom Luiz, zich door eerzucht liet verleiden om aan dat denkbeeld ingang te geven, zal zijn vader, Dom Ferdinand, op eigen naam en eigen verantwoordelijkheid een manifest uitvaardigen om aan te wijzen wat hij voor de instandhouding van Portugals onafhankelijkheid en integriteit noodig acht.</p>
</text>
