<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STREMMING DER VAART op den KORTEN- of WADDINGERVLIET. DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengendooi deze ter kennis van de belanghebbenden, dat de vaart op den Korten-of | Waddingervliel, te beginnen met Maandag den 27&apos;1&apos;&quot; Mei aanstaande j lijdelijk, tot nadere aankondiging zal zijn gestremd, len dienste van dj | uitvoering van werken tot verbreeding van dat Water. Dijkgraaf en Hoogheemraden voornoemd Levde», 17 Mei 1867. H. C. J. lIOOG, Dijkgraaf. &apos; i W. G. pk BRUYN KOPS, Secretaris. PUBLIEKE YERKOOPIKG, op Maandag den 27»1™ Mei 1867 en volgende dagen, des voormiddags tg 10 ure, in het Huis in dc Maarsmansteeg, vroeger bewoond door Mejufvrou» de Weduwe J. A. KALDEN BERG, van eene aanzienlijke parlij Galanterie l Porselein, Lampen, Pendules, enz., benevens eenige Gouden Voorwerpen, al hetwelk zal kunnen worden bezigtigd, op Donderda» Vrijdag en Zaterdag vóór den verkoop, van des voormiddags 10 lot 3&apos;|Jjj §J| In het Frankfurter Journal van 13 April 1865 leest men als m «Jij volgt: Bij de van alle kamen inkomende lolluitingen, welke aan p U» het door den Tandmeester D. POPP zaamgestclde Anatherin- «I jIjS Mondwater door het publiek worden toegezwaaid, is het niet te M IJI verwonderen, dat het scderl den korten lijd der uitvinding, in i| S!s Duiischland reeds overal ingang heeft gevonden en dat de fabriekant gl |j| ter naauwemood in slaat is, om de van alle kanten loestroomende m ■ g!|j besiellingen uil te voeren. Sr «ra De dagelijks inkomende dankbetuigingen en recommandatien van 1] gjg geneesheeren en verbruikers (wij noemen slechts de HH Professoren M |H OPPOLZER, KLETZINSKï\ i)» BORN, JOU. FLOR. BELLER ïï- It-ag Landgraaf zu Fiirstenberg, Mevr. THERESE Prinses ESÏERHAZY&apos;Ii |J|j Mevr. Gravin FRIES, enz.) pleiten dan ook wel het zekerste daar- m Ep voor, dat het wezenlijk hel eenige middel is om snel en voor altijd K.J&apos; j|J|( alle ziekten der tanden en van het landvleesch le genezen, als b v fm |{| ligtbloedend sponsachlig landvleesch, puisten op de long en aan de Hj |Ö binnenzijde der wangen, losse landen, bjj tandpjjn, om het even üf Kj| van welken aard; het lost de slijm op, waardoor de verdere kalk- M |ïS aangroeijng wordt te keer gegaan, heigeen dikwerf oorzaak is van M tm hel losgaan der tanden; door zijne zamenstelling geeft het een aan- ü gjg genamen smaak en frischheid in den mond, en verdrijft mitsdien M |ï| den onaangenamen reuk, die door het tabak rooken. holle of kunst- &amp;j| |J| tanden ontstaat, werkt als duurzaam versterkend middel op al de *»! fêjS zachte deelen van den mond, waardoor het landvleesch zjjne reeds W gj| verloren elasticiteit terug erlangt en alzoo het los worden der tan- M\ gjg den verhinderd wordt: het werkt ook als beboedmiddel legen elke Sg| |ïg temperatuurwisseling bij gevoelige gebitten, omdat door het gebruik U KSS van dit water alle gevoeligheid der tanden wordt weggenomen- het fc§ ö*s&lt; maakt derhalve alle andere Tandmiddelen volkomen overbodi» &apos; ï§! mi In Oostenrijk, Engeland en Amerika, waar dit Mondwater&apos; geoc- m\ gjg troijeerd/is, en reeds door vele personen wordl gebruikt, is het zoo Hl isfca algemeen in zwang, dal het op geene toilettafel wordl gemist. Wij kSI Sa gelooven, dat het nog eene groolsche toekomst te gemoet gaat. m\ mi Te verkrijgen bij E. NOORDIJK le Leyden, Breedestraat- te Hl KS3 Dordrecht bij U. J. GILTAY, Apotheker; te Gorinchem bij j&apos; P $8 BjjS LASONDER; te &apos;s Gravenhage bij J. L. F. C. SNABILIE, Apothe- £Ü gg ker; te Rolterdam bij A. SCIIIPPEREYM &amp; C., Verkoophals; te H gj|j Schiedam bij D. MALI 11A. i&amp;l</p>
</text>
