<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 19 Mei.</title>
	<p>Men verneemt dat het le Londen gesloten verdrag tot regeling van Luxemburgs politieke gesteldheid reeds door de Fransche gelijk door de Pruissische regering bekrachtigd is, terwijl de daarvoor gestelde termijn van vier wekeu nog lang niet verstreken is. — Naar men zegt is hel verschil tusschen de regering en de commissie van het wetgevend ligchaam over de legerorgauisaiie door een vergelijk vereffend. Het regt om jaarlijks de sterkte der ligting te bepalen zou aan de vertegenwoordiging verzekerd blijven. — In het wetgevend ligchaam hebben zes der afdeelingen zich verklaard tegen, en eene voor de toelating der interpellatie van den heer Picard , betreffende de&apos; voor de vrijstelling van de krijgsdienst bepaalde afkoopsom. In twee afdeelingen hebben de stemmen geslaakt. — De internationale conferentie voor het muntwezen heeft Vrijdag, aan hel dep. van buitenl. zaken , hare eerste vergadering gehouden. De gedelegeerden van Frankrijk, Oostenrijk, Engeland, Spanje en Nederland waren daarbij tegenwoordig. De Nederlandsche gevolmagiigde is de oud-minister van financiën dr. A. Vrolik. ••. ■y- Dezer dagen zijn alhier een groot aantal protestantsche predikanten in eene pastorale conferentie vergaderd geweest, tol hel bespreken van de belangen der godsdienst. In eeiie der bijeenkomsten werd besloten tot het riglen van een open brief aan de predikanten der proleslanlsche kerken iv Duitschland, in het belang van het behoud van den vrede. Die brief werd geteekend door 98 predikanten van verschillende rigting. Ook de predikant van Goens en de candidaat van Hamel, vau de Waalsche kerk iv Nederland, die de conferentie bijwoonden, hebben den brief geteekend. — De Constitntionnel meldt dat de beroemde scheikundige, baron Liebig, dezer dagen ten liove het middagmaal heeft gebruikt. De keizer heeft zich langen tijd met hem onderhouden en hem geluk gewenscht mcl zijne laatste uitvindingen, van zoo groot nut voor het dagelijksche leven, eene van welke thans bij de grooie tentoonstelling alhier met twee gouden medailles is bekroond. ,De le Londen gevestigde maatschappij voor de vervaardiging en den verkoop van Liebig&apos;s vleesch-extract heefl aan hare aandeelhouders medegedeeld dat op de tentoonstelling eene gouden medaille is toegekend aan dat vleeschextract, als in hoedanigheid uitmuntend boven alle andere bereidingen van dien aard, alsmede eene aan den heer Gilberi, den directeur der maatschappij , als den stichter van eenen nieuwen tak van volksbedrijvigheid. — Eene medaille van de eerste klasse is toegekend aan paus Pius IX voor mozaïkwerk&quot;, door Z. H. op de wereldtentoonstelling ingezonden. — Onder de bedrijven, die uit de wereld-tentoonstelling aanzienlijke voordeden trekken, behoort inzonderheid dat der huurkoetsiers. Naar men verzekert, wordt alleen door de maatschappij der «Peiiies Voitures&quot; da&quot;e-lijks eene zuivere winst van 20000 a 25000 fr. behaald. — Uit Konslantinopel meldt men dal aldaar bij dc Britsche legatie berillen zijn omvangen van Candia, meldende dat Omer-pacha. bij een aanval op Sphakia, driemaal is teruggeslagen. Van eene andere zijde wordl beri&quot;t dat Omer-Pacba 17 dorpen iv de asch heefl gelegd eu dal de opstandelingen belangrijke verliezen hebben geleden.</p>
</text>
