<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. J. VAK BEETEN, Hoogstraat, Wijk VII, JN&lt;&gt;. 3, LEIDEN, heeft de eer de Dames de ontvangst te beriglen der modellen van Mantilles en Zomermantels en verdere Nouveautés voor de Dames- Confectie. Door vertrek naar elders wordl ler overneming aange- &apos; boden de geheele INVENTARIS van een pas nieuw opge•**** rigt welbeklanl Bierhuis, het Huis er bij te huur. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter M. aan het Bureau dezer Courant. Eene WONING! en I.ANeJERIJEIÏ TE HDDR VOOR TWINTIG JAREN. Voor den tijd van twintig jaren wordt le huur aangeboden de Woning: «KLOOSTERSCHUÜR&quot; met 76.0125 bunders, gelegen onder de gemeenten Rijnsburg en Noordwijk, in Zuid-Holland. Deze huur gaat in voor de Teellanden, met het entblooien der schoof in 1867, voor de Wei- en Hooilanden met 1 December 1867 en voor de Woning met 1 Mei 1868. De voorwaarden liggen van af 20 Mei 1867 rer inzage bij den Notaris J. W. SCHUURMAN, te Rijswijk; bij M. G. B. EMANTS, Mauritskade, N». 3, te &apos;s Gravenhage; bij den Heer J.C. ANEMAET, te Nieuwe Tonge; en bij C. HIEBING, in de Herberg de Roode Leeuw te Rijnsburg. De Inschrijvjngsbillctten moeten vóór ÏO Junij 1867 franco ingezonden znn aan M. G. B. EMANTS, te &apos;s Gravenhage, Mauritskade, N». 3, die vóór 24 Junij 1867 zich aan de belanghebbenden omtrent de gunning zal verklaren. jjÉg Leidsche Kennis of niet? Op die dikwerf tot ons gerichte vraag bleven wij een voldoend antwoord schuldig; doch daar zat de kneep inderdaad niet, de eigenlijke vraag was maar: zullen wij onze dubbeltjes aan pleizierioclujes door goedkoope retourbiljetten naar Gouda en elders besteden of aan de Leidsche Kermis? En daarop antwoordt nu de Directie. Niet alleen des Zondags voorm. le 7 uren van Leiden en des namiddags te 4 uren 45 minuten van Gouda, maar ook des Bonderdags, een dag waarop geheel Gouda in beweging is, zullen door de Directie der Stoomboot vaOjEMAitesiXG- H&apos;«. 3, des morgens te 5| uur van Leiden, des namiddags te 5£ uur van Gouda, relourbiljetlen van Leiden en verder van alle slalions, bijna voor een zuur gezicht, worden afgegeven. Zegt hel voort! Dc stad Gouda is merkwaardig door hare schoone kerkglazen, pijpen-, pollen- en aardewerkfabrieken, groote schoone ruime markt, en door de schoone stoommachine van nominaal 80 paardekrachtcn , waarmede het water tut en in den Usel gebracht wordl en waarvan onze welwillende stadgenoot de Heer RIJK de Directeur is. j De wandelingen in en om Gouda zijn lief en aangenaam, een bezoek aan den Usel is verfrisschend; en wie eenigermalc ie Gouda bekend is, bezit de overtuiging dat de inwoners aangenaam en zeer voorkomend zijn. j En nu is de vraag: wat kost dat grapje? • Behalve wat de flinke hofmeester met zijn zindelijk en wèl ingericht buffet voor hel consumable (volgens goedgekeurd tarief der Directie) rekent, is de vracht: ie kaj. 2e kaj. van Leiden naar Gouda Retour ... ƒ 1.50 ƒ I.—. » Leiderdorp » » » ...» 1.50 » I.—. » Koudekerk » » » ...» 1.10 » 0.75. » &apos;s Molenaars » » » ...» 090 &apos; » 0.60. » Alphen » » » ...» 075 » 0 55. » Boskoop » » » ... » 0.60 » 0.45. » Waddingsveen » » » ... » 0.40 » 0.25. En voor zoo een bagatel geniel men de heerlijke, verfrisschende natuur, zweeft men als &apos;t ware met een gemakkelijk en aangenaam vervoermiddel den heerlijken Rijn over en Gouwestreeken door, eene aaneengeschakelde streek van schoone landerijen en buitens, uil welke laalslen dc bewoners in lusthoven en prieelen gezeten zich verlustigen met de vroolijke voorbijvarenden; waarlijk, men kan hel te huis blijvende soms zoo goedkoop niel nebben. Leiden DE DIRECTIE. roemen loi genezing van de beenderen en hel bloed. Het wekt den eetlust op, werkt de digeslie in dc huid, doel de maagkwalen ophouden, bewijst de grootste diensten aan dames, die witten vloed hebben, en jonge meisjes die aan bleekzucht lijden. Hel I&apos;hosphate van IJzer geeft het ligchaam zijne verzwakie of te loor gegaue krachten terug; het wordt met goed gevolg gebruikt hij ernstig bloedverlies; legen een langzaam en moeijelijk herstel, en wordt zoowel door grijsaards als kinderen gebruikt, want het middel is boven alles lonisch en herstellend, krachtig, snel werkend, door elkeen te verdragen, niet verstoppend en zonder schadelijke uitwerking op de tanden, al deze deugden bewegen de docloren, het aan hunne zieken voor te schrijven. Bépöts: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk le Leyden, hii J J REYST, Nieuwen Rijn. u</p>
</text>
