<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Open brief aan Dr. C. Leemans, te Leyden.</title>
	<p>Wel-Ed. Zeer Gel Heer! Vergun mij , dat ik , hoewel persoonlijk n welligl onbekend , langs dezen weg eene zaak ter sprake breng, die u en mij en velen met ons belang inboezemt; gij, die uwe pen zoo meesterlijk weet te hanleeren, — gij, die even ongaarne als ik uwen naam een onverdienden smet ziel aangewreven, zult my een belangstellend oor en een welwillend antwoord niet onthouden. Mijne door mij in de L. C. van den 3en dezer openbaar gemaakle correspondentie met den Kerkeraad der Doopsgezinde gemeente alhier, zal uwc opmerkzame aandacht niel ontsnapt zijn. Daaruit is u gebleken dat die kerkeraad mij een eervol ontslag uil mijne belrekking als organist dier ge-, meente heefl verleend ten gevolge van opmerkingen en klagien, waarvan de medcdeeling mij is onthouden. Ik heb getracht de kennis,daarvan le putten uit het examen der sollicitanten naar die met 1° April e. k. vacecrende betrekking, op Zondag den 16e° dezer in bet kerkgebouw der gemeente gehouden, en de daarop gevolgde benoeming, doch zonder voldoend gevolg. Eene dubbele teleurstelling voor mp, omdat mij was medegedeeld dat gij tot examinator waart benoemd, en ik mij dus durfde vlejjen alsnu in praktijk gebragt te zullen zien de door u in hel muziekaal tijdschrift Eulcrpe van 1862 N°. 13 gegeven wenken, die door de redactie van dat tijdschrift als behartigenswaardig werden aanbevolen, en die ik hier aanhaal: «Voor»eerst zouden wij hel bij een vergelijkend examen steeds wenschelijk achten, «dat commissie en beoordeelaars niet bekend waren met den naam van den «persoon wanneer zij hem hoorden. Ten tweede zouden wij hel wenschelijk nachten dat de beoordeeling aan meer dan éénen enkele deskundige werd&apos; «opgedragen, of althans onder de beste der mededingers een nieuwe wed- ] «strijd geopend en dan daarbij het oordeel van meer deskundigen werd «ingewonnen. «Eindelijk verwonderde het ons, en dit doet niels af aan de groote ach«ling die wij voor het-uitstekende talent en hel karakter van den heer Tours «koesteren, dal men zich voor Leyden in deze zaak niet om raad cu voornlichting gerigt heeft lot den heer Nicolaï die als onderwijzer voor het «orgel bij de koninklijke muziekschool in het zoo nabij gelegen &apos;s Gravcn«hage, als een van de verdienstelijkste loonkuusienaars van het Leipziger «conservatorium, en als onze vroegere stadgenoot, door zoo naaiiwe banden «aar. Leyden gehecht, van zelf in de eerste plaats aangewezen nas en zeer «gaarne genegen zou geweest zijn, om, hetzij alleen, heizij in gemeenschap nmel deu heer Tours of andere bevoegde kunstenaars, zijne diensten beschikbaar te stellen.&quot; De kerkeraad der Doopsgezinde gemeente vond goed deze «behartigenswaardige&quot; wenken geheel in den wind te slaan, de volgnummers aan de beide sollicitanten, die niet als de overige zich hadden teruggetrokken, door een zijner leden te doen aanbieden, en toe te laten dat n°. 1 (de nu benoemde) op het orgel bleef terwijl n°. 2 zijne taak volbragt, daarin niet weinig gehinderd door de aanmerkingen die n°. 1 hem meende te mogen toevoegen. Ook de opdragt van beoordeeling aan meer dan éénen enkele deskundige, en daaronder speciaal den heer Nicolaï, had de kerkeraad onnoodig geacht, want geen enkele deskundige was tegenwoordig. Geen enkele deskundige.&apos; Ten gevolge daarvan bevatte het programma dan ook alleen deze opgave: voor n°. 1, de melodie van Ps. 25, Ps. 103 en Gez. 130; voor n°. 2, de melodie van Ps. 42, Ps. 118 en Gez. 130, en voor ieder ten slotte: een melodie (?) bij het uitgaan van de kerk. Een programma waaraan door mg gedurende zes jaren werkelijk, was voldaan, door het begeleiden van het kerkgezang naar door bekwame componisten geschreven werken en bet naspelen van daartoe met zorg gekozen orgel-en piano-composilien. -,, .(■ &apos; ..&apos; --.. Dal ik mij teleurgesteld gevoelde, zult u begrijpen en evenzeer dat mijne grieve niel weinig toenam, nu ik bemerkte dat wel een ander maar niet een bekwamer organist in mijne plaats werd verlangd. Van meerdere bekwaamheid toch kon bij zulk een programmageen sprake zijn. En dal, na dal ik gedureude zes jaren die betrekking ha,d vervuld, zonder eene enkele klagt of aanmerking te vernemen, met erkenning van mijnen ijver en getrouwe pligtsbetrachting, en door de betuiging van de voortdurende achting van den kerkeraad ook tegen verdenking van onbehoorljjken levenswandel gewaarborgd. Zonder nader onderzoek mag ik den kerkeraad der Doopsgezinde gemeenle of enkele zijner leden niel van het «onzedelijk bedrijf&quot; verdenken mij diep le hebben gegriefd en gevoelig le hebben benadeeld, alleen om een ander in mijn plaats le stellen, noch u van medepligligheid aan zulk bedrijf. Daarom stel ik u in de gelegenheid ook den schijn van die verdenking bjj anderen weg ie nemen door u ie vragen : 1°. is u bij hel gehouden examen gebleken dat het orgelspel van mijn opvolger boven het mijne uitmuntte, en zoo ja, in welk opzigt? 2°. welke zijn ile opmerkingen en klagien tegen mij bij den kerkeraad ingekomen en natuurlijk aan u als examinator medegedeeld? en 3°. zijn uwe nbeharligenswaardige wenken&quot; proefondervindelijk gebleken,4 geene opvolging te verdienen? -</p>
	<p>Uw antwoord&apos;zal-levens&apos;bijdragen 10l mijne zelfkennis en lot: waardeering van den door mij gekozen weg om mij meer en meer in het orgelspel te bekwamen en&apos;lot stichting der gemeente mede le werken. ,•&apos; &apos;■ Ik heb de eer met achting te zgn, ;&apos; &apos;; ■&apos; •-.■&apos;&apos;*-.&apos;.■ Wel Ed. Zeer Gel. heer! Leydeh, 25 Februarij ;1868. &apos;&apos;/ . tr.si!aw,li Uw dw. dienaar.&apos; .1 .*.&apos; 77: .&apos;: &quot;.. - . -. - ..- -. H.&apos;J. LABREE J. ~</p>
</text>
