<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I De bekende, eu onbekende Schuldeischers in de onder hel voorregl vau boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van wijlen JOH ANNES JACOBUS FRANCISCUS GROEN, gewoond hebbende le Leyden en aldaar op den 23« ten Oclober 1867 overleden, worden bij deze ler voldoening aan art. 1082 van het B. W. opgeroepen, om te verschijnen op Vrijdag den 6deD Maart a. 5.,; des middags ten een,ure, ten kantore van den Notaris mr. J. L. KLAVER-: WYDEN te Leyden, tot het opnemen van de rekening en verantwoording, welke vandie nalatenschap zal worden afgelegd, zullende tevens, Indien &quot;er geen verzet plaats heeft, de uitbetaling geschieden, voor &apos;zoovér het bedrag toereikend zal zgn. &apos;&quot;&apos;■&quot; &apos;■&apos;■&apos;• •■&apos;■:■ ;. &quot;&apos; BEWAARSCHOOL GROENESTEEG. I Wordt gevraagd,eene Helpster op de Bewaarschool, tegen een salaris &gt;van vier gulden in de maand. Belanghebbenden gelieven zich aan le melden ten huize van W. PLEYTE, Rapenburg. e o|l,!erSelec&apos;&apos;ei&quot;()e&quot; nemen de vrijheid, de stemgerechtigde Leden der Nederduilsche Hervormde Ge;SBu?-.-:.■ 7.7 ■.. meenie te Leiden te herinneren aan de oproeping voor &apos;eene Vergadering lot bespreking der aanslaande verkiezingen, te houden lin het gebouw van het jVut van&apos;t Algemeen op de Ruïne, op Donderdag 37 Februari aanstaande, des avonds te zeven uur. Van-hel oproepingsbriefje, dat &apos;zooveel mogelijk aan de huizen van de stemgerechtigde Leden is bezorgd, zijn nog enkele exemplaren overig en, zoolang de voorraad strekt, verkrijgbaar bij den Boekhandelaar O. J. COÜVÉE, op de Mare.&apos;&quot; F. B. CONINCK LIEFSTING. C. BLANSJAAR.., .. ... 11. C..J. HOOG. J. ESGELS Jr. ~. J. VAN LITII. ... , J. L. TEERLINK. , , J. F..LA D. J. COUVÉE. N. J. VAN DER MANDELE. G. W. A. PLAAT. M. H. ESSER. &quot;-. J. W. SCHAAP. T. W. lIARTROP. H. J. GIEZEN. A. HARTEVELT Jz. - , L. VAN NIFTERIK..,. &quot;Voor vervalsching gewaarschuwd. *j &lt;WM JM *!j E &amp;&amp;* 3« c*s i % Steeds echt .1= bgC.BI.OK. : o&apos;l V/KQ- g i m mm MIDDEL, TECEIV ASTII9IA, HOEST, HEESCH- -.</p>
</text>
