<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 25 Februarij.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 23 Febr. is tol 2dCB luitenant bij de dienstdoende schutterij alhier benoemd J. VV. H. de Moulin, thans schutter. — Ter wekelijksche kaasmarkt alhier is heden ongeveer 100 N. ffi kaas aangevoerd en gewogen; Bijl zoo weinig aanvoer) kom de handel natuurlijk niet dan zeer onbeduidend zijn. &apos; — VVy vestigen met een enkel woord de aandacht.op.de onder de advertentie aangekondigde bijeenkomst, op Donderdag aanst., van steoiqeregligde leden der* Ned&apos; &apos;hervormde&apos; gemeentel alhier, om. le beraadslagen, over de. vraag, wal hun- bij&apos; de aanslaande verkiezingen bij die gemeente, ie. doen slaat, &apos;lict1 gewigf&apos; dezer vraag zal in. dezen.ook op,godsdienstig, terrein, veel bewogen lijd door niemand ontkend worden. J De leden der. Ned..herv. gemeente,- van&apos;wien-de oproeping uitgaat, hebben,dezer dagen in een zooveel mogelijk algemeen&apos;verspreid berigt, van. hunne inzigten doen blijken.. Zjj- gaan uit&apos;van &apos; de&apos;overtuiging&apos; dat het christelijk leven.en de.bloei, der, kerk het meest: zullen worden bevorderd door aan de onderscheiden.ernstige rigtingen op kerkelijk standpunt volle regt te laten wedervaren, en stellen zich daarbij&apos;ten .doel de bestaande kerkelijke regeling , die in hoofdtre.kken reeds- in 1816 is ingevoerd,iie handhaven. Alle. siemgcregiig.de.leden,, van welken rang of stand , zgn- uitgenoodigd. die. bijeenkomst bij te. wonen. —: Gisteren : was het/voor &apos;f. Copier, werkzaam ler-drukkerij&apos;van den uitgever dezer courant, een hoogst- gewigtige dag; • Hij mogt terugzien op een tijdvak van&apos;so jaren,&apos;gedurende hetwelk hij in hel boekdrukkersvak , als leilerzelterj: werkzaam was geweest, waarvan de eerste&apos;l2 jaren ter drukkerij van de vroeger beslaan hebbende firma D; du Mortier en Zoon. Van zijnen, patroon eu van hel personeel der drukkerij-ontving&apos;hij. welgemeende bewijzen van deelneming bjj de herinneringen, diedeze dag voor hem opleverde. Niet minder verrassend was voor den jubilaris een.tredend blijk van hoogachting, hem door de typographische vereeniging Lourens Jzc Coster,&apos;waarvan hij voorzitter is, op dien dag-geschonken; door eene commissie, werd&apos;hem, namens die vereeniging, eene fraaije pendule, met toepasselijke inscriptie, aangeboden. Allen vereenigden zich in den wensch dat hem het voorregt mogt len deel vallen nog vele jaren kracht en. gezondheid te genieten om met geljjke lust eu ijver, als tot hiertoe het geval was, in z*jn vak&apos;werkzaam Ie zijn. : - • -. &gt; • ~•:; — Bjj kon. besluit van 18 Febr. is de ligting der nationale militie voor hel jaar 1868 bepaald op 11000 man, waarvan 600.v00r de dienst ler zee is bestemd. Hel aandeel van de provincie Zuidholland in die ligting is 1955 man.. . &apos;&apos;„&apos;,&apos; — De minister, vanoorlog heeft ter keunis van belanghebbenden gebragt dal op. Maandag den 30, ten Maart aanst., door de hoofd-administratiCn van de hierna gemelde corpsen, in hunne respective garnizoen-plaatsen zal worden overgegaan tol de publieke aanbesteding der levering vau 340 reniontpaarden, in 1868 benoodigd, waarvan hel geial voor ieder tan die corpsen is bepaald als volgt, ie welen: voor het ls|e reg. huzaren le Zutphen 50; voor het 2de reg. huzaren ie Venlo 50; voor het 3ae reg. huzaren te Haarlem 50; voor het 4d« reg. huzaren te Leyden 90; voor hel reg. veld-artillerie te Utrecht 50; voor het reg. rijdende arlilleiie te Arnhem 50. — Bij resolutie van den minisier van financiën is vastgesteld de 266s&quot; staatsloterij;. Zij bestaat uit 20000 loten, 10000 prijzen en 2 premiCn. De collecte&apos;wordt geopend on. Maandag 23 Naart eu gesloten op Zalurdag 4 April. De trekking der eersle klasse zal aanvangen op 20 April, en de laatste 100 nommers zullen getrokken worden op Zalurdag 11 Julg. —- I!rj de gehouden verkiezing in hel hoofd-kiesdistrict Middelharnis, voor een.lid van de prov. staten van Zuidholland, bekwamen de heeren nir. P. C. A. M. van Weel 187, ml*. J. E. van den Broek 183, en J. Zaajjer Pz. D 9 stemmen: &apos;; Over de beide eersle heeren zal dus eene herslemming plaats hebben. ■ . . • . •&apos;&apos;• -■: — De Monitor, voor rekening der Nederl. regering b{j de hh. Napier and Sons te Glasgow in aanbouw, is deu 22*tn&gt; dezer mei goed gevolg te water gelaten. — Bij de Ned. herv. gemeente te Nunspeei is lot predikant beroepen d!. &quot;Geselschap, pred. te IJsselmuiden, bij die te Keihei d«. Magendans, pred. te Baambrugge; b*j die te Alblasserdam ds. Stuffken, pred. ie Zuilichem; bij die le Raalte d». Muller Massis, pred. te Wichmond; bij die te Moerdijk d. Hulstijii, pred. te Willige Langerak. — Aan de diaconie der herv. gemeente le lieerde Ts door wijlen jh». 3. G. R. T. Op ten Noort, te Utrecht, eene som van ƒ 3000 gelegateerd. — Morgen zal voor het prov. geregtshof in Noordholland leregt slaan Pieler Kok, oud 23 jaren, arbeider, geboren le Broek in Waterland, beschuldigd van door uiterlijk bedrijf gebleken en lot een begin van uitvoering overgeslagen poging tot moord, welke niel dan door toevallige en van des daders wil onafhankelijke omstandigheden is weerhouden en hare uitwerking heeft gemist. Ten laste van deu beschuldigde blijkt, dal hij ten gevolge van een arrest van 5 Oei. 1864 zich in het huis van correctie te Hoorn bevindende, na vooraf hel opzet gevormd te hebben om zijnen oiedegevangene in genoemd huis, A. A. Hofman, tegen wien hij een wrok had, aan te vallen en te doodeu (den hals af te snijden), zich daartoe van een mes heeft voorzien en dit met dat doel op een steen le hebben geslepen, in Jden.avond, van 16 Oct. 1867, in de slaapzaal. N». 4 van gemeld huis. genoemden Hofman, die reeds te bed lag, heeft aangevallen, hém met de linkerhand in de haren gegrepen heeft en niet de regterhand, waarin hij bet bedoelde mes had,; gepoogd heeft hem te doorsteken, welke poging&apos;echter, door hel wakker worden van Hofman, hel door dezen grijpen&apos;en legeuhou-&apos; den van de regierband van den beschuldigde en door de op zijn geroep toegesnelde hulp van andere personen is mislukt. &apos; &apos; &apos;?,&apos; &apos;3 — Door curatoren van het stedelyk gymnasium te Kampen is, ingevolge magliging van den gemeenteraad, in de tijdelijke vervulling der beslaande vacature aangezegd gymnasium, veroorzaakt door het verleend èërvbl&apos;ontslagaa&apos;ii&quot;den U Geisl • «eeraar iu de wiskundige weienschappen, tegen genot van /1000 de heer G.&apos;Schouten, ph. cand. le Leyden, benoemd, om lot het&apos; einde van den loopenden cursus aldaar té doceren. , &apos; — Omtrent den noodloitigen brand, die in het gehucht Weslenesch heeft plaats gehad,; verneemt men nog dat vijf lijken, van de vrouw, twee dochters, den oudsten zoon,en den kleinen knecht, zijn gevonden inde keuken:&apos; dat van den groolen knecht lag in de schuur. Alle waren geheel verkoold. Men vermoedt, dat zij nog iets hebben willen redden, hoewel zij konden ontkomen en door den vader gewaarschuwd werden niet weer in hel brandende gebouw te gaan. De geheele gemeenle is ler neer geslagen en gevoelt innig-medelijden met J. Zeubers en zijn nog overgebleven zoon. — Als eene bijzonderheid wordt uit Groningen gemeld; dat een der in het. gasthuis van de herv. diaconie aldaar verpleegden,&apos; Drewes, 68 jaren oud, die gedurende een tijdvak&apos; van 20 jaren doof &apos;en stomi,&apos;geweest was&apos;; een paar dagen geleden eensklaps zijn gehoor-en spraakvermogen geheel terugkreeg, maar zich slechts zeer kort daarin heeft mogen verheugen daar bij daags daarna is overleden. . L&apos;. .i • i,.,. ; | — Te &apos;s Hertogenbosch heefi.de luit.-generaal Knoop, bjj gelegenheid van. S konings verjaardag, aan de onder-officieren, korporaals en manschappen! die,met het meialen kruis, de gouden en zilveren, Java of citadel-medaille waren versierd, eene gratificatie van ƒ 10 of ƒ5 verleend. Vooris heeft hij aan ieder soldaat 5 sigaren en 15 cents doen uitreiken. &quot; &apos; &quot; &quot; ■ L —. Dit Vlissingen meldt, men dal zich aldaar eene geheele vloot van Engelsche visscherschepen&quot; bevindt, die zich de exploitatie ten doel stelt&apos;van eene in de rigling van Oslende ontdekte rjjke oeslerbank. &apos; &quot; &quot;&apos;•&apos;• &quot;?-; ••&apos;•&apos;. ■■..&apos;.:■•:-.,:..-</p>
</text>
