<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEPKITOS VOOR MSRLE-! waaronder Haarlemmermeer, Ililleg-om, de Xaanlandsclte gemeenten, enz, enz. Op cene verspreide gedrukte uitnoodiging van eesige (mij onbekende kikzeiis oen ik gisteren, Vrijdag-avond in het beneden-lokaal van «ie Korenbeurs&quot; alhier verschenen en toen verzocht, mijn advies over do verkiezing voor 30 October openlijk te geven. Na eene breedvoerige en zooveel mogelijk duidelijke uiteenzetting van het gebeurde met de ontbonden Tweede Kamer, na voorlezing van de Koninklijke Proclamatie en onder verspreiding van vele daarop betrekking hebbende geschriften, gaf ik den kiezers ernstig èn welgemeend den volgenden raad: I°. om op Dingsdng e. k. allen aan de stembus te verschijnen, om den politieken veldslag te leveren, waarbij geen braaf burger mag gemankeerd worden; 2&quot;. om den Koning geen der 39 Kamerleden, die hunne wcttigo bevoegdheid overtreden hebben en Zijner Majesteits grondwettige regten geschonden, terug te zenden en alzoo voor Haarlem noch van Nierop noch Geertsenia te herkiezen; 3. om overigens naar eigen geweten to stemmen in volle vrijheid; 4&quot;. om bij voorkeur te kiezen mannen aan de kiezers bekend en uit ons district. Gedrongen door een kiezer, om mij over de kandidatuur van deu Heer-JAJNSEN te verklaren, heb ik geantwoord, dat deze Amsterdamsche Heer Ambtenaar was, als zoodanig afhankelijk en aan een bepaalden werkkring gebonden, en niet tot ons kiesdistrict behoorde en ons allen onbekend. Drie voornamo politieke bazwaren door mij reeds in de -Haarlemschc Courant&quot; van zeven Junij 1864, in diezelfde Courant in Junij en Augustus jongstleden en in het «Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage&quot; van acht en twintig Augustus jl. naauwkeurig en met aanvoering van gronden aangetoond. Geene andere dan onverstandige of partijdige Roomsch-Katholieko medekiezers, die den onbekenden Heer JANSEN willen_opdringen, omdat hij hun geloofsgenoot is, kunnen mij dit vrijmoedig schrijven ten kwade duiden. Maandag avond nader in «i e Korenbeurs&quot; Jonkheer M. SALVADOR. Haarlem, 27 October 1866. (25058) In de Kandidatenlijst door liet Haag«clie Dagblad , hef orgaan bij uitnemendheid der ministcricel-conservalivt; rigting voorgesteld en verdedigd, komen op een totaal van 95 Afgevaardigden, SB Jonkheeren, Baronnen en Graven voor. Ts dat welligt een iceken des tijds? Een voorsmaak van dc Pruissische Jonkerpartij op onzen vrijen Nederlandsc&apos;icn Bodem overgebragt ? Een voorteeken van Bismarckiaai.-ch regeringsbeleid en ministeriecle willekeur ? ? ? (26064) Ken JNerterland-K-li Burger. Wat staat ons te wachten hij dc herkiezing van dezelfde Kamerleden ? Dat de meerderheid den Koning dwingt een Ministerie OROENKEUCHENIUS te benoemen, want die volgen nu; dat de Heer KKUCHKNIUS zoodanige contraire orders aan den Gouverneur-Generaal geeft, «dat Indie&quot;, zoo als hij zeide, «tevreden zal zijn&quot;, — en wij, Nederlanders, in plaats van een batig, een nadeelig saldo zullen hebben aan te vullen-, dat db zoogenaamde rente van ƒ 9,000,000 voor Indische schuld ook niet zal worden geïncasserd, en gevolgelijk het Budget der Toekomst voor Nederland een tekort zal aanwijzen van dat bedrag, gelijk staande met een kapitaal van minstens ƒ200,000,000-, dio gelden op te nemen baat ook niet, want dan moeten daarvan de renten voldaan worden: ergo belasting op bezittingen of inkomsten ,of wel korting van de reute der werkelijks schuld, ten bc* drage van 30 pCt. volgens het recept VAN BOSSE. (25070) EEN BEURSIHAN. Bij Jon. ALLAItT, Westerstraat, te Amsterdam, wordt lieden uitgegeven: NEDERIANO Ei ÜRWJE ZIJN IN. JPrijs 3 Cents. — 100 Exempl, ƒ I.SO. VOLKSLIED 30 OCTOBER 1866. JPrijs 3 Cents. — 100 Exempl. ƒ I.SO. Beide Dichtstukjes ademen liefde voor ons dierbaar Vaderland en onzen geëerbiedigd™ Koning, en wordt elk die het wèl meent ten hoogste aanbevolen. (25045) IP IHKTFABRIEK s g MM E SM A A IV. Ü Alizarin-, Planten-, Carmin Schoolinkt. (24963) • &amp; I STEEN WIJK. raOVISÏMEIZIGÊS Een Agent in Manufacturen voor buitenlandsche Huizen wenscht eenen REIZIGER, met het vak bekend, Monsters medo te geven om daarop tegen provisie te verkoopen. Reflecterenden adresseren zich franco onder Letters G. H. L. Bureau Handelsblad. (25014) HraTRAAGT TE KOOP: Eene nieuwe of gebruikte STOOMMACHINE met KETEL , van 10 tot 20 Paardenkracht, met opgave van prijs. Adres met lranco olïertes Bureau Handelsblad onder letter Z. (25001) ïgyT MAGAZIJN |T Wm GLEE I!_isCHOMN.. V G. 11. DE PHOUW. Leidschestraftt X 72G. Uebreveleerd door SE. M, den Koning der Nederlanden, ¦__wt-_-»i_- Heden ontvangen eene Nieuwe Partij Echte COUPE JOU VIN CUACÉ HANDSCHOENEN. Couleur.^«^•Jgg^Jg&quot; scheuren. -Vis nog ontvangende Fyns t e WIN EH-HANUSEUOENEN in alle grootten, extra sterk. -.-.ftm-v Oprüirnin&lt;- vnn eene groote partij 1 ii n e GLACÉ lILI-KKNHANDSCHÖENEN ii ƒ 1.10, guarantie voor scheuren. (24993) ITmiN^fJllfliiL BOEKHOmraT Voor de namiddagen biedt zich aan een geroutineerd BOER» HOUHER, alsook tot het geven van Onderwijs in genoemde wetenschap en verdere handelskennis. Adres onder letter 11. hij de Kantoorboekverkoopers li. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokiu E. 169, (25012) Hoe gedragen de verschillende staat- &lt; kundige partijen zich tegenover clhander en tegenover de natie die zij behoorden voor te lichten? Op deze vraag kan ongelukkigerwijze slechts één antwoord gegeven worden: SLECHT. ONWAARDIG! Treurig, bedroevend is het verschijnsel dat, waar het godsdienstige of politieke strijden geldt, de gezonde Rede, de Eerlijkheid steeds door hartstogt worden beneveld of overvleugeld. Waarom dat systeem van Verdachtmaking van Bedoelingen zoowel van JKiezers als van Kieseollegien, zoowel van oud-Leden der Tweede Kamer als van nieuwe Candidaten, overal en altijd gevolgd? Met welk regt zich zelf of zijne partij op een piëdestal geplaatst terwijl men ieder audersgezinde of anders denkende voor oneerlijk uitmaakt? Dit is waarlijk niet de weg om de Natie een gezond begrip van dc hangende kwestien te geven en om tot oene practische solutie dezer kwestien te geraken. Is het dan niet mogelijk met eerlijke wapenen te strijden en deelt niemand de meening van steller, dat men door bezadigde woorden 1 veel meer invloed uitoefent dan door schelden, verdachtmaken, laster, dan deor scherpe uitdrukkingen en hatelijkheden? Waarom dan niet liever het onde stelsel weder ingevoerd om door de kracht van de vuist tot eene solutie te geraken? Het is onwaardig Nederlanders, het is onwaardig Amsterdammer u zoo to laten vervoeren en gij Mannen van de Drukpers, die aan het hoofd der beschaving behoorde te staan, gij Politici, gij Publicisten, die u aan het hoofd van de beweging gesteld hebt, weet gij wel welke groote verantwoordelijkheid gij op u geladen hebt door de hartstogten bij het Volk op te wekken, zo» als gij het gedaan hebt door uwe valsche voorstellingen , door uwe verdachtmakingen , door altijd verkeerde , onedele, baatzuchtige bedoelingen toe ts schrijven aan iedere handeling. aan ieder woord van uwe tegenpartij, door uwe tegenpartij niet dan hatelijkheden en beleedigingen naar het hoofd te slingeren; gij doet de partij, die .gij voorstaat, schande en schade aan en op dien weg mist gij van beide zijden uw doel en gij verliest hoe langer zoo meer uwen invloed bij eerlijke en onafhankelijke menschen. Is het dan zoo ondenkbaar, dat omtrent het grondwettig regt van de Tweede Kamer, om handelingen van het Ministerie af to keuren, zelfs bij Regtsgeleerden, verschil van meening besta? Steller vindt het hoogst natuurlijk, dat degenen, die vinden dat de Leden van de Tweede Kamer hunne magt hebben overschreden en daarbij te vreden waren met het bestaande Ministerie, dus ontevreden met de oppositie in de Kamer, thans nieuwe Leden daarheen wenschen af te vaardigen: even zoo goed begrijpt Steller, dat degenen, die omtrent die grondwettige kwestie anders denken, zelfs al waren die ook met het bestaande Ministerie redelijk ingenomen , tot geen prijs andere afgevaardigden zouden willen kiezen, dan die voor de Motie KEUCHENIUS hebben gestemd, en Steller ziet niet in waarom niet beide deze meeningen eerlijk en zondsr eenige nevenbedoeling zouden kunnen bestaan. Waarom tracht dan de eeno partij hare argumenten en haren invloed te versterken door in Zr. Ms. Proclamatie bedoelingen en bedreigingen te zoeken, die zeer zeker daarin niet behooren gelezen te worden? Zoude het geene grove fout van den Koning geweest zijn, indien hij in eene Proclamatie haddc getracht eenigen den minsten invloed op de stemming van de Natie uit te oefenen ? Zoude Z. M. zich aan eene mogelijke nederlaag mogen blootstellen? Het is eene miskenning van des Koniugs gezond oordeel, door hem soortgelijke intentien toe te schrijven. — De Proclamatie is waardig, maar bovenal geheel kleurloos: zij is noch gunstig voor de eeno — noch ongunstig voor de andere partij: zij is wat zij zijn moest, wat eene proclamatie van een constitutioneel Vorst onder de bestaande omstandigheden slechts zijn kon! namelijk eene opwekking om alle Kiezers ditmaal naar dc stembus te doen gaan , opdat duidelijk blijke welke de uitspraak van de Natie over de hangende kwestie is en welke de rigting is waarin de Natie wenscht geregeerd te worden: meer kan en mag daarin niet gelezen worden. Het is onnoodig om zich in gissingen te verdiepen of het denkbeeld om de Tweede Kamer te ontbinden,bij denKoning zoude zijnopgekomen, indien niet de Ministers Z. M. daarloe eene voordragt hadden gedaan, maar zeker is het niette verwonderen, dat die voordragt door den Koning werd aangenomen: bij de vele verwisselingen van Ministers en Ministerien in de laatste jaren moet den Koning de proefneming niet zoo geheel onaannemelijk voorgekemen zijn: liet&apos;is ook denkbaar dat Z. JM. eenige sympathie had voor dit ministerie, en hetzelve daarom eene kans, hoe gering ook, heeft willen geven hunne zetels to behouden. Hadden de Minister hunne voordragt anders gemotiveerd, zouden welligt vele onafhankelijke liberalen zich bij de conservatieve Kiezers hebben aangesloten om geheel nieuwe elementen naar de Kamer af te vaardigen : want dat&apos; de Vertegenwoordigers, van de Hoofdstad b. v., alle liberalen, zoo in alle opzigten steeds zouden voldoen, meent steller zeer te mogen betwijfelen. Én waarom zouden zich onder gewone omstandigheden de conservatieve an liberale partijen niet kunnen verstaan ? Zet men de onderwijskwestie en de koloniale kwestie ter zijde, waarin bestaan dan toch die groote verschillen tusschen zoogenaamde conservatieven, anti-revolutionairen en liberalen? In Nederland is Gode zij dank een ieder liberaal en op den weg van milden vooruitgang ontmoet men zelfs afgeleefde grijsaards, en daar waar zelfs do ouden van dagen medewerken tot het behoud en de ontwikkeling van onze grondwettige vrijheden en van liberale beginselen, daar behoorde men niet te spreken van partijen , veel minder van partijzucht, daar behoorde althans niet die sterke demarcatielijn, niet die naijver, niet die ijverzucht, niet die alleronaangenaamste verhouding tusschen do verschillende kleuren te bestaan. Worden dan nu door de zoogenaamde liberale partij de oude leden van de Tweede Kamer, in zooverre zij de motie Keuchenius ondersteund hebben, op nieuw daarheen afgevaardigd, dan is dit begrijpelijk en natuurlijk: op geene andere wijze dan deze kan aan deu Koning het antwoord gegeven worden op de aan het volk geiigte vraag, en beslist de stemming ten gunste van de candidaten der liberale partij, dan zal dit den Koning doen zien, dat de meerderheid der kiezers aan de Kamer hot regt toekennen en zich dat regt voor de toekomst willen voorbehouden, om regeringsdaden, als haar dit goeddunkt, af te keuren. Behalen daarentegen de candidaten van de zoogenaamde behoudende partij de zogepraal bij de aanstaande verkiezingen, dan wordt de kwestie in tegenovergestelden zin beslist en zullen welligt de ministers hunne zetels kannen behouden. Meer moot in de aanstaande verkiezingen niet gezocht worden, meer behoort daarmede niet bedoeld te worden, maar het ware te wenschen, dat dan ook den kiezers niets anders werd opgedischt en in stede van de kwestie door allerlei bijzaken, exceptien, magtspreuken, verwarde denkbeelden, onduidelijk en dikwijls voor sommigen geheel onbegrijpelijk te maken, behoorde hen eenvoudig op de gestelde vraag te worden gewezen, en dat zij die vraag toestemmend of ontkennend zullen hebben te beantwoorden. Geheel buiten de kwestie, die op 30 October te behandelen valt, liggen do verschillende appreciatien over den vorm, waarin de beruchte motie is gedaan geworden, over de motieven die de liberale partij er toe bragt om eene motie van een lid eener andere partij met zoo veel ijver en vuur te ondersteunen, over de verantwoordelijkheid van een geheel kabinet voor de daden van een hunner, over dc meer of mindere geschiktheid van den Heer Mijer voor zijne betrekking, over de meer of min groove beleediging, der volksvertegenwoordiging aangedaan door de onverwachte of ontijdige aftreding van den Heer Meijer; geheel buiten de kwestie ligt evenzeer de appreciatie over het nut, gelegen en het heil, gezocht in de voordragt van het kabinet aan den Koning, om de Tweede Kamer te_ ontbinden; de kwestie is alleen deze: is de beschuldiging van het ministerie, tegen de Tweede Kamer ingebragt, dat deze zich aan eene ongrondwettige daad heeft schuldig gemaakt, dat zij de perken van hare magt zoude hebben overschreden, dat zg eene greep naar des JKonings praerogatieven heeft gedaan, is die beschuldiging juist of onjuist; die kwestie alleen moet thans behandeld worden, die kwestie moet met den meesten ernst en dc grootste onpartijdigheid overwogen worden en door de natie op 30 dezer uitgemaakt worden. Wat bevreemdend mag heten, is, dat die beschuldiging, die steller onjuist noemt, geheel gratuitement door het ministerie in de voordragt is opgenomen, zonder dat die eunig practisch nut had, zonder dat die beschuldiging noodzakelijk was; het was het kabinet hier to doen om een grooten slag te slaan; iedere andere stok, die het daartoe opgenomen had, ieder ander motief, dat het aangegrepen had, zoude beter geschikt geweest zijn ora het beoogde doel te bereiken ; het ministerie doet thans eene greep naar de constitutionele regten, naar de grondwettige vrijheden van de natie en maakt zich i daardoor al zeer impopulair: de Ministers, die steller overigens voor kundige en regtschapene mannen houdt, hebben hierdoor eene po- &lt; litioke misgreep gedaan: het wapen waarmede zij de oppositie wilden treffen, «taat op dit ©ogenblik naar henzelven gekeerd. Zij hebnr-Vfl z?lven&apos; naar stellers overtuiging, hunnen val voorbereid en honden en vertraa If&quot;^ VMI &apos;BlaßdS Z°° Sewi2tii?e belanSen °JPSe- Amsiebdam, October 1860. EEN KIEZER*</p>
</text>
