<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Het is niet te verwonderen, dat bij het naderen van den dag der algemeene verkiezingen tal vaH gedrukte aanbevelingen van candidaten aan de huizen der kiezers worden bezorgd. Ik zie daarin eene openbaring van politiek leven, dio op zich zelve niet kan worden afgekeurd. Dat die aanbevelingen meestal aan eenzijdigheid lijden, moge men betreuren, maar dit ligt eenigzins in den aard der zaak. Dit neemt echter niet weg, dat ook in zoodanige opstellen zekere grenzen van betamelijkheid en ecrlgkheid niet mogen worden overtreden. Maar al te veel wordt dit in sommige aanbevelingen uit liet oog verloren. Ik zal daarvan slechts ééu voorbeeld aanhalen, maar dat voorbeeld levert dan ook cene der meest bedroevende bijdragen tot dc kennis der middelen, waardoor men op de verkiezingen tracht te werken. Die van zoodanige middelen gebruik maakt, moest begrijpen, dat hij daardoor de partij onteert, wier belangen hij verdedigt. In een opstel: Wie zullen wij kiezsn tbgJ. M. van der Made alhier gedrukt, leest men namelgk het volgende: «Hoog boven partij-beginsel staat het moralitcits-beginsel. Dit beginsel te handhaven, behoort in de allereerste plaats het streven te zijn van eiken volksvertegenwoordiger. Wat toch is of heette zijn het streven cener staatkundige partij &apos;t Bevordering van het heil van den staat, niet waar? Wordt dan dat heil niet allermeest bevorderd door te zorgen, dat de publieke moraliteit hoog rijze in den staat? Helaas! de thans ontbonden Tweede Kamer heeft maar al te zeer vergeten, dat moraliteit de grondslag behoort te ziju van ons staatkundig leven. De bewijzen daarvan zijn talloos. Het eerste en sterkste bewgs ligt in het monsterverbond tusschen de twee zoogenaamde uitersten, tusschen de anti-revolutionairen en ultra-liberalen , het ligt in publieke verkoop van stemmen. Een erkend partijhoold , de Heer Groen van Prinsterer, heeft tot de mannen eener andere rigting, de zoogenaamde Thorbeckianen gezegd: //Verpand mij uwe overtuiging en ik lever u de stemmen mijner volgelingen,&quot; en aan dat voorstel, dat men eene bespotting van alle zedelijkheidsbegrip mag noemen, werd door die mannen voldaan. Op die wg&apos;ze werd de motie Keuchemus, een volgeling van den Heer Groen, door de zoogenaamde liberale leden der Kamer ondersteund en met eene meerderheid aangenomen. Derhalve bevorderen de zoogenaamde liberalen thans de keuze van mannen van uitsluitende rigting op godsdienstig gebied, bg wie de belw-ren van een bepaald kerkgenootschap alle andere behangen overheencUan, ?_ ,pl^eu zij kwade trouw ten opzigte van duizenden en duheudpni£__\\_g_am\_r* rigting zgn op godsdienstig gebied, en wier bel.ui i. &apos;Bft.vuriaPi-ng van genoemde mannen in gevaar wor- De libofaleß hebben dus hunne overtuiging verpand, ten einde de Btemmen der anti-revolutionairen te bekomen! Hg, die deze grievende en onteerende beschuldiging inbrengt tegen tal van mannen, waaronder velen die het vaderland tot sieraad verstrekken en wier goede trouw boven alle verdenking is verheven, gelieve een enkel bewijs aan te voeren, of zelfs een feit te noemen, waaruit nog maar het vermoeden van zoodanig verraad zou kunnen geboren worden. Of blijkt welligt die omkooping en die ontrouw der liberalen aan hunne beginselen uit hunne handhaviug van de waardigheid der Tweede Kamer, die aan zich zelve verpligt is te waken, dat de haar verschuldigde eerbiod niet door de regering uit het oog worde verloren; uit de verdediging van het regt der Kamer, om regeriiigshandelingcn af te keuren; uit bun vasthouden aan hunne beginselen van koloniale politiek; uit hun krachtig optreden, toen men onlangs meende, dat het openbaar onderwijs gevaar liep; of welligt uit de omstandigheid, dat de auti-rcvolutionairen in vele districten hunne eigene candidaten tegenover die der liberalen plaatsen? Nog eens, gij die als beechuldiger optreedt, gij moet bewijzen aanvoeren, voordat gij|op zoo velen eene smet werpt vau meineed en verraad. En toch , er bestaat thans eene zekere overeenstemming tusschen liberalen on anti-revolutionairen. Ook de laatsten hebben medegewerkt tot het aannemen der motie-Keuchenins. Maar juist deze omstandigheid moest vele conservatieven de oogen openen.Waartwee partgen van wijd uite^nloopende gevoelens tot één doel zamenwerkea, daar moet men aannemen, dat dit doel hoog verheven is boven hare partijbe ¦ langen. Uit deze overeenstemming van liberalen en anti-revolutionairen blgkt, dat hier meer dan partijbelang in het spel is; dat thans eene zaak moet worden beslist, waarvoor de scheidsmuur tusschen beide partijen wegvalt; dat meer cene vraag van moraliteit dan van staatkunde beider vereenigiugspunt is. Te regt zegt de schrijver van het bedoelde geschrift: -Tloog boven partij beginsel staat het moraliteits-beginsel.&quot; &apos; Zal men die overeenstemming nu een monster-verbond noemen ? Ter beantwoording cene vraag. Wanneer een liberaal en een conservatief regter zamenwerken, ten einde eene overtreding te straffen, zal men dan spreken van omkooping en monsterverbond? Zalmen niet veeleer §ene blaam werpen op den regter, die eene overtreding vergoelijkt, omdat zij door een der zijnen is begaan? Maar genoeg. De besehuldiging is zoo onzinnig, dat men haar in gewone tijden onbeantwoord zou laten. Thans echter zijn de hartstogten opgewekt en in zoodanigen toestand kan dikwijls het meest ongerijmde ingang vinden. Ik heb daarom gemeend mijne stem tegcu het bovengenoemde geschrift te moetej^mdMffer^</p>
</text>
