<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING te ANTHEBPKJV, Den loden November 1866, des namiddags ten 21-/. uren, van het extra ordinair wclbezeild kopetvast gebouwde ViRHfCItIV F O M T U 2V A. Laatst gevoerd door Kapt. 11. DE GROOT. Volgens Meetbrief groot 465 Ton, liggende te Ostende in het Bassin, alwaar hetzelve benevens de INVENTARIS te zien is. Inlichtingen en Inventarissen zijn te bekomen bij den Scheepmakolaar E. f. ISENBAERT, to Antwerpen, of bij de Reeders KLERK BS VOOGD, te Dordrecht. (24944) ATTENTIE, mm ÜWbEÜARs!-„Een PERSOON, gezond en sterk van gestel, voor alles bereksnd «yride, bekwaam om met paarden om te gaan, alsmede ook met de schuit kunnende varen, voorzien van voldoende informatien, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in de eene of andere betrekking, alwaar een vertrouwd persoon benoodigd is, geplaatst. Adres met franco brieven onder lett. A. r&gt;. B. Bureau Handelsblad. (24889)_ Door bijzondere omstandïgheden~TÉ HÜUÉ7 Een~zëer net geschilderd en behangen BOVENHUIS, Twee KAMEKS met Slaapkamer en Zolder, voorzien van Duinwater en verdere Gemakken, voor ./&apos; 150 &apos;s Jaars, in het midden der stad in eene der fraaisto Wijken, voor een huisgezin zonder, of met een volwassen Kind, November of December te aanvaarden. Adres franco onder Lett. E., by den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, bij de Halsteeg. (24795)__ &quot; ÜSTOREN, DliriN RMERIEIIEN zijn in diverse KWALITEITEN en naar de Nieuwste Fransche Modellen verkrijgbaar aan de Hoedenfabriek van GEBROEDERS KROBER, Kalverstraat, E 231. (24788) ƒ 2307 OCCASIE PIAMNO. ƒ 2307 Door sterfgeval wordt TE KOOP aangeboden een Fraaije 7 Octaafs Fransche PI A.MJYO, rond, krachtig en tevens liefelijk van toon, palisander kast en vergulde ornementen. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C.BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. Alhier. _J (24922) Alhier bestaat gelegenheid tot onderrigt in het Fransch, het Rekenen en de Wiskunde, ieder tegen ƒ2 per maand, tweemaal per week, benevens in het Duitsch, Italiaansch, Engelsch, Latijn, Griekscli en Hebreeuwsch, op billijke voorwaarden. Ook is er nog eenige tijd overig, dien men wenscht te besteden tot het vertalen uit eene der genoemde talen. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het motto: ONDERWIJS, bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, alhier. (24942) MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE^VAIF STAATSSPOORWEGEN. LIJN HARLINGEN-GRONINGEN. / WIMTKniHEiyST, aanvangende _L T¥ov. IHOCI. Jl _.-.-,-„„. voorm. voorm7 Imdd Van HARLINGEN — 8. 12. 3.15 6.35 namid. Aank. LEEUWARDEN.... — 8.58 1. 4.13 7.19 Van LEEUWARDEN.... *6.35 9.6 — 4.20 7.23 Aank.GRONINGEN 8.35 10.40 - 6.19 9. Tt- nv-nxTT-KT^T-xT Toorm. voorm. voorm. namid. namid. Van GRONINGEN — 7.25 11.50 *2.15 7.5 namid. Aank. LEEUWARDEN.... — 8.51 1.51 4.13 8.39 Van LEEUWARDEN 7. 9. 2. — 8.44 Aank. HARLINGEN 7.45. 9.45 3. -- 9.30 * Loopt alleen des Dingsdags. (24952) DE DIRECTIE. MAATSCHAPPIJ TOT KXPÏÖITATTB VAN STAATSSPOORWEGEN. De DIRECTIE maakt bekend, dat aanvangende op 24 OCTOBER e. k., zal geopend worden een: EEGTSTIIEEKSCH VERKEER voor het VERVOER VAN VRACHTGOEI)ERf.N, TUSSCHEN »-?ÏSTB:«»4VI, ITIIKCIIT EN IJOI lIA , en de Stations van da Spoorwegen: JflOi litlC.IK». 1M11.4)V j JY-.IAAfcTKH.HT ; EINDHOVEN-LUK (VIVEGNIS) en I 11 It*-AJVS. De verzending van Amsterdam, Utrecht en Gouda naar Moerdijk en omgekeerd, vindt plaats met de stoombooten der Binn e nlandsche Schroefstoomboot-Reeder ij, ligplaats te Amsterdam, Am-tel bij de Amstelstraat; te Utrecht aan de Singelkade -, te Gouda aan de Vest. Hei vertrek der stoombooten van Amsterdam on Gouda is voorloopig bepaald op: ZONDAG, WOENSDAG en VRIJDAG-, van Utrecht op: DIinGSDAG; van Moerdijk naar Amsterdam en Gouda on ZONDAG, DINGSDAG en VRIJDAG en van Moerdijk naar Utrecht op WOENSDAG. TARIEVEN en inlichtingen zijn te bekomen bij de Stationschefs der Maatschappij-, bij de Agenten der genoemde Stoombootreederij en te Amsterdam bij den Agent der Maatschap]uj, den Heer I. j. FROGER Wz., Kantoor Oudezijds Voorburgwal naast het Stadhuis B 9, of ter Beurze Gaanderij N°. 19. (24387) Tkix TE I.OTTERDAM LIGT IN LADING NAAB, _____ W SOERABAYA (DTRECT), RBHn met aandoening van BATAVIA voor het landen van Passagiers, om in de maand October te vertrekken: Het snelzeilend It AI-i-M-lllP NEDERLAND EN ORANJE, Kapitein J. W. MOLL ER. Deze gunstig bekende bodem maakt alle aanbeveling overbodig. Het Schip zal eenen geëxamineerden Scheepsdoctor varen en eene Melkgevende Koe. Adres de Heeren VAN ZEYLEN &amp; DECKER,&apos; Reeders, P. VARKEVISSER &amp; ZONEN, Ch. CORNELDER _V ZONEN , Cargadoors aldaar, HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam, F. L. DER KINDEREN , te &apos;s Hage. (24556) JH| Passage naar Java ___B__Wê3L wordt aangeboden per het te Amsterdam liggende extra Snelzeilend Gekoperd CLIPPER-I&apos;REOA I&apos;M lIIP a/a: i, i. + jupiter (1000 Tonnen), gevoerd door Kapt, P. 11. KIKWIT, varende een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevendo Koe. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenige bijzonder ingerigt voor Familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en coirifortabéleiióvertogt. Adres bij de Reeders ue Heeren GEBR. GOEDKOOP, of bij de (!;irgndoor. OOLGAARDT &lt;f BRUINIER. (24049) BÜERABMJA8 wordt aanSenom«n naar SAMARANG direct en In eenen zeer oude gevestigde, soliede en in volle werking zijndo FABRIEKZAAK, ter dezer stede, wordt een Commanditaire VENNOOT, of medewerkende COMPAGNON gezocht. Het Fabrikaat aan zeer weinig bederf onderhevig zijnde, rendeert 15a20pCt, Netto winst. Refiecterenden adresseren zich met franco, doch geteekende Brieven onder het Motto VENNOOT, Bureau Handelsblad. Van stipte geheimhouding kan men verzekerd zijn. (24899) TE UTKECïITT WORDT TE HUUR GEVRAAGD een geschikt LOKAAL, om en, PHOTOGR IPHISCH ATELIER (waarbij volle licht op het Noorden benoodigd is) te bouwen, hetzij in een vrijen Tuin, hetzij op een Plat. Meer dan 2 Kamers worden er niet bij verlangd. Franco Brieven met opgjaf van ligging (liefst cene drukke eu te gelijkertijd fatsoenlijke b-Brt) to bezorgen onder lett. R. W, aan het Bureau Handelsblad. (24392) Éenc hoogst fatsoenlyke OUDERLOOZE JUFVROUW, Prot. Godsdienst, tusschen de 25 en 30 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst in een Fatsoenlijk Gezin als HUISHOUDSTER, of bij eene eenige Dame als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP. Daar zij niet geheel van middelen ontbloot is, zou er moer op cene fatsoenlijke behandeling, dan wel op salaris gelet worden. — De beste getuigschriften kunnen geproduceerd worden. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder het Nummer dezer Advertentie bij P. H. J. REYNET DE LA RUE, Uitgever en Boekhandelaar, Kerkstraat bij de Leidschestraat, CC 631 te Amsterdam. (24803) HOEF- EN RIJTUIGSMEDËRIT Wordt gevraagd een bekwame SMIDS KNECHT, tegen hoog loon, om dadelijk in dienst te treden. Inclinerenden vervoegen zich franco onder lett. N. D., Bureau Handelsblad. (24239) Voor een klein deftig Gezin verlangt men op eenen fatsoenlijken stand alhier, een logeabel HUIS of BOVENHUIS, bevattende minstens Vier ruime KAMERS, Keuken, Kelder, Zolder en verdere Gemakken, den huurprijs van f 350 niet te boven gaande. Onfave van een en ander wordt franco ingewacht onder lett. Z., ij den Boekhandelaar H. W. MOOIJ, Heerengracht, bij de Leliegracht (24800) Een JONG MENSCH, van Burger Familie, geëxamineerd voor: de Wiskunde, zag zich gaarne bij een onderwijzer geplaatst ten einde onder zijne leiding opgeleid te worden voor HULPONDERWIJZER. Inclinerenden gelieven zich met franco Brieven onder lett. A., aan to melden bij den Boekhandelaar A. VAN DORSTEN Jr., te Utrecht. (24900) GÓEDKOOPE MUZIEK (Piano). Bij F. KOKSMA, ir. Eraneker, is verschenen en bij alle Botk- en Muziekhandelaren verkrijgbaar: BADARZEWSKA, La prière d&apos;une vierge ƒ 0.30. BATTMANN, Fantaisie sur Orphée aux enfers 0.40. KRUG, Bouquets de mélodies N&quot;. 3, Robert le diable....// 0.60. id. id. &apos;/ 15, die Huguenotten....//0.50. SCHULHOFE, op. 30 Souvenir de Varsovie. Mazurka...// 0.30. • op. 39 Souvenir de KielF. Mazurka r 0.50. SPINTLER, Marsch aus Faust, von Gounod » 0.40. Orpheus. Marsch &quot; 0.30. STRAUSS, la belle Helene. Quadrille » 0.40. Orpheus. Quadrille &quot; 0.40. Bovenstaande Werken zijn steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (24827) BRIHDIiiiTÜ Door bijzondere omstandigheden wordt vooi zeer geringen prijs TE KOOP aangeboden: Eene geheel nieuwe uiterst soliede BRANDKAST. Dagelijks te bezigtigen iv het Etablissement Arts et Métiers, Warmoesstraat, by de Nieuwebrug, M 446, te Amsterdam. Informatien franco. (24903) TERIJVËRNAME biedt men aan in eene der Hoofdsteden van Zuid-Holland.- Eene AiTaire in lIEEREN-MODE- en TOILETARTIKELEN. Conditien voordeelig, ook het Huis tegen matigen huurprijs. Jrieven franco onder lett. B. N., Bureau Handelsblad. (24904) TE HUUR AANCEBODEÏ tegen primo Mei e. k. een GROOT HUIS, geheel gemenbeleerd&apos; en voorzien van alle mogelijke gemakken, gelegen op het fraaiste gedeelte der Heerengracht. Reflecterenden geheven zich te adresseren met franco brieven onder de lett. A; H. Z. in den Boekwinkel van de WED. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (24916) _i_-ii_n-H__l Door toevallige omstandigheden TE KOOP: Een K_f uitmuntend gedresseerd RIJPAARD, 8 jaren oud, ruin n TL en zeer laa&apos;£ *n net tu&apos;? loopende-, byzonder geschikt tf-i_ö__i__S voor een Hoofdofficier der Infanterie. Franco brieven onder lett. XX aan SCHLÖMANN&apos;S Boekhandel Vijgendam. (24920) T TT- TTTÜT I A- KooP en verkoop van AFFAIRES, prollJC 1 W JuJJ l vi-ie 2 pCt. voor Verkoopers, 1 pCt. voor Koopers rekening. B. Bezorging van Dienstboden, tegen een jaarlijksch abonnement aƒ 1. C. Koopt Kapitalen Grootboek, met vruchtgebruik bezwaard en verleent voorschot op dezelvcn. D. Bezorging van Hypotheken tegen 4 a 5 pCt. renten. A. Voor een spotprijs: een burger bestaan opleverende Tapperij, dadelijk te aanvaarden. Een School voor kinderen, beneden de 7 jaren oud, uit dc burgerklasse. Een ruim middel van bestaan opleverende Affaire van dagelijksche behoeften, bewijzen van debiet liggen ter Inzage. Een Garen-, Band- en Galanterie-Winkel. Een aantal Tappenjen- Koffl-j, Wijn- en Bierhuizen, in welke twee daarvan drie avonden per week piano gespeeld wordt. Slijterijen, Aifaires van dagehjks.h gebruik, Brood-Depots, Schaftstanden, Water- en Vuurneringen , waaronder zijn die ruim ƒlO per week opleveren. Hnur der Perceelen zeer gering. Een ruim bestaan opleverend Dorpsveer, mot 2 Schuiten en voor wtinige jaren nieuw gebouwd Huis en Pakhuis; en meer andere solide Atiaires, te veel om op te noemen. Deze zaken worden aanbevolen, overtuigd zijnde, dat zij iv allen deele aan de wenschen en verwachting zullen voldoen. B. GEVRAAGD: Huishoudsters, Dienstboden voor diiforente open zijnde vacatures , alsook knappe Jongelingen voor loop- en andere werkzaamheden, Een Jongeling, P. G., voor Kantoorwerkzaamheden, met eene kleine tegemoetkoming voor Kost en Inwoning. lemand, die over de som van ƒ 1000 kan beschikken, om zich te associëren in eenen administrativen werkkring, die hem ruim ƒ5OO &apos;s jaars oplevert. Bij eene zeer fatsoenlijke eenige Jufvrouw, in eene deftige buurt alhier, bestaat gelegenheid tot Inwoning, met eene vrije Kamer, desverkiezende Kost en huisselijk Verkeer. Gevraagd TE HUUR: Winkel- en Toehuizen. Adres in persoon of franco brieven, aan het Commissie-Kantoor, Blaauwbnrgwal, 186, te Amsterdam. (24890) TE KOOP voor betrekkelijk weinig geld een florissant HUIS, waarin met goed succes eene BROODBAKKERS-AFFAIRE wordt uitgeoefend en tevens ingerigt is tot KOEKBAKKERIJ; ook is bedoeld Huis om deszelfs locs-Hteit en stand zeer goed geschikt voor vele soorten van Affaires. Adres met franco brieven, onder lett. B. 8., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (24928) ƒ 260. OCCASIE PIANINO. Zoo goed als Nieuw 7 Octaaf, 3 Snarig, Oblique, buitengewoon schoon van Toon, uitmuntend van Speolaard en Constructie, in fraaije Palissander houten kast enz., Koopprijs ƒ 260. Adres in den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBERG , Kalverstraat bij de Osjessluis, D 11, te Amsterdam, franco brieven. (24923) Voor eene FABRIEK van een Artikel van dagelyksche behoefte, worden, voor elke Provincie des Rijks! geaccrediteerde en ervaren AGENTEN gevraagd. De monsters nemen weinig plaatsruimte en zijn ligt. Voor hen dio in het Koloniaal Vak werkzaam zijn, is dit artikel zeer geschikt. Franco brieven met opgave van referten en werkkring, onder letter A, Z., aau WILHELM MULLER, Nieuwendijk, to Amsterdam. (24924) LINGERIES EN NOUVEAUTÉS. Kloveniersburgwal bij de Doelenstraat. N. BOELE HOI.ÏiIV heeft de eer de Dames te berigten do ontvangst van een nieuw assortiment: JHUPOXS, GARNITUREN en Neteld. BLOUSSEN, Linnen en fantaisie ZAKDOEKEN, NEGLIGÉMUTSEN, Zijdsn BOS-JZELAARS, Glacé HANDSCHOENEN, CEINTUHES, FH&apos;.MIJS, enz.; alsmede eene fijne Collectie Wollen Artikelen, CAPUCHONS, BLOIJSSEN, DOEKEN, MITAINES. enz., enz. (24660) MEU VEAACT met November in een klein Gezin: Eeno goede Fatsoenlijke KEUKENMEID, tegen ƒ 80 loon met goed verval. Met opgaaf waar en hoelang in dienst geweest, en goede Getuigenissen van eerlijkheid ert goed gedrag kunnende overleggen adressere men zich franco onder lett. A. L. A., Bureau Handelsblad. (23756) ƒ145. SERAPHINE OWKL/l 45. Wordt TE KOOP aangeboden een SERAPHINE ORGEL van 5 Octaaf en 5 Registers, fraai en rond van toon, besloten in keurig modern gepolitoerde eikenhouten kast niet gedraaide kolommen, bronzen handvatsels en twee pedalen. Franco to bevragen Korte - leidsche dwarsstraat bij de Kruisstraat, CO 169, alhier. (24921) Uitgegeven bij TT. A. &apos;MEIJER, le Amsterdam, en verder alom ii ƒ li HOE IK MIJNE KINDEREN HEB GROOT GEBRAGT, naar de 20ste Engelsche uitgave, door Dr. J. B. ROLL. De verbazende bijval, dien dit boek in Engeland sedert 2 jaren na de eerste verschijning ondervindt, is de sprekendste getuigenis van deszelfs belangrijkheid en waarde. (24943) VOOR EENE fïïlLl! NAAR INDIË VERTREKKENDE, bestaat gelegenheid tot medenemen van TWEE JAVAANSCUE BEDIENDEN, een mannelijke en cene vrouwelijke , of wel ieder afzonderlijk. Franco te bevragen onder lett. C. 0., bij den Boekh. J. BL TiIJLKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (24919) Bij €. VAUT DM POST komt van de pers: LOR» t TIKSTKKKIKLJU&apos;S advice to his son. Vertaslstudie , voor School- en Huisonderwijs bewerkt door SERVAAS DE BRUIN _ ƒ l. SERVAAS uk BRUIN, de Engelsche Met-sier, n OO Cenls. Nederlandsche Tolk van vreemde woorden en uitdrukkingen; benevens alphabetische naamlijst iv 5 talen, van Landen, Steden, Rivieren, Bergen, enz. 416 Pag. druks .-i f 1.40, geb. f 1.30. Jt___f_\__mm De bezitters van groote en dure kunstwoordengP&amp;MF boeken zullen hier van menig woord de juiste verklaring aantreffen, die zij elders te vergeefs zoeken. — De Heer SERVAAS DE BRUIN munt hier uit door de juistheid en netheid in het kiezen van zijne verklarende woorden; de gebruiker ziet in een oogopslag wat hij zookt. Die dit Kunstwoordenboek e óns gezien heeft, zal zich van geen ander meer willen bedienen. (24940) &quot;Bij &quot;den BorkliaiKÏelaaTll. A. MEIJÉRTN. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, te Amsterdam, is verschenen Prospectus en Inteel-enlijst van het JIO-Ti-LANDSCII WEEKBLAADJE VOOR lEDEREEN, onder redactie van Dr. JT. B. ï.oi.i,. Dit Weekblaadje heeft ten doel de algemeene beginselen van do natuurwetenschappen in hnn ganschen omvang te maken tot oen eigendom van het Nederlandsche volk, zoodat: I°. leder het zamenstel van het menschelijk ligchaam in gezonden en zieken staat zal leeren kennen en worden ingewijd in alln verrigtingen der natuur. 2°. Bekend worden met alle voor- en nadeelige invloeden van geslacht, leeftijd, beroep, enz. 3°. Terwijl eindelijk nog net Weekblaadje bij alle voorkomende epidemien in ieder gedeelte van ons Vaderland, die zal behandelen en aangeven wat gedaan en vermeden moet worden. De Inteekening is alom opengesteld en geschiedt voor een goheelen jaargang tegen den prijs van 10 Cents per nommer. Verder volgens het Prospectus, dat op aanvrage gratis te bekomen is. (24945) Door W. 11. KIRBERGER, te Amsterdam, wordt] uitgegeven : HOE WIJ AAN DEN BIJBEL ZIJN GEKOMEN, HET BOEK DER BOEEEN, zijne geschiedenis en zijn loop door de wereld, door T. M. LOOMAN. Opgedragen aan den Edel-Achtbaren Heer Mr. J. MESSCHERT VAN VOLLENHOVEN, President van het Ned. Bijbelgenootschap, Kl.80., 396 blz. met illustraties. Prijs f 1.90. DE LEEUW VAN JUDA, door CHARL. ELISABETH, uit het Engelsch door E. J. HASEIIROEK, 2 Doelen, 2do Druk, Prijs ƒ2, in een Linnen Prachtband, ƒ 2.50. KAART VAN HET HEILIGE LAND. door C. W. M. VAN DE VELDE, in twee bladen tintdruk en gokleurd, met Handleiding. Prijs ƒ4.60, opgeplakt, op rollen en vernist ƒ9.35. THEODOR FLIEDNER, EEN HELD DEK EVANGELISATIE, naar het Hoogduitsch, door W. OOSTMEIJER. Prijs ƒl. EENS CIIRISTENS NALITEMI.P, uit het Dagboek van den Schrijver van »DE ZONDAARS VRIEND,&quot; door NEWMAN HALL, vertaald, door C. S.ADAMA VAN SCHELTEMA, met Portret. Prjjs 75 Cents. ; (23810) WTItMÉRLIEDE:. W METSELARE! G. B. VAN GOOR, te Gouda, debiteert met buitengewoon succes: DE ZAMENSTELLING DER VOORNAAMSTE TIMMERWERKEN. Een Practisch Handboek voor Ambachtslieden, gevolgd naar het Hoogduitsch van HARRES en voor Nederland bewerkt door J. G. VAN GENDT Junr. Met 258 tusschen den tekst gedrukte Houtsneden, ƒ2.40. DE BEHANDELING EN ZAMENSTELLING DER VOORNAAMSTE METSELWERKEN. Een Practisch Handboek voor Ambachtslieden, gevolgd naar het Hoogduitsch van HARRES en voor Nederland bewerkt door JF. W. VAN GENDT JGz. Met 253 tusschen den tekst gedrukte Houtsneden, ƒ 3.60. Bovenstaande Werken zijn niet enkel bestemd voor eigenlijk gezegde Bouwkundigen . maar ook en inzonderheid voor Metselaren , Meesters zoowel als Knechts en Leerlingen en verder voor allen, die tot de burgerlijke Bouwkunst in betrekking Btaan, gelp b. v. Timmerlieden, Steenhouwers, enz. (23960)</p>
</text>
