<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOADINfI IN LONDON for CALCUTTA, the twin Screw-Steamer FarEast, A.l, 12years, sailing Novbr.24. Freight £5.—, — &amp; 10 %• &apos;i YOKOII IMA, the fine Clipper llifie, A. 1, 13 years, sailing Novbr. 25. Freight 50 shillings and primage. ii VWKOIIAJni and NAGASAKI, FAiza S/iaw, A. 1, 15 years, Bailing Novbr. 20. Freight 50 shillings and primage. &apos; SAN FRANCISCO, Ivanhoe, A. 1, 13 years, sailing about Novbr. 10. Freight 45 shillinf-s and primage. Fer Freight apply to the Agents KALTENBACH &amp; SCHIHITZ, (24874) 1. Alderman&apos;B XValk, London. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat door het in werking treden zijner STOOMFABRIEK, de prijzen der Vlaggendoeken aanmerkelijk zjjn verminderd, beveelt zich beleefdelijk in do gunst van HH. Exporteurs, Zeil- en Vlaggenmakers aan. IM. VAN WEEREN, Fabriekant in Polemiet, Camlets, Saai en Vlaggedoek. Leïdex, October 1866. l-irf •iiwi / (24D01) VOOR ƒ5OOO TE KOOP DOOR TOEVAL Een nieuw HUIS, waarin thans eene flinke WINKELZAAK wordt uitgeoefend, staande op do ilorissantste streek eener zeer welvarende plattelimdsclie Gemeente van 10,000 zielen in Noord- Nederland, waar vele Affaires op verre na niet ep de hoogte van den tijd zijn. Hot Koopschat kan grootendeels beleend blijven tegen 4. pCt. Adres: NAPOLEON HIRSCH &amp; CO., Warmoesstraat, te Amsterdam. Brieven franco. (24661) GEEN T«il- OP KIESPIJN MEER. Oogenblikkelijke pynverligting zonder den zieken tand of kies aan te doen, door de beroemde TA ND WOL van BERGMAN &amp; C°. te Parijs. Het pakje met gebruik kost 50 ets. Brieven franco aan het Hoofddepot van Nederland bij M. CLKBAN, Huidenstraat 278, Depot te Arnhem bij GEBRs. VAN DEN HEUVEL, Baarn bij VAN NIEUW CASTEËL, Hoogkarspel bij DE WIT, Nijmegen bij W. J. WILLEMSE, Leyden bij SWEMER, Utrecht bij VAN ANTWERPEN, Vlissingen bij GASILLE, Zierikze bij DE JONG ZIJLSTRA, Monnikendam bij KEIZER. (24380) ¦^jËIII lilii ¦ WHI IBil ii II WVmWM nmmmmmmmmmmmthi, KEELZIEKTEN Ontsteking van den Mond PASTILLES VAN PETHAN WET lOIT VAN BEKTHOLLBT Ainbrvol.n do&amp;r de gcnccshecrcn In de Parijsche en Belgische hospitalen tegen fceeliiekten, _ecl&quot;ernaauwinf. eroup, iwecren en ontste-inf -an den mond. Zij zetten lenigheid aan den slokdarm bij, maken dc stem friseh, Terfceteren een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling wes, door het Kebruik van tabak veroorzaakt en bestrijden den -erderfeltjkeu invloed, dien het kwik op den mond uitoefent. TAND OPIAT VAN OETHAN HET ZOUT VAN BERTHOLLET Aanbevolen aan hen, wier tanden uitvallen en weibrokkelen, wier tand leejeti bloedt, als onk aan hen, die gebruik maken van kwik; hel onderhoudt ook de witheid der landen. TANDPOEDER EN TANDEUXIR MET ZOUT VAN BERTHOLLET .—. Hun reuk, hun aangename smaak, hunne versterkende ca vcrfrisichcide |_? .ig-nsehappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet en hoogst i_ iiuti;* voor hit bi-huud der tanden. Zij verdrijven monduntstekingen, ver- — frissrhen den mond vn bevorderen eiae gematigde ca behoorlijke aalivatie. Zij w word«u gezamenlijk gebruikt. HOOFD-DtPOT VOOR NEDERLAND : Te Parijit, Apotheker Delban, Vontadt St-Denis, 90.—Voorts bijd» Apnthrk. rslllolli te Amsterdam;— Van Naaten Kolft en Hl. Cloas, IJiuif; -J/lil, le Rotterdam;—Snofollleen Van llrurme, te&apos;« Haje;— 01l il.rln tt Arnhem; — Ton de Moer, te Deventer; — Ityooort van ~_eiir», i. Dordrecht; — Mlraatmon, ti&apos;t Hertogenboteh¦;— l«e)««, le Le.dcn, von de Kamer, te Middelburg;— Van Berk, (i Kir.uwedi&apos;-p;—(.loolcnd-rit, Ie Utrecht;—Ha-jelo, te Zttlfhsn;— IMeolcnllolf. te Zwollt. fmMVBmWgmWBSaWafMm^mmVSBmWÊÊgÊggBmWÊgÊKÊm^t Troote prijsmedaille eerste^kusseT A Q&apos;PÏIIVI A Drukking op de Borst, Verstikking, beklemde AU 1 JuLllliJL. Ademhaling, gelenigd en genezen door het FAFIEH ItKOl , Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104 Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der heroemdste Geneesheeren. Prijs/ 1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise bij H. H. ULOTH, Zeedijk. Depots bq de Apoth.: Alkmaar SCHUT Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOEB, Enschedé HAZENBERG , Gorinchem SUURHOFF #¦ ZOON, Gorredijk ZWART, Gouda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIE , Leeuwarden S. BEINTEMA, Levden REYdT, Midd.dburg VAN DE KAMER, Nieuwediep VAN BEUK, Rotterdam CLOO3, Utre-rit VAN OLST, Zierik.eo DE LOOZE, Zutphen HASSELO. (24151) mnmm mum, g^MSw^Sk BEDERF VAN HET BLOED, pii&amp;^Jcffl HUIDUITSLAG. \fy\mm\\ Èlgff^r Spoedige genezing en in het geheim &lt;X!^ BE s7j__rvan Pr&apos;m^ieve ol&gt; constitutionnels ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPÜRATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat nunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad •wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door goen ander geneesmiddel onder do gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond waren% zijn do BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofulense ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs ruePernelle, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (24655) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Bij de HH. H. 11. ULOIH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apotlis. VAN RENESSE en J. L. F. C. SNABILIE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch; V-D.KAMER, te Middelburg-, CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, &apos;e Roermond: APPELBOOM, t« Bergen&apos; &apos; Zi-.rikzfr-: .1. g. L^EK , tt ö «i iHLJIS&amp;«v. d. MOER, te LVventer; BEINTEMA, te Le*&gt;tV&apos;«den HASSELQ, te Zutphen- BOEKENOOGEN, te&apos; &lt;Gouda Blieven xtauco.</p>
</text>
