<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 27 October (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). bedw^.n°een!.al,p0aie Ked*Jend« u« 9 maanden dezes iaars heeft Afmeer LwPvLrT/28-!26&apos;262&apos; en de uitvoer i 18,513,072, - BlXn- „i&quot;PrP-^.dan uitgevoerd voor £9,612,290. «ing gedurende0 _^ m?-^^. g-e,maakte tabellen der handeisbewe- Sargeefden&quot;fttefbedXblP«fei &amp;1* *e *°*He Tan de? «f^ zelfde tMwStvan irm _,m • l^(&quot;!.°*8 tegen £ 17,316,681 in liettegen £U 9 71?377 % *VV maanden de-Jaars £ 141,936,898 waarde van £ t! H ™°er &apos;«toonde in Aug. jl. eene 1865 en In dcV«£and-..leT&quot; £ 2&lt;^97,691 in dezelfde maand Van in 1.865. maandende-e»jaars £155,811,390 tegen JÊ 115,302,753 aard. dat de D^oonde gedrag van den gewe_S tin&apos;* &quot;ftn ?e zliie van hen. d&apos;&lt;= het wenschen te verdeS hK ™i Jamaica, den Heer Ëyre, Tan het fond., vSft&quot;debostenva-W*6 tot stijving taald en dat&apos;reeds £ 4ÜOO beloof Dit ulfnB-*n len ™rden besommitcit, die den heer in™fècfc&apos;l^™^° lett«kundige &lt;«»#i.T^,^WJSSS ffj^ï^-. veren Brest eenige reizen te doen to. Ee? «JS* tUSSChen New-York «er Parijssche tentoonstelling * oYErbreng«a van bezoekers den Heer £ Brooks. Het bfad onder feunt £ ï** r,°TeS SUuiton met warmte. ondersteunt de candidatuur van Mej. — Uit Philadelphia wordt drf r_ rw,. ~ * den kenteekenen de moeheid doen L&amp;^&apos;*?\.6?tm?eaehcisekeu den president en zijne Wenstaüde^la?&apos; dat het eer.anK tu»&apos; kan komen1; Hij heeft M^&apos;^deïm^n 9 10,000 man te Washington vereegd alsook ll&quot;« ,?gZTCrha^ de voornaamste havens In commisTgehouden. ** ootloSs&lt;^P&lt;* ™</p>
	<p>82 f f d^erienNoordstarBtaat, «« »Vader dei-veteren&apos;ll oloeijenden tuin van Amerika, waarin Ik heb u het re* e_Tander*£&amp;**s &apos;ft**&apos;-* ziJn ooïsbrongvindt «rond, het sclmone de? nntmfrie^defld,ratrcntden r»kd°m &apos;&quot;den foordeelcn.X moet/n II i-00^1^ eh Tan de onberekenbare tand koopen of riA .la-fTÏT&quot;1 WOrden door hen • die daar vereenvoudigd is, wdeït de % p W,oon T.esti?en •al hetwelk zeer vervangt von dw Mi..f™ir.,S « ren P-ciiïc-spoorweg de plaats «&apos;erlang met ïijne fcrtH™ f&apos; d,1C niet raeer bevaarbaar is en wornwi in alle hoelen £ beschavinK- welvaart en oiigekenden &quot;&quot;^vijpdijke vruchtlmarlir/.dCU/taat *al brengen. Aangaande de «Klister onder het^o* Ten*? -en grond&apos; kM°* m- de ™lgeiide Al»s,Bl2bXl_terweidit£n,^nfen -are leverde Minnesota op wnicemt, nkt mindedan« &apos;mn • deo°*st.naar hetgeen men ervan gering die^M^l^^** *&gt;—»¦. eene verïi dSfiSSSS b.LtP.T&apos;I^6 !«* beiochtik Canada, en keerde Vau dit wereldwonder r H»t , i ?.ara- tnwat *al }k «,-eggen meer win h» uW. _ ,H?\ -ou slechts cene zwakke beschrijving Poriiik&apos; n iLM w&apos;1, dat er reedg v»n bestaat; eene hopeloozS «nuue uu Velifi. ?cl!etBen »at voorzeker aan betere pennen dan de Ik atoi i daar UhS i?&apos;&apos;JQ geval eu &apos; omdat hot niet te beschrijven is. teloos stal-enn-,* % lan§en_t-d beneden aan den hoefijzer- val, spra«no»Kji Si&quot;deneSerstortCDdc wateren, wier donder spreken onlang liet rfïSi * ,luis.t-erde niet naar de woorden van mijn gids ««na. ?le.,rotsPafli *&quot;.»« beschrijvingen die gevoel misten, waren mij aan hooi? £°_? Va I&apos;T wonderwerk der natuur. Wat ging het Er valt niet . ?Dg ?le Iot,s.&apos; ï00 d,ieP die kloof&apos;hoe breed die waterval is. kubiek, voet&apos; &apos; ?et-18 bespottelijk te willen zeggen zooveel het niet fnk&quot;&apos;-20 ton watcr9 Per minuut! len waagt en staat vèr-t.?. i en,;, men a*nschouwt en bewondert, met staart »i*d«nden a7^a &apos; f cklu_sterd aan de plek, aangetrokken door den «ligheidl&apos;,i\\, n?crenden, afgrond met de zonderlinge, noodlottige duilende o». aL f &apos;ogel bevangt op het aanstaren van hctbego.chewil alliiH n--«Si.allK&apos; en &quot;S10 z-ne schreden waarheen men neer «en * \ he_ 00f gekeerd naar den waterval, en eerst dan wanen don lï; °P «onderde mijlen lange spoorbaan weder voorsnelt grootte vJt,SAT? acLhter den rnB heeft &gt; beseft en gevoelt men al de do verlokt?, i &quot;Ono.-wspcl. D* donder ruischt nog altijd in de ooren; fiet gehenin &quot; i K?2l^811 leven nof? alt.d in de camera obscura van u »og mnS?11-,!. ha&quot;gende brug over den ontzettenden afgrond doet xiJ breken mi in&apos; &quot;U *- &quot;iet meer bevreesd behoeft te zijn, dat ~laJ. van uw °n ir den sPoortrein of ineen zal storten door den hoef- Ln het -Lpaard- l)e Niagara kan niet vergeten worden. Er valt e&lt;_ Vs van den dag? len er nog in^^&apos;J0- vertellen; wij hebben verkiezingen gehad en zuloneeuig eu waar r**en&apos;-de Prcsldent en het Congres zijn nogimuier democraten schel Ile1le tw&apos;sli eiml&gt;gcn zal, is moeijelijk te bepalen. Do zen de deinoc.at ,°P de republikeinen en de republikeinen verguiker gekleurd Men&apos;h t&apos;s do oude Seschiedenis, alleenlijk wat ster- Wü hebben verder p&apos;t zo° m,)gelijk elkander nog sterker dan te voren, gcdienne, die niemnn^ nen BogniuilDawison.ecneltaliaanschctraeche rollen speelt ïJrfJ8 en een Dni-schen kunstenaar, die Engelontzaggelijke winsten rpniln hebben beide volle zalen en maken zij nimmer karig, wannee- i wens dit is geen wonder. New-York il Hottentot is even 7X?., -het celebrite.ten geldt en een vermaarde **W of de -??KfesgÈ™ifBP als de&apos;K-inginvanhct</p>
</text>
