<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WR.ENEN 7 Aug. (?__». Corr.) De som van 30 millioen, welke men to.. betaling der oorlogskosten aan Pruisen noodig heeft, is thans gevonder».. Er ontbrak nog tl. 550,000, welke gedeeltelijk door de CredietinsteUing, gedeeltelijk door het Oostenrijksche Grondcrcdiet en Rothschild zullen worden verschaft. Hiermede echter is in de behoef ten der schatkist nog geenszins volkomen voorzien, doar de provinciën, welke door den vijand bezet werden, geruimeu tijd achterlijk zullen blijven met het betalen van belasting. Het ministerie van financiën heeft besloten zich uit de verlegenheid te redden door de uitgifte van rentedragende sc.&apos;iatkist-billtten-, hoe groot het bedrag en de rente zal zijn •is nog onbek, nd; sommigen spreken van _i/a pCt. rente (de billetten -zullen een gedwongen koers hebben); anderen van cene uitgifte van &quot;90 millioen a 5 jiCt. De kamer van koophandel alhier, heeft zich tot de regering gewend , niet verzoek, dat onmiddellijk na het sluiten van den vrede niet ltalic, onderhandelingen worden geopend over een handelstractaat. Inderdaad zou zulk een verdrag voor beide partijen zeer wenschelijk zijn. Verder dringt de kamer aau op hernieuwing en tevens verbetering van bet verdrag met hot tolverbond. Indien echter de Zuid- Duitsche statengroep c.-n afzonderlijk tolverbond vormt,dan wenscht dc kamer dat met deze groep cene transactie worde getroffen tot volkomen vrij verkeer, met uitzondering alleen van tabak, waarvoor &apos;kantoren van invoer zouden kunnen worden aangewezen.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Aug. (des Ochtends). Dc Neue Preuts. Zeitung acht het ___istig op te komen tegen cene gevolgtrekking, die, naai zij bewe_-t, teu onregte door velen wordt afgeleid nit hetgeen in de troonrede omtrent den budjetloozen toestand der laatste jaren voorkomt. «Men wil&quot; (zegt zij.in haar nummer van gisteren) »iv die woorden «___ erkenning zien , dat de regering tot dus vel&apos;ongrondwettig handelde, en vindt zich in dat gevoelen door de aankondiging ccuer indemniteitswet versterkt. Hierin, alzoo redeneert men, ligt ¦de eraontenis opgesloten, dat do regering eene overtreding begaan zou hebben, en daarvoor vergiffenis behoeven zou.&quot; Dez&quot; op\ vatting ia, volgens het orgaan der oud-conservative partij, te ccnenniale ¦onjuist. «Men dwaalt ontegenzeggelijk,*&apos; vervolgt het, &quot;indien men in de opmerking, dat de staatsuitgaven van den laatsten tijd een wettelijken grondslag misten, de bekentenis wil vinden, dat de tot du 3 ver door de legering gevolgde gedragslijn onwettig zou zijn geweest, Dc bedoelde woorden constateren enkel hctfeit,dat er geene begrotingswet tot stuud gekomen is, eu laten de vraag, of de door het bestuur ¦ gevolgde handelwijze, bij oiisteu_iiiis van zoodanige wet, grondwettig was, onaangeroerd. Integendeel ku_nen de daaropvolgende woorden, , .dat de regering in liet belang des _____ piet anders handelen kon ¦en mogt dan zij deed&quot;, _}s cene ondubbelzinnige verklaring worden :aangemerkt, dat. zij hare handelwijze als allezins gewettigd beschouwt &lt;«n voortaan, in gelijke omstandigheden, op dezellde wijze zal ihandelen.&quot; ... ... Het bekend worden der vredespveHminajjeii he.ft in Denemarke_ »en zeer levendigeu indruk gemaakt. — De telegraphische gemeenschap met alle Beijersche telegraafstatioi*. i 3 beden weiier geopend. ?,.&apos;_,.„ Ntar aaul.&apos;iding vau een verzoek van de directie der Saksische •WUsbWwegen, heeft het Pruisische gouvernenient zich in het openbaar b.Uü. bereid verklaard, om de door dc Pruisische troepen bu.t-gemaakte Jicemetieven, wagens eu ander materieel der staatsspoorwegen terug te geven, onder voorwaard c dat daarvoor by teyedesfnderhaudefingen cene schadevergoeding zal worden vastgesteld. Do bmt gemaakte eigendommen der particuliere spoorwegen aldaai te lande zullen, naar men verwacht, na den oorlog wel zonder schadeloosstelling worden terug gegeven. — De uitgaaf der Hanoversche Landet-Zeitung is, luidens eene bekendmaking der redactie, op bevel van den Pruisischen commissaris gestaakt «-aangezien in gemeld blad steeds eene Pruisen vijandige rigting werd voorgestaan.&quot; — Uit Osuabrück wordt gemeld, dat N&quot;. 32 der aldaar verschijnende (Catholiekc) ______ und Volksboten tn beslag genomen is. Dc Celler Zeitung, welke te Celle in beslag genomen werd tijdens de oproerigo bewegingen, welke in deze plaats uitbraken, heeft van den commissaris van Hanover, von Hardenberg, vergunning erlangd om weder te verschijnen. FRANKFORT, 8 Aug. Uit Berlijn zijn zeer gunstige berigten ontvangen betreffende de zaak van Frankfort. -. Naar men verzekert, zal de Koning van Pruisen binnen kort naar Frankfort komen om de aldaar en in de omstreken liggende troepen van het Mamleger te inspecteren. Ook wordt gemeld, dat onmiddellijk na het sluiten van den vrede de Souvereinen van Oostenrijk en Pruisen te Karlsbad cene bijeenkomst zullen houden. —Dc pogingen, welke de partij van het Nationaal Verein thans ijverig in het groothertogdom Hessen en in Wurtemberg aanwendt, om eene onverwijlde uitbreiding van den Noord-Duitschen bondsstaat ook tot de zuidelijke staten te bewerken, hebben weinig kans om tot eon gewenschten uitslag te voeren. De Pruisische regering zelve ondersteunt die pogingen geenszins. Zij weet wel, dat dit te veel moeijelijkheden zou opleveren en niet alleen bij de Zuid-Dnitsche bevolking, maar ook bij do buitenl. mogendheden den meest bepaalden tegenstand zou ondervinden, terwijl daaruit de ernstigste en meest bedenkelijke verwikkelingen zouden voortvloeien. Een voorstel door den Heer Dalwigk, den minister van het groothertogdom Hessen, aan graaf v. Bismarck te Nikolsburg gedaan, om het groothertogdom , indien men het zijn tegenwoordig gebied liet behouden , bij den nieuwen Bond door Pruisen te stichten, ook op te nemen, werd door den Pruisischen minister afgewezen, omdat de aansluiting van Zuid-Duitschland onmogelijk is gemaakt door omstandigheden, welke Pruisen ten opzigte van Frankrijk in het oog &apos;oet konden. Aan den Heer v. Dalwigk is ook mededeeling ge-nn eon ontwerp, volgens hetwelk de groothertoglijke provincie daan &gt; &quot;n «»0P en reSter oeTer van den Mam) onder het bestuur Ouner Hess &quot;«gering van zijn eigen land ontzetten Keurvorst van van den uit de *&quot;* tóTen Ï0U gesteld worden; na den dood van Hessen gedurende die.. vln«le Opper-Hessen .bij den Pruisischen den Keurvorst zou de pi. ¦* v. Dalwigk is gisteren mt Munchen, staat worden ingelijfd. De.Heei *. Groothertog van Hessen verwaar bij in den laatsten tijd bij ik, &quot;«en. Hij begeeft zich naar toefde onverwacht te Darmstadt aangeko... - vrtidesconferentien te Berlijn, om het groothertogdom Hessen bij u_ vertegenwoordigen. , , , ._,__, „__„„ Ur&quot; s u*rf.,net — Uit Wiesbadcn wordt geraeU, dat gisterenavona - ...slhken kruidmagazijn op de Rijnhoogte bij Schiersteir.met, een &apos; slag h/de &apos;lucht is gevlogen. Alle /fßterglura wd&gt;™ ,--lijke straten van Wiesbaden zün verbrjtold. Het kro •&quot; _.06. toevallig zonder wacht, daar ie te WiesUden KenB^,^%^^h.e nen des voormiddags die stad hadden veri_t»n en andere Pi&quot;^&quot;0 Lepen lerst des fvonds verwacht werden feu nog onbekend of men bij dit ongeluk menschenlevena heoft te t»_.nren. Ensonnüd- de opheffing.van fc* „.bod der &amp;K%fc ¦»* s*s*« aan den Boven-Mam stonden, hebben bevel ƒ ntvangeit omWk,Je Ilessische Rijnprovincie terug te keeren. Ook __ te_»eri_gs-_miierj», welke &apos;te Maiuts stond, moet de vesting onverwijld ontruimen *m zich naar Rijnhesseii begeven. De OostenrijkschebrigadeH».ii, welke tot hot Bste bondsarracecorps behoorde, heeft den 7den d.e» (.emgmarscli naar Oostenrijk begonnen. Zij gaat over Muiichm — Op het paleis te Biberich wappert ecu vaandel met de kleuren van Oranjc-Nassau. De Pruisische bezetting wenschte dat dit vaandel werd ingenomen, maar ten gevolge der tusschonkomst van den Nederlandsehen gezant is aan _.ez_ poging verder geen gevolg gegeven In den ecnen vleugol van ket slot woout.de Hertogin met de kinderen- in den anderen vleugel heeft 4 e Pruisische commandant zijn — Jongstleden Zaturdag is te Brunswijk, ouder roor.it.ing van den Heer von Bcnnigsen, eene bijeenkomst van eenige hopderde leden van het National-Verein, van net volkshuishoudelp congres en van andere de nationale Duitsche rigting toegedane mannen gehouden, ten einde van gedachten ta wisselen over den staat van zaken in Duitschland, en meer bepaald over de eventuele verhouding van het Zuiden tot het Noorden, Aan het slot der langdurige beraadslagingen werd door den Lojpziger hoogleeraar Bwd, rmann over de bevoegdheid van het toekomstige Duitsche .centraal-bestuur gesproken, en betoogd, dat, hetzij de afzonderlijke Noordelijke staten &gt;n Pruisen werden ingelijfd, hetzij huune betrekking tot dat rjj.lt van epnbondgenootschappeliiken aard mogt worden, aéne zaak uitgemaakt moest wezen, namelijk, dat er slechts één Bondsleger en ién legethoofd, do Koning van Pruisen, bestaan moest. Door geen der aanwe.igen werd tegen deze zienswijze eenige bedenking in net midden gebragt.</p>
</text>
