<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Donderdag 9 Angustns.</title>
	<p>Het aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal ingediende wetsontwerp^ houdende bepalingen omtrent de heffing en verzekerincvan den accijns op dc binnenlandsche suiker (beetwortel-s__ierj__)___:e_) s gegrond op het _ ranscue stelsel, naar clen aauslag van de juiste H. eon r . I00&quot;&quot;^ b™^ _u.iliel&apos; * cl&apos; &lt;--W even als in Frankrijk _...__!«&apos;„_2_ he. Pi&apos;oduct_ in te voeren. De bepalingen der wet znllen daarheen leiden, dat noch in de raffinaderijen, nccl.in suikerfabrieken accnnsvrije overpoiiden worden verkregen ; zoodanig, dat do schatkist ontvange wat haar toekomt en de ééne tak vau nijverheid niet worde bevoordeeld ten koste van den anderen. HARLINGEN, 7 Julij. In de laatst gehouden raadsvergadering is besloten burgemeester en wethouders te magtigen, om met den R.er fechrant de Jong aannemer vau de werkzaamheden tot wegruiming der Pollen, schikkingen te maken om, onder nadere goedkeuring van den raad, de verdere proefneming te staken. Uit de mededeeling omtrent den stand van het werk blijkt, dat er is uitgegraven dooide stoombsgger-niaclune coo el, ter l ,60 a 79en ter die»te van plus minus 34 palm onder laag waterpeil. De kosten van het werk, te dragen door de provincie en onze gemeente (resp.voor 3/5 eu 2,5) beloopon thsns ƒ52,600. * HEEKEN VEEN , 8 Aug Ook de landbouwer Fokkema en zijne dochter hebben thans, even als vroeger de vrouw, bekend den brand m hunne woning te Haulerwijk te hebben aangestoken. Fokkema en ïijno vrouw zijn beiden over dc 70 jaren oud. * MAASTRICHT, 9 Aug. Het burgerlijke en militaire huis van yerzekering aan het paleis van justitie grenzende, staat in lichte- | laaije brand&apos; Het vuur is ook «cos tot dit gebouw overgeslagen en I in eene der kamers van het archief doorgedrongen, men is ijverig aan het werk om de papieren te redden, daar de brand het geheele paleis en de kazerne der marechaussee bedreigt. De gevangenen zijn «aar een ander locaal overgebragt.</p>
	<p>I LONDEN, 8 Aug. Volgens het Journal of Commerce van Liverpool zijn door den Amerikaanschen consul aldaar bevelschriften van de Engelsche regtbank verkregen, waardoor hij gemagtigd wordt om , beslag te leggen op zeven stoombooten, tbans behoorende aan de Heeren Fraser, Trenholra S~ O&quot;., maar waarvan beweerd wordt, dat . zij de eigendom zijn der voormalige soconfedereerde staten van 1 Amerika. De bevelschriften zijn gegrond op cene beé&apos;edigde verkla-&apos; &apos; ring (affldavit) van een klerk der genoemde firma. | BERLIJN, 8 Aug. (Part. Corr.) De generaal von Manteuil&apos;el begeeft ! zich eerstdaags naar Petersburg, ten einde zich te kweten vaneene buitengewone zending. Zij moet strekken om de Russische regering gerust te stellen nopens de plannen door het hoofd van het kabinet ontworpen met betrekking tot sommige Duitsche sonvereinen. Hieruit blijkt ten duidelijkste, dat de Russische regering krachtiger vertoo- . gen tegen v. Bisniark&apos;s plannen heeft ingediend dan de offleieuse dagbla! den hebben te kennen gegeven. Yolgen3 de half-officiele dagbladen j | toch waren alle zwarigheden deswege gerezen, reeds uit den weg : geruimd. De buitengewone zending aan den generaal v. Manteuffe. I opgedragen, bewijst dat het tegendeel bet geval is. I Het bondgenootschap met Italië vroeger gesloten, is geëindigd.; 1 Bij het aangaan der overeenkomst met Oostenrijk te Nikolsburg heeft&apos; ! het opgehouden te bestaan. Mogt het tussehen Oostenrijk en Italië &apos; andermaal tot een oorlog komen, dan zal Pruisen daarvoor het i zwaard niet ontblooten. Met betrekking tot het Huis der Afgevaardigden valt niet veel te : meldem Eerst nadat de geloofsbrieven van de,177 gekozen leden van | het Huis zullen zijn onderzocht, kan overgegaan worden tot het verj kiezen van een president. De poging om deswege eene overeenkomst j &apos; tot stand to brengen tussehen de liberale partij en die vai de oudliberalen heelt niet tot het gewenschte resultaat geleid. Het voorstel . j was: om gezamenlijk mede te werken tot de verkiezing van den Heer ; v. Grabow tot president van het Huis, waarbij de leden der liberale | partij zich verbonden , om de verkiezing te bevorderen van een der i ledcu van de partij der oud-liberaïen tot vice-president; dit voorstel. is niet aangenomen. ! In het begin der volgende maand keeren de troepen.terug. Reeds ! 1 houdt men zich ijverig bezig niet het beramen der meest geschikte &apos; middelen om de &apos;troepen op feestelijke wijze bij hunne komst in de hoofdstad te begroeten. Door sommigeu is het voorstel gedaan om i hen allen deel te doen nemen aan een maaltijd ter hunner eere ] onder de Linden aangerigt; een ander wenscht dat ieder ingezetene ! der hoofdstad twee of meer militairen ten zijnent zal ontvangen en l feestelijk zal onthalen enz.; waarschijnlijk zal van het eene, noch i van het andere iets komen en zal de zaak door de stedelijke rege; ring, in overeenstemming met het verlangen des Konings, worden j vastgesteld en geregeld. 1 Van de zijde der regering verlangt men eene wet van indemniteit;! | V.m den kant der natie wenscht men , dat eene amnestie zal worden j uitgevaardigd. Wat het eerste punt aangaat, dit zal worden toe- I ¦ gestaan, naar men onderstelt, indien eene regeling van de kwestie | j der ministeriele verantwoordelijkheid tot stand „omt en daarop &apos; zal met den nieesten nadruk worden aangedrongen. Ten opzigte van het andere punt echter wordt groote twijfel aan de verwezenlijking van dien wensch gekoesterd. Men houdt zich daarenboven overtuigd, dat de regering niets vuriger verlangt, dan dat het Huis der Afgevaardigden zijne zittingen zoo | spoedig doenlijk eindige, opd_t het ontslagen zij van verdere controle. De beurs was buitengewoon flaauw gestemd. De meeste koersen I waren 3 a 4 pCt. lager dan gisteren ; alleen Amerikanen werden tot vorige notering verhandeld. HAMBURG, 8 Aug. Koffij verkocht loco 4000 b. Laguayra (ex Flying üntchman) tot 7 ,8 a 8 B^/4 sh. en 4000 b. Santos ex Alert j tot 61/- sh. — Van Catsia Liguca werden 3000 kisten verkocht tot lOV2 sh. — Petroleum vast, loco 19.8 a 20.8 n. kwal. _1 ARSEILLE, 8 Aug. (per telogr.) Tarwe met veel kooplust, tot vaste prijzen werden 75,000 hectoliters verkocht.</p>
</text>
