<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jL^ : GEIRAL STEAM MVIGATION COMPAM, wHfflK ROTTERDAM en LOIDfII. 4ÊBÊÊmV»n STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS M GOEDEREN VERTREKKEN VAI BOTTERDAM, Zaturdag 11 Augustus &apos;s Middags 12 ure. Dingsdag 14 Augustus &apos;s Namiddags 1 ure. Donderdag 16 Augustus &apos;s Namiddags 3 ure. VAI I_OIDfII, eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, sMorgensten il Ure. VAI mt. CATHfIRIIfI^ WRARF. PASSAGIERS-VRACHTEN I GROOTE KAJUIT ƒ I*--- I VOORKAJUIT ƒ9.- IDEM Heen en Terug .... - 18.— | IDEM Heen en terug _ i3#6_ De Billetten roor HEEN EN TERUG __n geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren dc HELFT der Vracht (17353) CIHRdIIHIH SMITH . Agenten. jsa_a____^M3___«^ Uitgaven van 11. A. 3H. ROELANTS, fle Schiedam. 1 Mr. X. H. A. E_I«ELF__!BERG, VERZAMELING VAN WETTEN , BESLUITEN EN PROVINCIALE VERORDENINGEN | 4 BETREFFENDE DE VEEPEST IN NEDERLAND, ƒ1.20. E 3 Mr. L. G. GREEVE, DE BUROEMEESTER HULP-OFFICIER VAN JUSTITIE. Eene Handleiding tot de toepassing van de E 3 daartoe betrekkelijke Artt. van het Wetboek van Strafvordering. TWEEDE DRUK. ƒ 1.30. I d Mr. L. G. GREEVE, DE GEMEENTE-WET, uit Regterlijke en Administratieve Beslissingen toegelicht, ƒ3.30. 3 Mr. L. G. GREEVE, DE WKT TOT REGELING DER JAGT EN VISSCHERIJ. Met Aanteekeningen. ƒ2.40. 3Mr. L. G. 4.1(11.1. DE WET TOT VASTSTELLING DER BEPALINGEN VOOR HET GEVAL VAN WANBETALING f VAN BOETEN IN STRAFZAKEN. Hare Geschiedenis en Beginselen, ƒ0.50. g I Dr. JU J. KHEENEN, WET TOT REGELING VAN HET MIDDELBAAR ONDERWIJS, met de daarover vooral in de Tweede £ Kamer der Staten-Generaal gewisselde stukken en gehouden beraadslagingen, ƒ4.50. (17547) iffCT__W___fro^ —¦¦—« ¦ —&apos;¦— &apos; ~ -~— w —&quot; ~ &quot; ~ ~~ ¦ -&quot;—~— Bij P. 13z. PLANTENGA, te Zutphen, ziet heden het licht eene proeve van bewerking van de ENGELSCHE TAAL ALLEEN DOOR ZELFONDERRICHT. Naar den lOfjtn diuk der beroemde methode van DALEN-LLOY D-LAN GEN SCHELDT, voor Nederlanders bewerkt door IKHVAAM nut IN. bewerker van het SJleiiw Engelsen Woor_enl&gt;oek. Compleet in 18 afleveringen a 00 Cents. — Daar de bestudeoring van elko aflevering (bij cene dagelijksche oefening van li „2 uren) eon tijd van 14 dagen vereisclit, zoo bedraagt het honorarium voor het onderricht slechts dertig1 cents wekelijks. Deze prijs zal dengenen niet hoog voorkomon, die bodenkt, welke belangrijke kosten aan het mondeling onderwijs bij een onderwijzer verbonden zijn. Daarbij moet men zich dan toch ook alle noodige boekeu, welke zoodanig onderwijs vereischt, aanschaffen (welko boeken alleen reeds meer zullen koston, dan hot geheele onderwijs volgens deze methode). Het bozit van de hier aangekondigde Onderrichts-Methode maakt alle verdere onkosten ONNOODIG ; zij bevat ALLES, wat tot eeno grondigo studie der Engelsche taat gevorderd wordt. Vereenigen zich eenige personen om samen een exemplaar te gebruiken, dan worden de onkosten om zoo te zeggen tot bijna niets teruggebracht. (18017) | Handelsschule zuPratikfurt a. _____ Der neue Cursus (einjithrig) heginnt MOTTIG, den 8. Octbr. .-tulïialimebedingiinft-: Zurückg-elegtes 15. fcehensjahr. muitere Auskunft ertheilt der Unter_»eichnete, , (18619) R O RICH, nirector.</p>
</text>
