<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 28 Maart.</title>
	<p>■&quot; In &apos;de zitling vanden gemeenteraad van gisteren is mededeeling gedaan van een schrijven van den adjudant en particulier-secretaris van Z. M. den koning, den majoor Mansfeldt, houdende dankbetuiging voor hel aan Z.M. door den raad ingediende adres van rouwbeklag. Overgegaan lot de aan de orde gestelde onderwerpen, zijn benoemd: tot&apos; 2*« hulponderwijzer 3de kl. aan de openbare lagere school voor minvermogenden H. Veldhuizen, en tot hulponderwijzer 4de kl. aan dezelfde school J. J. Wjjtenburg, beiden hulponderwijzers alhier. De heer dl*. G. W. A. Plaat is als stads-doctor gecontinueerd, en aan den heer dr. J. J. Cornelissen is met 1 Mei aansi. eervol onlslag verleend uit zijne belrekking van 2ial leeraar in de oude talen aan de gemeente-instellingen van hooger en middelbaar onderwijs, onder dankbetuiging voor de vele door hem bewezen diensten. De voordragt van hh. curatoren van het gymnasium, om de jaarwedden van de beide leeraars in de oude talen aan de gemeente-instellingen voor hooger en middelbaar onderwijs gelijk te stellen, werd goedgekeurd, zijnde die thans bepaald op ƒI2OO. Be voordragt van burg. en welh. lot regeling der jaarwedden »an dc.heamblen ten kantore van den gemeente-ontvanger werd, naar aanleiding der gehouden beraadslagingen eenigzins gewijzigd, goedgekeurd ; de jaarwedde van den sim beambie op dat kantoor is thans bepaald op ƒ 650 en die van den 6den of jongsten op ƒ 500. De voordragt aangaande den bouw van de lokalen voor de hoogere burgerschool werd goedgekeurd. Daartoe zullen op de Pielcrskerkgracht nog twee percelen aangekocht worden; de kosten der inrigiing, met inbegrip van die voor de noodige meubelen, worden geraamd op ƒ 50000. Het verzoek van J. Timmermans, ler bekoming van gemeentegrond aan de Morschpoort werd toegestaan, en omtrent dat van F. Mijnlieff Az., tot ontheffing van boete wegens te late levering van rijnklinkersleen, besloten hem de geheele ontheffing niet te verleenen, maar de boete le verminderen en le stellen op ƒ1 per duizend sleenen. De overige aan de orde gestelde voordraglen enz. werden goedgekeurd; uitgezonderd hel plan omtrent de vernieuwing van de brug aan den Zuidsingel over de Waardgrachl, dat werd aangehouden. — In de laatst gehoudene openbare vergadering van de Leydsche afdeeling der Nederlandsche maatschappij ter bevordering van nijverheid, heeft de voorzitter, prof. van der Boon Mesch, gesproken over.de veredeling van het vee in Engeland, Frankrijk en een gedeelte van Duitschland, en toonde hij aan wat daaruit voor Nederland le leeren is. Na de verschillende lot die veredeling gebezigde middelen te hebben geschetst, alsmede hunne gevolgen in onderscheidene landen, loonde spr. aan welk doel Nederland in dezen zich behoorde voor te stellen , en langs welke wegen dit zou kunnen bereikt worden. Het gesprokene werd door prachtige platen en teekeningen opgehelderd; ook afbeeldingen naar phoiographien van de onderscheidene rundvee-typen in onze provinciën. Niei hel minst belangrijke deel zijner rede was dal, waarin de spreker, op de hem eigene boejjende en onderhoudende wijze aanwees, hoe het behandelde onderwerp niet slechts voor den landbouwer of veeteeler, maar voor iedereen belangrijk is te achten. De talrijke opkomst van leden der afdeeling eu geinlroduceerden bewees voldingend het belang, dat hel publiek bij voortduring in openbare vergaderingen des deparletnents stelt; mogt die belangstelling aanleiding geven, dat er alhier meer zulke nuttige en aangename vergaderingen gehouden worden 1 — De inspecteur van de geneeskundige dienst der landmagt heeft bekend gemaakt, dal er voor een veearts, Nederlander van geboorte, gelegenheid beslaat om zich als adjunct-paardenarts voor de militaire geneeskundige dienst der landmagt in Oosl-Indie voor den lijd van tien achtereenvolgende jaren te verbinden, en dal hij, die daartoe genegen is, zich vóór 16 April aansl., bij verzoekschrift, op zegel geschreven en portvrij in te zenden, aan zijn bureau le &apos;s Gravenhage moet aanmelden. &quot;.&apos;—De ministervan marine heeft ter kennis van belanghebbenden gebragt, dat met 1 Oei. aanst. als kadet bij hel korps mariniers kunnen worden toegelaten twee jongelingen, na behoorlijk afgelegd examen. De opleiding wordt gerekend drie jaren ie zullen duren en kost jaarlijks ƒ 200. Verzoeken tot plaatsing moeten voor uil. Julrj aan den minister ingezonden worden. &apos;t — Alen meldt ons uit Rijnsbiirg: In den morgen van 26 dezer is onder de gemeente Oegslgeesl, nabij Rijnsbiirg, in eene sloot gevonden het lijk vau T. v. E., jongman, van Rijnsbiirg. Hij hadden vorigen avond laat zich van Leyden naar Rijnsbiirg begeven en men vermoedt, dat gebruik van sterken drank, waarbjj het ongure weder van dien nacht kwam, als de oorzaak van zijn noodlottig uiteinde moet beschouwd worden, i — Men meldt ons uit hel Westland: Het weder blijft hoogst ongunstig voor den veldarbeid en dé uilgepoote bloemkool heeft door de strenge vorst zoodanig geleden, dal zij verloren wordt geacht. Vooral is dat hel geval te Loosduinen, streek waar de meeste bloemkool wordt geteeld. Ook elders, b, v. te Veur,. is het, naar wjj vernemen, zeer slecht gesteld mei de kort geleden op den kouden grond gepoote bloemkool, daar de leedere planten tegen zulk eene felle vorst niet bestand zijn. Wat verder den landbouw of tuinderij aangaat, &apos;t is niets dan klagen wat men hoort. De hooibergen zijn bij de meeste landbouwers ledig. Het hooi wordt tegen ƒ36 de 1000&apos; oude ffi verkocht en hel zal er niet bij blijven, naar het schijnt. Boonen én rogge aan hel vee te voeren, wal bereids gedaan wordt, komt den boer nn voordeeliger uit dan zulk duur hooi. Veld- noch luinarbeid kan worden voortgezet en van hel gezaaide is weing goeds ie wachten. Alles is nog dood, gelijk in hel midden van den winter; geen vogels worden vernomen, zelfs de kievitten zijn weder vertrokken. . ■-..&gt; &apos;.:.■• — Volgens de Arnh. C. zal de heer J. C.&apos;lP. Evers, referendaris bij.het dep. van koloniën, weldra naar Java vertrekken, ten einde in Indische dienst over te gaan en door den gouverneur-generaal belast worden met de Indische begrooling, die voortaan bij de wet zal worden vastgesteld. — &apos; : — In de vorige week had te Dordrecht op de scheepstimmerwerf van de heeren_Gi»s en Zonen, op het in aanbouw zijnde Japansche stoomschip, een treurig ongeluk plaats.- E»,, , c. -&lt;k m...-,-i.».io--..j„j„ ..... a bout in te slaan, had het ongeluk van de stelling in het schip te vallen en zich zoodanig te verwonden, dat hjj spoedig aan de gevolgen overleden is. Hij laat eene vrouw en twee kinderen achter. — Naar men uit Assendelft (Noordholland) meldt, is aldaar zekere B. in verzekerde bewaring genomen, beschuldigd van het kind van zijne zuster te hebben vermoord. De misdadiger heeft zelf de plaats aangewezen, waar hij hel kind heefi begraven, na hel vooraf den hals te hebben afgesneden. — De Twentsche C. meldt, dat de heer H. ten Caie S&apos;., induslrieel te Gronau, zijne betalingen heeft geslaakt, met een passief van, naar men zeide, ƒ400,000. De gefailleerde had de wijk naar elders genomen. — Nabij Eysden, in Limburg, heeft in de vorige week een tweegevecht tusschen iwee Polen plaats gehad, en wel op het pistool, op 10 passen afsiands; een hunner werd aan hel been, de ander aan het oor gewond. De aanleiding lot dit gevecht is niel bekend.</p>
</text>
