<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN , 26 Maart.</title>
	<p>Meu verneemt, dal thans bepaald besloten is dal de ontbinding van het parlement in de maand Julij aansl. zal plaats hebben. Reeds wordt hei zigibaar, dat de algemeene verkiezingen op handen zijn. Hier en daar worden kiezers»ergaderiugen belegd om aan mannen, welke als caiididaten willen optreden, gelegenheid 10l openbaring hunner gevoelens le geven; en in hel lagerhuis wordt nog meer dan doorgaans gesproken en gestemd met het oog op hetgeen welgevallig aan de kiezers kan zyn. — De heer Liviugstone, de beroemde reiziger en zendelingprediker, is benoemd tol Hriisch consul in de landen van al de Afrikaansche koningen eu opperhoofden in het binnenland van Afrika, welke niei onder de heerschappij van Portugal, van Abyssinie of van Egypte staan. — Volgens een berigt, per telegraaf te Triest ontvangen, hebben de Engelsehen in Bhootan eene nederlaag van eenig belang geleden, en zetten de Russen hunne veroveringen op het grondgebied van den Vorst van Khokand, in Midden-Azië, voort. — In de werkplaats van den heer Talbol in Rothcrhilhc nabij den Tunnel is een geweldige brand uitgebarsten, die naar de overzijde der straat overslaande verscheiden andere gebouwen in vlam zette. Door middel van eenige stoomspuiten heefi men den vuurgloed knnneii bedwingen. Te Deplford is ook de fabriek van de hh. Hurueil en Comp. een prooi der vlammen geworden, en le Huil de groole terpentijn- en vemis-fabriek der hh. Blundell, Spence en Comp. — Berigien uil New-York van 16 Maart bevallen hel volgende: .Sherman beeft Fayetle.ille bezet en rukt noordwaarts. De Noordelijken onder het bevel van den generaal Schofield hebben Kinslon in Noord-Carolina bezet. Eene afdeeling der Noordelijke leger mag t onder het bevel vau den seneraal Sheridan beeft de spoorweggemeenschap »an de stad Lynchburg in Virginia vernield en is, volgens een gerucht, 10l op 20 mijlen afstands yan Richmnnd voorwaans gedrongen. Men verwacht dal Richmond zal worden ontruimd. De president Davis heeft de voorgenomen verdaging der zittingen van het ! congres der Zuidelijke Staten doen verschuiven en zal eene gewigtige mede- I deeling aan hetzelve doen. Men denkt, dat de regering der Unie de in Mei : verschijnende rente der over 5 en binnen 20 jaren aflosl.are schuldbrieven vooruit zal betalen.&apos; Het agio op het goud is hier tol 65; pCt gedaald. — De correspondent van de Times le New-York deelt mede, daldevice. president der Unie, de heer Johnson, niet alleen bij gelegenheid der insta). &lt; lalie op 4 Maart beschonken was, maar dal hij het ook passend heeft ; geoordeeld die dronkenschap van dien dag af te doen voortduren, zoodat ; hij builen staat is geweest de zittingen van den senaat bjj te wonen. Hoe; wel de senaat het verknopen vau bedwelmende dranken in zijne lokalen ; heeft verboden, kan men niei beletten dal er naast dal gebouw kroegen : blijven beslaan. Velen achten dal optreden van den heer Johnson verderfelijker voor de zaak der Unie dan het verlies van een veldslag. — Volgens berigten uit China steken de opstandelingen het hoofd weder op en is Shangchow door hen ingesloten.</p>
</text>
