<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 19 December.</title>
	<p>In de heden gehouden zitting: van den gemeenteraad werd door den voorzitter o. a. medegedeeld, dat was ingekomen een adres van de hh. J. A. Boogaard c. s., houdende verzoek om het vroeger ingediend verzoek ter bekoming van het regt van opstal op een gedeelte der Ruïne enz. (heden aan de orde gesteld), als niet gedaan te beschouwen; voorls werd door hem overgelegd eene voordragt tot aanwijzing van een lerrein, nabij de Heerenpoort, voor het droogen van schapenvachten, kettingen enz. Overgaande lot de aan de orde gestelde onderwerpen, werden lot leden der plaatselijke schoolcommissie benoemd de hh. prof. A. Deynsius dr H lloursse VVÜs, prof. P. J. Veth en m&quot;. G. A. van Hamel. Het eerste suppletoir kohier der plaatselijke directe belasting, dienst 1867. werd goedgekeurd. Op hel adres van het gemeentebestuur van Alkemade, lot ondersteuning van het plan lot don aanleg van een kunstweg tusschen beide gemeenten, werd, ten einde de gemeenschap wet den llaarlemmermeerpolder meer gemakkelijk te maken, eene gunstige beschikking genomen; op de door de commissie van fabricage gestelde voorwaarden zal de gemeenle lot den aanleg van dien weg medewerken, o. a, door eene bjjdrage in de kosten van / 3200. Ten opzigle van het voorstel lot overname van het gebouw der gymnasliekschool werd, overeenkomstig het voorstel van burg. en weth. besloten den heer J. Kneppelhoul beleefdelijk voor dit aanbod te bedanken; naar aanleiding eener nadere missive vau den heer m*. P.C. Lezwijn, hierop betrekkelijk, was men bereid de zaak uog gedurende een jaar op den legenwoordigen voet te laten. Voorts werd gunstig beschikt op twee aan de orde gestelde verzoeken om tegemoetkoming in de&apos;kosten vau kleedmg bij de schuiterjj en op twee verzoeken om afschrijving van plaatselijke directe belasting, en goedgekeurd een staat van afschrijving op de begrootina voor 1866 van de vereenigde gast- en leprooshuizen en begrootingen van onderscheidene instellingen van weldadigheid.</p>
	<p>Voordat de vergadering werd gesloten vroeg de heer van der Hoeven inlichting omtrent de zaak der schietbaan. De voorzitter deelde daarop mede dal de zaak der schietbaan, tot onderzoek, in handen was gesteld eener commissie, wier rapport niet overeenkwam met het gevoelen van de commissie van fabricage; dientengevolge was de zaak ter beoordeeling opgezonden aan den minister van oorlog, wiens antwoord werd ingewacht. — Twee achtereenvolgende avonden werd alhier den beminnaars van fraaije letteren een hoogst aangenaam genot verschaft en op beide avonden getuigde cene buitengewoon talrijke opkomst van groole belangstelling. Dingsdag avond droeg in de stads-gehoorzaal de heer J. J. Cremer het Kruuzemuntje voor, op zijne gewone onnavolgbare wijze; ook thans «ist hij de handelende personen zijnen toehoorders zoo aanschouwelijk voor le stellen dat men als &apos;i ware de zaken, die hjj verhaalde, voor de oogen za» getooverd, zoodat allen met onverdeelde aandacht aan zrjne lippen.hingen. Gisleren avond traden in de vergadering van de afdeeling der maatschappij van fraaije kunsten en weienschappen de zoo gunstig bekende Vlaamsche letterkundigen 11. Conscience en K. Versnaeyen op. De heer Versnaeyen droeg voor en na de pauze verscheidene zijner dichtsiukken voor, terwijl de heer Conscience voor de pauze sprak over de roeping der vrouw en de vergadering daarna mei het mededeclen van een verhaal: «Haat en Liefde&quot; bezig hield. Beide sprekers mogten herhaaldelijk blijken van bijval ontvangen en zullen, alhier zeker een guustigen indruk achterlaten. ■ ■ &quot;</p>
	<p>— Gisteren nacht omstreeks half 5 ure werd brand ontdekt aan de Middelstegracht bij den Nieuwen Rijn, in eeu gebouwtje slaande achter de kerk der gewf. gemeente onder &apos;t kruis, waarin de sloven in die kerk benoodigd worden gereed gemaakt, terwijl de bovenverdieping door den koster der kerk werd bewoond. Daar er Dingsdag avond in genoemde kerk nog dienst werd gedaan, heeft het vuur waarschijnlijk den geheelcn nacht in het beneden-lokaal gesmeuld, zoodat, toen de brand ontdekt werd, de bovenhewoners zich moesten haasien, mei achterlating van alles, aan dei vlammen ie ontkomen. De pogingen van de brandweer zijn mei zeer gun- ! stigen uitslag bekroond; want men is er in geslaagd den brand tot hel aangetaste perceel niel alleen, maar zelfs tot het inwendige van dat perceel te beperken. — Naar wij uit Katwijk vernemen is gisteren de laatste bomschuit van de haringvisschéry aangekomen, om niet meer uil te zeilen. Behalve drie schuilen, waarvan eene ten gevolge van het stooten met een schooner onder den Engelschen wal met de geheele vangst gezonken is, terwijl de andere in den storm vau 2 December zoo noodlottig is vergaan en er eene nog in ontredderden staal voor Osieude ligt, is de vloot thans voltallig. Het wrak van de vergane schuil is gisteren aan hel strand verkocht; van de bemanning is niets meer vernomen. Onder veel scheepshoiit enz. dat was aangespoeld, bedroeg het getal verdronken schapen reeds ongeveer 1C0 stuks. — Volgens geruchten, te &apos;s Hage in omloop, zal de vergadering der staien-generaal, zittingjaar 1867—1868, na afloop van de werkzaamheden der eerste kamer, aanstaanden Vrijdag of Zaturdag gesloten en de tweede kamer ontbonden worden. — Het Staatsblad bevat hel kon. besluit van 15 Dec. jl. regelende de raugverdeeling, aanstelling, bevordering en bezoldiging van hel personeel&quot; bij de dienst der kantoren en verdere inrigtingen van den rijkstelegraaf. Volgens art. 1 van dal besluit bestaat hel vaste personeel bij de dienst der kantoren en verdere inrigtingen van den ryksielegraaf uil: lijninspecteuren. directeuren van lelegraafkanioren, onderdirecteuren, verdeeld in 2 klassen, magazijnmeesters, expediteuren, opzigters, verdeeld in 3 klassen, telegrafisten, verdeeld in 3 klassen, en klerken. Aan de verschillende betrekkingen ztjn de navolgende jaarwedden verbonden: lijninspecteurs, tevens directeuren van kantoren le kl. ƒ2000 a ƒ3000; idem, tevens directeuren van kanioren 2e op lagere klasse ƒ1700 a ƒ2500; directeuren van kantoren (in 7 klassen verdeeld) ƒ 900 a ƒ2500; onder-direcieuren le kl. / 1500 a ƒ 1600; idem 2« kl. ƒ1100 a ƒ1400; magazijnmeesters ƒ 1400 a ƒ1800; expediteuren ƒ700 a ƒ1000; opzigters 1« kl. ƒ 1300 a ƒ1600; idem 2« kl. ƒ1000 a ƒ1200; idem 3e kl. ƒ800 a ƒ900; telegrafisien 1&apos; kl. ƒ1200; idem 2e kl. ƒ1000 a ƒ1100; idem 3&apos; kl. ƒ800 a ƒ900; klerken J 300 a/800. — In de week van 8 lot 14 December zijn geene gevallen van vee typhus in het rijk voorgekomen. Bij een landbouwer ie Sluipwijk heeft zich thans een geval voorgedaan. — Maandag avond brak aan den IJsseldijk lusschen Gouderak en Ouderkerk a/d Ussel een hevige brand uit in een blok huizen, waaronder de herberg het Zwaantje. Door den hevigen wind aangeblazen, was er aan ■ blusschen van den brand niel te denken. Alles werd een prooi der vlammen. — Te Nieuwe Diep zijn thans verschillende voorwerpen aangespoeld, o. a. ook de scheepspapieren van eene Engelsche brik, uil Sunderland. . — Mej. M. C. Ludeke, gedurende vele jaren weesmoeder in het weeshuis der herv. gemeente Ie Apeldoorn en onlangs overleden, heeft hare nalaten-&quot; schap aan dat geslicht vermaakt na aflrek van de volgende legaten: ƒ200 aan de herv. diaconie te Amsterdam, ƒ200 aan die te Apeldoorn, ƒ200 aan de zeudingszaak en ƒ100 aan de vrouwen-vereeniging te Apeldoorn. — Naar men uit Hengelo meldt heerscht aldaar onder een aanzienlijk getal fabriekarbeiders de lyphus. Tot nu toe was de epidemie in het algemeen goedaardig te noemen. Onder hare slagtoffers worden gemeld de heer C. G. F. Marius, med. doctor aldaar, die den.l5den dezer is bezweken, en wiens verlies algemeen betreurd en gevoeld wordt. — Den 13im dezer, des avonds even vóór 11 ure, werd te Oosierland, in Friesland, een vuurbol waargenomen van aanzienlyke grootte. Hij bewoog zich ongeveer van het noordoosten naar. het zuid-weslen, hoog boven den gezigteinder, en gaf een weinig schitterend en blaauwachiig licht.</p>
</text>
