<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 pCt. Hypotheek Obligatiën. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULBBRIEVEN uit, groot ,/,J»0O en jflöö, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pan binnen 40 Jaren, met Jaarlijksche Uitloting. __ (15016) C. H: GIJSELMAN, C WIEGAND, C. OOSTENDORP, F. A. Van os, h. j. holgen, c. j. ribbers, j. c. badm. a. b. ROüMEN en M. J. VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op MAANDAG, 2 OCTOBER 1865 , des Avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE, J»., in Veiling brengen: N». 1. Een HUIS en ERF, | &quot;net Plaats, op de Keizersgracht, tusschen de Reguliersgracht en I Utreehtschestraat, V 175. — N°. 2. Een KOOPMANS-WIN- &apos; KELHUIS en ERF, op het Damrak, hock van de Dubbele Worst- Weeg, H 82. — N°. 3. Een HUIS en ERF, achter N°. 2, in de •&lt; Dubbele Worststeeg, H 81. — N». 4. Een HUIS en EB.F, met Plaats, Bovenwoningen en Twee Achterhuizen met Bovenwoningen, in de Bloemstraat, bij de Accolijcnstraat, DD 297, 296 en 295. — N°. 5. v Een WINKELHUIS en ERF, in de Binnen-Bantammcrstraat, _ N 372, - en i\°. 6. Een WINKELHUIS en ERF, in de Bin- g nen-Bantammerstraat, naast het voorgaande, N 373; wordende N°. 5 k en 6 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. — De I Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op den Singel, over de Driekoningstraat. (20114) C ! ¦ ¦ _ H. B. REESINCK, J. G. BROUWER en J. F. NOLLET , Make- , laars, zullen op Maandag 9 October 1865, in de Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van den notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, verkoopen: N°. 1. Het hechte en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, met dubbel ACHTERHUIS, PLAATS, TUIN en -, ERVE, op de Heerengracht, tusschen de Huiden- en Wolvenstraat, XX, 248. — N°. 2. Het weldoortimmerde HUIS met BOVEN- - WONING, PLAATS en ERVE, in dc Kerkstraat bij den Amstel, Z, 627. Breeder bij billetten omschreven en te zien des Maandags en Woensdags van I—3 uro, op vertoon van een toegang-bewijs. De bewijzen van eigendom en de veil-conditien zullen vier dagen vóór de Verkooping te lezen zijn ten Kantore van genoemden Notaris, Heerengracht bij het Reguliersplein. (20440) RAARÏIEMMISItIfIIEIEIIe «JJ?w-BA wJ.EiSïïP,,,fi van bijzonder vruchtbare MAN^WO&apos;«TwrF^MEN&apos; de daar«P staande BOUW£ h™H™ü • a &apos; ??.r,.?,unst,£ Seleg&lt;* te Haarlemmermeer aan 4e hoofdvaart, in de onmiddelijke nabijheid van het Kruisdorp, zijnde de polderkavels sectie L, n°. 18, 19 en 20, te zamen groot 60 bunders. Men is voornemens, om op WOENSBAG *&quot;i SEPTEMBER lSfe», des middags ten 12 ure precies, in de herben de Wapens van Haarlemmermeer, staande aldaar aan het Kruis, ten overstaan van den Notaris J L. yAN DER MOER, in publieke Veiling te Verkoopen de bovenbedoelde LANOËKMËN on GEBOUWEN, zulks in percelen van sen 10 bunders, ot&apos; in de van die percelen te formeren combinatien, zooals dit breeder is vermeld op de van deze Veiling op de gewone plaatsen uitgezette biljetten. Inlichtingen kunnen verkregen worden zoowel ten Kantore van boyengenoemden Notaris J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer, in het Kruisdorp, als ten Kantore van den Notaris G. D. BOERLAGE, te Uithoorn. (19625) haver7~ J. F. PANNEBAKKER, Cargadoor te Enkhuizen, zal in het belang &apos;an dengene welke het aangaat, ten overstaan van een bevoegd Ambtenaar , op Woensdag, den 27sten September 1865, des Namiddags ten *h ure, ten huizo van Mejufvrouw de Wed. H. TOP ,op den Dijk, ¦an den meestbiedende Verkoopen : Eene partij van ongeveer Tien Last onbeschadigde HAVER, afkomstig van het schip Onrust , Kapt. SCHLANGENBERG. Op denzelfden Dag van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 2 ure te bezigtigen op den Zolder van Schipper REUS, op den D,ijk aldaar, op vertoon van een bewijs van den Cargadoor. (21390) — ¦ -_ — ¦</p>
</text>
