<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aüfi. TOMM lIIEIFZÏS ! empfiehlt den Herren Papierfabrikanten, Buehbinderei- und Buchdruckereibesitzern seine neu erfunden PATENTIRTE PAPIIR-SCïiSiDIIASCBi!. Durch den Gebrauch hat selbige den vollstandigen Beweis gelicfert ; daszetwas cinfaeh PRAKTIfcfcHEaSES nicht vorhanden ist. Auszerdcm werden in meiner Fabrik VERGOEDE- und PR.ÏG! PBESSEN , PAPPSCHNEIDESrUEEREN , ABPRESS: EINSAGE und PAPPSCURIGSCHNEIOEMASCHIIMEN WALZEMWERS4E, etc. etc. in allen Dimendonen angefertigt un&lt;l halte wo möglich, urn schnell zu exjoediren, je cia Exemplar varrathig. (17063) NEDERLANDSCHE KOORTS&quot; EN..BHIM&amp;TIEKFILLEN. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 5S en I Laurierstraat, FF 7 , te Amsterdam; Depothouders L. J. GROOTENDORST , te Utrecht, X U. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage en M. CLOOS, Friesche Apothgek^teßotterdam it 60 Cts. het Doosje. (20901) GENEZING VAN GÉEIÏeIiEKWI™ mm. (Ecoulements, Blennorrhée, Gonorrhée et flueurs Manches) par I&apos;injection astringente van BRUNIN LABINEAU Ph. te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE ELACONS zjjn genoegzaam voor eene volkomene genozing. Prijs der Flacon met gebruiks-aanwijzing ƒ2.50. Depot voor geheel Nederland bij J. H. VAN MEURS, Apotheker en Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU il 70 Cents de Doos. CAPSULES met WONDEROLIE U 60 Cents de Doos. CAPSULE® met LEVERTRAAN a 60 Cents do Doos. CAPSULES met TERPENTIJN a6O Cent de Doos. (15028) GEHEIME XIEETEM. WOEDEN HET ZEKEESTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN BOOR DE ÏL.ZX SAVONULES LEBLL.^, Verkrijgbaar a/2 de Flacon, bij RUIJS &amp; WEIb._.NBRUCH, Apothekers. Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (15020) *JJ|k Mederl&amp;iidisclie • illiö IlanipfscMMlliederei. Dienst zwischen ROTTERDAM—MANNHEIM für Personen und Güter. VON EM ®a E R.s * H zu BERG taglich Morgens 7 Uhr nach Cöln, Mainz, Mannheim. 0 THAL ii « 5 « via Nijmegen nach Rotterdam DIE FRACHTEN BETRAGEN .- Von Emmerich nach Mannheim Güter I Klasse .... Frs. I.— u « u Mainz » J &quot;....// 0.85 »«u Coblenz i&apos; l « .... ii 0.75 &quot; &quot; i&apos; Cöln &quot; ï &quot;..,.„ o&lt;so &quot; „ &quot;, . * Düsseldorf * J »....« 0.40 * Mannheim u Emmerich * I &quot; ....// 0.85 « Mainz ii „ i, X «,...« 0.75 u Coblenz # „ « I « .. . . u 0.60 &quot; u „ ii I u .... ii o! 40 // Düsseldorf *¦ ? « X u ..... u 0.35 TTnsere Spesen betragen mcl Transportkosten von der Bahn bis fran.) am Bord 6 Pf. pr, _tn jNiihere Auskuuft ertheilen Emmekich, LEnSENG &amp; BROCKHAUSEN, lSSepUmb«lB63. pi3ai) i</p>
</text>
