<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«EDrVkT,Vs^^^^ alle be^rd ™M° fi^° « «** K!— «EVERWD en VÉBtiUiriil 1 Cv ÜBËUfiflTEil i MVYLIfIJ tn iliiUßgltlllJ VMi H. A. SCMIAIB &amp; €&gt;? N. Z. ACHTERBURGWAL BIJ DE TORENSTEEG, G 262—263; KANTOOR; G 269. (21687) Ö7Z. VOOBBVRCIWAL BIJ DE ÖEDElmulïir OVERHEMDEN NAAK DE MAAT (_____£__¦) van fijne S HIR TIN Gof zware MADAPOLAM (in alle Modellen) .ƒ 21 tot ƒ33 per dozijn &quot; li « met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten »36 « ii 48 // u Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Bielefeldsch of Kortrijksch Linnen ƒ4, tot de allerfijnste ƒ6. PRIJS-COURANTEN en Modellen van o. Eu w. Ind. Uitrustingen zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. MAGAZIJN van LINNENS, WITTE GOEDEREN, tffc T TITTT Tfc 11 TÏTITI NETELDOEKEN, ZWARTE ZIJDEN, enz. 1), Ü. FULDAUER. (18004) NAAI-MACHINES. De KAAI-, ZOOil-, STIK-, BOORD- en RIMPEL-MACHINES, uit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te Boston •» New-york, zijn niet alleen in Amerika maar ook in geheel Europa als de deugdzaamste erkend, en worden op de meeste Tentoonstelling^» m Engeland Frankrijk en Duitschland als zoodanig bekroond. Dezelve zien er sierlijk uit, werken zeer vlug enP zonde? ecnL «drS Aan HH. Sehaen- en Laarzenmakers zijn bijzonder to recommanderen de Machines, waarmede men nieuw Elastiek in _?,£ t„„!».n kflß naaijen, iets wat op de tot nu toe uitgevondene Machines niet mogelijk was. i^aaizen - Het Hoofddepot is gevestigd op hot Damrak over de Papenbrug, II 111 en in het Paleis voor Volksvliit „ J_rt= bU d6n HeCr f&apos; p- tot r*™™?&apos;^ R.ottad&amp;m&apos; I DePot bÜ d«n «eer J. S SMAL, te &apos;s Hertogenbosch. (18001) J&apos; g; TELGENS, te Groningen. j H. DE LEUR &amp; CO., te Waalwijk. CONTIIEERT MET HET LEVEREN VAN OVERHEMDEN NAAR DE MAAT!!! OVERHEIHDEK van Bat. Shirting, per douzijn van af. ƒ2l ï-&apos; EXtfl^Sï, ÜH©!*!H&apos;É !_ _ OVERHEMDEN van Eng. of Fransche Madap. ƒ24 tot «28 S=3 TTTTi*7T7n T/ f\f\n tt lat j 7? it™t,v OVERRESIDESI met fijne Borst en Manchet. «30. « 33 S UITVERKOOP VAN AF HEDEN. OVERHEMDEN met Linnen „ , „ ? m«« 42 C_^j Zware Brab., Vlaams., Overz., Biclef Koningskroon en Russ. OVERHEMDEN van supra fijn Batist met ele- HENNEPLINNEN voor Hemden, Badlakens Skoper^ on BoèzeaCnnrm^ IVlrtManchetten . . .«48 « «50 M laars, p,r El van 35, 40, 45, 50, 55 tot 65 Cents, bij inkoope&quot; OVERHEMDEN_van geheel echt Linnen ./,60 // &apos;100 S» van stukken van 50 a6O El, 2% ets extra kortini falie* handÏLANELLEN HEMDEW Kvimpvrij. . ƒ 24, ƒ 30, ƒ36 ___ gespin); LINNEN ZAKDOEKEN pér % dozl ƒ1&apos;251 75 «t „nm. . N /2.50. THEEDOEKEN 10 Cents! •»•/•&apos;• Stellen TAFELGOED Voor 6 en 12 Personen, voor ƒ5 tot 8.50; Dito fijne en Damast ƒ 12 tot 18.50- enkele TAFELLAItBI^ per stuk van ƒ1.25 tot ƒ2 j SHIRT. MADAP. GRASL. per El van 27% tot 37% Ct.; OOGJES-, SERVET- en HANDDOEKGO«p per El van 30, 40 tot 50 Ct; eene partij CACHEMIRE TAFELKLEEDEN van ƒ2 90, ƒ4 tot ƒ5.25; Ananas Ba iste Claireen&apos; L&quot;»&quot;&apos; iïïx^x\mlitSSéT°xlfzValk f 2 5° tot y&apos;3&apos;75; CAMBRIX -or KINDER-BOEZELaIrS 40. eS: AMERSFOOBÏ&apos; Extra Korüng- bij lokoopcn van ƒ BÖ__pCt, van ƒ 11)0 i&gt; pCt- ONTVANGEN eene partij gekleurde Flanellen Fantasie OVERHEMDEN, alsmede eene sorterino- LinnenHFFKFIV-Itn*y«»Ë&gt;&apos;&apos; BENEDEN DEN GEWONEN PRIJS. ° ™&quot;.mm-i« HUW»v</p>
</text>
