<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 22 Sept. Afgedaan&quot;&apos; tot geheimen prijs 125 legger» Batavia Arak, ex Ouderkerk aan den Amstel,</p>
	<p>ROTTERDAM, 22 Sopt. In den handel was het deze week vr&apos;rj ge. animeerd en de prijzen der hoofdartikelen hebben zich niet alleen volmaakt gesouteneerd, maar enkelen zelfs nog faveur genomen; — Koffijt De vraag was levendiger, vooral voor do ord. onzuivere nommers in da lage prijzen, die echter bijna niet meer te vinden zijn, of ook op 1 a 1 _ e. winst gehouden worden. Uit de eerste hand werden buiten da reeds gemelde 1000 b. Java ex Hollandia nog 2400 b. dito per Modea a 44% e. en ca. 1000 b. ord. Java ex Hollandia a 43 _ e. verkocht. — Thee met kleinen omzet prijshondende.— Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht: 32 v. Maryland,pr.Gustav;2Bv. dito, pr. Casildaj 25 v. dito,pr.Arnoldßöninger;264p Java,VMS, 69 p. dito, SV M , pr. Dordrecht; 172 p. dito, Blitar, per Hollandia. Den 4den Oct. zullen geveild worden : 2782 p. Java, T A N L ; 1327 p. dito, Soekawono; 557 p. dito, /s\; 132 p. dito, M K; 756 p. dito, FvdP; 1550 p. dito, MGB; 293 p. dito, ____; 245 p. dito, B C V O; 21 p. dito, TTW W; 389 p. dito, V; 277 p. dito , JG B ; 82 p. dito, GB; 76 p. dito, Kemoening; 10 p. dito, Titan. — Ruwe Suiker zeer geanimeerd en tot veilingsprijzen te vergeefsch gezocht. Van eerste hands partijen is bijna niets aan de markt, aangezien bijna alle houders een gunstiger moment om te realiseren afwachten willen. Na de veiling zijn nog 1253 krjs. Java N°. 14 per Nederland en Oranje tot geheime prijzen afgedaan. Geraffineerd bleef met belangrijken omzet rijzende en wordt itu op levering in Nov. en Dec. nog; hooger gehouden. Tweede hands partijen met dadelijke levering zijn mede zeer schaarsch geworden. — Kandij stil en met weinig aanbiedingen. — Rijst: In den loop der week werden 12,500 b. Necransie, ex Asia, a/7% afgedaan; gopelde soorten zonder noemenswaardigen omgang, da noteringen zijn nominaal. — Eijne Specerijen blijven rijzende. Wij noteren Muscaatnoten N°. 1 ? 73 a 74, N°. 2, 65 a 66, N°. 3, 45, N°. 4, 33 a 34 e.. Foelie D 70, E 67; Nagelen N°. 2, 25, N°. S, 24 c.; Java Kaneel N°. 3, 112 a 115, N°. 4, 100 a 105 e.; Cassia Vera 31 a 31% e. voor prima; Peper 19 a 19% e. naar kwaliteit. — Zuidvruchten zonder verandering. — Indigo: In afwachting der veilingen was da handel niet zoo levendig als de vorige week, ook voornamelijk door dut weinig mooije kwaliteit aan de markt is; 34 k. werden tot zeer vaste prijzen gedaan. — Meekrap: De aanbiedingen waren deze week niet groot en alleen eenige vraag naar mooije kwaliteit; afwijkendo soorten weinig gevraagd en alleen tot lagere prijzen te plaatsen. —. Verf hout: Dom. Campèchehout is uiterlijk ƒ2% in mooije kwaliteit te koop. Mooi Secunda Limahout ƒ7 gehouden; prima /8%; Savanilla Geelhout f 2 %; Manzanilla ƒ 5 te koop. — Potasch: Petersb. in loco schaarsch f 1454 ; New-York zeilende/ 17% a %. — Salpeter: Eene lading ca. 93 pCt. is ƒ7% te koop, betere kwaliteit ƒBa 8%.— Metalen: Banca Tin wel zoo vast, men houdt Banea op f 55; Billiton. ƒ54. — Voor Katoen bestaat meer vraag en er werden verscheidene partijen tot betere prijzen afgedaan. — Honig ontbreekt voortdurend in de eerste hand geheel en omtrent nienwe aanvoeren is voor het oogenblik niets zeker bekend. — Cocosnootolie hooger gehouden, 3000 kilo goede witte Ceylon werden tot ƒ26 gedaan en wordt nu op ƒ 26% a 27 gehouden.</p>
	<p>SCHIEDAM, 22 Sept. Garst: Verkocht 128/2 ffi Liban ƒ172 6/w. In publieke veiling verkocht ca. 37 lasten ligt beschadigde Reval, van ƒ159 tot 151 cont. per last, wegende 107, 110 ffi. — Moutwjjn ƒlo} Genever ƒ 15.50; Amst. Proef ƒ16.75; Spoeling ƒ 0.10. ALKMAAR, 22 Sept. Aanvoer 538 stapels Kaas, wegende 105,117 S?; De prijzen waren: Kleine ƒ 30.25, Commissie ƒ31.50; Middelbare ƒ 32.50. laagste prijs ƒ 19.25. AMERSFOORT, 22 Sept. Tarwe ƒ 7.90 a 9; Rogge ƒ 5.60 a 6.10; Boekweit ƒ 5 a 5.80; Boter ƒ1.15 a 1.22% per Ü?; Kaas ƒ2l a 25 per 50 ®; Aardappelen ƒ 1.40a1.60per mud. LEEUWARDEN, 22 Sept. De aanvoer van nieuwe Tarwe was heden zeer kiem en daarvoor eenige vraag zijnde, moesten hoogere prijzen worden ingewilligd. Verkocht 72, 74 ffi knappe ƒ7.10.50; jar. niet aangeboden. Rogge met zeer weinig handel in een doen ; 73, 74 6? Belgische ƒ 6.20.35; 72, 73 ffi Pruis, ƒ 5.90, 6.05. Boekweit 10 e. hooger met meer vraag; 68, 69® n. Fries. Zand ƒ 5.30.45. Winter Garst weinig aangeboden en als voren te noteren. Haver meer ter veil en 5 a 10 c. lager verkocht; 45, 47 ffi korte Voerƒ2.Bs, 3.10. Lijnzaad in de puike zaaisoorten weinig aangeboden en de overige aan olieslagerij sleepend afgaande, puike zaai ƒ 12 a 12.75 en mindere van ƒ9.50 tot 11.50 n. kwal. Zomerzaad in verschillende kwaliteiten ter veil en bij goeden kooplust ter verzending als volgt opgeruimd, puik ƒ12.25.50 en mindere soorten van ƒll tot 12 n. kwal. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren al» volgt: 895 Runderen, als: 333 vette Koeijen van ƒ 115 tot 2a5; 150 melke van ƒ 55 tot 160; 50 vare van ƒ 50 tot 140; 80 Kalfs van ƒBO tot 230; 60 Vaarzen van ƒ4B tot 150; 46 Pinken van ƒ25 tot 55 ; 14 Ossen van ƒB5 tot 185; 38 Stieren van ƒ 40 tot 140; 110 vette Kalveren van ƒ 10 tot 65; 14 gras Kalveren van ƒ 8 tot 18; 394 Varkens, als: 114 vette van ƒ45 tot 105; — magere van ƒ — tot —; 70 vette Biggen van ƒ 18 tot 48; 210 magere vau ƒ8 tot 35; 2327 Schapen, als: 1580 vette van ƒl6 tot 36; 34 melke van ƒ 8 tot 22; 160 magere &apos;van ƒ Btot 12; 16 Rammen van ƒ 15 tot 38; 503 Lammeren van ƒ5 tot 16; 34 magere Hamels van ƒ 6 tot 9; 33 Paarden : 28 Werkpaarden van ƒ25 tot 150 , 5 Veulens van 40 tot 90. De handel onveranderd. GRONINGEN, 22 Sept. De aanvoer van Granen blijft b&apos;rj de schoona weersgesteldheid nog gering; Tarwe iets lager; Rogge meest als voren; Boekweit 10 cent hooger; Garst iets hooger verkocht; Haver meest als voren; Boonen zeer weinig ter veil; Koolzaad goed prijsh.; geel Mos; terdzaad, puike kwal., ter veil j Dederzaftd lets hooger verkocht; Raap» j olie ƒ44; Lijnolie /39&amp;.</p>
	<p>DEVENTER, 22 Sept. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 8.35; Roggeƒ6.so a 7; Boekweit ƒ5 a 5.50 ; Garst ƒ4 a 4.50; Haver ƒ3.50 a 4; alles per mud; Boter ƒ 23 a 25 per 20 ffi in fust van % ton.</p>
	<p>MEPPEL, 22 Sept. Gisteren zijn alhier aan do waag gewogen en verkocht 720 lA vaten Boter van ƒ4sa 52 en heden 550 U vaten van ƒ 50 a 54 het % vat.</p>
	<p>BREDA, 22 ,Sept. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de graanprijzen als volgt: witte Tarwe ƒ 8.25 a 8.40; roode dito ƒ8.60 a 8.90. Rogge ƒ 5.90a6. Garst ƒ 4.25a4.50. Koolzaad zonder handel, alles per mud. Boekweit, per 58 ft? ƒ 4.50 a 4.75. Haver, per 100 6? ƒ7 a 7.50; hierin veel handel voor de fourrages. Naar jarige Varkens is in die streken hoegenaamd geen vraag. De ziekte onder de gemeste Varkens is daar onbeduidend en de veestapel algemeen gezond. Er is veevoeder in overvloed.</p>
	<p>LONDEN, 21 Sept. Suiker bij voortduring met levendigen kooplust en zeer prijsh. Van W. I. soorten heeft men verkocht 887 v. meest van 32 a 35.6; voorts 3000 zakk. jarig Manilla en 7200 z. nieuwe aanvoer a 32 sh. en 4000 z. Mauritius van 29.3 a 34 sh. Op levering werd eene lading van 536 tons Mauritius verkocht tot 21.6 en eene lading van 1800 k. Havana zeilende N°. 13 tot 38 sh. alhier te ontvangen. In geraffin. hadden belangrijke verkoopen plaats tot hoogere prijzen; 120 tons B&amp;H in brooden superieur tot 31.3, 50tons Crushedß&amp;Ha 30.3 en AS R a 29.9. — Koffij ferm prijsh. — Rijst vast maar stil; voor 600 b. good jarig Necransie besteedde men 10.9 en zeilende werd eene lading van 1400 tons Bassein, men zegt tot 11 sh., geplaatst. — Peper meer gevraagd. Men heeft verkocht 1000 b. Singaporea 3% p. —Piment vaster, mooije kwal. 3p. — Van Kamfer werden 150 k. Chin. a 95 en 200 tob 3 Japan op levering a 97.6 verkocht. — Lijnolie 30 sh. — Talk iets hooger, oude 45.6, nieuwe 46 sh.</p>
	<p>BALTIMORE, 2 Sept. Tabak: Maryland wordt weinig aangebragt en vindt daardoor levendige vraag; de prijzen blijven onveranderd; de inspectien bestonden deze week uit 672 v. Maryland, 397 v. Ohio , 14 v. Kentucky, 6v. Virginy en 20 v. Pennsylvanie; de vooiraad bedraagt thans 28,194 v.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Sept. Katoen zeer vast op 43% c. voor middling Upland. — In Potasch hebben slechts kleine verkoopen plaats van 7.62% a 7.75. — Granen: Tarwe met veel handel iets hooger in prijs, Men besteedde 1.58 a l .62 voor Chieago ca Milwaukee Club, 1.63 a 1.64 voor Amber Milwaukee, 2.10 voor nieuwe dito State. — Meel totstijgende prijzen op speculatie verhandeld. — Huiden zeer geanimeerd en % e. hooger. — Terpentijnolie bij partij met 1.07% a 1.10 betaald.— Harst blijft 25 c. hooger. — Petroleum in entr. 2 a 3 c. hooger. — Reuzel met goede vraag en 1 c. hooger. — Specerijen met meer handel , meest voor behoefte, tot hoogere prijzen. — Ruwe Suiker: Fair Bafining bedong 12% c. en good dito 13 c. — Tabak zeer vast. — Koers op Amst. 40% a 40%.</p>
	<p>HAVANA, 2 Sept. Suiker zeer vast wegens geringen voorraad, doch tot de bestaande prijzen met weinig kooplust; met houdt N°. 11 a 12 op Bsi a 834. d. — Van Melasse is de voorraad sterk verminderd en de prijzen zijn gestegen tot 4% r. voor gekleid. — Vrachten Baar Falmouth 35 a 40. — Wisselkoers op Londen 17 pCt. premie.</p>
	<p>AMOY, 6 Julij; Solide, den Breems, Singapore,</p>
</text>
