<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mtfiSKSOk GELDERLAND. - 9iS_u^___t9 Met I°. Mci e. k. TE HUUR te Doetinchem,voor ƒlBO, op een der beste standen: Een net HEERENHUIS, bevattende Twee Beneden- en Vier Bovenkamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken, benevens Open Plaats. Te bevragen met Franco Brioven «8 den Boekhandelaar G. G. SANDEKS, te Doetinchem. (4032]_, &quot;VLINDERS EN INSECTEN. Wordt ter OVERNAME aangeboden eene kleine, maar fraaije collecti» opgezette O. I. VLINDERS en INSECTEN , zoomede eenige Flesschen met SLANGEN op Lig. Op schriftelijke aanvrage te t» zigtigen, adres Franco onder Lr. V. A. S., bij den Boekhandelaar»• NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513, alhier. (4041)_, EEN JONG MENSCH ALHIER, eigen Zaak hebbende in MANUFACTUREN, wenscht zich met een ander «RONG MENSCH te verstaan, om voor gezamenlijk &amp;^^Z_ en rekening een Kantoor of daartoe ingerigte Kelder te Huren. Bl6£ toe geneigd zijnde gelieven zich franco te adresseren onder L* ter X 20 bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de Beurssteeg 1 te A miterdam. (4046)____ EEN BEKWAAM LITHOGRAAF^ kan terstond voor VAST geplaatst worden op de Steendrnkkerij v*&apos;| M. BOS fr CO., te Arnhem. Brieven en Proeven van bekwaamheid franco in te zenden. (4061)___ Men verlangt voor cene DAME in een Stil Huisgezin, om dadel!)* te aanvaarden: Eene GEMEUBELEERDE VOORKAMER &apos;I,ct BEDIENING , tegen den Huurprijs van ca. ƒ 12 &apos;s Maands. Wege™ MIDDAGETEN nader te accorderen. Offerten Franco onder Lett. G. O- Bureau Handelsblad. (4060) _, FRANSGRÏTAArCÜRSüS voor JONGE DAMES, zoowel voor conversatie als de grondige aanleering dier Taal bij eene Jufvrouw, Francaise van geboorte, die ook nog eenige uren oj_ den dag vrij heeft voor Kinderen. Adres onder het Motto FRANSCHE TAAL, bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, KoniDgsplein. . (4044)______ SEYFFARDT&apos;S BEETHOVEN, CMoll-Sinfonie Op. 67 TiAï&apos;irHAfjnTi&apos;T für Pianoforte solo. ƒ0.60. BOEKHANDEL, BEETHOVEN , She Sinfonie Op. 123 AMSTERDAM. - D moll (mit Chor) für Pianoforte solo 1 ƒ2.25. WEBER , Jubel-ouverture Op. 59, f. Pfte. solo ƒ 0.15, a 4 ms. ƒ0.30. ; Catalog gratis. Briefe erbitten franco. (4082)____ *mi.m^.w«uwv^i 111 .mm. ■■■■ili I—ui.iiiMiiMumjiwiiuiMßCTan—■——_«hbwwww~—w»ww.iw»M^^S VERSCHENEN: HET FEBRUARIJ-NUMMER VAN DE ECONOMIST, Tijdschrift tot bevordering van Volkswelvaart, onder Redactie van Mr. 3. \C DE BRUIJN KOPS. De ECONOMIST verschijnt in maandelijksche afleveringen. Abonnementsprijs per Jaar ƒ3.80. Het Januarij-nommer is voor hen die nog niet met dit belangrijk en ■ veel gelezen Tijdschrift mogten bekend zijn, ter bezigtiging te bekomen ! bij de meeste Boekhandelaren en bij den Uitgever ! j. 11. GEBHARD &amp; C°., (3836) Rokin te Amsterdam. ZU LEIPZIG. , Mit Ostern d. J. beginnt im Conservatorium der- Musik ein neuc-r ; Unterrichtscursus und DONNERSTAG den 20sten APRIL d. J. findet \ die regelmiissige halbjahrige Prüfung und Aufnahme neuer Schiilerinnen 1 nnd Schuier statt. Diejenigen, welche in das Conservatorium der Mus* t eintreten wollen, haben sich bis dahin schriftlich oder persönlich bei dem unterzeichneten Directorium anzumelden und am vorgedachten Tage , Vormittags 10 Uhr vor der Prüfungscommission im Conservatorium einzufinden. Zur Aufnahme 3ind erforderlich: musikalisches Talent nnd eine wemgstens die Anfangsgründc überschre&apos;itende musikalische Vorbildung. Das Conservatorium bezweckt eine möglichst allgemeine, griindlicne Ausbildung in der Musik und den nachsten Hülfswissenschaften. Der Unterricht erstreckt sich theoretisch und praktisch über alle Zweige der Musik als Kunst und Wissenschaft (Harmonie- und Compositionslehre , Pianoforte, Orgel, Violine, Violoncell u. s. w. in Solo-, En-ernble-, Quartett- , Orchester- und Partitur-Spicl, Directions-Ucbung, Solo- unu Chorgesang, verbunden mit Uebnngen im öffentlichen Vortrage, Lre&apos; schichte und Aesthetik der Musik, italienische Sprache und Declarnation) und wird grtheilt von den Herren MusikdiroctorDr. HAUPTMAIS\Bh Musikdirector n. Organist RICHTER, Kapellmeister C. REINECJUj, Dr. R.PAPPERITZ, Professor MOSCHELES, THEODOR COCCItJ», E. F. WENZEL, Concertmeister F. DAVID, Concertmeister R. DX&amp; i, SCHOCK, LOUIS LUBECK, (Violoncell), F. HERMANN, -&amp;• RÖNTGEN, Prof. GÖTZE, Dr. F. BRENDEL und Mr. J^^Acr Das Honorar für den gesammten Unterricht bctriigt jahrhchbU J-&quot;*1 &apos; zahlbar pranumerando in &apos;i-jahrlichen Terminen a2O Thaler zu IM&quot; &gt; Johannis, Michaclis und Weihnachten j. J. . . 3es Die ausführliche gedruckte Darstellung der innern Einncnt™£ Instituts u. s. w. wird von dem Directorium unentgeltlich ausge„eu , kann auch durch alle Buch- und Musikalienhandlungen des ln- u Auslandes bezogen werden. (3905) !__&amp;«&amp;!«! COSSERVATOJOTMKBMtJSa.</p>
</text>
