<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 23 Februarij.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burg. van Neeritter P.F. Liussen. —Eervol ontslagen, op zijn verzoek H. van den Heuvel, als burgemeester van Om, onder dankbetuiging voor zijne in die betrekking bewezen dienstenj en in diens plaats benoemd A, van der Steen. Bij beschikking van den minister van binnen!, zaken van 21 Februarij jl.. is tot directeur der koninklijke niuzijksehool te &apos;sGravcnhage benoemd W. F. G. Nicolai, leeraar bij die inrigting. Do luitenant ter zee 2de kl. C- A. Bosch, laatst behoord hebbende 10l de. zeeniigt in de kolonie Suriname en mot particulier!.&apos; scheepsgelegonhcid den Oden dezer in Nederland teruggekomen, is met dat tijdstip op nou-activiteit gebragt. (Staats-Ct,) Tot aanvulling van ons vorig berigt doelen wij mede, dat gisteren de volgende reeksen en Hommers van schuldbekentenissen van het voormalig amortisatie-syndicaat zijn uitgeloot: Do OH I reeks , bevattende de N&quot;. 1236Ï tot en met N&quot;. 12371 1701 &apos; # h t&gt; 2071? * « 20746 lilt i&gt; ii nu 17201 # * 17271 2400 * h ii ii 20825 &lt;t s 29835 2301 i&apos; ii n u 28385 n u 28396 /&apos; ■&apos; » « 4592 // « 4606 fl ii n » ii 17587 &quot; &apos;i 17025 ■- «■ n n &apos;i 23324 w i 23333 30 &quot; /&apos; ii n 308 * ii 317 1355 ii u u h Ifiö!H) h i, 10599 4*7 * ir n ii 5908 &apos;■ ii 551 IJ 18Kt ii » n n 22407 ii u 22507 1337 » h ii 10398 // n 16407 * » » ii 4268 ii u 4077 * * 11 11 1121,2 1 n 11274 ■ &gt;i 11 11 1 2221 i n 11 22224 11 11 11 * 9596 11 11 !i(,Oö 1489 n v 11 18IK3 11 11 18193 860 &apos;i 11 n 11 11684 * 11 11605 2133 v ;/ 11 11 25643 » 1, 85687 1233 • 11 11 h 15111 * „ 15151 •■ n &quot; » 17020 u „ 17035 03.&apos;» » &apos;i 11 11 11297 11 n IJ 300 797 r h n 11 9083 11 11 D693 022 11 f 11 u 11167 1 11 llisi 781 » « H 11 9502 * u 9513 2175 11 11 11 n 26371 /&apos; n 26380 402 w 11 11 11 4083 11 n 4992 1021 f t &quot;ii 12468 11 * 12477 2115 * * 11 11 25439 * * 25448 De SimitH-Couriiii van lieden bevat do volgende berigtcn nopens den attiod der rivieren: Telegrapbisch berigt van 22 Februarij, Keulen. Zeer weinig dryfijs. Waterstand 10 v. 3 d. R\jnl; gewassen 11% duim. Vreeswijk. Alhier eenig drijfijs. Waterstand 3.82 el -f A. P.; gowassen 0.14 el. Van Leksmond tot de Horden het jjs vost. Verdere berigten. De Waal. Te Nijmegen den 21sten weder een weinig drijfijs. Temperatuur 28° F. De Neder-Rbijn en Lek. To Arnhem den 2lsten steeds drijfijs. To Schoonhoven don 20sten het ijs afdrijvende. Te Rotterdam den 20sten boven en voor de stad blank water, beuedonwaarts met den vloed dr&apos;ijfijs,</p>
	<p>De Geldersche IJssel. Den 21sten te Westervoort, te Katerveer en te Kampen het ijs nog vast. Het open vak beneden de stad vergroot. Waterstand te Katerveer 1.57 el + A. P. Gewassen 0.26 el.</p>
	<p>De Boven-Maas. Den 20sten te Grave blank water. Van Hoenza Driel tot boven Hedel het ijs nog vast. Verder blank water tot Nederhemert; van daar tot Andel het ijs vast. IJsdikte den 19den te Hensden 0.12 el.</p>
	<p>De Merwede. Te Gorinchem den 2lsten blank water. Eenige schepen hebben de haven verlaten. H. W. 2.14 el; L. W. 2.10 cl -f- A. P. Stand der Linge ten 8 ure 2.05 el + A. P.</p>
	<p>Door den Nederlandschen consul-generaal te Melboürne is ter kennis gebragt van het Departement vau Buitenlandsche Zaken, dat in de maand November 1864 aldaar is vermoord de landbouwer August Holst of Holtz, volgens opgave van getuigen Nederlander van geboorte. Daar het ingestelde onderzoek naar de vroegere woonplaats van den overledene, of zyne betrekkingen in Nederland, vruchteloos is afgeloopen, zoo worden de belanghebbenden opgeroepen zich tot boven vermeld Departement te wenden ter bekoming van het ingezonden doodbewijs, zoomede van inlichtingen nopens de wijze waarop eene geringe som gelds van den overledene door zyne erfgenamen kan worden ingevorderd.</p>
	<p>Eergisteren had alhier ten huize van den mede-directeur den Heer A&gt; F&gt; Willink dc gewone jaarlijksche vergadering plaats van departements-directeuren van het instituut voor doofstommen te Groningen. Uit het bij die gelegenheid uitgebragte verslag bleek, dat het aantal doofstomme kweekelingen van wege dit departement bij genoemde inrigting verpleegd wordende, sedert het vorige jaar niet twee jongens en twee meisjes was vermeerderd en thans negen en twintig bedroeg. Omtrent het meerendeel dier ongelukkigen waren gunstige mededeelingen ontvangen en nog onlangs hadden de ouders van sommige dier kweekelingen de betuiging afgelegd hunner erkentelijkheid voor dc goede zorgen, welke door de bestuurders en leermeesters van genoemde inrigting aan hunne kinderen worden besteed, alsmede hunne ingenomenheid, betoond met de vorderingen, door laatstgemelden gemaakt in het aanleeren van de spraak.</p>
	<p>Blijkens de rekening en verantwoording, door den penningmeester overgelegd, was ia den loop dea vorigen jaars voor een bedrag van ƒ 2204.95 aan legaten en giften ontvangen, terwijl van de alhier geincasseerde contributien wederom ƒ 2400 was overgemaakt. Het een en ander werd met dankbaarheid vermeld. Het getal contribuerende leden was daarentegen gedurende het jaar 1864, ten gevolge van overlijden , verminderd en uit dien hoofde werd door departementsdirecteuren besloten ieder in zijn kring het even weldadig als gunstig bekende instituut voor doofstommen te Groningen in de voortdurende belangstelling van bekenden of stadgenooten krachtig aan te bevolen. Het departement alhier bestaat uit de Heeren Jhr. Mr. F. L. G. J. Bosch van Drakenstcyn, Jhr. T. 11. van Eys, Jhr. Mr. H. Hoeuft v. Velsen, Dr. G. Hulshoft&apos;, Jhr. Mr. J. van Iddekinge, A. F. Insinger, Mr. H. L. M. Luden, B. J. Momma, J. E. Teixeira de Mattos, Jhr, A. W. C. Roel, C. R. Vaillant, Ds. Vinke, N. van Walree, A. Wertheim en A. F. Willink.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 22 Febr. Bij den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur , zijn heden ingekomen koninklijke besluiten: 1&quot;. van 11 dezer, waarbij de gemeente Bolsward wordt aangewezen als het domicilie van onderstand van Pietje Brouwer; 2°. van 13 dezer, houdende handhaving van het besluit van gedep. staten van Zuid-Holland, waarbij de goedkeuring is onthouden aan het besluit van den gemeenteraad van Aarlanderveen tot wijziging van de jaarwedde van hoofden donderwijzer op de openbare lagere school aldaar, en 3°. van 13 dezer, waarbij de gemeente Alkmaar wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Pietertje Hofman. Daarna zijn behandeld de volgende zaken: 1&quot;. Een beroep van H. A. Huiskes en G. G. Huiskes te Hedel, van een besluit van Ged. Staten van Gelderland, houdende afwijzing hunner reclame, wegens het niet ter visie liggen der administratieve rekening bij de begrooting van den polder Hedel voor 1864; en een beroep van H. A. Huiskes en A. G. Huiskes, te Hedel, van een besluit van Ged. Staten van Gelderland, vóór èooveel daarbij is verstaan, dat er geone voldoende redenen zijn | om voor nietig en van onwaarde te verklaren het verhandelde in de polder-vergadering van Hedel van 4 April 1864. Rapporteur, de staatsraad de Vries; zijnde als gemagtigde van de adressanten opgetreden de &apos; Heer Mr. G. Kolff, advocaat te Tiel. 2°. Een geschil over domicilie van onderstand van Salomon Manuel Cohen. Rapporteur, de staatsraad de Jonge. 3. Een geschil over het domicilie van onderstand van Francis van Woen3el of van der Loo. Rapporteur, de staatsraad Meeusen. 4°. Een geschil ever het domicilie van onderstand van Durk de Groot. Rapporteur, de staatsraad Borret. — Naar men verneemt is den Heer Mr E. G. Lagemans , referendaris, belast met de directie der Staats-Courant, tevens voorloopig opgedragen do waarneming der functie van directeur der algemeene landsdrukkerij. — De Hooge Baad der Nederlanden, kamer van strafzaken, heeft heden verworpen de beroepen: I°. E. Schröder tegen een arrest van het hof in Noord-Holland, houdende bevestiging van een vonnis der arrondissements-regtbank te Amsterdam, waarbij de requirant, gezagvoer■ der van een Ned. koopvaardijschip, is schuldig verklaard aan het op de • reis van Rotterdam naar Buenos-Ayres en terng naar Nederland, moedwillig toebrengen van slagen aan een schepeling, waardoor geene ziekte of beletsel om te werken gedurende meer dan twintig dagen is ontstaan, en te dier zake is veroordeeld tot eene gevangenisstraf van vijftien dagen in eenzame opsluiting te ondergaan, eene geldboete van ƒ 8 en in de : kosten; en 2°. 3. de Nijs, tegen een vonnis van de regtbank te Breda, waarbij hij, wegens het steken van plaggen op een stuk heide , dat [ een ander toebehoorde, is veroordeeld. i —Te Scheveningen wordt voor den rog niet minder dan 50 cents I per stuk besteed. — Voor ongeveer 9 a 10 weken werd eene vrouw in de Kranestraat alhier door een hond, die jongen had, gebeten. Die hond scheen een kwaadaardigen aard te hebben en werd van kant gemaakt. De vrouw is sedert dien tijd ongesteld geweest en in een staat van krankzinnigheid geraakt. Zij is gisteren gestorven. — Op 30 Maart a. s. zal van-wege den minister van binnenlandsche , zaken en onder zijne goedkeuring, worden aanbesteed : Het maken en &apos; leveren van 200 stuks ijzeren halve wissels ten dienste der staatsspoorwegen. EOTTERDAM, 22 Febr. De rivier voor deze stad met drijfis. Men schrijft van den Kinderdijk, onder dagteekening van gisteren: Het ijs in de rivier de Noord en Lek is in beweging geweest; aanden i mond van de rivier de Noord is het opgeruimd; op eenige plaatsen zit het tot aan den grond. SCHIEDAM, 22 Febr. Men verneemt, dat de kamer van koophandel en fabrieken alhier zich dezer dagen bij een uitvoerig adres tot den minister van binnenl. zaken gewend heeft, waarbij op de wenschelijkheid en dringende noodzakelijkheid eener aansluiting van den Hollandschen spoorweg met de Zuiderlijnen wordt gewezen, en tevens wordt betoogd, dat, wanneer de, tegen het - dienaangaande door de regering ontworpen plan, in de gemeente Rotterdam geopperde bezwaren en bedenkingen gegrond mogten blijken te zijn, niets belet om dio aansluiting en de daarmede verbonden overbrugging van de rivierde Maas, binnen deze gemeente, welke daartoe eene uitmuntende gelegenheid aanbiedt, te bewerkstelligen. (Schied. Ct.) LEIDEN, 22 Febr. Heden ochtend is in den ouderdom van 74 jaren overleden Mr. O B. Nederburgh, lid der Gedeputeerde Staten van Zuid-Holland. * LEIDEN, 23 Febr. Heden is alhier tot doctor in de regten bevorderd de Heer G. A. van Hamel, geboren te Haarlem, na verdediging van een academisch proefschrift, de nietigheid van den verkoop van eens anders goed. DORDRECHT, 22 Febr. Sedert gisteren is in den toestand van het ijs op de rivier voor deze stad weinig verandering. Op vele plaatsen zit het ijs, voor het meerendeel sneeuwijs, aan den grond. Aan het Rietdijksche veer is eon open vak en de overtogt gemakkelijk. Aan het Zwijndrechtsche veer moet men over de halve breedte der rivier aan de stadszijde, met de uiterste inspanning werken, om ligt geladen schietschouwen of over of door het op elkander geschoven sneeuwijs te brengen; over de andere helft is een wak, waardoor men naar Zwijndreeht vaart. Aan &apos;s Gravendeel geene verandering. Achter het eiland vermindert het drijfijs. In Noord, Pelser en Merwede zich het ijs nog vast. — De Huil Packet en de Huil fr Eastern Counties Herald, zwaaijen grooten lof toe aan onzen stadgenoot, don Heer Henri Hartog. De Huil Packet, na verslag te hebben gedaan van een door liefhebbers onder directie van den Heer Hartog te Huil gegeven concert, zegt o. a. : //Wn maakten de opmerking dat sommige solisten, sints wij ze het laatst hoorden, groote vorderingen maakten, die wij overtuigd zijn dat zij voornamelijk te danken hebben aan hunnen talentvollen directeur, deu Heer Hartog, wiens groote bekwaamheid, takt en onvermoeide ijver onwaardeerbaar zijn voor de muziekale vereeniging, waaraan hij zich toewijdt. Nog meer te zeggen over de volkomenheid van het vioolspel diens meesters zou, om zoo te spreken, goud vergulden zijn, want zoowel in de solo&apos;s als in de concertanten, kwam zijn spel zoo nabij de volmaaktheid als men het zou kuunen wenschen.&quot; * ENKHUIZEN, 22 Febr. Reeds zijn vijftig visschersvaartuigen van Urk hier aangekomen om weder ter vischvangst te gaan, zoodra de Zuiderzee tusschen deze stad en het Nieuwe Diep genoeg van ijs zal zijn bevrijd. NLEUWEDLEP, 22 Febr. Blijkens een bij den controleur alhier ingekomen telegram, is het recherche-vaartuig N°. 1, visiteur Backer, verlaten geworden en de bemanning door twee Lemster visschers met levensgevaar te Takkozijl, in Friesland aangebragt. Reeds in het begin der maand was het vaartuig op eene kruistogt van Enkhuizen naar de Friesche kust, door den feilen storm op 2 voet water tnsschen het ijs geraakt en schijnt door den orkaan van Zaturdag op Zondag voor zijn ankers te zijn weggeslagen. Men ziet met verlangen nadere berigten te gemoet. Het bovenstaande levert wel het bewijs, met hoe vele gevaren de ambtenaren bij de recherche te water dikwijls voor do behartiging van &apos;s rijks belangen hebben te kampen, want dezelfde visiteur heeft, naar men verneemt, ook in Januarij gedurende drie dagen met zijue bemanning in het grootste levensgevaar verkeerd. H. en N Ct.) — De sehroefstoombootdienst naar Amsterdam, onder directie van Gebr. Zur Miihlen, is heden weder geopend. Ook de stoomboot Texel heeft zijne dienst hervat. NIJMEGEN, 21 Febr. In de raadsvergadering van 11. Vrijdag is het rapport der raadscommissie, die belast was met de regeling van het middelbaar onderwijs, in behandeling genomen en de conceptverordening met eenige kloine wijzigingen aangenomen. Het gebouw//Achter Bethlehem&apos;&apos; zal voor tle school worden ingerigt. Bij het invoeren van het middelbaar onderwijs is de 2de afdeeling van het stedelijk gymnasium opgeheven. De leerlingen van de 2de afdeeling kunnen zonder voorafgaand examen overgaan tot de hoogere burgerschool. Aan den Koning zal ontheffing worden gevraagd van de verpligting tot oprigting eener burger-dagschool. voor een tijdvak van zes jaren, dewijl door cene burger-avondschool voldoende in dc behoefte der gemeente zal worden voorzien, alsmede door de hoogere burgerschool niet 3jarigen cursus, * NIJMEGEN, 22 Febr. De verzakking van een gedeelte der borstwering van de vesting alhier blijft aanhouden. — Op de rivier voor deze stad vertoont zich meer drijffijs dan gisteren. Do overtogt geschiedt geregeld met losse vaartuigen. Het water is in het laatste etmaal 33 duim gewassen; heden teekende de peilschaal 8.87 el boven A. P. ZUTPHEN, 22 Febr. Omtrent de geschiedenis van het voorgevallene op de spoorwegbrug vau 13 dezer vernemen wij uit eene officiële bron het volgende: wanneer de draaibrug digt is , wordt zij door middel eener excentriek aan een der einden van aansluiting even opgewipt en vervolgens neergelaten, opdat de rails daardoor des te juister aan elkander zouden sluiten. Dit was op 13 Februarij ook geschied toen de trein zich van het station in beweging zou zetten, doch een Duitsch arbeider, Lang genaamd, merkte aan deu brugwachter op, dat het draaijende gedeelte iets hooger lag dan het vaste stuk der brug; de rails lagen wel juist tegen elkander aan, doch de eene was mogelijk eon halve duim hooger dan de andere. De brugwachter nu, meenendo dat er gevaar bestaan zou bij het overrijden, maakte noodteckenen met zijne armen op te steken: de trein stopte, en men vond dat het ongerief veroorzaakt was door een stukje ijs dat zich tusschen dc riggels der brug bevond, waardoor het draaijende gedeelte niet juist in hetzelfde vlak met de vaste spanning kwam te liggen. Was de trein doorgereden dan zou er waarschijnlijk geen gevaar voor derailleren bestaan hebben, daar het stuk ijs wel door do zwaarte van den trein zou verbrijzeld en dus alles in orde gekomen zon zijn. De zaak heeft zich dus vrij eenvoudig toegedragen eu heeft slechts wat veel opzien gebaard en &apos; praatjes na zich gesleept, omdat zij, die hot seinen gezien en het schreeuwen gehoord hebben, zonder te weten wat het was, er allerlei onrustbarende geruchten van hebben rondgestrooid, die natuurlijk niet verkleind werden. Er is dan &apos;ook van wege de politie geen dc minste maatregel ter vervolging ingesteld, omdat er niemaud te vervolgen viel. (Arnh. Ct.) ALMELO, 21 Febr. De tot paardcnspel ingerigte tent van den Heer W. Schouten is heden morgen omstreeks 3% uur bijna geheel afgebrand, I terwijl van den inboedel, bestaande uit kleederen, zadels, enz. niets is ! gered. De eigenaar had noch het een noch het ander tegen brandgevaar verzekerd; de oorzaak van den brand is tot dusverre onbekend. * MEPPEL, 22 Febr. Tch gevolge van de goedkeuring door den Minister van Binnen). Zaken van de opheffing vau het gymnasium alhier, is heden avond door den raad tot hoofdonderwijzer der op te rigten gesnbsidieerde bijzondere school voor meer uitgebreid lager onderwijs met jaarlyksche subsidie van f 1600 en vrij schoollocaal, benoemd do Heer W. J. F&quot;. Ohbes, kostschoolhouder te Coevorden, terwijl aan de plaatse* lijke schoolcommissie eervol ontslag is verleend tegen 1 April. m[) Tevens is besloten tot het uitschrijven eener geldleening van ƒ l-&quot;1*&quot; a 4it pCt. voor de verbreeding van de hoofdstraat bezuiden de Beerebrug, terwijl door het lid, den Heer A. Roelink, aan den raad is voorgesteld het oprigten eener hoogere burgerschool met driejarigen cursus» waarover later zal worden beslist. . * BROUWERSHAVEN, 22 Febr. Naar men verneemt zal tot inspet. teur over het loodswezen alhier worden benoemd, de luitenant ter zee der lste kl. J. H. K. Croes. &apos;s HERTOGENBOSCH, 21 Febr. Op het drietal voor 2den geneesheer bij heti gesticht voor krankzinnigen, zijn geplaatst de Heeren Kuiper te Laren, Kok Ankersmit te Meer-en-Berg en Heynis te Amsterdam.</p>
</text>
