<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A TE HÜÜR GEfRAAGD: WSjm Een ruira HUIS met TUIN, op eene der voornaamste ««=*&quot;»-&quot;»Grachten dezer Stad, tegen plus minus ƒl6OO &apos;s Jaars. Aanbiedingenonder Lett. A. Z., bij do Kantoorboekverkoopers R. C.LEPPEE &amp;■ ZOON-, Rokin E 169. (3943) MIDDEL VAN BESTAAN. UIT DE HAND TE KOOP: Eene in volle werking zijnd.: FABRIEK van dagelijksche behoeften, gedreven door Stoom, welke door contanto afleveringen aan geene verliezen onderhevig is. Een gedeelte der Kooppenningen kan als Hypotheek op de Gebouwen en Landerijen gevestigd blijven. Adres met eigenhandig geteekende Brieven Franco, onder Lett. A. 8., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184, te Amsterdam. (3993)_ Eene JUFVROUW , van de P. G., tusschen de 25 en 30 jaren oud, zoekt to Amsterdam of elders eene plaats als HUISHOUDSTER, liefst in een Gezin zonder Kinderen; ook is zij niet onsoueigd om met eene Familie naar Buiten &apos;s Lands te vertrekken. Omtrent onbesproken gedrag , enz. is zl) in staat de beste informatien te produceren. Er zal meer op ecne goede behandeling dan op hoog Salaris gelet worden. Franco Brieven wordt men verzocht te adresseren onder Lett. Z., aan den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230, te Amsterdam. _ (4029) OP EEN BUITENGOED in GELDERLAND wordt- verlangd eene KINDERMEID, van de P. G., tor verzorging van TWEE JEUGDIGE KINDEREN. Vereischten zijn volledige bekwaamheid, en leeftijd niet bensden dc 30 Jaren. Franco Brieven onder Lett. IJ. Z. aan den Kantoorboekhandel van de Wed. C. VAN DEN BOR, iv de Vijzelstraat, te Amsterdam. (4038) &quot;RmIIGÊRWHOGRAPHIE wordt GEVRAAGD om terstond of later in Betrekking te treden. Vereischten zijn dc noodige bekwaamheden en voorzien van goede Getuigschriften. Brieven franco onder het Woord LITHO GR APHIA Bureau Handelsblad. _J 4024) _ In de Gemeente HELMOND, hebbende eene bevolking van 6576 Zielen, is door het overlijden van den Wel-Edelen Heer M. KONINGS, dc waarneming der GENEES- EN HEELKUNDE TEN BEHOEVE DÉR ARMEN vacant geworden. Genees- en Heelkundigen, doch liefst Med. et Chir. Doctoren, die geneigd zijn deze Betrekking waar te nemen, gelieven zich met franco Brieven of in Persoon ten spoedigste aan te melden by het Gemeentebestuur aldaar. (4022) ■.■jfcaraiHAKßMir &quot;&quot; Door bijzondero omstandigheden wordt tot zeer lagen Prijs TE KOOP aangeboden : Eene partij van ruim 2000 Kilo&apos;s WORMNAGELS , de punt lang 0.03 en 0.025 Ned. El. Brieven Franco, onder Lr. W. 8., Bureau Handelsblad. (4012) Un NÉGOCIANT ètabli a Gcnes désire. entrer en relation avec une MASSON HOLLANSAISE travaillant dans la branche des denrees Coloniales pour la représenter. Il est en état d&apos;offrir toutes les garanties désirablcs et des références de maisons honorables et connues, tant a Marseille, Paris, Londres, qu&apos;ici. S&apos;adresser sous les initiales M. M. dans la Librairie de la veuve J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, a Amsterdam. (3654) E, W, Koningsplein bij do Heerengracht . JJ 439. Zoo even ontvangen de&apos; NIEUWSTE GARNITURES van af ƒ2.25 tot ƒ 14; Knoopen Applicaties, Passementerien en Brandebourgs voor Japonnen, en Mantels, alsmede Kapsels van zijde en Chenille met en zonder Netjes, zwarte en blonde Invisibles, Bal-Coiffures, Chatclaines in alle nuances, Chincesch Lint, zwarte, witte en gekleurde Coupe Jonvin Handschoenen van f 0.70 tot ƒ 1.40, breed Ceintuur Lint in alle kleuren, Stalen en Vergulde Gespen. Vele Artikelen van het vorige Saizoen zullen tot veel verminderde prijzen worden Opgeruimd. .-(4018) ■_______UMta___R____B________MnoMl^__s£_&gt;v3»:»nw Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te Parys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademicn, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van dé levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy-gencest borst, klier-en waterzuchtige ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan liet gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende bloedrcinigingsniidd*-!, dat niet zoo als de potassium-cn yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maarvooral de zegem-ykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade-tc Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, OTTERBEIN te s&apos; Gravenhage VAN UENESSE eu SNABILIE; te Tiel, FAASSEN-&apos;te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER ;tc Leijden,-REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C\ en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN BERK, Apot. te Nieuwediep; MEULENHOF te Zwolle. (203)</p>
</text>
