<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FRANSCHE TAAL. Ter verkrijging van eene VLUGGE UITSPRAAK en SCHRIFT wenscht men lEMAND te vinden, die dat op eene spoedige en zakelijke wijze kan onderwijzen en tevens in staat is goed te kunnen stellen. Adres met franco Brieven onder het Motto UITSPRAAK N°. 50 , Bureau Handelsblad. (4128) Een JONG MENSCH gevraagd, R. C, fatsoenlijk, van vlug oordeel, ijverig en met Fransch bekend, op een Kantoor en Magazijn van Manufacturen, om als REIZIGER te worden opgeleid. Briefjes franco aan C. J» met opgave van ouderdom en betrekking, bij den Boekh. J. NOORDENDjjßPjpijpenmarkt, E 513. (4123) P. L. POSTHUMUS, C. 11. GIJSELMAN, J. A. EDAUW Dz.. F. THEOD GÖRLITZ en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op DINGSDAG 28 FEBRUARIJ) 1865 en volgende dagen, vóór het Huis op de Prinsengracht bij de Spiegelstraat, BB 431, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER Verkoopen: den INBOEDEL, nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer 11. STORK9 waarbij : Kostbare JUWEELEN, antiek GOUD- en ZILVERWERK, gekleurd oud Japansch groot KABINETSTEL en TAFELSERVIES, SAKSISCH BEELDWERK, antieke PENDULES en Ornementen, onderscheidene soliede MEUBELEN, enz. De Catalogus is to verkrijgen bij de Makelaars en aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen : Het Oudezijds Heeren-Logement, en do Inboedel HEDEN Vrijdag 24 Februarij particulier en MORGEN Zaturdag en Maandag, 25 en 27 Februarij 1865, van 10 tot 3 ure, voor een ieder te zien. (4145) H. I. RIETVELD, H. R. LINN, P. L. POSTHUMUS, B. J P ZEEMAN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op DINGSDAG 7 MAART 1865 en volgende dagen, des Voormiddags ten 10 Ure, vóór het huis op de Heerengracht, tussehen do Leliegracht en Heerenstraat, RR 263, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Verkoopen de INBOEDELS, nagelaten door wijlen Vrouwe E. A. E. HAGEN, Weduwe den Wel- Edelen Heer J. MIJNSSEN, en wijlen Vrouwe E. A. S. ZEEMAN, Weduwe den Wei-Edel. Hr. H. J. MIJNSSEN, waarbij: ZILVERWERK, Zilveren KINDERSPEELGOED, Japansch LAKWERK, Engelsch Aarden TAFELSERVIES, kostbaar zeer oud Saksisch Porseleinen Dejeuner Servies met fijn geschilderd Beeldwerk, Deventer Tapijten, een in modernen stijl bewerkt SALON-AMEUBLEMENT, cene Partij BORDEAUX-WIJN, enz. De Catalogus is te verkrijgen bij de Makelaars en aan het Locaal voor Publieke Verkoopingon: Het Oudezijds-Heeren-Logement. (4146) Dc Goederen zijn Vrijdag 3 Maart 1865 particulier, en Zaturdag en Maandag daarop volgende, van 10 tot 3 Ure, voor een ieder te zien. P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG 14 MAART 1865 en volgende dagsn, in het Locaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd : HET OEDE ZIJDS HEEREN-LOGEMENT, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, verkoopon: Juweelen, Goud- en Zilverwerk, Japansche en Fransche Porceleinen, Lijnwaden, Tapijten, soliede MEUBELEN en verderen net onderhouden INBOEDEL. (4147) VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars» zullen op Dingsdag den 28stcn Februarij 1865 eu volgende dagen, in het Lokaal DE ZWAAN, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, verkoopen: Oorsieraden, Collierslniting, Spelden en Ringen met zeer heldere en groote DIAMANTEN bezet; Heeren en Dames Horologien, diverse Gouden Sieraden en verder GOUD en ZIL* I VERWERK. Platedwerken, Galanterien en Instrumenten, oude blaauwe O. I. en Fransche Porseleinen, Aarde-, Beeld-, Gelakt en Glaswerk, Lijnwaden en Kleederen, Bedden, Matrassen, Dekens, Sieraaden Ophaalgordijnen; Smirnsche, Velvet en Schotsche Tapijten en Karpetten , Zaal- en Kamerspiegels , Lampen, Schilderijen en gemonteerde Prenten. Excellent FLUIT-ORGELWERK., SERAPHINEORGELS en Pianoforte, exquise Pendules, Kroonen, Candelabres en Ornementen. Soliede modern bewerkte MEUBELEN, Garnituren van Canapés en Stoelen. Gladmangels, Persen, Zolder- en Waschbenoodigdheden en divers geschilderd Hout- en Mandewerk, Kantoorlessenaars Vuurhaarden, Kagchels, Rookmachines, Koper en Tin, eenige Boeken en verderen goed onderhouden INBOEDEL; waarbij die van wijlen Mejufvrouw J. C. DONK, Wed. den Heer P. BOUKAMP. Voorts eene partij van 450 Koopen Nieuwe FRANSCHE PORSELEINEN. De Opstal van een GAREN- en BAND WINKEL en verdere Winkel- en Pakhnisgoederen, een Schoenmakers NAAI- of RMMACSIiïSr,-rCen _f2s£L Wijn&apos; en eindelijk eene partij van 650 Koopen GAREN en BAND , Wol, Saaijet, enz. volgens afzonderlijke Notitie. &quot; De Catalogus en Notitie zijn a 10 Cents voor de Armen ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Lokaal de ZivaTn tl bekomen. De Goederen zijn daags te voren aan het Lokaal te bezigtigen en de Winkel-Opstal op de Nieuwmarkt in het Huis O 373 (4101) Maandag en Dingsdag, 27 en 28 Februarij, des Avonds ten Zes Ure, zullen, onder Directie van A. G. DE VISSER Boeken Kunsthandelaar, Papestraat, 23, te&apos;s Gravenhage, worden Verkocht: KAARTEN en HISTORIEPRENTEN , ETSEN van Oude Meesters, PRENTEN van Rembrandt en zijne School, ETSEN van eestexs &gt; Gegraveerde PRENTEN, PORTRETTEN, TEEKENINGEN en PRENTWERKEN. (4113) Dc CATALOGUS wordt op Franco aanvraag, Franco toegezonden. HERVORMDE GEMEENTE HAARLO EN WATERHOEK. Den 30steu Januarij 1865 is van de GELDLEENING, groot f 30,000 UITGELOOT N°. 34. De HOUDERS der ™ derdeden er van worden verzocht zich bekend te maken bij den Notaris H. F. TJEENK WILLINK, te Borculo. Vroeger werden uitgeloot de Nus&apos; 1, 11, 25, 29, 37, 54 en 58. (4098) &apos;</p>
</text>
