<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Aan de leden van het Kans- en Uitkeeringsfonds, gevestigd te Leiden.</title>
	<p>Alhoewel hel niet in den geest van Directeuren ligt en het ook moeielijk van hen gevergd kan worden, dal zij op alle courantenartikelen, waarin juiste of onjuiste beschouwingen van hunne fondsen geschreven worden, antwoorden, moeten zij echter, mede op verzoek van vele leden, daarvan in dil buitengewone geval afwijken en wel naar aanleiding van een ingezonden stuk in de Goudschc courant van 19 November jl., hetwelk niet alleen overgenomen is in verschillende bladen, maar waarvan afdrukken naar vele leden van hunne fondsen verzonden zgn. Het spreekt van zelf, dat daardoor groote agitatie onder de leden ontstaan is en zij betreuren zulks, daar hel maken van opschudding nooit leiden kan tot ware verbeteringen en eenmaal opgewekt mistrouwen niet gemakkelijk valt weg te nemen, maar ter zake. Onze fondsen zijn Onderlinge en elk lid heeft, volgens de milde bepalingen der reglementen, recht om voorstellen tot wijzigingen te doen, welke echter na aanneming nimmer in werking mogen treden zonder koninklijke goedkeuring. Nu zijn op de algemeene vergadering van 31 Maart jl. verschillende voorstellen ingekomen, voornaamlijk ten doel behbende om kans in zekerheid te veranderen en Directeuren namen op zich om vóór uit. October een nieuw concept-reglement te vervaardigen en daarvan afdrukken aan alle leden ie doen toekomen, ten einde deze in de gelegenheid te stellen, vooruit. December, hunne behoorlijk gemotiveerde bedenkingen, daartegen bij hen in te zenden. (Men leze Pag. 60 en 61 der zesde rekening en verantwoording). Van verschillende zijden hebben Directeuren goede wenken ontvangen en hadden zulks ook gaarne gezien van de Goudsche leden, doch deze hebben eene vergadering gehouden, waartoe zg vele leden, maar noch Directeuren noch den plaaiselgken correspondent hebben uitgenoodigd. Daarin sprak de Heer Dobbe over levensverzekeringen in het algemeen en over het kansfonds in het bijzonder, len slotte de leden aansporende het nieuw ontwerpreglemeni af te keuren. Daarvan is, zooals wij boven zeiden, een verslag in couranten geplaatst en aan vele leden rondgezonden met het doel om ook anderen tegen het nieuwe ontwerp le stemmen; wij laten dat voor hunne rekening en verantwoording. Belangstelling zien Directeuren gaarne, maar indien nu de Goudsche leden zoo helder inzagen, dat er groote verbeteringen in te voeren waren, zoude het op hunnen weg gelegen hebben en nog liggen, die behoorlijk gemotiveerd aan de Directeuren toe le zenden ; zij zouden daardoor hen en vele leden zeer aan zich verplichten: maar agitatie te verwekken en het conceptreglement alleen af te keuren, dat is de goede weg niet om tot ware verbeteringen te komen. Directeuren geven door deze de verzekering aan alle leden, dat zij met bekwame deskundigen steeds en met volhardenden ijver arbeiden aan verbeteringen, gebruik makende van alle goede wenken, en hopen in staat te zijn vóór de algemeene vergadering den leden nieuwe verbeteringen voor te stellen. Tot zoolang verzoeken zij een ieder mede te werken len goede, gerust te zijn en gedachtig Neêrland&apos;s spreuk «Eendracht maakt macht.&quot; De Directeuren voornoemd, G. J. ROLLANDET, C. A. DE VASSY. M. H. ESSER,</p>
</text>
