<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De liollamlscke Boerin. Handel in Boter, Haas, Melk eb Eijeren, in het grool en klein. Beste BOTER, 1&quot;« qualileit 80 Cis per 5 ons, 2d* qualiteit 75 Cts per 5 óns, 3de qualiteit ïO Cts per 5 ons. Ook goede BOTER voor keukengebruik, a 65 en 60 Cts per 5 ons. &apos;De Ondergeteekende beveelt zich bij zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooien beleefdelijk aan, belovende eene prompte en zindelijke bediening. ÜC De bovengenoemde artikelen worden ook aan huis bezorgd. W. ROODENBURG, Haarlemmerstraat, hoek Sionsteeg, Wijk VI, ft: 385. een HUIS op eenen goeden stand, bevattende beneden 4 Kamers, groole Kelder, Keuken, Binnenplaats, boven, 3 Kamers, alle Behangen en van Stookplaatsen voorzien; voorts ruime Zolders. Zoowel boten als beneden heeft men een fraai uitzigt over het water en den Nieuwen Rijn. Informaliën zijn te verkrijgen bij P. H. MAANDAG, Lood- en Zink werker. OPENBARE VERKOOPING, C«n» contant geld), op Donderdag 17 December 1868, des.voormiddags le 10 ure, aandeTraanslokerij (van ouds genaamd de Vogelkooi), even buiten de Zijlpoort onder &apos; Leiderdorp i vah onderscheidene Esschen-, Elzen- en Wilgen Boomstammen, benevens écné partij zwaar Esschen-, Elzen en -Wilgen Hakhout. Alles gemakkelijk te waler te vervoeren. Te zien daags vóór de verkooping van 10 tot 3 ure. Bjj den Boekbandelaar C. KOOYKER, Kieuwen Rijn, is voorhanden: EEINE GROOTE SORTERING KERKBOEKEN, in allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in te binden , worden ten spoedigste gereed gemaakt. Magazijn van Papieren, KantöölS School-, Êchrijf- en Teekenbehoefteil, Boekbinderij, Steehdrukltöry,.V Liniëerderij,, enz? enz., Tan , ;:;7r! DE LINCJEL, firma MaTvëLü, Hoogewoerd. KANTOOKBOËUSKK . in de ruimste sortering voorhanden, als: Grootboeken, Journaals, Memoriaals, enz. enz., terwijl extra modellen in den kortst mogelijkcn tijd nel en sterk gebonden worden afgeleverd. COPItiERESÓEKEiV, van 500 en 1000 folio&apos;s, alsmede Persbladen eu Vloeibladen. &gt; gVY&apos;T» PLAK-ALBUAI. van dit nuttig en aangenaam Prentboek zijn nog eenige exemplaren voorhanden. VISITE-KAARTEN worden ten spoedigste netjes gesteendrukt in etui afgeleverd. jaflP&quot; Almanakken liggen volgens gewoonte voor Begunstigers gereed. KINA-IJZER-SIROOP VAN GRIMAULT &amp;CIË., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon te Parijs. Dit geneesmiddel in vloeibaren staal en aangenaam van smaak, bevat in de eerste plaats Kina. een bij uitstek tonisch middel en ten andere IJzer, een der voornaamste bestandderlen van hel bloed, liet wordt door de verinaarriste Gènêeshècren te Parijs aangewend, om de lileekzuclit le genezen, de ontwikkeling van jonge meisjes te bevorderen en aan liet ligchaam zijne geschokte .of verloren krachten |le hergeven. Het doet de hevigste maagkwalrn .veroorzaakt door. verzwakking of witten vloed, waaraan zoo vele dames lijden, spoedig vn*dwijnen&apos;, regelt en vergemakkelijkt de menstruatie en wordt met succes gebruikt brj kinderen, lijdende aan bleekzncht, waterzucht of klieren. Daarenboven wekt het den eetlust op, bevordert de spijsvertering en is goed voor alle personen, die aan bloedarmoede lijden, tengevolge van te aanhoudende krachtsinspanning eu ziekten. Zij die zeer langzaam na zware ziekten herstellen, kunnen geen beier geneesmiddel aanwenden dan de Kma- en Uzerlioiidende Siroop van GRIMAULT &amp; Cie. Dépöts: te Amsterdam 11. ÜLOTH , te Leyden 11 J. REYST. .■;&quot;&apos;- i&apos;Ki &lt;\i 71- &apos;JOlj-0.. -. &gt;iill\p&apos;)f t V.UjVtv-. .*.. :. ,</p>
</text>
