<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diakenen der Nederduilscli Hervormde Gemeenle alhier maken bekend dat de Soepdeeling op Woensdag 16 December een aanvang neemt en dat doorloopende Kaarten van 26 portien legen ƒ J..80 en Maandkaarten van 9 portien legen G 5 Cents van heden af verkrijgbaar zjjn op het llniszittenhuis. . 7- Leiden, 10 December 1868. . , . , Specialiteit van Engelsch Bier. JEFFREY&apos;s &amp; C«. Strong Ale . &apos;, 7. /°«*° \ .&apos;.&apos;: Sparkling » • •&apos;&quot;&apos;■■ . »0.3?5| India Pale „ . . .7 »0.35 ( AITCHISON&apos;s&amp;C. Scotch „ .... »0.40?1 Extra Dublin Stout, zeer tot versterking l aanbevolen ....*..» 0.45 J CHOCOLADE,. nit de Stoomfabriek van DE BONT &amp; LEYTEN, le Amsterdam, bekroond op verschillende Tentoonstellingen, a ƒ1.40, ƒ1 en 80 Cents de 5 Ons, in poeder a f 1.35 de flesch, 70 Cents de halve flesch, bjj P. J. COÜVÉE Az., op de Mare. De Ondergeteekende heeft de eer zijne geachte Begunstigers en verdere Sladgenooten te beriglen, dat hij ontvangen heeft de alom zoo gunslig bekend zijnde ■C A V IIR, a /1.25 en 75 Cents de flesch. Alsmede Terrines de foie gras, van af / 3.50 en hooger. Ook beeft hij tot bet geven van Oesterpartijen (mits bij voornitbeslelling) een afzonderlijk lokaal disponibel. Firma WED. J. HEFFTRICH.-*?*.| = Er kan een flksche Loopjongen geplaatst worden. DE NIEUWE VUARMKGSGDE VISCIIWIIEL. -„. , ■ ... De Ondergeteekende maakt, zijne geëerde Begtinstigess bekend, dat bjj ontvangen heeft beste versche Zeeuwsche en Texelsche Oesters, Zalm, ƒ2 50 per 5 Oneen, nieuwe Zoutevisch, Ansjovis, Winterharing, Sardines, Citroenen, Sinaasappelen, enz. J. VAN POELGEEST Jr., Letden, 12 December 1868. Koornbrugsleeg, Wijk IV, ft». 44. den Ondergeteekende te bekomen groole Engelsche iMsfi Sprot, ïi 10 Cenls liet bosje, kleinere soorl minder, ISsbS «■ en puilde Engelsche Bokking en beste gerookte Paling, tegen cmle prijzen. J J. VAN DER PLAS, Leyden, 1868. Haarlemmerstraat bij de Kerksteeg.</p>
</text>
