<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Opgave van brieven, welke in de maand October jl. door het postkantoor alhier naar het buitenland zijn verzonden, en die niet besteld zgn, omdat de personen, aan wie zij geadresseerd waren, op de aangewezen plaatsen onbekend waren. Geadresseerd aan: L. de Mooy, te Lodi; A. C. Mug, te Liège; F. H. Otto, Ie Frankepdaal; T. Hooiberg, te Frankfort; J. Kneppelhout, te Hamburg; li. Kosters, te Neuenkirchen; Langelaan, te Nieuwenhuizeti; Ad. Uoffmann, te Numbcrg; Ch. Lelong, te Parijs; Japi Hart, idem. ■ -.;* :&gt; .</p>
	<p>— Hel gelal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 154 lol 168 volwassen personen en 82 lot 95 kinderen. — De taal- en letterkundige afdreling der kon. akademie van wetenschappen te Amsterdam zal Maandag aanst, aldaar eene gewone vergadering houden. — Aan de diaconie der herv. gemeente van Charlois en Katendrecht is door den heer J. «an Heyningen, pnlangs te Rotterdam overleden, gelegateerd eene som van ƒ1000. — De IVed. Financier meldt dat de hoogste prijs ad 250 000 fl., gevallen op serie 2172, n°. 54, der Oostenrijksché loten 1864 a 100 fl. is ten deel gevallen aaneen commies te Amsterdam. tt-,Op .den 5d&apos;n December, St. Nicolaasfeest, zjjn lusschen de verschillende stations van de Hollandsche ijzeren spoorweg-maatschappij verzonden 10890 bestellingen. .:.— De gemeenteraad van Rotterdam heeft de voorstellen betreffende de ontwerp overeenkomst met het rjjk, ter zake van den staats-spoorweg Rotterdam—Dordrecht, in verband met het plan tot uitbreiding der gemeente op Feijenoord, met 28 legen 7 stemmen aangenomen. . -, Woensdag avond II. heeft er te IJsselsiein een hevige brand gewoed, waardoor zes woningen zijn in de asch gelegd. De brand was ontslaan ten huize van een koopman in lompen. — Te Zaandam is de buiten-socieleit, de tuin der Nederlanden, benevens twee daaraan belendende percelen, afgebrand. ■.&apos;..«— Uit Zniphen meldt men het volgende: Bij den jongsten storm is hier op de volgende merkwaardige wijze eene dienstmeid aan een bijna wissen dood ontkomen. De oudste zoon des huizes moest gister ochtend op reis, en de meid stond e&apos;e&apos;n uur .vroeger op dan zij gewoonlijk in dit jaargetijde doet, ten einde het een en ander voor het ontbijt in orde te brengen. Zij was naauwcljjks vijf minuten in de keuken geweest, toen de zware hooge schoorsteen van het buis voor hel geweld van den storm zwichtte, nederstorite, een groot gat in het dak boorde en vervolgens door de zoldering van het. meidenkamerije op het hoofdeinde van het bed te regt kwam, *waaruil de meid zoo even was opgestaan. ,:■..— Uit Andijk meldt men dal door den hevigen orkaan van Maandag morgen een bootje, digt by de zeeglooijingen opgenomen en over.den dijk op een buis geworpen werd, waar hel door hel dak op den zolder doordrong, juist op den oogenblik, dat een der huisgenooten op stenen lag. • rr- Te Zwolle zijn Woensdag II. de officier van justitie, regier-commissaris «n griffier bij de arrond.-regtbank aldaar, naar Dedemsvaart vertrokken, van waar zij zich naar JNieuwleusen begeven hebben, ten einde aldaar het noodige onderzoek te doen, omtrent eene poging tot brandstichting, die ten huize van den gemeente-veldwachter is gepleegd. Ware de vrouw Tan den veldwachter niet door de brandlucht ontwaakt, dan zoude de misdaad vreesel(jke gevolgen hebben gehad. Men vermoedt, dal wraakzucht tegen den veldwachter, die in zijne betrekking niemand ontziet, aanleiding tot het misdrijf heeft gegeven. — Maandag 11. is, des morgens ten 7 ure, door den storm eene praam met hout beladen in de vaart bij .de brug te Donkerbroek (Friesland) omgeslagen, waarbij een kindje van 18 weken, hetwelk in de kooi lag te slapen , is verdronken. De moeder w.as radeloos, toen men haar kind uit de golven te voorschijn baalde. — Op- den spoorweg Neuzen—Gent is in den avpnd van den 9den dezer een locomotief, welke van Neuzen naar Selzaele terugkeerde, als gebruikt wordende bij den aanvoer van grond en materialen, op een ballast wagen gereden, die men op den weg had laten staan, zoo men wil uit onvoorzigtigheid. Een arbeider is daarbij deerlijk verminkt en gewond, en verkeert in gevaarlijken toestand, daar men hem &quot;reeds den volgenden morgen een arm I en been heeft geamputeerd. De locomotief is zwaar beschadigd en de wagen verbrijzeld.</p>
</text>
