<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_J_». T W €_#_!_. CHIR. &amp;JÊJIL&amp; J _ W _ iMI H , DENTISTE, $WÊt WÊ&amp;§ HOEIi NIEUWENDIJK en DAM. W-&gt; M__nJ__N# verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding §_jg_s||__OL heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen ,öè^&quot; ® «^azonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op hel ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien totregerin. der Kindertanden. (21201) lAi J. H. HAIBÜR&amp;, ?iMlliÉrlt„ Gebr&apos; Tandmeester van Z. M. den Koning &apos;ifi&apos;7^m&lt;^ Halsteeg, A 275, tftA-è?RS!_l?_ is dagelijks te spreken of te ontbieden we- S_Sf«*Sss___l gens het inzetten van KUNSTTANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de oude Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd,zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de bewerking van Dr. RICHARDSON. (20557) Brillen, /^§3%n, &lt;&lt;fo^^\ Tliealre£&apos;or&quot; _ll^ll_^iK^°°^_f:&apos;^-l&quot;li_ eilVe&quot;&apos;e&quot; genetten. tËsSÊ^J&apos; \SÊ&amp;^y fcijliers. FABRIEK en MAGAZIJN van alle sooiten van Gezigtkundige Glazen, Wis-, Natuur-, Gezigt-, Scheikundigeen Meteorologische INSTRUMENTEN en KUNSTGLASBLAZERIJ, van alle Chemische Glaswerken. Rokin, E 145. J. F. VAN DEENE, (2 .91) Rijks Leverancier. H. DER KIM, Heerengracht bij de Warinoesgracht, LL 110, tegenover het Engelsche Consulaat, recommandeert als zeer geschikt St. Nicolaas-Cadeau, originele Kistjes en Mandjes CHAMPAGNE, inhoudende Twaalf Flesschen geheel goud, zeer moderne, van ƒ 1.40 tot I 2.50 de Flesch, desverkiezende kan men de Kistjes of Mandjes aanwijzen, en daarvan een Flesch tot Monster bekomen; die van dit beperkte koopje wil profiteren, haaste zich, want de voorraad is zeer klein. Geopend van &apos;s morgens negen tot &apos;s middags drie uur. Brieven franco, de bestellingen van buiten worden franco geëffectueerd. (28578) HfHülieF^ PATENT GASBRANDERS, aanwendbaar voor alle Inrigtingen, zijn de ZUINIGSTE der tot dus verre bekende BRANDERS, en worden 4 weken kosteloos op proef gegeven door H.LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 197. De Namaaksels geven geene besparing, waarvan zich iedereen kan overtuigen op den proef Gas- en Lichtmeter, ten mijnen Kantore voorhanden. (20558) £Lf_T Of&amp;OOT__ -LICHT van H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. De constructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheia van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker lichtvermogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. Biide groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHES petroleumlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat net getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanterien en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij H. KOTHE, (20552) Spuistraat, F 35, over de Schoorsteenvegerssteeg, ATTISMTÏÏIS. Ik Ondergeteekende geef door deze kennis aan mijne geachte Begunstigers, dat ik door het plaatsen van een TOESTEL TOT ZUIVERING VAN BEDVEEREN (geheel E-sg-en bewerking;) ben in staat gesteld de Veren met eene groote Prijsvermindering te leveren, tevens de REDDEN, welke door Ziekte oi Ongesteldheden zulks behoeven, te ZUIVEREN met eene veel verbeterde bewerking ook voor de TIJKEN, en levert het voordeel op minder kostbaar te zijn. Het Fabriceren der Fransche gewone Springmatrassen, Paardenhaar, Kapok, Indische stijl. Verder alle soorten van Matrassen, solied bewerkt en goedkoop. Leidsche en gestikte Dekens in soorten. Mij in UED. goedgunstigheid aanbevelende, heb ik de eer te zijn, Amstekdam, UEd. dw. dienaar, 9 November 1868. C. F.HENDRIKS C. F. zoon, (28477) Nienwendijk, L 106, bij de Oudebrugsteeg. delïeüwelerbinders VOOR DRIJFRIEMEN, welke de tot heden daartoe gebezigde Naairiemen, Gespen en Riemschroeven MET ZOO VEEL VOORDEEL vervangen, zijn steeds voorhanden bij LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Kantoor: Singel bij de Koepelkerk, L 689. $J_F* Bij ontvangst van orders, op de nieuwe Verbindera, wordt op verlangen der Bestellers, een stuk Drijfriem, op de nieuwe wijze gelascht, kosteloos geleverd. Prijscouranten worden op franco aanvrage gratis verstrekt (27960) ASPHALTDAKEN nit de Fabriek van JULIUS CARSTANJEN, te Duisburg a/d. Rijn. Depots voor Nederland van dit REKLEEDSEL zijn: Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN #• C°. Rokinhoek Taksteeg, en te Arnhem bij denHeer A.KNOOPS, Loodgieter en Leidekker, en te Deventer bij den Heer A. NALES. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (20559) I SOCIETE GENERALE 13, rue du Remie, Paris. Essaycz le chocolat de la Soeiété génerale Goüiez le chocolat de la Soeiété géné.a.e Uéjeunez au chocolat de la Soeiété générale Comparezlechoeolai de la Soeiété Générale Et vous direz, le meilleur, _ prix .ga&apos;, : C&apos;est le chocolat de la Soeiété générale. ENTREPOT D. KREUNEN Az. - AMSTERDAM. (27926) PHOTOGRAPHIE. De Ondergeteekenden verzoeken beleefdelijk de Personen, die van plan zijn voor SINT NICOLAAS of het KERSFEEST in hunne Ateliers te AMSTERDAM ofte ÜTRECtiT PHOTOGRAPHIEN te, laten vervaardigen, zich bij tijds bij hen aan to melden. (28872) ¦ WEGNER &amp;-.MOTTU. I</p>
</text>
