<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 12 September.</title>
	<p>De Prov. Corr. deelt mede dat de schadeloosstelling aan Oostenrijk wegens den afstand van het regt op Lauenburg, betaald wordt of reet Ïbetaald is uit de bijzondere fondsen des konings en dat dil hertogdom alsnu . onmiddelijk door Pruissen in bezil zal worden genomen. Tot Proissisch i commissaris aldaar is benoemd de gewezen minister van staal von Arnim Boitzenbtirg. De verdere regeling van Lauenburgs stelling len opzigie van Pruissen blijft aan de kroon voorbehouden. — Omtrent het voorval niet den kok Olt, te Bonn, dat dezer dagen tol eene diplomatieke lusschenkomsi van de zijde van Frankrijk aanleiding heeft gegeven, deelt de Nord. Deutsche Zeit. de volgende bijzonderheden mede: Op den 4den Auguslus geraakten een student, graaf Etilenburg, een vrijwilliger van het reg. huzaren, en de student B. mei eenige personen in een woordentwist, waarbij B. van achteren, vermoedelijk met een stok, een slag op hei hoofd kreeg, dal hij sterk bloedend nedcrslorlle. Daarop greep graaf Eulenburg naar zijn sabel en bemerkte dat deze niel in de scheede slak, helzfj dat dit wapen er uit was gevallen, of door een der tegenstanders ongemerkt er uitgetrokken was. Hij verdedigde zich toen met de scheede legen zijne aanranders, tot zijne vrienden hem ter hulp schoten, waarop de anderen wegliepen. Alleen Olt bleef achter en daar deze sterk aan hel achterhoofd bloedde, begaf hij zich, onder geleide der policie-agenten, naar de cliuische inrigting, alwaar zijne wond werd onderzocht en verbonden. Het scheen toen dat de wond niet zoo gevaarlijk was, doch zes dagen later overleed hij ten gevolge van hersenontsteking. Het was nu de vraag, of dil laatste werkelijk alleen hel gevolg der verwonding was. Volgens hel daaromtrent ingestelde onderzoek was dil wel waarschijnlijk, j doch de geneeskundigen verklaarden zich cene eind-uitspraak lot na een meer | naauwkcurig onderzoek omtrent den loop der zieklc en andere omstandig- I heden te willen voorbehouden. Tol het onderzoek is, volgens het voorschrift der wet, ook cene gemengde commissie van militaire en civiele geregtspersonen benoemd en hel is dus le verwachten dat de regterlijke beslissing spoedig zal volgen. Eulenbtirg&apos;s sabel is den volgenden dag aan den regimenlsbevelhcbber door een der bij Olt behoorende personen ingezonden, onder verklaring dat de inzender deze had gevonden in de nabijheid der plaats waar het voorval plaats had. — Gedurende de jongst vcrloopcn 50 jaren zijn te Keulen niet minder dan 24 belangrijke kunstverzamelingen in hel openbaar verkocht. Sleehls j cene enkele maal zijn de kostbaarste voorwerpen eener collectie te Keulen &apos; bewaard gebleven en wel uil de verzameling van wijlen den heer Schmilz, zoo bijzonder rijk in werken der oude Keltische schilderschool. — Het monument ter gedachtenis van wijlen prins Albert, te Coburg opgerigt, is geplaatst op een voetstuk ter hoogte van 14 voet; dit is vervaardigd van geslepen syeniet uit het Fichtelgebergte. De prins is voorgesteld in het gewaad van lid der orde van den kousenband, met den veldmaarschalk- i staf in de hand. Het beeld is gegolen van metaal, weegt 49 centenaars en &apos; is 10J voet hoog. — De gebroeders Platter hebben het voornemen opgevat om een jaar door j te brengen op den Col de Sl. The&apos;odulc, gelegen in Walliserland, welke 11,367 voet boven den spiegel der zee zich verheft; dit geschiedt len einde sierrekundigc, meteorologische en andere waarnemingen le doen. — Uil Weenen meldi men, dal de keizer aan den generaal von Benrdck ontslag heeft verleend uit de active dienst. Op zijn dringend verzoek moet hem dit verleend zijn. Men beweert, dat de oorzaak gezocht moei worden ! in de wijziging, welke hel ministerie heefl ondergaan, waarvan de conscr- j vatieve&apos;rigling met zijne liberale beginselen niet strookte.</p>
</text>
