<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE&apos; GEEDIf- IN DEPOSITO-BANK. üeposif o-Ètsit^é. De RENTE , die voor Gedeponeerde Gelden vergoed wordt, is van heden af vastgesteld op 4% pCt. &apos;s Jaars. ,„„„n. Amstekdam, 20 November 1865. (26580) IIIERLANDSCBi ÏEEN-MAATSCHAPPH. HH. AANDEELHOUDERS worden c&apos;tefiroepen tot het voldoen der VIERDE STORTING van 20 pCt.Öf Honderd Gulden pèf Aandeel, ten Kantore der Nederlandsche Credit- en DejioSito-Bank, Heéfengracht bij het Reguliersplein X 383, van 5 tot 9 December 186 S. Amstebdam, 20 November 1865. (26581) SFAARBMK&quot; VOOR DE STAD AMSTERDAM- Laatste rentebetaling* over het ; jaar 1860, Hét BESTUUR der SPAARBANK voor de Stad Amsterdam maftkt aan de Inbrengers bekend, dat gedurende de maand December op elkeü , Dingsdag avond , vaii 6 tot 8 Ure, aan het Hoof I-Bureau, kantoor van I uitbetaling, gelegenheid tot uitbetaling of feijschfijving van rente over | het jaar 1860 zal gegeven worden. De Inbrengers worden tevens verwittigd, dat na de öaiind December de rente over het jaar 1860 ophoudt opvorderbaar te zijn. Amsterdam, 10 November 1865. Namens het Bestuur voornoemd: ,„„.„,„ M. VAN GEUNS, Voorzitter. (26028) E. 31. EVERWIJIN LANGE, Secretaris. Êene BURGERJUFVROUW, R. C., zag zich gaarne zoo spoedig **ëf [&amp;i££F£,AAÏST in het T^ van MANUFACTUREN en MO¦ «EAKÏIKELEN, hierin volkomen bekend zijnde. Adres met franco | brieven onder lett. V. D. bij den Boekhandelaar G. W. VAN BELLE te Rotterdam. (J__4B9) o]_rdëïr4den JahnaïF^aanstaaiailêzullen te GRONINGEN de twee aldaar tusschen de beide Markten op den besten Stand naast elkander staande publiek ten Verkoop worden aangeboden. (26485j__ ïfiHffifTOiiiracffiiöaHr De Hoogwelgeboren Heer C. W. J- E. Baron VAN BALVEREN, zaldoe&quot;.Vcrkoopen ca. 400 stnks EIKENBOOMEN, staande in de Allee, bij het JKasteel te Eehteld, waaronder er zijn van zeven tot aclit palmen dikte over het kruis. In Perceelen en Massa&apos;s. De betaling op den Isten Jnnij 1866, mits soliede Borgen stellende. Op Dingsdag den 28sten November 1865, des Voormiddags ten 10 ure, ten huize van DIRK KEUKEN, Kastelein in het Wapen van Balveren, te E c h t e 1 d. (26448) Tegen 1». Eebruarij 1866 wordt verlangd op een goeden Stand, in de nabijheid van hot OOSTERDOK, cene Gemeubeleerde VOORKAMER met ALCOVfe&apos;. Adres met franco briefjes, waarin opgaaf van Stand, Huurprijs, enz. order lett. E, bij TEN BRINK &amp; DE VRIES, Boekverkooptr. in de Warmoesstraat alhier. (26449) __,_^»e,_.vraagt voor twee Personen bij BurgëTïïeden eene _M_GEMEI&gt; BELEERDE KAMER , benevens VOLLEN KOST en eenig Huisselijk Verkeer. Aanbiedingen met opgave van prijs per Week of Maand franco, onder lett. R. S., bij den Boekh. JOHs. W. BRAUN, Molsteég, GJ36. (26492) VOOR EEHIUJZIRFABWEKr voornamelijk IJZERGIETERIJ, zoekt men een AGEWT, te Amsterdam residerende en met het Vak bekend. Zich te adresseren onder lett. P. Q., Bureau Handelsblad. Brieven franco. (26495) ~~ BÖÏKIIüDIRr Wordt GEVRAAGD op een welgeleeen &apos;dorp in de omstreken van Arnhem, een solied JONG MENSCH, omstreeks 30 jaren, geschikt als Boekhouder in eene Eabriekzaak, tegen eoed Salaris, werkzaam te zijn. Brieven franco onder lett. K., bij den Heer JOSUÉ WITZ, Boekdrukker te Arnhem. (26462)</p>
</text>
