<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKWAM SJIMÜ-iER. kunnen voortdurend Werk bekomen bij C. J. BOELE en ZOON, te KAMPEN. Loon ƒ 3 tot / 6 per 1000. Vergoeding van Reiskosten ƒ 2.50. (23901) rnljAssSl&apos; jtSffifflüttEii, wrs^ I»Aft At)! i&apos;;ïl? _J vaT&gt; zwarte Zijde, met Baleinen, Stalen t\ l\ fi I Llj I lik» , en Rieten Garnituur, n alle grootten en kleuren. Uitmuntend ligte en fijne Dames- en allerliefste Kinderparapluics. DAiVITftl. fiTf H! met Vilten en Lederen Zolen, in Mans-, Vronr_l_ilUrr_ül_li3 » wen- en Kindergrootton, mooije dessins, frissebe kleuren en sterke kwaliteit. f_Vl?D^f SIASiWI?-! elegant fatsoen en soliede kwaliteit, waar- U.M.__*MlUEi_.-i-l, voor wy guaranderen. DAMES RIJGS-JIIOEM S.-S2T&quot; °&quot;tBM&quot; PETROLEII TAFELLAIPEH, KEUKENLAMPEN, HANG- en MUURLAMPEN, van de soliedste Constructie en in de sierlijkste Modellen. DE PETROLEUM NACHT- M KOPD ORLAIIP-ES van CORNELIS SCHAKEL, zijn de gemakkelijkste, zindelijfcste en goedkoopste van alle Lampjes C. SCHAKELS PETROLEUM-KAWNEN in alle grootten, welke om hunne doelmatigheid en veiligheid veel byval vinden. MOOIJE ELEGANTE EN GOEDKOOPE FII©IJIE§, PE-.DULES DE BUREAU, HUISKLOKKEN. Turfinanden, Kolenbakken, HAAEDSTELLEN, HAARD- en KAGCHEL-ORNEMENTEN,mooijeBLA ASBALGEN, HAAROSTOFFERS, de bekende handige KAGCHELKAPJES, om Kagcheldeuren te epenen, zonder gevaar van zich te branden. VERKOOPHUIS, (26474) P. A. DE JONG, te Arnhem, heeft uitgegeven en is alom té bekomen: ? APIIVC :§TAT! DE VRIJMETSELARIJ IN TIEN VRAGEN EN ANTWOORDEN. Eene Verklaring voor het Volk en zijne Vrienden, naar de Tweede Zwitsersche Uitgave. Prijs ƒ0.90 Een geschikt Handboekje voor wat men door VRIJMETSELARIJ te verstaan hebbe, en wat zij bedoelt, hoe deze is ingerigt en wat zij heeft ondervonden; het is aan te bevelen aan allen, die lust mogten gevoelen tot deze Vereeniging toe te treden. ... HET POSTZEGEL-SPEL, Met meer dan 200 Afbeeldin.cn van POSTZEGELS van alle Landen in Kleurendruk en de Waarde, eene Kaart van Europa, de Waarde van Munten; korte Schets der Aardrijkskunde en Beschrijving van het Spel. een Aardrijkskundig Spel VOOR DE JEUGD EN HARE VRIENDEN. Prijs/1.25. Nutti&quot;- Leerrijk en Aangenaam is het doel van dit geheel nieuw Spel, ieder Huisgezin dat prijs stelt om de Jeugd naar hun genoegen bezig te houden, zal hetzelve met vreugde ontvangen. (25926) Bij P K. BRAAT komt heden van de peis: LEERBOEK DER __ WERKT UI-G KUNDE, TEN GEBRUIKE BIJ HET MIDDELBAAR ONDERWIJS. DOOB *»*. A. VAN OVEN. lste Deel, lsto Afl. Prijs ƒ 1.20. Met n«g eene afl. is het lste Deel (Static*) compleet; — het 2de D.e (Dt_.-_-._C_-) volgt aanstaande ja_r. (25854)</p>
</text>
