<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. Do Tweede Vergadering ter verificatie der schuldvorderingen in het faillissement van L. S. DE LEEUW, Schuijcr-Fabrickant alhier, is door den Edel Achtbaren Heer Rcgter-Commissaris bepaald op Woensdag 12 September a. s., des inorgeus ten 10 ure op het Palcis van Justitie alhier, (2de kamer). Amsterdam, 5 September 1866. De Curator, (20609) C. A. COSMAN. SOLIEDE GELDBELEGGING. UIT DE HAND TE KOOP eenige Bunders LAID9 waarvoor slechts V 3 contant en 7, met jaarlijksche afl»ssing kan beteald worden. Adres franco Lett. G. 0., Bureau Handelsblad- (206551 &quot; OEüTEBI-SAljOir. WARMOESSTRAAT BIJ DE ENGE KERKSTEEG, Jl 12. HEDEN ontvangen de eerste puike TEXELSCIIE OESTERS. Tevens kan men zich dagelijks doen bedienen van Gerookte Zalm, Paling in Gelei, Haring- en Ansjovis-Salade, fijne Wijnen, Engelsche Bieren en meerdere Yerverschingen. Bestellingen worden ten spoedigste geëffectueerd. A. WOLiT &amp; C&quot;. (20613) TE HUUR GEVRAAGD om met I°.November of eerder te aanvaarden: een DUISJIE, BOYENWONING of KAMERS binnenshuis voor een KLEIN GEZIN zonder Kinderen. Adres met opgaaf van stand en huurprijs onder het Woord HUUR franco Bureau Handelsblad. (20623) Eene JtüFVROUW, van fatsoenlijke Familie, R. C Godsdienst, zag zich gaarne met I°. November als RIAIHa.U I VHOI U geplaatst; verscheidene jaren vervult zij dusdanige Betrekking in dezelfde Familie, waar zij thans nog werkzaam is en alwaar omtrent gedrag en bekwaamheid 111 huishoudelijke werkzaamheden, voldoende informatien kunnen verkregen worden. Adres Lett. D. D. franco by de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER _?• ZOON, Rokin, E 169. (20567) Wordt gevraagd, om dadelijk alleen des daags in dienst te treden bg e_i eenig Heer: Eeno MEID-HUISHOUDSTER, van do P. G. Bewijzen van Eerlijkheid en Bekwaamheid zijn hoofdvereischten. Me,n adressere zich met Franco Brioven, onder Lett. J., bij de Kantoor-Bo.kverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (20568) JfIA]¥UFACTU_»I2_¥. Een JIONGE DUITSCHER , die reeds sedert acht jaren to HAMBURG op een .1 WI I UTIiIIhtMOOK werkzaam is geweest, wenscht zich in NEDERLAND in dezelfde BETREK.&apos; KING geplaatst te zien. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder Lett. H. W. Bureau Handelsblad. Onder dezelfde Letters wordt voor eenige Avonden in de Weck een LOCAAL met vrijen Opgang, tot het houden van VERGADERINGEN, aangeboden, gelegen in de onmiddellijke nabgheid van den Dam. (20608) Paleis voor VolUsvliji. DQNDERDAG 6 SEPTEMBER: AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 71/3 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewgzcn geldig. (20549) (20578) BELLEVÜE EN CONCORDIA. Matinee fluNicale op Zondag 9 September 1866, des Namiddags ten 1 ure. DOOR PLAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTÏHTIÏII TOT REN VOLGEND NOMMER TB LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Rooboi, Tjasink en Peters. Zaturdag 8 Sept. (N°. 9 van het Abonn.) De twee Koninginnen va* Frankrijk, drama in 4 tafercelen van Ernest Legouvé, voor het Nederl. tooneel bewerkt door Lambert le Bègues. Gevolgd door eene eerste Voorstelling van: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomime in 9 tafercelen, door A. P. Voitus van Hamme, muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) M********** Het geachte Publiek wordt verzocht zich aan het Bureau gB^y te overtuigen, of er al dan niet plaatsen beschikbaar zijn, uithoofde er te dien aanzien veel misleiding plaats heeft, door valsche geruchten, welke, door speculatiegeest in het leven geroepen, .n den omtrek van den Schouwburg op de straat worden verspreid.^ GRAND TDEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Donderdag 6 Sept. door dc Holl. Tooneelisten, onder directie van J. Ed. do Vries: Montjoye, tooneelspel iv 5 Bedrgven of 6 tafercelen naar het Fransch, door F, H. Greb. (Om dc uitgebreidheid der voorstelling gesn nastuk.) Aanv. ten 71/3 Ure. Verwacht Maandag a. s.: Asschepoester. met nieuwe Decoratien. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 6 Sept. Hoog* duitsch Theater vah HÜBERT SAUVLET: Guten Morgen Herr Fischer, Vaudeville in 1 Act. Ich werde mir den Major einladen, Lustspiel in 1 Act en Ilanne wiint und Hans lacht, Operette in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 6 Sopt. Met medewerking van den Heer Eduard van Biena van Rotterdam&apos; Zij is Krankzinnig, tooneelspel in 2 afdeelingen , naar het Fransch, ! door den Heer J. H. Bnrlage, -waarin de Heer Eduard van Bienc de rol van lord Harleigh zal vervullen. Gevolgd door: Een van de Oude Garde, vrolijke vaudeville in 1 bodrijf. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat. Donderdag 6 September, (gevraagde voorstelling): De Honderdjarige Man, vaudeville in 1 bedrijf. Na hetzelve: Het Kind van den Huize, ! vaudeville in 1 bedrijf. Tot slot: De Loteling, vaudeville in 1 bedrijf- Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. LOUIS BOUWMEESTER en C°. Plaatsen aan het Locaal te bespreken tot 4 ure a 10 Cents. BJ^- ALLE AANVRAGE TOT VRIJ ENTREE ZUL&apos; LEN BEPAALDELIJK GEWEIGERD WORDEN. Zomer-Thédtre des Variétés. Plantaadje Pransche Laan, bij de Badlaan, achter Vlied *org- Donderdag 6 Sept.: Ecne voorlaatste Voorstelling van Calharin* Howard of de Twee Schijndooden, Romantisch tooneelspel in 5 bedrö* ven of 8 tafercelen. Muziek in den Tem 7 Ure. Entréo 25 Cents. Aanvang 8 nre. &lt; HM I* W, &lt; tllßl% DONDERDAG 6 SEPTEMBER: GROOTE VOORSTELLING&apos; Tot slot: Do Engelsche Parforce Jagt, waarbij de CascadensprongcD 20 voet hoog: Aanvang 8 ure. ~CAF_E COICERT, IN DE NES, BIJ DEN DAM. A 18. Heden en volgende Avonden GRANDS CONCERTS par le» Artistes Francais et Allemands. Heden: Turolienne, de I&apos;opérctte le 66, d&apos;Oll&apos;enbach, grands succes par Mr. et Mad. Gróning. Arics, vorgetragen von Fraulein Francisc» Palm, Altiste. Verder Komische Scènes, vorgetragen von Herr» Gelubke, Komikcr. _ _._. Aanvang 8 ure. Eutree Vrij. T^VAN HAARLEM.</p>
</text>
