<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 4 September.</title>
	<p>De Heer Coomans, het lid van de Kamer van Volksvertegenwoordigers , zegt bii de beschrijving van een door hem ondernomen uitstapjo naar Nederland in zgn orgaan la Paix de volgende merkwaardige woorden: »Ik heb de Ooster-Schelde wedergezien, waarvan do scheepvaart eene belangrijke wijziging zal ondergaan ten voordeele van den landbouw en inzonderheid van den spoorweg van Vlissingcn naar Bergenop-Zoom. Mannen, die ik onmogelijk voor onbevoegd kan houden, eenvoudige zeelieden die met elke kronkeling van den stroom bekend zijn, hebben mij verzekerd, dat de sluiting van het kanaal van Bath naar Tholen, in geen opzigt de vaart naar Antwerpen zal belemmeren. Het zij zoo! Het Belgische gouvernement protesteert tegen dit herculische werk; do redenen, die het daarvoor opgeeft, worden op dit oogenblik door eene gemengde commissie onderzocht. Wat deze ook beslisse, het werk zal worden voltooid, zoo als het in den Haag is ontworpen. Dat wist ik reeds sinds het vorige jaar; ik heb thans het regt tot onze regering te zeggen, dat zij beter had gedaan zich stil te houden, dan twist te zoeken met den waterstaat, oen twist, waarvan zy niet besloten had de uiterste gevolgen af te wachten.&quot;</p>
	<p>Het geregtshof alhier heeft heden A. P., schuldig verklaard aan valsche getuigenis in eeno boetstraffelüke zaak, ten voordcele van den beklaagde, gepleegd onder verzachtende omstandigheden en haar dien ten gevolge veroordeeld tot drie maanden eenzame opsluiting, met de kosten.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Sept. (Part. Corresp.) De regering heeft de verlangde iademniteitswet erlangd; de daartoe strekkende voordragt is goedgekeurd met 230 stemmen, terwijl 75 zich daartegen verklaarde; de meerderheid is derhalve zeer groot. De minister vau binnenlandsche zaken beeft van zijne zijde krachtige pogingen in het werk gesteld, om dien uitslag te verkrijgen. Hij verklaarde dat de regering zedelijk verpligt was, om et-m&quot; indemniteitswet te vragen ; (bit, vn /..er geneigd was om, (le daartoe ingediende voordragt goedgekeurd zijnde, van haren kant het Huis der Afeovaardigden op ecu ander punt te gemoet te komen. Ten slotte zeïde de minister, dat hij en zijne ambtgenooten zich bevonden in den toestand van mannen, die des bewust een verboden terrein hadden betreden, maar die zich daar aan hadden schuldig gemaakt, om iemand aan een groot gevaar te ontrukken.</p>
	<p>Heden heeft de Heer Vincko Hagen voor dc eerste maal iv deze zitting het woord gevoerd. De onde kampvechter voor de liberale beginselen is thans door en door ministerieel. Zijne rede vloeide over van spot en hoon voor zijne vroegere parüjgenooten, terwijl hij zijue bewondering over de Bisniarcksche staatkunde in de warmste bewoordingen aau den dag legde. Het is niemands aandacht ontgaan , da de leden der partij, waartoe hij, naar zijn beweren, thans behoort, zijne loftuitingen in stilte hebben aangehoord; slechts nu en dan deed &apos; deze en gene der conservatieven van zijne goedkeuring blijken. Het Huis der Heeren is niet met deu tegenwoordigen loop der zaken tevreden; het is verstoord op het ministerie en zal daarvan het bewijs geven bij gelegenheid van de behandeling der indemnil teitsvoordragt, De Koning heeft eene deputatie uit Hanover ten gehoore ontvan-1 gen, welke hem eene petitie heeft aangeboden, waarin dringend wordt gevraagd, dat Hanover niet bij Pruisen zal worden ingelijfd. De Koning antwoordde hierop ongeveer het volgende: dat hij aanvankelijk liet plan niet had gehad, hetzij Hanover of een anderen staat bij Pruisen in te lijven; dat de omstandigheden echter zoodanfgen keer hadden genomen, dat het noodzakelijk werd dien weg in slaan; dit was nu gebeurd en aan de zaak viel niets meer te veranderen. Men beweert thans weder in ministeriele kringen, dat v. Bismarck toch een bezoek bij Keizer Napoleon zal gaan afleggen. Dit berigt verdient echter nadere bevestiging, alvorens men er geloof aan mag hechten. De beurs bevindt zich in eene ongunstige stemming. De verandering van ministerie in Frankrijk brengt men in verband met allerlei plannen , welke gevaarlijk zijn voor de rust in Europa. Goed onderrigte personen houden zich overtuigd, dat men zich ten deze zeer bedriegt en dat dergelijke beteekenis aan die verandering ia het Fransche ministerie niet mag gehecht worden.</p>
</text>
