<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Esn teder wordt gewaarschuwd CEEN CREDIET te verkenen aau cic EQUIPAGE van hot Hamburger Schoonerechip Result, Kapij 6 J- A. HEUEH, gekomen van Maroïm en liggende in het Entrepotdok alhier, zullende zulks zonder voorkennis van genoemden Kapitein niet valideren. _Amst_;rbam, 4 September 1866. (20570) In de onmiddellijke nabijheid van de Prinsengracht bij den Amstel J*tot berging van DROOGE GOEDEREN een goed beschoten VNDERSTUK gevraag-J. Opgaven van grootte en prijs per maand I» per jaar worden ingewacht, onder Lett. A., bij den Kantoor- en £.erkboekhandelaïr J. J. KRIJ N E, Korsjespoortsteeg bij den bis?el:___ (20507) , KAMERS GEVRAAGD. Een HEER, die buitenshuis zijne zaken.heeft, voorzien van Meu~e&apos;eJ.&gt;&apos;zoekt eene HAMER met SLAAPVERTREK, met KLEEDEN, en BEDDEGOED. Franco opgaven van Stand en i™£P»Js in te leveren bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD *•» 400 N alhier. (20484) IUMTa 1000 Gulden Beloouing roor degene , die aan een fatsoenlijk JONG MENSCH van onbesproken gecTrag eene VASTE BETREKKINC bezorgt, die jaarlijks A,!o^o^/&apos;000 rendeert; meerdere verdiensten, hoogere belooning. ures t ranco Brieven onder Lr. D. G. 8., bij den Boekhandelaar a- «• KOSTER H. Gz., Nieuwendijk, hoek Oudebrugsteeg. (20481) _J?M.AND. P. G., bekwaam HUISKNECHT, zag zich gaarne «iin 1 v*.a&apos;9 ®TASSER voor geheele of gedeelten van dagen _..,-„ &quot;Vl&apos; van dc beste getuigenissen voorzien. Adres s.v.p. met Franco Vn,«ie? onder Lett. O. P. bij den Boekhandelaar W- WILLEMS, l^traat bij de Heerengracht. (20505) HEDEI Hari UITMUNTENDE LEKKERE OESTERS, _„„, gemarineerde Haring, Paling, versche gekookte Zalm, rt.T&gt;?n talve Vogels, Biefstuk, Carbonade. fijne Wijnen, Engel- j TJ «eren, enz. In de OESTERPUT , -J™j7_) Warmoesstraat over den Vijgendam. | KLAAS VAN EIJDËN, BLEEKER OP &quot;ZELDEN RUST&quot; b TE BUSSUM. (20509) spoed** Zich aan als BUEEKER en belooft civiele Bediening en Ulge en drooge Bezorging, inde hoop van vele recommandatien.</p>
</text>
