<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-NEDERLANDSCHE HAIBEL-BIAATSCHAPPIJ. - OPEffilïlE MMS», ondi r na lere i-oeilkeuring v.m liet Departement van Koloniën &apos;, in Eén kn Twintig Perecelen, van: Diverse Militaire Équipementen. 1500 Stuks Signaalhoorns niet toebehooren. 950 e Mondstukken én Pompen tet Bignaalhoorns. Divers Lederwerk, SOOO Paar lil d&apos;Kcysse Handschoenen. 3000 &gt;-¦ witte Zijdon Dito. Knoopen en Knoopplaatj.&apos;s. 1500 Ned. El donkerblaauw Laken. 1000 * Satin de Lai.ne. 1500 &apos;t donkerblaauw Tricot ioüo &apos;i wit Piqué. 2000 &quot; Russisch Linnen. 100 Paar Berlijnsch Zilveren Sporen. 4«H) Stuks KaniDynriemen. De Voorwaarden van levering, welke iv geen geval den gegaïigden zullen worden toegezonden , liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Anisterdam en op eiken werkdag van 10 tot 3 uro teu Kantore van de Directie&apos;dcr Ivcderlandsche Handel-Haatscbappjjj en van hare Agenten te Rotterdam , Dordrecht, Middelburg, Schiedam eu nnn den Helder. Zij zijn voorts, zoo lang dc voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. Do Inschrijvingsbilletten, waarvan een Model op de genoemdeplaateen te bekomen is, moeten allen op Vrijdag 21 September e. _? des middags ten twaalf ure, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan aan het&apos; Lokaal d-r .Maatschappij te Amsterdam, op welk uur de Bus zal wordon geopend en onmiddellijk tot de voorloópige toewijzing z^l worden overgegaan. Amsterdam, 5 September 1866. (20607) - VOOR KIUEZÜIGIi TE UTRECHT. HUISMEESTER en REGENTEN van genoemde Inrigting zullen op Dingsdag den 18den September 1866, des Voormiddags ten 10 ure in eon der Localen van het Gesticht, by inschrijving in het openbaar AAWBESTEDEN, de levering van Levensmiddelen, Verfwiren en andere Behoeften, gedurende één jaar, in te gaan 1 October 1866. waarvan de hoeveelheid bij raming, nevens elk artikel is uitgedrukt 1300 Ned. mudden Aardappelen. 1100 « p»ndcn Varkeusvleesch. 250 e e Varkensreozcl. 1300 . &apos; &apos; Leidschc Boter. 2000 tt e Gewone *¦ 25 tt mudden Gort. 3800 e ponden Ryst. 4 ii mudden Graauwe Erwten. 2 - n Capucyners. 7 - - Groene Erwten. 9 « n Bruine Boonen. 4 » ii Witte ii 112 r f Ruwarige Tarwe. 112 // ii Zeeuwsche * 10 it - Regge. 1200 * ponden Witte Suiker. 700 » - Bruine » 350 r ii Zwarte Thee. 540 u - ChicorcL 2&apos;oo - - Suikerbakkers Siroop. 2500 u tt Grof en Ey&apos;n Zout. 150 i kannen Genua-Olie. 740 i ponden Koffij beonen 31000 it kannen Zoete Melk. 64000 // » Gekamde Melk. 14500 stuks Hoenderey&apos;eren. 1300 - ponden Leidsche Kasis. 150 n n Zoetemelksche Kaas. 120 n ii Gedroogde Appelen. XX) n e - Peeren. 200 - - Krenten. 500 ii « Gist. 950 - kannen Patent-Olie. 2400 » ponden Groene Zeep. 110 e » Tabak, lste soort. 440 - ) &quot; 2de * 40 e ii Snuif, lste » 80 * * * 2de » 3 manden Lange Pypen. 11 ii Korte » 190 u ponden Stijfsel. 90 « « Blaauwsel. 1600 ii e Soda. 2000 ii &apos; Zeegras. 13000 u tt Ligstroo. &apos; 200000 stuks Korte Turven. 35000 n Lange - 80 kubieke ellen Strooizand. Kruidenierswaren, volgens eene bij de voorwaarden voorhanden &apos; lijst van benoodigdheden. Verfwaren, idem. . ..... De MOaiSTEIIS van eeuige Artikelen liggen ter h-zigtigmg .om. WAAS-SM .V van 3NS«&apos;(IBEJ. SXG, LE - E_.U!_fe on BETAAiNO )clu&quot;&quot;&quot; °P franco aanvrage verkreiren wovd. _ kü den Hoofd-Opzigtcr van het Gesticht. Fe WÜULoü ÜIJ Namens Huismeester en Regenten voornoemd: „ , _ -öe Regent-Secretaris, (20523) P. A. L, A. iAM II ItH.EU.</p>
</text>
