<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 5 September.</title>
	<p>De Tweede Kamer der Staten-Generaal heeft gisteren avond tot omstreeks 11 ure in hare zitting met gesloten deuren, voortgezet dc beraadslaging over de zaak van de afdammißg der Ooster-Schelde, naar aanleiding van de deswege door de Heeren Fokker en de Brauw gedane motien. Ook toen echter is men nog niet tot eene beslissing gekomen. Heden ochtend ten 11 uro zijn de discussien in comitc-gcneraal voortgezet. Ten bijna 2 nre is het comité opgeheven. Behalve de motien Fokker en de Brauw waren er nog drie andero voorgesteld. Die van den Heor Fokker, welke dc verste strekking had, is verworpen met 36 tegen 28 stemmen; dio van de Heeren de Brauw en Begram zijn medo verworpen met overgroote meerderheid. Met 40 tegen 24 stemmen is daarentegen aangenomen de motie van den Heer van Nierop , waarbij het regt van Nederland, om op zijn gebied werken aan te leggen, onbetwistbaar wordt geacht en de spoedige aanleg van den Zeeuwsehen spoorweg aanbevolen wordt. Daarna is de dis- Cassic over de Oost-Indische begrooting hervat. Naar men verneemt, zal bij de staatsbegrooting van 1867 een aanmerkelijke verhooging van het eindcijfer van het hoofdstuk VI (marine) worden voorgedragen. (Nieuwsbode.) N. de afgelegde examina zijn op de kweekschool voor militairo geneeskundigen te Utrecht door de onderscheidene ministeriën thans benoemd tot kweekelingen bij die school: Voor de landmagt hier te lande 13, voor de Oost-Indie 20, voor West-ludie 1, en voor de maride 3, te zamen 37. * &apos;s GRAVENHAGE, 5 Sept Naar men verneemt zullen binnen eenige dagen in den Nolt (nabg Brielle) plaats hebben de proeven van de waterniijncn, en wel voor d» daartoe benoemde commissie, onder leiding van de luit.-gen. Steuerwald, inspect. der art. — Uithoofde van het ongunstige weder hebben heden de groote manoeuvres in het vuur door het garnizoen te Waalsdorp niet plaats gehad; zij zijn nu op aanstaanden Yrjjdag bepaald.</p>
</text>
