<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 11 Julij.</title>
	<p>De taxatie der 70,600 kranj. Java Suiker, door de N. H. M. tegen dl Julij e. k. in veiling aangeslagen, is als volgt: «.!.ƒ— k—N8. 6^25 il— S-.11.fZ0 _— _.°.16. ƒ 32% a — *2. . — rr — rr 7. „26 // — - 12. // 30% ,— rr 17. rr 33 &amp;. — .3. /7_- ,_ ,g. „27 ,— ir 13. .31 Vi rr— - 18. »33?i_ — »4. -— h— - 9.//28 rr— „ 14. rrZl% rr— -19. r__&amp;.— »S.» 24 //— ,10.-29 ,— ,15.-32^//— rr 20. , 34%, —</p>
	<p>ROTTERDAM, 10 Julij. Tarwe: Bij voldoenden toevoer van n. Vlaams., Zeeuws., Flakk. Eu Overm. ruimde die tot vorige prijzen goed op; de beste soorten Van ƒ 7.80 a 8.50; goede van ƒ7 a 7.60; mindere en geringe van ƒ 6.20 a 6.90. Jarige mede onveranderd van ƒ 7.80 a 8.80. Pools, bij partij iets lager, roode als voren: 125/126 {_&quot; n. witb. Pools, bij Kattijƒ267; 131/132 « Hoogl. Kleefsche ƒ 2.80; 130/131 ffißovenl. Ris f 270; 129.130 ffi dito ƒ265, per 2400 ffi. Rogge. Inl. met goeden toevoer prijsh. Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ6.10 a 6.40; Overm. en andere soorten ƒ5.60 a 6.20. Buitenl. zonder prijsverandering, 125 126 t? Vlaamsche ƒ 190, 123.124 ffi Amerik. ƒ 190, 122.123 ® Champagne f 18b, alles per 2250 ©. Boekweit geheel als voren. Op 140/2 if Noordbrabantsche ƒ195, 200, 205; per 2100 ffi, Fransche ƒ 180, 185. Garst ging tot vorige prijzen goed van de hand; aanvoeren zijn klein Haver ruim als voren; korte ƒ 3.50 a 4.50, lange ƒ 3 a 4. Paardenboo?w° •? 6a 6 &apos;50&apos; D«ivenboonen ƒ 6.75 a 7.50. Bruine Boonen ƒll a 16. Witte mto ƒ 11 a 15. Erwten in een doen. Kleine Blaauwe Walchersche en Zeeuwsche puike ƒ 7.50 a 8; mindere ƒ6.80 a 7.40. Koolzaad, van het nieuwe gewas waren van Vlaams, en Zeeuws, eenige Partijtjes ter markt, bij elkander 5a 6 last bedragende, fijn van korrel en meerendeels droog, dat verkocht is van 67 tot 70 naar kwal. Raapoho per cont. a ƒ 46&apos;^ verlaten en slechts ƒ46 te maken; per najaar Waren onder ƒ 46% geene verkoopers. Lijnolie per cont. is tot ƒ3854 gedaan, tot weikeu prijs te koop bleef; op het najaar niet onder ƒ39 te koop SCHIEDAM, 10 Julij. Garst: Verkocht 129/2 «ƒ172 cont., ƒ174 6/w. — Moutwijn ƒ 8.25; Genever ƒ 13.75; Amst. Proef ƒ 15; Spoe-wg ƒO.BO. v</p>
	<p>HAARLEM, 10 Julij. De marktprijzen waren heden hier als volgt- Witte Tarwe ƒ6.75; Haver ƒ 3.25a4; Garst ƒ5.75, alles permud. Kop-Boter 50 cents per 4 oneen. Ook was de markt in andere producten tamelijk gesorteerd. ALKMAAR, 10 Julij. Aangevoerd ter Veemarkt: 4 Koeijen, van ƒ 110 tot 190; 280 Kalveren, van ƒ2l tot 58; 152 Schapen, van ƒ 12 tot 24; 87 vette Varkens, a 36 tot 42 c. per tf. EDE, 10 Julij. Rogge ƒ 7; Haver ƒ 3.60 ; Aardappelen ƒ 2.80 ; Biggen ƒ 6.50 a 8; Boter ƒ 0.90 a 1.02 per ffi; EijerenB en 9 st. 20c. COEVORDEN, 10 Julij. De marktprijzen op heden waren: Rogge jr6a6.50; Boekweit ƒ5 a 5.75; Boter per % vat ƒ38a41, per pond »o a9O ets.; Eijeren ƒ 2 per 100 stuks. STEENWIJK, 10 Julij. Marktprijzen. Granen: Rogge ƒ6.60 a 6.70- Boekweit ƒ6.25 a 6.50, Garst ƒ4a 4.25, Haver ƒ3.90 a 4.10, Aardappelen nieuwe ƒ 1.50 a 3.10, alles per mud. Boter per 14 vat ƒ45 a f 7, id. per % vat ƒ2l a 23, id. per (D ƒ1.05 a 1.20. Eijeren per 100 ƒ 2.70. OMMEN, 10 Julij. Op de Binnenmarkt van heden waren de prijzen bjj geringen aanvoer vrij hoog; men bedong voor 4/4 gebleekt 35 a4O c. oito ongebleekt 25 a 35 c. per el. Men verwacht morgen als gewoonlijk grooter aanvoer.</p>
	<p>PETERSBURG, 4 Julij. Talk vast; men heeft 100 v. prima gele pr. Aug. a 46 r. met avans verkocht; men vraagt thans 47 r. Md geheele vooruitbetaling zijn geene verkoopers onder 45 r. per Augustus terwijl 44 a 44y3 r. gebeden wordt. — Potasch: men heeft hedeifl 50 v. I&apos;rima Kasan a 243| r. en 50 v. prima Sall&apos;ronow pr. Aug. a 25 $£ r. niet 3 r. avans verkocht.</p>
</text>
