<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGTAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>YLONDEN, 11 J„l,j. Dg City of New-York heeft berigten uitNew»cl L^ng,gt&apos; lo°Pende tot 1 Julij des middags. Goudagio 40. Wis«oen PJ^nven 152%&apos; Illinois 128* 6 pCt* Ver&apos; Staten 104% v^t- Ka-53 a ?/&apos;,/ g 45&apos; Meel en Granen dalende- Petroleum 35% , geraffin. TOort&apos;d!&apos;tS- W°rdt IIU New-York gemeld. dat de president Johnson bij *&gt;iet kn ug&quot; onSesteld *&quot;&apos;as en daardoor de zittingen van den ministerraad cO-nm- • blJwonen- De advocaat-generaal had in de zitting der militaire j^ missie beweerd, dat Jefferson Davis de medepligtige was van Booth Blatren8 Alaag Tan NeSrete wa 3 bevestigd. Juarez was op de vlugt ge- Mm Anicrikaansche schildwachten hadden over de Rio Grande cc W_\T_0p tWe° Fransche officieren. 6em«!i?lCH&apos;^.U&apos; -1\ JuliJ- Alhier is een besluit dES Keizers bekend -Met i» etrcffendc de aanstaande ligting, welke in Polen zal geschieden. do o \&apos;, Movember zullen 5 per duizend onder de wapenen komen voor dit j^rtemall&apos;ge contingenten en 1 % per duizend voor do ligting van «Kt nmPIJN_ H Jal!--- De Nord&apos; Zeitung zegt dat, ofschoon het beeon,n n ™ &apos; • TOorste* Tan Ke-*-cr Napoleon tot het houden van een toestin,! Tg imet officieel is bevestigd, het meent nit den politieken het Z» .f6&quot; 00rdeelen, dat het oogenblik zeer gunstig is voor *3 SmS Th Tv het denkbeeld Ta** een congres. De tegenstand oorscronl .-v VT* F*\ koster-rijk, op welke het congres denkbeeld ■nSW BchlPbr*i;ik leed, kunnen nu gewijzigd zyn. De goede C tfi &quot; BT&quot; ifng?land- ,en l&gt;ankrijk\indt in het bezoek der v«or l&apos; &quot;leerS e-o,hClel,e u&quot;d7&apos;kking. Oostenrijk zal zonder gevaar -■-eesten l±,l,Sh fiIDg *&quot;* °»ir***u en Pruisen zal den het de„kf°H , A -ff? 9 nemen aan de «ivoering van **&gt; ÏSSSSS&apos; tV 6n f tot fand komt een Swoten invloed op -%evalien van Europa zal viUeejf.iien,</p>
	<p>MARSEILLE, 11 Julij. Uit Rome wordt berigt dat de Mexic. gezant ter e ere van den geboortedag van Keizer Maximiliaan een groot feest heeft gegeven j de genoodigden, behoorende tot het hof van den Paus, hebben geweigerd daarop te verschijnen. Een der muziekcorpsen van de Fransche troepen, te Rome in bezetting, heeft zich bij die gelegenheid doen hooren, hetgeen eene talrijke menigte had bijeengelökt. Bh&apos; de aankörhst van den Oostenrijkschen ambassadeur gingen vele teekenen van afkeuring onder de menigte op. Men gelooft vrij algemeen dat de Mexicaansche legatie spoedig Rome zal verlaten en dat slechts eenige weinige ondergeschikte personen zullen achterblijven. Het geestelijk opperhoofd van een capucijner klooster is gevangen genomen. LISSABON; 10 Julij. De oppositie heeft bij de verkiezingen in de hoofdstad, behalve in een district, gezegevierd. Men hoopt, dat zij in bh&apos;ha allo districten de zege zal behalen. LONDEN, 11 Julij. Koffij in flaauwe stemming. — Suiker stil» dito Barbados 36 a 36.6. — Tin: Straits £ 91. — Raapolie 43.3. — Patentolie 46. Het stoom3chip City of York 13 van New-York met berigten van den lsten jl. alhier aangekomen, medebrengende 54,689 dolk LONDEN, 11 Julij; De hedon begonnen Indigo-veilingen hebben den volgenden uitslag opgeleverd : Goede kleurige soorten algemeen begeerd eb met 1 a 3 p. avans betaald. Inferieure gemakkelijker te koopeh a pari. Van 1098 k zijn 753 k. verkocht; LIVERPOOL , 11 July. De omzet van Ka&apos;oen bedraagt 40Ö0 balen. BERLIJN &gt; 11 julij. Rogge: Julij—Aug.43; October 44%. — Raapolie: Julij—Aug. 14% ; Aug.—Sept. 14%. LONDEN, 11 Julij. Slotkoersen: Consols 90% ; 1 pCt. Ecuador —; 5 iCts. Grieken 1824/25 20% ; Dito Ccup. — s 3pCt. Mexicanen 24%; Afgest. Gren. — &gt; 2 pCt. Nteuwe Dito — j Uitg. Dito ; Landwarrands 5 3 pCt. Port. 1853 —. 3 pCt. Dito 1862 47%; 4% pCt. Russen 1860 88%; Dito 3 pCt. 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 913,4; Dito 1864 -=■; 3 pCt. Spanje 4731 ; 254 pCt. Dito 40; Amort. 29% ; Cert, Coup. 14%;6 pCt. Turken (Gecons.) 49% ; 2 pCt. Vehéz. —; 6pCt. 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2 _ pCc. Holl. e-.&lt; 4 pCt. Dito — ;Ö pCt. Ver. State» Leen. 1882 7034; 6 pCt. Dito — ; Dito Sbarcs —. Wissel: Petersburg 3/m. 31; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 13.10; Amst. 12.054. Fijn Zilver per once 60% d. WEEN1-N, 11 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 70.—; 5 pCt. Nat, 75.—; Zilv. Met. 1834 80.—; B.-Act. 797; Noordb.-Act. 171. —; Oost. Aand. 91.30; Loten 1854 85. — ; Cred; Loten 122.70; Eng. Oost. Bank 74.50; Cred.-Anstalt 177;7Ö; Fr. Oost. Spoorweg. 181.— • Nieuwe Lomb 209.— Wissel Londen 1Ö9.3Ö; Hainbnrg 80.80; Farijs 43.30. BERLIJN, II Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 69%; Stiegl. 5de Serie 75; Dito 6de Serie 91.— ; 5 pCt. Eng. Russen 1862 92; 3 pCt. N. Dito 57; 4% pCt. Pruis. 101% ; 6 pCt. Amerik. 1882 75%. Wissel: Lenden 2/m. 6.2354; Parijs S/m. 81; fltainbfc&apos;g Ö/in. 15114; Amst. _/tn. 142%; Weenen 2/m. 92%; Petersb. 3/w. 90%. &apos; FRANKFORT, 11 Julij. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62%; Dito Nat. 67%; Oost. Aand. 1860 84%; 3 pCt. Spanje —.—; i.% pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 74%. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 108%. HAMBURG, 11 Julij. Mexic. —; 3 pöt. Russen 53%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 68; Vereinsb. 107J4; Noord-Duitsche Dito 117. — Wissel: Londen 13.53/s; Amsterdam 35.55. PARIJS, 11 Julij. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.45; 4% pCt. Dito 97.— ; Frans. Oost. Spoorweg 425; Crédit-Mob. 695; 3 pCt. Spanje 39%; 254 pCt. Dito — ; ftuss. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 64.9n. Wissel: Petersb. 3/m. 327; Londen kort 25.20; Amst. 3/m. 210_t&apos; Hamburg 3/m, 1855|. Fransche 3 pCt. openden 67.10. MADRID, lOJuhj. 3 pCt. 41.85; 2% pCts. 39.70. BRUSSEL, 11 Julij. Metall. —,-; Oostenr. Cred. —.—&apos;Amerika 1882 72^. ANTWERPEN, 11 Jnlij. 4% pCt. Belg. 99%; Oostenr. Cred. Act. -; o pCt. Mctall. 63; 5 pCt. Nat. 67-/8; 3 pCt. Binnenl. Spanje 39%; 254 pCt. 39% ; 6 pCt. Turken 48% ; 6 pCt. Amerik. 1882 74%; Credit Guill. —: Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
