<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 11 Julij.</title>
	<p>De algemeene discussie over de zcgelwet heeft betrekkelijk zeer kort geduurd. Daar waar de moed der opinie ontbrak om den vinger op de wond te leggen en ronduit te zeggen wat men bedoelde, behielp men zich met algemeenheden over den min voldoenden toestand, of over het lage peil waarop de dagbladpers in vergelijking met andere staten geplaatst was, onder de zalvende bijvoeging: //behoudens loffelijke uitzondering.&quot; Er is, dit durven wij gerustelijk zeggen, ook van de zijde van voorstanders van de ontheffing, weinig degelijks bijgebragt, weinig aangevoerd, dat blijk gaf van bekend te zijn met het onderwerp in behandeling en met het ganscho raderwerk der journalistiek en van de groote bezwaren waarmede in het algemeen do dagbladpers hier te lande te worstelen heeft.</p>
	<p>Volgens sommigen en daaronder tot onze groote bevreemding de r_-e.-P°d&lt;.fr°,i&apos; z.ou de ontheffing niet baten; de pers, altijd wede? met loffelijke doch met genoemde uitzondering, stond zóó laag en men behoefde maar eene vergelijking te maken tusschen de personen die hier en die elders aan het hoofd stonden, om het er met hem voor te houden dat het den moriaan zou zijn gewasschen daarin verandering te brengen. Sapienti sat voegde hij er bij en schaarde zich daarmede aan het veel minder heftig betoog van den Heer J. K. van Goltstein. Wij weten het, en wij hebben er meermalen op gewezen hoe de Heer Godefroi vooral in den lateren tijd het voorwerp is van vuilaardige aanranding, maar dat kan voorhera, onafhankelijk afgevaardigde bij uitnemendheid, geene reden zijn om zóó ze er te generaliseren en om kaf en koorn door elkander te mengen. Wie is er die ontkent, dat bij een zegeldrukvan tusschen de 30 tot 50 pCt. op den prijs van eone courant, behalvo het advertcuti.-zegel, de pers geen gelijken tred kan houden met die van if T tl; J maar zo&apos;°&apos; ver te gaan van ZGI&amp; te beweren dat de zegelafschaffing het euvel toch niet zal genezen wegens de inwendig •slechte gesteldheid, dat is miskenning van hetgeen de pers, zij het d?n onder groote belemmering, doet en gedaan heeft; dat is het deel dat zij heeft aan de voorbereiding, voltooijing en de bewakin*-* onzer nieuwe orde van zaken, welke ook, wederom met behulp derzelfde pers de nieuwe volksvertegenwoordiging heeft in het leven geroepen VHeeft men financiële bezwaren, zij vorderen eerbiediging, maar men be•Jkave de eigenlijke motieven van afkeuring niet achter algemeenheden P»i.. er tja Ynruly m ym Liturg jBr9uwer hebben, meer den regten toon aangeslagen en op de moeijelijkheden gewezen, waarmede de dagbladpers te worstelen heeft; maar de eischen van den laatste vooral gingen vrij ver en gaven sommige tegenstanders juist het motief aan de hand van de onbereikbaarheid er van en dus van de niet-noodzakelijkheid der ontheffing. Het is niet te voorzien welken afloop de discussie zal hebben. De Heeren van Goltstein, van Bosse, Rochussen, Godèfroi en Dirks hebben bezwaar tegen de opoffering voor de schatkist, nu de equivalenten voor de afschaffing der plaatselijke accijnsen nog niet ten volle aanwezig zyn, zoodat zelfs eene verhooging van het geslagt daaronder is opgenomen en dan herhaalde men; liever goedkoop vleesch dan goedkoope couranten, Ook de Heer Dumbar waa even als vroeger van diezelfde meening, maar had bovendien met de andere bestrijders en ook met do voorstanders bezwaar in de nietigheid der in art. 36 genoemde wissels, kwitantiett, enz., zoo ze ongezegeïd zijn. Dat artikel, zoo mede de zamenvocging Van do afschaffing tan het dagbladzegel met de belasting van het handelszegel en andere burgerlijke acten, levert veel bezwaar op en op art. 36 worden amendementen te gemoet gezien. Art. 1, behelzende omschrijving van de aan het zegelregt onderworpen stukken, is zonder discussie aangenomen en op art. 2, de lijst der veelvuldige uitzonderingen, zijn eenige amendementen tot uitbreiding der vrijdommen voorgedragen. Heden zullen de discussien daarover worden voortgezet. In eene Nota van Antwoord op het Eindverslag over het wets-ontwerp tot bekrachtiging van sommige artikelen der concessie voor de exploitatie van den Noord-Hollandschen Staatsspoorweg, voert de regering o. a. het volgende aan! In het algemeen is de aanvaarding van geldelijke verpligting ten laste van den staat grond tot wettelijke bekrachtiging. Hier komt daar een andere gfond bij, namelijk de afwijking, wolke bij sommige artikelen als bijv. bij art. 71 Van de Wet van 21 Augustus 1859 plaats vindt. In navolging van hetgeen bij de bekrachtiging der bestaande concessie ter exploitatie van staatsspoorwegen is geschied, zijn bij het tegenwoordig voorstel tot bekrachtiging die beide gronden ruim genomen zoodat de tusschenkomst der Wet eer te ver uitgebreid dan te veel beperkt is. Voor de voltooijing van den spoorweg van den Noorder-IJdijk naar Amsterdam, en voor de aansluiting aan de aldaar bestaande en nog te maken spoorwegen, werden reeds vóór geruimen tijd plannen voorbereid en beraamd. Even als te Rotterdam zijn de belangen van den handel en van de gemeente ook hier bij het plan van aansluiting naauw betrokken, en scheen voorafgaand overleg met het bestuur der gemeente en met de kamer van koophandel noodig. Dit overleg is nog niet geheel afgeloopen. Een nader advies van het gemeentebestuur wordt ingewacht. De stelling, dat de maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen in den laatsten tijd de exploitatie van andere lijnen op bezwarendtr voorwaarden dan die harer concessie voor de Staatsspoorwegen heeft op zich genomen, is niet geheel juist. Bij het bestuur der Hollandsche IJzeren Spoorwegmaatschappij is de verwachting van ruime winst niet groot. Van die zijde is althans, gelijk in de memorie van toelichting werd te kennen gegeven, niet dan schoorvoetend en na herhaalde tegenwerping toegestemd, en van voorgestelde gunstige bedingen voor de maatschappij afgezien. Met tegemoetkoming aan de Hollandsche IJzeren Spoorwegmaatschappij voor de spoorversmalling, heeft de verleende concessie niets gemeen. Dat aan de Hollandsche maatschappij, voor de exploitatie der Noord- Hollandsche staatsbaan als van zelf aangewezen, bij voorkeur concessie werd gegeven, behoeft overigens evenmin te worden opgemerkt, als dat het belang der onderneming, welke de exploitatie zal aanvaarden, steeds medo verzekerd behoort te zijn. Behalve hetgeen in het eindverslag ten bctooge van het onnoodige eener uitdrukkelijke bepaling omtrent de spoorversmalling op den Hollandschcn spoorweg is aangevoerd, en in verband daarmede, kan nog art. 5 der concessie voor de verbindingslijn Haarlem-Uitgeest worden vermeld, alwaar sub 1° en 2° is bepaald, dat de verbindingslijn te Haarlem met deu bestaanden spoorweg dus in verband moet worden gebragt, dat de wagens ongehinderd van den eenen apoorweg op den andere kunnen doorloopcn. Maar buitendien zijn alle dwarsliggera, spoorstaven, locomotivcn, en rijtuigen voor de smalspoordienst door de maatschappij reeds besteld, en is met de levering en plaatsing een aanvang gemaakt, terwijl tevens de bruggen in den spoorweg voor den nieuwen bouw worden verbreed. Er kan dan ook geenerlei grond voor wantrouwen zijn; integendeel was het den minister aangenaam zijne voldoening te kunnen uitdrukken over hetgeen door de maatschappij ter bevordering van het algemeen belang, zoo zeer bij de spoorversmalling bstrokken, wordt gedaan. Op 19 dezer, van des voormiddags 10 tot des namiddags 1 ure, zullen ten kantore van den gemeente-ontvanger de billetten in ontvangst worden genomen ter inschrijving in de stedelijke geldleening groot f 300,000 en rentende 4 pCt. Bij koninklijk besluit van 20 Mei 1865, N°. 60 (opgenomen in de Staats-Courant van heden), is op het verzoek van de Heeren S. W. J. Jitta, P. S. van Minden on E. E. Rosen, kooplieden te Amsterdam, als gemagtigden der algemeene vergadering van aandeelhouders in de naamiooze vennootschap Diamantslijperij-raaatschappij, aldaar gevestigd, goedgekeurd het ontwerp van wijzigingen in de acte van oprigting van die vennootschap. Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Ezinge E. J. Gelderman.— Vergund aan J. H. W. T. Zimmerman, vroeger hof- en keldermeester, en R. Fletcher, vroeger eersten, kamerdienaar van wijlen H. M. dé Koningin-weduwe, het dragen der medaille van verdiensten, hun geschonken door Z. K. H. den groothertog van Saksen-Weimar-Eisenach, aan den eersten in goud en aan den ander in zilver. — Eervol ontslagen, op hun verzoek bij de rustende schutterijen, in Zuid-Holland J. C. van Osselen, Iste luit.; in Friesland J. K. Jonkman, 2do luit.; en benoemd bij de rust. schutt. in Zuid-Holland, tot 2den luit. Jhr. F. van Citters, tot lsten luit. H. W. Heyman ; in Utrecht, tot 2de luits. J. R. Krndop, P. Kapteyn, Jhr. Mr. F. H. de Pesters en P. L. de Gavcro; in Friesland, tot 2dcn luit. P. R. Ringnalda. — Eervol ontslagen, op zijn verzoek deu Heer Mr. H. J. Engelkens, als betaalmeester te Groningen, behoudens aanspraak op pensioen. — Benoemd bij het Iste reg. inf.: i tot lsten luit.-kwartierm. (naar ouderdom van rang) den 2dcn luit.-kwartierm. A. R. von Romer, van het corps; tot 2dcnluit.-kwartierm. den serg.-titulair J. C. Vaupel Kleyn, van het 7de reg. van het wapen. — Gesteld op pensioen den kapt. J. JE. Timmerman, van het Ode reg. inf., en het bedrag daarvan bepaald op ƒ9OO &apos;s jaars.</p>
	<p>De minister van financiën heeft hekend gemaakt dat bij hem ontvangen is eene som van ƒ2O, door een onbekende onder de letters J. B. (postmerk Amsterdam van 7 dezer) ingezonden tot vergoeding van eene aan het rijk toegebragte schade. Wij verntmen, dat tot secretaris der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij is benoemd Jhr. Mr. J. w. 11. Rutgers van Rozenburg. Aon den adjunct-secretaris P. 11. Bruyn is opgedragen de betrekking van gedelegeerde tot het doen der overdragten van aandeden. 157ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. sde Klasse. 2de Lijst. N&quot;. 11124ƒ 1500 ; ü.0.11136 en 16203 ieder ƒ 1000. &apos;s GRAVENHAGE, 10 Julij. Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden zal morgen de residentie verlaten en zich naar Berlijn en Muscau begeven, van waar men Z. K. 11. tegen den 22stcn dezer terug verwacht. Z. K. 11. hoopt vervolgens met HH. XX. HH. Prinses Frederik en Prinses Marie de badplaats Ischl, in Oostenrijk te bezoeken en aldaar eenigen tijd te vertoeven. — De Hooge Raad der Nederlanden heeft heden verworpen het beroep in casssatie, ingesteld door G. J. W. M. de Rijk, tegen een vonnis der regtbank te Roermond, waarbij is ongegrond verklaard zijn verzoek , dat zijn naam zou worden gebragt op eene lijst van kiezers voor den gemeenteraad, de Provinciale Staten en de Tweede Kamer der Staten-Generaal. — Voor het eerlang af te nemen examen voor leerling-talegrafist hebben zich 76 personen aangemeld. De commissie, belast met het afnemen van dit examen , bestaat nit de drie volgende ambtenaren van den rijkstclegraaf: A. H. van Thiel, controleur, J. M. Collette, fungerend adsistent-ingenieur en H. B. Goudriaan, lijnopziener, en voorts uit de Heeren M. R. Bruck, leereer in de Duitsche taal aan het gymnasium en F. van Vliet Pz. hoofdonderwijzer alhier. * &apos;s GRAVENHAGE, 10 Julij. Op 13 dezer zal de gewone audiëntie van den minister van financiën niet plaats hebben. — Op 10 Ang^ aanst. zal van wege den minister van binnenl. zaken onder zijne goedkeuring, worden aanbesteed : Het maken van een stationsgebouw met twee nevengebouwen, brugwachtershuisjes en eenige verdere werken in en bij Venlo, ten behoeve van den spoorweg van Maastricht naar Helmond. — Heden is aan het ministerie van binnenl. zaken aanbesteed: I. de aanleg eener telegraafiijn met twee draden, langs den staatsspoorweg tusschen Maastricht en Venlo. Daarvoor waren 3 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Hoer M. Zondag te Rotterdam, voor ƒ 3325 en II de herstelling en verbetering der telegraafgeleidingen langs den Hollandschen IJzeren Spoorweg, tusschen Amsterdam eu Rotterdam. Daarvoor was slechts 1 inschrijvingsbillet ingekomen van denzelfden Heer voor ƒ2425. — Heden is aan het locaal van het provincaal bestuur van Zuid- Holland aanbesteed : I het onderhoud van de rijk 3 rivier- en oeverwerken &apos; gelegen ia de rivieren de Nieuwe Maas, het Scheur, den Kartel en het , Spui, in _e provincie ZuM-Hoflancl. Daarvoor waren 6 ïnschrü.iagl. billetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer J. de Baat Jzn., i fe Sliedrecht, voor f 5457 efi II het onderhoud van rijks-oeverwerken, • liggende tef wederzijden van de havens te Heïlevoetsluis en van de beide Hoornsche Hoofden aan den Ouden Hoorn schen Zeedijk, in de provincie i Zuid-Holland. De Heer L. van den Heuvel, te Werkendam, was minste • inschrijver voor ƒ1367. i j LEYDEN, 10 Julij. Heden hebben reeds vele ingezetenen de naticc ; nale vlaggen uitgestoken, ter gelegenheid van de algemeene vergadering der Nederlandsche Maatschappij tet bevordering van Nijverheid en i van het nijverheida-congres, die alhier zullen gehouden worden. Ten 12 ure is de tentoonstelling van wis- en natuurkundige werktuigen in ; de stads-gehoorzaal geopend, in tegenwoordigheid van burgemeester en i wediouders, ledefl van den raad, den garnizoens-commandant, commisi sarissen der sociëteit Concordia en yele afgevaardigden en leden van de departementen der maatschappij. j De voorzitter, prof. A. H. van der Boon Mesch, heette de genoodig! den welkom bij de opening van de tentoonstelling, de eerste in Nederland van dien aard, ten gevolge van de ervaring door het hoofdbestuur in 1861 bij de algemeene tentoonstelling te Haarlem verkregen, dat aldaar zöo .veihig vertegenwoordigd was, wat in het vak van wis- en natuurkundige werktuigen Nederland kon opleveren. Hij wees op het be, lang van zulk eene tentoonstelling voor werktuigkundigen en instrfl* | mentmakers. De belangrijkheid van die tentoonstelling zou blijken uit deh catalogus. Spr. rigtto vervolgens een woord van dankbetuiging tot den burgemeester en den gemeenteraad, voor de kostelooze beschikbaaretelling der localen, waardoor alleen die tentoonstelling mogelijk was gemaakt, alsmede een woord van dank tot de plaatselijke commissie, tot de leden van den jury en ook tot de inzenders. De burgemeester beantwoordde die toespraak met beleefde dankbetuiging voor de geopenbaarde gevoelens. Hierop trok de Btoet naar de groote zaal, waar ds ingezonden voorwerpen op smaakvolle wijze waren tentoongesteld, en &lt;fi* versierd wa» met oranje- en nationale vlaggen, met de buste van Koning Willem I, II en 111, met spiegels en troféen. Een 600 tal voorwerren wedijveren daar om aan Nederland het bewijs te leveren, dat in den boezem der natie mannen gevonden wordeu, die de vereischte geschiktheid bezitten tot de vervaardiging van wis- en natuurkundige werktuigen. HAARLEM, 10 Julij. Aan het kanaal voor de doorgraving in Noord- Holland , aan de zijde van de Breesaap, wordt door omtrent 600 werklieden rustig voortgearbeid. Ook ten Noorden van Velzen is een begin gemaakt met het graven van eon kanaal van den straatweg naar het Wij kerm eer. (Haarl. Ct.) * AMERSFOORT, 10 Julij. Op 8 dezer is door den kapt. S. Prince, eerstaanwezend ingenieur alhier, aanbesteed, het maken van: I°. a.eeno damsluis in de Luntersche beek met keerkaden, boven de Pothbrug. bij Scherpenzeel; 6. eene damsluis en aansluitingskaden in de Luntorsche beek, door de Roffelaarssteunkade, benoorden Scherpenzeel; en c. eene wachterswoning in de Lenie bij Pothbrug, aannemer Jacob Barneveld , wonende te Vreeswijk , voor f 35,000. 2°. eene damsluis in de Moosterbeek, door de Aschatter Stennkade van de Grebbelinie, aannemer Cornelis Vcnecoert, wonende te Breukelen , voor f 10,850. NIJMEGEN, 8 Julij. Gisteren werd de jaarlijksche algemeene vergadering van aandeelhouders in den Nnmcegschen spoorweg gehouden. Door den Heer Francken werd verslag uitgebragt over de werkzaamheden in het afgeloopen dienstjaar. De baan is hare voltooijing nabij. Ingenieurs van den waterstaat hebben bij herhaling aan directeuren en in hunne rapporten aan het ministerie hunne tevredenheid over het werk betuigd. De kosten der baan zijn nog niet juist op te geven, doch in geen geval zal het bedrag de geraamde kosten overschrijden. Met de grootste voldoening kan de directie mededeelen, dat de lijn Nijmegen — Cleve binnen 9 maanden, nadat de eerste spade in den grond is gestoken, gereed zal zijn. Immers het voornemen bestaat, om op 11 Augustus aanstaande de baan voor het publiek te openen. * LEEUWARDEN, 10 Julij. In de maana Junij zijn in deze provincie 3 runderen aan de besmettelijke longziekte gestorven en 6 ter dier zake afgemaakt, te zamen 9, tegen 18 in Junij 1864. Slechts eene weide is in die maand door de ziekte aangetast tegen 5 in Juni) 1864 ; het getal gczondverklaringen was 3 of 10 minder dan ten vorigen jare. Het geheele cijfer der gevallen in het Iste halfjaar van 1865 bedraagt 69, tegen 249 in 1864. * ZWOLLE, 10 Juhj. Heden ochtend is voor het gcregtshof in hooger bgroep behandeld de zaak van Mevrouw de wed. Pruimers, contraden Heer N. Pruimers, betreffende de afgifte van het kind tan de eerste aan laatstgemelde, als voogd daarover. Voor Mevrouw Pruimer» trad op Mr. A. J. Levy van Amsterdam en voor den Heer Pruimer» Mr. G. J. Wichcrlink. De adv.-gen. Mr. D. Fokkema voerde o. a. aan, dat, aangezien de Heer N. Pruimers tot voogd was benoemd over het kind, hij ook behoorde te worden in staat gesteld de voogdijschap naar eisch uit to oefenen, waartoe noodig was dat het zich onder zijn beheer bevond. De uitspraak is bepaald 7 Aug. e. k. 1 * WINDESHEIM, 10 Julij. Heden namiddag barstte boven het Kampereiland een zeer zwaar onwoder los. Do bliksem sloeg in den hooiberg van den landbouwer J. K. aldaar. Dczo is, benevens twee daarnaast staande gevulde hooibergen en de woning van gemelden landbouwer binnen korten tijd geheel vernield. Van den inboedel is het grootste gedeelte gered. * MIDDELBURG, 9 Julij. Men verneemt, dat de alhier wonende, vroeger behoeftige oude vrouw, aan wie onlangs, zoo als wij hebben gemeld, eene groote erfenis uit Soest is ten doel gevallen, dezer dagen de som van ƒ6OOO heeft geschonken aait het arm- en kerkbestuur, waarvan zij lidmaat is, terwijl zij ook andere liefdadige inrigtingen, die haar vroeger in hare. armoede hebben ondersteund, mildclijk heeft bedacht. &apos;s HERTOGENBOSCH . 10 Julij. In de afgeloopen week heeft het examen plaats gehad der jongelingen , die zich hadden aangemeld, om toegelaten te worden tot de rijks-kweekschool alhier. Er hadden zich 39 sollicitanten aangegeven, waarvan 34 zijn opgekomen. Van deze kunnen 10 worden geplaatst. * BREDA, 10 Julij. Heden morgen is onder bevel van de luits. Vcrniers van der Loeft&apos; en Rcijcrs, een escadron van hot 4de regement dragonders, dat in het kamp van de kadetten der koninklijke militaire academie deel heeft genomen aan de practische oefeningen, van hier naar &apos;s Hertogenbosch vertrokken. * MAASTRICHT, 11 Junij. Tot buitengewoon lid van de Gcdcp. Staten is gekozen de Heer Mr. Schous.</p>
</text>
