<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 10 Julij. Het bankiershuis J. G. Schuller &amp; C°. heeft «en aceoord aangeboden. Het passief en het actief bedragen 8 millioen.</p>
	<p>BREST, 10 Julij. Als zeker wordt gemeld, dat het Britsche gepantserde eskader, 10 bodems sterk, den 15den Augustus te Brest zal aanlomen.</p>
	<p>PARIJS, 10 Junij. (Part. Corr.) Gelijk men weet, heeft de regering den ijver der prefecten niet weinig verscherpt, ten einde zoo mogelijk te verhoeden, dat bij de verkiezing van leden der gemeenteraden ■mannen tot de oppositie behoorende * daarin plaats zullen nemen. De prefecten en hunne ondergeschikte ambtenaren hebben de ontvangen bevelen opgevolgd en zijn zeer ijverig geweest, maar hebben de juiste maat daarbij slechts te dikwerf uit het oog verloren, zoodat sij in menige stad den tegenstander bevorderlijk zijn geweest in de bereiking zijner pogingen. De jongste rapporten aan de regering toegezonden, geven de vrees te kennen dat mannen van de oppositie in vele Iplaatsen zullen gekozen worden; in zijne«o*-erijling heeft de prefect te Bordeaux cene waarschuwing gezonden aan de Gironde, een der invloedrijkste dagbladen dier stad, en de Heer Lavertujon, de eigenaar van bedoeld blad, zal, naar men algemeen onderstelt, tot lid van den gemeenteraad worden gekozen, hetgeen grootendeels wordt toegeschreven aan den indruk, te weeg gebragt door de handelwijze van den prefect aldaar.</p>
	<p>Het gerucht, dat de Heer Béhic, minister van openbare werken, naar Egypte zal vertrekken met het doel, om de werken aan het Suez-Kanaal in oogenschouw te gaan nemen, wordt door de Franct ten stelligste weersproken Onder de redenen, welke daartegen worden aangevoerd, komen o.a. voor I°. dat het wel niet waarschijnlijk mag geacht worden, dat de bedoelde minister thans naar Egypte zal vertrekken, nu daar te lande de cholera heerscht en 2°. de volgende alles afdoende reden, dat de Heer Béhic naar Pfeffers in het kanton St. Gallen vertrekt, alwaar hij de baden gaat gebruiken.</p>
	<p>Wat betreft de nieuwe leening ten behoeve van de hoofdstad, zij wordt noch door Rothschild, noch door het Crédit Mobilier uitgegeven. Dit geschiedt regtstreeks door den prefect, den Heer Hausmann, zonder tusschenkomst van genoemde of andere firma&apos;s ; de uitgifte zal plaats hebben a 450 frs. per aandeel, dat a 500 frs. later bij loting zal worden afgelost; de rente is vastgesteld op 4 pCt., in de plaats van 5 pCt. En cm nog eene fraaijere wending aan de zaak te geven, zullen de trekkingen niet elk halfjaar geschieden, maar om de 3 maanden. Waarschijnlijk geeft dit een verhoogd karakter aan de geheele onderneming. Ten slotte een berigt, dat ongetwijfeld allerwege met genoegen zal worden vernomen, daarbij uitgaande van het denkbeeld, dat n-lechtgezinde personen&quot; uit Europa worden verwijderd. Te Toulon wordt een transport van 500 veroordeelden gereed gemaakt, om naar Cayenne te worden ingescheept.</p>
</text>
