<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 30 April.</title>
	<p>~:,Z.,M. heeft benoemd tol ridders der orde van den Nederl. Leeuw den heer. mr. £. J. Asser, president van de hoofdcommissie tol de zaken der -Israëlilen, en de lieutenanl de.vaisseau P. £.&apos;M. 11. Reveillère, commandant van het.keiz. sioomvaarltiig l&apos;Abeille, laatstelijk gestationeerd in Fransch Guyana. ir»lil&gt;i ■/. !, — Z. M. heeft vergunning verleend aan mr. J. P. J. A. graaf van Zuylen van Nyeveli, minister van buitenl. zaken, den heer D. de Graeff van Polsbroek , Nederl. consul-generaal en politiek agent in Japan, en den heer L. F. Kleintjes, kanselier bij dat consulaat-generaal, tot hel dragen der versierselen, te . weten eerstgenoemde van ridder-grootkruis en laaislgemelden respeciivelijk van commandeur lste kl. en ridder der Dancbrogsorde, hun door den koning van Denemarken geschonken. ~&apos;. — Z. M. heeft den gepens. luit.-generaal C. 11. Happé benoemd lot staatsraad iv buitengewone dienst. — Door Z. M. is aan den heer dr..A. Gusserovv, op zijn verzoek, eervol onislag verleend als hoogleeraar in de geneeskunde aan de hoogeschool te .Ulrecht. . : .. , , . , . ■■■--.• ■•&apos;. ~,&quot;, — Door Z. M. zijn benoemd tot kanlonregter te Hindeloopen de heer mr. D. J. R. Branis, ihans griffier bij bel kaniongeregt te Lochem, en lot plaatsvervangend kanlonregter te Alphen de heer P. C. Sloop, burgemeester der gemeente Benlhuizen. -•&apos;. — Tot notaris le Stiens is benoemd de heer P. S. Schaaff, cand.-nolaris aldaar, in de plaats van deu heer J. A. Schaaft, op zijn verzoek eervol ontslagen. — Door Z. M. zijn benoemd: tol ontvanger der direcle belastingen enz. le Texel de heer J. A. Eschauzier, thans le Oldemarkt; tot ontvanger der in- en uitgaande reglen le Eede de heer W. H. G. van Santen, ihans le Neer (Limburg); 10l hoofdopziener der domeinen in Zeeland, de heer J. J. Brandt, Ihans opziener der domeinen Ie Middelburg; tot ontvanger der registratie ie Eindhoven, de heer W. L. Stroom, thans te Zevenaar; te Terturg, de heer J. S. nussem, thans le.Gennep&apos; te Zevenaar, de heer B. C. van Berkel, ihans surnumerair; lc Gennep, de heer C. F. E. H. Lannoy, thans surnumerair. — Tot surnumerair van den waterstaat is benoemd de civiel-ingenieur J. A. E. Musquelier. — In de zitting van de eerste kamer van gisteren zijn de hoofdslukken VI en VIII der staalsbegrooiing, marine en oorlog, alsmede het wetsontwerp lot verhooging van hoofdst. VIII der begrooling, kosten van aanleg van forten, met algemeene stemmen aangenomen. Naar aanleiding van gemaakte aanmerkingen (rad de minister van marine vooraf in eene uitvoerige ontwikkeling van het door hem voorgedragen stelsel omtrent ons zeewezen, ten einde de onzekerheid omtrent zijne voornemens, die le dezen opzigle konden zijn overgebleven, weg te nemen. Hij deed uilkomen dat hel nu aan (e schaffen materieel moest strekken lot verdediging van kusten, zeegaten en stroomen; maar dat daarin ook middelen voorhanden waren om des noods actief te handelen. De minister van oorlog trad mede in uitvoerige beschouwingen, de strekking hebbende om het door hem gevolgde stelsel van defensie nader toe te lichten. De vraag of de bniienliniën ook moesten verdedigd worden beantwoordde hij toestemmend, aantoonende de voordeden die daarvan te verwachten waren, in verband met de omstandigheid dat aldus de gelegenheid zou geopend worden, om ter geschikter tijd de inundatie hij de Ulrechlsche linie te stellen, terwijl de terugtogt voor van de buitenliniën terugtrekkende legercorpsen niel die bezwaren zoude hebben, welke door sommigen werden vermoed. Niet ontkennende dat voor de zoogenaamde IJssel-vesiingen moeijelljkheden bestonden, wilde hij gaarne plannen ontwerpen, ten einde zoo mogelijk daaraan ie gemoet te komen. Vervolgens werden ook hoofdst. VIIB, dep. van financiën, en hoofdst. IX, koloniën, mede met algemeene siemmen, aangenomen. Bij de behandeling van hel laatstgenoemde hoofdstuk verdedigde de minister van koloniën zich tegen het hem gedaan verwijt, dal zijne handelingen hel kenmerk van onvastheid en onzekerheid zouden dragen en twijfel moesten doen rijzen omtrent het door hem gevolgde stelsel. Zijne beginselen had hij meermalen ontwikkeld en mondeling en schriftelijk toegelicht. Daaraan herinnerende trad hij in beschouwingen over den eigendom van den grond en deelde zijne inziglen mede over de regeling der cultures en die.van&apos; koffij en suiker in hel bijzonder, de bijzondere nijverheid, &apos;enz., tevens toonende wal zijns inziens moest worden verrigt ler omwikkeling van de stoffelijke en onstoffelijke belangen der inlandsche bevolking. Ten slotte werden nog met algemeene siemmen aangenomen het wets-ontwerp tol regeling van het gebruik van hel koloniaal balig slot van 1864 en hoofdst. X, onvoorziene uitgaven. De kamer is 10l nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
