<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 30 April.</title>
	<p>&gt; Mei het oog op de hierboven voorkomende kennisgeving omtrent het vastleggen der honden, achten wij het niet ongepast belanghebbenden te wijzen op art. 13 der wet van 19 April jl. (Stbl. n«. 30), waar gezegd wordt dal het, binnen den bepaalden lijd, laten losloopen van honden in gemeenten waar vee-typlius heerscht en in de daaraan grenzende gemeenten, gestraft wordi met eene geldboete van ƒ 10 lot ƒ 25 eu gevangenisstraf van 1 tot 3 dagen , te zamen of afzonderlijk. — De zwem- en badinriqling Rhijnzigt zal, gelijk hierachter wordt aangekondigd, mei den lsteo Mei geopend worden. Heeft de beer Rutgers zich steeds beijverd deze inrigting aan haar doel te doen beantwoorden en haar te gelijk lol eene plaats van aangename verpozing te doen strekken, het is van zijnen opvolger, den heer Kramer, te&apos;■ verwachten, dat hij, aanvankelijk nog gesteund door den heer Rutgers, op dien weg zal voortgaan en hel nuttige aan het aangename zal welen te paren. Het mag reeds een gelukkig denkbeeld genoemd worden en velen zeker niet onwelkom/dat men in overleg is getreden met den ondernemer van de stoombooldienst van hier op Katwijk, en dat dientengevolge de stoomboot de Nijverheid op hare toglen bij Khijuzigt zal aanleggen. ! — Gisteren zijn alhier door de policie drie jongens in verzekerde bewaring genomen, als vermoedelijk schuldig aan het misvormen der staarten van paarden, door hel binnenste haar af le snijden.&apos; &apos; &apos;■ ■&lt; — De commissaris des konings dezer provincie heeft de dagen bepaald, waarop in de hoofdplaatsen der militie-kantons de inspectie zal plaats heliben van de verlofgangers der nationale militie te land. Te Leyden zal die inspectie plaats hebben: voor de ligtingeu van 1863, 1864 en 1865 op Maandag 3 Junij&apos;, en voor de ligling van 1866 op Dingsdag 4 Junij. — Uit het Westland vernemen wij het volgende: De staat&apos;der veldgewassen en vruchtboomen . is zoo gnnsiis als gewenscht kan worden. De aardappelen o. a. staan uitmuntend op rij, mei het loof nagenoeg een half voet boven den grond, en de vruchtboomen zijn met een lal. nu meestal geopende, bloesems overdekt. Zoo&apos; strenge nachtvorsten uitMijven, rekent men dat over 5 weken de eerste nieuwe aardappelen ter markt komen en doen de vruchtboomen een goeden oogst te gemoet zien. Alles is langzaam,-maar krachtig ontwikkeld.</p>
	<p>—Te Zoetermeer heeft op den 23s&quot;0 dezer op hel raadhuis plaais gehad de aanbesteding van het verbeteren en begrinden van de Middelweg en Meerlaan onder de gemeenien Zoetermeer en Stompwjjk, en vah «de Bleiswijksche-;&apos; Molen- en Voorhocksche wegen onder Zegwaart, hetwdk is aangenomen voor eene som van ƒ 16994 door de heeren A. van een Berg, aannemer te Boskoop, H. Wagman, timmerman te Zoelermeer, en H. de Borst, aannemer te Boskoop. — Tot vee-inspecteur voor de gemeenten Zoetermeer en Zegwaart is benoemd de heer T. van Rhijn, van Voorschoten. — Sedert den 3den Maart II. zijn in die gemeenten geen koeijen door den heerschenden vcc-typhus aangetast geworden. — De Amst. C. deelt mede dat de burgemeester der hoofdstad een telegram uit &apos;s Hage heeft omvangen, inhoudende dat de conferentie door de groote mogendheden aangenomen is en dat die mogendheden den koninggroolheriog uitgenoodigd hebben voorstellen te doen tot regeling der folitieke aangelegenheden. — Gedurende de week van 14 lot 20 April zijn door vee-typhus aangetast: in Zuidholland 555 runderen, in Utrecht 30, in Koordholland 12, in Gelderland 17, totaal 614. In de week van 7 tol 13 April bedroeg hel aantal aangetaste runderen 761 en in de week van 31 Maart tot 6 April 783. — In eene mededeeling uit Londen aan de N. R. C. wordt het berigt van de Staatscourant, omtrent het openstellen van den invoer van levend slagt&apos; vee in de haven van Harwich , tegengesproken, ten bewijze waarvan eene missive van de rijks autoriteit in Engeland wordt medegedeeld , waarin gezegd wordt dat te Harwich geen vee uil Rotterdam op wettige wijze kan worden aangebragt. — HH. MM. de koning en de koningin en HH. KK. HH. de prins van Oranje en prins Alexander hebben Zondag II. le Amsterdam de godsdienst, oefening bijgewoond in de Nieuwe kerk, onder het gehoor van d». Slricker, die tol tekst gekozen had Rom. VI: 136. Des namiddags bragten HH. HM. een bezoek aan de diergaarde, waarin het aantal bezoekers zoo grooi was dat de passage bijna gestremd was. Eenige jongelieden, als ceremoniemeesiers, baanden voor de honge gasten een weg door de menigte. Gisteren morgen is de kon. familie weder naar de residentie teruggekeerd. — Ds. Rochedieu, pred. bij de Waalsche gemeente te Delft, heeft het beroep naar Brussel aangenomen. , : -&quot;■&apos;— Te Zandvoort is na eene afwezigheid van verscheidene dagen een aldaar te huis behoorende bomschuit aangekomen, waanan de stuurman, Klaas Paap genaamd, over boord geslagen en verdronken is. Hij laat vijf ouderlooze kinderen achter. ..■•...! — Te Schoonrewocrd zijn bij het afmaken en begraven van aan den veetyphus lijdende beesten, op den stal van zekeren A. B., moeijcljjkheden ontstaan. Aangezien de verzamelde menigte aanschouwers op herbaalde aanvraag niet wilde uiteengaan , is door hel aldaar aanwezige detachement infanterie gevuurd, ten gevolge waarvan twee personen zijn gedood en twee &apos;zwaar gekwetst. Men is daarna terstond teruggetrokken en er zijn geene verdere sloornissen voorgevallen. &apos; : Volgens de laatste berigten hadden er geene verdere ongeregeldheden .plaats gehad. De toestand der gekweislen was niel erger. De commissaris des konings en de procureur-generaal van het prov. geregtshof, die terstond naar de plaats van het verzet waren vertrokken, zijn weder naar &apos;s Hage &apos;teruggekeerd. — .Vrijdag II. had lc Hengelo de opening plaats van de Tweulsche handelsbeurs;&apos;een .doelmatig ingerigt gebouw, bij hel station van den staatsspoorweg gelegen. De hoogleeraar Vissering, van &quot;.Leyden, &quot;daartoe door .het bestuur der Twentschc bandelssocieteil uitgenoodigd, hield bij die gelegenheid voor een uitgelezen publiek eene populaire redevoering, waarin hüi eene schels gaf van de geschiedenis van Tweuthe, en deed uilkomen dat het door. eigen kracht en energie was dal die streek thans het brandpunt was der vaderlandsche nijverheid. Na hel uitspreken dezer redevoering vereenigden zich de genoodigden aan een diner. -;;jiq ,&lt;/i.w&apos;. :-■:.:.-— Te Dockum is Zaturdag nacht een man, die weinige uren te voren nog door de policie /gezien was, levenloos naast zijn schip uit het water gebaald. .Verschillende - omstandigheden doen vermoeden dat men hier aan eene .misdaad te denken heeft. Een persoon, legen wien men zware vermoedens koesterde,&apos; is nog dien zelfden nacht door de policie uil zijn huis gehaald en voor den commissaris van policie gebragt, waar hij een vocrloopig verhoor ondergaan heeft. . . — Te Neuzen is in verzekerde bewaring geuomen eene dienstmaagd, -welke beschuldigd wordt baar zoontje, oud \\ jaar, door bel ingeven van petroleum te hebben willen.om het leven brengen. De policie, door de buren van het feit onderrigt, heeft dadelijk geneeskundige hulp ingeroepen, doch er schijnt weinig hoop lc beslaan , het kind in bel leven te zullen behouden. Men zegt dat, daar de moeder met Mei naar elders wenschte te .vertrekken, de last van haar kind, hetwelk te Neuzen besteed was, baar te zwaar viel, en zij op zulk eene gruwelijke wijze zich daarvan meende , te bevrijden. :,,,-- ,„ ZS\ ,n, rit • ...•■•; ,■ taïq iLiov/fj</p>
</text>
