<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPTREKJE. Er wordt voor de Zomermaanden GEVRAAGD een GE&quot; ME .BELEERD OPTREKJE, bevattende minstens Drie Slaapkamers en eene Zitkamer, Keuken en Dienstbodekamer, in een gezond oord, waar gemakkelijke communicatie is. Met opgaaf van Huur zich aan te melden, france i onder Lett. E. A., Bureau Handelsblad. (11354) &quot; HOMOLOGATIE. Het aceoord namens J. LIJDIEG door den WelEdel Gestrengen Heer Mr. J. A. HOVY gepresenteerd, is bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Tweede Kamer) d. d. 24 April 1868, gehomologeerd. De uitbetaling der bij het aceoord bedongen 2a pU. zal plaats hebben op Maandag 11 Mei, des voormiddags ten 11 ure, ten huize van den Curator, op het Kokin, _ 159, te Amsterdam. CAMBIER VAN NOPTEN. jjj&amp;W;«_l_lvan JOHANN HOFF. ; (Fabriekant van het wereldberoemde MALZ-EXTRACT), zijn eene uitvinding van den nieuweren tijd, maar hebben zich door hunne doelmatigheid reeds vele vrienden verworven. De in de ZEEPEN besloten stof, geeft de verloren spierkracht en zenuwsterkte weder terug en verwijdert klieren en vermagering-, zij verfraait de verharde huid en maakt haar zoo zacht als fluweel en elastisch. De MALZPOMADE dient tot het verfraaijen, versterken en onderhouden der haren en de huid van het hoofd. Prijzen: Toiletten-Zeep 17Vï Ct, 35 Ct., 50 Ct en 70 Ct.; Badzeep 35 Ct. en 70 Ct; Pomade 70 Ct en ƒ1 per tl. Steeds verkrijgbaar in het Centraal-Dépót, Bloemmarkt bij de Stüsteeg, F 154 en verder bij: ARNDT &amp; ZONEN, Duitsche Winkel naast het Postkantoor. — J. KOK, hoek Oude Doelenstraat. — M. CLEBAN, Huidenstraat. — G. L BERTRAM, Kalverstr. en A. HULSTER&amp;C0., Nieuwendijk&apos; B_&quot; HH. WINKELIERS genieten ruim Rabat. (11332) Op den 12den Mei 1868 en volgende dagen, zullen de Makelaars A. B. VAN DER VIES en W. M. G. HEUKENSFELDT, voor het huis in de Kalverstraat, E 20, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN verkoopen: de nog voorhanden GOEDEREN, van het Magazijn, van GËBR% IXR ASCO, HOFLEVERANCIERS. De Notitiën zullen in tijds te bekomen zijn ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Lokaal DE ZWAAN en bij den Makelaar A. B. VAN DER VIES. (11293)</p>
</text>
