<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 30 April.</title>
	<p>In hel Vosje werd van wege de genie en onder haar -*&quot; heer op heden in het openbaar de volgende werken aanbesteed : I°. het éénjarig onderhond van de kazerne, gebouwen , enz.; aangenomen door de Heeren C. van Opstal en Zoon, voor ƒ 2640; 2°. idem van de metzel- en timmerwerken; denzelfde, voor ƒ 1560 en 3°. idem van de aardewerken en zeeweringen; aangenomen door den Heer C. 1* Heijink, voor ƒ 1400.</p>
	<p>Per telegram wordt ons nit Amersfoort gemeld, dat van daar twee brandspuiten per spoor zijn vertrokken naar Nijkerk, alwaar een zware brand is uitgebroken, die zich bij den felien wind zeer ernstig laat aanzien.</p>
	<p>Naar wij vernemen is heden de Deensche dichter-staatsraad H. C. Andersen alhier gearriveerd; hij heeft zyn intrek fenomen op de Heerengracht bij de Wol venstraat XX 198» ijn verblijf zal slechts van korten duur zijn.</p>
	<p>Gisteren avond is in het Gasthuis gebragt G. Kerslooten, oud 40 jaren, van beroep sjouwerman, wonende te Nieuwediep, die op het barkschip India Packet, liggende in het Entrepotdok, werkzaam zijnde, over de verschansing op eenige balken in het water is gevallen en dien ten gevolg» hersenschudding heeft bekomen. En heden morgen P. G» Wouters, oud 17 jaren, van beroep boodschapper, wonende op de Lindengracht, die op de Heerengracht bij de Hartenstraat door eene vigilante is aangereden en daardoor zijn linker onderbeen heeft gebroken.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 30 April. Gisteren avond had de jaarlijksche algemeene vergadering plaats van de ledenvan het Kon. Zool. Bot. Genootschap van accUinatatie alhier. Zij werd gehouden onder het voorzitterschap van Dr. Bleeker. Namens het bestuur werd een zeer uitvoerig verslag nopens den toestand der inrigting uitgebragt, dat over het algemeen gunstig luidde en blijk gaf van het onvermoeid streven van het bestuur, om deze insteUing een waar sieraad van de residentie te doen worden. Hoezeer het bestuur betreurde , dat de financiële krachten van het genootschap noch niet toelieten zoodanige uitbreiding aan de inrigting te geven, als het wenschelijk achtte, zoo verheugde het zich aan den anderen kant toch, dat de financiële toestano zoo zeer was vooruitgegaan, dat aan de aandeelhouders over het afgeloopen jaar voor het eerst een dividend van vijf percent zou kunnen worden uitgekeerd. Overigens werden os rekening over 1867 goedgekeurd, het bestuur aangevuld e» eenige werkzaamheden van huishoudelijken aard vernp&apos; terwijl ten slotte werd gehandeld over eene algeheele herziening van het reglement van het genootschap.</p>
</text>
