<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het ALGEMEEN BEURSCOMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM brengt bij deze, ten vervolge op zijne aankondiging van 30 Jannarij jl., ter kennis van belanghebbenden, dat het van den Ottomannische Minister van Financien OPHELDERING heeft ontvangen betreffende de VERTRAGING, welke den 23sten Januarij jl. bü de BETALING VAN DEN COUPON DER 5 pCt. ALGEMEENE TURKSCHE SCHULD ondervonden werd, en dat de daartoe betrekkelijke Stukken, — zijnde: o. een brief van Z. Exb. den Minister van Buitenlandsche Zaken, b. een Brief van den Ottomanischen Minister van Financien; c. een Brief van de Directie der Keizerlijke Ottomanische Bank te Konstantinopel, — ter lezing liggen in de Effecten- Soeieteit, van Vrijdag 1 Mei, gedurende 8 dagen, van 10 tot 12 ure. Amsterdam, 30 April 1868. , Het Algemeen Beurscomité voornoemd, (11344) L. H. WEETJIEN, Voorzitter. Z_D-ITALL4AN_IfSPOREN. Daar volgens plan van uitgifte de eerste Uitloting dezer OBLIGATIËN, in dit jaar zal plaats hebben en wel tot den koers van ./&quot;SJS6 per stuk, terwijl men ze ter Beurze slechts f5B genoteerd ziet, zoodat men bij uitloting meer dan het vijfvoudige terug bekomt, wordt men attent gemaakt op den enorm LAGEN PIEI.IS dezer Obligatiën, die tot dezen koers meer dan 12 pCt. Rente geven en welke Rentebetaling geregeld uil de opbrengst van den Spoor plaats neeft, terwijl men bovendien den weg en het materieel tot onderpandden waarborg&apos; heeft. (11348) _ De Ondergeteekenden, uitmakende de Commissie benoemd in de Vergadering van Obligatie-Houders der GALVESTON HOUSTON EN OENDERSON SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ!, gehouden den 27sten dezer, roepen bij deze de Houders van Obligatiën en Stellen op, ten einde voor of op den lOden Mei e. k., hunne Stukken met bijbehoorende Coupons en geteekende Nummerlijst, te deponeren ten Kantore van de Kas-Vereeniging alhier, opdat deze Obligatiën naar Amerika zullen kunnen worden opgezonden, welke maatregel met het oog op de Amerikaansche Wetten in het belang der Houders gebiedend gevorderd wordt. Voor voorloopige Kosten zal bij de inlevering ZES GULDEN per Obligatie van Doll. 100 moeten worden gestort. In het geval dat de Inlevering der Obligatiën als bovengemeld, na afloop van den gestelden termijn van 10 Mei, mogt blijken ongenoegzaam te zijn, om maatregelen in het belang der Houders te kunnen nemen, zal de Commissie daarvan onverwijld belanghebbenden verwittigen en de gedeponeerde Stukken worden teruggegeven, met bijvoeging van de Gestorte Gelden, na aftrek der gemaakte kosten, voor Depot, Advertentien en Drukloonen. De Commissie voornoemd: F. C. TAN HALL. G. LEEMBRUGGEN G.Gz. P. W. VAN MARSELIS HARTSINCK.. Amsterdam, 30 April 1868. (11340)</p>
</text>
