<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verhuisd: LEOPOLD POJLLITZ, van den Nieuwendijk naar de Warmoesstraat over de St. Armestraat, J 567, (11221) verhuisd: WF;_rl?,o^_^Un KO?ER. BLIK, ZINK en GEMAAKTE GOEDEREN, van den Korten Nieuwendijk L 61, naar den Nieuwezijds Voorburgwal bij de Korte Kolkstefeg, L 510. (10496) V__aHUISdT J. J. EVERS, Timmermanen Makelaar, van het Ondekerksplein naar de Geldersche Kade, tusschen de Stormsteeg en Schrijentoren, m 74&apos; (11297) VERHUISD: H. ler Hart, Orgelmaker, van de Bloemstraat naar de Egelantiersgracht, tusschen de Prinsengracht en Eerste Leliedwarsstraat, «t_ . _1 f_* 45-3&apos; te Amsterdam. « _5«,™,IrriltnrT^_ 13 e7ne «NGEMECBELEERDE KAMER TE HUUR met een Slaapvertrek. (11331) VERHUISD. H. B. P E REL, Hof-Pedicure, Likdoorn-Operateur van Z. M. den Koning, naar den Amstel tusschen de Nieuwe Heerengracht en het Amstelplein, P 48. NB. Ik woon niet meer op de Leprozengracht. Dankbaar wegens de belangstelling tijdens mijne ziekte, hoop ik spoedig mijne geachte Abonné&apos;s, zoowel binnen als buiten deze Stad, weder te kunnen bezoeken. (11300) 7 F E rfuTsl^T- M. SCHAAP 9 Commissionair in Effecten en Assurantiën, naar de WEESPERSTRAAT, tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, W 545. (11242) V__SHÜISDT Mr. P. W. PRINS, Advocaat, naar de Heerengracht hoek Koningsplein X 431. (11274) jTmTbrak; X £,n HV* 8 ö naar den Singel bij de Lijnbaansteeg&apos; fa 423- ________-—-——-___________ .1. T. van Het uert Jr. is VERHUISD naar de SNOEKJESGRACHT, C 57. (11243)_ w. *t. fIEIaBR9~ „,„„„,,, MAKELAAR IN KOFFIJ, v_MHtii»D van de Egelantiersgracht naar den Oudezijds Voorburgwal, tusschen de Stoofsteeg en Hoogstraat, K 514. Amsterdam, 30 April 1868._ _ (11275)_ „» .&apos;„Kq?CtH &apos;• MARCHAND TAILLEUR, tot heden gevestigd bt. Luciënsteeg, berigt bij deze zijne geachte Clientelle dat zijne Affaire met l.Mei e. k. VERPLAATST wordt naar den N.Z. Voorburgwal (Oude Boommarkt) N°. 76-, tevens brengt hij ter kennis, dat zijn Zoon, A. ROCH, ™«nX&apos;I? J^ï __ekeerd is en&apos;van al&apos; heden in zijne Affaire is urGfcNOMEN, welke alzoo zal worden gedreven onder _L___J_____CHj^OOJ^ ___™_*^KEIxS. a-smede het KANTOOR van M. B. w__fi EiF-o*8* P°-Mei VERHUISD van den Zwanen™K\l k naar den Oudezijds Achterbnrgw^bij_deJloogBtraat; raat; K 494- (U 310) KOPER JLIKJH, TIOI7 i-ia 3» __SïOOR en MAGAZIJN zijn voorloopig VER» rtee* K 54. den oudezjjclB VoorlU.tó k^f^</p>
</text>
