<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>St&apos;ecls vnorh:iiidfir. eens -groots en uitgezochte collectie W M A M m CM _B FÜIIIH 1, uit de beroemde fabrieken van ERARD, PLEYEL. PHïIBPPE HENRI HEKS NEVEÜ &amp; CO., H.OELLSKER &amp; GRAÏ__ÏER, &apos;BE&amp;NHA&apos;BÏDT AENÉ FJXS &amp; C°., BORD, en*., enz., A_EXANDRE PÈRE &amp; FILS, SERAS-RiN-OU-ELS. OCCASiÈE PIANO&apos;S en FIAMMO&apos;B in alle prijzen. Al deze Instrumenten worden met garantie geleverd en franco aan huis bezorgd. OUDE PIANO&apos;S worden in ruil overgenomen. HIIURPIANO&apos;S zijn steeds in alle prijzen te bekomen. . (10630) UTIIECHT. __ H. BAHB, BEWÏJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CARBONISATIE (PROCÉDÉ DE LAPPARENT) Ls BEHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN -BEDERF. ÖÈT_IïGSCSÏKH-?- ingevolge genomen proeven van houtberoiding aan het Paleis voor - Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) DE ONDERGETEEKENDEN verklaren: clat op den 26sten Augustus 18fi5 onder hun toezigt proeven^ zijn genomen ter onderzoeking der bederfwerende eigenschappen van houtbereiding door middel van gedrevene gazvlammen, volgens het geoctroijeerde systema van LAPPARENT te Parijs. &apos; . Eij gemeld onderzoek werden door do Brevethouders JAMES F. GREGORY &amp; CO., te &apos;s Hage, de volgens dit systema gecarboniseerde Houten van diverse hoofdsoorten met een gelijk aantal oobereide Houten van dezelfde soorten in eene last mét Paardënmcst,&apos;gelegd&apos;o«n eene spoedige verandering to kunnen daarstelien. Bij de ontgraving, circa 11 maanden na dato, op den 161 en Julij 1866, bleek het, dat de toestand van het gecarboniseerd Hout, ONVERASSSESiS» was gebleven, terwijl die vau het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg van AANSTEKING. De Carbonisatie door middel van gedrevene vlammen (procédé do Lapparent) verdient derhalve als behoedmiddel tegen bederf van Hout alle aanbeveling, weshalve wij dit Getuigschrift volgaarne afgeven om te doefl dienen waar zulfes- de Brevethonders mogt noodig voorkomen. Amswkdam, 3&lt;i Jnlii 1866; —- De Directie van voornoemd Paleis, (Waf geteekend) J?, A. VAN EÏ&amp;., &quot;-&apos;¦&quot;€. &apos;Öll___4_o«_*, De Bonw-Opzigter, (! 125.4) &apos; .pir.-Sncr. .. Tng.-ArchHoet. , 8,. VAM WOIJTEN. , vaa AMSTEJS_DA_I~ naar FIJBMEBEND, vice versa. flHHtt KETTDE IJZEREN SCHROHF-STOOMJAGTEN : STAD MSTEEBAM, STAD PUBMEBEND en NOORD-HOLLAND, in onmiddellijke correspondentie met de Diligencediensten op HOORN, ENKHÜIZEN, MEDEMBLIK en AVENHORN en &apos;der Stoonibootdienst op EDAM, alsmede met de Jaagsehuiten op BROEK en MONNIKENDAM. DIENSTBEGSLÏMG voor de maanden MEI, JUNIJ, JULIJ en AUGUSTUS. BB_e&gt;_&lt;:L__S_. uitgezonderd I»_____VA£.* Van AMSTERDAM ....Voorm. *7. *10J Ure. Namidd. 2. *4. *7. 8| Üre. // PÜRMEREND ......Voorm. 8. *S\. Ure. Namidd. *12J. 4. *5:1. *8J Ure. DIN 6 S » A fi. Van AMSTERDAM Voorm. 5. 6. *7. *10J Ure. Namidd. 2. *4. *7. 8} Ure. n PÜRMEREND Voorm. *Bè. U\. \\\ Ure. Namidd. *12&apos;,. 4. _|. *8i Ure. * Deze vertrekuren staan in verbinding met de Diligencediensten op HOORN en ENKHÜIZEN. Op MAANDAG bestaat er eene EXTRA GELEGENHEID des voormiddags ten 8J ure, van Ilpendam langs Watergang en Schouw, en&quot; terug van Amsterdam des namiddags ten 4 ure. De Ligplaats der Stoomjagten is aan de Nieuwe Stads-Herberg bij den Kampersteiger, van waar de Stoombooten regtstreeks doorvaren zonder overladen aan de &quot;WüL&apos;msiius. ¦ Nadere informatie&apos;, ook omtrent Goederenvraehten, bij de Commissarissen: te AMSTERDAM aan- de Nienwe Stads-Herberg; te_ PÜRMEREND buiten de Amsterdamsche Poort. (11088) iiK&apos;Hét Stoomschip- Mordemm^WMpt. BE&quot;BÖEE. VERTREKT NAaR BORDEAUX• DÏMJ_ DAÜ ó ÏIEI. Hct&apos;&apos;Stoomschïiir^--v-.oïl«ïMae^:Kapt- WAN &apos;POTTEft, VERTR&apos;:ki&apos; NAAR St. PETERSBURG VRUDAG 15 MET. (&apos;1346) kadere ioliclitiogen bij SMITH &amp; CO., te Rotterdam;</p>
</text>
