<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. DUINWATERLEIDING.</title>
	<p>In het nommer dezer courant van 8 Februarij jl. komt een belangstellende op legen hel hooge cijfer, waarvoor in de circulaire van de hh. de Veer c. s. het duinwaier aan Leydens ingezetenen zal worden verkrijgbaar gesteld, en wordt dit als een bezwaar genoemd, dal sommigen weerhoudt om, door onderleekening van het, bij de circulaire gevoegde, voorloopig bewijs van deelneming, van hunne belangstelling in deze zaak le doen blijken. Daargelaten de al of niet gegrondheid van dat bezwaar, behoeft dit echter geene reden te zijn, waarom men niel zoude leekenen, daar toch wel moet worden bedacht dat deze onderleekening minder eene verbindienis is om ook werkelijk voor den in de circulaire genoemden prijs water te zullen nemen, dan wel eene verklaring van ingenomenheid met hel denkbeeld om eene (zoo (nuttige, ja voor Leyden bijna onontbeerlijke inrigting tot stand te brengen. Hoe meer algemeen door alle standen der burgerij dit bewijs van belangstelling wordt gegeven, deslemeer kans bestaat er dal hel door de hh. dc Veer e. s. opgevatte denkbeeld uitvoering zal kunnen erlangen, lerwjjl dan welligl laler, wanneer werkelijk blijken mogt dat de maatstaf van berekening, in de circulaire opgenomen, voor Leyden minder juist is, maatregelen kunnen worden beraamd om aan dit bezwaar te gemoel te komen. Vooreerst echter moeten Leyden&apos;s ingezetenen hunne belangstelling en ingenomenheid met de zaak zelve kenbaar maken, opdat de onderteekenaren der circulaire, bij hel reeds gedane verzoek om concessie bij de hooge regering, da&amp;rop. als een krachtig bewjjs van de noodzakelijkheid, kunnen wijzen. Voor hen dus die met den schrijver van het aangehaalde ariikel van meening zijn, dat de prijs te hoog is gesteld, blijft altijd de gelegenheid open om bij dc onderleekening de voorwaarde te voegen; »op voorwaarde, dat het tarief aanmerkelijk werd gewijzigd&quot; of iels dergelijks. Het hoofddoel der circulaire wordt dan bereikt; het blijkt dan namelijk hoevelen en wie verlangend uitzien naar het lot stand komen der Duinwaterleiding, zoowel voor hen zelven, als voornamelijk ook voor hel algemeen belang van dat groot gedeelte bewoners onzer stad, die van drinkbaar water zijn verstoken. Zij, die reeds de circulaire ongeteekend hebben teruggegeven, op grond van hei bezwaar van. steeds, zoo zij met de vengenoemde voorwaarde nog wenschen loc te treden, daartoe bij den ondergeteekendé in de gelegenheid worden gesteld. Mr. J. VAN HEUKELOM.</p>
</text>
