<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Vrijdag 17 April.</title>
	<p>In de heden gehonden zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, zijn de ontwerpen, tegen heden aan de orde gesteld, zonder discussie, met algemeene stemmen aangenomen.</p>
	<p>Het Dagblad antwoordt zijdelings op hetgeen in ons hoofdartikel van Woensdag nopens de kwestie van verwerping van begrootingen is in het midden gebragt. In de engte gedreven door de citaten, ontleend aan de veelvuldige antecedenten der conservatieve partij, stelt het eenige aanhalingen of liever brokstukken uit vroegere redevoeringen van den Heer Thorbecke tegen het middel van verwerping over, maar verzuimt toevallig te spreken van de belangrijke rede van 11 Dee. 1860 (Bijblad 1860—1861, blz. 478), waarin de staatsman, met vermelding zijner vroegere gedragslijn, de bijzondere redenen opgeeft die verwerping eener begrooting &apos;ook om politieke redenen allezins kunnen wettigen. Dit verzuim van het Dagblad is te meer in het oogloopend, als men weet, gelijk het Dagblud dat het best van allen weet, dat het zelf sedert November 1862 zich juist op die laatste rede beroepen heeft om de conservatieven, die nog mogten aarzelen te overtuigen van het allezins geoorloofde van het middel van verwerping. Thans beroept het zich echter op tegenovergestelde uitspraken anlericur aan de redegevende nadere verklaring van 1860, om uu met het gezag van Thorbecke het tegendeel te staven van hetgeen het blad vroeger herhaaldelijk als constitutionelen pligt heeft aangeraden. En, wat nog het fraaiste van alles is, het zegt: dat het weinig afdoet of sommige conservatieven wel eens hebben medegewerkt tot verwerping vanbegrootingen uit hoofde van politiek wantrouwen, terwijl net weet, dat, behalve dat het woord sommigen in deze al heel fiaauw is, onder die sommigen in aUen geval de voornaamste der tegenwoordige ministers begrepen zijn, zoo mede het Dagblad zelf van af November 1862 tot en met Mei 1866, toen men in zeer gewone omstandigheden verkeerde en geen ministerie tegenover zich had, dat aan zachtere waarschuwingen geen gehoor had gegeven.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 17 April. De commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland heeft goedgevonden te bepalen, dat de aflevering van de bij de nationale militie voor de ligting van dit jaar in te lijven manschappen uit de gemeenten, behoorende tot de verschillende militiekantons dezer provincie, zal geschieden op de plaatsen, dagen en uren hieronder vermeld, nevens den naam van iedere kantonnale hoofdplaats, als onder anderen te &apos;s Gravenhage , Koekamp, Maandag 4 Mei, 8 ure ; Delft, Koekamp , &apos;s Gravenhage, Vrijdag 1 Mei, 8&quot;/_ ure; Rotterdam, in de Groote Beurs, Vrijdag 8 Mei, 8 ure; Schiedam, Groote Beurs te Rotterdam, Donderdag 7 Mei, 8&quot;/_ ure; Brlelle, Groote Beurs te Rotterdam, Donderdag 7 Mei, 8 l/s ure; Leyden, in de Lakenhal (Oude Singel), Donderdag 14 Mei, 9 ure; en te Dordrecht, in de kazerne derpontonniers (de voormalige infermerie aan de Buitenwalevest), Dingsdag 12 Mei, 8 ure. — Den 15den dezer is alhier, in den ouderdom van 71 jaren overleden, de Heer A. J. Verhorst, in leven gepensioneerd luitenant-generaal der infantorie. — Reeds worden alhier, bij het vernemen der noodlottige tijding, waarmede de brand te Rotterdam eergisteren vergezeld ging, menschlievende pogingen aangewend tot het verstrekken van leniging. Zoo is bij den adjuuct-brandraeester W. F. Harden berg, in de Raamstraat eene bus geplaatst voor de giften, welke men ten behoeve der nagelatene betrekkingen van de ongelukkige slagtoffers bij dezen brand zou willen afzonderen.</p>
	<p>* OMMEN, 16 April. Op de dezer dagen alhier gehoudene palmpaarden- en beestenmarkten, ging vooral op de eerste markt, in paarden, veel om, de handel bepaalde zich hoofdzakelijk tot de beste werkpaarden, waarvoor tot ƒ275 werd bedongen; op de laatste markt was de handel in hoorn vee vrij levendig, de beste guste koeijen vonden tegen 40 cent per kilo gretige koopers.&apos;</p>
</text>
