<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Amstekdam, 16 April 1868. met (10092) G. R. ROUMEN. &apos; Getrouwd: W. VAN DER MEÜLEN EÏT A. TAYLOR. Londen^ 5 Februarij 1868. (10104) &quot;Bevallen&quot;&quot;van eene DOCHTER.- J. M. RAVEN, HATTINGA RAVEN. Amsterdam, 14 April 1868. Eenige Kennisgeving. (9961) Voorspoedig bevallen van ecu ZOON: Vrouwe M. H. A. BEGUIN, geliefde Echtgenoote van Rotterdam, J. A. M. VAN DER VEN. 10 April 1868. (10091)_ Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER J. PIETERS, geliefde Echtgenoote van Leyden, 13 April 1868. Pr. VERPOORT. Algemeene Kennisgeving. Voorspoedig bevallen van een ZOON Th. M. VAN BEEK— HULSTKAMP. Amekseoort, 16 April 1868. (10078) Heden beviel door Gods goedheid voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER J. L. BEUMER, geliefde Echtgenoote van W. A. J. LUCAS, Predikant. Vaassen, 16 April 1868. __ (10103) Op den llden dezer overleed, na een langdurig en geduldig lijden, doch geheel onverwachts, mijne geliefde Echtgenoot ZENOBIA, geboren HERSCHEL, rn den ouderdom van 31 jaren. Amsterdam, April 1863. H. E. ENTHOVEN. Eenige en algemeene Kennisgeving. Wegens afwezige Betrekkingen eerst heden geplaatst- (9971) Heden overleed onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA ELISABETH HAPPÉ, Weduwe van den Heer JAN ANDRIES KLEEBLAD, in den ouderdom van bijna 81 jaren. JOHs. KLEEBLAD, Amsterdam, 14 April 1868. N. M. LASONDER, (10010) J. H. HIENFELD. Heden overleed onze geliefde Zoon en Broeder FRANCISCUS MATTHIAS DICKHOFF, in den ouderdom van ruim 32 jaren. Alleen zij, die den overledene van nabij gekend hebben, kunnen ons verlies beseffen. F. M. DICKHOFF. Amsterdam, J. DICKHOFF. 14 April 1868. M. A. W. DICKHOFF, (10024) SCHERPENZEEL. Heden overleed plotseling in den ouderdom van 61 jaren, mijn dierbare Echtgenoot, de Heer JOANNES NICOLAAS ANTONIUS MEIJER, in leven Makelaar. Amsterdam, Wed. J. N. A. MEIJER, 14 April 1868. VAN HAASEL. Eenige en algemeene Kennisgeving. (10105) Heden overleed na een langdurig en geduldig lijden, in den ouderdom van 56 jaren, mijne geliefde Echtgenoote GEERTRUIDA DE LANGE, diep betreurd door mi&quot;, hare Kinderen en Behuwdzoon. H. VAN BERGEN. Amsterdam, 14 April 1868. (10147) Heden overleed in den ouderdom van bijna 26 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote CHRISTINA RAUWERDA. Amsterdam, 15 April 1863. W. HAENEN. (10001) Heden overleed na eene langdurige ongesteldheid , mijn dierbare Echtgenoot PETRUS &apos;BERNARDUS NEIJBOER, in den ouderdom van vier en zeventig jaren. (10093) Nijmegen , Wed. P. B. NEIJBOER. 14 April 1868. Geb. Th. ROELOFS. Heden overleed in den ouderdom van bijna 62 jaren na eene langdurige ongesteldheid onze dierbare Vader, de Heer G. J. W. PANNEKOEK, tot diepe droefheid van ons, zijne Kinderen. Apeldoorn, 16 April 1868. Uit aller Naam, (10146) H. PANNEKOEK. De Papierfabriek zal op denzelfckn voet voortgezet worden. Heden overleed tot onze innige droefheid, in den ouderdom van ruim 70 jaren, de WelEd. Heer J. MERKELBACH , diep betreurd door mij. Kinderen en Kleinkinderen. Moerdijk, 15 April 1868. Wed. J. MERKELBACH. (9933) Eenige en algemeene kennisgeving. De ondergeteekénden betuigen hunnen dank voor de deelneming, hun betoond bij het overlijden van hunnen waarden Vader en Behuwd-Vader de Heer LAMBERTÜS MEURING, Weduwnaar van wijle Mejufvrouw onze waarde Moeder en Behuwd-Moeder CATHARINA RACK. 18 April 1868. F- MEURING, (10088) u_t aller naam.</p>
</text>
