<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 15 April. (Part. Corr.) De kwestie der ontwapening is aan de orde Van den dag, even als dit het geval was vóór den oorlog tusschen Oostenrijk en Italië en tusschen Pruisen en Oostenrijk. De Heer von der Goltz stelt voor om, zoowel bij de landweer als bij de //mobilen,&quot; het getal knoopen der slobkousen met 1 knoop per slobkous te verminderen en de Heer de Moustier zou in deze vermindering van knoopen bij het leger &apos;/den schoonsten dag zijns levens&quot; zien, maar de maarschalk Niel en de admiraal Rigault do Genouilly verklaren, dat men slechts over hunne portefeuilles ac slobkousen der land- en zeemagt zal bereiken. Het is u bekend, dat beide excellentien aan de commissie van het budget hebben verklaard, dat op de begrootingen van oorlog en marine voor 1869 ook niet eene enkele centime kan worden bezuinigd; ja, wat meer zegt, de rapporteur der commissie, de Heer Busson Billault, die zich naaide luilerien had begeven, om aau den Keizer het verlangen tot vermindering kenbaar te maken, ontving van Z. M. hetzelfde antwoord; niet de geringste vermindering is mogelijk. Enfin, even als alle wegen naar Rome voeren, leiden wel&quot;St de krijgstoerustingen //_ outrance&quot; tot ontwapening. Hij willen dit temeer hopen, omdat eergisteren te Éambouillet, het in de geschiedenis bekende kasteel, waar Karel X whist spoelde, terwijl te Parijs de omwenteling van 1830 uitbrak, do minister van justitie en eeredienst, de Heer Baroche, bij gelegenheid van het leggen van den eersten steen eener kerk, eene vrededuif (of ander gevogelte) van de derde categorie liet opvliegen. Ik zeg: van de derde categorie, omdat ik eene vrededuif van de Heeren Eouher en Niel beschouw als behoorende tot de eerste, en eene van den Heer de Moustier tot de tweede klasse, zoodat natuurlijk die van den Heer Baroche slechts de derde plaats inneemt, ..... ook de beurs dacht er zoo over. Gij hebt den hooldinhoud dier rede reeds per telegram gemeld, zoodat ik mij van de mededeeling daarvan kan onthouden. Ik twijfel er geen oogenblik aan, dat de verklaring des Heeren Baroche zoowel in Frankrijk als in het buitenland &apos;/niet de grootste tevredenheid&quot; zal worden ontvangen, //als een nieuw onderpand,&quot; enz., enz. Aan de beurs, ik herhaal het, steeg Fransche rente juist zooveel als de Keizer en maarschalk Niel het budget van oorlog willen verminderen , namelijk niet eene enkele centime! Slechts Italiaansche leening en de fondsen, waarin morgen de likwidatie plaats heeft, waren iets beter.</p>
	<p>De reis van Prins Napoleon naar Weenen en Konstantinopel is voorloopig uitgesteld tot de maand Mei aanstaande. De Prins is voornemens deel te nemen aan de beraadslagingen over het hooger onderwijs in den Senaat en eene lans te breken ter eere van het materialisme. De Keizer heeft tegen dat voornemen zijn veto uitgebragt; de redevoering van den Heer Baroche bewijst, dat men op dit oogenblik niet met de geestelijkheid wil breken. Volgens de in omloop zijnde geruchten is de Keizer, na zijnen terugkeer van het station, werwaarts hij den Kroonprins begeleidde, door eene nieuwe ongesteldheid aangetast. Dit gerucht berust waarschijnlijk hierop, dat het bezoek, hetwelk Z. M. gisteren aan de paarden-tentoonstelling zou brengen, met heeft plaats gehad. Men verwacht binnen kort eene benoeming tot leden van den Senaat en onder hen den aartsbisschop van Algcrie. Algene zou dan in den Senaat en niet in het Wetgevend Ligchaam vertegenwoordigd zijn. De onlangs overleden afgevaardigde Didier heeft zijne collectie schilderijen (ter waarde van 400,000 fr.) vermaakt aan zijnen vriend Alexandre Dumas den zoon en een legaat van 60,000 ir. aan Edm. About.</p>
	<p>Men spreekt van een nieuw bezoek, hetwelk de Koning der Belgen eerstdaags aan het hof der Tuilerien zal brengen. T*..^anl tot 8 Mei aanstaande zal alhier door de Keizerlijke Maatschappij voor Tuinbouw eene internationale tentoonstelling van nuttige en schoone gewassen, alsmede yan kunst- en nijverheidsproducten, betreffende den tuinbouw, gehouden worden. — De sedert eenigen tijd aangekondigde brochure, getiteld: Qui a fait la France? heeft het licht gezien en kan beschouwd worden als een antwoord op de keizerlijke brochure : les titres de la dynastie napoléonienne. De anonieme schrijver somt de provinciën op, door het wettige koningschap in den loop der eeuwen veroverd en tot een geheel gevormd en komt tot de volgende conclusie: Van de 36 provinciën , waaruit Frankrijk in 1848 bestond, schonk de legitimiteit 35, de republiek 1, het eerste keizerrijk minder dan O, de Julij-regering 0. Mot rcgtmatigen tr»ts, zegt de schrijver, kunnen dus de legitimisten vragen, wie heeft Frankrijk gemaakt?</p>
</text>
