<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 15 April. De Hongaarsche bisschoppen zijn voornemens te protesteren tegen de wetsontwerpen op het huwelijk en het onderwijs door den minister van eeredienst Eötvö3 uitgewerkt. Zij hebben te dien einde te Pesth eene conferentie gehouden, ten gevolge waarvan eene agitatie tegen de huwelijkswet in geheel Hongarije merkbaar is. Het werkzaamst is de aartsbisschop Bartacovich, die onlangs zehn Dorf briefe über die Civilehe in duizende exemplaren over het gansche land heeft doen verspreiden. Slechts in een punt verschilt hij van de Cisleithaansche bisschoo- P.?.n&apos;, m Tefzet zich namelijk niet tegen de politieke gelijkstelling der Israëlieten. — Het Huis der Heeren zal eerlang zijne zittingen hervatten en men vertrouwt, dat de wet, op de kerkelijke genootschappen , welke dan in behandeling zal worden geiio- Fien&gt; do°r de meerderheid zal worden goedgekeurd en dan ns .ac bekrachtiging der anti-concordaatswetten door den Keizer verzekerd. Wordt evenwel, tegen verwachting, de wet op de kerkgenootschappen in het Huis der Heeren verworpen , dan blijft het nog twijfelachtig of de tot dusver aangewende pogingen tot een positief resultaat zullen leiden. Van die beslissing zal hot ook afhangen of de regering zal overgaan tot de opheffing van het concordaat in ziin geheel, of dat zij het ia ziju eomgzins Yermir --&lt;•&lt;-..0-stand __. later bestaan.</p>
	<p>— De N. Fr. Pressi meldt, dat het comité der aandeelhouders van de bank aan de minister van financiën Brestel, eene memorie heeft ingediend over de kwestie dor schadeloosstelling. . — Uit Ipolisagh, hoofdplaats van het Hongaarsche comitaat Houth, wordt gemeld, dat de synagoge aldaar benevens de zich daarin bevindende banken, ten gevolge eener vordering .van zekere Dame Presseisen op de gemeente, in beslag is genomen en m openbare veiling is aangeslagen.</p>
	<p>BERLIJN 16 April, (des ochtends) De Koning is onpasselijk en houdt zijne vertrekken WIL. «r°othertog van Saksen-Weimar vertrekt naar Pesb&quot;f de Erfgrootliertog zalhem te Koningsbergen afwachten en hem dan naar de Russische hoofdstad vergezellen. .„&quot;&quot;1 J**roonPnns en de Kroonprinses zullen een gedeelte van den. zomer aan het Eii?elschePho_ doorbrengen. - Prins Ada bert is te _&amp;__. aangekomen, om bet gepantrroefrfaT FloennCh ** te £85* en daarmede</p>
	<p>— De minister van financiën heeft weder voor 5 millioen thaler aan schatkistbilletten uitgegeven, welke een jaar loopen en 3 pCt. rente dragen. — De administratie der bonds-oorlogsmarine is voornemens een nieuw gepantserd fregat te doen bouwen en dat aan binnenl. fabrieken op te dra^n Er zijn reeds onderhandelingen deswege aangeknoopt _~ ge Nederlandsche hoofd-directeur der posterijen, de Heer Hotstede die eenige dagen hier heeft doorgebragt, is naar &apos;s Gravenhage teruggekeerd — De leden der Poolsche fractie hebben het besluit genomen om aan de zitting van het tolparlement geen deel te nemen. e</p>
	<p>— Het Journal de St. Petersbourg zegt ter wederlegging van eene mededeeling der N. freie j&gt;resse, dat de Russische regering uit aanmerking van den tegenwoorligen toestand der Noord-Amerkaansche Unie bewilligd heeft om de betaling van den koopprijs voor de afgetreden voormalige Russische bezittingen in Amerika tot 1 Mei uit te stellen; er valt overigens niet aan te twijfelen, dat het congres de&apos;betaling zal toestaan.</p>
	<p>FRANKFORT, 16 April (Part. Corr.). De Kroonprins van Pruissen zal op de reis naar Turyn heden avond te München aankomen en er twee dagen ten bezoeke van het Beijersche hof vertoeven. Te zijner eere zal Vrijdagavond &quot;? tv koninklijken hofschouwburg eene galavóorstelling piaats nebben en «-Lohengrin&quot; worden opgevoerd De Kroon-5-w?t\ Zri,„i rda?rMuuchen weder I5laten om de reis door Zwitserland naar Turyn voort te zetten. „ii+ t,,1,&quot;,. v? bePaald dat de Koning van Beijeren zich MontaoP _Kaill- *&lt;&gt;gevea. H heeft nu zijne keus on een tmotgf0ViBtlgd&apos;1en zal er *? * Trstel zijner gezondheid een gioot deel van den zomer doorbrengen. dnm? iIT?1*1? ca Trustberg zullen hoden de op 28 Maart voor ,_? lo /nde ongeregeldheden gestoorde inschrijvingen m_S »nJtndff*eer I,laate hebben. Men verwacht dat zij ditkeni i, B,lioo.l&apos;ni3 zullen gcsChieden. Er is eene toereiorde te Saven. &quot; gBreedheid gehouden om de n,-,.&gt;B.JUry de,r algemeene tentoonstelling te Parijs heeft vpH?owVel&apos;Sob?:dene buitenlandsche veeartsen, wegens de Un _£ ••&apos; welke Z&apos;J verworven hebben door de maatregevePtvr, f„.&apos;-1 hebben tegen de uitbreiding van den «SZ &apos; onderscheidingen toegekend. Den Heer Hahn, Sp ,;?__. n d,e centrale veeartsenijschool te München, is ac züveien medaille toegewezen. mf n™&apos;. nn„.Wilhelm van Nassau, die eenige dagen geleden Wnl! i r ? gekomen, om aan zijne ouders een bezoek te r! 7 fi..&apos;, 1-- eerlang naar de Saksische hoofdstad terugkee- M»n &apos;&quot;-1 ,aan de militaire academie zijne studiën maakt. _ ?-;_ le-S daï de hertog Adolph van Nassau voornemens n&apos;!?&quot;? k°rt naar Weenen te begeven om aan het Oostenrn _scho hof een bezoek te breng _n. n-Si su&quot;s?h blad heeft eenige dagen geleden het berigt meue eaeelcl, dat in den aanstaanden zomer in de omstreken +_t wl ? (Nassau) een Pruisisch corps van 25,000 man, w/r,-! ,?uden van groote manoeuvres zal bijeengetrokken worcion. van goed onderrigte zijde wordt intusschen verze_era aat &lt;_,t berigt ongegrond is, en dat in dit jaar in geheel Pruisen geene groote corpsentroepen tot het houden van manoeuvres zullen bijeenkomen, ten einde geene aanleiding tot bezorgdheid te geven en ook met het oog op te maken bezuinigingen. De eyangeliseho landsbisschop van Nassau, Dr. Wilhelmi, heeft zijn pensioen gevraagd, omdat de evangelische kerk in Nassau thans naar het Pruisische voorb.eïd wordt ing». rigt. In Nassau is men over die nieuwigheid, die men als achteruitgang beschouwt, geenszins gesticht. De krisis in Darmstadt is een stap vooruit gekomen, maar het schijnt nog niet beslist, of de aanhangers van het ministerie &lt;lan wel de groot-Pruisisch gezinde partij de bovenhand aal houden. De Hessische kolonel Hartman, die met een eigenliandigen brief van den groothertog naar Berlijn was vertrokken, is. te Darmstadt teruggekeerd en den dag daarna kwam de adjudant-generaal van den Koning van Pruisen, de generaal v. Bonin, daar aau. Hij hield inspectie over de Hessische troepen en bezocht de kazernen. De minister van oorlog, generaal Grohnan, heeft zijn pensioen aangevraagd en ook bekomen. Het ministerie van oorlog zal worden opgeheven en vervangen door een bestuur, waarvan de organisatie zeer vereenvoudigd zal worden.</p>
</text>
