<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCEE PIJPGAZ-CÖMPAGNIE. Schans tegenover de Van 16 dezer is de prijs der KÖKE 30 CENTS, per 32 Ned. Ponden. 11 Januarij 1868. j, (10052) ITALIAANSCH BOEKHOUDEN. Volledig Practisch en Theoretisch ONDERWIJS aanfeboden door een oud geroutineerd BOEKHOUDER , in en koristen tijd en zoo billijk mogelijk gesteld. Adres, onder lett. L., hij de Boek- en Kantoorhandelaren LOMAN &amp; VERSTER, Kalrerstraat, E 221, alhier. (9374) In eene kleine Stad bij Amsterdam is, in een klein Gezin, gelegenheid ter Plaatsing eener JONGE JUSVROUW van de R. C. Godsdienst, om, tegon eene billijke Vergoeding, opgeleid te worden in het MOD_.VAK: Dames-Hoeden, Mantels, enz. Franco brieven, onder de lett. A. Y. Z., Bureau Handelsblad. (9875) In eene MODEZAAK (geen Winkel) bestaat gelegenheid tot Plaatsing van 1 of &apos;* LEERLINGEN uit den fatsoenlijken Stand, ten einde hun tegen bilhjke Vergoeding het Vak te leeren. Adres franco, onder lett. B. 8., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg^ (9878) Men verlangt ter adsistentie in eene ZAAK, lEMAND van middelbaren leeftijd, die vlug Schrijft, de Fransche en Duitsche talen spreest en goede getuigenissen van gedrag en eerlijkheid kan produceren. Behalve Kost en Inwoning, wordt een billijk Salaris toegezegd. Aanbiedingen met volledige referentien , franco inzenden, onder de initialen X. Y. &apos;L-, bij den Boekhandelaar JAN LEENDERTZ, Kalverstraat, E 237, te^Arnsterdam. (986/) TEH LEEN GEVRAAGD 300 GULDEN tegen 6 a 7 pCt., met eene maandehjksche aflossing van 50 gulden. Reflecterenden geheven bneven franco te bezorgen aan het Bureau Handelsblad onder de letters F. E. (9862) &quot;smiMAMSCHEIIMOOMLSEII is het voortreffelijkste middel tegen RBUMATIEK en PODAGRA; het beneemt dadelijk na de aanwending de stekende pijnen en geneest bijna in elk geval. Verkrijgbaar a f 1 80 per Flacon te Amsterdam bij L. T. NAUTA^NJeuwendijk, H 41. (9380) Men vraagt voor eene JUFVROUW, bijna 18 jaren oud, die geheel opgeleid is voor de betrekking van »X--DERWJ-JZERfeS, do gelegenheid geplaatst te worden &apos; op eene Inrigting van Onderwijs, waar zij zich grondig zal kunnen bekwamen voor haar examen als Hulp-Onderwijzeres. Adres franco lett O. bij den Boekdrukker P. M. VAN DER MADE te Amsterdam, Stilsteeg G 87,83. (9864) BOEKHOÏÏDEB. of Sr, &amp;&amp;W; oflldm eeT^outm.erd^«EKSlOUDEß aan, gedurende tien jaren als zoodanig werkzaam, thans door liquidatie genoodzaakt van betrekking te veranderen. Volkomen op de hoogte van alles wat administratie betreft, niet onbekend met talen, kunnen tevens de beste getuigschriften geproduceerd worden Adres franco letter A. bij den Boekh. &apos;. B. CENTEN, Rokin alhier. . (9865) &quot;t_ÈT^Wi__L. TE KOOP op een fraai gedeelte van Amsterdam: Een geheel modern HUIS met TUIN, koopprijs ƒ 15,000, desverkiezende terstond te aanvaarden. Hierop reflecterenden gelieven franco brieven in te zenden onder letter D. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (9967) DAMES KOSTSCHOOL. Tè HÜÜR het BUITEN VERBLIJF STADWIJK, te Voorschoten, op welke buitenplaats sedert een groot aantal jaren en nog eene bloeijende Dames-Kostschool gehouden wordt. Franco te bevragen bij den Heer J. P. TREUB, te Voorschoten. (9908) Eene BURGER JUFVROUW verlangt tegen I°. Mei eene «JE&quot;I_EHBE»&gt;EfcJaï»E K.A.TOEK. met SLAIPPLJIiTS en KOST, aen prijs van ƒ3O a 35 &apos;s Maands niet te boven gaande. Adres met Franco Brieven met opgave van Prijs, ;onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (9910) MEN VRAAGT een bedaard BURGER MEISJE, welke geneigdheid heeft voor het Wollen-naaijen, om als vaste Naaister werkzaam te zijn. Aan hetzelfde adres bestaat ook gelegenheid tot plaatsing van eenige LEERLINGEN uit den deftigen Burgerstand. Brieven franco, bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Vijzelstraat bij de Heerèngracht, X 601, onder Lett. C. (9921)</p>
</text>
