<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 23 Maart. De graaf Blome, gezant bij het Beijersclis hof, is naar zijnen post teruggekeerd. Naar men weet was het doel zijner komst alhier het beraadslagen over de Holsteinsche kwestie. — Uit den gisteren openbaar gemaakten staat van do nationale bank blijkt, dat het bedrag der iv omloop zijnde bankbillctten was 350,656,772 fl., dat der portefeuille 85,038,456 fl. en do waarde van munt en niuntmateriaal 116,704,388 fl.</p>
	<p>— Volgens eene mededeeling van de Krakauer Zeitung is, met het oog op do aanstaande opheffing van den staat van beleg (18 April), do senaat der hoogcschool te Krakau aangeschreven, tot do geschorste benoeming yan den rector en den deken, voor het overige gedeelte van het studiejaar 1864/1865 over te gaan, opdat de nieuwbenoemden mot 18 April e. k. hunne betrekkingen kunnen aanvaarden.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Maart (des Ochtends). De National Zeitung toont aan, dat de jongste discussie in het Huis der Afgevaardigden aan de tegenstanders der constitutie eene teleurstelling heeft bereid. Immers op do krachtige taal van do Heeren Virchow en Simson, heeft do minister, van oorlog zich genoopt gevonden om zijne bekende rede in dien zin te wijzigen, dat hij thans zelf wil geteld worden onder het getal dergenen, die de gedachte aan eene gewelddadige breuk tusschen de regering en de vertegenwoordiging verre van zich afwerpen. — Ondanks de verklaring dezer dagen door den minister van oorlog in het Huis der Afgevaardigden afgelegd, welke verklaring men als het ultimatum der regering beschouwt, verzekert men hier Vrij algemeen , dat de regering nog geen vast besluit heeft genomen ten opzigte van da houding, welke zij tegenover hot Huis zal aannemen. De feudale Correspondenz zegt, (lat de zittingen waarschijnlijk voor den tijd van eeno maand zullen worden verdaagd, in afwachting van andere daarop to volgen maatregelen; waarschijnlijk wordt hiermede bedoeld eene ontbinding van het Huis.</p>
	<p>— De beroemde beeldhouwer, professor Karl Kisz, is aan eeno beroerte? overleden. Hij was lid vau de academie van schoone kunsten en leeraar aan de inrigting voor handel en nijverheid.</p>
	<p>— Gisteren heeft met buitengewone plegtigheid de ter aarde bestelling; plaats gehad van het stoffelijk overschot van den generaal der infanterie von Halm. De Koning en al de hier aanwezige Prinsen waren in het sterfhuis tegenwoordig.</p>
	<p>— Onder blijken van algemeene deelneming werd hier gisteren het stoffelijk overschot van den opper-bouwraad en architect Stiiler ter aarde» besteld, waarbij door den predikant Müllensiefen eene lijkrede bij he. graf werd gehouden. De overledene stond in hooge gunst bij wijlen Koning Frederik Willom IV, welken Vorst hij ook gedurende diens laatste ziekto op de reis naar Italië vergezelde. Behalve van andere, ten. deele reeds vroeger vermelde gebouwen, heeft hij meer dan 100 plannen voor kerken ontworpen.</p>
	<p>— Voor den aanleg van een spoorweg, welke Berlijn met Straalsund, over Neustrelitz, regtstreeks zal verbinden, zijn onderhandelingen aangeknoopt met eone Engelsche maatschappij, aan welker hoofd Sir Morton Peto staat. Do genoemde maatschappij heeft zich verbonden tot het plaatsen van aandeelen tot een bedrag van 10 millioen thl., mit» de belanghebbende gemeenten enz. 2 millioen thl. voor hare rekening nemen. °</p>
	<p>~~ J?e Magdeburger Zeitung meldt het volgende: Op 21 dezer werd nier, bij gelegenheid van den geboortedag des Konings, een feest gevierd n liet klooster Onze Lieve Vrouwe, bij welke gelegeuheid tevens acht ïccriingen de hoogeschool zouden verlaten. De abt Muller hield daarbij eene rede waarin hij zich zeer hevig uitliet over de handelwijze der ±wceue Kamer m de vorige zitting, alwaar volgens hem de platste wl, _rm,f&quot; V™uen g«houden- Aan het slot zijner rede wendde do lieer Muller zich tot de studenten en beval hun aan niet over dergelijke zaken te spreken, waarvan zij geen verstand hadden. —• In dc Dccnsche dagbladen wordt een treurig tafereel opgehangen van den staat der financiën in Denemarken. De Berl. reende, oen officieel orgaan moet zelf tot de bekentenis komen, dat de belastingen in de volgende dertien jaren zullen moeten worden verhoogd, en wel jaarlijks met een bedrag van ca. drie millioen thl. ri&lt;7^LVTeCniging&apos;in heteinde ™n het vorige jaar in Zweden opgedrfe holl^iT111 val! Nati°nale Unie des Noordens, telt thans ruin, wnvdi i ï _ 6li _■ heeft hare statuten openbaar gemaakt. Daarin wordt als haar doel het volgende opgegeven: met alle wettige middelen oen weg te bane* voor de vereeniging van Zweden, Noorwegen en Denemarken tot eenen constitutionelen bondsstaat met gemeenschappelijko verdedigingsmiddelen |en een gemeenschappelijk bestuur der buitenlandsche belangen, terwijl de drie rijken in de binnenlandsche aangelegenheden ieder zijne onafhankelijkheid zouden behouden. Do vereeniging staat in betrekking met gelijksoortige maatschappijen in Noorwegen en in Denemarken.</p>
	<p>— Een der dagbladen te Petersburg het licht ziende, doet onmerken hoo de volharding der buitenlandsche bladen, in het aan Rusland toeschrijven van het plan eener volkomen administratieve vereeniging met Polen, geen ander doel kan hebben dan om de regering eene volstrekte tegenspraak dier geruchten af te persen, waardoor haar voor altijd de handen gebonden zouden zijn. Wat hier van zijn moge, zeker is het dat de Russische regering voor het tegenwoordige slechts één doel beoogt, de maatschappelijke herleving van Polen namelijk. Zij is overtuigd dat de voltooijing der hervorming de Poolsche bevolkingen veel meer met haar verzoenen zal dan eene verandering van bewind zulks zou kunnen doen. Reeds regtvaardigt dc ondervinding dat vooruitzigt. De meerderheid dier bevolking begint zich te overtuigen dat zij niets van de zoogenoomdc verlichte kennis harer edelen te verwachten, maar haren tegenwoordigen toestand aan Rusland alleen te danken heeft</p>
	<p>FRANKFORT, 25 Maart. Naar men verneemt, zal aanstaanden Maandag eone buitengewone zitting van de Bondsvergadering Sshcbbra _ De midden-staten hebben hun voornemen LneTvaatwigezegd om een voorstel by den bondsdag te doen betreffende dH_ _tcTva_ Pruisen met do hertogdommen. Maar het voorstel zal geheel anders ingekleed worden. Oostenrijk en Pruisen zullen nu worden uitgenoo-1 digd, mododecling te doen van den stand der onderhandelingen betref- i fendo dio gewesten en de vereffening der kwestie te bespoedigen. Om voorts te voorkomen dat Pruisen zich gekwetst kan gevoelen, zal Beijeren vooraf het kabinet van Berlijn op vertrouwelijke wijze bekend maken met het voorstel, en welligt is dit op dit oogenblik reeds geschied. Wordt hot voorstel nu gedaan, dan zal Oostenrijk waarschijnlijk zich van stemming onthouden, doch later zijne houding iv dezo zaak in eon diplomatiek document uiteenzetten, waardoor Pruisen ook weder tot cene verklaring uitgelokt zal worden. Tusschen do beide mogendheden moet dienaangaande eene bepaalde afspraak bestaan, waardoor duidelijk bewezen is dat alles slechts comedie3pel is. I — De Post Zeitung is verontwaardigd over de houding, in do kwestie dor hertogdommen laatstelijk door de KSlnische Zeitung aangenomen. Dat hot Koulsche blad, zegt zij, over do inlijving van Ilolstein en Sleeswijk in Pruisen spreken kan als over eene allezins betamelijke zaak, en dat hot daarbij den voorslag doet om, door middel van geldelijke aanbiedingen , aan Oostenrijk cene schadeloosstelling te verschaffen, is wel een bewijs, vooreerst dat men tegenwoordig in Pruisen al zeer weinig hoogachting voor Oostenrijk koestert, en ten anderen, dat het mot het Pruisischo gevoel van regt er) billijkheid ep dit oogenblik jammerlijk gesteld is. — Onze voorjaai-3-paardenmarkt, wolke in de aanstaande maand wordt gehouden, belooft zoor levendig te zullen ziju. Van paarden van weelde zijn tot dusver reeds 600, van zware werkpaarden 500 aangegeven. Voor de tentoonstelling vau vee, welke eerstdaags hier zal plaats hebben, zijn uit verre streken, en zelfs uit Hongaryc, aanbiedingen ontvangen. — Uit Karlsruho wordt gemeld, dat de nieuwe spoorwegbrug over don Rijn, ter verbinding vau do Pfaltz-Minden mot do Boijcrsche lijn, waarschijnlijk in het begin van April a. s. zal kunnen worden bereden. De brug bestaat uit 39 pontons over den 234 ellen broeden Rijn;haro lengte is 360 ellen. Voor de scheepvaart en dc vlotten bestaan drie vakkon, elk 75 ellen breed, welke in 6 a 7 minuten tijds kunnen geopend worden. — Te Leipzig heeft de zelfmoord van den Ilccr Gustav Marx, een dor chefs vau dc uitgebreide lint- en tullofabriek Moriz Marx, oen die]i«n indruk gemaakt. Dc ongelukkige was nog in don bloei zijner jaren en algemeen bekend wegens zijne hulpvaardigheid en mcnschliovcndhoid. Men schrijft hot noodlottig besluit van den Hoer Gustav Marx toe aan hot faillissement van het bankiershuis Blaekstcin.</p>
</text>
