<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INDIGO-VEILING. De Makelaars C. VOUTE, G. C. CALKOEN, C. B. BRUGMAN, D. H. ROODHUIJZEN en J. VOUTE Cz., zullen op Donderdag, den 3den Mei, onmiddelijk na afloop der INDIGO-VEILING van de Nederlandsche Handol-Maatschappij te Amsterdam, in den Brakken Gr on d, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Verkoopen: 208 kisten JAVA-ISïMG©. Particuliere aanvoer en dat bij Kavelingen en liggende als bij Notitiën zal worden aangtwezen. (9264) AAHZIERLIJU VIMUMPIN6 VAN AFBRAAK w*lke gehouden zal worden op DONDERDAG 19 APRIL 1866, des Morgens ten Elf Ure, ten overstaan van den Heer B. FARRET, op de Westermarkt, afkomstig van de AMOTIE der HEERENHUIZINGE en SUIKERRAFFINADERIJ op de Prinsengracht bij de Leliegracht, bestaande in eene groote partij VLOERDEELEN van 6 a 8 El, in verschillende Dikte en Breedte, Eiken en Greenen BALKEN, in verschillende Dikte en Lengte, Kapdeelen, Schotwerk, Ribben, Rigchels, Latten, Binnen- en Buitendeurkozijnen , Platen, Trappen, Lambriseringen en laatstelijk eene groote partij droog BRANDHOUT. Alles twee dagen vóór en op den Verkoopdag te zien. (9208) &quot;VERKOOPING TOT AMOTIE. P. D. LUSINK en F. FUCHS, Makelaars, zullen op MAANDAG i MEI 1866, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., verkoopen tot Amotie: N». 1. TWEE HUIZEN op de Reguliersgracht, tusschen de Utreehtsehedwarsstraat en Achtergracht, Z 726 en 727 en N«. 2. Een HUIS, staande als voren, achter het hoekhuis van de Achtergracht, Z 730. Te bezigtigen 3 dagen vóór de Veiling en wel des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris, op het &apos;s Gravelandscheveer. (9257) J. Th. WISCHERHOFF, C. J. DE LANGE en P. HAVELAAR, Makelaars te Rotterdam, zullen als lasthebbende van hunne principalen op DINGSDAG 24 APRIL 1866, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuig aan de Gelderschekade aldaar, Publiek Veilen: 25© lusten Japansche Soya. nu pas direct aangebragt van Japan, via Londen, per het Schip QueensOwn, Kapitein W. SNOWDEN. Nadere informatien bn bovengenoemde Makelaars. (9279) 48&amp; t GEEEIT VAN HEERDE, Makelaar, zal als lasthebbende 3 van zijnen Principaal Verkoopen, ten overstaan van de jffjg Notarissen MULDER &amp; KANNE, in de Brakke Grond, des ¦¦ i &apos;-&quot;&apos;Avonds ten zes ure, den 16den April: Een HUIS en ERVE, met OPEN PLAATS, BOVEN- en BENEDENWONINGEN, staande en gelegen in de Anjeliersstraat, 00 314. (8865)</p>
</text>
