<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VERLANGT TE KOOPEN Een TERREIN, geschikt om te worden bebouwd, ter groottvan één bunder, gelegen in Amsterdam, aan een der Binnen- of Buie tensingels of Piantaadje. Aanbiedingen franco in te zenden bij den Heer L. DE BULL, Makelaar, Reguliersgracht. (9310) £fe STOIïiOTIÏFÏWiiMr «a^Dienstregeling van 16 April tot 15 Augustus. VIN RIEÜWENDAM. VAN AMSTERDAM. Op Maandag, Dingsdag;, Woensdag, Vrijdag en Katardag, v? 9.?MII)DAG 7L9l&gt; »* »&apos;¦ I VOORMIDDAG BJ, 10| uur. NAMIDDAG 2, fy, si, 6f uur. | NAMIDDAG 12J, 2|, i\, 6,71 uur. DOXiIERDiIG. NAMIDDAG 2, 3J, SJ, §. uur. | NAMIDDAG 21, 4}, 6, 7J uur. KOKDAK. VOOEMIDDAG 6,7„,9è,Hè uur. I VOORMIDDAG 6|, Bs, 101 nur. NAMIDDAG 2, 3}, sj, 7j uur. | NAMIDDAG 12 j-, 2{, i\, 6,8 J uur. VRACHT J 5 Ct. LIGPLAATS per Persoon. (9142) Hamperlioofd. DRESLER&apos;SCHE RAIFAHRT zwisïchen AMSTERDAM, ROTTERDAM, BIEEBICH und FRANKFÜRT. Die Herren J. HARTMANN &amp; ZOON in Amsterdam sind seit neute als AGENTEN für dieselbe ernannt und bitte ich, die für ttich bestimmten Güter gefalligst bei denselben anmelden zn lassen. Frankicrt a/M., 1 April 1866. H. D. DRESLEH. Ons refererende aan bovenstaande Annonce hebben wij de eer ons beleefdelp aan den Geachten Handelsstand aan te berel«n. Gaarne zijn wij bereid alle verlangde informatien te verschaffen. (8419) J. HAKTMANN &amp; ZOON. * HAYAIA §IGiMM. LA PERLA DE LAS ANTILLAS per i kist ƒ 5.25 lIPMANN ....// I 6 - VLELTA ABAJO „ „ 9 — ELBA MANILLA ..:,/ „ 3.75 HAVANA idem u „ 4.50 •1 e bekomen op franco aanvrage en tegen Postwissel na ontvangst, ondef lett. S. N., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (9223) Om KATOENOLIJ te ontkleuren, welke beter brand dan Pawntolij. Adres franco onder letter T., bij J. H. en G. VAN HETEREN, boekverkoopers, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (9311) aïATIOMAÈË&quot; LEVENSVERZEKERING-BANK te ROTTERDAM. Ingevolge Art. 23 der Statuten worden HH. AANDEELHOUDERS &quot;&quot;genoodigd tot het bijwonen der GEWONE JAARLIJKSCHE VERGADERING, ™«ke gehouden zal worden op ZATLRDAG 28 APRIL d. j., h. •rißamiddaSs ten ha 1 f tw e e ur e , in het Lokaal Verscheidenj&gt;ia en Overeenstemming, aan de Scheepmakershaven, Wijk 2, öi 499, te Rotterdam. ¦Koïtebdam, 14 April 1866. De Directie, Mr. W. S. VAN REESEMA, Dir. -^_J 9192) S. VAN DER HELD Wz., Admr. ASSDRAHTIE-MAATSCHAPPIJ TEGEN BRAHD- D schade DE NEDERLANDEN. van 6h5 TK^Elf 9yöERS worden uitgenoodigd ter bijwoning »Ar d i y-, che Algemeene Vergadering, te houden op MAAN- Tanlp Apnl 1866 des middags ten één ure in een der Localen &quot; ac Groote Sociëteit te Zutphen. (9237) G. J. DERCKSEN, Cn. M. HENNY. BIERBROUWERIJ EN AZIJiÉJULERÜ . TE AHBTERDAIH. dat W tl^ne geachte Begunstigers wordt bij d«ze kennis gegeven, af Vrim^80.0? A- SLIER, te Sneek, heeft OPGEHOLDEft van ™M&gt; Wtober 1865 voor mii als Reiziger werkzaam te zijn. A»IBIT11„ ... D. P. A. OBENHLYSaiN. •«I^SDAM, April 1866. (9267) &lt;</p>
</text>
