<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op VRIJDAG %1 APRIL 1866, des middags ten 12 nre, zal men ten overstaan van den Notaris N. FRAN^OIS SNEL, gevestigd te Breukelen, in het Logement het Statewapen, aldaar, bewoond wordende door F. L. KABATZ, in het openbaar Veilen en aan den genoeg biedenden Verkoopen: De BUITENPLAATS, genaamd VECHTZIGT, zeer aangenaam gelegen op een der schoonste punten aan de rivier de Vecht, onder de gemeente Breukelen St. Pieters, tusschen de ;Nicuwer«luis en Breukelen,. in de nabijheid van 2 Spoorwegstations; welke plaats zal worden geveild in&apos;twee perceelen, ter gezamenlijke &apos;grootte van 1 bunder, 71 roeden, als: I°. Het kapitale, onlangs veel vertimmerde en verbeterde HEERENHUIS, voor Zomer- en Winterverblijf allezins geschikt, voorzien van 11 meest ruime Kamers, waaronder spatieuse Zaal, Dienstbodenkamer, ruime Keuken , Kelder en Zolder met Vliering, met smaakvol aangelegde Tuin met Wandelingen en boschjes doorsneden , opgaand Geboomte, welig groeijend Hakhout, Karperkom, Boomgaard en Menagerie, en 2°. Eene voor weinige jaren nieuw gebouwde TUINMANSWONING, met daar annex Koetshuis en Stalling voor 3 Paarden en Hooizolder, benevens uitgestrekten Moes- en Broeituin, waarin eene kapitale, sedert korten tijd nieuw gebouwde Trekkast en vele Schuttingen met exquise Vruchtboomen , Broeijerij, Goudvisschenkom, Tumloods, Wandelingen met opgaand Geboomte en Hakhout. _ Zijnde dit Perceel ook zeer geschikt voor Tuiniers- of Warmoeziersbedrijf. De Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna te zamen werden geveild. De koopers zullen, desverkiezende , de helft der kooppenningen op lste hypotheek, tegen 4_ pCt. renten, tegen nader overeen te komen voorwaarden, op&apos; hun &apos;gekochte gevestigd kunnen houden. Te aanvaarden 1 Julij 1866 of, by vroegere betaling van den koopprijs, dadelijk. Te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Zaturdags van elke week, des namiddags van 1 tot 4 ure, op vertoon van èentoegangbillet, bij nagemelde Notarissen verkrijgbaar. Breeder bij billetten en nader onderrigt te bekomen zoo ten kantore van voornoemden Notaris, als ten Kantore van den Notaris J. J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen. Brieven franco. (8510) OPENBARE VERKÖÖPffIG,--op VRIJDAG 26 APRIL 1866. des morgens ten 10 ure, aan het terrein achter de Episcopaalsche Kerk, aan den Haringvliet, te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder JOHAN COENRAAD LACH, van eene aanzienlijke partij EIKEN en BEUKEN 1, 11, 1%, 2. 2Ï en 3 duims (8767) PÈ.ATEM&apos; en SMEEMEIïr, Tan onderschidene lengten. Twee dagen te voren te bezigtigen. J^^ VAN PAARDEN, ES RIJTUIGEN, TUIGEN EN STALGOEDEREN. WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ingevolge order van zijne Principalen, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr., op Maandag 23 April 1866, des middags ten 12 ure precies, voor den Stal op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 519, presenteren te Verkoopen: Vijf uitmuntend schoone, zeer gerenommeerde/welbekende KOETSof WAGENP AARDEN, zijnde twee span Bruine en een Zwarte Langstaart, alle Merrien. Voorts de navolgende, goed onderhoudene zindelijk bekleede en fraai geschilderde RIJTUIGEN, als: Een geheel naar den smaak bewerkte Clarence, eene goed onderhoudene Calesch, voor 4 Personen, twee dito Drowsky&apos;s, een dito Tweebakswagen, met vallende Achter- en losse Voorkap; eene ruime Sociable; drie net bewerkte Tentwagens; een fraaije, moderne Phaeton met toeslaande Achterzitting en vallende Kap; een dito Brick of Afrijwagen met dito en dito; eene soliede Engelsche Tilburrie zonder Kap; een extra ligte Ezel- en twee Plaatswagentjes, mitsgaders keurige, rijk met nieuw Zilver, geel en gecouverteerd Koper gemonteerde Koets-, Wagen- en Tilburrietuigen, waarbij: een span geheel nieuwe, prachtige, met nieuw Zilver gemonteerde Statietuigen, geheel compleet. Best geruit Engelsch Wollen Statie-, Geel Friesche en Linnen Staldekken, fraaije gemonteerde Zweepen, Rijzadels met Rijhoofdstellen, Halsters, Bitten, Stangen en Snaft&apos;els, Rijtuigstofklecden, Rijtuigwippen, Stalemmers, Gieters en meerdere Stalgoederen; onder al hetwelk voorkomt de nagelaten Equipage van wijlen den Wel Edel Geb. Heer Mr. J. G. BUCAILLE, te Leiden. Zoo als alles genommerd en op den verkoopdag voor een ieder te «en zal zijn. lemand nader onderrigt hegeerende, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij le Keizersgracht, AA 3Z. (8921)</p>
</text>
