<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REGÏÏLIERSBREESTRAAT,&apos; lieeft de eer de ontvangst te toeristen der nieuwe Modellen van Mantels en Mantïlles, eener ruime keuze ïn Zijden en Wollen Stoifen, Pereals, Jaconats enöarèges, CHales- Irfong-s, Doeken, benevens van een groot assortiment HEEBENï&apos;-AIl- JSO. Ontvang-en eenen grooten voorraadlSordijnneteldoek.waarlbïj gestreept met festons a 22i per lEL DX KLIERDROPPKLS VAN B». FIN LOfll zijn een uitstekend GENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIER-KIERTE, als : Daauwworm , hoofdzeer en andere huidziekten, Engelsche ziekte, aandoeningen der, gewrichten en verzwering der beenderen, der klieren aan den hals en in den buik; het geneest spoedig de klierachtige oogontstekingen, lichtschuwheid, enz. Het middel wordt in melk genomen, waaraan het niet den minsten onaangenamen smaak of reuk mededeelt. Eene veeljarige ondervinding heeft practisch bewezen, dat dit middel den walgelijken levertraan verre in werkzaamheid overtreft en deze geheel overbodig maakt; ook daarom is het voor kinderen en volwassenen zeer aan te evelen. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Korte Singel, TT 376; B.N. VAN OLDE, 2de Utreehtsehedwarsstraat, Y331; te Alphen a/R bij L. VARROSSIEAU &amp; Zn.; te Alkmaar, bij L. J. J. ANSINGH; te Hoorn, bij JS. KNAVEN; te Leiden, bij D. J.COCKUYT; te Nieuwediep, bij J. VAN BERK; te Rotterdam, bij F. H. BROEDELET, Oppert: te Utrecht, bij L. J. VAN GROOTENDORST; te Zierikzee, bij j. C.HERTSTEIN &amp;Zn.; te Zwolle, bij J. L. VAN MAASBERGEN, Apothekers. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. __?iZL_ FABRII KGÉIWEN MET TERREIN. In eene stad nabij Rotterdam, zeer gunstig gelegen voor de communicatie zoo te water als te land, wordt te koop aangeboden: een uitgestrekt TERREIN met FABRIEKGEBOUWEN, waarin Stoomketels, Machine tot vele doeleinden geschikt, alsmede WOONHUIS met grooten Tuin. Adres met franco brieven onder letter L. bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (9188) MAWUFACTUmEtf. Om DADELIJK in dienst te treden wordt verlangd een .IONGMENSCH, van de R. C. Godsdienst, met het vak&apos;grondig bekend; diegenen welke van goede getuigschriften voorzien zijn, en minstens twee jaren in eene en dezelfde betrekking zijn werkzaam geweest, kunnen zich aanmelden met gefrankeerde brieven onder lett. H. C. bij de Kantoor-Boekverkoopers MARLOF &amp; ZOON, Rokin E 158, te Amsterdam. (9187) JUFVROUW GEVRAAGD, bij eene kleine Familie, tot DIRECTIE DER HUISHOUDING, terwijl op een goed Salaris voor opklimming vatbaar en fatsoenlijke behandeling kan gerekend worden. Adres met franco brieven onder lett. B. aan A. STARREVELD te Uitgeest. (9189) Men vraagt tegen primo Mei een geschikt HUI® of BOVENHUIS voor een klein gezin, huurprijs ƒ 300 a ƒ 325. . Adres met franco brieven onder lett. N. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk H 1 alhier. (9203) Eine achtbare Firma in Copenhage, der die besten Referenzen zur Seite stehen, wünscht die Vertretung eines Angesehenen SAAMEN HAUSES für Danemark zu übernehmen. Eine ausgedehnte Bekanntschafft unter den grössern Gartnereien des Landes verbürgt befriedigende Erfolge. Reflectanten werden urn Eingabe ihrer Adresse ersucht, frachtfrei unter Letter D. bei den Buchhandler J. B. HUBERjn Groningen. (9205) ~TE KOOP AANGEBODEN door vertrek naar buiten, een BROOBREPOT met toebehooren, gelegen in eene volkrijke buurt binnen deze stad. Adres onder letters I. Z. franco Burenu Hmfadbmth. (9193)</p>
</text>
