<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IT LANDRÉ &amp; GLIMMAN, JIT&quot;* N. Z.Voorbnrgwal, L 499, te Amsterdam ffHub. hebben voor spoedige aflevering gereed EN¦HI GELSCHE LOCOMOBILEN, liggend systeem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en verplaatstbare STOOMWERK¦ HH. TUIGEN, van verschillende krachten. |ffl^flll|Slß- CENTRIFUGAALPOMPEN, KALK«H GL~ MOLENS, LIEREN, DRIJFRIEMEN, SSHBPBHBII^P&apos; DOMMEKRACHTEN, enz. (814)_ CYCIOOP-IJZiRWBRK. FIRMA VAN HEEL * HOLTZMAN, JFWNBN, te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALE STOOMHAMERS van de laatste vinding, kunnen bestellingen in den kortst mogelijken tijd en tot prijzen &apos;gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de ondergeteekenden zich bij hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. VAN HEEL &amp; HOLTZMAN. . Amstebdam, Februarij 1866. AGENTEN de Heeren W. C. &amp; K. BE WIT. Buitenkant, U 93, te Amsterdam. (2976) ~STÖÖIIZEEPFABRIER DE KEIZERSKROON, Schans bij de Zaagbarrière PP 151/2 te, Amsterdam. Wij hebben de eer te berigten, dat de prijs der ZACHTE GROENE ZEEP is bepaald op f3O per Ton van 120 Pond, behalve den Accijns. Prijzen van TOILET- en HARDE ZEEPSÖÖRTEN, volgens Annonce van 19 Februarij 11. van dit blad. Op franco Depót-aanvragen voor Toilet, Harde of Zachte Zeep worden de voorwaarden vrachtvrij toegezonden. (5216) • DE DIRECTIE. . We ©iJSST • BOEK-, HANDELS- H MUZIEKDRÏÏKKERIJ, KALVERSTRAAT, E 346. , (5922) Van mijn ASPHALTPAPIER, zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. -Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. JULIUS CARSTANJEN, (120) Faöriekant van ASPHALTPAPIER • Duisburg a./d. Rijn. fabriek&quot; van GEBOGEN GLAS llïlAZi</p>
</text>
