<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor do vele bewijzen van deolnemiug, mij en mijne Familie botoond TrariWT/IJ™r,V,_^ljnc SeUafde Echtgenoot MARIA THEODORA JUUAfINA BRUSSEL, betuig ik bij deze mijnen hartelijken dank. Amsterdam, 1 lebruarij 1865. D. SCHOLTEN. (2417) Wij betuigen onzen dank aan Bloedverwanten, Vrienden en BekendTn voor dc deelneming, ons betoond bij het overlijden onzer zoo zeer gevit M°CA t%&apos; vaT,oCbW&apos; KLEINPENNING, Weduwe van J. J. VAN MAAS VAN PORTENGEN, Ridder van den Nederlandschen Leeuw, Provinciaal Directeur van &apos;s Rijks Belastingen in Noord-Brabant. S HERTOGENBOSCH , De ,__»„____ , 3~USnJ 1865&apos; «•« aller naam, _._ M0&lt;* ____ N. VAN MAASJVAN PORTENGEN. Allen die iet» te vorderen hebben viTT^VeHchuldigd&quot; zijn aan — of onder zjeh hebben, behoorende tot den Boedel en Nalatenschap van den Wel-Ed. Zeer Geleerden Heer HENDRIK RAPMUND, in leven Med.c.n.e Doctor, Oud-eerste-geneesheer aan het Gesticht voor Krankzinnigen te s Hertogenboseh, laatst gewoond hebbende te Amsterdam t&quot; &quot;Waar Overleden viord.n verzocht daarvan, vóór den ISden FeulVrl M;TgTmi°-InM,ïnK:antr vancle Notarissen G. SCHlMïïtfiiï™ 1&apos;to Ams,ordi™- °-z- Voorb(_^ibö Die iets te vorderen Wbtnym, Tersdnüdlgd ïthnura,.. 0-** hunne berusting hebben betreffende don Boedel eiï de Nalatenschap van Mejufvrouw ANTJE RIDDER of DE RIDDER Weduwe van den Heer LEENDERT VAN WITZENBURG, S. ook wd genoemd hebbende VAN WITZENBURG, gewoond hebbende en onkngs ovei-^ leden alhier op de Roetersgracht, gelieven daarvan franco opgave te doen ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, op den Singel bii het Koningsplom, JJ 45/, vóór of op 15 Februarij aanst. (1502) Dio iets to vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of ëndèr hunne berusting hebben, betrekkelijk do Nalatenschap van den Heer CHRISTIAAN FREDERIK DEHLINGER, in leven Heel- en Vroedmeester alhier, en op den 21ston December overleden, gelieven daarvan voor 15 Februarij eerstkomende opgave, betaling of afgifte te doen ton Kantore van den Notaris D. BONNERMAN, op de Heerengracht bij de Driekoningstraat alhier. (2°B 41 Op den Bsten Februarij 1865, zullen geveild worden, des Namiddag3 ten 12% Ure, m de Brakke Grond, in de Nes, te Amsterdam, ten over&quot; staan van den Deurwaarder B. D. BEETS: 78 CANASSERS OUDE VARINAS B_LA__l_____¥ TABAK. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zullen zijn, on bij Notitie nader zal worden aangewezen. (23501 De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN te AMSTERDAM in de Notitien genoemd, zullen op Donderdag den 2den Februarij 1865 des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nos , ten Verkoop aanbieden: 69?4 K^IEU WE SMIRNA VIJGEN. 1. Vaten&quot; JNIEUW ROOD ROZIJN. 105 Vaton KIEUW ZWART ROZIJN. Liggende en te bezigtigen zoo als in de Notitien vermeld. (2057) L&apos; G»Sl?|.&amp;__SI,.en Verdere Makcl*™&quot;&gt; -&quot;«&quot;en op DINGSDAG DEN ___EN FEBRUARIJ 1865 &apos;nï;™fmdc das°?&apos; tc,n overstaan van de Notarissen CLAASEN en JAUf.lt, in het Locaal mse xow9 te Amsterdam Verkoopen: Juweelen, Heeren- en Dames-Horologien, Gouden Sieraden Kostbaarheden en Zilverwerk, eene ruime sortering net onderhouden MEUBELEN en verderen deftigen INBOEDEL, waarbij die uit de Nalatenschap van wijlen den Heer J F WEBEr&apos; voorts de Gereedschappen, Magazijngoederen, enz., behoorende tot dé laillieto massa van de Rhijn- en IJssel-Stoombootmaatscbappij. De Catalogus is m tijds te bekomen en de Goedcron twee dao.ii te voren &quot;</p>
</text>
