<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 30 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>Do Moming Post besluit een hoofdartikel over de vermoording der twee Engelsche officieren in Japan niet deze aanmerkingen: Do Japansche regering heeft verklaard buiten staat te zijn om de moordenaren aan te wijzen. Maar het is voor Engeland onmogelijk de zaak te laten rusten. Er is althans één punt waaromtrent de verkregen narigten geenen twijfel laten bestaan, te weten dat de vermoorde officieren niet de aanvallers zijn geweest, maar aangevallen zijn zonder eenigo *eden daartoe te hebben gegeven. Er is zelfs niet beweerd dat zij, te Enosima zijnde, eenige reden tot misnoegdheid aan inlanders hadden gegeven, behalve de omstandigheid zelve dat zij zich op dio plaats bevonden, hetgeen dadelijk eenige aldaar toevallig aanwezige Japanners schijnt te hebben geërgerd. Iv de daad schijnt de beweegreden voor dezen moordaanslag dezelfde geweest te zijn als die de vermoording van den Heer Riehardson te Weeg heeft gebragt,namelijk afkeer van de Europeanen.De Japanners vinden de Europeanen onuitstaanbaar en bedienen zich alzoo van al wat in hun oog eene gunstige gelegenheid en goede aanleiding oplevert om hen van kant te maken. Doch zoo de handelsbetrekkingen tusschen Japan en Europazullen voortduren, dan is het volstrekt noodig dat de Japansche regering niet enkel &apos;s lands wetgeving, maar ook de voorschrifien van het volkenregt door hare onderdanen doe eerbiedigen. Het is hare taak de misdadigers te straffen; indien zij dat niet doet, moet zij zoodanige voldoening geven als strekken kan om de Japansche natie te overtuigen dat onderdanen eener Europesche mogendheid niet kunnen worden vermoord zonder dat er eene of andere vergelding daarvoor worde geëischt. fi De toestand van den kardinaal Wiseman ondergaat geene verbetering. Heden zal een consult van zijne geneesheeren plaats hebben. . — JMen verneemt het overlijden van den luit.-generaal R. Powney, in &quot;9-jarigen ouderdom; ook de gen.-majoor R. S. Armstrong is overleden j hij had den ouderdom van bijna 75 jaren bereikt. , — B\J da Lizard bevond zich gisteren het schip John Temperley, komende nit China met eene lading thee, ter waarde van £ 100,000. — Al de berigten die wij heden uit New-York ontvangen, strekken om to bewezen, dat zoowel het gouvernement te Richmond als de bondsregering thans ernstig naar vrede verlangt. Het gevoelen begint dus ook hier algemeen veld te winnen, dat er nu spoediger een einde ton den oorlog kan komen, dan men onlangs vermoedde. De Amerikaansche berigten deelen mede dat de Heer Blair en ook generaal Singlaton, thans als commissarissen, met het gouvernement der Zuide&quot;jke Confederatie in onderhandeling zijn over den vrede. Wanneer men *an sommige particuliere tijdingen geloof kan slaan, dan zijn zij door Lincoln gemagtigd om met Jefferson Davis regtstreeksche vredes-onflerhandelingen aan te knoopen, terwijl zij volgens depêches uit Washington belast zyn met de navolgende voorstellen: *• Volledige amnestie aan ieder, de civiele en militaire autoriteiten en ook Jefferson Davis er onder begrepen. 2. Aanneming der constitutie zoo als zij is en der Unie zoo als zij geweest is, zullende aan de wijzigingen die in de constitutie door de ondsregering en het congres sedert het begin van den oorlog gemaakt &apos;Jn, niets veranderd mogen worden, maar het Zuiden niettemin tot de lJ me kunnen terugkeeren onder het genot van al de voorregten, die het genoot vóór de afscheiding. 3. Totale afschaffing der slavernij. De president is vast besloten dat punt niet de minste wijziging in het voordeel der Zuidelijke af ï «6 maken- Evenwel zal hij niet aandringen op deoogenblikkelyke &quot;schatting, maar het Zuiden zal zich moeten verbinden om zoodanige maatregelen te nemen, dat de afschaffing gewaarborgd zij binnen con &quot;&quot;lijken termijn. Men vreest dat Lincoln op dit punt van zijno tegenstanders de meeste tegenkanting zal ontmoeten. Intusschen schijnt hot *eker, dat Jefferson Davis thans meer dan ooit gezind is vrede te sluiten en ook de bondsregering schynt gezind te zijn tot concessien, omdat *U vreest dat Engeland, Frankrijk, Rusland en Spanje er toe zullen vergaan om het Zuiden in Maart a. s. als cene onafhankelijke mogend°eid te erkennen. Oe Heer Blair is naar men meldt, ook door president Lincoln gemaggd om den vico-president Stephens een veiligen doortogt naar Washing°n te verleenen, ten einde aldaar omtrent de bepalingen tot het sluiten an den vrede te onderhandelen. Een ander berigt dat de hoop op het Poedig herstel van den vrede bevestigt, is dat de Heeren Revies en urr, gewezen gouverneurs van Virginia en Zuid-Carolina, zich ook in °et belang des vredes naar Washington hebben begeven. ■l ~~ Uit Uruguay is berigt ontvangen, dat het garnizoen van Paysandu, etwel zich zoo dapper tegen de Braziliaansche strijdkrachten verdedigde, ieh den 16den Dec. 11. aan den admiraal Tamandoré heeft moeten overgeven. De val dezer citadel maakt de Brazilianen meester van het kanaal an de Uruguay, en is bijgevolg een zware slag voor het gouvernement van Montevideo.</p>
	<p>o — Er zijn berigten ontvangen uit Callao. Daaruit blijkt dat de spaansche admiraal Pareja zijn eskader van levensbehoeften heeft voorlen, sedert hij drie fregatten ter versterking had ontvangen. Er was ene nota van hem aan de Peruaansche regering openbaar gemaakt, waarin wordt te kennen gegeven dat hij de zaken tot het uiterste zai aten komen, indien niet werd voldaan aan de door hem gestolde voorvaarden , die vrij vernederend zijn. De secretaris van het congres der *md-Auierikaansche staten had den 26sten December den admiraal doen liiwinj &amp;at md&apos;en nÜ vijandelijkheden tegen Peru pleegde, die vijande&quot;sneden zouden worden beschouwd als gerigt tegen de onderscheidene epublieken zelve. De admiraal had die kennisgeving koel ontvangen. «■O verwachtte voorts nog meer schepen ter versterking. tel~&quot; de Atrato verneemt men nog uit Peru, dat de Peruaansche wieepsbevalhebbers het onmogelijke van een aanval tegen de Spaansche enepen op de Chineha eilanden erkend hebben. De regering heeft het aeinet van Madrid doen weten, dat zij bereid is alle concessien aan °.P* -9 te doen, die vereenigbaar zijn met de regtvaardigheid , maar zich daarentegen ook eer de grootste opofferingen zal getroosten, dan vernederende voorwaarden aannemen. Zij had voorts een beroep gedaan °p het congres der Zuid-Amerikaansche staten, voor hut geval dat de *aken eene ernstiger wending namen.</p>
</text>
