<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 1 Febr. De mailstoomboot Nova Scotian is uit New-York i aangekomen, met berigten dd. 21 Jan. des avonds. Goud-agio 103% ; &apos; YVisslkoers op Londen 225% ; Illinois 113% ex div.; 6 pCt. Amerika 1882 1083^ ; Katoen, middling 98; Graan on Meel dalendo ; Petroleum ; 47, dito geraff. 67. &apos; Blair is naar Richmond teruggekeerd aan board van een oorlo&lt;_bodem. Wilmington is geheel geblokkeerd. Do Zuidelijken hebben het fort Cas3well in de lucht doen springen. Hot voornemen bestaat om met ■ de flotille kanonncerbooten naar Wilmington op te stoomen. De Zuidelijken hebben Portaligo verlaten. WEENEN, 1 Febr. In de heden ochtend verschenen dagbladen wordt een uittreksel gelezen van de depêche, door het Russische kabinet aan de regering gezonden. Daarin leest men , dat de Pruissische regering het rapport der landsadvocaten over dc Sleeswijk-Holsteinsche aangelegenheden wil afwachten alvorens zich nader daaromtrent te verklaren. Zij koestert den vurigen wensch om met Oostenrijk hand aan hand te gaan, want zonder die goedo verstandhouding kan Pruisen de hangende kwestie niet tot oen goed einde brengen. Pruisen heeft voor even groote maritime belangen aan zijne noordelijke grenzen te waken als het geval is met Oostenrijk aan zijne oostelijke grenzen. Alvorens deze kwestien zijn geregeld, kan Pruisen niet overgaan tot de beslechting der vraag betreffende Slccswijk-Holstein. Daarenboven is het kabinet nog niet in staat de bovenbedoelde punten te preciseren, dewijl de vereischte documenten daartee nog ontbreken. WEENEN, 1 Febr. Bij de heden plaats gehad hebbende 10de trek- I king der Oostenr. Loten 1860 zijn de volgende 55 serienummers uitgeloot, als: 82, 252, 435, 578, 696, 808, 1065, 1214, 1262, 2816 3011 , 3697, 4490, 5253, 5676, 6269, 6330, 6419, 6906, 7046, 7273 8327, 8361, 8386, 10030, 10319, 10434, 11068, 11123, 11354, 11566&apos; 12065, 12118, 12200, 12727, 12980, 13234, 13262, 13856, 14040 l^o7, 14623* Urni&gt; 14719, 14787, 15044, 15776. 16142, 16298,16609&apos;, 17283, 17360, 17899, 18371, 18978. i BERLIJN, 1 Febr. Het wetsontwerp, ho-efifendo de roor§mlsatia van het loger, is vastgesteld en door den Koning goedgekeurd. Het zal in de volgende weck in het Huis der Afgevaardigden worden ingediend. MARSEILLE, 1 Febr. Uit Konstautinopcl wordt berigt, dd. 25 jl., dat onderhandelingen met twee Engelsche bankiershuizen, betreffende bet aangaan eener leening zijn afgesprongen. De militairen, die uit de dienst zijn ontslagen, weigeren naar hunne haardsteden terug te keeren; zij vorderen, dat hun dc achterstallige soldij zal worden uitbetaald en&apos; dit bedrag is zeer aanmerkelijk. Do regering blijft intusschen in hunne behoeften voorzien. Het voornemen bestaat, om de goederen, aan do moskeen behoorende, te seculariseren. Aan de vreemdelingen, in Turkije gevestigd, is het regt toegekend om vaste goederen te bezitten; hieraan zijn echter eenigo beperkingen verbonden, waartegen de gezanten zijn opgekomen. NAPELS, 1 Febr. In den afgeloopen nacht heeft men hier verscheidene aardbevingen waargenomen, waarop eene uitbarsting van don Vesuvius is gevolgd. Er heeft eene groote uitstorting van lava plaats waardoor eenige dorpen met vernieling worden bedreigd. PETERSBURG, 31 Jan. Gele Kaarsen-Talk per Aug., alles in geld vooruit, 45%. Gele Kaarsen-Talk per Aug., met handgeld, 47. LONDEN, 1 Febr. Consols 89% a%; 3 pCt. Mexic. 23% a% : 2 |pCt. Venezuela —a —; l pCt. Dito — a-; 6 pCt. Dito —a —; 434 pCt. Grenada Afgcst. —a —; 1% pCt. Dito —a — 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; 3 pCt. Spanje —; 1% pCt. Dito —; Amort. 32% a s/8 ; Cert. Coup. 14% a 34 ; Illinois Spoorw. Aand. —a —; 5 pCt. Grieken 24 a 24 „ • Dito Coup. —a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 51% a 53. Andere depêche: Turken 53a53_ ; Grieken 27% a245_. PETERSBURG, 31 Jan. Slotkoersen: Nieuwe Russische Loten 1864 101; Imperialen 632. — Wissel op Petersburg 3/m. 31%; Hamburg 3/m 27%; Amsterdam 3/m. 1521/4 ; Parijs 3/m. 325%. &apos; FRANKFORT, 1 Febr. 5 pCt. Nation. 69a69%; Oost. Bank-Act. —a —; Cred.-Actien 198 a—; Oostenr. Aand. 1858 fl. 100 — • Dito 1860 fl. 500 853_; Dito 1864 fl. 100 —; Amerika 188254% a 54M&amp; — Wissel: Weenen —; Dito Amsterdam —. PARIJS, 1 Febr. Frans. 3 pCt. 67.20 rep. 22; Credit-Mob. 975; Frans. Oost. Spoorw. 450; Russ. Spoorw. — ; 3 pCt. Spanje 40 &amp; ; 2 pCt. Dito 39% ; 5 pCt. Italië 65.20; Mexico —; 6 pCt. Turken 52%. BRUSSEL, 1 Febr. Metall. 62Vt&amp;; Oostenr. Cred.42o.—; Amerika 1882 5234. ANTWERPEN, 1 Febr. 45. pCt. Belg. 100; Oost. Crediet-Act.—.-; 5 pCt. Met. 623/8; Dito Nat. 69; 3 pCt. Binnenl. Spanje — 2pCt. Dito 38%; 6 pCt. Turken 5114; Amerik. 1882 53%; Credit Guillou —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
