<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING, om Contant Geld, op DINGSDAG 7 FIBKUARIJ 1805, des morgens ten 11 ure, aan hot Utrechtsche Veer te Leiden, ten overstaan van den Notaris A.J.RIJSHOUWER, residerende te Soeterwoude, van: Een span Koetspaarden, onderscheidene Trek- en Werkpaarden, 3 Kalfkoeijen, 2 vare Koeijen, 5 Lammeren, 2 Vigilantes, 1 Coupé Vigilante, 2 Droschkes, 1 Sociable, 3 Tentwagens, 2 Glazen Wagens voor sonen, 1 Landschdower Koets, 1 Statiekoets, 1 Lijkkoets, 2 Boerenwagens, 2 Tilburry&apos;s, 1 Engelsche Dogcar, 1 Narreslede, 1 Bok en Bok-: kenwagen, eenige Tuigen en hetgeen meerder te voorsehiin znl worden £cbragt. &quot; (2296) t wLdF£?EHUIZEN&apos; J* GECKHOFF Jn., J. J. SEIJLMANS, J. W. MINNE en J. A. EDAUW Dzn. zullen op Maanda&lt;r 13 Februarij 1865, des Avonds na Zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond ten overstaan van den Notaris N. J. VAN DER MOOLEN Veilen- &apos; Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met PLAATS &quot;en ERF, staande en gelegen aan de Prinsengracht tusschen de Spiegelen Vijzelstraten, BB 431. ° Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met TUIN en ERF met afzonderlijk Verhuurd wordend ONDERHUIS, staande en geleeen aan de Prinsengracht bij de Noorderdwarsstraat, AA 576 Een hecht en sterk HUIS met PLAATS en ERF en afzonderlijk Verhuurd wordend ONDERHUIS, staande en gelegen in dc Spiegelstraat tusschen de Prinsengracht en Kerkstraat, BB 51. To bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 Ure. De Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op den Veilingsdag ter Inzago liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Pijnen. markt, E 507. (1488) _? vmmÉumnbm, STATION van de Hoornsche Diligence-Dienst, in verbinding niet de Stoombootdienst op Amsterdam. LOGEMENT EN STALHOUDERIJ. . (2315) H. FABER. Een Fatsoenlijk meisje van de P. G., biedt zich aan, om eene Familie die voornemens is naar OOST-INDIEN te vertrekken, als BONNE te vergezellen. Reeds verscheidene jaren bij respectabele Familien ter dezer stede als zoodanig gediend lubbende en daarvan de beste Getuigenissen kunnende bijbrengen, zoo vermeent zij aan de vereischten dienaangaande in al&apos;e opzigten te kunnen voldoen. Adres met franco brieven onder Lott. A., bij den Boekverkooper D. WERLEMANN Jr., Heerenstraat RR 225, te Amsterdam. (2318) ; MET WE_L. Door verandering van Betrekking wordt ter Overneming aangeboden Eene Welbeklante KOPER- en BLIKSLAGERS-AFFAIRE , welke voor veel uitbreiding vatbaar is. Nader to bevragen met franco Brieven, onder Lett. W., bij den Boekverkuoper C. KRAAY, op de Pijpenmarkt, te Amsterdam. (2229) lIN BIDT TE HUUR AAN, om mot primo Mei aanstaande to aanvaardon: een goei WINKELHUIS, hetwelk door zijne bijzondere grootte zeer geschikt is voor Magazijn of iets dergelijks van grooten omvang. Staande op den Nieuwendijk alhier. Informatien van Huurprijs, wanneer te bezigtigen enz., zijn onder Lett. P. 11. to verkrijgen met franco brieven bij den Boekhandelaar HENRY KOSTER , Haringpakkerij te Amterdam. (2236) WAARSCHUWING. Dc Ondergetockende den laster van hare Dochter S. E. LIBERTROUW, Geb. BRINKMAN, Courant-ombrengstcr, Dirk j van Hasseltsteog Nü. 619, niot langer aangaande mij kunnende verdragen, daar zij mijnen Zoon J. C. BRINKMAN ook al wegen» laster zijne Betrekking heeft doen verlaten, en mijnen Zoon B. H. BRINKMAN in zijno Broodwinning benadeelt, en daar zij reeds een vonnis wegens laster heeft ondergaan, zoo wilde ik niet gaarne haar in regten vervolgen. Informatien omtrent haar en haar echtgenoots gedrag ben ik gaarne berei. te Eeven- Wed« n. BRINKMAN, (2283) Koningdwarsstraat N». 313. ~COMPAGNON GEVRAAGD, in den Handel van Gezaagde en Ongezaagde HOUTWAREN, vereischten zijn goed Gedrag, eenig geldelijk vermogen en kennis van Administratie. Adres franco, Lett. A H., Bureau Handelsblad. (2291) Aan eene Bijzondere School hier ter stede, verlangt men tegen ruim Salaris, eenen KWEEKLLING , ook in staat de eerste beginselen der Fransche Taal te helpen onderwijzen. Adres met opgave van ouderdom onder Lett. E., bij de Hoeren SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL en BAKKER. Boekhandelaars alhier. (2298) Door onvoorziene omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden : een WINKELOPSTAND met compleete Inventaris, tot uitoefening eener Affaire in Kom-en-Eisch- en Kruidenierswaren en Manufacturen, in den omtrek der Utrechtschestraat alhier, dewelke door eene Vrouw kan worden waargenomen, en een fatsoenlijk burger bestaan oplevert, to aanvaarden primo Maart aanstaande, tegen den Koopprijs van Zes Honderd Gulden, zijnde bet Huis voor eenen matigen Prijs voor &apos; een onbepaald aantal jaren in Huur te verkrijgen. Hierop reflecteren^ den adresseren zich met franco brieven, onder JLett. Z. 5, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezijds Voorburgwal by de Halsteeg, te ; Amsterdam. (2308) ■ufispijiir. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekendo de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren ze nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O. Z. Achterburgwal, B 260. (1748)</p>
</text>
