<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN</title>
	<p>* WEESP, 30 Jan. Gisteren had te Uitermeer, onder do gemeente Weespercarspel, een treurig ongeval plaats. Drie jonge kinderen van den opzigter der fortificatie werken aldaar, hadden in de nabijheid hunner woning cene boodschap verrigt en wilden kortheidshalve over het ijs terugkecren. Het ijs was echter te zwak om hen te dra- i gen, en de drie kinderen geraakten dien ten gevolge in het water. De ; moedor, dit van uit hare woning ziende, snelde ter hunner hulp en viel mede door het ijs. Allen werden echter door een paar inmiddels toegescliotcn menschen uit het water gered. Een der 3 kinderen, een meisje van 4 jaren, heeft het evenwel met den dood moeten bekoopen, daar i het kort na dc redding aan de gevolgen is overleden. LONDEN, 31 Jan. Van Melbourne zijn alhier aangekomen de stoom &apos; schepen Monarch met 26,000 oneen goud, Starpeace met 11,000 oneen &apos; Lincolnshiro met 8875 oneen, Omar Pacha met 4250 oneen en Roijal Danc met 2000 oneen. I PARIJS, 30 Jan., (Part. Corr.). De toestand vau den Heer Thou- &apos; venel, is blijkens tijdingen uit Arcachon zoo gevaarlijk, dat het berigt van de Patrie door den Moniteur gelogenstraft (slechts een bloedverwant ■ van den Heer Thouvonel is overleden), welligt binnen kort blijken i zal voorbarig te zijn geweest. 1 De berigten uit Turyn stemmen allo daarin overeen, dat zij dc manif estaticn , welke hebben plaats gehad, als cene Mazzinistische beweging I beschouwen. Talrijke troepenstndenten waren Zaturdag voor hct paleis dcs Konings zamongcschoold en hadden daar sniaadrcdenen geuit tegen den Koning en de bekende Rosine. De Zondag schijnt echter rustig te zijn voorbijgegaan. daarentegen vreesde men, volgens particuliere hiededeelingen voor nienwe manifestatieu tegen heden (Maandag) avond. Door proelajnatien van wege Mazzini aangeplakt en verspreid was&apos; het yolk uitgenoodigd de afgevaardigen en de hoofd-officieren uit te jouwen, dio zieh naar het bal ten hove zouden begeven. Het yolk schijnt vooral verbitterd op den minister van binnenl. zaken den Heer Peruzzi; deze alsmede dc Heer Minghctti hebben in dit oogenblik, naar men wil, uit redenen van gezondheid Turyn verlaten. Ook een groot aantal afgevaardigden heeft zich uithoofde van de heerschende opgewondenheid verwijderd en dien ten gevolge zal do Kamer weldra niet talrijk genoeg meer zijn, om ccn besluit to kunnen nemen. Het Fraiisch-Poolschc comité heeft eene mededeeling aan do dan-bladen gezonden, waaruit blijkt dat het niet langer in staat is de Pool- 1 sehe emigranten te ondersteunen, nu plotseling de vroeger verleende • vergunning tot het houden van letterkundige conferentien, loterijen, i concerten, tooneelvoorstellingen, enz., is ingetrokken. Dit belet niet dat sinds de benoeming van Prins Napoleon do betrekkingen met de Petersburgsche regering steeds koeler worden. Wanneer in Maart a. s. de Keizerin van Rusland Nizza verlaat, zal dc Czaar haar niot op Fransch &apos; grondgebied tegemoet reizen. | De beurs was heden tamelijk flaauw en de koopers, die men tegen 1 de likwidatie eene fabelachtige prijsverbetering had voorgespiegeld, ge- • voelen zich nu niet wel te moede. &apos; 1 BERLIJN, 31 Jan. Rogge: Jan.—Febr. 34% ; Febr.—Maart 34%. — ! Raapolie-. Jan.—Febr. 11%; Febr.—Maart 11%. I I HAMBURG, 30 Jan. Koffij verkocht in loco 2000 b. Rio en zeilende 3049 b. Rio per Elisabeth. — Granen stil, doch houders vooral : van Tarwe vaster ten gevolge van vredelievende gernchten uit Amerika. Zink iets vaster. — Van rood Klaverzaad werden ca. 3000 cent. verkocht, waarbij ca. 1500 cont. voor Amerik. rekening, men besteedde tot 68 mb. BREMEN, 30 Jan. In Tabak bepaalde zich de omzet gedurende de afgeloopen week tot 15 v. zeer ord. en ord. Kentueky en 182 v. Stelen. Do voorraad in de lsto hand is thans als volgt: 1881 v. Maryland &apos; 7111 v. Kentueky en 1250 v. Stelen. &apos; LONDEN, 31 Jan. Koffij vast. — Assam Thee met levendigen handel vast. — Suiker in veiling met moer vraag. — Rijst vast, zonder omzet.— Talk in loco 41.6, Oct—Dec. 43.3. — Schotsch IJzer 50. Raapolie 41.6 a 42. — Patentolie 45 a 45.6.— Lijnolie 32.9. LIVERPOOL, 31 Jan. Do omzet van Katoen bedroeg heden 5000 b.</p>
</text>
