<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERAM, Woesdag 1 Febuarij.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag Februarij. Aan de leden van de Tweede Kamer zijn rondgedeeld twee adressen s I°. een van den Raad der gemeente Hoorn, houdende bezwaren tegen het wetsontwerp tot wijziging der gemeentewet, voor zoo veel de plaatselijke belastingen betreft; 2°. een van de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Groningen, die verzoekt dat het bovengenoemd ontwerp niet tot wet moge worden verheven, dan nadat daarin de noodige wijzigingen gebragt zijn. Z. M. heeft benoemd tot heemraad in het polderdistrict Overbctuwa den Heer J. van Lonkhuijzen. — Verleend de bronzen medaille, inge&apos; steld bij koninklijk besluit van 22 September 1855, N°. 64, met een loffelijk getuigschrift aan B. J. Dodeur, hoornblazer van het 2de reg. inf., wegens met levensgevaar aangewende pogingen tot het redden van I een op lo September 11. te Wijk in de Maas gevallen kind. — Bepaald ! dat de ijk-arrondissementen Hulst en Oostburg voortaan een enkel ijk- I arrondissement, Hulst, zullen uitmaken. — Benoemd bij het wapen der i infanterie: bij het lste reg., tot lsten luit. (naar ouderdom van ran») i den 2den luit. P. Thijssen, van het corps; hij het 4de reg., tot lsten j luit. (naar ouderdom van rang) den 2den luit. JP. Riethagen, van het corps; bij het 6de reg., tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) don 2den luit. R. J. van Hooydonk, van het corps; bij het 7de reg., tot : lsten luit. (naar ouderdom van rang) den 2den luit. C. J. de Bordes, van het oorps; by het Bste reg., tot lsten luit. (nwur ouderdom vn_ «len~&apos;van het corps; by het instr.-bat., tot lsten luit. (naar ouderdom van rang) den 2den luit. J. H. P. van Goens, van bot corps. Vorkorte balans der Nederlandsche Bank, op 30 Jan. 1865 des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en dc koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67. Disconto-rekening ƒ 40,343,830.36 % Kapitaal ƒ 16,000,000.— Beleening-reken. « 28,906,863.—&apos; Reservefonds // 2,400,000.— Muntenmuntmat. // 83,287,374.34 Bankb. iv omloop. //101,742,100.— Belegd reservcf. // 2,281,191.88 Bank-ass. in oml. // 7,092.75 Kosten van oprigt.» 440,775.07% Rek.-et.-saldo&apos;s. . u 31,612,036.38% Diverse rekening. » 114,536.35%;Diver5e reken .. n 3,613,341.88 ƒ155,374,571.01 % ƒ 155,374,571.01% Opbrengst van de Staatsspoorwegen gedurende de maand December 1864: Lijn Harlingen-Lceuwarden: Aantal reizigers 11,350, opbrengst ƒ 5031.72%; bagage 16,050ki10, opbr. ƒ 157.41; goederenopbr.ƒ949.2o; paaiden, vee en rijtuigen, opbr. ƒ 1302.23; diverse ontvangsten, opbr. ƒ833.80. Lijn Bergen-op-Zoom-JRooseiidoal: Aant. reizigers 3757, opbr. ƒ1169.70; bagage 6370 kilo, opbr. ƒ 52.52; goederen, opbr. ƒ 263.80 ; paarden, vee- en rijtuigen, opbr. f 13.27; diverse ontvangsten, opbr. ƒ147.30. Lijn Breda Tilburg: Aantal reizigers 3689,0pbr.ƒ2079.77 _; bagage 15,500 kilo, opbr. ƒ 129.75 ; goederen, 0pbr.y&apos;1874.13; paarden, vco en rijtuigen, opbr. ƒ 177.61 ; diverse ontvangsten, opbr. f 756.69. Totaal ƒ 14,938.91. De Staats-Courant van heden bevat de volgende berigten nopens den etand der rivieren: Telegraphisch berigt van 31 Januarij. Keulen. Waterstand 15 v. 10% d. Rijnl., gevallen 1 v. 10% d. Berigten van den ZOsten Januarij. To Katerveer is blank water. To Kampen is het ijs nog vast, met een open vak boven de brug. Te Vreeswijk is do waterstand 3.30 el + AP. of 3.22 ondor noodpeil. Gewassen 0.87 el. Te Grave heeft &apos;smogens 8 ure de Bovenmaas het overlaatpeil van 10,05 el ■+■ AP. bereikt, en werd het seinschot gelost, ter waarschuwing dat de Beersche overlaat zou beginnen te werken. Berigt van den consul der Nederlanden in China. Caston , 1/12 December 1864. Do groote daling van ruwe katoen in Europa bragt hier eerst eene evenredige prijsvermindering te weeg, die echter weldra ten gevolge van vraag voor Chinesche consumtie, plaats maakte voor een gedeeltelijk herstel van waarde, zoodat de uitvoer van dit arikel heeft moeten ophouden. Do prezen van thee, zijde, droogerijen en andere artikelen van uitvoer blijven bovenmate hoog en doorgaans verliesgevend, terwyl daarentegen de noteringen voor meest alle invoer-artikelen in evenredigheid van die in Europa te laag zijn. Rijst begint langzamerhand duurder te worden en geeft vooruitzigt op levendigen handel met Indie in het voorjaar. Het aantal vreemde schepen, in China aanwezig, overtreft voor het tegenwoordige nog de behoefte, hoewel vele bodems, voor het afhalen van rijst aangenomen, naar het Zuiden zijn vertrokken. Tot vervoor van zout van Macao naar Java werden wederom verscheiden schepen ingehuurd. Rosa de Vries als Norma in de opera van dien naam! Deze aankondiging was genoeg om do zaal van den Stads-Schouwburg schier te klein te maken, om de zaamgestroomde menigte te bevatteH. Het parterre , het amphitheater, de loges en de hoogere rangen waren met toeschouwers gevuld en de opeengedrongene massa op de eerstgenoemde plaats bragt ons de dagen van Adelina Patti te binnen. Rosa de Vries is in waarheid de verpersoonlijking van Norma. Die majestucusc trotscho gestalte, die kraclitvolle stem, die rijk gekleurde edele voordragt maken op den toehoorder een onbeschrijfelijken indruk. Wel is waar heeft haar orgaan, voornamelijk in het middenregister geleden, maar welk eeno schitterende coloratuur weet zij niet te ontwikkelen! Hoe stout en zeker grijpt zij alle intervallen aan; welke zuiverheid, zekerheid en kracht kenmerken niet hare voordragt. Eene bijzonder gelukkige eigenschap bezit zij daarbij in hooge mate; hoe vivace en moeijelijk ook hare coloratuur-passages mogen zijn, steeds weet zij de volle kracht van haar orgaan to ontwikkelen. Dit getuigt van hare voortreffelijke methode ; dit bewijst dat zij cene zangeres is der Italiaansche school, de eerste school der wereld. Als tooneelkuustenares bezit Mevr. dc Vries grooto verdiensten. Bijzonder in het trio met Adalgise en Pollio, in de grooto eerste scène van het tweede bedrijf in hot duet met Adalgise, vervolgens met Pollio eu eindelijk in de finale vervult zij hare rol met Italiaanschen hartstogt, met vuur en vooral met waarheid. Zang en spel vereenigen zich dan als het ware om het gevoel van den hoorder en toeschouwer in hooge mate op te wekken. Menigmaal werd dan ook de loop der voorstelling gestoord door het daverend applaudissement, door de luide kreten vau bravo en bis, die onder de toeschouwers opgingen. De onbescheidenheid en hot woeste rumoer der hoogere rangen verdienen echter allezins afkeuring. Meuigwcrf teruggeroepen, werden de beroemde zangeres na do voordragt der bekende aria Casta Diva eenige bloemruikers toegeworpen. Als Adalgise stond Mw. Deetz Norma waardiglijk ter zijde. Te meer verdient deze zangeres een woord van bijzonderen lof, omdat deze rol volstrekt niet tot haar emplooi behoort, iets dat het publiek bij eene enkele passage niet scheen to begrijpen. Vooral in hare eerste aria, in het duot met Pollio, in hot trio mot dezen en Norma; verder in de heide duetton met deze laatste ontwikkelde zij een zuiver edel geluid, eene vurige rijk genuanceerde voordragt. Vele en wolverdiendo toejuichingen vielen haar dan ook menigmaal ten doel en in het duo //si iino all&apos;ore estremo&quot; met Norma moest de slotpassage op aanhoudend verlangen worden herhaald. De Heeren Colomann-Schmidt en Duschnitz verdienen vermelding voor de loffelijke wijze waarop zij zich van hunne taak hebben gekweten. Hunne partijen zijn over het algemeen door den componist stiefmoederlijk behandeld, maar daarom mogen wij hun zuiver geluid, hunno zeer verdienstelijke voordragt niet onvermeld laten. Ton slotte zouden wij niet gaarne van onze beroemde landgenoote hare meening omtrent koor on orkest vernemen. Zij, die in andere landen aan een ander ensemble gewoon is, betreurt met ons gewis die ongelukkige geluiden, die menigmaal door de koorzangers en zangeressen worden aangeheven ; zij ziet met ons ongetwijfeld medelijdend op een orchest neder, waar met zooveel nonchalance, met zoo weinig eenheid wordt gespeeld. Menigmaal hebben wij de ongedurige blikken opgemerkt, die zij, èn orchestmeester, èn orchest toewierp, wanneer èn tempo, èn voordragt in waarheid beneden alle eritiek waron. Inderdaad, het wordt meer dan tijd dat bij opera-voorstellingen meer voldaan wordo aan de eischen der kunst in de eerste plaats en aan de billijke vorderingen van het publiek. Men leest in de Volksvriend het volgende: Volgens de thans bekend geworden officiële opgave (Staatscourant van 18 Januarij 11.) heeft de rijks-accijns op het gedistilleerd in 1864 opgebragt ƒ8,669 334 79 in 1863 ƒ6,387,997.4614, verschil in meer ƒ2,281,337.32%. Onzo lezers weten, dat met Maart 1864 de nieuwe wet in werking kwam , waardoor de accijns van ƒ22 per vat tot 35 is verhoogd. Om zich eenigermate ecu denkbeeld te kunnen vormen wat die verhoogde accijns den lando zal opbrengen, nemen wij de cijfers der maanden November en December 1864 tot basis, dewijl November een hoog, December een laag rendement aanwijst en dan vinden wij November 1864 ƒ897,653.15, December 1864 ƒ769,541.67, te zamen ƒ1,667,199.82. Vermenigvuldigen wij deze opbrengst van twee maanden met 6, dan krijgen wij voor 12 maanden ƒ10,003,198.92. Voegen wij daarby hot cijfer der opbrengst van plaats, opcenten, waar die worden geheven (zie ons hoofdartikel van Nov. 1864) ƒ4,050,000. Dan blijkt, dat er alleen aan accijns op gedistilleerd door de natie vrijwillig wordt opgebragt (per jaar) ƒ14,053,198.92 (B). De ƒ 10,003,198.92 rijks-accijns vertegenwoordigen 28,580,568, zegge acht en twintig millioen vijfhonderd tachtig duizend vijfhonderd acht en zestig kannen. Maar het gedistilleerd wordt niet gedronken van de sterkte der aangifte voor accijns. Wij mogen stellen dat de gewone sterkte is 85 pCt.; derhalve zou, om tot de werkelijk verbruikte hoeveelheid te naderen, het aantal kannen met 15 moeten worden vermenigvuldigd, en het produkt 428,708,520 door 85 gedeeld, geeft dan tot quotiënt, nog een aantal kannen van 6,043,629; alzoo hobben w\j 28,580,568 kan plus 5,043,629 kan. Zoo komen wij tot een cijfer van verbruik 33,624,197 kan ln hot jaar. Voeg daarbij, naar gewone rekening, voor hetgeen zonder den accijns te voldoen binnen het rijk gevoerd of ln consumtie gebragt wordt, één tiende ton honderd, of 3,362(419 kan, dan vinden wij een totaal Tan 36,986,616 kan. Ontzettend cyfer, maar ongetwijfeld nog verre beneden dewaarhoid. Want, zoo wij dit aantal kannen tot glaasjes herleiden, en deze tot centon, de kan stellende op 15 glaasjes, het glaasje op 3 cent, dan blijkt dat 36,980,616 x 15 X 3 nog slechts ƒ 16,643,977,20 oplevert, waarmedo de werkelijk betaalde accijns, maar het gedistilleerd zelf op verre na nog niet zou betaald zijn. j Neemt men toch de verbruikte 36,986,616 kannen of 369,866 vaten ! tot een gemiddelden pi-ys (zeer matig) van ƒ 17, dan verkrijgt men j /6,287,722 (A.) :■-.,,</p>
	<p>minstens betaald: ƒ6,287,722 (A) gedistilleerd, ƒ14,053,128 (B) aeeyns. ƒ7,026,549 50 pCt. winst van de tapp. Te zamen ƒ 27,367,469. Hetzelfde blad bevat het volgende: De jeneverrampen van Nederland, gedurende het jaar 1864 maandelijks door ons medegedeeld, een klein staaltje slechts van de werkelijkheid , geven 45 gevallen van gevangenneming en veroordeeling; 12 van moord en manslag; 48 van verwonding en mishandeling; 56 zelfmoorden ! Men deelt ons mede, dat de afdeeling Arnhem der Nederlandsche maatschappij ter bevordering der bouwkunst bij de gedeputeerde staten van Gelderland, bezwaren heeft ingediend tegen de gewijzigde verordening op het bouwen enz. van den gemeenteraad van Arnhem, inzonderheid tegen het voorschrift dat voor alle gebouwen het peil door burgemeester en wethouders moet worden aangegeven, tegen de bepalingen omtrent stoepen en tegen het vastgestelde minimum der oppervlakte voor woningen, welk laatste op 25 ellen bepaald wordt, terwijl de genoemde afdeeling boweert, dat het beter ware geweest den kubieken inhoud eener woning aan to geven, daar bij eene genoegzame oppervlakte ceno lage verdieping evenzeer nadeclig op de gezondheid werkt. Men verneemt dat de Heer van Idsinga, gouverneur van St. Martin (Ned. ged.), die zich voor eenigo maanden herwaarts had begeven, binnen weinige dagen naar St. Martin zal terugkeeren. De Surinaamsche Courant deelt de volgende berigten mede: Naar men verneemt zijn tien personen, op de verklaring van den stadscommissaris, dat zij zich, zoo vóór als nk dc emancipatie, door eeue stipte pligtsbetrachting hebben onderscheiden, bij gouverncnients-resolutio, mot ingang van I°. Januarij 1865, yan het staatstoczigt ontheven. — Bij gouvernementsresolutie van 17 Dec. is tot landm. en rooim. te Paramaribo benoemd Daniel J. Sanchcs; voorts zijn benoemd tot leden der eomin. ter bepaling van de waarde van de producten waarnaar de uitgaande regten moeten worden geheven; do admin. van finant., als voorz., de ambtenaren Jhr. J. M. A. Martini van Geffen en Mr. P. H. Verbeek, als leden, en G. Duijckinck als plaatsv. lid; Mr. G. J. A.Bosch Reitz, F.P. Bougueno», als leden, en N. T. A. Arlaud en C. R. Berner, als plaatsv. leden; tot leden van het militair geregtshof voor de Nedorlandsche West-Indische bezittingen, behalve de vaste leden, de offic. van gezondh. lste kl. F. A. C. Dumortier, de kapt.-kwartierm. N. Nielson, de kapt. J. C. S. van Eps en de kapt. J. J. Scheek, als leden, en de lste luit. J. F. A. Cateau van Rosevelt, als plaatsverv. lid; voorts onder nadere goedkeuring des Konings, aan de leden van den kolonialen raad F. Carststairs en T. J. Eyken Sluyters, op hun verzoek verleend een eervol ontslag en provisioneel en onder nadere goedkeuring des Konings tot lid van den kolonialen raad benoemd A. W. Openheimer. — Van eene welonderrigte zijde vernemen wij, dat de gele koorts in Demerary onder het garnizoen en de verdere bevolking geheel geweken is ; alleen onder de schepelingen zijn enkele ziektegevallen waargenomen. — Volgens berigten uit Coronie hebben 14 geëmancipeerden in den nacht van 17 op 18 Dec., zich van de met suiker beladen schoener Charlotte meester gemaakt (terwijl de gezagvoerder zich aan wal bevond) en de wijk genomen naar JBritsch Guiana. De koloniale schoener Saramacca is, met cene afdeeling militairen aan boord, hen nagevolgd. Met dit vaartuig is de kapt. van de Charlotte mede vertrokken, ten einde pogingen aan te wenden om de geroofde schoener en lading terug te bekomen. De vlugtelingen zijn, zoo als later is gebleken, aangekomen te Berbice, alwaar zij onmiddelijk in hechtenis zijn genomen. Volgens latere berigten is het vaartuig met lading te Berbice, aan den kapitein uitgeleverd, die daarmede naar Coronie is teruggegaan. De bedoelde geëmancipeerden zijn in hechtenis gehouden, om, zoo als men zegt, teregt te staan wegens roof en wegons mishandeling van een schepeling. — Er bestaat alhier een plan tot oprigting van een museum van voorwerpen uit het dieren-, planten- en delfstoffelijk rijk dezer kolonie. Reeds is daartoe een gebouw in de Heerenstraat gehuurd. 256stb STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven, 2de Klasse 3do Lijst: N°. 16813 ƒ 1000. -GRAVENHAGE, 31 Jan. Z. K. H. de Prins van Oranje vereerde gisteren avond do soiree bij Jhr. Boreel van Hogelandon met Hd. tegenwoordigheid. *&apos;s GRAVENHAGE, 31 Jan. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad heeft de voorzitter o. a. medegedeeld dat is ingekomen bij den minister van binnenl. zaken een adres van eenige heeren uit Parijs on den Heer Revius gepensionneerd majoor van kleeding en wapening alhior, houdende aanvrage tot het aanleggen van eene zeehaven te Sehevcningen, zonder dat zij subsidie van den staat, de provincie of üe gemeento wenschen. Na de afdoening van eenige aangelegenheden van meer locaal belang werd overgegaan tot de behandeling van : I°. de ontwerp-verordening voor het gasthuis te &apos;s Hage, waarvan de hoofdstrekking is, dat thans het gasthuis wordt bepaald te zijn eene gomeente-inrigting en dat aan B. en W. het beheer is opgedragen, die zich echter eeno vaste commissie van bijstand kunnen toevoegen, terwijl een vorig ontwerp, dat verworpen is, do administratie onder oppertoezigt van Burg. en Weth. opdroeg aan eeno commissie, voorgezeten door een lid van den Raad. De gehêele ontwerp-verordening is na eenige beraadslaging met 23 tegen 4 stemmen aangenomen. Tegen de Heeren: de Pinto, Stam, Schuurbecque Boeije en Francois; 2ü. het adres dd. 1 Sept. 1864 van de hoofdcommissie voor de plaatsing van een monument, ter eere van wijlen Z. D. H. hertog Bernard van Saxen-Weimar, in verband met het praeadvics van B. en W. en het nader adres der hoofd-commissie in dato 21 Nov. 1864. Het praeadvies strekt om het verzoek van de hoofd-commissie, die in haar eersto adres vergunning heeft gevraagd tot het oprigten van dat gedenkteekon aan het einde van het Lange Voorhout, nabij den Kneuterdijk, zoo als het is liggende, te wijzen van de hand en de plaats op het Huygensplein, waar thans eene pomp wordt aangetroffen der commissie tot het beoogde doel aan te bieden. De commissie heeft zich echter op 21 Nov. op nieuw tot den raad gewend, om nogmaals de eerst door haar aangewezen plaats aan te bevelen. De Voorzitter stelde voor om over het voorstel van de hoofdcommissie voor dat monument te stemmen en niet over het praeadvies van B. en W., ten einde, als het eerste voorstel verworpen wordt, de gelegenheid te geven cene nieuwe plaats te zoeken voor het monument. Het voorstel van de hooöcommissie is daarop met eene groote meerderheid verworpen. — Het Indische genootschap hield Vrijdag avond eene algemeene vergadering ter behandeling van de kwestie der uitbreiding van het Nederlandsche gezag op de Oost-Indische buitenbezittingen; eene kwestie, die ook meermalen in de volksvertegenwoordiging ter sprake werd gebragt, in een zin, waaruit duidelijk bleek, dat men over het algemeen voor eene uitbreiding van het N ederlandsehe gezag niet gestemd was en dat men liever eene politiek van beperking gevolgd zag. In den loop der discussie werd nu de vraag gesteld, waaraan is dio weusck naar beperking toe te schrijven? Men meende aan drieërlei omstandigheid. Aan eene miskenning van ons zijn in Indie; aan eeno miskenning van de taak, die wij daar te vervullen hebben; aan eeno hooge mate van voorzigtigheid, maar dio ligt ontaardt in vrees en kleinmoedigheid. Wat het eerste punt betrof wees men er op, dat de uitbreiding van ons gezag, voor zoover die tot dusver heeft plaats gehad, niet hot gevolg is geweest van den wensch naar uitbreiding, maar van den drang van omstandigheden, want het streven van het koloniaal bewind is vooral sedert 1830 steeds geweest om zoo veel mogelijk het batig slot te verhoogen, ja zelfs zijn dikwijls door de regering wenken gegeven om dc buitenposten te verlaten en onze krachten te concentreren tot eone exploitatie van Java en Sumatra. De meening werd nu evenwel verdedigd dat uitbreiding van oni gezag op verschillende eilanden van den Archipel de taak is, die wij in Indie te vervullen hebben, want niet het exploiteren van de inlandsche bevolking moot ons doel zijn, maar het beschermen van alle natiën, die behoóren tot het Nederlandsch-Indische gebied , omdat Nederland niet enkel het moederland is voor Java en Sumatra, maar voor alle eilanden van den Archipel en omdat wij, bij l uitsluiting van andere Westersche natiën in Indie, steeds moeten waken i voor de belangen der inlandsche bevolking. De hooge mate van voorzigtigheid, waarvan men door don wensch naar beperkiug van ons gezag j blijken geeft, spruit, meende men, voort uit geringschatting van onze , krachten, uit het te veel hechten aan de alarmkreten, die ven tijd tot tijd in Nederland over den toestand in Indie worden aangeheven, uit do vrees, dat bij uitbreiding van grondgebied het batig slot zal verminderen en uit gebrek aan energie. In verband met dezen wensch naar uitbreiding kwam ook van zelf ter sprake de ontwikkeling onzer buitenbezittingen en de wijze waarop dle bezittingen tot ontwikkeling te brengen zyn, Aan de eene zijde meondo men, dat het initiatief hiervoor door het gouvernement moest j genomen worden; anderen daarentegen waren van oordeel, dat het moest uitgaan van particulieren en dat het gouvernement zich enkel bepalen moest tot het verleenen van bescherming aan Europeesch kapitaal en Europesehen ondernemingsgeest. Men meende evenwel, dat dit punt beter voor eene afzonderlijke behandeling geschikt was, zoodat besloten werd het bestuur uit te noodi- . gen de ontwikkeling der verschillende buitenbezittingen, zoo noodig voor elk eiland afzonderlijk, later meer bepaald ter bespreking aan de orde . te stellen. Het tweede punt, dat op het convocatiebillet was geplaatst, do toestand &apos; Vau het lager onderwys voor inlanders in Indie, werd by de uitvoerig- TSH^BI- uuuawen over net eerste onderwerp, TÖt eeno voig.ncid vergn» doring aangehouden. — De uitslag der verloting van kunstwerken, aangekocht voor den zesden jaargang der tweede serie van de Kunstkronijk, is als volgt: N&quot;. 821, A. Ophorst, te Wageningen, voor Mw. de wed. Romswinckel, Canneman, een zilveren pièce de milieu met beeldwerk, vervaardigd in de Koninklijke Nederlandsche fabriek van gouden en zilvere» werken van J. M. van Kempen, te Voorschoten ; N&quot;. 754, Nolet en Zoon, te Utrecht, eene schilderij van J. J. Spohler, voorstellende een winterbezigt; N°. 571, Oldenzeel, te Rotterdam, eene schilderij van F. Becker, figuurschilderij; N°. 1127, J. H.enG. van Heteren, te Amsterdam,eene schilderij van S. L. Verveer, eon stadsgezigt; N . 2181 , J. Campen, te Snoek, eene schilderij van Jan Weyssenbruch, een stadsgezigt; N-2827, de kunstkronijk, eene schilderij van J. J. van der Maate, een landschap; N°. 278, v. Hoogstraten en Gorter, te Zwolle, eeno schilderij van J. J. Destréc, eon landschap; N . 10, de Erven F. Bohn, te Haarlem, eene schilderij van C. J. Schormer, paarden in de weide ; N°. 2487, J. B. Huber, to Groningen, eeno schilderij van C. J. Schermer, eeno ringrijderij met paarden; N&quot;. 1464, T. D. H. Pull, te Apeldoorn, eene schilderij van J. J. Destrée, een strandgezigt bij Scheveningen ; N°. 1964, W. P. van Stoekum, te &apos;s Hage, eene schilderij van G. L. Kiers, een riviergezigt; N . 250, Gebroeders van der Hoek, te Leyden, cene schilderij van G. L. Kiers, een zeegezigt; N&quot;. 1854, de Erven den Heer Hovius, te &apos;s Hago, cene schilderij van J. JF. Hoppenbrouwers, landschap; Nü. 1148, J. H. en G. van Heteren, to Amsterdam, eene schilderij van Alida Stolk, een fruitstukje; N°. 1842, Mevr. de wed. van Dam, van Brakel, te &apos;s Hage, eene schilderij vau Simon van den Berg, hoornvee in do weide; N°. 1970, W. P. van Stoekum, te &apos;s Hage, eene schilderij van Mej. A. Immerzeel, een binnenhuis; N°. 397, C. Noë Lz., te Leeuwarden, eene teekening van J. D. Koelman; Nos. 2817, 2096, 606, 1288, 969, 614, 804, 153, 1829, 2200, 807, 398, 1065, 2567, 2172, 115, 211, 2569, 40, 1394, 1653, 1391, 177, 2496, 230, de staalgravure: de schipbreukelingen van Jos. Israels, van G. L. Funke to Amsterdam; N°. 977, van Hoogstraten en Gorter, te Zwolle, een zilveren tafel-omament; N°. 1791, postdirecteur te Geertruidenberg, een lakwerk uit de fabriek vanL. J. Nooijen.te Rotterdam, sigarenstandaard; N°. 1312, P.M.v. d. Made te Amst., een idem, tabakskistje; N°s. 676, 1475, 2780, 49, een exempl. van Amst. in schetsen, uitgave van G. W. Tielkemeijer, te Amsterdam; N°s. 2173, 687, 1093, 1786, 1272, 848, 2471, 1260, 797, 15, 2473, 1007, 2757, 1508, 1869, 1951, 2197, 1526, 1406, 2106, 1966, 873, 205, 894, 2143, Aurora 1865; N üs. 712, 1080, 13, 2691, 986, 1469, een exemplaar van J. J. Creiner, Distels in het weiland, Óver-Betuwsche vertellingen met platen in prachtband. Aan de overige nommers is ten deel gevallen het voor do Kunstkronijk bewerkte boekwerk van den Heer G. Keiler, getiteld : de Hypotheek op Wasentein. MAASSLUIS, 31 Jan. De werkzaamheden van den nieuwen waterweg van Rotterdam naar zee worden door de aannemers met loffelijken spoed en gunstig gevolg voortgezet. Reeds zijn van den grooten dam 400 el geheel klaar en van dubbel spoor voorzien; de volgende 200 el naderen steeds hare voltooijing, ook daar loopt het spoor reeds ter lengte van 100 el en weldra zal een aanvang worden gemaakt met de verlenging van den dam ter lengte van 200 el, welk werk door dezelfde heeren onlangs is aangenomen. * ALKMAAR, 31 Jan. Van gemeentewege is heden aanbesteed: Het onderhouden en vernieuwen van gebouwen, bruggen, enz., minste inschrijver G. H. Kuiper, te Amsterdam, voor ƒ 7340; het maken van oene bascule-brug over het Luttik-Oudorp, het afbreken der Boompoort met afgraving van den stadswal en demping van eenige slootcn met de afkomende specie, boneyens het vernieuwen van straten, wallen en beschoeijingen, minste inschrijver J. de Graaf, ƒ 32,280 ; het onderhoud van de wegen naar Egmond en den Huigendijk en van andere buitenwegen, minste inschrijver K. dc Groot, voor ƒ 4148. * UTRECHT, 30 Jan. De lste luit. H. J. Verboom, van het 4de bat. 2de reg. inf. te Maastricht is in rang overgeplaatst bij het depot van het 7de reg. inf. alhier in garnizoen. * ARNHEM, 31 Jan. Het water in den Rijn is in velo maanden niet zoo hoog geweest als thans. Het heeft eene zeer gele, troebele kleur door de kleideelen die het medevoert, zoodat het wenschelijk zou zijn, dat van de vruchtbare slib iets op de weilanden achterbleef. ARNHEM, 31 Jan. Gisteron morgen werd alhier op eenvoudig plegtige wijze ter aarde besteld, het stoffelijk overschot van een man, die door velen hooggeschat en bemind werd en wiens nagedachtenis verdient te leven in het hart van allen die hem gekend hebben. Charles Guillaunic Merkus, ridder der orde vau den Nederlandschen Leeuw, emeritus predikant der Waalsche gemeente van Amsterdam, oud-president der commissie voor de zaken der Waalsche kerken, was iemand van groote begaafdhoden. Aan eene uitgebreide kennis paarde hij een buitengemeen helder oordeel, eene verwonderlijke scherpzinnigheid en cene schranderheid, die al wie met hem iv aanraking kwam in bewondering hield opgetogen. Maar waren de eigenschappen van zijn geest groot, grooter nog waren de hoedanigheden van zijn hart. Regtschapenheid, vurige ijver voor al wat goed en edel is, eenvoudigheid en nederigheid, minzaamheid en liefde waren zijne meest kenmerkende deugden. Do gemeenten, waaraan bij het evangelie gedurende veertig jaren heeft verkondigd, zullen niet ligt vergeten wat hij voor haar geweest is. Maar ook de gehêele Waalsche kerk heeft groote verpligting aan den man, die in de jaren 1843—1848 hare regten heeft verdedigd met zoo vurigen ijver, met zulke onvermoeide standvastigheid en met zoo groote wijsheid, dat zij zonder overdrijving kan gezegd worden door hem voornamelijk gered te zijn vau den ondergang die haar dreigde. Dit alles herinnerde de predikant der Waalsche gemeente alhier, thans voorzitter der Waalsche commissie, in korte woorden bij zijn graf, en uitte den vurigen wensch , dat allen zijne nagodachtenis mogten vereeren, door hem na te volgen in zijn geloof, in zijne nederigheid, vooral in zijr.e liefde. (Arnh. Ct.) •— Het geregtshof heeft heden bevestigd het vonnis der arrondissements-regtbank alhier, in do zaak tegen Abraham van Mentz, waarbij hij is veroordeeld tot gevangenisstraf van een jaar. * NIJMEGEN, 31 Jan. De rivier de Waal voor dezo stad is in het laatste etmaal 19 duim gewassen; heden teokende de peilseheil 11.14 el boven A. P. In de Waalkade hobben nieuwe verzakkingen Van ernstigen aard plaats gehad. * HARDERWIJK, 31 Jan. Bijna dagelijks komen hier onderofficieren en manschappen vau andere corpsen hier te lande aau voor de dienst in Oost- en West-Indie. Ten dien einde arriveerden alhier nog eergisteren 13 grenadiers en gisteren 1 sergeant en 1 eorporaal der artillerie, benevens 16 kanonniers. Dezo 31 manschappen zullen nog in deze week worden gekleed. — Onder de gewezen 0.-I. militairen van Afrikaanschen oorsprong, die op 2 Febr. a. s., ouder bevel van den van verlof naar 0.-I. terugkeerendele. luit. der art. E. A. B. Baehr, van hier zullen vertrekken, om met het sCbip Concurrent, liggende te Rotterdam, gezagvoerder A. van der Harst, te St. George dElmina te worden ontsehoept, bevinden zich een hoornblazer en een soldaat, beide ridders der militaire Willemsorde 4de kl., on een soldaat, genaamd Quace Eijpe, die 2 malen in 0.-I. dienst is getreden en in beide keeren gezamentlijk 30 effectiove dienstjaren heeft vervuld, zoodat hij met 60 jaren dienst de 0.-I. militaire loopbaan verlaat. Voorts bevindt zich nog daaronder een korporaal, versierd met dc zilveren medaille. ZUTPHEN, 31 Jan. Zaturdag heeft men de grooteen kleino spanningen der brug over den IJssel beproefd, door het aanbrengen van een trein met ballast, voor de groote spanning, ter zwaarte van circa 400,000 ft&apos;, voor dio tusschen de landpijlers vau circa 135,000 _. D« doorbuiging der eerste heeft bedr.igen 17,5 streep, de doorbuiging der kleinere spanning was van 7 streep. * WIJHE, 31 Jan. De rivier do IJssel is buiten hare oevers getreden; vele aan de rivier gelegen uiterwaarden zijn daardoor overstroomd. De rijks pcilschaal teekent heden avond 6 ure 2,99 el -f- A. P. HOOGEVEEN, 30 Jan. Eergisteren avond laat hoorde iemand in eene praam een zacht gekerm. Hij maakte den daar in de buurt wonenden veldwachter op dit geluid opmerkzaam, eu opende, door dezen geholpen, het luik van het vooronder, waaruit het gekerm scheen te komen. Zij vonden daar twee kinderen to bed liggen, die zonder hunne tusschonkomst weldra zouden zijn bezweken. Do onvoorzigtigc ouders, die root nog een paar kinderen in het achterondor sliepen, hadden tot verwarming van de kleinen eene groote tost met vuur achtergelaten. Door den kolendamp waren de kinderen bijna gestikt. Gelukkig zijn zij weder bijgebragt. (N. R. Ct.) MIDDELBURG, 30 Jan. De gemeenteraad alhier heeft heden, overeenkomstig het in overleg met burgemeester en wethouders uitgebragt advies van curatoren over het gymnasium, benoemd tot docent in d* nieuwe talen en letterkunde, alsmede gelijktijdig ln de wiskunde, deu Heer IC. F. L. Weber, Vooraf is een amendement van den Heer va» Diggelen aangenomen, strekkende om te bepalen dat dle benoeming sleohtl tijdelijk zal ziju. * BREDA, 31 Jan. Gisteren avond heerschte ln hot naburig &apos;sPrln senhage voor het gemeentehuis eene algemeene verwarring, doordion dt) rijks- en gemeente-veldwachter aldaar in verregaande dronkenschap cc» bejaard man zoodanig mot zijn stok sloeg, dat deze ernstig in zyn aa« gezigt is gewond. Van het voorgevallene ls proces-verbaal opgemaakt. Do verwonde is heden alhier iv het gasthuis opgenomen.</p>
</text>
