<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN PROVINCIALE STATEN VAN NOORD-HOLLAND HAARLEM, 7 November 1865.</title>
	<p>( Vervolg). „ Voor kennisgeving worden aangenomen: I°. het verslag van Gedep. Staten betreffende Ac werking der verordening tot wering van veeziekte, waaraan 19 bijlagen zijn toegevoegd, die ter inzage vau de leden ter griffie voorhanden zijn. En 2&quot;. de benoeming vau deu Heer Huiniagel alhier tot prov. veearts sedert 1 Oct.jl. Uit eerstgenoemd verslag blijkt o. a., dat het verordenen van quarantaine maatregelen voor als nog nictnood•&quot;-k&apos;.iijlc Wila. dat de gezondheidstoestand van deu veestapel in dit gewest ov«r het algumeen gunstig is. Wel is waar heeft zich op het eiland Texel onder het wolvee eene besmettelijke pokzlekte geopenbaard, doch volgens een berigt van den prov. veearts dato 1 Nov. neemt deze ziekte aldaar af; terwijl van de gevreesde rundetpest, voor zooverre Ged. Staten beker.* is, geen enkel geval is waargenomen, behalve onder eenige te Amsterdam aangevoerde runderen, die echter spoedig afgezonderd, onteigend en afgemaakt zijn. Commissoriaal wordeu gemaakt de stukken van financielen aard, nl.: A. het voorstel tot het sluiten eener geldleening ten behoeve der provincie, ten bedrage van ƒ 50,000, veroorzaakt door de kosten van handhaving der prov. verordening tot wering der veeziekte. Volgens het advies van gedep. staten zou deze leening worden aangegaan tegen eene rente van hoogstens vijf ten honderd in het jaar en voorts onderde volgende voorwaarden: a. De gelden zullen worden opgenomen bij gedeelten of seriën, naar gelang der behoefte. 4 De aflossing zal aanvangen in het ja.r 1867, en vervolgens telken jare voortgezet worden tot geen minder bedrag dan van ƒ 5000. _3. Eene suppletoire begrooting der enkel provinciale en huishoudelijke inkomsten en uitgaven voor 1865 ten bedrage van ƒ 10,000 en C. eene suppletoire begrooting van gelijken aard voor 1866, ten bedrage van ƒ 40,000. D. De tweede suppletoire begrooting voor het gesticht Meerenberg voor 1865, groot ƒ 4000, en E. de suppletoire begrooting van cvengenoemd gesticht voor 1866, ten bedrage van ƒ 12,000. Dc leden dier commissie zijn de Heeren: Corver Hooft, Laan, Roelofis Valk, J. van Eeghen, Rahusen, Boumke, Jhr. de Bosch Kernper, en Santhagens Commissoriaal is mede gemaakt de aanvrage van Burg. en Weth. van Amsterdam, om provinciaal subsidie voor het geneeskundig onderwijs aidaar. Tot leden dier commissie zijn benoemd de Heeren Westernoudt, de Vicq, Roeioft&apos;s Valk, Jhr. Berg van Dus.cn Muilkerk, van Eik, Büchuer, Asser, Heemskerk en i&apos;ock. Ook het voorstel van Ged. Staten tot het verleenen van subsidie voor verbetering van wegen in den Schermer, wordt commissoriaal gemaakt. Het praeadvies van Ged. Staten luidt gunstig en strekt tot het verleenen van prov. subsidie voor een zesde deel in de kosten, mits dit de som van f 6000 niet te boven ga. Tot leden dier commissie worpen aangewezen de HH. Jhr. Hoeuft&apos;t van Velsel, Jhr. van Foreest, van der Drift, Avis en Momma. In handen derzelfde commissie is gesteld een soortgelijk adres van het polderbe3tuur van Harenhuizen, om prov. toelage voor de verbetering van een weg. Het voorstel tot wijziging der verordening tot wering van veeziekte is gosteld in handen der Heeren: Jhr. van Tets, de Jongb, Hartog, Ver- Steegh , Philips, Brugmans en Perk. Ter griffie is gedeponeerd ter kennisneming van do leden, het adres van handelaren in vleesch , vet en afval te Amsterdam, om vergunning tot het aldaar aanvoeren van voorwerpen van dien aard. Gedep. StateH hebben na den prov. veearts te hebben gehoord, geadviseerd tot afwijzing. De reglementen voor de vroeger genoemde polderbesturen, zijn medo commissoriaal gemaakt. Als leden der commissie ziju aangewezen de Heeren Heydanus, Muller, de Lange, Gerdenier, Jhr. van Akerlaken, Teding vau Berkhout en van der Burch. De adressen, om toepassing van art. 36 der wet op het lager onderwijs , waaromtrent gunstig wordt gepraeadviseerd door Ged. Staten, zijn gesteld in handen eener commissie, bestaande uit de Heeren Rendorp, Vis, Donker, Stant, Merens, Koenen en Jhr. Six. Ter griffie worden gedeponeerd ter kennisneming van de leden: a de opgaaf vau keuren van waterschappen; b. het oveizigt over deu toestand der zeeweringen en c. de rekening van den arrondissements-betaalmeester, wegens diens beheer over de prmv. fondsen, dienst 1868. De volgende bijeenkomst is bepaald op den 9den dezer, &apos;s middags ten 12 ure.</p>
</text>
