<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»&amp;* KUNSTTANDEN {ffl^Ë&amp;K Op CAOUTCHOUC, GUTTAPERCHA, GOUD, eVM _!»«HIpOPOTAMUS en andere nog nieuwere methoden CtJl__ÏSÊ_r&amp; worden door den ondergeteekendo vervaardigd, die zich %pJ!«tmffli_\__i__J j,jj voor(;during behalve voor het technische ook voor het heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. (23155) Singel bij het Spni, OUDSCHANS Fa. MALLAN. D 334. Gebd. Dentiste van Z. M. den Koning. *, RIJTUIGEN.IM Vrej**rm_ln de Magazijnen van M. E. HERMANS &amp;C&apos;.&apos;^^a^__9 te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een groote voorraad RIJ TUF&quot; CEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even als voor de Nieuwe, wordt gegnarandeerd. (23154) iNIËISDEDIESDE GEVRAAGD. Een GROSSIER in Linnen en Wit Goed, zoekt een geroutineerden REISBEDIENDE, van gevorderden leeftijd voor Holland, die met de taal en de betrekkingen van dit land geheel bekend is en in hetzelve vroeger met goed gevolg reizen gemaakt heeft. De betrekking moet in het begin van Januarij 1866 aanvaard worden en een goed salaris, dat aan de bekwaamheden beantwoordt, wordt toegezegd. Offerten onder R. A. 20 te zenden aan den Boekhandel van A. BAEDEKER in Keulen. Franco. (24800) Practijk. De&amp;dmkvan Degelijk. FLEISCHAUERS MLEDIGE HANDLEIDING TO! HET DUBBEL OF ITALIAANSCH «. c KOOPMANS-BOEKHOUDEN | 2 mag voorzeker het goedkoopste Werk over het Boekhouden ge-3 noemd worden: het Bevat 864 quarto pagina&apos;s en kost slechts? 8,5 __ &apos;S 5 voor eigene studie, zoowel als voor theoretlseh en praetlsch &quot;Ö ft Onderwijs, raag het op de meeste volledigheid bogen; het geert daarenbo- _ 3 ven de duidelijkste voorstelling der wetenschap, daar het de geheele 2 &lt;d boekhouding gedurende vier maanden van een onzer voor- &quot; ,2 naamste handelskantoren op den voet volgt. Tot meerder ver- O &quot; duidel ijking ls het Werk zelf in even zooveel Cahiers afgedeeld, en _ Smodelseewljze Ingericht, als men Hoofd-, By- en Hulpboeken noodig heeft; het bevat alzoo: b •O 1&quot; Cahier: de theoretische afdeeling. -g u *&quot; • net Memoriaal. _t Si&apos; • • Inkoopboek. &quot;*• 4*&gt; » &gt; Kasslersboek. u •** 6&apos; » • Kassa-Boek. 9 d 6» • &gt; Verkoop-boek. £ 3 1» » • Factuurboek. 5 8* • • Bekenlng-Conraatboel-. g 5 9* • • Journaal. &lt;g fl 19» • • Grootboek. ,Q ¦ il» • Notitiën en Aanmerkingen oTtrde geduren- JS fj dei maanden gedrevene handelszaken, het boeken der posten, 3 a het maken der Balansen, Inventarissen, alsmede een over- g $&gt; üchl vaa den Staat van bet Handelshuis op den dag der sluiting, den _ 31&quot;&gt; December 18 . ? gevolgd door eenige aanwijzingen over de manier van Boeking, door voorbeelden toegelicht. Gouda. G. B. van GOOR, Uitgever. (21869) BUSJES CHOCOLADE van C _&gt;»__¦. SIPKES te Haarlem onderscheidt zich doer de gemakkelijkheid, waarmede men die tot Water of Melk-Chocolade toebereidt. In een kop geschept, heeft men er slechts kookeml Water of kookende Melk op te gieten en het mengsel om te roeren. Eén Busje is voldoende voor 5 koppen Water- of 10 U 12 koppen Melk-Chocolade. De BUSJES-CHOCOLADE, eene nieuwe vinding, bezit, by meer dan gewone geurigheid, de eigenschap van duurzaamheid, en is alzoo bijzonder geschikt voor Scheepsgebruik en ter verzending naar de Koloniën. De Busjes-Chocolade is, behalve bij den Fabriekant, ook te verkrijgen te Amsterdam bij M. CLÉBAN, Huidenstraat. 0 0 P. GUPFFERT, Banket- en Koekbakker, Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht. Assen 0 H. STOKER. Bevtfwijk // H. WEVER. Edam n D. VAN DER VELDE. Franeker 0 O. VAN DER VEEN. Gramsbergen r J. BLEIN. Groningen *...&lt;* J. NIEWOLD, Banketbakker. Harderwük 0 E. J. FIJNVANDRAAT. Harlingen rr A. VAN DER WEIDE. Hoogezand 0 A. F. ZIESSEN. Meppel -/ L. VAN STEENWIJK. Middelburg, » M. VAN BOVEN. Oudewater rr A. J. A. ROLDANUS. Utrecht &lt;• B. HULSHOFF, Oude Gracht bij de Smeêbrug. Veendam 0 F. F. VAN HULTEN. Winschoten // JOHs. CHr. FONT. Zaandam 0 J. BEUTLER, firma TOENS. Zwolle 11 H. VAN DEVENTER, op den Dijk. (24799)</p>
</text>
