<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 8 Nov. Berigten nit Dublin melden, dat Luby, O&apos;heary, &quot; -Janoran en Muleahy aan het Freemans Journal een proces aandoen wegens laster, gepleegd door het openbaar maken Tan den herderlijken ur*et van den Heer Cullen, over het Eenianisme en Orangisme. te B f7rnin9 Post zegt dat de benoeming van lord Granville tot gezant oerlijn, als zeker kan worden beschouwd. , Uit Canton wordt dd. 15 Oct. berigt dat de prijzen van mvoerarti&quot;e-&lt;*n dalen; de uitgevoerde hoeveelheid thee is 64% millioen ffi; wissers op Londen 4.5%. ..__ _ bhanghae, 9 Oct. Invoerartikelen flaanw; thee lager; zijde hooger ; wisselkoers op Londen 6.3; vrachten 25 a 35 sh. , Uit Melbonrne wordt dd. 26 Sept. jl. medegedeeld, dat de uitgevoerde ™celheid S 0 is 83.500 oneen. ;/ •&lt; , , Men berigt uit Lissabon, dat Don Fernando eergisteren de Cortes hcett popand, zonder daarbij eene koninklijke boodschap nit te spreken. Later neeft hij in handen van den president dier vergadering den als regent gevorderden eed afgelegd. v LIVEKPOOL, 8 Nov. Het stoomschip City of Baltimore van New- Xork gearriveerd met berigten van 28 Oct., brengt 464,000 doll. mede. «et stoomschip City of Manchester is van New-York met berigten van Oenzelfden datum in Queenstown aangekomen. WEENEN, 8 Nov. De DcbalU bevat heden e™ artikel, waarin wordt pzegd, dat de bewering der officieuse Pruisische dagbladen, dat name&apos;&apos;Jk Oostenrijk verder hand in hand met Pruisen zal gaan wat betreft a&lt;- voortzetting der stappen tegen deu Frank forter Senaat,&apos; geheel en al is. °Er bestaat integendeel ean groot onderscheid m de zienswijze der beide regeringen ten opzigte van deze aangelegenheid. BERLIJN 8 Nov. De Heer von Bismarck, die gisteren avond uit -Parijs is teruggekeerd, heeft zich heden ochtend naar Bab.lsberg begeven, ten eiade in eene bijzondere audiëntie door den Koning te worden ontvangen. PARIJS, 8 Nov. Eerst heden vertrekken de fregatten Mogador en Eldorado naar Civita-Vecchia; bet stormachtige weder heeft het uitzeilen dier bodems, dat reeds aangekondigd was, tot heden bekt. FLORENCE, 8 Nov. Blijkens eene mededeeling, voorkomende in bet officiële dagblad, heeft de zamensmelting der nationale bank en der bank van Toscane plaats gehad;&apos; zij vormen voortaan ta zamen dc Italiaansche bank. MADRID, 7 Nov. Er is nog geen besluit genomen betreffende het vervangen van den Heer Dulco op Cuba. Gisteren ziju 8 nieuwe ciioleragevallen alhier waargenomen, geen der aangetaste is aan die ziekte bezweken. BRUSSEL, 8 Nov. Heden zal in den kabinetsraad worden beslist of de Koning in persoon de zitting der kamers zal openen. SCHIEDAM, 8 Nov. Montwijn ƒ 9%. LONDEN, 8 Nov. Koffij en Thee in veiling vast en levendig. — Suiker: Bengaal en Madras % sh. lager dan vorigen Vrijdag.— Straits Tin £9510 — Schotsch IJzer 56.9. — Raapolie 50.6. Patentolie 83 a 54 sh. — Lijnolie 36.6 a 36.9. — Engelsche Tarwe bedong de Volle prijzen van 11. Maandag; vreemde Tarwe verlaten. _„„,,... &quot; LIVERPOOL, 8 Nov. De omzet van Katoen bedroeg heden 10,000 b. tot vastere prijzen. , , !_*«_&amp;_. PETERSBURG, 7 Nov. Talk per Aug. met haadgeld 50% K. LONDEN, 8 Nov. Slotkoersen : Consols 87 % ex d.; 1 pCt. Ecuador - ; 5 pCt. Grieken 1824/25 19; Dito Coup. --; 3 pCt. Mexico 2_ ,/8; Afgest, Grenada -; 2 pCt. N. Dito -; Uitgest. Dito -; Lar,dwarrar,t_ -; 3 pCt Portiur 1853 — ; 3 pCt. Dito 1862 46i/8 ; 4% pCt. Russen 1860 -: 3 pCt Dito 1859 -; 5 pCt. Dito 1862 89% ; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito - ; Amortis. -; Spaans. Cert. Coup. -; 6 pCt. Turken (Gecons.) 47%; 2 pCt;. Venez. -.-; 6 pCt .Dito 1862 363* ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —.—; 4 pCt. Dito9o-%;. 5 pCt. Ver. Staten-Leening —.—; 6 pCt. Dito 1882 63%; Llinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. :-. -.. ..._&apos;. PETERSBURG, 7 Nov. Slotkocrsen: Wissel Londen 3/m. 317ig; Hamb. 3/m 28; Amsterdam 3/m. 156; Parijs 3/m. 328; Loten 1864 110; Imperialen 630. ;¦ - ¦ , _ &quot;&apos;¦&apos; WEENEN, 8 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64./ O; 5 pCt. Nat. •59.30; Zilv Met. 1864 75.— ; 8.-Act. 770; Noordb.-Act. 165.30; Oost. Aand. 84.20* Loten 1854 79-50; Cred. Loten 115.75; Eag. Oost. Bank7o.—; Cred.-Anstalt 157.70; Fr. Oost. Spoorweg. 174.10; Nieuwe Lomb. 175.—. — Wissel Londen 103.50; Hamburg 81.—; Parijs 43.30. BERLIJN, 8 Nov. 5 pCt. Metalliek 60%; 5 pCt. Nationale 64%; Oost Crediet-Actien 73; 6 pCt&apos;. Amerik. 18S2 69%. FRANKFORT, 8 Nov. 5 pCt. Nationale 62%, %; Oostenr. Bank- Actien 826; Dito Cred.-Actiën 169%; Dito Aand. 1858 ——; Dito 1860 78, 77 % ; Dito 1864 81 %; 6 pCt. Amerik. 1882 68M, —• — Wissel Weenen&apos; 107%, — ; Dito Amst. 99%. PARIJS, 8 Nov. Slotkoersen: Frans. 3 pCt. 68.35 ; 4% pCt. Dito 96.75; Frans. Oost. Spoorweg 408; Crédit-Mob. 873; 3 pCt. Spanje —; 24 pCt. Dito 38; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 64.85. Fransche 3 pCt. openden 63.32%. MADRID, 7 Nov. 3 pCts. 38.90; 2% pCts. 35.90. BRUSSEL, 8 Nov. Mstall. 59; Oostenrijk. Cred. 378; Amerika 1852 67. ANTWERPEN, 8 Nov. 4% pCt. Belg. —.—; Oostenr. Cred. Act. —; 6 PCt. Met. 53%; ópCt. Nat. 62%; 3 pCt. Binn. Spanja36&apos;/a; 2 % pCt. 37%; 6 pCt. Turken —; 6 pCt. Amerik. 1882 68%; Credit Guill. ¦—; Rott. Spoorweg —. . BATAVIA, 1-4 OCTOBER. Kojfij¦. In de gouvernements veiling te Padang zijn 35,000 picols verkocht a f 42.50. — Van Suiker bebben 60,000 picols in de gouvernements-veiling f 14.75 opgebragt; &quot;e markt is vast.— Rijst: Dc markt is vast on stijgende. — Vrachten: T°or Suiker f 35. — Koers op Nederland ƒ 103.50. Aaxgekomes vóór 14 October: Elisabeth, Muller, Shields. - Quintet, Slyboom.Amst - Amsterdam, Doekzca, id. - Nicolaas Witsen, Portengen, *d. - Neêrlands Vlag Humfrey, Rott. - President Plate, Jalins, Cardiff. - Emilie, Bruynseds, Melbourne. - Cornelia, Crocse, Liverpool. - Minister Thorbccke, Kaunegieter, Buenos-Ayres. Onze troepen hebbon eene overwinning behaald te Assahan, op de noordoostkust vau Sumatra. &apos;</p>
</text>
