<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOS FIAATSGEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT MSN VOLGEND KOMMEK TE LATEN LIÖGKN. I T* SCHOUWBURGEN, COBTCERTEiy, EMZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag U Nqv. (N°. 43 van het Abonnem.) Eone lste voorstelling van: Emma Berthold, tooneelstuk in 5 bedrijven of 7 tafercelen, door J. J, Cremer. (Nooit vertoond.) Gevolgd door: Roodkapje, phan». ballet-pant. in 3 bedrijven of 9 tafercelen, door den balletmeester A. P- Voitus van Hamme, Muziek van Joh. M. Coenen. (6% ure.) Dingsdag 14 Nov. Opera-voorstellingen van het gezelschap der Kon. Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel, Eene tweede voorstelling van: Robert le Diable, groote opera in 5 bedrijven, van Eugène Scribe Muziek van Meijerbeer. Robert, den Heer Caubet. Versierd met dansen, gemonteerd door den Heer A. Friant, (7 Ure.) GRAND THEATRE, in da Amstelstraat. van A. VAN LIER. Donnerstag 9 Nov.; £r ist Baron,, Posse mit Gesang in 3 Acten, von Hauptner, Verher : Zum ersten Male : Recept gegen Schwiegermülter ( Lustspiel in 1 Act, von Dr. Fastenrath. Eintrittgireise 75 Cents. t_\ Uhï) SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 9 Nor. Gevraagde voorstelling, op aanh.ou.dend verlangen: De Schoolmeester, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf. Na hezelve: De eerste minnarijcn van Richelteu, vrolijke vaudeville in 2 afdeelingen, naar het Fransch. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure.) PkgfeWg&apos;jß *3fl bet buwayi te bespreken. BOAS &amp; JUDELS. SALON (DES VARIÉTÉS in de Nes, Donderdag November» SOIREE LYRIQUE ET DRAMATIOUE, te feven doTr W gezelschap van den Heer RUBERT SAÜVLET, onder anderen: zum erstem j^ale: List und Phlegma , Vaudeville Posse in 1 Act von Angely. Les Hidalgo&apos;s de Paris, Operette en 1 Acte üe M. A. de Vülebiehot en Hans und Hanne, Landliches Gemalde in 1 Act.u.s. w. Entree 50 Ce»ts. Aanvang 8 U*e. Maatschappij CAECÏLJA. Het BESTUUR heeft de eer aan het kunstminnende Publiek te bc&apos; rigten, dat het Tweeen-Vijftigste GROOT INSTRUMENTAAL CONCERT , met toestemming van het E. A. Bestuur dezer Stad, zal plaats hebben op DONDERDAG 9 NOVEMBER 1865, des Avonds ten 8 ure, in den grooten Schouwburg op het Leld??he pleio, en als» dan zullen werden j r * &apos; Sumphonie in D, van J. HAYDN. THoËdY1&quot;&apos; de Sl&quot;nmrmch^t&gt;&apos;at&quot;»&apos;&gt; van F. MENDELSSOHN—BAB» Ouverture der opera: Euryanthe, van C. M. VON WEBER, Ouverture Egmont, vaH L. VAN BEETHOVEN, W»phWr in P, van F; SCHUBEBT. 43esyüzen vaq toegang zijn te verkrijgen aan boyengenoemden Schouw burg, en plaatsen aldaar te bespreken op 6, 7, 8 en 9 November e. *• van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 3 Ure, tegen bijbetaling van 10 Cents per plaats, Namens het Bestuur: JU M. G. GHAICHEN, Amsterdam, 30 October 1865. Secreturh._^_, CAFD €OICEBTj INDE NES BTJ DEN DAM, A 18. Nog eenige Avonden VOORBRAGTEN van den HeerFERREYRA&apos; I&apos;homme flüte, alsmede van het Tyroler Gezelschap uit het Lechthft&apos; i onder diractie van den Heer Alois Schmid en alle andere Artisten. Entree 25 Cents. Aanvang 7% Ure. F. VAN HAARLEM. NB. Aan bovenstaand Adres wordt een nieuw FRANSCH BIL LARD met STEENEN BLAD en verder toebehooren, tegen billijken prijs TE KOOP gepresenteerd. GEDEUKT BIJ O. A. SPIN &amp; ZOON. , . ¦ I —^*</p>
</text>
