<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In cene Industriële Onderneming bestaat gelegenheid voor lEMAND die 10 li 15/ mille kan aanbrengen, eene Vaste, goed Bezoldigde BETREKKING te erlangen. Men adressere zich met franco Brieven aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, onder het Motto INDUSTRP3LE ONDERNEMING. (25345) ]lÜBÊRUC»T9 dan met eenige andere soort hot geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe oon, structie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet 4#B minsten onaangenamen reuk, de Glazem springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 h, 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbraijdeij piet meer dan Voor één Cent per unr en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bij-de voornaamste Winkeliers ia Galanterien en Lampen, en in het groot hij dom Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. B. KOTHE, (20394) &quot;Sf. Z. Achterburgwal bij deWijdesteegF 35, naast de Armenschool N°.9. aTc/lègrald; Kok-In, __ tilt en %?%, Amsterdam, SPECIAAL IN FRANSCH PORSELEIN. Ontvangen eene nitgebreide sortering WITTE, EENVOUDIG eu lïlJSïi GEDECOREERDE TAFEL-, DESSERT-, ONTBIJT en THEE-SERVIESEN, alsmede alle Artikelen, \yelke tot het HUISHOUDELIJK QrEBËUIK bèhoareu. Voorts eene nieuwe collectie VOORWERPEN, ter BESCHILDERING geschikt. (25288) FMWEELiIf ZIJDEN IMKLS. WOLTERS &amp; C&quot;. hebben de eer de ontvangst te berigt2ll der NIEUWE MODELLEN. &apos; &apos; (25818) HUI BTMFIIGOHWra-&quot; zijn in groote keuze voorradig 13 M ¥4-GA ZIJN van G. E KOiÜJN, Oudesfihane, 0 Bf. NB. OVERHEMDENEN UITRUSTINGEN voor Oosten West-Indie worden volgens de maat solide en net bewerkt algeleverd! ¦ (25625)_ WORDT GEVRAAGD in eeno nienw opgerigte STOOMWEVERIJ in Overijssel: Een MACHINIST, tegen goed Loon. Die zich Vó&apos;öïi loopig 00J5 met Stoken wil belasten, zal de voorkeur hebben. Franco Brieven, Lett. S., bii dpn Boekhandelaar B, B. BLIJDENSTEIN, te 1 Enschede. &quot; ; &quot; 185169) Koninklijke nederlandsche STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Stoom vaart tussches AMSTERDAM cnBORDEAUX,OiVZ&gt;/Ar£&apos; vertrekt 21 November. &apos; Adres bij de Directie en den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, en te Rotterdam bij de Directie en de Cargadoors JOH. OOMS Ez. 4- C en BOUTMY &amp; C°. Amsieedam, Novcmb«r 1865. DE DIRECTIE. (25667) Paleis voor VolUsvlijh DONDERDAG 16 NOVEMBER: n GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL * CONCERT, waarop zich zullen doen hooren: Mevr. COLLIN-TOBISCH (Zang). en de Heeren .JOSEPH CRAMER (Viool), A. BELINFANTE J(r. (Clarinet). ir Het ORKEST onder Directie van den Heer c JOH. M. COENEN. Ie Entree ƒl. Aanvang 8 Ure. p Leden volgens Reglement, Coupon-Bewijzen geldig (25640) Zondag Avond den sden Nov. 11., des Avonds omstreeks half Zes n&quot; een CRISTALLEN FLACON met Gouden Dop, gaando van ie _ Bloemstraat langs de Prinsengracht, Reestraat tot bijzijden het Paleis De eerlijke Vinder wordt verzocht dezelve terug te brengen, waarvoo? men de halve waarde kan ontvangen, bij J. VISSER, Bloemstraat b!) n de Prinsengracht, DD 234. (25659) ! HLIERDROPPELi. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de flacon, bij 6 flacons a ƒ 1.35, van het „ Hoofd-Depot voor Nederland te Amsterdam bij de HH. Everwij n*&quot; __ Meijer, Apothekers, Geldersehe Kade, K 429; alsmede by de Heeren: Te Rotterdam, M. Cloos, Apoth.; te &apos;s Hage, Snabilié, Apoth.; te Leyden, e N. K. Swemer; te Utrecht, G. van Meeteren, Apoth., Neude; te Groningen» &gt; J. S. Leek. Brieven en Gelden Franco. n Zij zijn een beproefd en spoedig werkend Geneesmiddel tegen alle vormen van Klierziekten, als: Oogontstekingen, Lichtschuwheid, Daauwworm, Huidziekten, Engelsche Ziekten, Klieren aan den Hals en in den Buik, Verzweringen aan den Neus, Ooren, Keel, Beenderen» • Gewrichten , enz. (25615) &apos; Un Commissionnairo en DRAPERIE &amp; Verviers cherche po« I agrandir ses affaires vn ASSOCIÉ, qui pent disposer de 30 \ 50/ m* Florins. Réponses som A. Z. 52, seront recues chez J. J. ARND en ZONEN, bij het Postkantoor, G 124. (24743) «mt i Ter gelegenheid van de GROOTE HOORNSCÜË KOEMARKT op MAANBAG 1:* NOVEMllblti A^^^£ vertrekt de Stoomboot STAD HOORN ZONDAG 12 No___&amp;£__ vember vun AMSTERDAM dos morgens circa 10$ uur, na aankomst van de Rhijn- en Hollandsche Spoortreinen. MAANDAG 13 November van HOORN des morgens 7 uur en &apos;s namiddags 1 uur, van AMSTERDAM &apos;s morgens 10 uur en &apos;s namiddag* &apos;m 4| uur-, in verbinding met deßhjjn- en Hollandsche Spoortreinen. Passagiers vrachten zijn in de Groote Kajuit ƒl, in de Voorkajuit 1 60 Cent. Informatiën omtrent het vervoer van Vee by de Directie e» bij den Kapitein der Stoomboot. (25558) a3|^. IVaar Emmerik, WeseH &apos; ÈÊMÊ Duisburg* en Keulen VERTREKT EINDE DEZER WEEK: I het STOOMSCHIP TOM POUCE (80 Last), Kapt. J. BONGERS. GOEOEREN worden aangenomen in de Rijnhaven en nadere U&apos; [ fcrmatien bij BURLAGE &amp; SCHUMACHER. (25652) ; CONCERT IN DE REIIOITR. KERK. 1 TE GEVEN DOOB S. R. DE VRIES. Met medewerking van de Heeren : W. A. SICKLER (Viool) en *** (Zang). I VRIJDAG 17 NOVEMBER, DES AVONDS TEN 8 URE. Tqegangbewijze» »ƒ 1 zijn verkrijgbaar bij d»n Heer ROOTHAAS. i Singel, op den dag van het Concert bij den Koster en des Avonds ook aan de Kerk. (25670)</p>
</text>
