<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wo&amp;r jf__&amp;.&amp;&amp; in plaats van f GO. MEBW NEDEBLANDSCfI HAGAZMN. Ter verspreiding van algemeene en nsttige Kundigheden, bahelzende, de wetenswaardigste bijzonderheden, betreffende Godsdienst-Gebruiken;. Oudheden, Zeden en Gewoonten van alle Landen en Volken der Aarde, merkwaardige en geschiedkundige Herinneringen en R-;gtspleging van vroegeren en lateren tijd, Levensschetsen van Nederlandsche en andere beroemde en beruchte Mannen en Vrouwen, hst opmerking3\vaardigste uk het gebied der Natan-kunde en Natuurlijke Historie; Mededeelingen, Uitvindingen en Bevorderingen in onderscheidene vakken van Wetenschap, Kunst, Bedrijf en Hantering. Voorts Geschied-, Volks- en Romantische Verhalen, Snedige Gezegden, Anekdoten, enz. Te zamen uitmakende een schat van noodwendige kundigheden, ten nutte van den mensch in alle tijdvakken des levens, 12 dln. in folio, 1847-1858; bevattende p. m. 5000 blad_. druks van twee kolommen «Ik en bijna 3000 platen. Prijs ƒ6O voor ƒ 15.50. NB. Zeker is er nimmer in Nederland een Boekwerk uitgegeven zoo populair voor alle standen en klassen van Lezers geschreven en tevens zoo geschikt om Jong en Oud in hauden te worden gegeven en op do aangenaamste wijze bezig te houden als het N-ESJW NEDERLANDSCH Si-AGAZMN, terwijl duizende platen het gelez.ne aanschouwelijk maken. %Bl_g__*&apos; Aan de Koopers van dit Magazijn zal, zoolang de voor- W*mW raad daarvan strekt, GRATIS ALS PHEMIE WORDEN TOEGEGEVEN: de v_.ledig.te Uitgave van al de werken van JAC©® CATS, Twee D.elen, royaal B°., waarvan de prijs is/10. Op franco aanvrage (van buiteij met bijvoeging van een Postwissel) bii J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbrecstraat, X 68, te Amsterdam alwaar oj. franco aanvrage gratis en franco verkrijgbaar is .enCATA&quot; LOCUS van ruim 800 Boekdcelen, voor Leesgezelschannen en Volt.--2i U_°_I_.^n&apos; alsmedo een &quot;Ï&apos;U&apos;WW ™n diverse BOEK-en PLAATWERKEN, met groot Rabat. SSraggP» Daar de beide Werken NEDERL. MAGAZIJN eu CATS W&quot;&quot;I*.&quot; 14 groote en dikke Boekdec-len, een vrij groot pak uitmaken, zoo worden de bewoners van plaatsen buiten het spoorwegnet gelegen, ojmerkzaam gemaakt, met hunne bestelling niet te wachten, daar invallende vorst de toezending zoude belemmeren, en daardoor eene nimmer wcderkeere_.de gelegenheid laten voorbijgaan, daar het zien dooide aanvankelijk ontvangen bestellingen laat aanzien, dat de voorroaq, exemplaren (die niet groot is) spoedig opgeruimd «al -*Ua* {**&gt;&gt;&gt;i) Al die iets te vorderen hebben van, of vorschulligd zijn aan, wijlen den WelEd. Heer J. A. VAN ESCH, op den 21_ten October 1865, op den huize LEEMCULE bij Dalfsen overleden, gelieven hiervan opgave of betaling te doen voor den 15den December a. s., aan de Ondergeteekenden. C. J, J. SCHAEPMAN. Zwolle, T. VAN DER KETTEN. 3 November 1865. (25387) Ex. Test. HOLLANDSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. AiIfBEiTËDIIG, Op Woensdag 15 November 1865, des Namiddags ten half een ure , zal in het Stations-Gebouw van den Hollandschen Spoorweg te ROTTERDAM, worden AANBESTEED: Het OPHOOGEN van eenige TERREINEN met het VERPLAATSEN van eene WONING en verdere bijkomende Werken op het Station aldaar. Bestekken zijn verkrijgbaar en Teekeningen liggen ter inzage aan het Bureau van den Ingenieur van den Weg, op het Station te &apos;s Gravenhage , die aanwijzing ter plaatse zal deen op 14 November, des Voormiddags ten half twaalf ure. (25139) lARIIË. OPENBARE AANBESTEDING aan &apos;s Rijks Werf te AMSTERDAM, op Maandag den 13den November 1865, des Middags ten Twaalf Ure, voor de levering van: Versch RUNDVLEESCH, ten behoeve van de Equipagien van Zr. Ms. Schepen en Vaartuigen van Oorlog , gedurende het jaar 1866 aldaar aanwezig. D# inschrijvingsbilletten opZegol, behelzende den aannemingsprijs in Cijfers en in Letterschrift per IÖO Ned. Ponden, mitsgaders eene duidelijke opgaaf van de Namen en Woonplaatsen der Aannemers en Borgen zullen vóór of uiterlijk op den dag der Aanbesteding des Middags teH Twaalf Ure franco moeten bezorgd wordeu ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam, alwaar ook do Veorwaarden ter lezing liggen. Amstekdam, 1 November 1865. De Vice-Admiraal, Adjudant des Konings in B. D. Directeur en Commandant der Marine (25138) MAY. F. REYSEXBACH, P. J. DEGENS en J. F. HESSE, Makelaars, zullen op MAANDAG 37 NOVEMBER 18C4, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, in veiling hrengen: N*. 1. Een HUIS en ERI? met Achterhuis, Plaats, Boven- en Benedenwoning, in de Kerkstraat tusschen do Leidschestraat en Leidschegraeht, JJ 284, groot 68 ellen. — En N°. 2. Een HUIS en ERF , op de Lijnbaansgracht, BB 78, is uit de Hand Verkocht. Te zien Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure. De veilconditiën, enz. zijn op den gewonen tyd ter inzage ten Kantore van gemelden Notaris, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (25450)</p>
</text>
