<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 5 Nov. Men verneemt, dat Prins Mttternich nog verscheiden dagen in de hoofdstad zal doorbrengen, ten einde do beraadslagingen van het kabinet bij te wonen over de gewigtige kwestien, in verband met de buitenlandsche politiek. Onder deze zegt men, be- kleedt het Italiaansche vraagstuk eene eerste plaats. Naar men beweert is een gedeelte vanden ministerraad gezind, om de voorstellen van fnns Metternich , die in dit opzigt eene groote toenadering tot stand wenscht te brengen, krachtdadig te ondersteunen ; eu ander gedeolta van gelijke getalsterkte, is een tegenover gesteld gevoelen toegodaan,zoodat zich voorshands niot met eenige zekerheid laat voorspellen, wie dezego zal behalen. Dit is zeker, dat het tijdstip hoogst gewigtig is on het later te nemen besluit een allerbelangryksten invloed op den toestand des lands zal uitoefenen , want aan die beslissing is tevens ten naauwste verbonden het al of niet voortduren der naauwe alliantie met Pruisen, welke geen verdediger vindt in Prins Metternich.</p>
	<p>— Gelijk vroeger is medegedeeld, bestaat het plan om de voormalige Hongaarsche lijfwacht weder in het leven te roepen. De PestiHin.sk bevat het volgende betreffende de geschiedenis van bedoeld corps: De koninklijke Hongaarsche lijfwacht werd gevormd op last van Maria Theresia ten jare 1760; de Hongaarsche schatkist bestreed de kosten der oprigting en het onderhou 1 van het corps. De leden werden gekozen uit de jonge edellieden van Hongarije , Croatie en andere naburiga landen. Hunne uniform beBtond uit karmozijnen dolman en pantalon, met zilver gestikt, rijlaarzen en kol pak met lange vlam van rijgerveeren. Allen bereden zij schimmels, hoofdstellen en zadels waren groen, kwistig met zilver gemonteerd. Bij galafeesten droegen zij mantels van tijgervel. Op 23 Sept. 1760 legde deze garde den eed af van getrouwheid aan Koningin (Keizerin) Maria Theresia en deed voor de eerste maal dienst op lv. Oct. van dat jaar, bij de aankomst van Isabella van Paruia, de bruid van Joseph H. Een paleis was aan de garde tot kazerne afgestaan. — Ten einde den lust tot aankoop van hypotheek-brieven aan te wakkeren, heeft de minister van financiën, die tot eiken prijs geld moet hebben, doen aankondigen, dat de rente tot 6 pCt. zou worden verhoogd. De directie der nationale bank, dit vernemende, heeft onmiddelijk daarop hèt disconto verhoogd met het doel om te beletten dat hare portefeuille met dat papier zou worden overstelpt. Ten gevolge hiervan is de maatregel van den minister van financiën geheel vruchteloos geworden. — De Rutheensche bevolking van Galicie heeft het volgende ver«__k bij de regering ingezonden: verdeeling van Galicie in twee kroonlanden namelijk een Ruthenisch koningrijk Galicie en een Poolsch kroenland geheeten West-Galicie. De haat door de Rutheensche bevolking tegen Ide Poolsche gekoesterd, is de aanleidende oorzaak tot dit verzoek</p>
	<p>BERLIJN, 7 Nov. (des Ochtends). Morgen wordt de Heer von Bismarck, minister-president, van zijne reis terugverwacht. — De Heer von Savigny, gezant bij de Duitsche bondsvergadering is in de hoofdstad aangekomen. — Het hooggeregtshol&apos; heeft bij arrest, heden gewezen in de zaak de» Heeren Twest_n, de uitspraak van de regtèank bevestigd, waarbij de aangeklaagde wordt veroordeeld tot het ontvangen eener berisping wegens het deelnemen aan het congres van Duitsch» afgevaardigden op 21 December 1863. — Er heeft zich eene commissie gevormd tot hot doen bouwen van ruime overdekte markten binnen deze hoofdstad. De onderneming vindt zeer veel bijval. — Het plan bestaat om een model te daen vervaardigen van dc nieuwe synagoge alhier; het is bestemd voor de internationale tentoonstelling, die in 1867 te Parijs zal gehouden worden. — Dezer dagen is het Bromer schip Aurora van do knst van Spitsbergen, alwaar het geruimen tijd had doorgebragt, te Bremen teruggekeerd , met eene rijke lading robbentraan, rendieren en dons. De gezagvoerder van dien bodem verzekert dat hij uitgestrekte steenkoollagen op gemeld eiland heeft aangetroffen. — De Schleswig-Holsteinische Zeitung berigt, dat de kerspelen Nordermeldorf, Südermeldorf, Marsch en Suderiweldorf-Geest het besluit hebben genomen om zich te weriden tot het Zuid-Ditmarcho collegium met het verzoek: om bij den gouverneur-generaal aan te dringen op het bijeenroepen der Stenden van het hertogdom Holstein. — De Deensche regering heeft bij den rijksraad ingediend de rekening en verantwoording over het afgeloopen dienstjaar. Er is een batig saldo ten bedrage van 3,570,040 rijksdaalders; in de schatkist is aanwezig 6,029,954 rijksdaalders. — Aan de kust der Zee van Azof heeft men uitgestrekte lagen graphiet ontdekt; het blijkt van even goede kwaliteit te zijn als het Siberische. Nabij Archangel vindt men rijke petroleumbronnen, vooral in het dal der Petschora. FRANKFORT, 7 Nov. Ter vervanging van den Heer v. Reinkardt, Wurterabergsch gezant bij de bondsvergadering, is beneemd do Heer v. Lindau. In de volgende week wordt de nieuwe titularis alhier verwacht. — De hoog bejaarde Koning Ludwig van Beijeren heeft zijne reis naar Nizza nitgesteld, op raad van zijn geneesheer; welligt begeeft hij zich Jater derwaarts. — Uit Munchen wordt gemeld, dat de Heer Neumayer, minister van binnenl. zaken, aandringt op zijn ontslag. -— Uit Gotha meldt men, dat verscheidene personen door de trichinenziekte zijn aangetast. — Uit Werdau zijn berigten betreffende de epidemie minder gunstig dan vroeger. — Naar mededeelingen uit Bern, beeft de bondsraad gisteren gekozen tot president, den Heer Knusel, tos vice-president den Heer Fomerod.</p>
</text>
