<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMÜFACTÏJRE-V. Men VERLANGT tegen I°. Febrnarij e. k. een REIZIGER, in bovengenoemd Vak reeds eenige jaren werkzaam, met opgaaf in welke Provinciën gewoon en waar Informatien te bekomen zijn. Brieven franco Lett. J. A. bij KINGMA, Warmoesstraat, M 459 te Amsterdam. (25806) Van wege het Ministerie van Binnenlandsche Zaken, zal op Woensdag 22 November 1865, des namiddags ten half een ure, in een der Lokalen van het Departement, onder nadere goedkeuring van den Minister, bg inschrijving in het openbaar worden AANBESTEED: Leveringen van Winkelwaren, Levensmiddelen, Grondstoffen enz., voor de Eijksgestichten te OMSIERBCHAXS en VEESHWEES, in zulke perceelen als zijn vermeld in de advertentie geplaatst in de Nederlandsche Staatscourant van 10 en 13 November 1865. Dc Voorwaarden van Aanbesteding zljn te rekenen van 15 November eerstkomende, kosteloos verkrijgbaar bij het Departement van Binnenlandsche Zaken en aan de Gestichten zelve en liggen ter inzage aan de Provinciale Griffien van Noord-Brabant, Gelderland, Noor&lt;J- Holland, Zeeland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De Monsters van do Artikelen daarvoor vatbaar kunnen bezigtigd worden aan do Gestichten en na 15 November e. k., bij het Departement van Binnenlandsche Zaken. (25817) &apos;s Geavenhage De Secretaris-Generaal 8 November 1865. X. SCaROPER. GROOTE BOEKVERKOOPING bij G. D. BOM, Damrak, H 117, op WOENSDAG 6 DECEMBER en twaalf volgende dagen, van | de BIBLIOTHEKEN, nagelaten door wijlen de Wel Ed. Zeer Gel. I Heeren M. C. VAN DE GRAAFF, B. J. R. VAN HASSELT, J. P. i CROES, A. MENSERT en C. F. DEHLINGER, in leven Med. Doctoren en Chirurgijns alhier, te Naarden en te Harderwijk, den Wel Eerw. i Heer J. T. TACONIS, Pred. bij de Doopsgezinden te Nieuwe Niedorp, I den Wel Ed. Heer J. ZUIüEMA BROOS, Hoofdonderwijzer te Wijhe en door een voornaam LIEFHEBBER in de vakken van Geschiedenis ea Letterkunde, bevattende ruim 5800 Nummers BOEKEN m meest alle vakken van Wetenschap en Smaak, bijzonder betreffende Godgeleerdheid, Geschiedenis, Natuur- en Geneeskunde, ILgtsgeleerdheid Taal-cnDieht-1 kunde en 800 Nummers ROMANS; voorts Atlassen, Kaarten, keurige ! Historische, Pittoresque, Bijbelsche en.^kundige oude en moderne GRAVUREN, kTSEN, LI rHOGRAPHIEN en PRENTEN eene Collectie van 225 Nummers Klassieke MUZIEK, MUZD3K-INSTRUMENTEN, LIEFHEBBERIJEN CHIRURGICALE INSTRUMENTEN, MEDICIJNEN, geschilderde BOEKENKAS- , TEN, enz., enz. Te zien Maandag en Dingsdag 4 en December, van i 10 tot 3 ure. De Catalogus is op Franco aanvrage a 10 Cents ver- ! krijgbaar. (26054) j j&gt;3bk, _f acM&apos;dienst j^^^^van AMSTEBDAM naar het NIEUWEDIEP. ZONDER OVERLADEN. DAGELIJKS: Van den RIJN- en IJSSELSTEIGER &apos;s Avonds 10 Ure, Van het NIEUWEDIEP &apos;s Middags 12 Ure, (26087) De Heer K* raadi 0« É* B. aan bij zijne Vrouw en Kinderen terog te komen, daar alles wel zal geaohikt worden en zoo doende zijne B«&quot; trekking op Kantoor behouden kan blijver!.- (26110)_ ¦-T BREUKBANDEN voor de RADICALE GENEZING van alle soorten van BREUKEtt uitgevonden door Dk. THEVISSEN van Brussel. Dk. THEVISSEN zal te Consulteren zijn te Amsterdam in het Hotel Stdd Elberfeld, op 16, 17, 18, 19 en 20 Nov. 1865. (26036) __ Voor eene fatsoenlijke Burger Dochter, van de P. G., omstreek» 20 jaren oud, van gunstige getuigenis voorzien, wordt tegen Febr. of vroege&apos; eene BETREKKING gezocht bij Kinderen, tot Gezelschap, of ter Adsistentie in eene Huishouding. Adres franco onder Letter J., hg de Boekhandelaars J, H.enG. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. te Amsterdam, (25927) ATTENTIE. Daar de Heer X\ _?... Bloemgracht, noordzijde, meent na mijnen Brief geene betaling aan mij {&quot;Igcnlijk meer verschuldigd te zyn, zoo WAARSCHUW ik X. K..., wanneer ik ultimo November niet voldaan beö, ik do pretensie te koop zal aanbieden en zijnen naam voluit bekead maken. (26071) H. HAZEKAMP. __ VALLENDE ZIEKTE. De ONDERGETEEKENDE zal te spreken zijn over het genezen van VALLENDE ZIEKTE , des morgens van 10 tot 2 Ure, te Amsterdam, op 20. November e. k., in het Hotel Vermunt, Warmoesstraat» te &apos;s Gravenhage on 21 November e. k., in het Hotel Tuinenburg, Sp»l&apos; te Rotterdam op 22 November e. k., in het Hotel Oelschlagcr, Hoogstraat ,te Utfeehi op 23 November e. k., Hotel Oude Kasteel vun Antwerpen, Oudegracht. (26073) P. C. KIEL, Arts. __, RHOER-STEEMKOLEM, UIT DE MIJN NACHTIGALL-TIEFBAU. BRANDEN VLUG, GEVEST GEEN WALM EN ZETTEN NIET AANT. Mij M. SIRKEIV. GROVE KAGCHELKOLEN . . . . per Mud ƒ 1.20, 1.40- HAARD KOLEN « r r 1.80. SCHAAL-KOLEN tt ir tt 2.40. ALLES VRIJ AAN KUIS. GAZ-COKE aan het Magazijn per 32 Ned. Ponden ƒ0.55. Magazijn Heerengracht bg de Romolensteeg SS 220. (25063) C!lWkïH!Jiilflï ÏTlVf ZEVEN AAR, KLEEF EN KEULEN ÖrUUIIVVIJJULIJiUNIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Vafi Botterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.20 u Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 7.20,11.10,2.39 r Nijmegen naat Kleef en Keulen 8.35, Ï1.05,—.—,5 M Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05V9-** (22323) % AAN HET CENTRAAL-DEPOT VAN HET S 1 HOFF&apos;sciie MALZ-EXTRACT (Gezondheids- ï I bieu) ,tö Amsterdam. \ 3 Mijsheer ! ! W Er komen mij bijna dagelijks menschen bevestigen, dat van al de ; 3 hun toegediende geneesmiddelen, UW GEZONDHEIDSBIER, \ ii op den duur, het best hun niet alleen bevalt, maar ook hunne f 8 pijnen verligt en bij velen het een radicaal geneesmiddel ter vol-1 g komene herstelling geweest is, zoowel van borstlijders als zwakke | g en teringachtige gestellen. 1 Ik heb het in het belang van velen geacht UEd. dit mede te | 3 deelefl, dewgl mij daarvoor de vergunning volkomen verleend is. 3 &apos;sHektogenüosC-, Th. 3. JANSEN, | 8 November 1865. Dépdthouder van het Hoffsche Malz-Extract- ! i PS. Do afwisselende temperatuur bij den overgang van den ¦ 9 zomer tot het herfstsaizoen, geeft bij vele aangename ook vele onaan- \ % gename gewaarwordingen, vooral echter veroorzaakt zij ligchaams- » g ongesteldheden, als aandoeningen op de longen en spijsverterings- ; § organen. Het gezondheid bevorderende HO__&apos;sche MALZ** j 9 EXTRACT heeft reeds lang bewezen de zegenrijkste gevolgen s 9 tegen deze vijanden der menschelijke gezondheid op te leveren, en % wordt het daarom ook door de meest vermaarde geneesheeren, èn 3 binnen èu buiten deze stad, voorgeschreven bij asthma, zware veris koudheid, long-, lever- en borstziekten, maagkwalen en algemeene &gt;? ligchaamsverzwakking. H -„SSSf*1* ue prijzen zijn per enkele flesch ƒ 0.50, de 6 flesschen ; I j^^^ ƒ2.50. Op 12 flesschen rabat van 1 flesch, op2sfles- j 3 schen 3 flesschen, 6 flesschen en daarboven worden franco aan huis i 3 geleverd. 1 CENTRAAL-DEPOT TE AMSTERDAM, O. Z. Voor-1 burgwal, J 3142. (26101) I _i^m^^MEmM^ÊMÏB^&amp;M!lMMMSWtf^mWii^Mm&gt;&apos;</p>
</text>
