<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 14 November.</title>
	<p>Het is een van de niet al te prijzenswaardige eigenaardigheden vat1 onze parlementaire debatten, dat wanneer een of ander punt in den breed&apos; besproken is in de gewisselde stukken; wanneer alles haarfijn is uitg6&apos; pluisd en nagegaan, becijferd en beredekaveld, in het oraal debat het&apos; zelfde onderwerp als of er niets gezegd en niets voorafgegaan ware.noê eens van voren af aan, ja in dezelfde bewoordingen wordt herhaald, °&quot; gelijk de geijkte uitdrukking is, herkaauwd. Het spreekt van zelf, da» wanneer een gageven antwoord op een bepaald punt niet voldoende voo*&apos; komt, de vraag naar nadere opheldering allezins verklaarbaar is ; m»8&apos; dan zou men denken, dat eene korte dupliek op hetgeen de ministe&apos; geantwoord heeft op uitgebreide sectie-versiagen, voldoende ware, oot met hot oog op den kostbaren tijd en den jaarlijkschen achtersta»Ivan gewigtige wetten, die onafgedaan blijven. Een oegenblik scheen d 8 Kamer indordaad van oordeel, dat de algemeene beschouwingen die 19&apos; van folio&apos;s druk haddon beslagen, nu voor goed konden plaats maken voo eene gezette behandeling van de begrootingen zelve, want bijna was i 1 hamer van den president gevallen bij gebrek aan algemeene beschouwer?&apos; toen de Heer van Goltstein begreep dat hij zulk een ongehoord fe&apos;* niet mogt toelaten, en ziedaar! waarom hij het woord vroeg. Om ie&quot; nieuws aan te voeren? Om do cijfers der memorie van beantwoording te wedorleggen ? Om nieuwe financiële gezigtspunten in een tijds bo* stek van ettelijke dajen voorgekomen, te ontwikkelen ? Volstrekt nie&apos;! maar om mutatis mutandis hetzelfde voor te dragen wat reeds in he* voorloopig verslag, maar denkelijk ook van Aem zelven afkomstig, wa 3 opgenomen over het eindcijfer en ovet de opdrijving der uitgaven eu over willekeurige splitsing van gewone en buitengewone uitgaven, (eeno verkeerdheid waarop juist de berekeningen van den quasi min gunsti&apos; gen financielen toestand berustea); over het precaire der Inilische batsOi enz. enz. Het eenig nieuwe en frissche wat in dat Deloog voorkwam was, zeer zeker do kleine uitstap op het gebied der runderpest, op do reis van de ziel van hot kabinet, terwijl even te voren beweerd was da* eigenlijk de minister van koloniën die ziel was, maar die dan todl dezen zomer verhuisd was. Summa summurum heeft dit ministerie, nocß op het gebied van wetgeving, noch op dat van belasting-hervorming genoegzame kracht ontwikkeld.</p>
	<p>Beter dan met dit goteem knnnen wij ons in algemecnen zin vereent&apos; gen met do strekking van het betoog des Heeren van Bosse, die erke&quot;&apos; nende dat de financiële toestand zeer voldoende is, voorzigtigheid a»o&apos; raadt en tegen wat hij noemde blvjf&apos;cn waarschuwt , vooral ook met bc&apos; oog daarop dat als de natie, die al meer en meer koloniale kenO^ erlangt, zal inzien waaruit de koloniale saldo&apos;s eigenlijk voÓTlvloeijen,»? dan tot de overtuiging zal moeten komen dat het batig slot eenmaal moet ophouden. Het is en blijft dus pligt onze gewone uitgaven steed&apos; meer en meer onafhankelijk tomaken van dc koloniale bijdragen, waaroffl&apos; trent de minister van financiën evenwel teregt opmerkte dat sedert 1862, da&apos; is sedert do optreding van dit bewind, die afhankelijkheid, dat wil zeg&apos; gen de afstand tusschen de gewone inkomsten en uitgaven, aangovuld (niet nu maar sedert jaren) uit O. I. bijdragen, met 3 miilioen is verminderd; mot andere woorden, dat waar vroeger 12y2 (en nog vroege&apos; veel meer) daartoe noodig was, nu 9% milliocn voldoende zijn, over* eenkomendo met den van oudsher bekenden rentepost. De Heer Rochu»* sen volgde het spoor van den Heer v. Goltstein en gaf eindelijk eene nalezing op het voorloopig verslag en van zijne eigene nota over de kofnji aangelengd met eenige citaten uit de voor dc conservatieven vooral zo&apos; lastige brochure van den Heer v. d. Wijck, daar waar hst in hetgeen de Heer Roebussen wilde betoogen te pas kwam. Toch scheen de Heer llochussen te gevoelen, dat hlj in zijne sombere koloniaalfinanciolo schilderingen wei wat te ver ging, want hij moest zelfden twijfel opperen of hij niet wi&apos;digt als koloniale • antiquiteit wat.te pessimistisch was. De Heer Ilcydenrijck was minder rijk aan woorden, maar reide kort af wat hij meende. Eigenlijk maakte hij eene bft&apos;.an* op in hoever zijne verwachtingen van een liberaal ministerie verwezenlijkt waren en dan was er eene credit- en debetzijde, tot welke laatste hij ocnigo financiële bedenkingen in den zin van deu Heer van Bos»9 rokende, zoomede do wederindiening der wet nopens de grondbelasting ia Limburg; de tospassing aan art. 160 der Grondwet gegeven terzake van benoemingen en de re-eringsbemoeijing in zake van onderwijs en armbestuur. Hij zal daar later op&quot; terugkomen. Ook de Heer van Ziïvlen, uit. Arnhem, besprak kortélijk het onderwijs in verban 1 tot godsdienst» christendom en openbaring, maar kon do kwestie wel tot de betrokken afdeeling over het onderwijl uitstellen. De omstandigheid waarop wij wezen dat de sprekers over de financiële kwestie en over de cijfers geen nieuws meer konden bijbrengen, moest ook den minister van financiën tot de erkentenis leiden, dat hij in zijne antwoorden ook niets nieuws kon aanvoeren. Hij restimoerde das zijn vroeger betoog, dat de uitgaven zeer weinig hooger waren dan in het loopende jaar, behalve nieuw opgelegde wettelijke verligtingen» dat de afhankelijkheid der koloniale baten steeds verminderde ; dat de gewone inkomsten niettegenstaande bèlastiflg-afschafrlng toenamen ; f&quot; dat hij daarom gezegd had, dat wij krachtiger dan ooit tégenover &quot;a toekomst stonden , dewijl bijna het voile kapitaal voor de s&apos;poor-vcgeo aanwezig was-, de siaven-emaneipatie in de West bereids had plaats g 9&quot; had, belastingen waren afgeschaft of verminderd , zeer belangrijke bui&apos; tengewone amortisatien waren bewerkstelligd; alle welke uitgave0 eenige jaren geleden nog moesten worden gedaan. Hij had volstrekt geene overdrevene schilderingen gegeven, maar de financiële- •eestand naar Waarheid blootgelegd. De wader imjiening van hot ontwerp elpens de grondbelasting in Limburg hield verband met den aandrang tot en de meermalen gedane belofte van den minister, om het beroep &apos;n contentieuse belasting-zaken te regelen bij eene algemeene wet-, het-B^-en niet kan goschieaen zoo lang niet de heffing der grondbelasting ïelvo behoorlijk is geregeld en de verschillende provinciale contingenten Voor goed zijn bei.&apos;aald, waaromtrent de Heeren Godefroi, v. d. Maessen *? Heijdenrijck opmerkten, dat zij dat noodzakelijk vorband niet inzagen. ~&quot;°g kwam de kwestie ter sprake of de gemeentebestnren ©ver het 4/5 &quot;®r personele belasting van Mei 1866 tot Mei 1867 mogen beschikken, j?rffijl de wet op de middelen de personele belasting maar tot ultimo •^ee- bekrachtigt, hetgeen evenwel niet wegneemt dat er jaarlijks 10/10 ca dus het volle personeel wordt geheven, van welk bedrag aan de ge- meenten 4/5 is afgestaan. Eindelijk heeft de Minister van Koloniën nognacJer de nittrekking der Ban» van 25 miliieen als koloniale bijdrage over 1866 toegelicht en de *°&apos;a van den Heer Rochussen andermaal wederlegd, onder opmerking **t die afgevaardigde over een tekort van 100,000 picols had uitgeweid, gebaseerd op eene Javasche Courant, waarboven met duidelijke letters ~&quot;°nd, dat de opgave maar liep tot ult8. Maart, terwijl op datzelfde tijd•&quot;P de Ned. Staats-Courant reeds had medegedeeld eene latere opgave van u]t°. Junij, toen de oogst was afgeloopen en dus de vermoedelijke opbrengst met veel meer zekerheid kon worden geraamd dan onder ~l • Maart, toen er slechts 90,000 picols in het geheel is de pakhuizen afgeleverd. Bovendien, de prijzen waren zóó laag geraamd dat °°k bÜ mindere hoeveelheid de geraamde opbrengst zeer zeker zou verkregen worden. Zoo berustte ook de mindere uitzending van specie tot aanvulling van het administratief kapitaal in Indie, op de eigen aanvraag van den gouverneur-generaal, waarboven men evenwel nog •e&apos;» niillioenen gaan zal als dit noodig is. Over de verdere koloniale Ponten meende de minister, dat het roet den wensch der Kamer in do Jukken kenbaar gemaakt, overeen kwam om niet nu daarover in details ~ «reden, maar bij de behandeling der cultuurwet. Daartegen verklaarde *&apos;eb de Heer Wintgens, die blijkbaar do koloniale agitatie wakker wil £ouien. Het was juist nu tijd om met het ministerie over koloniale Politiek en toestanden te debatteren, daar hij meende dat de regering &quot;?&apos;. status quo verbroken had en twijfel opperde nopens de homogen &apos;eit der ministers op koloniaal gebied. Ook hij beriep zich waar &apos;&apos;&quot;&gt; dat te stade kwaru op de brochure van den Heer v. d. Wijck pn vroeg ten slotte of de voorgedragen cultuurwet ook de uitdrukking 18 yaii het kabinet in zijn geheel, dat solidair voor de kolonialo politiek is. Wanneer men tevens weet dat de Heer Wintgens bij **••* gelegenheid menigeu Seitenhieb meende too te brengen aan hen die ?ene afwachtende houding hebben aangenomen, d.n schijnt het, dat hy &quot;educht i 3 voor de aanneming der begrooting van kolomen raet groote ?»-Mderheid, en dat hij daarom, in strijd met het rationele gevoelen om J-et koloniaal debat bij de cultuurwet to voeren, de zaak levendig wenscht 16 bonden. Heden worden de algemeene discussien voortgezet. ?De regering heeft een wets-ontworp ingediend, waarin nadere bepa&apos;mgen omtrent den accijns op de suiker worden vastgesteld. JJat ont*erP strekt hoofdzakelijk om in de bepalingen betreffende het verzekeren Jan een minimum van opbrengst, bij amendement in de wet gebragt «ene leemte aan te vullen, waarop bij de behandeling van dat amende***?* de aandacht niet is gevallen; en te gelijkertijd te wijzigen de be- Pa»ngen betreffende het crediet, in verband met eene verandering, welke, *• net tot stand komen der nieuwe wet, in dc Fransche wetgeving gebragt is. Het voorstel luidt als volgt: .. _ (Art. 1. De derde zinsnede van art. 4 der wet van 2 Junij lbos KSthL N°. 63) wordt gelezen als volgt: „_-.„-__ • «Bedraagt do omslag, op het einde van een zosmaandolykschen termyn .]* Verrigten, ƒ125,000 of meer, dan werden de verhoudingen, ib kol. S &quot;f tafel van art. 2 voor de ruwe suikers en basterden aangewezen voor *l*e volle f 125,000, te rekenen van den_eerst.cn dag van de» volgenden termijn, met één per cent verhoogd.&quot; Art. 2. Allo termijnen van crediet, vastgesteld bij de §§ 2en 4 van wt- 16 der voormelde wet, worden met ééue maand verkort. Deze bepaling is van toepassing op de crediettermynen, die na 51 me, 1865 worden geopend. . De Heer A. C. Kouwens, oudofficier der voormalige mobileschutterij, keeft bij de Tweede Kamer der Staten Generaal een adres ingediend waarin hij eenige bedenkingen oppert tegen het ont,verp von wet tot regeling der schutterijen:______ Bij den raad dezer gemeente zijn de volgende stukken ingekomen: H* 350. Adres van J. K. Job c. s. tegen het aan den raad ingediende verzoek cm de Lijnbaaiugracht tusschen de Spiegelgracht en het Beidscheplein te dempen. _!,..-. , N°. 341. Rapport van B. en W. op het adres der Nederlandsche Bouwmaatschappij, om te verklaren, dat het plan tot uitbreiding en bebouwing dezer stad, volgens do concessie van 18 Junij 1862, is een werk Van algemeen nut. N°. 342.. Nadere voordragt.van B. en W- tot goedkeuring van het plan tot verbreeding dor Halsteeg en Onde Doelenstraat. IS0. 343. Kapport vanß.cn W. op het adres van bewoners.en eigenaars van perceelen in de Oude Doelenstraat, bezwaren inbrengende tegen de vërbteeding dier straat. N&quot; 344. Voordragt van de commis-ie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tot verhuring van grond aan W. F. A. Beijerinck qq. , -. , ¦__ N° 345 Voordragt van B. en W. tot het ter bewoning ongeschikt verklaren van den woonkeldtr van-perceel, Z 608, toebehorende aan Mejufvr. C. E. de Jong. , _, _ ? N°. 346 Idem, idem van perceel, Z 609, toebehoorende aan E. Luidenga. N°. 347. Voordragt van B. en W., naar aanleiding van het raadsbeslnit van 8 November, aanbiedende concept-verordeningen op de heffing «n invordering der plaatselijke directo belastingen. . Z. M. heeft eervol ontfaffmT. op, hun verzoek, bij de rustende schuttery &gt;a Zeeland, M. J, van den Heuvel, lste luit; m Utrecht B G y. Hcv st, l*e luit, in Drenthe M, baron de. Vos &gt;™ fe^ T^rf doTS&apos; tierm. - Verleend db volgende pensioenen: Aan J. Baart de lal ai! le, emeritus hoogleeraar in dc faculteit van geneeskunde aan de hoogeschool &apos;o Groningen! ƒ 2750 * G &amp; Bauer, gewezen griffier der staten vat. Gelderland ƒ 1706; en W. Willemsen, gewezen adj.-comm. 2de kl. ter Prov. griffie van Gelderland, ƒ 616 &apos;s jaars. - Benoemd den baren Jalmstjerna, laatet minister-resident van Zweden en Noorwegen by het Nederlandsche hof, tot commandeur der orde var. den Nederlandsehen Leeuw. — Gesteld op pensioen den paardenarts lste kl. H. B. Stolkert, Van het regement rijdende artillerie, en het bedrag daarvan bepaald op ƒ 900 &apos;s jaar*. De minister van binnenlandsche zaken heeft het volgende ter alge- ?eene kennis gebragt: Vee, bestemd voor Engeland, kan op vaartuigen ?e bjnen van afsluiting overgaan, mits voorzien van een bewijs van J&apos;pensatie en met inachtneming van het volgende: Het bewijs van aisPensatie wordt door den burgemeester van de plaats, waar het vee ingeladen, afgegeven. De inlading geschiedt onder toezigt van k-öand door dien burgemeester daartoe aan to wijzen, die, op kosten Val den belanghebbende, aan boord blijft gedurende de reis naar Botterdam, of aan de lijn gekomea, door ecu rijksbeambte wordt vervanctl Binnen de lijn mag geen veo worden op- of afgeladen. To Rotterdam moet het vee onder toezigt der gemeentepolitie worden ont-Bc,i pt of onmiddellijk in de vaartuigen naar Engeland overgeladen, of inmiddels op zoodanige plaatsen afgezonderd worden , als van ge?**en.tewcge zullen worden aangewezen. De kosten van de terugreis *°aien mede voor rekening van do belanghebbenden. , De officier van administratie 2de kl. F. Wolfton, laatst bekoord hobr^de tat het e?cidor in Oost-Indie on onlangs van daar teruggekeerd, &apos; &apos;e rekenen met 7 dezer, op non-activiteit gebragt. (Staats-Ct.) Zr. Ms. stoomschip Cycloop is, volgens particulier berigt, den 17den °r vorige maand, na eeno voorspoedige reis van 16 dagen te Vera Cruz angekonicn. Men moest daar qnaraiitaine houden. Op 20 Oct. dacht eti naar Bahia of Rio Janeiro te vertrekken, om kolen in te nemen vervo!g,.ns zou men naar de Knap de Goedo Hoop oversteken, alwaar t&quot;n eenige dagen zou verblijven alvorens de i*i» naar Oost-Indie aan &apos;&quot; n«ric.n. Het stoomschip voldeed zeor goed. onV_ vc™enien, dat men voornemens is bij eene eventuele algeheele atuv nS van het departement van Hervormde Eeredienst, een deel der Cv*ren- aan dat departement nog werkzaam, over te plaatsen bij w.&apos;Vrtement van financiën, terwijl de overige op pensioen znllen ücn gesteld. iD- &quot;• * Grav) 1865gH k Cha&quot;té» vergadering in den Eersten Gr.*. Woensdag 15 Nov. • des avonds ten 8 ure. *&gt;*,? ?-h-er bij de Waalsche gemeente van Reiros beroepen predikant door90? Bmn - werd &quot;¦ ZOTdflS in ie voormiddag godsdienstoefening i-s ... &lt;&apos;n imbtfeenoot Ds. Gagnebin naar aanleiding vaa KeDroen i.i t le,k_ • in dienstwerk ingeleid. Des avonds verbond zich de nieuwe •HetT Cl&apos;rer hei gehoor van eeno talrijke schaar, aan zijne gemeente de Jene leerrede naai- aanleiding van 1 Tim. 4 vs. 15a- «Prends garae et &lt;ie l&apos;inslruction^ °«bel het te Samarang verschijnende blad de Locomotief komt een niet ingezonden stuk voor, dat strekt ter ondersteuning van aan den góuv.-gen. van Ned. Indie ingediende verzoekschriften tot voorloopige staking van de werkzaamheden aan de spoorwegly&apos;n Tempoeran Ambarawa, ten eindo de verbinding tusschen Samamng-Solo-Djocja des te spoediger tot stand te brengen. De hoofdgrood van dit betoog is, dat de vesting Willem I door aardbevingen onlangs in zoodanigen toestard is gebragt, dat zy in langen tijd althans als vesting niet bruikbaar zal zijn, en dat de spoorwegHjn Tempoeran—Willem I alleen zou strekken om de hoofdlijn te verbinden aan eene verlaten vesting. Alles wat men verlangen kan is, dat laatstgemelde lijn gereed zij tegen den tij» dat de vesting Willem I weder in bruikbaren staat zal zijn gebragt. Vooral wenscht men, dat de beslissing in Indië wordo genomen, omdat er te veel tijd zou verloren gaau, indien men de zaak in Nederland wilde laten beslissen. Verder wenscht&apos; de inzender dat ter bespoediging van den arbeid aan de lijn Samarang—Solo—Djoeja, aan den hoofdingenieur mannen als adviseur worden toegevoegd, die met de taal, de zedgn en de vooroordeelen der inlanders beter bekend zijn dan hy of zijne Europesche beambten.</p>
	<p>258ste STAATS-LOTERTJ. prijzen van ƒ IWO en daarboven. sde Klasse sde Lijst: N°. 18579 f 1500 ¦ N°. 9673, 14140 en 7743 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 13 Nov. 11. m. de Koningin en Z. K. H. Prins Alexander hebben gisteren voormiddag de godsdienstoefening in de Fransche kerk, onder het gehoor van Ds. Rochedieu van Delft, bijgewoond. H, M. de Koningin en HH. XX. HH. do Prins van Oranje en Prins Hendrik hebbon gisteren Z. Exc. den Staats-Minister baron de Hodonborg, tot hiertoe minister-resident van Z. M. den Koning van Hanover bij ons hof, in afscheids-audientie ontvangen. LEYDEN, 13 Nov. De HH. J. H. Stuffken c. s. zljn in hooger beroep gekomen van het vonnis der re&quot;tbank alhier van 31 Oct. 11. gewezen in de zaak van het beheer der kerkelijke fondsen van de Nederduitsche Hervormde gemeente te Leyden. — Naar wij vernencn zijn onder Woubrugge en onder Leiderdorp ook gevallen van de mnderpest ontdekt. (£ &amp;¦)</p>
	<p>lIÜNTENISSE, 11 Nov. Ll. Donderdag, in den vroegen morgen, terwijl de landbouwer J. y. D. alhier afwezig was, nam een zijner knechten een geladen tweeloops jagtgewcor en ging daarmede veldwaards. Spoedig kwam hij in de nabijheid van een haas, dien hij tot op zoo korten afstand naderde, dat hij hem met den kolf van llet geweer doodsloeg. Door den slag brandden de beide ladingen gelijktijdig los en troffen den dienstknecht in den onderbnik, terwijl zijne kleederen in brand geraakten. Nou had de verwonde de kracht huiswaarts to gaan, waar hij echter dadelijk magteloos nederzecg. Ondanks g-neeskundige hulp, is hij Vrijdag middag onder de hevigste pijnen bezweken. * NIEU WE DIEP, 13 Nov. Naar wij vernemen zal Zr. Ms. trans, portschip Heldin morgen namiddag van hier naar Batavia vertrekken Het etat-major is zamengesteld als volgt: Kapt.-luit. ter zee G. Lambert&apos; luit. ter zee lste kl. J. W. F. Frucht; luit. ter zee 2de kl. K. W. C; van Leschen, P. C. Pabst en 11. v. Broekhuizen; adelborsten lste kl- A. J. Krabbe, 11. H. Bowles, J. A. A. Schnciter; offic. van gez. 2de kl.- L. F. Praeger en H. C. Steenbergen; offic. van adm. 2de kl. B. M. E. Crevecosur; scheepsklerk J. L. Kroeze.</p>
	<p>AMERSFOORT, 13 Nov. Zaturdag jl. zijn uit nabij Amsterdam gelezen stroken in de provincio Utrecht per rijnspoorweg naar Utrecht, en van daar per centraal-spoor naar Amersfoort vervoerd eenige wagens met zeer eetbare runderen on varkens, die per beurtman d» rei» van Amersfoort naar Amsterdam ovor zee maken. Deze circulair-reis moest geschieden omdat zij niet van do landz&apos;y&apos;de hunnen zegevierenden in-</p>
	<p>togt te Amsterdam mogen doen. (Amersf. Ct.) APPELSCHA, 13 Nov. In den tuin van W. v. d. Duin alhier staat een appelboom, die voor do derde maal in dit jaar met nieuwen bloesem prijkt. Deze boom heeft dit jaar reeds twee maal vrucht gegeven.</p>
</text>
