<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAWDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 13 Nov. De tamelijk groote aanvoer van Vlas ter markt van heden, vond tot vaste prijzen grootendeels koopers. Tabak. Heden werden nit do eerste hand verkocht 29 en 11 k. Cavendish halven Lurops. &apos;_«vi*».i ROTTERDAM, 13 Nov. Tarwe : Van Vlaams., Zcenws., Flakkees. on Overm. was vrij goede aanvoer tor markt, welke tot 10 a2O cents hooger vrij wel van de hand ging. Nieuwe in de beste soorten ƒ 9 nƒ 9.50; minden^ 7.75 a 8.90; jarige, de beste van ƒ 9.50 a 9.90, mindere ƒ 8.50 a 9.40; oude van ƒ 9.60 a 10.20. Roode en Poolsche meest ƒ 5 hoogcr met redelijken handel; 128/129 ffi oude witbsnte Poolsche ƒ 325; 127/125 ffi jarige dito dito ƒ 315; 126/127 ffi dito dito dito ƒ315; 133, 134 ffi oude ruwangc Bovenl. ƒ3lO a 315; 125, I*&gt; 6 ffi jarige Neder-Rhijn ƒ 295 ; 129, 130 U. nieuwe Bovenl. ris ƒ 290, alles per 2400 ffi. Rogge: Inl. tot ruim vorige prijzen goed opgeruimd. Vlaams en Zeeuws, ƒ 6.20 a 6.60; Overm. en Noord-Brab. ƒ 5 80 a 6 40; Buitenl. ƒ 5a 6 hooger met weinig handel; 126, 127 ffi jar. Vlaams. ƒ205- 125, 126 ffi Fransche ƒ 205; 142/2 li, Kunda ƒ 195, pr. 2250 ffi; Boekweit met goede vraag tot ƒ** h°°ScJ ™„DChT,op 140/2 « Noordbrabantsche ƒlBl, 184, 187 per 2100 ffi, ptuke pcel ƒlBO, jar. Groninger zwarte Zand ƒ165 Garst onverandera. j. mke zwaro 300rten b]ij. ven schWch en gezocht, Vlaamsche ca Zccnwsche Winter ƒ5.50a6; riindoro ƒ5.20 a 5.40; Flakkeesche en Ovcrrnaa.sche ƒ4.50 a 5.10, Zomer van ƒ4.50 a 5.60. In publieke veiling nit den Wilhelmina polder 480 mud winter 105 ffi ƒ6.05 prt 60 ffi. Havor 10 a 20 c. hooger met weinig toevoer. Jarige korte /4a 4.60; dito lango ƒ3.80 a 4.50; nieuwe korte ƒ2.80 a **.80; dito lange ƒ2.30 a 3 40. Paardenboonen nog weinig ter mam en 25 cent hooger verkocht van ƒ7 a 7.75. Dnivenboonen J 8.25 a 8.50. Bruine- en Witteboonen als voren; Walchersche bruine ƒ 13.25 a 13.75; Zeenwscho ƒ11.50 a 12.75; Walchersche witte ƒ 12.75 a 13.25; Zeeuwschey&apos;l2.soa 13. Erwten in goede kooksoorten gezocht en 25 c.hooier Walch. en Zeeuws, ƒlO a 11 ; niet kokende ƒ 7 a 8 20. Schokkers ƒ8.50 a 11. Koolzaad merkelijk hoogcr; Zeeuwsen gestort &lt;£ 84; dito zakmaat «£ 82, 84, 86, 87. Lijnzaad: Zeenwsch Zaai lste soort 114 a 120 st.; 2de soort 104 a 112 st. per 21% kop. Hennepzaad: Nieuw ir.l. ƒ252 gedaan.&apos; Kanariezaad 50 c. hooger; het beste van ƒlO 75 a 11; minder ƒ 9,&apos;75-a 10.50. * Publieke veilingen. Uit den Wilhelminapolder 480 mud winter Garst ƒ6.05 per 60 kilo. Raapolie per contant met ƒ6l per 100 kilo betaald, welke prijs biedende bleef Lijnolie per contant ƒ4434 geboden, doch niet onder ƒ 45% gelaten. Op levering zonder vraag.</p>
	<p>GORINCHEM,I3 N»v. Ten gevolge Van de beden gehouden Paardenmarkt was de Graanmarkt minder voorzien. De prijzen waren heden als V°LS,!nW^te TaJw&lt;iï/8&apos;30 a 9-10; Rogge ƒ 6.25 a 6.60; Garst ƒ4.60 a 5.30, Havey-3.20a3.75; Boonen ƒ6.50 a 6.70; Boter minder aan-1™;/ X*n VtVlV®&apos; EÜeren ƒ3.70 tot 4 per lOO.Stuks; A«d- PSi( ™&apos;°n3irVelle Varkens 24 en 24% c. vuil; Biggen willig. rIAAKLÜMJ3 Nor De marktprijzen waren hier heden als volgt* Witte Tarwe /7.M. 9; Garst ƒ 4.60 a 5.10 ; Have. ƒ 3.25 a 4.15 ; Groene Erwten ƒ10.50; Capucijner Erwten ƒ 9.50; alles per mud. Kop- Boter 57% a 60 c. per 4 onsen. Ook, was de markt in andere levenbonoeften redelijk gesorteerd.</p>
	<p>.HOORN, 13 INoV. Ondans de stagnatie in den veehandel was onze groote najaars Koemarkt nog drukbezocht; de maatregelen, die op vele plaatsen tegen de veeziekte zljn genomen, hadden ook hier een nadeehgen invloed, want er waren minder Z.-Holl. en Geldersche koopheden dan gewoonlijk; evenwel was dé handel vrij vlag 6n de prijzen hoog, zoodat ruim 8000 runderen voor hst meerendeël goed werden verkocht. Schoon weder begunstigde onze markt. ALKMAAR, 13 Nov. Aangevoerd: 2 Koeijen, die golden van f5O tot ƒ180; 33 kalveren van ƒ26 tot 72; 193 Schapen van ƒl7 tot 28; 64 vette Varkens van 50 tot 57 c. per ffi. STEENWIJK, 13 Nov. Markt/rijzem Rogge ƒ 6.25 a 6.75; Boekweit ƒ 5.25 a 6.75; Zomer Garst ƒ 4.40 a 4.50; Haver ƒ 3.25; Aardappelen ƒ1.30 a ƒ2.10, alle» per mud; Boter per $ vat ƒ5B a 59.50; dito per y, vat ƒ2B a 29, dito per ffi ƒ 1.65 a 1.70. — Aan de veemarkt was veel aanvoer en de handel vooral in melkköeijén levendig. Men beskedde: vette Koeijen 50 a 56 c. per ffi; guste dito ƒ9O tt ƒ120; melk ƒllO a! 140; kalfde ƒ 160 a 190; vaarsen ƒ6O a 120; pinkeu ƒ 40 a 70; kalveren ƒ 20 a 35. ANTWERPEN, 13 Nov. Wol: Tot onveranderde prijzen blijft de kooplust levendig ; gisteren werden in veiling aangeboden 1076 b. Buenos- Ayres, 517 b. Montevideo, 15 b. Rio Grande en 50 b. diverse, dia allen verkocht zyn. — Aan de Graneninarkt werd heden voor inlandsehe Rogge op levering ln Maart ƒ 7 betaald. — De houders van Lijnzaad hebben hunne vorderingen öp nieuw verhoogd; het laatst werd ƒ 16 betaald tot welken prijs nog vele koopers maar geene verkoopers zijn. PETERSBURG, 8 Nov. Talk met minde* vraag en gestemd tot daling; eergisteren heeft meh 100 v. prima gele verkocht töt 33% B. en gisteren werden 100 v. afgedaan tot 53 R.; per Aug. vraagt men 54 R. met avans, doch verkoopen hadden niet plaats. — Potasch 100 v. disponibel vonden kooper* a 23 R. — Hennep minder gewild. KIGA, 8 Nov. Zaailijnzaad met verkoopers tot 15% a 15% voor ord. en 16% r. voer puik , tot welke prijzen 8000 ton gedaan zijn. — Hennep werd voor Duitschland gekocht, fijne rein tot 138,135 en 132 rs,, ord. rein tot 134, 130 en 127, zwarte lange pas a 117 en korte dito a 112 rs.</p>
	<p>BALTIMORE, 31 Oct. Tabak: De markt osderging weinig verandering. Op speculatie worden 300 v. Maryland ord. kwal. tot 3 a 4 e. verk. maar de vraag heoft spoedig opgehouden en was van geen invloed óp&quot; de prijzen. Do aanvoer bedroeg in Oct. 2916 v. Maryland, 694 v. Ohio en 246 v. Kentucky. De uitvoer 4368 v. Maryland en Ohio, 502 r. Virginie, 179 v. dito Steelen en 700 v. diverse soorten. De voorraad bedraagt zoo in de lste als 2de hand 15,500 vaten Maryland, 6500 vaten Ohio en 12,000 vaten Kentucky. De aanvoer van Maryland is veel verminderd en bestond meest uit ord. kwal. Men noteert heden vrij bknk en blank 25 en a3O e., blank bruinachtig 16 a 25 c, helder en bruin 15 a 22 c., goed ord. 8 a 10 c., ord. en gemeen 4a 7 c., inferieur 3 c. en Somborn 5 a 13 c. papier. Van Scrubs werden maar eenige vaten ontvangen, waarvan de kwal. verre van fraai is en die 5 a 12% c. golden; Ohio bragt volle vorige prijzen op. Er-werden 1250 v. verkocht, ord. a fraai rood tot 6% a 17% c. papier voor Frankrijk en 280 v. kleurig a geel tot 12 a 30 c. De aanvoer is zeer klein. Kentucky onveranderd vast. — Vracht naar Holland 25 sh. — Koers op Londen in goud 103 pCt.</p>
</text>
