<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«AISON DE GDALES CACIIÜIRi FRANCAIS WOI/-ERS &amp; C% Amsterdam, Kalverstraat over de Munt, D 50. PS. Door het geheele Rijk worden CH&amp;LES OP ZIGT GEZONDEN. De Dames worden verzocht bij aanvraag eenigzins den Prys te bepalen. (25589) GESTICHT MEERENBERG, biJMSAAH£,EM. De Commissie van Toezigt over genoemd Gesticht, zal by Inschrijving in het openbaar AANBESTEDEN, ten huize van den Logementhouder A. HOUTMAN, aan het Grooto Houthek te Haarlem, op Dingsdag 21 November 1865, des voormiddags ten 10 ure, de Levering van Levensmiddelen, Drukwerken, Verfwaren en andere behoeften in 1866, waarvan de hoeveelheid nevens elk Artikel is uitgedrukt, ali: voor de eerste Kes Maanden. 20,000 N. Pond RUNDVLEESCH. 1,500 N. Pond KALPSVLEESCH. voor Het Geheele Jaar. 52,500 N. Pond fijn WITTEBROOD. 83,500 N. Pond ROGGEBROOD. 7500 N. ffi Boter. I 14,000 N. ffi Soda. 6000 » » Rijst. 2000 ff « Zeegras. 60 ff Mud Grove Gort. 10,000 „ u Legstroo. 62 » ff Erwten Graauwe. 39 » Mud Haver. 52 » * » Capucijners. 6 Riem Schrijfpapier le soort. 60 » » ff Groene. 6 r tt » 2e » 52 ff ff Bruine Boonen. 3 n Post ff lest.grform. 1400 » ffi Suiker, brood of witte. 3 tt tt rle ff kl. Tt 1 400 * e ff blanke basterd. 2 r - u2e n gr. i 1400 ff ff ff bruine. 4 r tr tt 2e * kl. tr 500 i n Thee le soort. 100 N. ffi gedroogde Zoete Appel, 900 » ff ff 2e soort. 100 it tt t Znure » 1500 ff » Snikcrbakkersstrcop. 100 » ff ff Peren. 600 n » Aardappelenmeel. 1000 Vaten Bier van 80 Ned. Kan. 5500 ff ff Zout. 2000 N. ffi Leidsche Kaas. 90 ff Kan Genua Olie le soort. 600 « « Tabak le soort. 90 n » . v 2e &lt;r 1300 hui 2e v 450 &quot; ff Patent ff 100 n ff » 3e r C 640 ff ffi Groene Zeep. 100 ff ff ff 4e ff 12 Mand Pijpen (torentjes). 52 ff Mud Wit Zand. 24 ff ff (gew. lange ge- 20 » ff Schelp r merkt 38. 10 ff tt Roode Bik. 48 » &quot; (Korte). 7 ff » Brusselsehe Aarde. 800 N. ffi Stijfsel. Drukwerkenvolgenseenebijdevoor-600 ff ff Blaauwsel. waarden voorhanden Lijst. 300 ff ff Lakmoes. &apos; Verfwaren Idem. De Monsters van eenige Artikelen liggen ter bezigtiging aan het Gesticht zoomede de Modellen van het Drukwerk, torwijl de Voorwaarden van levering en bataling, op franco aanvrage .kunnen verkregen worden bij den Huismeester van het Gesticht te Bloemendaal, of bij den Secretaris der Commissie van Toezigt te Haarlem. De Inschrijvingsbilletten moeten behoorlijk en duidelijk op Zegel geschreven (de prijzen per Ned. ffi, Mud, Kan, enz., uitgedrukt) gelegd worden, in eene geslotene bus, daartoe voorhanden ter Vergaderkamer der Commissie van Toezigt in het Gesticht, of franco en behoorlijk verzegeld, toegezonden worden aan den Huismeester voornoemd en bij hem zijn ingekomen daags vóór de Aanbesteding. Op dea dag der Aanbesteding zullen ook nog Inschrijvingsbilletten worden aangenomen, van 8 tot 10 uur, voormiddags, in eene daartoe geplaatste bus, ten huize alwaar de Aanbesteding zal plaats hebben. Namens de Commissie van Toezigt voornoemd, De Secretaris (255C0) fe VAN STRALEN*</p>
</text>
