<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getronwd: F. J. VAN LEENT, Rotterdam , Officier van Gezondh. 2de kl. der Marine, 13 October 1865. en J. DE JONG. (23629)^ Bevallen van eene DOCHTER, L. C. OLDENBOÖM—KLAHN. Amstekdam, 14 October 1865. (23643) &quot;Bevallënvan een ~ZOON DEBORAVAN HALL—CRËMER EINÏ&gt; HOVEN. Amstekdam, 15 October 1865. (23669) &quot;Bevallen van eene DOCHTER S. M. VAN GELDORP, Echtgenoot van Dr. J. G. H. ROMBOUTS. Amsterdam, 15 October 1865. (23641) _J &quot;Heden beviel vaa een dood Kind, W.E.PILGER-BAUMANN. &quot; Amsterdam , 16 October 1865. (23667) &quot;Voorspoedig bevallen van een ZOON, A. MTSCHERMER, geliefde Echtgenoote van B. SCHERMER. Hoorn, 13 October 1865. &apos; (23581) Voorspoedig bevallen van eenwelgeschapen ZOON SOPHIA CA TZ» innig geliefde Echtgenoote van HENRI ENTHOVEN. Zalt-Bommel, 14 October 1865. (23596)_ &quot;lievallen van een ZOON JOHANNA CONRADINA DE BRUYif, geliefde Echtgenoote van JOHN SCHIMMEL. La Guayka , 25 September 1865. (23638) Na een langdurig sukkelend doch geduldig lijden, overleed heden in den ouderdom van 58 jaren, onze waarde Vrouw, Moeder, Behuwd- en Grootmoeder, DEBORA HIJMANS, na eene gelukkige Echtvereeniging van 33 jaren. Allen die de overledene gekend hebben, zullen beseffen wat wij in haar verliezen. J. L. DE WILDE. Amsterdam, 11 October 1865. Uit aller naam. j(23650) Heden ontsliep zacht en kalm, mijne innig geliefde Echtgenoot* MARIA ELISABETH MADARASZ. Amsterdam, 12 October 1865. J. J. MULLER. Eenige Kennisgeving. (23651) Heden behaagde het den Almagtigen God, tot diepe smart van mi) en de geheele familie, tot zich te roepen mijne teeder geliefde Echtg*&apos; noote HELENA ANNA WESSELS in den ouderdom van bijna 22 j»&apos; ren, voorzien van de H. 11. Sacramenten. Eene kortstondige en smaf&apos; telijke ziekte maakte, na eene hoogst gelnkkige echtvereeniging van slecht* 16 maanden, een einde aan haar voor mij zoo dierbaar leven, mij n«&apos; latende een pand onzer liefde, slechts zes dagen oud. Pürmerende, T. J. DE WOLF Czn. 14 October 1865. (23606) Heden overleed, na eene kortstondige ziekte, onze oudste Zoon JO&apos; HANNES CAROLUS PAULIN, in den ouderdom van 33 jaren. Tiel, H. M. ADRIAANSE. 13 October 1865. W. F. ADRIAANSE, VERHAAR. Eenige Kennisgeving. (23587) Na een langdurig lijden, overleed ten mijnen huize, onze geliefde Broeder en Behuwdbroeder, de Heer J. BEIJERINCK, weduwnaar van MARIA KORTEWEG, in den oudcrdam van 33 jaren. Uit aller naam, ,„ ,? ?. m H. C. ROETERS VAN LENNEP. Huize de Parkeier, bij Twello, 14 October 1865. Eenige Kennisgeving. (23640) Voor de vele bewijzen van belangstelling, bij gelegenheid van on* Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzijdschebetrek&apos; kingen, onzen hartelijken dank. J. F. H. HERFST. (23637) L^R. HERFST, BOSCH. , Voor de bewijzen van belangstelling, bij het overlijden mijner moed0&apos; en de geboorte van ons kind, dezer dagcu ontvangen, betuig ik ,o 0 namens mijne echtgenoot, onzen hartelijken dank. (23642) Amsterdam, 16 October 1865. A. G. C. VAN DUYL. ____? Voor de vele en hartelyke bewijzen van deelneming, ondervonden htt het overlijden van mijne dierbare Eehtgenoote CORNELIA BAUIW*&apos; MARIA BEIJERINCK, betuig ik mijnen opregten dank. Huize de Parkeier 11. C. ROETERS VAN LENNEP-</p>
</text>
