<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij TEN BRINK &amp; DE VRIES, te Amsterdam, is van de pers gekomen en alom verkrijgbaar: BEKNOPTE MJEMSRIiAïraSCME DOOR A. A. HOLST, Hoofdonderwijzer aan de Openbare Armenscholen te Amsterdam. Tweede, vermeerderde en verbeterde Druk OVEREENKOMSTIG HET STELSEL VAN Rr. TE WIKKEL. Prijs 85 Cents. Dit hoogstbevattelijk geschreven Boekje van den gunste hekenden ICU,lCU,Ter; f ongetwfeld.™lkom zijn aan allen, die fieh op de togte willen stellen van de n, euw e, ? pc 11 in g. Het Werkje vereenigt helderheid van voorstelling, rijken inhoud en bil- Mlken prijs. (23206) TOm,mm IN NEDER DUITSCHEN DICHTVORM OVERGEBRACHT EN TOEGELICHT DOOR J. J. li. TEJST KATE. ™£? E«W.&apos;7e^t0Tk^Zelf zeg&apos;van dit gedenkstuk der Hebreeuwsche poezy: rHet Boek JOB, een dichterlijk boek bij uitnemendheid, te ge- X b7JleS ch, enspreukryk, gloeiend van koloriet en zuiver van lijnen, v^r„l LlerkW&apos;\k^d ,met een geur van antieke bracht en eenvoud, is Imart C6n 6k dM Smalte&apos; een Benoni&apos; uit de smart en voor de gele engwortTn FulZTa^ Wei ZOU het Boek JOB ™* ™* S^ deneeuw4eonboaiken/&apos; hjdeU °Phleld: Z°°lang dit be3taa&apos; behoort het Van de dichterlijke vertolking van den Heer Ti?xr tt*™* Godgeleerde Bijdragen voor 1865, XdfstnïM Mggon d. treffelijk poëtiesch talent, hetwelk &apos;ons hef Boek int T *£lgï &apos;&apos;Het onzen landgenoot TEN KATE een vertolker ™J * Schonk&apos; heeft in Welke taal! Zon het mogelijk zijn in keur„r %*Yoni?a ZÖ™ waardig. -beelden weer te geven die hier iervat rita g&lt;V de.seh°°ne denkniet verzwijgen dat de Heer TEN KATO ™T. mag ™&apos;Jn? overtuiging . (23392) &apos; 3)001 P&apos; K. BRÏAT7 te Dordrecht, is uitge^T~ ._T-,®° algemeen verzonden: VERBOROENHERIM DER MPOLiTMNSCBI KLOOSTERS, GEDENKSCHRIFTEN van EWIUCIffiTT» r*R*rrmi o uit het Geslacht der Prinsen van Forino£&gt;CD* 0&apos; Naar den iden druk vertaald ?if i? . Bewezeae Bern dictijner Non. SïwMim vertaald&apos; Ult !»« Italiaansch, door SER VAAS 2 Dwlw. ƒ 2.90. (23398)</p>
</text>
