<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maaudag 23 Januarij.</title>
	<p>Naar het schijnt, zal de enquête in zake de Fransche bank zich bepalen tot de voornaamste détails. De minister van financiën heeft be-&apos; paald, dat de werkzaamheden der commissie zullen worden publiek gemaakt na het einde van elke zitting. De Keizer heeft deze bepalin» bekrachtigd. De andere ministers hadden voorgesteld de opeiftaarmakinoniet te doen plaats hebben dan over zes maanden. — Men beweert, dat aanstaanden Zondag de herderlijke brief van Mer Darboy den aartsbisschop der hoofdstad, i„ het licht verschijnen zak IJe Galhcanen hopen en meenen, dat de aartsbisschop hunne partij zal</p>
	<p>— De legitimistische bladen gaan voort met het mededeelen van fragmenten uit het werkje van den bisschop van Orleans over de Franschltaliaanscho overeenkomst en de encyclica. Tot heden echter heeft &quot;at boek minder opzien gebaard, dan men aanvankelijk wel onderstelde. Het is namelijk niet moeijelijk te ontwaren, dat het publiek eenigzins vermoeid wordt, door den pennestnjd en de talrijke protesten, waartoe de eneychca aanleiding heeft gegeven. Toch is het niet onwaarschijnlijk nat Mgr. Dupanloup weder nieuw leven m die polemiek zal brengen : ziine brochure heelt in allen gevalle tot gevolg gehad dat het stilzwijgen van den aartsbisschop van Parijs des to meer is opgemerkt, en men Mgr. Darboy nans m een drie of viertal broohures openlijk wil nopen zich te vergaren, lot heden schijnen overigens nog slechts 11 prelaten niet op dc circulaire van den Heer Baroche te hebben geantwoord, daaronder belmoren echter vier die in Algerie en de koloniën zijn gevestigd Mgr. Dupanloup is gisteren naar zijn bisdom teruggekeerd. ~a De,,lu.^enant-kolonel Pietri van het 92ste regement van linie heeft aan üe Upmion Nationale een brief gerigt, waarin hij om kent cit de tamboers van zijn corps bij het voorbijtrekken der woning van dtn Hr. irouclhon den overledene de laatste eer bewezen en hij zelf met den aegen heeft gegroet. De Opinion Nationale maakt thans de brieven van negen personen openbaar, die bij de begrafenisplegtighcid tegenwoordig waren en de oorspronkelijke beweringen van het vrijzinnige blad bevestigen. Naar men wil moet de tegenspraak van den Heer Pietri daaraan worden toegeschreven, dat hij over het gebeurde door den minister van van oorlog i&amp; ondervraagd.</p>
	<p>— De boekhandelaren Pion hebben ook met een uitgever van Pesth eene verbindtenis tot het doen verschijnen van het «Leven van Cesar&quot; m de Hongaarsche taal aangegaan. —De magtiging, die dezer dagen door den Heer Duruy aan de Heeren de Broglie, Cochin en de Lavergne werd verleend tot het houden van openbare voorlezingen, is plotseling weder ingetrokken. Dit nieuwe besluit is des te meer bevreemdend, aangezien de onderwerpen wier behandeling tot heden aan de goedkeuring des ministers werden onderworpen, met de staatkunde of de godsdienst niets gemeen hadden. - .-Tet bevestigt zich dat het onderzoek der wetsontwerpen op de mtui-eiumg van de bevoegdheid der algemeene en gemeenteraden door den raad van state is afgeloopen. Zij zullen thans aan den geheimen raad worden onderworpen, die daartoe weldra wordt bijeengeroepen. wZt JJe me&gt;™sgierigheid der bewoners van het quartier Latin wordt Schol&apos; het? 1?ge&quot; in li°°ge mate gespannen door een bedelaar in Schotsche kleeding, die des avonds in de koffijhuizen van die wijk Latijnsche liederen voordraagt. Bij het ophalen der aalmoezen bij het publiek, dat bijna uitsluitend mt studenten is zamengesteld, bedient hij zich alleen van de Latijnsche taal, welke hij zeer zuiver spreekt en waarmede hij de studenten met zelden in groote verlegenheid brengt. Tot heden heeft men de herkomst van dien zonderlingen bedelaar nog niet kunnen opsporen.</p>
	<p>■tr- -?0™-3 -de Heer Ch&apos; Muller&gt; een bekend legitimist en niet de Heer E. Olkvier, die vergunning tot uitgave van het staatkundige blad Da Liberté heeft ontvano-en. — Dezer dagen was hier van een huwelijk tusschen de prinses Murat en lord Granville sprake. Naar men verneemt is de aanvraag daartoe wel degelijk, en wel in persoon door den Britschen staatsman, bij de keizerlijke familie gedaan, die echter weigerend heeft geantwoord, on wel hoofdzakelijk wegens het verschil van ouderdom tusschen dc beide personen. De prinses telt namelijk 27 en lord Granville 53 jaren. — De voornaamste letterkundigen onzer hoofdstad hebben beden de plegtige ter aarde bestelling van den Heer de Saintine bijgewoond. Op de begraafplaats Père Lachaise zijn lijkredenen door den Heer Ch Dupeuty, namens de vereeniging der tooneelschrijvers en door den Heer Emmanuel Gonzalez, namens die der letterkundigen uitgesproken. — Het Wetgevend Ligchaam zal in de eerste helft der maand Maart de openbare beraadslagingen over het budget aanvangen. In den loop dezer week zal het drukken der begrooting, die thans geheel voltooid is, beginnen.</p>
	<p>— Heden is hier de verkooping van het tweede gedeelte der door Decamps nagelaten kunstwerken aangevangen. Opmerkelijk is het dat de daarbij bestede prijzen ver beneden die van vroeger bleven. — Men verhaalt het volgende treffende voorval uit de jongste onlusten te Tulle. Op het oogenblik dat de troepen met geveld geweer op de! onruststokers inrukten, bleef een der soldaten plotseling weifelend staan, hij hief zijn wapen op en smeekte den voor hem staanden persoon rustig naar huis te keeren. De soldaat verzocht den belhamel knielend hem niet te dwingen het slagtoffer van zijn pligt te worden De muitehng was zijn vader. &amp; — De betrekkingen tusschen Frankrijk en Tunis zijn aanmerkelijk verbeterd sedert de Heer de Beauval als gezant door den Heer Duchesne de Bellecour is vervangen. De berigten uit het regentschap luiden ook gunstiger voor het herstel van het gezag van den Bey. — De Prins Charles Bonaparte, kleinzoon van den Prins van Canino, bevindt zich thans te Barcelona.</p>
	<p>Er is sprake van dat de Spaansche regering de inschrijving zal openen tot eene nationale leening, bet eenige middel om voor het oogenblik uit de financiële moeijelijkheden te geraken, waarin die regering verkeert. Naar men verder zegt, heeft het Spaansche ministerie het voornemen om onmiddellijk na de stemming over de begrooting de Cortes te ontbinden.</p>
</text>
