<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 22 Jan. De Ostd. Post beweert dat de zending van prins friedrieh Karl niet de gewenschte gevolgen heeft gehad, en dat aan et mislukken der in het werk gestelde pogingen het plotselinge vereis van den prins moet toegeschreven worden. Welke voorstellen de prins eigenlijk heeft gedaan, weet men tot heden niet. der *f betrekking tot het voorstel in de jongste zitting van het Huis r Afgevaardigden gedaan door den Heer Giskra, strekkende om eene n °&quot;ISS&apos;e &apos;e benoemen welke een rapport bij het Huis zal indienen Plerip • llitdrukking van den minister van financiën, den Heer von volgende &quot;* &lt;?e voorlaat3te &quot;&quot;ing gebezigd, deelt de Presse o. a. het met hpf&apos; v!rslag nitgebragt in die zitting namens de commissie, belast anderen ontler:fek van den toestand van &apos;s lands financiën, werd onder had »pi,ge^eg &apos; dat de regering zicb niet zoo gestreng als dit behoorde, finaneioiTtden,?an de wettelijke bepalingen, vooral wat aangaat de S**oh» tusschen de schatkist en de nationale bank en de Köblpkp r2*&quot;111 voortvloeijende. Het was aan de bedoelde commissie »ale bant onkerkelijke transactien door den minister met de natioimrenm/? gesloten, waaromtrent de vereischte inlichtingen niet zwaar S:-?&amp;ieeli- De minister van financiën poogde het gerezen bede vorige hT W6-S te redeneren&gt; do«r te zeggen, dat de zaak niet tot eevar.™! egrootlng behoorde, maar in een vroeger tijdperk was aandate gn^V T°P de Heer Skene verklaarde, dat de minister vakche wordt cEa\!&quot;^een door hem welligt eene scherts, eene aardigheid de treurbT • de Heer Ud der commissie, zeide, dat hij den miniff ervan,ng had opgedaan, dat //de ware stand van zaken door aan dekk -• bewimPeW, dat hij geene juiste opgaven had gedaan toestand!&quot; &apos;e&apos; met het c&quot;ntroleren van &apos;s lands financielen U bMoLf6 inis&apos;er nogmaals langdurig het woord had gevoerd om toestand &apos; &lt;i T 1 2i-ille transactie met de Nationale bank de Been» .m, iT S ds flnancien niet was benadeeld, dat daardoor Mnt«mSri ♦ M °;ts,?lan» kwaoi de Heer Breste aan het woord, die conm!i«i» I?Vt*,&quot;6 bedoelde transactie volledige mededeeling aan de had behooren te geschieden, dat de zaak daarenboven van »««W;i WM&apos; ii 2ij in een g°ed financieel beheer niet geduld kon £^noZ; ?? Werd be^voorsteldercommissio metgroote meerderheidaan- C Ln,00r!t,d strekt om biJ de reg&lt;*ing nadrukkelijk aan te &apos;actiëni me dP VI- , l 0 der wettelÜke bepalingen op hare transde min Ut&apos; allünale bal* van kracht- Terstond daarop verklaarde zoo ook n • •• wenschen en de besluiten van het huis gelijk vroeger, maar dat % ™ r&apos;JPe overwegmg door de regering zouden genomen worden, gerim? ™ w? geenen deele tot rigtsnocr harer handelingen voor de regeuit of de W &quot;11strekken- Naauwelijks had de minister deze woorden mende d&lt;&gt;»;» iTieer bkene vroeg het woord en zeide: //In overweging neknnnen wnti grß&apos;w verklaring, waarvan de gevolgen bezwaarlijk «el van nlven-J°°rzien&apos; stel ik voor de te sluiten.&quot; Dit voor- Er heerschip • &quot; ,ondersteund wordende, sloot de president de zitting. zaal topn *? e-e&quot;e, buitengewone opgewondenheid en verwarring in de ~ Uit K -&quot;&quot;^k* de medegedeelde woorden had geuit. de nieuwe *fP5.tantmopel wordt gemeld, dat verscheidene gezanten tegen gên inbreuk , pf°swet hebben geprotesteerd, dewijl door hare hepalinanderen word \ Bemaakt °P vroeger gemaakte overeenkomsten. Ouder Turkije nitw • die wet vreemdelingen, indien zij dagbladen in ïegtsmagt der &apos;&quot; 3^A met bedoelde drukperswet, onttrokken aan de sten niet strwfoSpe°tleve gezanten, hetgeen met vroegere overeenkom-</p>
	<p>«ene groote hn(Wa?&quot;-&apos;- (es o(*tends)- De Koning heeft dezer dagen indien was eene 7 IJS°,WOOnd met den kroonprins en prins Karl; bui-Er zijn 229 hazen ~* , Jkc menigte genoodigden daarbij tegenwoordig. Serncht, betreffSde i?ndorriSto zijde wordt verzekerd dat het verspreide ?e beantwoording Arkï aandringen door den Oostenrijkschen gezant op »• Intusschen wint de t Ta&quot; 21, Do°- £&apos; ten enenmale ongegrond teii einde zoo SDoedio- aL %fnnS den raad &gt;n van de lands-advocaten, *? knnnenge™,L. jk,een vollodiS antwoord op bedoelde nota nngen Prinsen bPb^ ♦ Taf moet wordwi vastgesteld, welke vorden Politieke bel^S e oen met het °°S °P zijne mihtaire, miiritieme - Bij gelegenheid van do g,steren door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting waren de tribunes zoo talrijk bezet, dat vele belangstellenden moesten afgewezen wordon. Ia het Huis der Heeren daafentegen waren de tribunes geheel ledig . — U;t na&apos;lere mededeelingen betreffende de heden in het Huis der Afgevaardigden gehouden beraadslagingen blijkt, dat vermits de! regerinl vordert do goedkeuring der uitgaven, gedaan ten behoeve van de riorsamsatie der armee, de begrooting van oorlog voor 1865 daardoor is S^Ttb01!!4,I&apos;^&apos;0?0 n- te,rijl Zi-i * i 863 30,500,000 th Uit dien hoofde verklaarde de Heer Twesten, dat hij voor dergelijke goedkeuring nimmer zon Stemmen. Ten einde aan de zucht tot opdrijving der uitgaven ten behoeve van het leger te kunnen toegeven had de regering aan de beraadslagingen over de begrooth» op de bekende wijze een einde gemaakt. B P J^ifUp* sf^fn -was dc houdi°g van het Huis met betrekking tot de bleeswyk-Holstemsche kwestie volkomen regtmatig en evenzeer ?LT,fnng °m-^a- te stemmen tot bet aangaan eener leening. Een vriiheW fk&apos;°ëT &apos;* niet bestaanbaar met eene grondwet en met de LndriiL De. meerderheid heeft een doel in het oog; zij is ZrtoeS t ?&gt;&quot; kan1z,1.ïhJthans Secn «St doen verschaffen, omdat\ij W&quot;* d° magf mis»- De Heer Schulz verwijt aan &quot;^ f&apos;l&apos; Zij geenf vc™oning &gt;»et, het ministerie tnt Ar. kïZ T-&apos; ErnsthaSen, even als de vorige spreker behoorende dat ecneTr7o V6fnij&apos; &quot;ft *»* hij eU zÜne partij ernstig verlangen, dat eene verzoening tot stand kome. hkTrZÏ: ledoU , liberale fractie in het Huis der Afgevaardigden heb,,,Ln t„? aV°nf 6ene biJeenkomst gehouden, en bepaald, dat pogingen t twooT S^T Tde beraadslagingen over het ontwerp-adres van antwoord zoo veel doenlijk te bekorten. AikJÜ Heer Wachtei&apos;. ld der arrondissements-regtbank te Breslau, ll Z ë&lt;i\ VergBe&amp; heeft beproefd, om bij regterlijke uitspraak van irirtJSSE terug Save .*• erlaDgen van de gelden aan zijn plaatsvervanger afoezi~°T dT t,Jf dat hij als Hd ™ bet Huis der Afvaardigden atwezig was, heeft andermaal kennisgeving ontvangen dat hii on line bezoldiging zal gekort worden gedurende zijne afw^ghèid J P J Ark* JeSenngsPresident te Gumbinnen heeft eene circulaire gezoncZlk^Jkf tenTn van P°licie&apos; waarbij hij hen aanspoort om oohoudg™ ilfn °P .de.vreemdelinuen (Polen), die in het geheim zich ophouden in de provincie en vooral in de omstreken der gemelde stad. stLnrf8 i g ?Ceft het 3P°or ontdekt eenor talriJke bende, die ondersteund door de revolutionaire comités te Parijs en elders in het buileniana pogingen aanwendt om den opstand in Polen te doen herleven en aich intusschen hier te lande schuldig maakt aan moord, brandstichting en rooverij, zoowel wt politieken haat als uit zucht om zich ten koste van anderen te bevoordeelen. De gestrengste waakzaamheid wordt aan-</p>
	<p>— In de nabijheid van Preienwalde is op 20 dezer eene stoomfabriek door het springen van den ketel bijna totaal verbrijzeld. Vijf personen zyn daarbij zwaar gekwetst. — In een stadje in Westphalen had dezer dagen een niet onaardig voorval plaats. Een boekhandelaar bemerkte, dat zijn bediende dieper ra de schoone oogen zijner eenige dochter zag, dan hem vader wel aangenaam was en maakte den jongeling daarover hevige verwijten. Deze verliet in opgewondenheid het huis en begaf zich naar het kreitsgericht waar hy zijn patroon aanklaagde wegens het verbergen van verboden drukken van het Zwarte Boek van Berlijn. Onmiddellijk werd eene huiszoeking bij den boekhandelaar bevolen, welke de ontdekking der verbeurdverklaarde exemplaren ten gevolge had; de boekhandelaar moest de geregtspersonen volgen en zich voor den regter verantwoorden. Hij deed dit zoo goed, want hij schoof het verzuim op den hals van zijn ëenigl^haW &apos; ***iö ? met eene beri3Pin§ en eene boete ™ eenige thaler afkwam. By zyne tehuiskomst wachtte hem echter eene verrassing^ Niet alleen zyn bediende, maar ook zijne dochter waren ver dwenen. Men zegt, dat zij een pïeizierreisje ondernemen en als reislectuur het laatste verboden exemplaar van het Zwarte Boekhebben medegenomen. De vader is de vl„gfelingen nog niet op het spoor in^ Jool menige Jagen fljn te Stockholm in&quot; het openbaarTerkocht IT, ™ ™fT \,^°,r°IVerS&apos; beneTens ecu g™ 4 M gewone PUtolen en sabels; bedoelde voorwerpen hebben niet de helft van dewaa?de opgebragt; zy waren afkomstig Van het Poolsche expeditiecorps oTder Lapmski, bestemd om eene landing te beproeven aan de kust van Sa mogitie naby Koerland, dat echtereet verder is gekomen dan Zweden De uitgaven voor deze mislukte expeditie gedaan door het revolntSte hoofdcomite, hebben ruim 800,000 fr. bedragen, «vuiunonaire FBANKFOBT, 24 Jan. De Baijrische Ze&apos;itukg bespreekt de kwestie der Dtutsche hertogdommen en zegt, dat de Bondsvergadering in mag geacht worden in deze kwestie uitspraak te doen. He? blad be Jg&quot;derdazaaïJ. ** &quot;&quot;* &quot;»* «*•» «* ™</p>
	<p>- Men verneemt dat de Wurtenbergsche regering zal toetreden tot JamesSFazy.eoniSÖ &quot;^ ter dezer «tede de bekende Heer - De regering van Uster, alwaar de liberale predikant Vógelin is gevestigd op wiens verwijdering een 70-tal geesten,ken hebbeng™ drongen heeft aan de petitwanrwen o. a. geantwoord dat zij befer zouden handelen met hunne beroepsbezigheden waardie te betrachten ayf em°eiJen met ™^^&amp;* S.3| - Uit Friedberg meldt men de Heer Gutzk y&apos; t^etesffi^^ ***</p>
</text>
