<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOït TAN VASB MMEEFF JOWES &amp; Co. wordt van af heden gehouden op de BEERENGRACHT over het PARK, V 315. 25 Januarij 1865. (1902) PÖLDËRNIEÜWLAND OP WIERIWGEHr. De Notaris CAZAUX VAN STAPHORST, te Rotterdam, Directeur der Vereeniging tot Hypothecaire Geldschieting op het Nieuwland ten Zuidoosten van Wieringcn, herinnert hiermede dat, blijkens vroegere Advertentien, ten gevolge van den verkoop „ van bovengemelden Polder, al de nog onuitgelote OBLIGATIEN ten laste van genoemd» Vereeniging, gesproten nit de door haar in de jaren 1852 en 1856 opgenomen celden, AFLOSBAAR ZIJN GESTELD tegen I°.Febrnarij 1865. Wordende mitsdien de HOUDERS van die Obligatien nogmaals OPGEROEPEN, om, tegen overlegging en afgifte dier stukken , de aflossing daarvan te komen ontvangen ten zijnen Kantore, aan het Westnieuwland te Rotterdam, op den lsten Februarij 1865, vóór 1 ure des middags, zullende daarop na dien dag geene verdere rente worden goedgedaan. Tot voorkoming van misverstand wordt aan belanghebbenden opgemerkt, dat door Obligatien ten laste genoemde Vereeniging geene Akten van Aandeel in die Vereeniging bedoeld worden. (1847) BELANGRIJK BERIGT. Was het tot heden, zoo men algemeen geloofde, eene onmogebjke zaak, om met GOUD- of Z!LVERfeALi.ON bestikte voorwerpen, zoo als GEESTELIJKE KERKGOEDEREN, EPAULETTEN en GALLON van HH. OFFICIEREN, of andere met Goud of Zilver belegde Artikelen schoon te kunnen maken, van alle vuil en smeer te zuiveren, de vorige oorspronkelijke frissche glans als nieuw te hergeven, zonder dat de zijde of andere stoffen, waar de ornementen op gestikt of aangehecht zijn, beschadigd worden of sporen dragen van de behandeling der herstelling; thans zijn die middelen na vele jaren arbeids en onderzoek ontdekt en vermeenen wij die ontdekking niet geheel geheim te mogen houden, maar aan de menschheid ten bette te moeten geven, ten einde van algemeen nut te kunnen wezen, onderstellende dat toch zeer velen van deze gelegenheid gebrnik zullen maken, om hunne vroeger reeds afgedankte en als versleten ter zijde gelegde voorwerpen weder te kunnen herstellen en op nieuw te gebruiken. Om tot die algemeene toepassing te komen, worden SOLIEDE PERSONEN, welke over eenig Kapitaal kunnen beschikken, in alle Hool&amp;J plaatsen van Nederland GEVRAAGD, om als vertegenwoordigers, naaT verkiezing, voor eigene rekoning of in commissie hiermede werkzaam t» zijn. Nadere inlichtingen op franco aanvragen onder het motto INDUSTRIE, bij den Boekhandelaar G. D. BOM, te Amsterdam, Damrak, H 117. (1868) Voor zeer billijken prijs te Hoop: EEN KOFFIJHUIS, zuiver BILLARD en LOGEMENT, gelegen op een der beste standen van Rotterdam. Nadere Informatien met franco brieven onder het nommer 1474, aan het Advertentie-bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (1848)</p>
</text>
