<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Eene JUFVROUW, R. C, in bovengenoemd vak werkzaam, zag zich gaarne tegen I°. April VERPLAATST hier of elders. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. M., bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (1837) ATTEMTÏËr In een Magazijn van HOEDEN en PETTEN wordt een BEDIENDE gevraagd voor den verkoop en verdere werkzaamheden. Gehuwd zijnde zonder kinderen, zou hij kunnen inwonen. Adres met franco brieven Onder N&quot;. 487, bij de Boekhandelaars NOLET &amp; ZOON, te Utrecht. (1829) lemand van de P. G., ervaren in het Effectenvak, en reeds lang daarin werkzaam, met de Beurs bekend, wenscht eene dergelijke goed gevestigde ZAAK in eene der Provinciesteden over te nemen of des noods zich te associeeren. Franco Brieven onder Lett. X. X., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359, te Amsterdam. (1859) SffImTËNTOËRDÊRÏjT TE KOOP eene in goeden staat zijnde ZOLOER&amp;CBUIT, terstond te aanvaarden. Adres franco onder lett. X. X., Bureau Handelsblad. (1835) H. «£ H€siTÈR9 M.GZW., Boekhandelaar te Amsterdam, is dooi* aankoop eigenaar geworden uit het Ponds van de Heeren JOH. NOMAN &amp; ZOON, te Zaltbommel: Jonkh. B. VAN MEBLEN, de Afrigtingkunst, B°. ƒ0.75. Jonkh. B. VAN MERLEN, de Hoogere afrigtingkunst, met platen, B°. ƒ0.75. Jonkh. B. VAN MERLEN, Nieuwe afrigtingkunst, 8». ƒ 0.35. Jonkh. B. VAN MERLEN, Figuren in houtsnée van de School der Ruiters, Pelotonsschool en Afrigtingkunst. ƒ 0.35. Jonkh. B. VAN MEBLEN, Handleiding tot het gewennen van paarden. B°. ƒ 0.25. Jonkh. B. VAN MEKLEN, Bemerkingen op het reglement voorde exercitien en evolutien der Kavallerie. gr. B°. ƒ 0.60. Jonkh. B. VAN MERLEN, Handleiding voor Evolutien en Manoeuvres met de drie wapens vereenigd, opgedragen aan Z.K.H, den Prins van Oranje, met twee uitslaande platen, gr B°. ƒ2.40. Jonkh. B. VAN MERLEN, de oorzaken of redenen mijner pensionering, gr. B°, ƒ 0,,.50. Jonkh. B. VAN MERLEN, Handleiding tot de oefening met de sabel. B°. ƒ 0.25. Jonkh. B. VAN MEBLEN, Handleiding tot het afrigten van Paarden. BU.8U. ƒ 0.20, Jonkh. B. VAN MEREÉN, Handleiding voor de Rijkunst. B°. ƒ0.40. Jonkh. B. VAN MERLEN, Bemerkingen ep het nieuwe KBvallerie- Reglement en de afrigting en opleiding der Kavallerie. gr. B°. ƒ1.— Jonkh. B. VAN MERLEN, Kavallerie-Evolntien, in en met de eskadrons-kolonne, gegrond op de hedendaagsche taktiek, met figuren, roijaal B°. ƒ 1. Jonkh. B. VAN MERLEN, Antwoord op de verdediging van het nieuwe Kavallerie-Reglement, gevolgd door algemeene regelen bij de evolutien en manoeuvres in acht te nemen, royaal B°. ƒ I.— Mr. P. BOSSCHA, de Geschiedenis van Oostelijk en Noordelijk Europa, gedurende het merkwaardig tijdv. van 1687—1716, gr. B°. ƒ 3.90. J. HENRY BENNETT, Mentone, de Riviera, Korsika en Biarritz in hun klimaat beschouwd en onderzocht nopens hunne waarde als winter-verblijfplaatsen voor .zieken, met fraaije geklenrde plaat, gr. B°. ƒ 3— (1800) Tegen Mei a. e: wordt voor Twee Bejaarde Menschen met Dienstbode IN HUUR GEVRAAGD: Een KLEIN BUISJE met TUIN, bij voorkeur te Nichtevecht, het Gein of omstreken, Aanbiedingen franco, onder de Letters W. V, by de Boekhandelaars KOSTER, Leliegracht, alhier. (1900) ATTEMTIE. Voor de maanden JUNIJ en JULIJ e. k. verlangt men 3 &amp; 4 Gemeubeleerde KAMERS, met Kost en Bediening, in bet GOOILAND of omstreken van O VERVEEN en BLOEMENDAAL. Hiertoe inclinerende gelieve men, ter onderhandeling van conditien, opgave te doen met franco brieven, onder Lett. A. A. Z. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, te Amsterdam. (1870) Men Vraagt zoo spoedig mogelijk eene geschikte gelegenheid op een &apos; fatsoenlijken Stand een HUIS te Huur, om er eene TAPPERIJ en &apos; SLIJTERIJ in uit te oefenen, ook is men niet ongeneigd een goeden &apos; dergelijken; Stand over te nemen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett. S., Bureau Handelsblad. (1853)</p>
</text>
