<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. ennnDir_.f m\ï ( zkvenaar, kleef en keulen. MUUI.uI_IJIW_. &gt; NIJMEGEN, KLEEF EN KKULKN. Van Itotterdam n .ar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2.20. r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.H.V - Ngmegen naur Kloof en Keulnn . . . 8.35, 11.—, **,—, 5.45. Aaakomst te KoaleS 12.50, 2 30, 7.05, 0.55. (245601 jfeü Passage naar Java ..&apos;* &amp;Sm, wordt aangeboden rier het in dc 0.-l. Passagiersvaart gun- st.jg i-eronommecrae Eerste Klasse tAOTI&apos;AV&gt; &quot;H w. FREGATMCHIP LOUISE Clooo Tonnen), Govom.l door Kapt. U. BOWJEB. liggende te Amsterdam, en varende een geëxamineerden Doctor. Vooraien van afionderlijke Kajuiten en bijionder ruime en luchtige Hutten, bevat deze Bodem alle veretschten voor een aangenamen Overtogt. Adres: OOLGAARDT S- BRUINIK.It. (213007) MB. Lading wordt alleen aangenomen naar SOERABAYA. KÖNTr.KÏIJ__F_ NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Sloomvaart tussehen Amsterdam en KOPENHAGEN, 7 December.) GOTHENBURG, 7 „ Jalsde vaart nog vrij ie. STOCKHOLM, 7 „ ) BORDEAUX, 6 December. LISSABON, GENUA, MARSEILLE, LIVORNT), NAPELS retour via SICILIË, einde December of beoin Januarij , ija voorbehouden. Van Rotterdam naar PLYMOUTH en BRISTOL, 20 December. GIBRALTAR, PALERMO, MESSTNA, ANCONA, VENETIË en TRIEST, en bij toereikende lading ook BARI en BIiINDISI, omstreeks 15 Januarij, ijs voorbehouden. Adres voor Kopenhagen, Gothenburg en Stockholm bij B. J. VAN HENGEL; voor Bordeaux bii F. K. BOODENBEEK; voor Lissabon en de Middellandsche en Adriatische Zeeën bij BLIKMAN __ o°., JAN CORVER ek C\ VAN DEN BEY en CO., F. K. ROODENBEEK en DE GRIJS en U., Cargadoors alhier, en voor alle Havens, zoowel van hier als vau Rotterdam bij JOH. OOMS Ez. en C. en BOUTMY en C°., Cargadoors te Rotterdam. IVoor het vervoer van Passagiers en nadere informatien adressers men sich bij de Directie te Amsterdam en te Botte-dsm. Amsi___)_j_, December 1866, 1)L |&gt;IltfcCTlfc. (_3136) Alle degenen die iets te goede zijn van of verschuldigd aan den Boedel van wijle den Heer at. PANDERMAAT, in leven Scheepsagente-aHßpond hebbende en den 24 len October WO overleden to I-i.uv • llebler, worden verzocht daarvan vóór of op iv I._ of betaling te doen ten Kantoro van den Heer W. J. HIDDE l&apos;.i&apos;K , Notaris, ter standplaatse Nieuwediep, gemeente Helder. (28074) Uil&apos;IC.\TlE. De Eerste Veriiicatie der schuldvorderingen iv het Faillissement van 11. J. POSTUUM US, Koopman in Tabak, Snuif en Sigaren te Tiel, is door den Hoer Regter-Commissaris bepaald op Woensdag, den 12den December 1800, des voormiddags ten 1 ure, in het gewoon Audiëntie-Locaal der Regtbank te Tiel. Alle bekende en onbekende sehuldeischers in dat Faillissement, worden bij deze opgeroepen, om op gemelden dag, uur en plaats te verschijnen tot veriiicatie hunner vorderingen. De Curator, Mr. N. T. J. VAN EVERDINGEN, i_i^(&lt;______Ij_j_^_lii__I^__|__ Procureur. . BELANGRIJKE VERKOOP VAN eikek mm- m wmmmi De Notaris LLNSSKN, residerende te Echt, zal, ten verzoeke van den WelEd. Gestr. Heer Mr. GERADTS, Honorair Voorzitter der lie;,.bank van Hasselt, Rentenier, wonende op den Huize Aaiwinkel onder Posterholt, op Dingsdag, den 18deii December 1800, &apos;s morgens ten 10 ure , in de gemeente St. Odilionberg bij Roermond, in het openbaar mot eredict, mits borgstelling, Verkoopen: Eene groote hoeveelheid bijzonder Zwaro en Hoogstanimigc EIKEN-, BEUKEN en DENNEN BOOMEN, staande te wassen in den Munriiksbosch, ouder dc gemeente St. Ödilienbcrg bij Roermond, op 3,4 uur al&apos;stends van den Rijksspoorweg eu de rivier de Maas. Dc EIKEN en BEUKEN hebben eenen omtrek van 3a4Ned. ellen en cene lengte vau 18 a 20 cllch en zijn dienstig tot Molenassen, Scheepsbouw. Balken en allerhande Timmerhout. De DENNEN&apos; hebben eenen omtrek van 2 N&gt; d. ellen en eene lengte van 20 ellen; zijn geschikt tot Heipalen, Balken, Planken, enz. Liefhebb.&apos;is zullen op gemelden 18den December bij aankomst van den Isten trein van Maastricht, aan het statiou van Maustricht- Linne en bij BanlTomst van den 2den trein van Vcnlo, aau het station te Roermond , iemaud aantreffen , dio hen naar de plaat? des Verkoops z;;l begeleiden. (28093) Jln het laatst der maand Januarn a. s., tijd en l plaats nader te bepalen, zal publiek ten verkoop s* worden aangeboden: v;x a. .Ll, beziultt «ABiJOOTSCMII» :nst. .dam, groot 139 Tonnen, in 1800 nieuw naar Zee gegaan, niet deszelfs Completen INVENTARIS. (28088) li. Ken rEIKO-i&apos;IMII.TR-It. Informatien ziin te bekomen bij de Heeren IIAGENZIEKER &amp; C., Cargadoors le Amsterdam en bij G. A. ADDENS, te Wiusehoterzijl. J.B.J.T. I.&apos;AiTAIMi, W.N. VIS, N.SMIT en W.F. STARK 1L.., Makelaars, zullen op MAANDAG 14 DECEMBER 1 _«_6, des avonds na zes ure, in d o Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, verkoopen : Een hecht, sterk en w.ldoortimmcrd, geed gesitueerd HUIS cri ERVE, met apart verhuurd wordende Eovenwouing, op dfen hoek van de Heerongraeht en Dergstraat, RE 31. ZIJNDE BEIDE WONINGEN&apos; VAN DUIN WATER VOORZIEN. Bovengemeld perceel is te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsook op den Verkoopdag, van 1 &quot;tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom eu Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liegen ten Kantore van den Notaris J. G. TOUW, Keizersgracht bij dc Brouwersgracht, (28028) OPENBARE VERKOOPING^ te ZAANDAM, in het Logement »het Wapen van Amsterdam&quot;, op Dingsdag 11 December 1866 en den volgenden dag, telkens dcc voormiddags ten 9 ure, ten overstaan van den Notaris JACOB DOZV aldaar, van diverse GOLDEN EN ZILVEREN WERKEN&apos;, benevens een&apos; fraaijen en goed geconserveerden INBOEDEL; alles nagelaten door den Wei-Eerwaarden Heer J. 11. DE WAUEIi, 11. C. Priester en Pastoor, mede aldaar gewoond hebbende, en onlangs overleden. Notiticn van het te verkoopene zijn op franco aanvrage to bekomen ten Kantore van, den voornoemden Notaris DOZY, en de goederen twee dagen vóór den verkoopdag voor cen ieder te zien. (-8114) OPENBAREVERKOOPING VAN KUST HOOIIiAM». M. ZIJNEN DE GEER, Notaris te Berlicum, zal voor zijno principalen publiek verkoopen: order do GcrfiCfntfl ROSMALEN in l*E HOEVEN, 16 bunders 53 roeden 80 ellen Best HOOILAND, bijzonder geschikt voor de Vlas teelt, kakastraal bekend sectie B, n&quot;. 556, 545, 5.9, 571, 572, 573, 574, 575 en 576. Verpacht in 1866 om te hooijen voor . 1393. Breeder bij gedrukte billetten in 9 koopen omschreven. Te aanv arden terstond na de betaling. _¦_*_. __lk Do Verkooping zal plaats hebben te Bcrlicnm , in het dorp, ten herberge van M. A. WOLLDERT, provisioneel op Maandag 17 December J 800!, eu linaal op Maandag 31 December 1866, telkens des namiddags precies ten 5 ure. Nader onderrigt te bekomen bij den Notaris on bij den Opzigte J. W. VAN IIOOFF, te Rosmalen op de Kruisstraat. (38091) win nmm vuk umm za&quot;, op nader te bepalen tijd. publiek ton Verkoop worden aangeboden ¦one aanzienlijke BElil&apos;IZI.\G. voorzien van onderscheidene VERTREKKEN, firoote I&apos;OVENZAAL, met SCnUUR, STALLING en groote DOORRID, benevens daarachtci gelegen GROOTE TUIN, zijnde een NERINGRIJK LOGEMENT, sedert iaren het GEMEENTEHUIS, staande en gelegen aan vier wo.en, op het aangenaamste van het Dorp, te zamen groot 16Roeden eu 26 Ellen. 2 Bunders, 28 Rooden en 20 Ellen LAND, alles gelegen te Noordbroek, eigen. Inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. Mr. E. 11. STHEEMAN, (28087) Notaris. Een JONG MENSCH, bekend met do Spaansche, Fransche&apos; Engelsche, en Hoogduitsche telen, eene goede en vlugge hand schrijvende en met adininistratio bekend, heeft zijne AVONDUREN ter beschikking, Reflecterenden gelieven «ich te adresseren met franco brieven onder lett. A. Jl. D. G. bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (28030) VOOR VIRIöO. BEN m MXGfIEnDWDE.. AMOR en HYMEN, Ondekte Geheimen enz., door Dr. Ed. Winkler Prijs ƒ 0.90. — DE GKIIKIMEN VAN HET SERAIL EN VAN DE HAREMS, door Olympia Audouard, 255 blz., gr. 8&quot;., met keurig vignet, ƒ 1.25.— HUISiIOEKJE voor Verloofden en Pasgehuwden, f O.&apos;fiO. — LUCINA, Raadgovingen, f 0.40. Dr. Bousquet, Natuurkundige Beschouwing van het HUWELIJK, ƒ 0.90. — Debay, SCHOONHEIDSLEER voor Mannen en Vrouwen, ƒ 0.60. — VRIENDSCHAP en LIEFDE, Verzameling van Albuniversjes en tenbeids-Gedichtjes, f 0.25. - KOMISCHE EN ERNSTIGE VOORDRAGTEN, 2 stuks, .. 0.15. — Bij den Boekhandelaar G. D. BOM, to Amsterdam, Damrak H 117. HV B.nteUing.n en „&apos;ostwiss»!. franco. (28085)</p>
</text>
