<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; .AKRIJGSMAN. W. N. VIS, H. MOLEMANS, M.S.MACHIELSE, l T. VAN DER VEGT, J. P. H. HENDRIK en F. A. VAN OS, zullen op Maandag, 24 December 1866, deg avonds ten Am het Locaal de tsraike Grond, in de Nes, ten overstaan van 2a «otaris JACs. DE MAN, in Veiling brengen : Het hechte, sterke, S weldoortimmerde KOOPMANS-WINKELUIÜS. AEU.(^&quot;•lllilS en EHVEN, staande en gelegen op de Regulietsbree.id&apos;. biJ do Schapensteeg, X 63, groot 1 Roede, 16 Ellen. Wijders , v aiJ Perceel zoodanig ingerigt en van alle zoodanige Gemakken &apos; de« i. D&apos; als door cle daarop gading hebbende kan worden bezigtigd , J° Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, alsmede op den Ver, j^fê*. mits vertoonende een Toegangbillet door een der bovengè, Vb&apos;J6 Makelaars ouderteekend. De bewijzen van Eigendom en de , td; conditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kanis _ .-. deu Notaris JACs. DE MAN, op den Kloveniersburgwal, &quot;&quot;&quot; -e fiaamgracht. C-81I5) ._.*_* die iots t*3 vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan r,,,, boedel en de Nalatenschap van wijlen den Heer HENRICUS kbf ICCJS SCHINKEN HOOM, in leven Hoedenmaker, gewoond eo-tiende albier op den Nieuwendgk en hoek vau de Nieuwstraat l 5 &apos;j&apos;i onlaugs aldaar overleden, worden verzocht&apos; daarvan vó.&apos;ir v Uecember e. k. Schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den -__^MC. VAN OLST J»., alhier. (28034) lets nieuws! SIGAREN-PIJPJES HET ToÖ\lHliÖToG_&lt;«_, (en gros, lij A. JACOBS, N. Z. Voorburgwal. (28027) faf Isten December I8«6 in de Zuiderzee dwars van HAKÜI&apos;.RV. IJK C niASTUOL&apos;T, zijnde een MAIN-tiUEEN, die het Hout oj&apos;-gt0j&apos;-gt brengt of aanwijzing daarvan kan doen waar hetzelve gestrand I &quot;Pgevischt is, zal cene belooning genieten van C. K. TEN DAM , »_J28044) Matenmaker te Kampen. _^^ STEDELIJK SCHEIKüNsSicTUBOEATÖRmW. ] y.J&apos;^gens den invallenden St. Nioola.s»avond wordt de voortzetting _r_J2n CURSUS over THEORETISCHE SCHEI KUNDE E&apos;ITC.E--jJjJ*D tot VtOENSOAO 11 DECEMBEK des Avonds teu j Vot. Heeren Inteekenareu op mijue vroeger gedeponeerde Lijnteq r. Cl KSI S over INDIISTRIELE SCHEIKiENDE, .t t Terzocbt kennis te nemen van een aan hen gerigt Schrijvrn, ta&apos;^r lezing ligt bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pij¦^arkt, E 513. J. W. «t&apos;NNINC. (26026) [3°-* vraagt ep een TABAKSMAKELAARS KANTOOR lEMAND, &apos;5 en &apos;8 Jaren ond&gt; &apos;n staat Pakken te dragen en met de 4&gt;Ll, r olu te gaan. Adres franco, Letter C. C., Bureau Han- . i^_ PAS VERSCHENEN: M\ .ERVEN EN STRIJDEN. LOSSE BLADEN UIT HET LEVENSBOEK VAM ? A. «akon VON SELD. fien deel gr. 8° Prijs f 2.60. Uitgave van G. T. N. SURINGAR, te Leeuwaruen. (27403) _?S&quot;ÜanToorboiïis *&lt;!_Ü^nDanJl]lT ÜE BEROEMDE EABRIEK VAN W. LAMBERTS te Gkdbach. t .vLÏSCIIE «&quot;«PïKEKKfiïEIiEN , POTLOODEN, INKT, Pc EIOPPES per 1000/ 1.80. NOTA&apos;S en QEITANTIEN *^i°gP/1.50. VISITEKAARTJES per 100 /1.50. (25651) \y* «. OENTEN, te Amsterdam, dclitecrt met succefc: «ANTING, Geneziüg der zwaarlijvigheid. Open briel D^&quot; het publiek. Prijs /*0.60. I* •¦ BOYER, Genezing der longtering, rn cle niiddejj Ctl om deze ziekte te voorkom&apos;-n. Prijs ƒ0.60. I* A. ERLENMEYER, De Zielsziekten en hare aanvan- Ö^Hjke behandeling. Prijs fO. 90. &apos; &quot;H. KROON,- Het vermogen van zelfbelieersching. etl middel om krankzinnigheid te voorkomen of ïn bek a,&apos;&apos;g te houden. Prijs ƒ 1.40. J^ E. STEGLE, Behai deling en genezing van Keel- en Prijs/O. 70. (j.2806)</p>
</text>
