<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE GENEESKUNDIGE CHOLERA-DIENST TE AMSTERDAM.</title>
	<p>De verschillende maatregelen door sommige gemeentebesturen bij het heersenen der ïongsto cholera-epidemie genomen, de belooningen of vergeldingen aan de geneeskundigen toegekend, de verrigtingen der cholora-comuussien en talrijke andere feiten op de ziekte betrekking hebbende, ziju ook buiten de geneeskundige tijdschriften, in de politieke dagbladen vnn ons v. derlainj vermeld. De uitetrten.e maat. e- gelen echter door het bestuur der hoofdstad in dit opzigt getroflen, Bchijfien, hoewel ln talrgke publicatien ontwikkeld, bij eene mogelijke overwintering der epidemie niet die bekendheid verkregen te hebben, welke zij, al was het slechts om een voorbeeld voor andere groote gemeenten te stellen, in volle mate verdienden. Eene korte vermelding vau hetgeen te Amsterdam geschied ls, kan misschien voor het Vervolg der goede zaak bevorderlijk zijn. In de stad waren er gedurende het heerschen der epidemie, welke onze gemeente van bet eindo van Mei tot medio November bezocht en 1155 slagtoffere (703 volwassenen en 452 kinderen) eischte, van 3 Julij tot 3 October vijf cholera-bureauï dag en nacht geopend. Een cijfer van 20 geneesheeren (18 stadsgeneeshceren en 2 buitengewone) was over ie verschillende bureaux verdeeld. Eén uur in den voormiddag, twee nre»in den namiddag en om de.. dagen een nacht, was aan ieder hunner als diensttijd toegewezen. Alleen tussehen S en 9 ure des ochtends, een tijdstip (het spreekuur), waarop iedere geneesheer gewoonlijk te huis is en dus de hulp door de geheele stad verspreid, nog beter te verkrggen was dau aan de localen, waren de cholora-biireaui onbezet. Een behoorlijk comfort, waarop ieder fatsoenlijk man aanspraak mag maken, word aan elk bureau, gevonden. Bij verren afsi.Ttid of ongunstig weder bleef voor ieder locaal een rijtuig .«schikbaar. Hetgewohe honorarium der stads&quot;?n-eebecren (f 400 per jaaf) bleef bestaan, terw\jl zoo wel aan deze als aan de buitengewone geneeshe»&apos;. en, zoo lang de bureaui geopend bleven , eene . emuneratie van f 5 per dag werd toegekend. Het stedelijk bestuur vond het billijk, om vermeerderde diensten met een vermeerderd honorarium te vergelden. leder geneesheer was hierover tevreden en het gebeurde ten minste te Amsterdam niet, dat de medici, uit verlegenheid of onhandigheid van den bclooner niet onbruikbare, onbeduidende, ja somtijds kwetsende belooningen begroet of liever afgescheept werden. Aan het einde der epidemie werd aan ieder der cholera-doctoren nog bovendien door den E. A. Heer burgemeester eén danksebrijven gerigt. leder cholera-patient kon sans forme de proces, dat is zonder papieren, documenten, stukken of belemmeringen van bureaucratie, op elk uur Van dag of nacht kosteloos , naar het daarvoor ingerigte cholera-hospitaal vervoerd worden. De geneeskundige dienst was aldaar, aan twee afzonderlijk daartoe benoemde geneesheeren (zij behandelden 362 patiënten), opgedragen. Dc harmonische zamenwerking der polïele met alle andere autoriteiten, Wier werkkring zich tet de epidemie uitstrekte, was voortreffelijk. Zij verriglte onschatbare diensten. De desinfectie, het opsporen van ziektegevallen, het vervoer naar liet hospitaal en wat die* meer zij. werd dom&apos; haar met cene onbekende vlijt uitgevoerd. Het niogehjke gevaar, waaraan de geneesheeren zich blootstelden, werd door dc policieagöiiten, evenmin als door ons geschroomd. Hun vertoeven in dc cholcravertrekkefl, hetzg om het vervoer naar het hospitaal te bevorderen, hetzg om goeden raad Uit te deelen. of om den lgder bij het vervoer te begeleiden, was dikwijls , ook ondanks het herhaald bezoek door den medicus aan ecu en den zelfden lijder gebragt, langduriger dan het onze. Eene cholera-Cdinniissie, uit achtbare mannen zamengesteld, voorzag in de eerste behoeften der betrekkingen vau de door dc ziekte aangetasten of gestorvenen, üoör dc Welwillendheid der ingezetenen gesteund, wa. zij der openbare hygiëne in menig opzigt bevorderlijk en werden do omstandigheden, Waaronder de epidemie zich hier en daar vertoonde, door haar persoonlijk onderzocht, gewijzigd en zoo mogelijk verbeterd. Voor de bespoedigde begraving der cholcralrjken werden passende maatregelen getroffen. In sommige gevallen werd op verzoek, het vervoer der lijken naar de kerkhoven kosteloos van wego het gasthuis vetrigt. Het stedelijk bestuur door den raad van den gedelegeerde voor de stedelijke geneeskundige dienst, door het bestuur der gasthuizen , door «Je policie en door de cholera-commis. ie ingelicht, betrad een goeden en loyalen weg en heeft «en voorbeeld gesteld, dat door elk gemeentebestuur in casti mag gevolgd worden. Eene grootere ruimte kon voor de behandeling van dit onderwerp in dit blad niet gegund worden. De ondergeteekende bedankt de redactie voorde welwillendheid, waarmede zij het hier geschrevene plaatste. December 1866. Dn. J. G. M. HANLO.</p>
</text>
