<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) | NEW-YORK, 3 Dec. (des Avonds). Goud agio 41%; Wissel op Londen in goud 109% ; 6 pCt. Amerika 1882 .103% ; Dlinois 118% ; Eriespoorw eg 72% j Katoen middling 34. , BRUSSEL, 4 Dec. In de Kamer van Vertegenwoordiging heeft heden eene langdurige discussie plaats gehad over het interim van het departement vau oorlog en het gemis aan begrooting van dat departement. Eene motie, waarbij het spoedige indienen van die begroeting werd verlangd, is verworpen met 29 tegen 38 stemmen. LONDEN, 4 Dcc- Suiker zeer vast. — Koffij iets lager. — Thee in veiling flaauw. — Talk in loco 44; Oct.—Dec. 45.6. — Koper 5 sh. lager. LIVERPOOL, 4 Dec. Katoen flaauw. Afgedaan 8000 balen. i LONDEN, 4 Dec. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolid. 88%; 5 pCt. Braz. 1865 69; 1 pCt. Ecuador ; ÖpCt. Grieken —; Dito Coup. ; 3 pCt. Mei. 18&apos;/_; Dito 1864 — ; Afg. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. — ; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 431/4; 3 pCt. Dito 1856/63 — \ 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 — ; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 - ; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Dito Amort. 197/ g; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 32%; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 ; fi pCt. Dito 1864 27; U/s pCt. Dito —; 2&apos;/s pCt. Nederl. Cert. 541/3; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 70%; Obl. 7 pCt. Iliinois —; Acticulliinois7o%;B pOt. Deb. Atl. Hr Or. West. Spw. (£ 100) 56 a —; 5 pCt. Itaüe —, Nieuwe Russ. Leening 1% pCt. premie. Wissel: Petersb. 3/m. 31; Parijs 3/m. 25.40;&apos;iHamburg 13.088/4; Amst. n.19. WEENEN, 4 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 57.70; 5 pCt. Nat 66 30-,spCt,MetZilv. 1864 74.75; Aand. 1854 75.—; Dito 1858 129.25; Dito 1860 80.30, Dito 1864 72.25; Cred. Anst. 151.10; Obl. Leiiib. Czern. Spoorw. 185.25; Bank-Act. 710.—; Staats-Spoorw. Aand. 205.30; Dito Noorder-Spoorweg 152.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg2o2.—. — Wissel Londen 129.—; Hamb. 96.—;Parys 51.10; Eng. Oost. Bank 81.50. PARIJS, 4 Dec. 3 pCt. Rente opening 69.65; 3 pCt. Dito slotk. 69.65-, 4Vs pCt. Dito —; Cred. Mob. 582; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. ; Dito Franseh-Oost. Spw. 407; Cred. Mob. Espagnol 317; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Ngv. — ; A.nd. Tunis ; Mes.. Obl. Gest. 146; 3pCt. Sp.Binn. 32; 2% pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 56.40; 5 p».t. Turk. Alg. 8. 33.05; 6 pCt. Amerika 1882 801/4. Wissel: Petersburg 3/m. 327; Londen kort 25.15; Amst. kort 211 ; Hamburg 186.4. MADRID, 3 Dec. 3pCt. Binnenl. 34.—; 2% pCt 30.10. BRUSSEL, 4 Dec. 5 pCt. Met. 45%. 6 pCt. Amerik. 1882 731/4; 21/3 pCt. Belgen 56.10. ANTWERPEN, 4 Dec. 5 pCt. Met.457/B;6pCt. Amerik. 1882747/8. fgmf&quot; Bovenstaande Telegrammen _ij:i reeds ia een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. KONSTANTINOPEL , _# Nov. De jongste particuliere berigten ! uit Candia melden , dat de, keizerlijke troepen eene nederlaag heb- j beu geleden. Er wor Jen nieuwe versterkingen gezonden. Er hebben zicli geene nieuwe gevallen vau cholera voorgedaan. NEW-YORK, 4 Dec. (des Avonds). Goud agio 41, Wissolkoers op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 108%; Iliinois 118%; Erie-spoorweg 72%; Katoen middling 34. PETERSBURG, 4 Dec. De staats-secretaris Zliontie, het hoofd der keizerlgke kanselarij voor de Pooische aangelegenheden, is door eine beroerte getroffen , maar men heeft hoop op herstel. PESTH, 4 Dec. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden lueft Kallay ontkend, dat gemeenschappelijke belangen Zuidelijk Tyrol iir,ar Italië, Gallieie naar een vroeg of laat hersteld Polen en de Erflanden naar Duitschland doen overhellen. BERLIJN , 4 Dec. De Norddeutsche Zeitung berigt, dat bij de eenstemmige verklaring der Noorddnitsche Bondsregeringen op de uitnoodiging tet eene conferentie skchts Darmstadta.literblijtt, hetwelk over het geheel, ook afgezien van deu invoer der vrijwilligersJienst, het minst geneigd schijnt om mede te werken tot de wènschclijko voorbereiding van andere inrigtingen, die aan de Noorddnitsche eenheid bevorderl.k zijn. De Nonldeuisrhe Zeitung merkt op, dat de gezondheid van graat Bismarck gunstig is. Zij verneemt, dat hij weder zgne ambtsbesig- j heden in baar gelieelen omvang waarneemt. BRUSSEL, 4 Dec. België heeft aau de voornaamste mogendheden ! bet voorstel gedaan dat zij ingenieurs zullen benoemen als scheids- &apos; mannen ln het conflict betreff;nde de afdamming der Schelde, doch Ne&apos;terland bei ft geweigerd hiermede genoegen te nemen. (Amst. Ci.) LONDEN, 5 Dec. Id St, Jaui.s Hall is cene vergadering gehouden, ouder vooratting van den lle. r George Potter. De HH. liright, Mason, Joues en eenigo andere leden van liet parlement li.bbeii 1 voeringen gehouden, ler gunste van de hervormingen vau net kiesstelsel. DU l. LIN, 5 Dec. Gisteren zijn 7 personen iv verzekerde bewaring genomen, op grond, dat men reden had hen te beschouwen als dus genaamde neadcentres der Fenians of chefs der bekende saiien» zweerders. BERLIJN, 5 Dec. De Spener. Zeitung verneemt, dat de voormalige Koning tan fianeter. ten gevolge van ie bemiddeling tan Engeland, ten aanzien van het ontheffen der Hanoversche officieren van hnn eed, eindelijk heeft toegegeven. PARIJS, 5 Deo. De opstand op Candia is geëindigd, maar avanturiers van allerlei natiën, gedeeltelijk in het koningrijk Griekenland , gedeeltelijk onder de voormalige benden van Garibaldi aange»-worven, hebben op Candia nieuwe elementen van gisting aangebragt. Die avonturiers hebben zich gevestigd in het bergachtige gedeelte des eiland» en voeren den guerillaoorlog. Men hoopt, dat die vreemde benden veldra zullen afzien van een strijd, waarvan de uitkomst niet twijfelachtig is. Men hoopt ook, dat de Turksche overheden hij het stelsel van matiging zullen volharden, hetwelk zg tot dus ver getrouw hebben gevolgd. . In onze oorlogshatens zijn bevelen gegeven, om alles in gereedheid te brengen voor den terugkeer der troepen uit Mexico. Sedert de aankomst der Seine zijn geene) berigten ontvangen, welke geloof Verdienen. Keizer Maiimiliaan bevond zich den isten Nov. te Orizaba en had niete gedaan, hetwelk kon doen voorzien wat zijne latere besluiten zouden zijn. FLORENCE, 5 Dec. Om redenen van gezondheid, heeft de Heer Vegezzi geweigerd de hem aangeboden zendteg naar Rome te aanvaarden. De regering heeft haar thans opgedragen aan een der leden van den raad van state, aan wien de Heer Murizio een regtsgeleerde, is toegevoegd. PETERSBURG, 4 Dec. Talk geboden 50 Rs, per Aug. BERLIJN, 4 Dec. Rogge: Najaar 56i/4; Voorjaar 037/ g; Raapolu Najaar 12&apos;/j; Voorjaar 128/8. LONDEN, 5 Dec. 3 pCt, Consols 881/. a ,g ; 3 pCt. Mei. 18 .3 a 3/4; 3 pCt. Dito 1864 — a - ; 7 pCt. Venez. a ; 6 pCt. Dito —; -; 4.4 pCt. Afgest. Gren. —a —; U/s pCt. Dito 6V3 a 7; 2 pCt. Nienwe Dito —a—, 1 pCt. Ecuador a ; Iliinois Spoorweg-Aandeelen 77 a 1/4; 5 pCt. Griek. 13&apos;/. a 14; spCt. Binnl. Turken 1863 321/é a Va; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 701/;. 3 »/«; 3 pOt. Buitenl. Spanje —a —; 2.g pCt. Dito a &apos;, Amort. 197/ a a 20Vs; Coup. Bew. 13% a%; 5 pCt. Italië —a —; Nieuwe Russische Leening iVs pCt. premie; Dehentures — a —. PETERSBURG. 4 Dec. (Slotkoersen). Wissel Londen 3/m.32 ,ie; Hamburg 3/m. 28.8; Amst. 158&apos;/.; Parijs 336; Loten 1864 112»/. dito IB6_ 104%? Imperialen —; Nieuwe Russen —. BWEENEN, 5 Dec. Oostenr. Credit-Actien 151.20. — Wissel op Londen 3,m. 129. . BERLIJN, 4 Dec. (Slotkoersen.) s&apos;pCt. Met. 447/8;5 pCt. Nat. 51»/4&apos; Oostenr. Aand. 1860 82%; BpCt. Italië 54; Lombard. Sharcs 1048/4; 5 pCt. Eng. Russen 85; 5 pCt. Dito 1802 85% ; 4i/_ pCt. Pruisen 98%; 6 pOt. Amer. 1882 75%; Holl. Spoorw. Act. 105. Wissel: Londen 3/m. 6.218/4; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 15li/8; Amst. 2/m. 1427/»; Weenen 2/m. 77%; Petersb. 3/m. 873/«. BERLIJN, 5 Dec. 5 pCt.Met.44% ; DitoNat.Sl%;6pCt. Ainerik 1882 75i/9; Italië —. FRANKFORT, 4 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dite Nation. 5 pCt. 50%; Oostenr. Aand. 1860 63; Dito 1864 661/*; 5 pOt, Met. 1859 59.8-, «i pCt Amerik. 1882 75V. — Wissel Londen _./_, 119; Weenen k./z. 91%. FRANKFORT, 5 Dec. 5 pCt. Nat.soVs a—; Oostr. Bank-Act. 650} Dito Aand. 1858 van 100 fl. 118%; Dito Aand. 1860 500 fl. 627&apos; g; Dito 1864 van 100 fl. 66%; 6 pCt Amerika 1882 75._. — Wissel Weenen 91 ,8; Amst. 1008/4. HAMBURG, 4 Dec. 8 pCt. Russ. 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 62; ö pCt.Amerika 1882 «381/. — Wissel: Londen 13.04V5; Amst. 35.68; Parijs 1*9%. Disconto—. PARIJS, 5 Dec. Fransche 3pCt. 69.67%; Credit-Mob. nieuwe 582; Frans. Oostenr. Spoorw. 407; Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 317/8 ; 21/9 pCt Dito 31 s/g; 5 pOt. Italië 56.30; Turken33.os Meiic. Loten - ; 6 pCt. Amerika 1882 SOS/8. TEXEL, 5 Dec. Binnen: Genii, Carr, Mauritius, met de lading van het aldaar afgekeurde schip Jan Daniël, kapt. H. v. IJzendoorn, v. Bat.</p>
</text>
