<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i &apos; 2 cC- -onSs,;e berigten omtrent den gezondlKids-Sr i^f yan do Keizerin van Mexico luiden nog steeds ongunstig. «t zich nog geen spoor van beterschap voorgedaan. jtegL *ail Prins Metternich, Oostenrijksch gezant te Parijs, is last i_W_? 01&quot; c&apos;° *ransc,1&apos;c regering zeer nadrukkelijk er op aan te fet v« f&apos; &lt;&apos;*t Oostenrijksch-Mexicaansche corps vrijwilligers, brj «Vclio &quot;&quot;.k der l*&apos;raliSC,ljc troepen uit Meiico, in allen deele dezelfde _. V*&apos;uing genieten zal als die troepen zelven. ¦&quot;&quot;&quot;•ösob k,fi&quot;eraal graaf Thun, gewezon kommandant van hot M&lt; xi*ekotn cori)3 vrijwilligers, is den 26ste 1 November te Brest aan_. ,?n&apos; en wordt dezer dagen hier verwacht. *.cenif Ir&apos;éster Zeitung meldt, dat graaf de Bombelles den Isten T°or v •*&quot; Tan Miramare naar Gibraltar is vertrokken met brieven ? Maximiliaan. -l«.r n \ &gt;raag wordt gemeld, dat do redacteur van de Polifik, de B*der ? &apos; van l,e l*&quot;&apos;&apos;c&apos;e l&gt;eTel heeft ontvangen om de redactie toitshoi leK«&quot;en- De reden hiervan is, dat bet olad wegenß majes¦&quot;¦eieedi^ing Wordt vervolgd.</p>
	<p>BERLIJN, i Dec. (des Ochtends). De Koning heeft heden den minister van oorlog, generaal von Roon, die gisteren avond hier is teruggekeerd, ten gehoore ontvangen. — De Kroonprins van Denemarken zal uiterlgk Donderdag hier aank0&apos;üen en twee dagen te dezer stede verteeven. — Men zegt, dat de onder-secretaris van staat bij het ministerie van Justitie, de Heer Muller, op pensioen is gesteld. — De procureur-generaal Adelung heeft bij het hoog geregtshof geappelleerd van het vonnis in zake den Heer Twesten, waarbg deze werd vrijgesproken; hg rekwireert veroordeeling van dien heer tot twee jaren gevangenisstraf. -j. Gisteren ls een hoog geachte veteraan van het leger, de generaal der infanterio von _&gt;fuel, in 88jari„en ouderdom ontslapen. In 1815 was hg kolonel-commandant Van Pargs. in 1840 werd hg derwaarts als gênant gezendeu, om aan Lodowijk Philips de troonsbestijging van Fnedrich Wilhelm IV bekend te maken, ln 1847 werd lig gouverneur van Berlijn, den 7den Sept. 1848 minister-president. Hg was ridder der orde van den zwarten adelaar. Hij heeft in 1817 te lierlgn de eerste militaire zw.emschool opgerigt, Welke zijn naam Voert. Sedert 1848 had hg het openbare leven verlaten. — De Saksische eerste kamer heeft heden de rijkskieswet onveranderd aangenomen. In de Kamer van Afgevaardigden is een voorstel ingediend om de regering te magtigen de schade aan partlcu» lieren en gemeenten door den oorlog veroorzaakt, te vergoeden door 4 pCts. staats-obligatien. — Omtrent de wijze, waarop in den toekomstigen Bondsraad tal worden gestemd, deelt men mede, dat het vereischte van eenstemmigheid uitgesloten is Voor wijzigingen der grondwet zal eene meerderheid van tweo derden noodzakelijk zijn.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Dec. (Part. Corr.) Naar men verneemt zijn de leden der sub-c .ommissieti, die met de invéhtaris.ri.ng en schatting van den roerenden eigendom in de voormalige bondsvestingen zullen worden belast, nog niet alle hier aangekomen. ••Pe_&apos;Jriii)S&apos;-clle eu ttidensohe leden zgn reeds hier, maar de Oostenrgksche, Beijersche leden en die der andere staten worden nog verwacht. Naar luid vaii haudelsbrieveii uit Triest ziet ïiien eene verhooging van het invoerregt op suiker in Italië te gemoet; die verhooging zal reeds met 1 Januaïg 15G7 iv werking komen. Volgens een berigt^ dat allezins bevestiging vereischt, worden voor rekening van een Fransch souverein huis in Hongarije aanzienlijke goedelen gekocht en wel ten bedrage van vier millioen guldens. Het Fransche huis Mallet fieres is met die taak belast. Ook in Zuid- Duitsehe staten hebbeu voor hetzelfde souvereinii huis eenigen tyd geleden aan_iculijke aankoopen van goederen plaats gehad. Er is nog niets uitgelekt omtrent de fedenen, die de Fransche regering bewogen hebben, om bet gemeenschappelijke voorstel van Zwitserland en Italië voor eene verbetering vau de middelen van verkeer tussehen de drie landen, af te Wijzen, De «ewenschte verbeteriug is ook m het belang Van den Franseiien handel. Later zal men welligt te Jr*args nog van gedachten veranderen, wanneer de Fransche handel zelf zoodauigen wensch uitdrukt. Men zegt, dat de handelsstaiid van Lyon het initiatief zal nemen. Te Ljon Wordt reeds sedert lang luide geklaagd over de gebrekkige gemeenschap mcl Genève en Italië. Uitdo voorstellen van den bondsraad, betrellende de verandering der wapening van het Zwitsersche leger, biijkt dat alleen het staande leger iv ch &gt;v _rve met de Wlnchaste. geweren zullen worden gewapend, maar niet de landweer. De k__tcii der eerste aanschaffing betaalt het eedgenootschap. Vau de totale kosten der hervorming van de wapening (131/* millioen fres.), dragen het eedgenootschap ,&apos;, en de kanton» &apos;/,. Voor de invoering der geheele hervorming is een tgdperk van twee jaren vastgesteld. Dc Fabricatie der geweren zal, zooveel immer mogelgk ,in Zwitserland geschieden. Do landweer zal gewapend worden met de naar het Milbank stelsel te veranderen in voorraad zijnde Prelaz-Burnaud-geweren.</p>
</text>
