<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>meisjes gevraagd* „ Er worden TlEltf MEISJES beneden de 14 Jaren gevraagd, f? eene FABRIEK vaa ZINDELIJKE.! AARD , met voornitzigt.&quot;J, goede Voordcelen. Adres met franco Brieven onder Letters: J- Bureau Handelsblad. , ,(28J3_ iPOJER! Er wordt ten spoedigste gevraagd eene JUFVROUW, me*!. Vak van Garen en Bind bekend zijnde en eenigo kennis vallJ!,_ nnfaeturen. Adres franco, onder het motto SPOED, bij den &amp;* handelaar W. DE VAS , Nes, A 25. (?®!___-&apos; MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DICH TIHMIIRST. Afdeeling AM»ilKHtt.*rt. ,i Afdeelings-Muziekfeest op Di n gsdag 11 December 18» &apos; des avonds ten zeven ure, in het PARK, waarop met medewerking van Mevr. S. OFFERMANS VAN HOVE, H o f k a m e r z a n g ol&apos; van H. M. de Koningin der Nederlanden uit &apos;s Hage, en Mej. Fn. SCHRECK, uit Bonn, ._, en onder leiding vau den Heer JOH. J. 11. VERHULST&apos; ten gelioore zullen worden gebiagt: _HSS__ in C (Drei Hymnen), van BeethoTE*&quot;» en i.iti.__;;\i..» TO€HTt. ft. Van NIBLB Gad^ leder Lid der Maatschappij heeft met ééne DAME vrijen töegjj op vertoon van Diploma, terwijl voor meer Dames a f 1, &lt;•*&quot;¦,,, Vreemdelingen a ƒ2. Introductiekaurten zijn verkrijgbaar bij,. Heeren THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN; bg de la»&quot;&quot; zijn tevens Tekstboekjes to bekomen. . J De toegang tot do algemeene Repetitie, te houden io Park, op Maandag 10 December, zal uitsluitend aan de Ledcn^ Maatschappij (zonder Dames) op vertoon van hun Diploma» leend worden; . J Tot Verkrijging van het Lidmaatschap vervoege men -icLJ 10 December oij den Ondergeteekende, Heerengracht bij de &lt;&lt;r straat, X 461. De Secretaris der Afdeeling&apos; (28143) J. A. SILLEM«__^ Paleis voor kVoi&apos;HsvliP ZONDAG 9 DECEMBER: \OLKS-COL\i-Eirr Entree 25 Cent. (28081) Aanvang Vli^y AÏISTELS MIME-KAIC onder Bescherming van Z. K. IL PRINB HENDRIK DER NEDEIIfiANPIS Heeren Leden wordt berigt, dat de GEWONE VEB«*f^ RING in plaats van den sden OP DEM 6den DEZER zal P&apos; hebbeu. HET BESTUUR- „o Amsteküam, 4 D cember 186 P. - (&apos;la&apos;y „W ! wenn du answaiuliren willst, so werden .^ deinc Angehörigen nicht daran hindern; nur hoifen dieselben, du als anstiindiger Mensch von ihnen Scheiden und sic von -e^ Vorhaben benacluichtigen wirst. _(28140) . E. F-___-^ DOOB. P__ATBGEJREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AnVBBTB^1^ lOT EEK VOLGEND NOMMER TB LATEN LIOGEB. B€EO*irwßT.naï___!wr, coufCEÏiL&apos;g-m. -agjg*^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en/^ Donderdag 6 Dec. (N°. 58 Abonn.) Buitengewone voorstellin» j/ Kinderen: Het welbewaakte Kind, vaudeville in 1 bedrijf,.na*^ Fransch La Ftlle bien gardée, waarin de Jongejufvronw Maria v*A oud 7 jaren, kweekeling van Mw. Klcine-Gartinah, de rol van Jy de Flasquemont zai vervullen. Gevolgd door: De Schapenpool,f. ballet pantomime. Aanvang 7 ure, om te 91/3 ure te eia&quot;fy Dingsdag 11 Dec.: La Juive , Opera, van Halévy. ?--&gt;&gt; GRAND THEATRE. Amstelstraat. Directie A. VAN Donnerstag, 6 December. Zum letzten Male: Orphcut in der &quot;^y Burlesquo Oper in 4 Tableaux, Musik von Offenbach. Gewon. &lt; Preise. Dutzgnd Karten sind guitig. (. Freitag 7 December. Vierte Gastdarstellung von Friederik6 jmann. Zum erston Maie: Gleich und Gleich, DramatischesSpn&quot;^ in 2 Akten, von Moritz Hartman. Zum Schluss: Sic hat ihr II&quot; deckt, Lustspiel in 1 Akt, von Wolfgang Muller KönigswinteJ^V SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Thea^j HUBERT SAUVLET. Donderdag 6 Dec.: Fra Diavolo oder V^ haut zu Terraciua, komische Oper in 3 Acten. Musik von Auber. (8 Entree 80 Cents. DIE DIBECTIOgIX SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag *^ Drie Driftige», nieuw blgspel in een bedrijf, Gevolgd door: rj* de kleine 2W__&lt;__-, vrolijke vaudeville in 4 tafercelen. Tussehen Maria&apos;s Bruidschat, vrolgke vaudeville in 1 bedrgf. . Entree 75 Cents in vertering. Aanvang ten 8j» BOAS &amp; JUDELS&quot; I Plaatsen zgn aan het Bureau te bespreken. -—-&lt;_d lsALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA. KaK«**V Donderdag 6 Dcc Eerste opvoering van: Natuur en Pligl of a^jsr Regier over zijn Vader, groot beroemd tooneelspel in 5 bc&quot;1 (Laureval Vader, Kapper; Laureval Zoon, Bouwmeester). Entree 75 Cents in vertering. Aaüvang 8 Plaatsen alO cents aan het locaal te bespreken. rfg», \ LOUIS BOUWMEESTER &amp; COjgV O MM É O JY. VRTJI) A G 7 DECEMBER 1866- SOIREE HVSICAftif&quot; te geven door MORITZ NABIGH, met medewerking van Mejufvrouw BOEKELR^&apos; Pianiste uit Utrecht. .. en de Leden der Liedertafel EUTERPE, onder leid»1» van den Heer G. A. HEINZE. Entree Iste Rang ƒ2, 2de Rang ƒl. j*j Aanvang des Avonds ten 8 lM Billetten zijn te bekomen bij de Heeren THEUNE &amp; C°. &gt; HAAN &amp; C°. en des Avonds aan het Lokaal.</p>
</text>
