<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iLDVSRTENTIEH. HOUDERËTvan CONNOSSEMENTEN aan Order, over Goederen, aan te brengen van Bordeaux per Stoomschip ONDINE. Kapt. M. LOVIÜS, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bii den Corgadeor F. li. ROODENBEEK, Kalkmarkt, II 194. (28151) Ter voldoening aan Art. 807 van tiet Wetboek van Burgerlijke Regtsvordering, in verband met Art. 242 van het Burgerlijk Wetboek, wordt bij deze aangekondigd dat bij een exploit, gedaan door den Deurwaarder J. S. STADIG, de dato 27 November 18 .;, znnde geregistreerd, door CORNELIA VAN DER SWAAN, Huisvrouw van PIETER ALBERTUS STEIJGER, wonende te Amsterdam, in de Egelanttersstraftt, N N 260, uit kracht eener door den Edel-Acht•*_«¦ Heer President der Arrondissemcnts-Regtband te Amsterdam Op den 21sten November 1866 aan haar verleende authorisatie, zgnde behoorlijk geregistreerd, tegen voornoemden PIETER ALBERTUS STEIJGER een Eisch tet Scheiding&quot; van Goederen is ingesteld, met verklaring dat de Ondergeteekende daarbij voor haar als Procureur _al occuperen. (28142) _ _ _ F. E. DAMMERS, Procureur. ATHENAEHMJLLPSTRE. REUNIE. De Ondergeteekenden, Oud-Studenten aan het ATHENAEUM ILLUSTRE teAmsterdam, eene feeitelgko viering van het 5535- Jarig bestaan dier instelling wenschelijk achtende, hebben zich met dat doel tet een Comité vereenigd. Zij noodigen te dien einde alle o&apos;ud-Stüdenten van het Athenaeum uit tot deelneming h.n eén DINER, te geven in Januarij 1867, bij gelegenheid van den DIES NATALIS. Met den wensch dat hunne roepstem algemeen weerklank moge vinden, verzoeken zg hun, die daaraah gehoor willen geven, daarvan vóór den 12den Decchlb.r e. K. opgave te doen aan den laatstondergeteekehd., Dam , E 208. Het Reunie-Comiti voornoemd: Amstiedam, Prof. Mr. T. M. C. ASSER. 4 December 1866. Mr. H. N. TERING VAN BERKHOUT. Mr. Jl. Jl. W. VAN DEN BIESEN. Mr. C. A. CHAIS VAN BUREN. Mr. A. E. CKOOCKEWIT. Mr. P. R. FEITH. Ds. P. E. LUGT. Dr. \V. C. POSTHUMUS MEU.. ES. .11. F. L. MULLER, Prop. Mr. Jl. ROMELA NIEUWENHUIS. Mr. .». 11. SLUITER. Dr. C. L. -VLRFBAIN. Mr. F. H. VAN NOTTEN, ) Commissie Mr; X. A. SILLEM, } van (28099) D. F. TERSTEEG , 3 Uitvoering. OPENBARE VERKOOPING, OM CONTANT GELD, op Maandag 10 Dec. 18R6 en volgende dagen , telkens des voormiddags ten 10 ure, in een der Localsn van den Heer W. ROEST, in dc Lombardsteeg, te Alkmaar, van allerhande soorten van MANUFACTUREN, nchoorende tot den boedel van J. L. MUNTER, te Schagen, thans verkeerende in staat van faillissement , en beßtaande in onderscheidene Lal. nsche , Wollen en Baaijcn Stoffen, Katoenen, Linnen en velo modeartikelen, alles breeder bij billetten omschreven ; zijude alle deze goederen voor een ieder te zien op Zaturdag, den B.sten , van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 ure, en op Zondag den 9den December 1866, van des middngs 12 tot des namiddags 2 ure. (28147) 011_U!i_lE.R.9PlM. Op VRIJDAG 7 RECEMBER &quot;1868, des voormiddags ten 10 ure, zullen do Heeren H. en A. BICKER CAARTEN, als gevolmagtigden van het Comité der Assuradeuren te Havre, en A. E. MAAS, als gemagtigde van Kapitein M. MÖRCK, in de Nieuwstraat te Scheveningen en langs den ouden Scheveningschen straatweg, ten overstaan van den Deurwaarder B. LÉON, in het openbaar, om CONTANT GELD doen verkoopen: Ongeveer «9000 stuks GREENEN en VUREN DEELEN en PLATEN, lang van 2 tot 8 el; dik van 3 duim 5 streep tot 8 duim; uitmakende de ladiug van het bij Scheveningen gestrande schip SOLID; — zijnde het hout van af heden te bezigtigen ter plaatse van den verkoon en nadere informatien te bekomen bij de Heeren H. en A. BICKER CAARTEN ts Rotterdam en A. E. MAAS te Scheveningen. (27932) VËRILÖIÖEIT&quot; Op heden Woensdag 5 Doe. een ZWART LEDEREN PORTEFEUILLE, met een geldswaarde van ƒ 160 aan Bankbilletten; de eerlgke Vinder wordt dringend gebeden dezelve terug te bezorgen aan het Bureau Handelsblad, kunnende desverkiezende «en d. rde der Som als Cadeau behouden. (28165) Bij 11. IL VAN ELK, te Dsrdreeht, is ter Perse, om binnen enkele dagen te worden uitgegeven: KLAASJE ÏEVE_ST. R IS NIKT DOOD, SUPPLEMENT OP EEN GROOT WERK, DOOR EEN DER PLEIADEN. Een groot B°. Boekdeel van 344 Bladzijden, met Vignet in Staal. PRIJS ƒ365. Voor de Lezers vau de LOTGEVALLEN VAN KLAASJE KVffISKR, _door Mr. X. VAN LENNEP, is dit Werk onmisbaar. (28101) In eene Koek- en Banketbakkerij in eene der Provinciesteden, waaraan tevens verbonden is eene Broodbakkerij, wordt gevraagd een BEKWAME RROODBARK.ER, in staat om de geheele Broodbakkerij waar te nemen en tevens lust en geschiktheid hoeft om het overige gedeelte van den dag mede te werken in de Koeken Banketbakkerij. Bij voldoende bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kan op een zeer ruim salaris worden gerekend. Hierop reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. U. bij J. MADO, Boek- en Papierhandelaar te Utrecht. (28122) Men vraagt in eeno drukke Winkelzaak een MEISJE van de P. 0., om do vrouw des huizes in den Winkel en de Huishouding behulpzaam te zijn. Bij voldoende geschiktheid kan op een goed salaris worden gerekend. Eigenhandig geschrevene brieven worden franco i ingewacht onder lett. L. bij J. MADO, Boek- en Papierhandelaar te Utrecht. (28123) !</p>
</text>
