<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>\V LENEN, 2 Nov. Bij het aamiemcn van het ontslag, door graaf &apos; MensdortlPouily ingediend, heeft de Keizer hem het grootkruis der orde van den rl. Stenhanus geschonken, heUtaliaauMhTf k boil0o&quot;1(i tot Oostenrjjtach gezant Lij v„T..Dn- fiotille van het Garda-mcer is aan Italië overgedragen, na vaststelling van den verkoopprijs. Italië betaalt 3 42,000 il. voor de zts schroot-kanomieerbooten Ronfbold, Speitenfel, Uskoku, Scharf- &apos; vnn i - &apos;I&gt;&apos;- en Wlldsan8&gt; ieder van 00 paardenkrachten, en 83,00011. vZ iri? ,twe! rader-stoonisehepeii Hess en Franz Joseph, het eerste i va» 100, het tweede van 80 paardenkrachten. , De Oostenrijksclic onderhandelaren over het Fransch-Oostenrijksche &apos;•«juelsvcrdrag i,open binnen acht dagen de hoofdpunten afgehandeld •« nebben en naar Weenen te kunnon terugkeeren. „ • &quot;raag heeft het groote vreugde verwekt, dat de Keizer verhi ninmr heeft verleend tot het slopen der in de zestiende eeuw ge ¦ st, i s.tads wallc&quot;- Praag is nu de vierde groote Oostenrijksche Let -&apos;-j^c de Keizer van de knellende banden der veslingwerken heelt. De drie andere zijn Weenen, Ofen en Salzburg. , j)e tavernicus baron Paul v. Sennyey is gisteren uit Pesth ! aar Weenen vertrokkcu, waarschijnlijk om met den hofkanselaar Beraadslagen over de uitvoering der te Praag genomen besluiten. I j. De handelwijze der bisschoppen in het Venetiaaiische verwekt &apos; ier veel opzien. Vele dezer Heeren waren voor den oorlog nog zeer ! nit ,!&quot;&apos;Ü*SC1» gezind, en nu varen zij in eens hevig tegen Oostenrgk l_&gt;nrw_e 2 lmnuer heeft neg oulangsvan den Keizer een geschenk van S&apos;JOO fl. ontvangen. WEENEN, 3 Nov. (Part. Corr.) Het blijkt meeren meer, datmijno &apos; loening omtrent den vermeenden aanslag op het leven des Keizers to , rilaK gepleegd, volkomen gegrond was. Of kapitein Palmer was °?r eene zoogenaamde hallucinatie bevangen of aan het geheele vooruit ceno ,&apos;ovc mystificatie tot grondslag. Pust verzekert van iets geweten te hebben en zijne bekenden getuigen, dat hij tot zulk misdaad onbekwaam is. De pistool werd een uur later pvonden, ver van de plek, waar het voorval plaats had gciiïi e&apos;; &apos;3 naar he*--?0011 daaromtrent is onderzocht ten eenenmale onmogelijk, dat Pust dit wapen daar heeft gebragt. Naar °?k verder gebleken is, werd het gewaande moordtnig bevonden eene •Wdcrpistool te zijn, dat in een speelgoedwinkel voor 1 l/a fl- was gekocht. 1 u.st zich -wel is waar nog in hechtenis, men gelooft evenwel dat hij spoedig weder in vrijheid zal worden gesteld. . Het ontwerp van een huwelijk tusschen eene dochter van den aartshertog Albregt met Prins Humbert van Italië, wordt wel is waar tegen- Resproken maar het schjjnt toch dat er nog over onderhandeld wordt. Graaf Mensdorff verlaat eerstdaags zijn ministerieel hotel. De reden »an zijne aftreding is eeavoudiglijk, dat de. Keizer eene uitstekende capciteit in zgne plaats wilde stellen. Het is aan de bemoeijingen van den Heer v. Beust dat men het te jianken heeft, dat de Hongaarsche landdag te gelijk met dc overige landdagen der monarchie op den lOden November zal bijeenkomen, ai|der3 ware dit onder het voorwendsel van het heerschen der cholera &quot;°g eenigen tgd verdaagd gebleven. 01&apos; de Hongaarsche lauddag er in **1 toestemmen om verandering te brengen in het bekende rapport &quot;er commissie van 15 leden en om de solidariteit der oude staatschuld te erkennen, daaromtrent is nog niets te zeggen, Gemakkelijk «al de zaak niet tot stand komen. Indien iets helpen kan, zoo is het Je grootst mogelijke openbaarheid en dat dc regering niet schrome &apos;S verklaren hoever zij met hare concessien kan gaan, zonder de nood«akclijke rps-eenhcid in gevaar te brengen. Men weet dat de benoeming van v. Beust de vereffening der geschillen met Hongarije zal bevorderen. Er heerscht tusschen den tegenwoordigen minister van buitenl. zaken, den Hengaarschen hofkanselier v. Maijlath en den graaf Belcredi volkomen overeenstemnnng ten aanzien der te volgen politiek. Dit wordt althans van ministeriele zijde nadrukkelijk verzekerd en ook in dit opzigt blijkt het dat de door mg ingewonnen berigten juist waren. .Belangrijke mamfestatien van de Duitsche landdagen zijn ditmaal •net te verwachten. De verdeeling dor Duitsche partg in verschillende fractien is te groot en dagelijks loggen vele afgevaardigden hun mandaat neder. Hebben de landdagen aan deze zijde der Leitha de loopende zaken afgedaan dan zullen zij ontbonden wolden, daar toch de termijn daartoe volgens de wet iv Maart aanstaande verstreken js. Het ministerie hoopt alsdan cene meer handelbare meerderheid te erlangen daar het bekend is, dat de Heer v. Schmcrling niets deed om op de verkiezingen invloed uit te oefenen,</p>
	<p>BERLIJN, 4 Nov. (des Ochtends.) De kroonprins is gisteren naar Petersburg vertrokken en zal er 14 dngen blijven. — Ten gevolge der verandering van zijn reisplan zal de prins van Wallis op dc reis naar Petersburg morren hier aankomen. —De Oostenrijksche gezant, graaf Wimpit&apos;en, heeft gisteren bezoeken afgelegd bij den minister van buitenl. zaken en verscheiden leden van het corps diplomatiqne. — Het berigt door de Fransche bladen medegedeeld, dat Nederland met Pruisen eene overeenkomst heeft gesloten betreffende de bezetting van de vesting Luxemburg, na de ontbinding van de betrekkingen van het groothertogdom tot den Duitschen bond, is, gelijk nit s Hage wordt gemeld, van allen grond ontbloot. — De bijeenkomst der commissarissen van de noordelijke staten ter zake vau de bonds constitutie, zal plaats hebben onmiddellijk na den terugkeer van graaf v. Bisinarck, wiens toestand wel verbeterd is, maar wien het nog verboden is zich met staatszaken bezig te houden. — De N. Pr. Ztg. meldt, dat door het bespoedigen van de voorloopige werkzaamheden , de bijeenkomst van den Noord-Duitschen rijksdag in het begin van het volgende jaar mogelijk zal werden gemaakt, — Het eerste gedeelte van dë Saksische schadeloosstelling VoOT oorlogskosten, ten bedraore van. n mtjlioei. tltalet is Uier aangebragt. — D* Arb&apos;cilgehèr, Welko te Frankfort het iiciic ziU, li&lt;e&apos;dè, dat dc Heer Gottlob, te Kustrin, eche Voor de scheepvaart belangrijke uitvinding heeft gedaan , bestaand&quot; iij eeue b&apos;aggeriuachihe, welke , op stetipisthcpcn ln toepassing gebragt, ac zaliuoankcii Ih de rivieren omwoelt en het zand op zijde schuift. Genoemde Heer heeft reeds in Pruisen voor deze uitvinding een octrooi verkregen, hetgeen bij het bekende gestrenge onderzoek der Pruisische regering niet anders dau voo»; do deugdelijkheid der uitvind)np rdelten kan. Ook voor Nederland heeft hi] reeds een octrooi bekomen. Het is bÖMelid , dat het hoofdbezwaar voor de scheepvaart bij lagen waterstand op de meeste rivieren bestaat in de zaudbanken, welke de vaart dikwijls onmogelijk niAkch. De_,e zandvlakten om te vtfödldn, het zand naar den oever te verplaatsen en aldus een vaarwater te tformeii, is het doel der uitvinding. De zamenstelling is otlgeveer als volgt; Aan den boeg van het stoomschip bevindt zich ccii zandómwoélef rah eigenaardig zamenstel; aan de beide zijden van het schip bevinden zich de zandtransporteurs. Middenscheeps zgn voorts schoffelraderen aangebragt, welke behalve hun voortstuwend vermogen, hoofdzakelijk dienen tot het. vetmehgeh vdn het tand ihet het Water; aan het achterschip zgn strijkborden geplaatst, welke het zand in eene schuinsche rigting I naar den oever drijven en aldus voor de schepen eene geul vormen. Voornamelijk op de Oder zijn met deze uitvinding proeven genomen, i welke allezins aan het doel hebben beantwoord. Een groot voordeel j is nog, dat bet bagger-stoomschip ook kan worden gebruikt als sloper, Zelfs gedurende het baggeren, zoodat het stoomschip zoowel tot vracht- . en baggerschip als tot sleper kan worden ingerigt. — Uit Petersburg Wordt gemeld, dat de Heer von Reutcrn, minister Van financiën, verklaard heeft zh&apos;h ontslag te zullen geven, indien het cvenwigt op het Russische budget voor 1867 niet hersteld wordt. Dien ten gevolge is in den daarop gevolgden ministerraad besloten , bij eenige departementen van algemeen bestuur bezuinigingen van omstreeks zes millioen roebels in to voeren, en deze bezuinigingen hoopt men later tot omstreeks &apos;iS millioen te brengen. Dc inkomsten zal men bovendien trachten te vermeerdeten, door eeue verhooging van het hoofdgeld in Verscheidene gouvernementen. — De bisschoppelijke administrateur vau de Chelmcr diocese, Mgnr. Kalinski, is nadat hij de lange reis naar Wiatka (injEuropeesch Rusland) gelukkig had volbragt, kort na zijne aankomst aldaar aan eene beroerte overleden. Hij had den ouderdom van 68 jaren bereikt. De Russische regering had hem tot zijn onderhoud in de ballingschap een jaargeld van ISUO zilveren roebels toegelegd, en aan zijne dochters cene aanzienlyke ondersteuning in geld doen uit betalen FRANKFORT , 4 Nov. (Part. Corr.) Op aller-zielcn-dag was het graf van den onder zoo treurige omstandigheden overleden burgemeester Felluer met een krans versierd, waarop te lezen stond : //Aan den laatsten regerenden burgemeester der vrije stad Frankfort, door dc dieptreurende medeburgeresseu gewijd op aller-ziclen-dag 1866.&quot; Den lstcu dezer is de nieuwe spoorweg van Heidelberg naar YVurtzburg, waarvan de aanleg 18 millioen guldens heeft gekost, voor het publiek verkeer geopend. Te Baden-Baden is het saizocn van 1866 afgeloopen. De aaien van het Conversations Hans waren 31 Oct. voor de laatste maal geopend. De badplaats werd dit jaar door minder dau 35,000 personen bezocht, terwijl in het jaar 1865 Baden-Baden door ruim 55,000 vreemdelingen bezocht werd. Uit Freiburg meldt men, dat dc aartsbisschop Sidens eeuige dagen in zijne diocese het voortduren der gebeden voor Pius IX heeft bevolen, daar de H. Vader in een meer gedrukten en smartelijken toestand schijnt te komen. In zijn herderlijken brief spreekt de aartsbisschop ook van het mogelijk verlaten van Rome door den Paus ten gevelge der stormen, welke opgewekt zgn door de poorten der hel eu de mogendheden dezer aarde.&quot; Die zamenvocging is niet zeer vleijend voor de Europesche kabinetten. Te Bremen wordt eene «eerste Duitsche maatschappij voor dc visscherij in de Noordzee&quot; gevormd. Het maatschappelijk kapitaal is 250,000 thl. verdeeld iv actiën van 50 thal. ieder.</p>
</text>
