<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zondag 4 November.</title>
	<p>Gisteren avond vierde het muziekgezelschap //_._-.;.&lt;»-i&lt;:« in het lokaal de Vcreenigiug zijn vijf en twintig jarig bestaan; de zaal was smaakvol versierd met vaandels, banderollen en schilden, waarop de namen | van uitstekende componisten ol&apos; kernachtige spreuken. Op den achtergrond van het orkest prijkte cene decoratie, cene opgaande zon 1 voorstellende, door wier licht de naam van den muziekdirecteur, den . Heer J. P. Krcszner, die van de oprigting af het gezelschap dirigeert, zigtbaar werd, daar deze naam met transparante letters was geschreven. Aau weerskanten prijkte een schild waarop men las regts: «huldo aan de opzigters&quot; en links, «hulde aan den directeur&quot;. Hetorchcst, dat zeer talrijk bezet was, voerde eene feest-ouvciture van Leutner &apos; uit, die door dc aanwezigen zeer werd toegejuicht, waarna dc Heer W. O. B. Maurer in cene feestrede do lotgevallen der verceniging | gedurende haar 23-jarig bestaan herdacht en dc verdiensten schetste van den muziekdirecteur, wien hij uit naam van ric vereeniging j een fraaije zilveren inktkoker aanbood. Daarna voerde het orclost &apos; de symphonie N&quot;.3 van J. W. Kalliwoda uit, waarbij hot goede ensemble, ! de kracht en schakering werden toegejuicht Het tweede deel bestond t uit do ouverture van do Ereyschiitz, potpouri uit dc Norma en ouverture | les deux Nuitt, welke stukken allen luide werden toegejuicht. Naden &apos; afloop daarvan speelde het orchest (dat geheel uit dilettanten bestaat, waarouder zeer verdienstelijke musici) het Volkslied, dat met genoegen weid aangehoord. Dc feestviering werd met een bal besloten. * APELDOORN, 4 Nov. Z. K. H. dc Prins van Oranje is heden namiddag ten half vier ure op het Loo aangekomen. I. ROTTERDAM, 3 Nov. Van Banca Tin werden nog 1100 bl. tot fVo&apos;k afgedaan. | SCHIEDAM, 3 Nov. Rogge: Verkocht 150/2 W gedr. Pommer/ 249 6/w. — Moutwgn/13; Genever ƒ 18.50; Amst. Proef/19.75; Spoe- j ling ƒ 1.20. &apos;. LEYDEN, 3 Nov. Boter per V-i vat lste kwal. ƒ64 a6B, dito 2de . /59a63; dito per fi./1.60a 1.70 en ƒ 1.47% a 1.57 V». NIJMEGEN, 3 Nov. De marktprijzen vau heden waren: Aardap- • pelen ƒ 2.70 a 3; Appelen ƒ 2, alles per mud; Boter gold ƒ1 a 1.04.04 per ti,&apos;; Kippen.&apos;ijeren ƒ3.50 per 100 stuks. Varkens en Biggen zon- , der aanvoer; Huiden in ecu doen. De handel iv Hooi en Stroo was onbeduidend. ANTWERPEN, 3 Nov. Kof/ij met geregelde vraag voor behoefte tot de bestaande prijzen. De voorraad in de le en 2e hand bedraagt thans 39,000 b. tegen 48,000 b. op 1 Nov. des vorigen jaars. — Hui- x den: De vraag was deze week met levendig, de prijzen hebben zich evenwel goed staande gehouden; in het geheel werden ca. 5000 stuks 1 verkocht. — Katoen: Tot geheimen prijs heeft men een partijtje van 50b. Dhollerah verkocht: de voorraad wordt geschat op 524 b. Dhollerah, 1200 b. Akyab, 90 b. Amerik. en 22 b. Domingo.— Rijst werd alleen voor behoefte gekocht. — Van Amerik. Terpentijnolie heeft men j 60 v. tot ƒ2l Vl verkocht. — Petroleum bij voortduring flaauw, voor ] I directe levering heeft men fr. 561/2 a 57 betaald voor half wit en j fr. 58 voor wit. — Granen zeer stil; Rogge echter gestemd tot ryzing; voor disponibele Tagaurog eu Petersb. is ƒ 8 en*, betaald; nieuwe Poldcrgarst is tot fr. 46 verhandeld. ! i AALST, 3 Nov. Van Sop waren bedeu 73 zakken ter markt, waarvoor van fr. 135 tot 149 betaald werd. PETERSBURG, 27 Oet. Talk: Primagele weid tot 491/4 r. afgedaan. Meu lieeft 20&gt;wi v. verkocht. Petatch weid on nieuw met 21 r. betaald. — Hennep-, lu disponibele waar gaat niets om. ; Mom zegt, dat reeds op levering gedaan is per Junij 1807 in Rein ] ! Hennep van den oogst van 1866 tot 30% r. met geheele vooruitbe- &lt; taling. — Disponibele tdt d/s a 61/4 r. n. kwal. en Lijnzaad 1 is te koop tot ISS/4 r. I,UK HEN, 2 Nov. Suikert Ofschoon dc veilingen heden flaauw zijn • afgeloopen, had in W.-lnd. snollen ten goede omzet uit de hand plaats en werden in bet geheel 1492 v. verk., de totale omzet 111 deze week bedraagt 4857 v. Op levering heeft men eene lading van ( 750 k. Havana, N&quot;. 71/2 a 8 tot 19.6 afgedaan. — Kofjij-, Plantation goedo kleurige soorten gemakkelijk te plaateen totvasteprgzen;voor ( gedord. Nativc heelt men 68.6 betaald. — lüjtl: Iv veiling werden ( 364 b. Bering middel Béng. opgehouden tot 15.6 alsmede3Mb.middelsoort Italiaansch tet 18 sh. — Peper ferm prijshoudend maar wil, 1 j van 1703 b. Penang werd ongeveer do heltt YMkocht, fair WestCoast &lt; tot 3 a 31/ s p. — Piment iets lager. Men heeft 808 z. fair, geschikt voor uitvoer, verkocht tot 2 a 2i/a p. — Van Salpeter werden 300 z. 6i/j ffi tot 20.3 verkocht. — Lijnzaad: Eene lading van do Zwarte Zeo is tot 64 sb. afgedaan. — Zink vaster, 100 tons disponibel venden koopers tot 21.5 a 21.7.6 en 75 tons per Jan. tot £21.12.6 a 21.15. Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 38 sn. met verkoopers. — Palmolie vast; Lagos 44.6. — Talk flaauw, in loco 44.3. ZANTE, 21 Oct. Krenten stil en gedrukt op dc ongunstige berigten van Engeland. Bij voortduring hebben aanvoeren plaats van do Grieksche kust en cenige inkoopen werden geëffectueerd totcol. 17V2a18. PATRAS, 20 Oct. Krenten: De omzet bedroeg sedert ons laatste berigt 700 mille XV tot 17 a2l d.; te Vostizza heeft men 200 mille fi? puike kwal. tot 41 d. verkocht; te Pirgos hadden belangrijke aft&apos;aires plaats tot 15 d. voor beschadigde en 19 a 201/ s d. voor gezonde. CEPHALONIA, 17 Oct. Krenten zonder handel in inlandsche. Voor Morea Krenten heeft men 18 a 20 d. betaald. PORT-AU-PRINCE, 7 Oct. Er is in de laatste 14 dagen wederom weinig omgegaan. Men verwacht echter meerder levendigheid wanneer de aanvoeren van nieuwe Koffij zullen toenemen, de notering is thans 178 a 180 d. — Wisselkoers op Londen d. 296.8.</p>
</text>
