<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Db. L. S. P. MEIJBOOM is voornemens in eene reeks van voordragten het Antwoord te ontwikkelen, dat de Schrijvers des N. T. geven op de vraag: WIE EN WAT IS DE CHRISTUS? Deze voordragten zullen gehouden worden om de veertien dagen, des VRIJDAGS, des avonds ten half negen ure, in het Locaal Eensgezindheid; te beginnen met Vrijdag 9 Nov. e. k. Bewgzen van toegang zijn tegen betaling van ƒ 1 te verkrijgen aau het Locaal. (25648) IMPOTENTIA VIRILIS. De Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldig; kwalen en gebreken ontstaan,die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door de behandeling naar eene, op phvsiek vermogen steunende METHODE, die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oerzaak der kwaal of ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag, van des Morgens 10 tot 2 Ure des Namiddags, en des Avonds van 7 tot 9 Ure . door J. J. BREEMER, Chir. te Amsterdam , REGULIERSGRACHT bij de HEERENGRACHT, X 499. (25612) Op eene der grachten in het midden der stad wordt TE HUUR gevraagd, een HUIS, ONDER- of BOVENHUIS, geschikt tot woning en tevens tot het houden van Kantoor en Magazijn. Adres franco onder lett. J. N. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezgds Voorburgwal bij de Halsteeg. (25593) In eene der steden van Ztiid-Holland bestaat gelegenheid cene ; zeer winstgevende GROSSIERDERIJ in BOTER OVER TE NEMEN, waaraan vele binnen- en buitenlaudsche kalandisien verbonden zijn, of men is ook wel geneigd een DEELGENOOT hiorin op te nemen. In het laatste geval liefst een Jong Mensch, die eenige handelskennis bezit. Hierop reflecterende adressere men zich met franco brieven n\464, bij de Boekh. A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (25378) UIT BETALING. De Ondergeteekende, Curator in het Faillissement van M. W. VAN ! LAAR en P. M. VAN LAAR. zoo in privé als gehandeld hebbende j onder de Firma M. W. VAN LAAR &amp; ZOON, Kooplieden en Winkeliers te Hilversum, zal Dingsdag en Woensdag a. s„ van 9—12 ure, ten zijnen huize (Heerengracht bij de Leliegracht, LL 147), vaceren tot uitbetaling der bedongen Percenten. (25562) Amsteedam , 3 November J 866. Mr. L. H. POYEL. NOORD-HOLLANDSCHE MAATSCHAPPIJ TOT CULTUUR EN BEREIDING VAN MEEKRAP. Van af 15 NOVEMBER e. k., zullen do behoorlijk ingevulde dividendbewijzen N&quot;. 6 ten Kantore van de Heeren GUEPIN &amp;VAN DER VLUGT. te Haarlem, worden betaald met ƒ 10, voor rento over het Boekjaar 1865/66. Sciiooten, 31 October 1866. L. P. ZOCHER, (25422) Directeur. EERSTE OPROEPING! j De Burgemeester van Callantsoog roept op tor reclame eenieder, j die vermeent regt van eigendom te hebben op de volgende aangespoelde goederen: 74 greenen Battings, gemerkt A. M. Eene Sloep, geteekend Princium Seahaia Tweo Scheepsmasten, staand en loopend Want, Georg Adamson drie Razeilen, eenig Rondhout, Dekbalken, Kettiugloopers. (25389) VAN DOORN, &quot;De MAKELAARS IN KRUIDENIERSWAREN te Amster- , dam, nader bij Notitie vermeld, zullen op Dingsdag 6 November 186fi, | des Avonds ten 6t_ Ure in de Brakke Grond, presenteren te verkoopen: Circa 850 CARTONS, 600 KISTJES en 583 DOOZEN HIEOWE SIIRNA VIJGEN. Ligplaats en Conditiën bij Notitie vermeld. (25470) R. RÜROERS, Mr. Koperslager in de Rijp, vraagt ten spoedigste tegen vast werk, een bekwamen KOPEHSLAGERSKN ECHT. Adres in per- , soon of met franco brieven. (25430) i &quot;TEOKSTMEI a. s. &quot; I verlangt men TE HUREN voor pl. m. f 600, een NET HUIS mct7rnime vertrekken, Keuken, Gas en verdere gemakken, gelegen op eene der hoofdgrachten en tevens op een vrolijken stand. Adres met franco brieven onder letter E., bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, K K 601. (25427) OGGASIE-PIANINO. TE KOOP voor een geringen prijs eene 6| octaafs PIANINO, in keurige kast, sterk van Toon en Constructie, zoo goed als j nieuw, met garantie van den Fabriekant. Adres franco onder het motto; Pian i n o, bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij dc Gasthuismolensteeg, G 315, te Amsterdam.(2s463) G. W. VON SCHMIT * ZOON hobben de Eer te herinneren dat hun MAGAZMN sedert anderhalf Jaar is gevestigd: lIEMGRICHT hoek BEBLIHGSLDIS, U W, en steeds ruim voorzien is van: OeweYen.cn Gebreid Ondergoed in WOIi, MÉRiaO-ftATOEM en ______ _ F|jAOTil_. (25489) DOOR FAMILIEZAKEN EN STERFGEVAL TE KOOP en terstond te aanvaarden, een PETTEN- en GEMAAKTE KLEEDEREN-WINKEL, Hunr van het Huisje, van alle gemakken voorzien, ƒ 120 &apos;sjaars, waarvan des noods eene kamer kan worden verhuurd, gelegen in eene fatsoenlijke straat nabij den Niouwcndijk, alhier. Desverkiezende kunnen de voorhanden Goederen worden overgenomen. Adres in persoon of met franco brieven onder lett. L., aan het Commissie-Kantoor, Blaauwburgwal, 186, alhier, alwaar nog Woningen te Huur en Affaires te Koop te bevragen zijn. (25462) «IpW^a^Tt^—*^J_j_J^_^i^_^^^yj^^s__!Eß_-WP-Q_-^^-^^B^--___r|s SSy&amp;uclk WA ARSCH V WIIYGU A. KOWLAKD &amp; SONS, te Londen, bespeurd hebbende, dat! niets in staat was te beletten de ETIQUETTEN hunner MACASSAR OLIE, enz. na te maken, om deze voor Echt te verkoopen, waren met hunnen eenigen Agent voor den verkoop in het groot, den Heer P. NUWENDAM, te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun Fabrikaat met zijnen naam op het Etiquette voorzien, om een einde aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zn dat eenige Winkeliers zich niet ontzien Ongecontrasignecrde MACASSAR OLIE voor Echt aan te bieden, met voorgeven die van ons direct ontvangen te hebben. Derhalve verklaren zij aan het geëerde publiek zich te wachten voor dit bedrog, onverschillig wie de verkoopers ook mogen zijn , en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteeiening van hunnen genoemden Agent voorzien is. A. HOWLAND &amp; SONS, T Hofleveranciers der meeste Hoven van Europa. Lonhbs , 9 Julij. (25580)</p>
</text>
