<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 3 November (des Avonds).</title>
	<p>11. M. heeft den Heer W. C. van Oordt erkend als Nederl. consul lc Hongkong. —Dc M-oming Post zegt: Wg vernemen uit Hanover, dat n. M. tpri0&quot;&quot;lglll het paleis van St- J&apos;imcs ter beschikking hoeft gesteld van haren bloedverwant Koning George van Hanover. De exivouing zou besloten hebben, om van het aanbod voor zich eu zijne «ochter, Prinses Fredcrika, gebruik te maken. Koningin Marie zal evenwel met hare tweede dochter in Hanover vertoeven. — De Prins van Wallis is met oen gevolg van een 20tal personen Klateren avond naar Dover vertrokken, om zich over Calais, Berlijn en Koningsbergen vaar Petersburg te begeven, ter bijwoning van het huwelijk var. Prinses Dagmar. hun. J,e &quot;duister van buitenl. zaken der Vcreenigde Staten heeft, &quot;&apos;UKons berigt uit New-York van 30 Oct&gt;, den gouverneur van V-n--naüa verzocht den gevangen genomen Fcnians kwijtscheld..» Vau straf te verleenen. &quot; ~ Het huis Coutts ch o°. heeft wire inschrijving geopend ten oetioeyc van hen, die bjj den brand te Quebec van hunne bezittingen zijn berooid geworden. Om een goed voorbeeld te reveil hééft dé nrma zelve voor £ 500 ingeschreven. d~~ den U«_ï Bright is voor zijn Vertrek uit Dublin, van Wege &lt;- arbeidende klasse aldaar, een adres aangeboden, waarin de warmste drnXt vr!!^ner Tcrdieusten als volksvertegenwoordiger wordt uitgeredn -.&apos; de aannemin« van dit stuk heeft hg in eene uitvoerige hnl Ulteen gezet welk een belangrijken invloed eene parlementair» zgns inziens ook op den toestand van Jerlahd moet hebben. _?n^_ i «wdking van kngeland, Schotland en lerland bedroeg, velde laatste telling in Julü j!., &apos;22,935,404 zielen. mïü, i, ¦ w&quot;&quot;1 i &apos;Vonst gemeld, dat de opstand in Birmali totaal de i&apos; 1B- Wanneer de oproenge prinsen er niet in slagen, om over &apos; als ES&quot;**&quot;. tan..h.ot Britsche gebied te komen, dan is Ket *0o goed di* 5 7&apos;i •l&quot;&apos; »nde magt des Konings zullen vallen. De EngelscW wr&apos;i-i &apos;^vV&apos;uarsten van den opstand, uit dc hoofdstad waren gcvlugt, him-AA ï J afzending van dit berigt spoedig aldaar terugverwacht. I Th stftat Khotan bloot Voor een inval van cen sterk corps - niiganezcn in Russische soldij. A Igemeen geloofde meu in Indie dat h MS fi¦ pogingen aanwendde, om steeds iiieer en meer dc gunst der «ovoikingen te winnen van dit gedeelte van Midden Azio, welke sints «.enigen tgd langzamerhand onder Russischen invloed zijn gekomen, i va,, 3ft* -lel™ zo,° vcr&apos; dnt tot in Thibet door de Russen dc bouw &apos; wZit _U, ,n,O?kleen en andere tempels wordt bevorderd. Voorts ; ern, lr. V i ,!*s** mt Afghanistan gemeld, dat Bchir Ali Khan grooto toebercidsolen maakt tot een aanval op Kabul. i</p>
</text>
