<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>&apos; LONDEN, 3 Nov. De bank ontving £ 108,000 in goud en leverde slechts £ 7000 af. Dc Ceylon heelt uit Alexandrie slechts £ 800 in &apos; specie aangebregt. Engelsche fondsen va6t; Gecons. 89V4 a % cont. en op tijd. Nieuwe 1 en Gered. 3 pCt. 867/ s a 87&apos;/s. Schatkistbilletten paria4sh.premie. &apos; Bank-Actien 245 a 247. Buitenlandsche fondsen zijn bijna onveranderd en met weinig han&apos; del. Spaansche Passivc 2U/2; Venezuela 31 a 1/4; Italiaansche 35 a 1/3; ; Peru 663/4; Mexic. 157/ s a 16&apos;/8; Turksche 5 pCt 3iy8 a 3/8; Egyptische 82 a 84; Brazil 681/2 a 691/2. Atlantic en Great Western Spoorweg vast op 641/ j a 651/2; Consolidated Mortgage Bonds 40Vi a &apos;/* ex coupon. Consolidated Bank £ 5 (gefourneerd £ 4). Spoorweg Autwerpen-Rotterdam £ 85/ s a 7/8; Rgnspoorweg£ 19% a 5/a- Pruisische Bank. Volgens eene bereids medegedeelde bekendmaking van den chef der directie over de Prnisische bank is aau de eigenaars van aandeelen schriftelijk de oproeping toegezonden, 0111 hun regt van voorkeur to doen gelden tot het bekomen van nieuwe aandeelen in de vergrooting van het actien-kapitaal. Uit dat schrijven 1 blijkt verder 0. a., dat het inschrgvingsbillet binnen eene maand 1 onderteekend moet worden ingeleverd aan de hoofdbank, de verdere . kantoren en filaal-instellingcn, bij de Heeren M. A. von Rothschild Söhne te Frankfort, of Hope en C°. te Amsterdam. Terzelfdertijd moeten do aan de onderteeücaaren behoorende en in de boeken der bank ingeschrevene aandeelen, zonder de dividend-bladen, ter afstempeling worden aangeboden en voor ieder nieuw aandeel th. 250 worden gestort, tenzij reeds dadclgk het geheele bedrag van th. 1250 . wordt aangezuiverd. 111 geval men echter de resterende th. 1000 niet &apos;¦ dadclgk voldoet, zijn deze opcischbaar in twee termijnen , namelijk: th. 500 uiterlijk op 31 December 1866 en een gelijk bedrag uiterlijk \ op 7 Februarij 1867. Wegens den vóór 31 December 1866 te storten | ternign of het dadelijk geheel aangezuiverde bedrag vergoedt de bank , eene rente, berekend tegen 41/3 pCt. &apos;s jaars, van den dag der betaling tot on 30 December 1866; terwgl daarentegen voor de na dat tgdstip te betalen stortingen eene gelijke rente tot op den dag der aanzuivering moet worden vergoed. Daarenboven is voor iedere, op voren genoemdo termijnen geheel of gedeeltelijk verzuimde storting eene boete verschuldigd van th. 25 voor ieder bank-aandeel bij de latere voldoening. Is die betaling met rente en boete niet uiterlijk op 28 Februarn 1867 gevolgd, dan verliest de aandeelhouder zijn regt op de nieuwe oank-acticn en kan alleen het reeds gestorte bedrag, na aftrek der boete en zonder rente-berekening, feg de hoofdbank te Berlijn in ontvangst nemen. Van de volgestorte sommen worden door de bank voorloopige recepissen uitgegeven (Interim-Scheiuc), die overgedragen kunnen worden, terwgl bij dc gedeeltelijke storting slechts eenvoudige kwitanticn worden^afgegeven^ Atlantic and Great Western Spoosweg. In de Timet komt het volgendo ingezonden stuk voor: 44, Parliamcntstreet, Londen, S. W., 23 Oct. Het is mij zeer aangenaam den obligatiehouders en andere belangstellenden in de Atlantic and Great Western Spoorweg-maatschappg deelgenoot te maken van de voldoening, welke een persoonlijk onderzoek van dien spoorweg mij heeft verschaft. Er is zooveel gezegd, nadeelig voor de belangen van hen, die even als ik, ter goeder trouw hun geld in die obligatiën hebben belegd, dat ik besloot — geheel onafhankelgk van eenig bestuurslid.of Ticambte der maatschappij —voor mij zelven te gaan beoordcelen of die opgaven waar of valsch waren. Ik reisde over de geheele lengte van deze groote onderneming en ik aarzel niet te verklaren, dat de constructie cm do opgaven omtrent het verkeer gunstig zullen afsteken bij iederen anderen spoorweg in de Vcreenigde Staton, met nitzondering natuurlijk van enkelen, die reeds vóór lang geopend zgn en zich reeds eene uitmuntende positie konden verzekeren als lang gevestigde maatschappijen. Maar voor eene jonge lijn, van welke sommige takken nog niet voltooid zijn , wordt de opbrengst van het verkeer — volgens do inlichtingen aldaar gan beambten bekomen, die mij bleken overeen te stemmen met het vcvoelen van het publiek langs dezen spoorweg — door gcene andere zijn. in die staten overtroffen, welke evon lang geopend zijn ; dat verkeer neemt toe, en zoodra alle zijtakken zullen voltooid zgn, durf ik voorspellen, dat het zal eelgk staan met de beste lijnen. Het gedeelte van Pennsylvanie, waardoor de weg loopt, bezit een evervloed van de beste mineralen van Amerika, als steenkolen, ijzererts , enz. De petroleum-districten, die nog zeer veel opleveren en dit ongetwijfeld nog lang zullen doen, verzenden die olie, eerst in ruwen en daarna in gezuiverden staat, over eene aanzienlijke lengte van den weg, waarvoor eene zeer billijke vracht zeer gewillig betaald wordt. Het overige deel van de lijn loopt door een rijk ontwikkeld landbouw-district, hetwelk niet overtroffen wordt door eenige streek, die ik ooit bereisde, hetzij in Europa of in Amerika, ja zeiden zelfs wordt geëvenaard. Dc beambten der maatschappij in Amerika zgn bekwaam, ervaren en gverig. Ik bevond mij ep den spoerweg gedurende den hevigen vloed, die in de . vorigo maand iuOhiohccrschte,cn ofschoon dc voorstanders van smal ( spoor, die in dit district coneurerren mei, den doorvoer, en wier belang het alzoo is op Jen Atlantic aud Great Western Spoorweg at&apos;to geven, belangrijke schade cii langdurige belemmering van het verkeer voorspelden, was ik verwonderd en aangenaam verrast te ont- &apos; waren, dak er slechts vier of vijl dagen noodig waren,omde lijn «reder in werking to brengen, viel spoediger dan lijnen met smal spoor in do nabijheid, die door dezelfde oorzaak te lijden hadden. Veelligt zal mijne bekendheid gedurende 20 jaren in Parliamcntstreet, althans onder degenen die mij kennen, ten waarborg verstrekken voor de waarheidslievendheid van deze verklaring, welke ik u verzoek openbaar te maken. Ik ben,&quot;enz. (get.) J. Newall.</p>
</text>
