<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 29 September. OVERLAND-MAIL (via MARSEILLE.)</title>
	<p>September. Het Algemeen Overzigt van het Bat. Handelsblad luid als volgt .- De wijzigingen, door den Minister Mijcr in de Indische begrooting voor 1867 gebragt, eu wel inzonderheid de schorsing van het besluit der Indische Regering tot afschaffing der verpligte diensten ten behoeve der hoofden, worden hier algemeen afgekeurd; ja wg gelooven niet dat dezo schorsing op geheel Java één ernstigen verdediger vinden zoude zelfs onder de tegenstanders der vrijzinnigo beginselen. Welke voorstelling moeten hoofden en bevolking zich toch vormen van eene Regering die tegen zich zelve strijdt, enden eenen dag buiten werking Kielt wat zij den vorigen dag heeft bevolen en als haar vasten wil aan allen bekend gemaakt? Het gezag van den Gouverneur-Generaal kon niet beter&apos; ondermijnd worden dan langs dezen weg, en wanneer ,1 reactie VOi r chi kken en sprongen&quot; van dien aard niet terugdeinst, dan is voor den dxnxi onzer heerschappij in Indie het ergste to vreezen. Allen hopen, doch niet allen vertrouwen, dat dc Slinister Mijer door het nemen van dien reactionairen maatregel tevens het politiek doodvonnis van zich zelven en zijne ambtgenooten geteekend zal hebben. - Dat de suikerfabriekanten en hunne geldschieters over de hun aangeboden redding uit dcv nood alles benalve tevreden zijn, spreekt van zelf; net zonneklaar betoog van //ecn deskundige&quot; in do N. R. 0. hoeft T^bah ™ibeu ar«fö*4u den Java-Bode, de redenen dier ontevredenheid volkomen dujdeUJk gemaakt.</p>
	<p>De Indischo Regering gaat, zoover haar de handen niet gebonden zjjn, voort met het nemen van goedo en billijke maatregelen, waaronder eene voorname plaats bekleedt het onlangs genomen besluit, dat geen inlander zal worden genoodzaakt in koffijtuinen te werken die meer dan vier palen van zijne woonplaats verwijderd zijn. Hierdoor vervalt een der hoofdbezwaren tegen de gedwongen koffijcultuur. — De commissie, in 1863 benoemd tot net ontwerpen eener regeling der geiiieente-instellineon, heeft hare taak volbragt en is, met dc bijzondere dankbetuiging der Regering, ontbonden verklaard. Het resultaat van haar arbeid wordt met verlangen te gemoet gezien. Van de Pasumah-landcn luiden do berigten bijzonder gunstig. Overal kecren hoofden en bevolking tot onderwerping terug; een der hoofd-aanvoerders van den opstand heeft de zijnen in den steek gelaten, en ook de laatste versterking (voor zoover bekend was) is ontruimd en gesloopt geworden. Met de vrij aanzienlijke magt, thans in die streken aanwezig, lgdt het geen twijfel dat de opstand geheel bedwongen zal worden. Dc vraag blijft alleen of de Bevolking niet dadelijk weder in verzet zal komen, zoodra zij haar kans daartoe schoon zal zien.</p>
	<p>De directie der Javascho Bank heeft haar disconto verlaagd tot 9 pCt. De cholera is te Batavia en Soerabnija afnemende; de eersto stortregens van den Westmousson hebben den gezondheidstoestand veel verbeterd. Wanneer dc cholera in het volgend jaar op nieuw uitbreekt, zal het weder tijd zijn op den aanvoer van drinkbaar drinkwater aan te dringen — en zoo zal het waarschijnlijk nog vele jaren gaan. Van branden is Batavia in dezen Oostmousson bijzonder verschoond gebleven; daarentegen hebben in den Oosthoek zeer vele branden plaats gehad, die door sommigen als een protest der bevolking tegen de suikcrcjultuur worden beschouwd. Van China en Japan is geen belangrijk nieuws. Het algemeen overzigt van het Battwiaasch Handelsblad luidt als volgt: Het berigt, dat door tamelijk vroeg ingevallen regens de to Batavia en Socrabaija voorkomende choleragevallen verminderen, zal zonder twijfel in Nederland met genoegen vernomen worden, met minder genoegen zal men daar echter vernemen, dat tot radicale verbetering van den gezondheidstoestand der genoemdo plaatsen belangrijke watermerken noodig zijn en dat die werken geld zullen kosten. Waren die werken door onbetaalde heerendiensten daar te stellen, dc Minister zou er mogelijk niot tegen opzien, blijkens dc schorsing der besluiten, waarbij van 1 Januarij 1867 af aan allo verpligte persoonlijke diensten ten behoeve der ml. hoofden waren afgeschaft. Het gebruik (adat) dat men in Nederland altijd vooropzet, om dergelijke maatregelen te regtvaardigen, is slechts een voorwendsel; mar geld voor Nederland te verkrijgen, is do ware bedoeling. Wij behoeven dan ook naauwelijks te zeggen, dat het antwoord van den Minister op het verslag der Tweede Kamer met do daarbij gevoegde verbeterde begrooting in Indio algemeene ontevredenheid heeft verwekt, zoowel in regerings- en conservatieve als in particuliere en liberale kringen; algemeene ontevredenheid is do ware kwalificatie van den toestand, waarbij komt algemeene stilstand in al wat organisatie en financieel beheer betreft. Niemand weet meer, wat hij doen en nog minder, wat hij moet voorbereiden en de Minister van Koloniën kan zich beroemen, den gang der zaken in Indie in eene Babylonische verwarring gebragt te hebben. Men ziet, hier ten minste, geen einde aan die verwarring, dan door het berigt der aftreding van den Heer Mijer, die hier met algemeen genoegen zal worden vernomen.</p>
	<p>De verkoop van 95,000 pikols gouvernements-suiker heeft de voorspelde uitkomst gehad; de koopers van suiker van hooge standmonsters hebben, in de verwachting dat de te ontvangen partijen in kwaliteit beneden de aangeboden monsters zijn zullen, bij hun bod hierop gerekend en do verkregen prgs kan geschat worden op gemiddeld 1} nummer beneden den prijs, dien men bij verkoop op keuring zon hebben besteed.</p>
	<p>Dc berigten over den afgeloopen rgstoogst stellen dien, volgens den laatsten staat (Augustus) op nog iets minder dan middelmatig. Dc laatste Javasche Courant bevat ook het berigt der werkzaamheden aan den spoorweg Samarang-Vorstenlanden over de maand Augustus. Men werkt thans weder met meer kracht door, waarbij vooral de Chinesche arbeiders goede diensten verrigten; wij hopen onze lezers spoedig het berigt te kunnen mededeelen, dat de eerste sectie van oen spoorweg Samarang -Kedoengdjatie geopend is; dc waggons bevinden zich nog hier aan boord van de Willem Poolman, die op reis naar Java door een orkaan beloopen is en thans in reparatie ligt. De berigten uit de Pasocmah luiden gunstig; gelijk altijd, schijnt het niet dc bevolking, maar een inlandsch hoofd to zijn, waarbij dc aanleiding tot den opstand te zoeken is; na dc vlugt van dat hoofd laat het zich aanzien, dat spoedig alles tot de rust zal terugkeeren, te meer, wanneer de bevolking ziet, dat onze expeditien van Oost en West, van Palembang en Benkoelen, het land biHuenrukken. Het Nieuw Bataoiaatch Handelsblad zegt: Als een voorbeeld van dc zotte verzinsels, dio het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage aan zijne lezers opdischt, diene het volgende. Dat blad verzekert op ernstigen toon, dat het Nieuw Hataviaasch Llandeltblnd het officieus orgaan is vau den Heer Fransen van do Putte, en dat o. a. het artikel «een bedroevend schouwspel&quot;, voorkomende in onze mail-cditie van 28 Junij, //welligt geheel in Nederland is geschreven.&quot; Reeds uit den aanhef van aat stuk, en uit den datum der courant waarin het voorkomt, blijkt dat het is opgesteld toen de feiten, waarover het handelt, eerst per telegraaf in Indië bekend waren. De Heer van de Putte zeu ons derhalve per telegraaf een tamelijk lang hoofd-artikel hebben doen toekomen! En uit dit belagchelijke verzinsel worden dan quasi-gewigtige gevolgtrekkingen afgeleid. Staat der Javasche Bank op 26 Sept. 1866 (&apos;s namiddags). Bankbilletten in omloop ƒ21,922,945.— Rekening-courant saldo&apos;s &gt; 2,206,757.20 Specie (wettig betaalmiddel) in kas . . . . » 13,294,843.92 * (vreemde munt) « t . . . • &apos; 138,768.61</p>
	<p>Disconto 9 pCt. — Gedurende dc maand Julij 11. is aan inkomende en uitgaande regten op Java en Madura ontvangen de som van ƒ 1,002,916.33; de ontvangst over de zes eerste maanden bedraagt f 3,598,333.75; gedurende de zeven eerste maanden is alzoo ontvangen ƒ4,601,250.08; hieronder is begiepen: aan fictieve regten op uitgevoerde gouverucmentsproductcn ƒ998,491.90, aan terugbetaalde regten ƒ 93,746.57, te zamen ƒ 1,092,238.47, alzoo zuivere ontvangst ƒ3,509,011.61. Gedurende de eerste zeven maanden vau 1866 is ontvangen: meer dan gedurende dat tijdvak in 1865 ƒ 174,881.32&apos;/s. De Javasche Courant bevat den staat van het rijstgewas op Java onder ultimo Augustus jl.; de staat is weder zeer onvolledig; van 5 residentien geen opgaaf. De staat toont aan, dat de padi-oogst op Java dit jaar over het algemeen vrii middelmatig geweest is, veel minder gunstig, dan primitief verwacht werd. De uitvoer van rijst is niet noemenswaardig. — Een inlander heeft aan de directie der Hnndeliverceniging to Batavia van Soerabaija geschreven dat, door knoeijcrijen tusschen schrijvers van suikerfabriekanten en inlandsche pakhuismeesters, ondersteund door gebrek aan naauwgezethoid bij de keuring der suiker door geëmploijeerden der factory, de kwaliteit van dit product gewoonlijk to koog wordt opgegeven, waardoor de koopers bij gouvemements-veilingen schado moeten lijden, nu gcene herkeuring wordt toegestaan. — Van Samarang deelt men mede, dat den lOden dezer het linker half bataillon (van het sde) bestaande uit cene Europescho, eeno inlandsche en cene halve Afrikaansche compagnie geëmbarkeerd is, om via Palembang naar de Fassocmah to vertrekken; den Uden embarkeerde het regtcr half bataillon van dezelfde zauionstelling en sterkte, om via Benkoelen den vijand van achteren aan te vallen. Het regter half bataillon staat onder regtstreeksch bevel van den majoor Steek. . . — Ll. Vrijdag overleed te Bandong na eene ziekte van weinige maanden, Mr. G. J. B. Henny, advocaat en procureur bij het hooggeregtshof V4UI Nederlandsch Indie. Een man van zeldzame opregtheid, die aan een scherpen afkeer van al wat laag en onedel is, eene onvermoeide hulpvaardigheid, buitengewone geestkracht en grondige regtskennis paarde, is zijn dood een gevoelig verlies, niet slechts voor zijne bloedverwanten en velo warme vrienden, maar ook voor het publiek en niet het minst voor de liataviasehe balie, waarvan hij gedurende vele jaren een sieraad nit maakte. (Jnd. ir. e. h. R.) — &apos;Gelijk gemeld is, wareneenige der voornaamste 1 fdenvan de Pasoemah-landen op nieuw iv verzet gekomen, en was o.a. doesoen Tabat Socroet door hen bezet en versterkt. Door de sedert ontvangen berigten kan thans nog het volgendo worden medegedeeld: De v &apos;naamste hoefden, die dezen ongnn tigen keer van hebben weten te bewerken, zijn zekere toean Paradipo ol&apos; Perdipo, een dweepzick Mohammedaan, vroeger ingezeten van dc doesoen Perdipo, doch sedert een lOtal jaren elders rondzwervende, en pangeran Toemenggoeng, een hoofd, dat nog tot zeer onlantrs het volle vertrouwen van het bestunr had genoten, doch daarvan op do incest verraderlijke wijze misbruik heeft weten te maken. Gehoor gevende aan de beloften en voorspellingen van bovengenoemde personen, voegden zich al spoedig eenige andere niet minder aanzienlijke hooiden aan &apos;svgauds zgde. Nu volgden oproepingen aau do bevolking, om uit de verschillende doesoens ligtingen van manschappen te doen eu dezen tegen het bestunr in het veld to brengen. Do versterking van Tebat Soeroet behoorde tot een van de eersto en belangrijkste daden van verzet.</p>
	<p>Daar hielden zich dan ook de voornaamste hoofden van de muitelingen op. De verdediging dezer versterking had met hardnekkigheid plaats. De vijand wist zich 14 dagen daarin staande te houden. Toen het eindelijk gelukte do versterking in den nacht van den 26stcn Augustus te vermeesteren, wisten de opstandelingen zich door de troepen hoen te slaan. Zij leden daarbij echter gevoelige verliezen. Na de vermeestering van Tabat Socroet bleven nog een paar kompagnien infanterie aldaar achter, om de versterking geheel to slechten en aan de verder noodige maatregelen klem bij te zetten. De val dier versterking scheen in de omstreken wel indruk op do oproerige doesoen-heofden te maken. Velen hunner althans vervoegden zich tot het bestuur met betuigingen van berouwen onder aanbieding hunner onderwerping. Ook de magtsvertooning in de Moesio Oeloe, onder den kapitein van Ham, had het gewenschte gevolg. Wel werden do troepen ep hunne togteu in die streken verscheiden malen door aanzienlijke benden kwaadwilligen bestookt, doch deze werden telkens met het meeste succes afgeslagen, en leden bg eene dier gelegenheden het verlies van een paar gedachte aanvoorders. Het feitelijk verzet in do Moesi Oeloo was dan ook spoedig geëindigd. De gezondheidstoestand der troepen was naar wensch. Volgens berigten over Benkoelen ontvangen, was do van Java gozonden troepen-versterking aldaar op don 15den dezer aangekomen, en zou zij den 18 d. a. v. naar Kapahiang doortrekken. In die assistent-residentie was de rust niet verstoord noch bedreigd. De bevolking van Redjang en Ainpat-Lawang toonde niet de minste geneigdheid om met de opstandelingen mede to doen. De toenemende welvaart dier landschappen scheen de bevolking tot betere gezindheid te stemmen, dan liaar in vroegere tgden wel bezielde. Door den Gouverneur-Generaal van Ned.-Indie zijn de volgend» beschikkingen genomen. Civiel Departement. Benoemd: Tot derden commies bij het algemeen beheer der posterijen, Th. C. Ebcling; tot comm. op het bureau van den adsist.-resident van Sambas, G. E. Coorengcl; tot tweeden comm. bij dc directie der burgerl. ooenb. werken, C. J. v. d. Meer Mohr; tot comm.-bockh. op het residentic-üantoor te Palembang, J. F. Wijnveldt; tot 3dcn comm. op het residentie bureau te Samarang, B. L. Agerbcck; tot buitengew. subst.-griff. bg den landraad te Ponorogo J.F. M. Schneider;tot lid van dc sub. comm. van onderwijs te Bezoeki J. J. Rambaldo. Aangesteld: Tot makelaar te Samarang J. Somcrmeijcr. OntsUtgen: Eervol wegens vertrek, als lid van de subcommissie van onderw. te Bezoeki W. A. Bake; dc adsistent-resident van Bodjonegoro L. K. J. Geij van Pittius; dc ambtenaar ter beschikking van den adsistentresident van Gorontalo, 0. P. L. Krug. Ingetrokken: Op verz., dc benoeming van den ambten, op wachtgeld J. H. Scipio Blumc tot comm. op het bureau van den ads.-res. van Sambas. Verleend: Een 2jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den 2den commies bij dc air. der burg. openb. werken A. R. Kraijcnhoff van de Leur. Militair Departement. Befast: Met de waarneming der betrekking van magazgnm. van het buskruidmagazgn voor particulieren bg dc Welkoinstbattcrij te Batavia de sergeant der 13de compagnie artillerie J. S. de Vries. Bevorderd: Bij het wapen derart.totkapt.de lste luit. A.R. W. Gcij van Pittius ; tot lste luit. dc 2de luit. P. E. Reese; tot apotheker lste kl. bij het groot niilit. hospitaal te Socrabaija W. J. E. Hckmcijer; Ontslagen: Eervol wegens ziekte de vormer der lste kl. bij den artill. constructiewinkel te Soerabaya P. van Drongelen. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, aan den otfic. van gez. 3de kl. E. F. M. Helmkampf; wegens ziekto aan de kapte, der inf F. van Genderen en J. J. W. E. Vcrstege en aan den offic. van gez. 3do kl- F. P. G. van Loenen. &quot; Marine Departement. Benoemd: Tot gezaghebber bij de gouvernements-marine J.W. Scholten, met bepaling, dat hij het bevel over den gouverucnients stoomcr Tjiurana zal voeren. Belust -. Met het bevel over den gouvcrnenicnts stoomcr Kapocas, L. U J. Gaster; met het bevel over de stoomcr Sailoos M. Bercns. Ontslagen -. Op verzoek eervol, wegens ziekte, onder toekennin g van wachtgeld, dc marine magazijum. te Batavia P. J. Leidelin eijcr.</p>
</text>
