<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIE. KIESVEREENIGING BWjn&amp;ETtPIjIGT. VERGADERING op DINGSDAG 6 NOVEMUER IBl.fi, des Avonds ten 8 Ure precies, in het Lokaal de Vereeniging (Warmoesstraat.) Uil naam van &apos;/&quot; Commissie van Bestunr : F. C. ZILLESEN , Voorzitter. (25595) D. F. TERSTEEG , Secretaris. üe Makelaars VAN DER VIES zullen on Dingsdag den fiden November 1806, des morgens ten 10 ure, in het Oudezijds Heeren Logement, te Amsterdam, verkoopen: Eene Partij WOELEN en KATOENEN MANEEAETtJREN, als: Ratiné, 2(10 stukken Laken en Satin de Laine, ruw en gebleekte_Katoen, enz.; meerendeels ter definitieve opruiming van een Magazijn. De Goedereii ziju 5 November te bezigtigen. (35*31) E. VAN LEEUWEN* CV. te Amsterdam, zullen op WOENSDAG 2S NOVEMBER 1860. DES NAMIDDAGS TEN «ö ERE, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEL IS, veilen eene partij van 1©93 Pakken JAVA BIiAÜJEM TABAK* V k H Van de merken /\ &amp; BvL &amp; R. &lt;Blilar^&gt; Aangevoerd van Soerabaija, per do schepen Elisabeth en Kaap Hoorn. En dat bij Kavelingen, zoo als die genummerd zullen zijn, liggende als nader bij Notitie zal Worden aangewezen. (25630) BOEKBINDERSGEZELLEN. J. M. W. WAANDEI.&apos;S, Boekhandelaar te Zwolle, vraagt een ROEKRINDERSGEZEI., zijn werk grondig verstaande. (36541) Aan «Ie Sigaren-Fa kriek van TIIIJUREWS en IjA POIITK, te Wieren, worden tegen 15 Wovemher aanstaande gevraagd A ij ft i g bekwame Ongehuwde SlttAßflßtfraAKlSßS. Alleen zij die hun Aak grondig verstaan kunnen worden aangenomen. Tegen 1 . Januarij aanst kunnen 0 e huwde Personen worden geplaatst. Vergoeding van Reiskosten ƒ2.50 voor hen, die als bekwaam worden aangenomen, cm**) AGEH&apos;TEI voor cene MAATSCHAPPIJ TOT ONDEHMNGE VERZEKERING VAN PAARDEN worden door het geheele Rijk gevraagd. Adres franco, onder lett. VV., ter Bandelsdrtikkerij van J W. VAN LEINHOFF &amp; ZOON, te Rotterdam. (25608) MANUFACTUREN. .Amsterdam, Hoogstraat, C 263, heden geopend, 1 JACOB VAN AALST, van UTRECHT. De Atlaire te AMSTERDAM wordt door mijn Zoon M. v. AALSÏ •, beheerd. (25608)</p>
</text>
