<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>YEIUFIOATÏE. De tweede vergadering ter verificatie van schuldvorderingen in het Faillissement van JOHAN CHRISTIAAN BOHMERS, Winkelier in Kruideniers- en Komeneischwaren alhier, is door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris bepaald op Woensdag den 16den Mei ten 10 Ure, in de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank&apos;. Amsterdam, 4 Mei 1866. De Curator (11425) L. H. POVEL. Allen, die iets verschuldigd zijn aan, of te vorderen hebben van den afwezige M. E. P. JANSSENS, gewoond hebbende te Amsterdam, op den N. Z. Voorburgwal G 199, en gehandeld hebbende onder de firma, M. JANSSENS &amp; C»., worden verzocht daarvan opgaaf te dóen aan Den Bewindvoerder M. JT. PIJNAPPEL. (11432) Keizersgracht bij de Beerenstraat XX 377. H. b7IOMANS, Bz. e7T_Tj. VAN CAMPEN, Makelaars zullen op MAANDAG den Uden Mei 1866, des voormiddags ten Ui Ure mm- m speceru-maaldbru - in de Raamstraat HH 95 te Amsterdam, «rkwpen: «*»T_™»- WINKELBAKKEN, Koperen en H°»l*n Men, Bakn Maten, Gewigten, BREEK- EN MAA^f ïff Breekkist Caoan&apos;&apos; Zeeften, Buifen en Builkisten, Herwerk tot, Eest^|r^ekkf aca0_ spit CHOCOLADE EN SPECERMSTEENIü-, en netgeen VGi&apos;-ïör Twéé Uren vier den Verkoop -e nezigtigen (11435) -al sifn» BiMÖJMTHiTiTIISG TE HMINGffI. De Notaris GOSLINGS, te Harlingen, zal ten verzoeke van Mr. VAN VELZEN WIERSMA, Advocaat aldaar, op Woensdag 9 Mei 1866 &apos;s namiddags Een Uur, ten huize van A. van der Hoek in het j Koffi jhuis deNeder landen, onder Heeren Houtkooper* veilen: I Eene extra mooije partij van p. m. 200 stuks Oostzeesche GREE- j NEN BALKEN van 57 tot 150 palm lengte en 30 a 34 duim j zwaar zeer geschikt voor Zaagbalken, Binthaut, enz.; alsmede eene i volle landing Maats en Overmaats VUREN BALKEN, ongeveer ! 600 .t_k_ deze week aangevoerd van Predenkstad, benevens eene wti Dantzfger GREENEN DEELEN en Riga VUREN DEELEN BATTINGS etc. De Greenen en Vuren balken liggen in de gracht bij het Houtland te Harlingen, en de deelen bij het Houtstek &quot;de Hoop&quot; bij de Kerkpoort aldaar ter bezigtiging. (11442)</p>
</text>
