<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden ontving ik tot mijne innige droefheid en die zijner Kame&quot;Jl&quot;&apos;™ berigt dat mijn geachte Neef JOANNES BATISTA ¦BALCONI, in den ouderdom van 52 jaren, te Domo d&apos;Ossola (Italië) overleden is. Rmm 35 jaren was bij m de zaak met eene onvermoeide vlijt en trouw werkzaam, geacht en bemind van allen die hem kenden. Haaklem, P. j. p. BECCARI, 23 December 1867. Mr. Schoorsteenveger en Rookverdrijver. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (31144) Heden overleed, na een lang en geduldig lijden, tot diepe droefheid van mn en hare hoog bejaarde Onders, mijne geliefde Echtgenoote ANNA JACOBA STREEFKERK, in den ouderdom van circa 49 jaren. Weesp, 22 December 1867. B. NOOMEN. (31202) Heden overleed in den ouderdom van vier en zestig jaren en zeven maanden man geliefde Echtgenoot HENDRIK VERHOEVEN, in leven Kteerbleeker, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten der stervenden, diep betreurt door mij en mijne Kinderen. s Graveland, Wed. ANTJE VERHOEVEN 27 Decemher 1867. Geb. JONKHART. Strekkende deze lot Algemeene Kennisgeving. ¥ (31334) De Affaire^ zal door de Wed, op denzelfden voet worden voortgezet. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijn eenigst Kind mijn geliefde Echtgenoot, de Heer G. L. HAJENIÜS, in den onderden! van bijna 59 jaren, na eene genoegelijke Echtvereeniging van ruim 32 jaren. . Alkmaar, 24 December 1867. Wed. G. L. HAJENIÜS. (3128 U _ _. A. E. BAKKER. Eeniye Kennisgeving. Na een langdurig lijden ontsliep^zachFën&quot; kalm^mijne~die&quot;rbare Echtgenoot Mejnfvrouw BARHARDINA MARIA VAN KEMPE, na eene gelukkige Echtvereeniging van 53 jaren, in den ouderdom van 82 jaren en 11 maanden, diep betreurd door mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Deushavjün, 24 December 1857. E. BIESTHORST. (41282) Eenige Kennisgeving. orlf_}-Si_ViS_&apos;eed onze &amp;eacnte Broeder en Behuwdbroeder HENRIKUS boai-iilJ__,Nb, na voorzien te zijn, van de H. Sacramenten der Stervenden , in den ouderdom van ruim 49 Jaren. Wilnis , j. SCHEEPENS, 24 December 1867. Genees- Heel- en Verlosk. Uit aller naam.</p>
</text>
