<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TBS MÖÖP een rood koperen TEEDKETEL, wijd in doorsnede 1.27 Ned.?1 en diep 1.25 Ned. El. Adres met franco brieven onder lett. J..)»* den Boekh. I. DE HAAN, te Krommenie. . (31006)_, S_F OM VOORfE DRAGEN, Voor leden van Letterkundige Vereenigingen en voor beoefenaars der uiterlijke welsprekendheid. DICHTERLIJKE TOSCHEHMHEDEN v voor den beschaafden stand, ter beoefening van UITERLIJKE WELSPREKENDHEID, bijeenverzameld door Jf. DE BREET. ...-_« Bevattende 46 uitgezochte DICHTSTIJKKEN van H. TOLLEN0 Czu., J. F. HELMERS, C. LOOTS, C. G. WITHUIJS, A.BEELOO- W. H. WARNSINCK Bz., B. KLIJN Bz., J. VAN &apos;s GRAVEN WEEB-&apos; A. F. SIFFLÉ en 21 andere beroemde dichters. .. Deze Bundel door den vorigen, thans overleden Uitgever noo» minder afgeleverd dan tegen ƒl.BO, is thans te bekomen in*»* tonnen band met 3 fraaije platen door STEUN en HOOGKAMMJvoor 80 Ct. • of ingenaaid, zonder platen voor 60 Ct. ¦&gt; bij *&quot; THEOD. BOISI, Kalverstraat E 10 te Amsterdam, en op bestelling bij alle Boekhandelaren. (2_J92o)___. ZIEKTEN VAN WELKEN AARD OOK EN VOORAL TERINGLIJDERS. Heden kwam van de Pers bij den Boekhandelaar A. VAN DORSTEM Jr. , te Utrecht: DE KUNST ©M ÏOO JAAR GEZOND TE LEVEN»» ALLE UITTERENDE ZIEKTEN GRONDIG TE GEI«£ ZEN, MITS HET LAATSTE TIJDPERK DER ZlE»** WIET ZIJ* INGETREDEN, alsmede om het verzwakte vrouwelijke zoowel als mannelijke organisme in korten tijd weder tot den hoogsten graad van kracht te herstellen. Uit het Hoogduitsch door i een Geneeskundige. Zesde druk. Prijs 50 Cents, franco per P&quot;? &apos;55 Cents. Mede verkrijgbaar te Rotterdam bij den Boekh. J-i KLUIT Czn. en te Amsterdam bij den Boekh. P. M. VAN DER MA^* en verder alom. Brieven en gelden in postzegels franco. (30152) FREDERIK DE 6ROOTE _N Eijn Koetsier- Deze Historische Novelle van LOUISE MUHLBACH komt voor in NIJGH&apos;S GEÏLLUSTREERD I&apos;ARHLIEBLAD. Prijs per jaar ƒ3, met Humoristisch Bi-blad ƒ 3.60. (31021)</p>
</text>
