<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Henige Kennisgeving. (31283) . Voor de vele blijkau van belangstelling, gedurende de ziekte en bij het overlrjden van onzen geliefden Vader, den Heer FREDRIK BULU, ondervonden, betuigen wij bij dezen onzen hartelij kek dank. Utrecht, 24 December 1867. Uit aller naam: (•»286) W. BOLK. Heden trof mij de gevoeligste slag mijns levens daar het den Heer van leven en dood behaagde, in den ouderdom van ruim 38 Jaren van mijne zijde weg te nemen, mijn innig geliefden Echtgenoot den Heer K. J. VINCKERS, met wien ik bijna 16 Jaren door een gelukkig Huwelijk verbonden was, mij nalatende 4 Kinderen, bijna allen te jong om hun zwaar verlies te beseffen en voor wie hij een zorgdragend Vader was; zwaar treft dit verlies ook zijne hoogbejaarde Unders wier eenigst overgebleven Kind hij was; de hoop hem eenmaal daar weder te vinden, waarheen reeds 5 onzer lievelingen hein zijn vooruitgegaan, doet mij in &apos;s Heeren altijd wijzen wil berusten, wiens doen alta&apos;d liefde is. Zuidebwoüde , Gemeente Broek in Waterland, 23 Dec. 1867. ffl-ft?) C. J. VINCKERS-DURLEU. Heden overleed onze jongste lieveling ALIDE JOHANNA, ruim 6 weken oud. A. W. HUIÜEKOPER. Bolsward, 25 December 1867. C. HUIDEKOPER. (31248) PORTIELJE. De Ondergeteekende betuigt zijnen hartelijken dank voor de vele bewijzen van deelneming, hem betoond, bij het overlüden van zijnen gehefden Broeder den Wei-Edel Zeer-Geleerden Heer HENDBIK VERBEEK, Medicinae Doctor alhier. (31279) Amsterdam, 27 Decemher 1867. Mr. J. H. VERBEEK. Voor de menigvuldige blijkenTan~vrleïdschaiTën~hTrtelijke_dêel¦ neming, ons bewezen na het overlijden van onzen zoo zeer geliefdell eemgen Zoon, betuigen wij, ook namens zijne beide Zusters en haar die hij lief had, onzen innigen dank. W. F. VAN LEEUWEN. Amsterdam, 27 December 1867. H. A. VAN LEEUWEN, (31278) Geb. DU BUISSON. Voor de vele hartelijke bewijzen zoowel binnen als buiten deze stad ondervonden, bn bet overlijden van mijn hartelijk geliefden Echtgenoot RENKE LAMMERTS, betuig ik ook namens mijne Betrekkingen mijn mmgsten dank. Wed. R. LAMMERTS, ZEEBERG Amsterdam, 28 December 1867. (31297) De Ondergeteekenden betuigen hunnen harteln&apos;ken dank voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij de ziekte, het overlijden l5,TnTara.dTT„estelllnS van hun eenigen: Zoon PETRUS GERARD US WILHELMUS. Z. GROOTE WOORTMANN. Amsterdam, 28 December 1867. F. GROOTE WOORTMANN (&apos;31298) BIRHUIS.</p>
</text>
