<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 26 Dec. De Pcreia van New-York is gisteren te Queen.s&apos;own aangekomen met 300,000 doll. PARIJS, 26 Dec. Blijkens den heden bekend gémaakten staat der bank van Frankrijk zijn vermeerderd: munt en muntmateriaal 53/6 beleening &apos;/,, bankbilletten in omloop 4, rekening-courant der schatkist I/B millioen. Verminderd: portefeuille 7/3, rekening-courant van particulieren 6/m millioen. PARIJS, 26 Dec. In het Wetgevend Ligchaam heeft de Heer Lebreton een amendement toegelicht betreffende de militieraden. De Heer Gressier heeft spreker beantwoord, waarna het amendement is verworpen. De Heer Cornot lichtte een amendement toe, strekkende om de dienst te beperken tot een jaar voor de recruten die het bewijs leveren dat zij de behandeling der wapenen kennen. De zitting duurt voort. °</p>
	<p>MARSEILLE, 26 Dec. Berigten uit Konstantinopel van 18 dezer melden dat vele vreemde-zendeiingen Bulgarije doorkruisen en antilurksche comités oprigten. De bevolking neemt algemeen eene afwachtende houding aan.</p>
	<p>LONDEN, 26 December. Ter veemarkt waren heden aangevoerd: 550 Runderen, 2230 Schapen en Lammeren, 13 Kalveren en 40Varkens. Prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 5.4, Kalveren 4 8 Varkens _. _. ANTWERPEN, 26 Dec. Petroleum 45&apos;/.. &apos; Var*ens4&apos;4- Andere depêche: Petroleum fr. 46.</p>
	<p>._P_-EIJ,B.*, 28 Sf0*3,..0*- Beat° (°Penin£) 68.72%, 3 pCt. Dito slotk. 63.65; 4._ pCt. Dito —; Cred.-Mobilier 166; Dito Fonc Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 505, Cred. Mobii Esd&apos; 185; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Niiv -; Aand. Tunis -; Mei. Obl. Gest. 117; 3 pCt. Sp. Binn. 351/™ • 28/4 pCt Dito -; 5 pCt. Italië 45.07; 5 n Ct. Turk. Alsemi g&apos; 33 60; 6 pCt. Amerika 1882 81-jg; Nieuwe Russen 307 50 &apos; &quot; Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.131/.; Amst. 3/m. 209 V.. Hamburg 3/m. 1843/4. &apos; &apos;*&gt; BRUSSEL, 26 Dec. 5 pCt. Met. 467/8; 6 pCt, Amerika 1882 746/. . 2Vs pCt. België —.—. —Wissel: Amst.kort 210.87; Londen 25 15 &apos; ANTWERPEN 26 Dec. 5 pCt, Met. ,6U/16 ; 6 pCt, Ameri.a 1.82 76. — Wissel: Amst. 211.— ; Londen 25.15. fffH?&quot; Bov?nst&amp;.iida Telegrammen zija _eesl_i ir; een ge&gt; de _te oia&amp;r vorige oplage opgenom* _.</p>
	<p>LONDEN, 28 Dec.Bhjkcns den heden bekend gemaakten staat der bank van Engeland zijn vermeerderd: De bankbilletten in omloop £ 474 245 munt- en muntmateriaal £ 338, de rekening-courant met de schatkist £ 32,437; de portefeuille £ 299,747. Verminderd de bankbilletten m reserve £ 424,040, de rekening-courant met particulieren _£, __a-_,_ioO.</p>
	<p>LONDEN, 26 Dec. Een telegram van Leamington meldt, dat maatregelen van voorzorg zijn genomen; 100 bijzondere konstabels zijn aangesteld, omdat er een gerucht in omloop was dat een aanval op de gasfabriek was beraamd. Het 72ste regement is te Warrington aangekomen. Te Cha.ham zijn insgelijks militaire maatregelen genomen. Hier ter stede is het rustig. BUCHAREST, 26 Dec. Bij de verkiezingen in de derde en het&apos;vierde kiesdistricten hebben de liberalen met groote meerderheid de zege behaald. 6</p>
	<p>PETERSBURG, 26 Dec. Het berigt der Eloile Beige, omtrent eene Russische leening van 200 millioen, is ongegrond. De Invalide Russe, de diplomatieke stukken betreffende de Oostersche aangelegenheden analyserende, zegt: Rusland heeft dit vraagstuk zoo nelder uiteengezet, dat eene oplossing onmogelijk lang- kan uitblijven. b PARIJS, 26 Dec. De Presse meldt als beursgerucht, dat het pauselijk gouvernement bij de bankiers Rothschild iv verzet is gekomen tegen de betaling van den coupon der Italiaansche schuldbrieven. In het Wetgevend Ligchaam heeft de minister van marine het amendement van den Heer Lauvet bestreden. He Heer Dnmiral bestrijdt het insgelijks en doet opmerken, dat, in eene kwestie als deze overeenstemming met de regering noodzakelijk is. Alle afwijkende meeningen hebben zich in de Kamer vereenigd, om de wet te doen vallen door de aanneming van het amendement. De Heer Dumiral eindigt zijne rede door te zeggen, dat de meerderheid moet weten dat het in overweging nemen van het amendement zou zijn het verzekeren der zegepraal van de oppositie. Morgen zal de discussie worden voortgezet. De bureaux van het Wetgevend Ligchaam hebben het amendement van Carnot en het gelijksoortige van Glaisbizoin verworpen. Het dividend over het tweede halfjaar 1867 van de bank van Frankrijk is bepaald op 49 fr. De France meldt uit Florence, dat generaal Menabrea bij het volvoeren van_ de taak, om een kabinet zamen te stellen, stuit op de moeijelijkheid om een opvolger te vinden vwor den minister van binnenlandsche zaken Gualterio. Naar men vermoedt zal vóór het weder bijeenkomen van het Parlement geen beslissende stap worden gedaan. Mogt de Kamer dan weder een ongunstig besluit nemen, dan zou waarschijnlijk tot hare ontbinding worden overgegaan.</p>
	<p>_-__,wDEN&apos; ?ec&apos; De Times rael(it&gt; dat graaf Bernstorff door den duTtscirh™?1?1^? .bea°e»&quot;i is tot ambassadeur Tan den Noordüuitschen bond en Pruisen bij het Engelsche hof.</p>
	<p>Doozen gevuld met eene ontplofbare zelfstandigheid zijn in de brievenbus te Dublin gevonden; zij waren geadresseerd aan den kolonel Lake, den commissaris van policie en andere personen. Eene doos is ontploft, daardoor is een agent van policie gewond. Te Leeds zijn twee personen gearresteerd. WEENEN, 27 Dec. De Wiener Zeilung- van heden bevat twee keizerlijke rescripten: een aan den Heer v. Beust en een aan graaf Andrassy. In eerstgenoemd stuk wordt de Heer v. Beust ontheven van het presideren van den ministerraad voor de in den rijksraad vertegenwoordigde koninklijke landen. De Keizer zegt, dat hij in volle mate in de voldoening kan deelen, waarmede v. Beust op het afgeloopen tijdperk kan terugzien, in hetwelk het hem door zijne onvermoeide werkzaamheid is gelukt de taak te vervullen, waarvan de Keizer het moeijelijke volkomen beseft. Onder erkenning van zijne met goed fevolg bekroonde bemoeijingen, begroet de Keizer met groote tevreenheid hetgeen is bereikt. De Keizer draagt aanv. Beust op, om de noodige maatregelen te nemen, dat het rijks-ministerie voor buitenl. zaken, oorlog en financiën zijne grondwettige werkzaamheid beginne. Tevens benoemt de Keizer den baron v. Becke tot rijks- minister van financiën en draagt aan den Heer v. Beust en den luitenant-generaal baron v. John op, om de ministerien van buitenl. zaken en van oorlog, die hun vroeger waren toevertrouwd, als rjjksmini-ters te blijven besturen. In het rescript aan graaf Andrassy, wordt aan dezen van de hierboven gemelde besluiten kennis gegeven; en hem de welverdiende dank betuigd voor zijne met goed gevolg bekroonde medewerking tot het tot stand brengen van het vergelijk en voor zijne krachtige ondersteuning, waardoor hij heeft bijgedragen tot het vervullen dezer moeijelijke en gewigtige taak. PARIJS , 27 Dec. Blijkens een berigt, opgenomen in den Moniteur, zullen de coupons der Italiaansche obligatiën op en na 2 Januarij door Rothschild worden betaald.</p>
	<p>BRUSSEL, 27 Dec. Wel ver dat de crisis vermindert, neemt de spanning toe. De vervanging van den minister van binnenl. zaken door een meer radicaal afgevaardigde, wordt als zeker beschouwd.</p>
	<p>HAMBURG, 27 Dec. Granen in betere stemming, Tarwe en Rogge hooger. KEULEN, 27 Dec. Granen hooger gehouden, doch handel stil. — Raapolie flaanw. PARIJS, 27 Dec. Raapelie: Dec. fr. 92.50; 4 eerste maanden fr. 92.75; Mei—Aug. fr. 93.—. — Voorloop: Dec. fr. 64.—; 4 eerste maanden frs. 68.—. — Lijnolie: Dec. fr. 94.50; 4 eerste maanden fr. 95.50. — Meel: 6 merken per Dec.fr. 92.—; Jan. en Febr. fr. 90.50; 4 eerste maanden fr. 90.—; type Parijs per Dec. fr. 54.50; 4 eerste maanden fr. 54.—. — Beelwortelsuiker 4de soort N°. 12 per Dec. fr. 56.50. ANTWERPEN, 27 Dec. Petroleum disponibele witte fr. 45&apos;/_.</p>
	<p>LONDEN, 27Dec. 3pCt.Consols923/8aV»; 3pCt.Mexico 151/3as/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, 48/4 pCt. Gren.&quot; afg. — a —; li/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a —; Hlinois Spoorw.-Aandeelen 871/3 a 88V3; 5 pCt. Grieken 121/4 a s/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 33&apos;/8a s/s; 5 pCt. Braz. 1865 — a —; 6 pCt. Amerika 1882 72 a 721/4 i Dito 1885 71 a 1/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 23/4 pCt. Dito —a —; Amort 257/8 a 26Vs i Coup. Bewijz. —a —; 5 pCt. Italië 447/8 a 45V8; Russ. Leening — pCt. premie; 8 pCt Debent. Ohio 21 a 22; 7 pCt. Atl. 181/. a 191/3. Voor het Ecuador dividend is £ 1617 aangebragt.</p>
	<p>WEENEN, 27 Dec. Oost. Cred. Actiën 183.40. BERLIJN, 27 Dec. BpCt. Nat. 54; Oost. Aand. 1860 68Vs;5pCt. Italië 431/4; Russ. Aand. 1864 Io2i/a ; Dito 1866 978/4; 6 pCt. Amerika 1882 778/8.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 1866 473/4; Dito Nat. 523/8; Oost. Aand. 1860 681/.., Dito 1864 727/8; Metall. 1859 593/4; 6 pCt. Amerika 1882 763/4, ult. ; Amerika 1885 75&apos;/s; 3 pCt. Spanje 1867 —. — Wissel: Londen k.z. 119&apos;/s; Weenen k. z. 97%; Amst.k.z. 1003/16. HAMBURG, 27 Dec. 5 put. Russ. 1862 8IV3; Oost. Aand. 1860 678/4; 6 pCt. Amerika 1882 697/8; 5 pCt. Italië 42V4; Lombarden 345. — Wissel: Londen 13.07, 67/8; Amst. 35 65 a 63; Parijs 187V_; Petersb. — ; nisconto 2V2 a — pCt.</p>
	<p>PARIJS, 27 Dec. Fransche 3 pCt. 68.65; N. Credit Mobilier 166; Fransch-Oostenr. Spoorw. 505; 3 pCt. Binnenl. Spanje 351/8; Nieuwe Dito ; 5 pCt. Italië 45.20; 5 pCt. Turken 33.55; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 816/_; Nieuwo Russen —.—.</p>
	<p>TEXEL, 27 Dec. Uitgzeild: Goede Verwachting, Hillenius, Batavia. - Helena fr Henriette, Betering, Samarang. - Juno, Stockhurjzen, Soerabaya. -Zwaluw, Jaarsma, Buenos-Ayres. - Fortuna, Bouwen, Suriname. - Betty, Chevallier, Newc.</p>
</text>
