<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT NET VAN &apos;TALGEMEEN. Bestuurders der Inrigting voor Gymnastiek-Onderwijs op de Westermarkt, opgerigt door de beide Amsterdamsche Departementen berigten, dat zij deze Inrigting tegen 1&quot;. Januarij 1868 OVËKOKAGEN aan de beide aan die School verbonden Onderwijzers M. A. VAN DER EST en W. PIETERS, welke zij volkomen bevoegd achten aan het hoofd dier Inrigting te staan. Amsterdam, 27 December 1867. Namens het Bestuur • JT. KUIPER Hz., Voorz. (31208) J. P. M. GBVELAER, Secret. De Ondergeteekenden berigten hiermede, dat het Bestuur der Inrigting voor Onderwijs in de Gymnastiek en den Wapenhandel, on de Westermarkt alhier, VOORTAAN AAN DEN IS OPGEDRAGEN. Terwijl zij verder kennis geven dat in de regeling der vastgestelde en thans bestaande LEERUREN geene verandering zal worden gebragt, nemen zij tevens de vrijheid deze Inrigting op nieuw aan te bevelen, zich vlegende met de hoop hetzelfde vertrouwen te blijven genieten, dat hun reeds zoo vele jaren als Onderwijzers aan gemelde inrigting werd geschonken. M. A. VAN DER EST. Amsiekdam, 27 December 1867. IV. PIETERS. (31209) Een ervaren BANKETBAKKER die tevens het KOKSVAK eoed Tfrs^at, zag zich gaarne met Februarij geplaatst het zij in een Hotel M_EIMASTJE]¥» TBliinr&apos;^ .9? Do?derdag den 9den Januarij 1868, des voor- MpnHp middags ten 10 ure, zal de Notaris COLENBRANDFR PnH-nVi, ,ten,huii!e van den Kastelein J. VAN DOMPSELER.te Putten, behalve de gewone Hoeve, Heesters en Akkermaalsheggen in het Spnelderbosch onder Putten, ook en wel als één perceel verkoopen 400 MOOIJE HEIMASTEN in dat Bosch nog op stam staande, waaromtrent nadere inlichtin_en te bekomen zrjn brj den houtvester W. VAN GANSWIJKte ,&apos;.nttep- J 31257) Brochure Kanaalmaatscliappij. Heden (Zaturdag 28 December) verschijnt: Beschouwingen van den tegenwoordigen toestand der AMSTERDAMSCUE KANAALMAATSCHAPPIJ DOOB J. H. VAN DER MEULEN LCzn. EN E. C. ZILLESEN. Uitgegeven ten voordeele van de Algemeene Armen der stad Am sterdam. -^ PRIJS 25 CENT. f312-m Te Amsterdam bij J. H. BRINKMAN, Singel heek Bergstraat : spoorweg™ si-S^ïsïglsr &quot;&quot;-&quot; (263511 Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. — 6.45, 10.40, 220 Amsterdam naar Zevenaar ,Kleef en Keulen. — 7,10 11 io&apos; 2 35° Hijmege» naar Kleef ca Keulen ..... S.SS, 10.59, 254! sa»&apos; A*_ko&quot;r_st te Keulen . lo.li im. 7.m! 9M,</p>
</text>
