<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ONTVANGER van 6 KISTEN INDIGO, afgeladen door E. MOORMANN &amp; C., te Samarang, per net Schip Ortelius, Kapt. F. G. GROOTE, aan Order,gelieve zich ten spoodigste te adresseren hij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; Z^te_AnisterdamV (11657) Waarseli uwi nsr* Een ieder wordt gewaarschuwd geen Geld te leenennoch Crediet te geven«aan«mijnen oudsten nog minderjarigen Zoon W. B. VAN BR___3flE_EN, zullende in geen geval iets door mij betaald worden tl 14771 Amstebdam, 1 Mei 1883. j. v. BRUM_-__É_&apos;. PALEIS VOMmÏSVLÏJT. Caeldieeiiiiig groot ƒ 1,000,000. ÜÏTSUG DER PREMÏE-_.UMIER-TBEKKffIG van de op I Mei 1!. uitgelote 8 Seriën. Serie Premie Serie Premie N°. 155. N°. 2.../ 25 N°.3747. N°.12...ƒ250 ii ii ii 5...&quot; 25 // „ ii 14... ff 25 // // ii 6...n 25 ii i, „ \5...n 25 ii ii ¦ ii 11...&quot; 25 ii „ i, 20...* 25 // e ii 12...ii 100 n „ ii 22...// 25 ii » h 14...// 1000 // „ » 24...// 25 // » » 15...// 25 // 3~79_ n 1...» 50 // u 11 23...// 1000 // „ u 14...// 250 // // * 25...// 25 * „ 11 21...// 25 // 952. // 9...// 50 * „ 11 23...// 50 h 11 11 10...» 25 » „ // 24...// 100 // 3367. 11 I---&quot; 59 &quot;3828. » W..11 25 // // // 10...» 25 // // 11 2... 11 25 // // u 15...// 50 // » // 4...11 25 // // // 17,...&apos;/ 50 h 11 11 6...// 25 // // // 18...// 25 // // // 8...// 50 // 3565. // 1...//. 25 // // » 12...// 25 // // h 0...» 100 // // // 15...;/ 25 11 -11 e 14...// 100 &apos;/ &apos;/ // 24 ..&apos;// 250 11 11 11 15...// 25 // 3948. „ 4.7&apos;/ 5000 // * // 20...// 25 // 11 11 r/...ii 25 &apos;/ &quot; // 21... // 50 // &quot; // 10.711 25 11 &apos; n 24...// 100 11 &quot; n \l...ii 25 // 3747. 11 ¦%..&apos;.ll 25 // * «18...// 25 &apos;/ 11 » 4...11 25 h 11 „ _3,..// 250 11 . * n 7...11 25 11 &apos;i 11 14...11 25 11 n n 9... // 25 11 11 11 25... n 50 // * // 10...* 50 Alle overige niet vermelde Premie-Nummers van boven&quot; staande Seriën elk a/15. Betaalbaar van heden af, tegen intrekking der Obligatiën, bij de Nederlandsche Bank. Amstebdam:, 2 Mei 1868. Directeuren: Mr. S. A. VAM EY&amp;, (11543) President. MAl!_llll?_l__ÏTij__i^ Wordt GEVRAAGD in bovengenoemd vak een fatsoenlijk JÜMGELIMG, R. C. Godsdienst, circa 16 jaren oud, goed kunnende lezen, schrijven en ving rekenen. Degenen met het vak bekend en tot dadelijke plaatsing gereed, genieten de voorkeur. Adres franco. onder het woord BE__IENDE, Bureau Handelsblad. (11473) €?ëWMMm® €êviii&amp;m HH. LEDEN wordt door dezen berigt, dat ZATURDAG 2 MEI 1868, des Avonds 8 uur, bij de Inwijding van het moderne Billard uit de welbekende Fabriek van den Heer 1 J. A. VAN ETTEN, to Oosterhout, EEME GROOTE . BIIXAROPAI-TSJI zal plaats hebben om Prijs en Premie, die finaaal vereerd worden. , 1 -rmt^ST* De Ondergeteekende heeft nog eenige dagen IjPliP* (ook des Zondags), disponibel voor Vergaderingen, Partijen, Uitvoeringen, D^e^Bf^Eßt</p>
</text>
