<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBEMGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>H©_ _ 8 Jl: Sedert ons vorig berigt was het artikel zeer vast gestemd; naar verschillende nommers was tot veilingsprijzen vraag te bespeuren, als voor goed Preanger blank, fjilatjap, W. 1. aard eDz.; voor A 49 is 421/2 e. vergeefs geboden en voor groenachtig zuiver smakende Java, in de lage prijzen _ werd i/~ a 1 &apos;c. avans betaald. Belangrijke omzet is wel is waar, niet te vermelden, het artikel verdient echter over het geheel op de tegenwoordige prijzen meer vertrouwen. TREE: In deze week halden eenige kleine afdoeningen plaats van 83/8 kistjes Congo alhier en 322/16 Congo te Rotterdam, allen tot geheimen prijs, de prijzen blijven voortdurend vast. TABAK: Dit artikel heeft deze week geen aanleiding gegeven tot eenigen omzet uit de eerste hand. De markt was zeer stil, ofschoon in de prijzen geene belangrijke veranderingen te bespeuren waren. De voorraad in de eerste hand bestaat uit 315 v. Maryland, 838 p. Brazil, 400 p. Rio Grande, 4584 p. Java èn 51 eer. Domingo. RUWE SUIKER niet levendige vraag tot stijgende prijzen, zoowel voor de raffinaderijen als voor uitvoer en voor speculatie. Men heeft voor lang zeilende partijen Sourabaya ƒ 13/4 a 2 boven Maart besteed. De omzet &apos;zoo hier als te Rotterdam bedroeg wederom circa 13,000 kranj. De N.H.M, heeft in veiliug aangeslagen tegen 26 Mei te Rotterdam 55,300 kranj. Java en 14 v. Snrinaamsch. «EKA&amp;TINEERDE SUIKER in eene geanimeerde stemming en met belangrijke afdoeningen tot verhoogde prijzen, vooral in gemalen Melis. Disponibele partijen zijn het meest gevraagd. Gemalen Melis N°. 1 is thans niet onder ƒ37 te koop, N .2/3./*, N.3/36. Superior brooden ƒ 39 a 40&apos; _ naar kwaliteit. SPECERIJ! E_ bn KRUIRENIERSW AREN: Rijst: Ongepeld zonder afdoeningen; de stemming is over het algemeen lusteloos, daar de vraag naar gepeld zioh blijft bepalen tot de consumtie, buitenlandsche orders zijn van geene beteekenis. Vruchten. Tegen 4 dezer zullen bij inschrijving worden aangeboden: 1000 vaatjes nieuwe Morea Krenten , onlangs hier gearriveerd; en op 6 dezer komen m veiling diverse partijtjes Smyrna fruit. De omzettingen bepaalden zich wederom goheel tot tweede handszaken. Specerijen. Aangezien de vraag in de vorige maand niet levendig was zijn de afleveringen voldoende te noemen en alleen aan den belangrijken voorraad zoowel op ceel als bij de N. H. M. is het toe te schrijven, dat de speculatie-geest niet opgewekt wordt. Foelie houdt zich in prijs en blijft tot 109 c. begeerd, doch is onder 110 c. niet te koop. Nagelen meer gevraagd. Per Candatie arriveerde een partijtje particuliere Macassar Noten, hetwelk eerlang ter markt zal gebragt worden. Onverkochte voorraad bij de Ned. Handel-Maatschappij. Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. 30 April 1866 1454 v. 782 v. v. 2073 fard. 30 .. 1867 466 // 420 // // 195 ii 30 ii 1863 1716 ii 564 ii 260 // ir Voorraad op ceel bij de Ned. Handel-Maatschappij. Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. 30 April 1866 4809 v. 620 v. 3359 v. 284 fard. 30 // 18S7 4783 n 736 // 3043 . 771 u SO // 1863 4259 // 559 // 2931 // 541 // Afleveringen van 1 Januarij—30 April 1868. Noten. Foelie. Nagelen. Kaneel. 1866 610 v. 319 v. 96 v. 94 fard. 1867 180 - 90 « 84 « 251 ir 1868 438 ir 139 // 150 » 56 // HUIDEN. De onlangs aangevoerde partijen Java Runderen Buffelhuiden, waarvan nog slechts een gering gedeelte is gelost, verwacht de assortering bij inschrijving aan de markt. Te Rotterdam werden circa 2450 st. Batavia Buffelhuiden, zeilende voor hier afgedaan. Inl. artikelen fllaauwer en lager aangeboden. Aangevoerd per St. Paul van Passaroeang 609 st. Huiden. METALEN: In Banca 7ÏJ» hebben verscheidene omzetgen plaats gehad; in het begin der week betaalde men eerst tot f 553/4 en later tot f 56; Billiton Tin werd zeilende tot f 541/ g en 543/-1 afgedaan. KITOE_ : 1_ het begin der weet zeer geanimeerd en tot hoogere prijzen verhandeld; later op flaauwe berigten der hoofdmarkten week alle kooplust, niettegenstaande er tot lagere prijzen werd aangeboden. VERF WAREN: Indigo zeer vast, doch in afwachting der veilingen met kleinen omzet. Ver f houten: Laguna Blaauwhout op levering a/5% te koop en St. Domingo dito loco a/23/4. Andere houten onveranderd. Zwavel van boord te ontvangen opgeruimd. Cutch flaauwer en lager te koop. Gom: De 80 eer. Fabriekgom, in veilinga ƒ3oopgehouden, zijn welligt iets daaronder te koop. Terpentijnolie en Harst onveranderd. Meekrap met goeden handel tot zeer vaste prijzen. bR_9_.ERIJ.EN • enz.: Afdoeningen werden ons niet bekend; de N. H. M. sloeg in veiling aan tegen_2o_Mei 95 pic. Schildpad, 100 pic. Paarlmoerschelpen, en particulieren tegen 22 Mei 550 pic. Paarlmoerschelpen, alles directe aanvoer van Macassar. HENNEP: Er is gedaan in Venetiaansche Hennep, merk P. M. tot ƒ59 en 60, waarmede die soort is opgeruimd; ook werd bij partij gedaan in Rigf. Poolsche pas; thans noteert men die soort op file, 72;&apos; in andere soorten werd alleen bij gerijf gedaan. VETWAREtf: In bruine en blanke Levertraan is deze week weinig omgegaan, bruine Berger noteert men ƒ 51, blanke/61. Ansjovis zonder handel; van de vangst is nog niets bekend. STERKE DRANKEN: Gen et er-prijzen onveranderd. In den afgeloopen week zijn hier bij inschrijving afgedaan 12 stukken Rum ex Albatros van Suriname. FIJNE ZADEN: Van rood en wit Klaverzaad gingen nog enkele partijtjes tot verlaagde prijzen van do hand; brnin Mosterdzaad iets beter te plaatsen; Kanariezaad vindt tot verhoogde prijzen koopers-, Karweijzaad vast en hooger betaald voor export. Rood Klaverzaad ƒ23 a 29, wit dito /34a40, Karweijzaad ƒ 233/4 a 24, Corianderzaad ƒ 14a 16, alles per 50 kilo -, bruin Mosterdzaad ƒ 20»/_ a 203/4, geel dito ƒl4 a 15, Kanariezaad ƒ 141/2 a 15, alies per mud. AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen /3.70 a 4.10; Friesche ƒ3.30 a 3.60-, Pruisen ƒ2.30 a 3.— ; Roode ƒ2.40 a 3.— ; Zwarte of Groningers ƒ2.40 a 2.60-, Duinzand-Aardappelen ƒ4.75 a 5.60. ROTTERDAM, 1 Mei. Met Koffij bleef het in den loop dezer week zeer vast, en heden werden, buiten de reeds gemelde afdoening van 600 balen W. I. aard Java per Stad Delft tot geheimen prijs, nog 2270 balen Padang ex Maria Sara van 40) tot 42 es., 720 balen Benkoelen per hetzelfde schip tot diverse prijzen en 650 balen Macassar en Timor ex Candaü mede tot diverse prijzen verkocht. De stemming is vrij gunstig, en van Maatschappij Java wordt weinig aangeboden. — Thee; Vrijdag 15 Mei zullen 3192 4 en 3459/12 kisten Thee, onlangs per het schip /. H. Schwc.nsen van Foo-Chow-Foo gearriveerd, publiek geveild worden. — Ruwe Suiker zeer willig en rijzende; sedert acht dagen zijn ten minste 11,000 kranj. Java, zoo hier als te Amsterdam, meestal zeilende tot stijve prijzen verkocht geworden. In het geheel zijn in den loop van April 52,668 kranj. en 495 matten Java, benevens 970 vaten Surinaamsche Suiker nit eerste, benevens 4000 kranj. Java uit tweede hand verkocht. Met Geraffineerde Suiker was het mede zeer geanimeerd; wij begrooten den omzet in de maand April op ruim 7S millioen kilo, en de meeste fabrieken hebben nu reeds hunne productie der maand Junij en half Julij gerealiseerd. De aanstaand. veiling der Ned. Handel-Maatschappij betrekkelijk klein zijnde, zal het resultaat derzélve zonder twijfel in overeenstemming zijn met de algemeene omstandigheden die de rijzing tot dusverre te weeg bragten. — Rijst: 12,000 balen Akyab Rijst, zeilende per het schip Veritas, zijn tot geheimen prijs verkocht, ln gepelde soorten ging weinig om, slechts de ordinairste vonden eene kleine vraag. — Fijne Specerijen tamelijk verlaten en Noten tot zeer ongelijke prijzen te koop, naarmate men origine.le Maatschappij, dan wel door de tweede hand bewerkte Noten zoekt. —</p>
	<p>Foelie Dl 16—117 es., E 110—114 es.; Nagelen n°. 227 es., n.3 25 es.; Cassia gezocht, maar niet onder 42—43 es. voor niooija kwaliteit te vinden; goede maar mindere op 35 es. gehouden. Peper tot 17 es. te vergeefsch gevraagd. — Zuidvruchten in een doen. — Indigo zeer vast, doch stil, in afwachting der aanstaande veiling. — Meekrap tot iets hoogere prijzen, vooral voor de beste soorten; er werden weder diverse partijen verkocht. — Verwhout- Laguna Campêchehout op levering ./&apos; SJ; Domingo loco ƒ 2|, zeilende ƒ25; Manzanilla Geèlhout ƒ SJ; Limahout ƒ 14f. — Potasch: Petersburger werd bij eenige partij loco ƒ 13 betaald, terwijl Mei-aflading ƒ 12) te koop is.&apos;— Harst en Terpenlijnolie tot onveranderde prijzen met eenige kleine afdoeningen. — Metalen: Banka Tin minder vast. Men kan tot ƒ 36 gemakkelijk koopen. — Katoen: De stemming was vrij gunstig en werden circa 2000 Ij&apos;alen omgezet., — Hennep-. Er Werden no£ eehige opgehouden, partijtjes uit de laatste veiling verkocht. — Vet waren zonder verandering. In Palmolie is niets omgegaan. SCHIEDAM, 1 Mei, Moutwijn ƒ17.75; Genever ƒ23.25; Amst. Proef ƒ 24.50-, Spoeling y 0.70. AMERSrOORT, 1 Mei. Tarwe ƒ 12.50 a 15.— • Rogge ƒ 9.— a 9.80; Boekweit ƒ 8.60 a 9.60; Boter ƒ,1.10 a 1.20 per ff; Kaas ƒ — per 50 _ ; Aardappelen ƒ 2.30a2.40 per mud. LEEUWARDEN, 1 Mei. De aanvoeren en de besteede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 106 vette Koéijen van ƒ 120 tot 290; 362 melke dito van ƒ 85 tot. 230; 79 vare dito van ƒ 80 tot 180; 56 kalfs dito van ƒ9O tot 250; 61 vaarzen van ƒ7O tot 165; 43 Pinken van ƒ36 tot 70; 5 Ossen van ƒ6O tot 95; 27 Stieren van ƒ 28 tot 205; 173 vette Kalveren van ƒ 8 tot 48; 26 nuchtere dito Van ƒ 2 tot 6; 25 vette Varkens van ƒ3O tot 90; 159 magere dito van ƒ 14 tot 46; 263 dito Biggen van ƒ 4 tot ƒl2; 405 vette Schapen van ƒ 14 tot ƒ 36; 58 melke dito van ƒ 7 tot 20; 63 magere dito van ƒ 8 tot 13; 130 Lammeren van ƒ3 tot 8;— Werkpaar* den van /&apos; — tot f—. Willige markt. ZWOLLE, 1 Mei. Tarwe ƒ 12.50 a 13; Rogge ƒ 9.75 a 10.20; Boekweit ƒ7.70 a 8 20; Garst /-7_7.»5; Paardenboonen ƒ9.80a 10.20; Aardappelen ƒ2a2 75; Boter in fust per 20 fi? ƒ24.50 a 26.50, in stukken van 5 oneen ƒ1.15 a 1.25. ANTWERPEN, 1 Mei. Petroleum was heden vasten met goeden handel, wit werd betaald met fr. 44i/j. — Van Wol werden gisteren ca. 300 balen ongewasschen Plata en gewasschen Kaapsche verkocht. —In Granen was de omzet weder onbelangrijk. LONDEN, 30 April. Suiker: de gesteldheid was heden minder willig en de prijzen van gisteren konden zich niet ten volle souteneren: Op levering werd eene lading van 18,000 z. gemeen bruin Java, per Varuna tot geheimen prijs, men zegt tot 31.6 afgedaan, en eene lading van 1684 k. Havana N°. 14 werd tot 28 sh. voor eene naburige haven verkocht. Geraffineerde Suiker ruim 3 p. hooger, van Holl. Crcshed heeft men eenige partijtjes B en H per Mei tot 31.6 verk. — Koffij: Plantation &apos;kleurige soorten wederom hooger en met conian_n«_ftK_ — Thee.- Ordinaire Congo werd iv veiling 1 a 2 p. hooger betaald. — Rijst stil en met weinig affaire&quot; op levering heeft men ca. 550 tons Saigon tot 10.71/2 verkocht.— Metalen: Koper met levendige vraag en hooger, Wallaroo met koopers tot£B2.lo. — _i»Stil.— Schotsch IJzer 52.41/2. — Lijnolie 32.9 a 33. — Talk iets vaster, in loco 44.3 a 44.6.</p>
</text>
