<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ongelooflijk, WEGENS ËEFOIIEERDEI ÏÏITÏERKOOP: 24 Artikels voor huishoude-v- gebruik, alles te zamen voor eenen Spotpi|g Van,/ f§.f 5, bestaande in eene Verlakte Theestoof, i Kof_jkistjelheekist 2 ïromlne_ met Blaadje, Broodbak, 6 diepe-, 6 platteen 6 Ontbijtbordjes Servies van 4 stuks, 6paar \Veleinen Koppen en Schotels, 6 Lepels, 6 Vorken, 6 Smkerlepelties, 6 Messen Karaf met 6 Glaasjes en Blaadje, Bierglazen f Wblad, Mustaard-, Peper- en Zoutstel mot goudrand, Naaikist met Kussen, Suikerstrooijer, een Thehep £n Broodines 26 ZEER FIJNE ARTIKELIVOOR DES PRIJS VAN f 18.75: 1 Theestoof met Ketel, 1 Victoria Servies (4 stuks) .Victoria Filtreerkan, 1 transparant Stoofje, 12 geslepen Wijnglazen, 1 Kaasstolp, 1 Oliestel van 4 stuks, 1 paar n. pr0nkvaasjes, 6 porceleinen Koppen en Schotels, 6 Russisch Zilveren Lepels en 6 dito Vorken, 1 Waterkaraf met V- 6 porceleinen Ontbijtbordjes met Goudrand, 6 dito Dessert, 6 Russ. Züv. Theelepeltjes, dito Strooijer, dito Theesch-e&gt; » Xandenschuijer, 1 Nagelschuijer, 6 stuks fijne Toiletzeep, 1 flacon fijne Haarolie, 1 dito Odeur, 1 geslepen Kars x Theeblad, 1 &apos;Kurkentrekker, 1 fijne porceleinen vergulden Inktkoker met er op staande groupo. — ECMTE B!xbJlJ_._K a!I_VEHE_I LEPELS EM VORKEN, waar waarde in is en voor echtheid ingestaan wordt, vroegei. 36i thans f 9.25 per dozijn; dito Suikerstrooijer 30 cents, dito Suikerschepje 15 cents en dito Thee 15 cents. — -He EKAWSCïïE SEUVIESEI., 4 stuks en 12 paar met bouquetten en goudrand, vroeger ƒ 18, thans ƒ 6.50.-rieven en Gelden franco, 0. Z. VOORBURGWAL (--556) ¦ J. fULDMTER. lEH_LISHaCT_IEMMWA_EHOUSE. JB PE_Ï_4Y,S DAMES- en KINDER GENMANTELS in verschillende ffi^SlS^. ™- en VEEMINDERDEN PRIJS. §S_____K_s__« PERRVS GOMELASTffiKEN R^tmantels, INTERNESCAPES I , jgflgjffl|f KO-ffERS, RESSZAKKEW, PARAPLUIE&apos; TOILET- en REISIVECESSAIBE». Lederen 5-WEBEKWOOZEW, RE.SÖEKEWSI, &apos; ï©ajETSPELE_;, TïMMERKISTEItf, HE_¥«ELROEItEN van af ƒ 2.50 a ƒ 25. _ * HUNTLEY&amp;PALMERS ENG. RISCSJITS, hierva-^nderlijke Prijslijsten voor Heeren Winkeliers, (10070) AAN BAHIïEB-TnHAHCÏI. AGENTEN, FABRIEKANTEN EN HAVELAREN. CEL» OP VOORSCHOT tegen ARTIKE^-V.m WAARDE op geconsigneerde Koopwaren, zoomede CREOÏETEHI ten behoeve van gevestigde Huizen. ere inlichtingen worden verstrekt op franco aanvraag, gerigt aan JEFFREY DENNIS _ 0., 27 Leadenhall streiGitV) London_ (11441) VOOR H AH DEN EEIE RÏIÏIE SOÏEMM6: WoSSea Ml_l_l___*llE§-llrffC!»FF__-]l&lt;r.^. foreed, van af 30 Ct§. : Faarselue en -Rekletarde KA_CO_E_%, • JAC©ülï.T_l en BAM__.«___i_.. l Alle Soorten OMS-^AOOOKKEHi. J - ©saren- en Olaeé HAW»BCHOJBSn_i. ; MAMTJEIiS voor Eiinderen van _f/i5O. DITO „ Btames van af f 4. : MA_.Mo.__». m 1 té M g-B g Wrwfi, __i HH ir • om I__i __JRSTRAAT_BI*Ef-UOÖSÏER ƒ D 144.</p>
</text>
