<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOTEL MEIJER, voorheen de Gouden Mini, te TIEL. De ondergeteekende, eigenaar van bovengenoemd Hotel heeft hiermede de eer het geëerd reizend publiek te berigten. dat hij, ten gevolge van het vertrek van de .„milis ROESINK uit het Heeren Logement alhier met 1 Mei j-« door vertimmering, aan zijn HOTEL eene groote uitbreiding heeft gegeven. Verscheidene nieuw aangebragte Kamers, geheel beantwoordende &apos;aan de hedendaagsche eischen, en waaronder zich ook voldoen.it. localiteit bevindt vooi Heeren HAND* LSHEIZIGEHS ter uitpakking, doehem, onder belofte eener uitmuntende bediening, de hoop voeden met het vertrouwen der Heeren REIZIGERS »e worden vereerd. De omstandigheid, dat dit HOTEL zoowel &apos;in de st*als in de onmiddelijke nabijheid van de aanlegplaats def Stoombooten is gelegen, strekke ter verdere aaiabeveling. (10160) _ H. MEIJER. HOTEL DEN BIG T_ LEÏBEN. De Ondergeteekende heeft de eer bekend te maken, da* hij op heden den lsten Mei bovengenoemde inrigting aanvaardt en alzoo het LOGEMENT, KOFFIJHUIS en UITBPAW_I_G voor zijne geëerde bezoekers is opengesteld. Hij hoopt door orde en netheid het algemeen vertrouwen, waartoe hy zich minzaam aanbeveelt, te verwerven- K. C. FEUN. Een fatsoenlijk Jong Mensch kan onmiddelijk geplaatst worden als KOFFI -HUISBEDIENDE, zoomede ecu MARKEUK. (11333) DOT Table d&apos;Hote ten 4 uur. te huurToFte koop OP EEN ALLERAANGENAAMST GELEGEN STAND, een geheel nieuw en zeer soliede gebouwd HUIS, raet geheel vrij Bovenhuis, het Huis met ruimen cementen Kelder, 7 Kamers, Zolder, Keuken en alle denkbare gemakken, het Bovenhuis met 8 kamers, kelder, keuken, zolder en verdere gemakken, alles zeer net bewerkt en keurig °P de fijnste manier in orde gebragt. Hierop reflecterenden felieven zich in persoon of met fi-anco brieven te adresseren ij J. H. SCHMITZ, Kerkstraat, JJ 277, te Amsterdam.(l 1385) SS7PASSA6EIAAR JAVA gj^fcajfis|g.ordt-aan&quot;eboden met het in die vaart zoo gun- Fv&gt;&quot; &apos;&apos;&apos;&apos;&quot;stig bekende gekoperde Nederlandsche BAHH&apos; SCHIP Kapitein J. KRUISING... voorzien van ruime en gemakkelijke Inrigtingen voor Passagiers en varende ecu geëxamineerden Doctor. Deze gelegenheid is bijzonder aan te bevelen voor Dames, daar de Echtgenoot des Kapiteins de reis medemaakt. Voor nadere informatien adres bij d&apos;ARNAUD &amp; C°.. Cargadoors te Amsterdam. (11531) PS. Lading wordt alleen naar Soerabaya aangenomen. ,_öh_r Ilii LÏ«H_~schroef¦¦¦ STOOIBOOT-REEDERIJ TB DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM, en daar tiï__chë_i u-e.!»&apos;&lt;*fU Plaat-x ... tot het vervoer vau PASSAGIERS. GOEDEREN «* het Sleper, vau SCHEPEN met de Stoombooten DORDRECHT A . 2, Kant. P. B. BISSCHOP. DORDRECHT N°. 3, Kapt. A. VAN ANDEL. DORDRECHT N&quot;. 6, Kapt. J. COVERDE, in directe aansluiting voor het VERVOER vaa GOEDEREN aan den Moerdijk : 1&quot;. Met de SPOORWEG - MAATSCHAPPIJ GRAND CENTRAL lIELGE van en n_af BELGIË, FKANKKI.JK en ZWITSERLAND. 2°. Met den STAATS-SPOORWEG van eu naar EINDHOVEN,MAASTRICHT. EINDHOVEN-LI-K (l&apos;inegms) en LIERS-ANSj beiden volgens te bekomen Speciale Tarieven. Vertrek van DORDRECHT Zondag», Dingsdag» en o«--dnrdags &apos;s Morgens ten 5 Ure. i i MOERDIJK Zondag», Dingsdag» en Vrijdag». t » AMSTERDAM Zondags, Woemdag» en Vrijdag». &apos;s Morgens ten 7 Ure. Agent te Dordrecht ten Kantore der Directie. „ Gouda J. VAN AALST, Vest. - ii Amsterdam A. HENKE . Biimen-Amstel hij de Amstelstraat. In directe verbinding te Dordrecht met de Vrachtgoederen Stoomvaart-Maatschappij te Middelburg voor goederen van en naar Middelburg en te Amsterdam, «iet den ISeurtachipper K. ENGEL op Zaandam, tonder kosten vaa overUdii&apos;o- Aanteekengelden worden niet berekend. ZWARE E? LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. »OF MAARGOEDEREN ONDER 50 KUBIEK PALM, ZOOMED-6 ADRESSEN WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZON&apos; I DER BEREKENING van BESTELLOON. ! J. C. DÉKING DURA , J. J. B. .1. BOUVT, i A. J. VERREEK v. n. SANDE, DL-tUrnt. L. C. VAN OLDENBORGU, n,,it,rnis*arissen. (112.5) _ Hour plaatsgebrek xiju wij j» euoo.!-&quot;*»-&quot;--vele Advertentien tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
