<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid 17 Febr., op 23° 10&apos; Z.Br. 32° 43&apos; W. L.: Argo, Ankringa, Rott. n. Bat. —24 Maart, op 7&quot; N. Br. 31° W. L.: Hendrika, Lusink, Bat., 1. v. de Simonsbaai n. Amst.— 10 April, op 5° N. Br. 33° W. L.: J. C. Schotel, Chevalier, Banjoew. n. Rott. BROUWERSHAVEN, 1 Mei. Volgens rapport van kapt. Kooij, was heden morgen ten negen ure hier voorgaats de Ned. bark Whampoa, kapt. Jansen (sedert binnengekomen), bijleggende met noodvlaggen aan den bezaanmast; een boot van genoemd schip, niet 5 man, v/as daarnevens roeijende; verdere bijzonderheden onbekend. Ter nadere opheldering van het bovengemelde kan het volgende dienen; Het schip Whampoa, een wrak op de Banjaard ziende met menschen aan boord, draaide daarvoor bij, en zette de giek met vijf man over boord, om te trachten hen te redden; eensklaps werd het dik, met harden wind, waardoor de Whampoa verpligt was te ankeren om zijn giek met volk niet te verliezen, dat behouden weder aan boord kwam, zonder menschen gered te hebben, en daarbij beide ankers en kettingen verloor. De Goereesche loodskotter had een man van het wrak gered, hetwelk ondersteld wordt te zijn een Eng. collierbrik. — 5 u. 45 m. Door schipper Burger, van de loodskotter N°. 10, is alhier aangebragt een door hem geredde matroos, drijvende op een stuk boventuig, afkomstig van het wrak van de Eng. collier Concord, gisteren morgen ten 3 ure op den Banjaard, in de nabijheid van de Roompot gestrand. Deze collier behoorde te Whetley te huis, kwam met eene lading steenkolen van Shields en was bestemd naar Rotterdam. De kapitein en de overige schepelingen zijn verdronken. (Zijnde dit waarschijnlijk het schip, hierboven gemeld.) GREAT YARMOUTH, 30 April. Het brikschipEweretta, kapt. Cummings, van Rotterdam naar Newcastle bestemd, geladen met zilvererts, is gisteren avond op de reede lek &apos;gesprongen en gezonken; de ekwipage heeft zich in hare eigen boot gered^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^M</p>
</text>
