<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing _.dergelegü de navolgende te behandelen stukken: N°. 113. Brochure van den Heer A. Caland, getiteld: «Ontwerp voor een open vaarwater van Amsterdam naar de Noordzee enz.&quot;</p>
	<p>N°. 114. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om onder nadere goedkeuring van Gedep. Staten dezer provincie, magtiging te verleenen tot het uit de hand verhuren van eenige rentegevende eigendommen. N°. 115. Voordragt van dezelfde commissie, strekkende om aan C. Korendijk te verhuren eene strook openbaren gemeentegrond, thans door eene balie van den openbaren weg afgescheiden en gelegen vóór zijn perceel op den Buitensingel bij den overtoom, XX 27, groot 77.04 vierk. el, ten einde daarop eene veranda te bouwen; onder bepaling: a. dat deze hum- zal worden gesloten voor den tijd van zes jaren, ingaande den lsten Junij 1868; b. dat de huurprijs zal worden bepaald op eene som van ƒ 8 &apos;sjaars. N°. 116. Brochure van den Heer P. J. de Quartel, inge nieur lste kl. van &apos;s rijks waterstaat, getiteld: /een ernstig woord aan allen die belang stellen in den bloei van Neérlands hoofdstad, opgedragen aan den Edel-Achtbaren gemeenteraad van Amsterdam.&quot;</p>
	<p>N°. 117. Proces-verbaal van de vernietiging van anticipatie-billetten, welke in beleening gegeven werden.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 30 April 1868 N°. 55 is aan artikel 1, lit. A, van het koninklijk besluit van 22 Mei 1867, NVSI, de volgende alinea toegevoegd: 6°.mNederlandsch Indie geboren en hier te lande gepensioneerde Nederlandsch-Indische landsdicnaren, mits zij na hunne pensionering nog geen övertogt ten koste van den lande naar of uit Nederlandsch Indie hebben genoten.</p>
	<p>Z M. heeft benoemd tot Hd. adjudant in buitengewone dienst den kolonel Jhr. D. Bicker, comm. der dd. schutterij te Amsterdam; bij de rustende schutterij in Zeeland: tot majoors-comm. lste bat. Mr. W. C. M. de Jonge van Ellemeet; 2de bat. Mr. J. C. E. baron van Lynden • &apos;Me bat G. H. Kakebeeke; 4de bat. W. P. V. Hennequin-, Sde bat. F. H. Stubbé; in Overijssel: lste bat. G. baron Sloet v. Oldruitenborgh; 2de bat. M. Nijhoff; 3de bat. B. Warnaars; 4de bat. J. A. baron van Ittersum; Sde bat. J. A. H. ten Poll; 6de bat. B. F. C. Wilmink; 7de bat. H. J. D. W. Dikkers; Bste bat. D. Roetert Steenbruggen; — eervol ontslagen bij de rustende schutterij in Overijssel: P. Jennes , majoor-commandant van het tot dus ver bestaan hebbende lste bat; W. Jalink, majoor-comm. van het tot dus ver bestaan hebbende 3de bat. en M. Udink ten Cate, majoor-comm. van het tot drs rcr bestaan h .b.:_._ s_o b_t., L. L_u_, op diens verzoek, als auditeur bij den schuttersraad der dienstdoende schutterij te Oud-Beijerland, en benoemd tot auditeur bij dien schuttersraad H. Wieland Los; — benoemd tot burgemeester der gemeente Hindeloopen N. Wentholt, ten einde deze betrekking gelijktijdig te bekleeden met die van burgem. der gemeenten Hemelumer Oldephaert en Noordwolde en Stavoren: tot consul van Nederland te Koningsbergen den Heer B. Seyler, vice-consul; — eervol ontslagen Mr. G. Turk, op diens verzoek, als lid en vice-president van het collegie van regenten over het huis van arrest te Amersfoort, en benoemd tot lid van gemeld collegie Mr. S. J. A. van Walchren, officier van justitie bij de arrondissem.-régtbank aldaar.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft, bij missive van 3 April 11., N°. 356, naar aanleiding der ramp die onlangs de gemeente Genemuiden heeft getroffen, aan de provinciale besturen eenige opmerkingen medegedeeld over de verpligting, op de gemeentebesturen rustende. om voor eene goede innVting der brandweer te zorgen, en om die wettelijke voomeningen te nemen, welke het ontstaan en de uitbreidin&quot; voor brandgevaar kunnen helpen voorkomen. Dien ten gevolge heboën Ged. Staten der prov. Zuid Holland den 21 sten April jl. besloten Burg. en Weth. der gemeenten in deze provincie, onder herinnering aan vroegere circulaires, uit te noodigen: I°. in gezette overweging te nemen, of bij de in hunne gemeente bestaande verordeningen op do brandweer genoegzaam is voorzien, niet slechts in een voldoend personeel ter bediening der brandspuiten, maar ook, vooral in kleine gemeenten, waar uit den aard der zaak brand zeldzamer voorkomt, in oefening van dit personeel door oproeping op gezette tijdstippen, opdat in de ure des gevaars ieder wete waar hij zich bevinden moet en wat hij te verrigten heeft en, zoo die vragen ontkennend moeten worden beantwoord, daaromtrent&apos; voorstellen aan den gemeenteraad te doen en den uitslag van &apos;sraads deliberatie uiterlijk vóór den Uden Julij e. k. aan hunne vergadering mede te deelen; 2°. voor zooverre daarin niet reeds bij politie-verordenin^ is voorzien, alsnng aan den gemeenteraad voor te stellen, bepalingen in het leven te roepen tegen het bouwen van rieten daken op en het plaatsen van groote hoeveelheden hooi en andere ligt ontvlambare stoffen in de nabijheid van woningen in de bebouwde kom, daar het te Genemniden weder is gebl __n, dat het toelaten daarvan de noodlottigste gevolgen kan hebben.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken, van 30 April is, krachtens art. 6 van het koninklijk besluit van 31 Julij 1841 (Staatsblad N&quot;. 26), de concessie voor eene stoonibootdienst tusschen Amsterdam en Waalwijk, vroeger verleend aan van der Hoek en van Hikt te Waalwijk, ingetrokken en buiten werking gesteld.</p>
	<p>De Minister van Finanüen heeft de belanghebbenden verwittigd, dat de gelegenheden tot correspondentie met de Vereenigde Staten van Amerika weder niet ééne is vermeerderd; zoodat derwaarts geregeld viermaal &apos;s weeks een brievenmaal uit Nederland zal worden verzonden, namelijk eiken Maandag, Dingsdag, Donderdag en Vrijdag. _ De correspondentie bestemd voor de brievenmaal van Maandagen Donderdag is te 12.15 &apos;s middags in de rigting naar Antwerpen te verzenden, en die bestemd voor de brievenmaal van Dingsdag en Vrijdag te 5.15 &apos;s avonds als voren. Dezelfde minister heeft bekend gemaakt dat, bij verzending door tusschenkomst van de postadministratie van den Noord-Duitschen Bond, de brieven, de gedrukte stukken en de monsters of stalen van koopwaren, bestemd voor Noorwegen, of, voor zoo veel de ongefrankeerde brieven betreft, van daar herkorastig, te rekenen van I°. Mei aan het navolgende verminderde port zullen onderworpen zijn, namelijk: gefrankeerde brieven 30 cent per 15 wigtjes; ongefrankcerde brieven, 35 cent per 15 wigtjes; gedrukte stukken en monsters, 8 cent per 40 wigtjes.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raai vau sta.e. aüeeling voor de geschillen vau bestuur , op 7 dezer, des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>Volgens berigt van Zr. Ms. gezantschap te Madrid dd. 24 April, zal graan, meel, enz. bij invoer m Spanje en op do Balearische eilanden, zonder onderscheid van vlag, vrijdom van regten genieten tot 31 December 1863.</p>
	<p>Gisteren werd alhier de gewone jaarlijksche vergadering gehouden der Amsterdamsche KauaaluiaatschajiMJ- millioen negen honderd duizend gulden was van hetmaa schappelijk kapitaal vertegenwoordigd door 8«&gt; s*f™&quot;™&quot;; De voorzitter, de Heer S. W. Josephus Jitta, las het verslag voor van het afgeloopen jaar, w?arby de reeds beXenae geschiedenis der veimootseha,. •» h™^&quot;^£bJ«_ï ._. den overleden commissaris, den Heer 3, i. iiioins, weiu m WöW _ mi w-rme hulde gebragt. De dirtcMar Aü*. Hendrichs gaf daarop mededeeling van de rekening en.verantwoor- I ding welke na eene korte discussie werd goedgekeurd. Vervolgens ging de vergadering over tot het benoemen van een vicepresident der directie, en van drie commissarissen. De uitslag van die verkiezing zal nader worden medegedeeld. De conventie, door de directie met de regering gesloten ter verzekering van de voltooijiug van het Noordzeekanaal, door middel dezer Maatschappij, werd alsnu aan het oordeel der vergadering onderworpen. Nalat commissarissen tot aanneming daarvan hadden gepraeadviseerd, werd zij door Mr. M. J. Pijnappel met nadruk bestreden. De Spr. meende dat de conventie was tegen het financieel belang der aandeelhouders en bovendien de tot stand koming van het werk niet verzekerde. Hij wees er namelijk op. Dat daarbij duidelijk werd bepaald, dat de concessie vervallen zou _ zijn , als de maatschappij gedurende een jaar hare verpligtiugen niet was nagekomen en mitsdien (lan de aandeelhouders alles zouden verliezen. Hij bleef dat intusschen mogelijk achten, terwijl het werk niet verzekerd was, als de staat zich niet tot de voltooijinf&apos; verpliglte. Hij constateerde dat nu duidelijk bleek, dat de maatschappij op verkeerde grondslagen gebouwd was, vermits men haar op ganseh andere wilde vestigen, zooals: voltooijing in 1876. in plaats van in 1872, een prioriteitsleening van ƒ 6,500,000, die de oorspronkelijke aandeelhouders primeerde, in plaats van een aannemer voor een dccl in aandeelen betaald, en eindelijk bijdragen van staat en stad boven de oorspronkelijk toegezegde van den eerste van ƒ 2,500,000, van de laatste van ƒ 3,000,000. Hij achtte het ten slotte zeer twijfelachtig of de wetgevende magt en de gemeenteraad de conventie zouden goedkeuren. De directeur, Jhr. Mr. J. W. H. Rutgers van Rozenburg, beantwoordde den spreker in eene uitvoerige rede, waarin hij aantoonde, dat cle staat reeds had geweigerd het werk voor zijne rekening te nemen en men nu moest aannemen wat men krijgen kon, terwijl hij deed uitkomen dat tegen de regeling zelve, van het standpunt der aandeelhouders geen gegrond bezwaar gemaakt kon worden en ook niet gemaakt was. De voorzitter, de Heer Jitta, voegde zich bij dat betoog, de Heer P. N. Muller bij dat van den Heer Pijnappel, terwijl de laatste deed uitkomen dat de staat zich niet tot de voltooijing van het werk rerpUgtte, dat alleen zooveel opofferingen waard was. De Heer J. H. van der Meulen L. Cz. verdedigde uit een vaderlandsch oogpunt met warmte de conventie. Met het oog op het beurs-uur, waardoor velen de vergadering verlieten, werd door de Heeren J. J. der Kinderen en Mr. E. N. Rahnsen eene verdaging voorgesteld, doch na bestrijding door Mr. A Philips en prof. T. M. C. Asser met 405 tegen 269 stemmen verworpen. Nadat de Heer Philips op al de voordeelen der conventie de aandacht had gevestigd en de Heer C. J. A. den Tex die nader had bestreden, met het 00» op het voordeel der Engelsche boven de Nederlandsche aandeelhouders, werd dv conventie met 502 tegen 67 stemmen goedgekeurd.</p>
	<p>&apos;s GRAVEN HAGE, 1 Mei. De directeur van het koninklijk kabinet van schilderijen heeft ter kennis gebragt van het publiek, dat het Kabinet op 4 dezer weder zal zijn geopend. SCHEVENINGEN, 1 Mei. Hare Kon. Hoogheid Mevrouw de Prinses Hendrik der Nederlanden vereerde gisteren de door wijlen Hare Majesteit de Koningin Weduwe alhier nu bijna veertien jaren geleden gestichte naaischool met een bezoek, en woonde de tijdelijke sluiting bij van deze zoo hoogst nuttige inrigting. Na zich met de &apos;Haar eigene minzaamheid met de directrice Mevr. Maas onderhouden en deze Hare tevredenheid betuigd te hebben, geliefde het de edele prinses ook sommige der kinderen toe _fi _rn*p_&quot;P7i * HELLEVOETSLUIS, 1 Mei. De luit. ter zee lste kl. P. Roodzand, nieuw benoemd inspecteur van het loodswezen te Hellevoetslnis, is heden als zoodanig in functie getreden, ter vervanging van den kapt.-luit. ter zee J. K. Kroes, als zoodanig eervol met dien datum ontslagen. * ZAANDAM, 1 Mei. Door den gemeenteraad is benoemd tot leeraar in de oude talen en letterkunde aan de hoogere burgerschool alhier de Heer H. Smits, doctor in de letteren te Waalwijk. — Gaarne vermelden wij, dat gisteren door de stoomboot Prins van Oranje, op het IJ een vaartuig in zinkenden staat werd gevonden, op sleeptouw genomen met veel krachtsinspanning is opgebragt en alzoo de bemanning met vrouw en kinderen van een anders wissen dood werd gered. * HOORN, 1 Mei. Heden deed de regtbank uitspraak in de zaak van .... V..., en veroordeelde hem wegens den diefstal in de kerk tot correctionele gevangenisstraf voor den tijd van drie jaren en de kosten. * UTRECHT, 1 Mei. De uitslag van het onlangs alhier gehouden geneeskundig examen was, dat van de 7 candidaten 2 door de commissie -ijn toegelaten geworden. § NIJKERK, 1 Mei. De brand die hier gisteren woedde en zich zeer ernstig liet aanzien, heeft zich ten gevolge der spoedig aangebragte hulp tot een viertal woningen bepaald. De uit Amersfoort overgekomen spuiten deden goede diensten. De oorzaak van den brand is onbekend en de vernielde perceelen en inboedels waren slechts gedeeltelijk verzekerd. * NIJMEGEN, 1 Mei. Door de gezamentlijke officieren van dit garnizoen, welke in het afgeloopen jaar aan het&apos; onderrigt in de rijkunst hebben deelgenomen, werd aan den lsten luit. Godin de Pesters van het detachement rijdende artillerie, als een blijk van hoogachting en dankbare erkentenis, een prachtige armstoelten geschenke aangeboden, en aan den wachtmeester 2 muntbilletten, elk van ƒ 10. — In Lent had een droevig voorval plaats. Een jongeling schoot zich met een vuurwapen bij eene te houden bruiloft zoodanig in de hand, dat reeds 2 vingers zijn geamputeerd. * APELDOORN, 1 Mei. Heden avond is een troep Zigeuners met 4 wagens, ieder bespannen met 2 paarden, alhier aangekomen. De burgemeester heeft hen een terrein doen aanwijzen op het Loo, in de nabijheid van het tolhuis. BORCULO, 30 April. Gisteren had alhier eene luidruchtige demonstratie plaats. Des avonds om negen ure trok eene talrijke bende mannen, gewapend met ketels en andere geruchtmakende werktuigen, door de stad en hield stand voor het huis van den njks-ontvanger D. Winkler. Daar gekomen begon een oorverdoovend geraas. Genoemden heer, die heden van standplaats verwisselt en door zijnen overgrooten ambtsijver, (om geen erger woord te bezigen) vooral jegens de mindere klasse, zich den algemeenen haat had op den hals gehaald, werd ketelmuziek gebragt. De geheele bevolking was op de been en betuigde luide nare adhaesie. De demonstratie werd tot tweemalen toe herhaald, zonder dat de politie bij magte was zulks te verhinderen. Heden zijn de woningen van enkele ingezetenen met vlaggen versierd. (Arnh. Cour.) * LEEUWARDEN, 1 Mei. Door Burgemeester en Wethouders is van den Uden tot den 16den e. k. opengesteld de inschrijving op de geldleening van ƒ75,000 a 5 pCt. ter bestrijding der uitgaven voor door den raad vastgestelde buitengewone werken, waartoe voornamelijk behoort het eerste &lt;-edeelte der werken tot uitbreiding van de bebouwde kom &lt;_r gemeente. De toewijzing geschiedt aan den hoogsten bieder. * GRONINGEN, 1 Mei. Heden is de spoorweg sectie Groningen-Winschoten geopend, zonder dat daarbij eenige festiviteit van officieëlen aard plaats heeft. Morgen voor den middag gaan onderscheidene vereenigingen, alle tot den handel behoorende, met een feesttrein naar Winschoten ten einde van daar in gezelschap van vele Winschoter ingezetenen terug te keéren. Daarna zal dezen laatsten eene matinee en soiree musicale worden aangeboden in de Harmonie aihier. en zullen zij aan een diner in de Beurs deelnemen. * ZWOLLE, 1 Mei. Het getal candidaten voor het onderwijzers-examen aangegeven, was 103, waarvan zich 3 gedurende de examens terugtrokken en 2 wegens zie ste verhinderd werden om op te komen; er werden alzoo 93 geëxamineerd, waarvan aan 58 de verlangde acte toegekend en 40 afgewezen werden * ASSEN, 1 Mei. Op de lijst, door HH. Ged. Staten opgemaakt, van hen, die in deze provincie verkiesbaar zijn voor de Eerste Kamer der Staten-Generaal, komen voor een en dertig^ personen. De hoogst aangeslagene is de Heer Mr. R. H. baron de Vos van Steenwijk, te de Wijk, met ƒ726.76 en de laagste de Heer Mr. H. J. Carsten te Hoogeveen met ƒ271.87. * DALFSEN, 30 April. De boerenwoning van de Wed. Schrooten alhier is heden namiddag met den geheelen inboedel , een paar koeijen en eenige kalveren eene prooi der vlammen geworden, zonder dat men zelfs iets heeft kunnen redden. De oorzaak is onbekend. EINDHOVEN, 29 April. Gisteren namiddag, ongeveer 4 nre, brak op het nabure Hulst, onder Zes-Gehuchten, een felle brand nit, waardoor binnen één uur tijds 7 gebouwen, bevattende 12 woningf n, waaronder 4 nog al knappe boerderijen, werden in de asch gelegd. Het onheil ontstond zoo onverwacht en het vuur, aangewakkerd door een feilen wind, was zoo hevig, üat aan geen blusschen te denken viel. In een oogwenk en bijna op hetzelfde oogenblik, dat zich de zwarte rookwolken vertoonden, barstte het vuur gelijktijdig in al de woningen uit. Eris dan ook zeer weinig Wnen gered worden; het vee, behalve eenige varkens, i_ meestal behouden, maar de inboedels zijn letterlijk allen vernield. De gebouwen waren, zoowel al het meubilair, allen tegen brandschade verzekerd, behalve de inboedels van een paar ¦ Wininrrrmr-i&apos;nd&apos;&quot; die door dit ongelukkige voorval alles ver»ren hebïen De brand schijnt in eene kleine arbeiders.&apos;¦ wfliins men weet niet hoe, te zijn ontstaan. Het vuur ¦~&gt; -kf_k in weinige oö«_blkj_n jjnlk een omvang, door de ¦ *$|kabij -*-*-«¦« bc_-eriwonin£éii, die allen met sbvkge. dekt waren en door den feilen wind, dat redding onmoge-. lijk was. Door de doelmatige werking der twee toegesnelde brandspuiten en de krachten van vele ingezetenen uit de gemeente Geldrop, is men er gelukkig in geslaagd eene andere nabijgelegene boerderij en de rondom staande woningen te behouden. Ware de brand des nachts uitgebarsten, dan hal men ge-wis menschenleyens te betreuren.</p>
</text>
