<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BBUSSEL, 1 Mei. (Part. Corr.). De discussien over de begrooting van binnenl. zaken duren in de Kamer van Vertegenwoordigers nog steeds voort. Toch zijn zij nog altijd levendiger dan rijk aan practische resultaten. Wel heeft b. v. de minister van binnenl. zaken verklaard, dat de deelneming der overheden aan processien, installatien van bisschoppen, enz., krachtens het decreet van 24 Messidor facultatief is, maar daaruit volgt tevens dat de autoriteiten hoogst waarschijnlijk het voorbeeld zullen blijven volgen, dat hun nog onlangs door den minister van oorlog werd gegeven, toen hij het garnizoen van Mechelen beval door zijne medewerking den luister der installatie van don aartsbisschop Dechamps te verhoogen.Kortomtot heden heeft de beraadslaging over het budget als eenig min of meer tastbare uitkomst niets anders opgeleverd dan de belofte des ministers, dat hij een wetsontwerp zal indienen, waarbij voortaan de beslissingen over geschillen nopens de hoedanigheid als kiezer niet meer uitsluitend door de Ged. Staten van iedere provincie zullen worden genomen, maar in hooger beroep voor de regtbank kunnen worden gebragt. Het eerste stelsel neeft namelijk tot groote misbruiken aanleiding gegeven. Vooral in den laatsten tijd bedienden zich de clericalen zeer dikwijls van dat wapen, om erkende tegenstanders wederregtelijk van de kiezerslijsten weg te laten en invloedrijke voorstanders even willekeurig op die lijsten te brengen. Die bloote mededeeling van den minister Pirmez was dan ook reeds voldoende om een noodkreet zoo van de regzijde als in de oppositie-pers te doen opgaan, hoewel de minister er uitdrukkelijk bijvoegde, dat de aangekondigde indiening eerst in den aanvang van het volgende zittingjaar der kamers zal kunnen plaats hebben. Toch heft de E_i____ vsn juttitie in _e üttlng van heden reeds eenige bewijzen van de willekeur van sommige collegien van gedep. staten aangehaald, om het plan der regering te regtvaardigen. Zoo bewees de Heer Bara, dat de gedep. staten van Oost-Vlaanderen in verschillende volkomen gelijksoortige gevallen geheel tegenovergestelde besluiten namen, af naar gelang het een vrijzinnig of een behoudend kiezer gold. De clericale afgevaardigde van het arrondissement Aalst, de Heer van Wambeke, trachtte de door den Heer Bara aangehaalde voorbeelden te ontzenuwen. Of de regering daarom van haar plan afstand zal doen, mag zeer worden betwijfeld.</p>
</text>
