<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 6 Maart. De Neue Freie Presse bespreekt heden ander- Waal zeer uitvoerig de kwestie der Elve-hertogdommen, in verband met «e jongste nota der regering aan het Pruisische kabinet. De slotsom «er-redenering komt hierop neder, dat de regering haar laatste woord &gt;n de «aak wel is waar nog niet heeft gesproken, maar dat het niet als mag worden beschouwd, dat Oostenrijk met voldoende kracht zal optreden, om de inlgvirig der hertogdommen bij Pruisen te verhoeden. ~ De Pesti Hirnac deelt uit Groot-Kamissa in Hongarije mede, dat aldaar twee personen gevestigd zijn, die zonder tot elkander in eenige Woed- of zelfs verwantschap te staan, een gelijken imam dragen. Beide heeten zij Moriz Griinsberger. Beider vrouwen schonken hun in het afgeloopen jaar twee dochters , die op denzelfden dag werden geboren en tér .elfder tijd werden begraven; dezer dagen werden uit deze huwelijken twee zonen op denzelfden dag geboren. — Het Zondag jl. verschenen nommer van het dagblad, die Debatte, hetwelk ter dezer stede wordt uitgegeven, is in beslag genomen. — De slavenhandel bloeit alhier, zoo meldt men uit Konstantinopel, thans meer dan ooit; zij, wordt gedreven door Christenen. Er worden Per jaar 10,000 kinderen van Circassische afkomst naar Egypte nitgeyoerd. b i.?&apos;IJN- -* Maa-rt, (des Ochtends.) Van halfofficiele zijde is-her■aaldehjk beweerd, dat het berigt omtrent het zenden van Oostenrijkse troepen naar Sleeswijk geheel bezijden de waarheid.moet geacht orden. Uit het hertogdom zelf zijn hier echter mededeelingen entvan-«tbwelke de vraag, hoven eiken twijfel verheffen. bii 1 fon Guldenkrone, tijdelijk zaakgelastigde van Denemarken Wnoll^ tot bn*tel_ewoon gezant en gevolmagtigd minister alhier w~, &apos;.dag e. k. zal eene openbare zitting door het Huis der Heeren Huis*^ g j°U(3en&apos; ter beraadslaging over vijf wetsontwerpen, door het — n vroeger aangenomen. l-slu&apos;t ° r.nane!ele &apos; commissie heeft het rapport over het ministerieele gelden 1 14 ebr&apos; 1864&apos; waarbÜ de magtiging wordt verleend om jnagj schatkist te gebruiken, zonder toestemming der wetgevende &quot;&quot;naenfeStC d°°r den Heei von P°rckenbeck, met algemeene stemmen ueèTd o t officieuse z&quot;Jde w°rdt verzekerd, dat al hetgeen is medege— ïï&quot; het antwoord van Oostenrijk louter op gissingen steunt. kenintr v Terneemt van cc™ goed onderrigte zijde, dat de onderteeacht h„„ . ha&quot;delsv_drag met Oostenrijk biunen de eerstvolgende — JDi,l niet kan geschieden. Zal Word .&quot;• Corresp. berigt, dat het plan tot uitbreiding der vloot weldra (le daar* lnSediend. Men zegt, dat de regering van gevoelen is, dat «ene ïJr ? verbonden uitgaven bestreden zullen kunnen worden zonder **— B&apos;- !fg tot dat eillde aan te gaan*-«-&gt; zooU^ &apos;?S«™g schijnt het voornemen te bestaan om de gijmnasw spoedig dit kan geschieden, op alle lagere scholen in te voeren. De Heer von Luck , gepensioneerd majoor, is in 70-jarigen ouderdom overleden. Hij had als schrijver over militaire onderwerpen een welverdienden naam verworven. — De politie heeft gisteren alhier in beslag genomen een geschrift van Róckel, dat ten titel voert: De gebeurtenissen in Saksen ten jare 1848 en het tuchthuis Waldheim. — Men viert thans een eigenaardig feest hier ter stede, echter zonder openbare plegtigheden deswege te doen plaats hebben. Voor 50 jaren ! werd //bij wijze van proefneming en voor niet langer dan één jaar&quot; geheven eene belasting op de huurwaarde van 6-&apos; A pCt., welke belasting nu sedert 50 jaren bestaat en in het afgeloopen jaar heeft opgebragt 1,029,000 th. &quot; * J ib 5 — Bij den brand der stearine- en zeepfabriek te Elberfeld, zijn drie meisjes van 17 tot 20 jaren omgekomen. — Ter algemeene vergadering van aandeelhouders van den Noord- Sleeswijkschen spoorweg, welke te Flensburg op 4 dezer heeft plaats gehad, is de verkoop van den spoorweg aau het huis Erlanger en Zonen te irankfort goedgekeurd. — In de zitting der aardrijkskundige vereeniging , voor een paar dagen alhier gehouden, heeft de Heer von Sydow , als chartograaf teregt beroemd, de belangrijke mededeeling gedaan, dat het Zwitsersehe Alpengebied met eene oppervlakte heeft (planimetrisch genomen) van 4500 vierkante Dmtsche mijlen, maar slechts van 3100 mijlen. — De mededeelingen omtrent de haringvangst uit Christiania ontvangen , luiden zeer gunstig. Volgens Morgenbladet van 27 Febr. jl. had men toen reeds meer dan 100,000 ton. In 1860, 1862 en 1863 ving men ongeveer 80,000 ton, in 1861 ruim 400,000 ton en in 1864 ter naauwernood 60,000 ton. FRANKFORT, 8 Maart. Morgen houdt de bondsvergadering zitting, 1 maar van goederhand verneemt men dat de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie, ook nu niet in behandeling komt. — De Koning van Wurtemberg heeft hertog Philip van Wurtemberg, een kleinzoon van Koning Louis Philippc, benoemd tot kolonel van het i lste regement cavalerie. — Te Wiesbaden bevinden zich twee Turksche ambtenaren Safet I Effendi en Achmed Vesik Effendi; zij hebben in last om zich naauw- j keurig bekend te maken met de dienst der posterijen. — Men verzekert dat de Fransche regering alhier een groot depot I zal oprigten van slagtvee en granen, met het doel om de hoofdstad | goedkooper dan thans van levensmiddelen te voorzien. De ligging van j de stad opent een gunstig uitzigt voor de verwezenlijking van dat plan. Naar anderen beweren, gaat dit ontwerp uit van eene vereeniging van speculanten. Zeker is het, dat reeds onderzoek geschiedt naar de vereischte pakhuizen, stallingen, enz. — Van eene goed onderrigte zijde deelt men het volgende mede omtrent het portret van Julius Cesar, hetwelk wordt gevonden in het bekende werk van Keizer Napoleon 111, nl. dat het eene omwerking is van de eerste beeldtenis door den beroemden Ingres voor den Keizer ontworpen ; die verandering heeft plaats gehad op bevel van den Keizer, omdat het niet genoeg geleek op JNapoleon I. Voor het eerste portret had de schilder gebruik gemaakt van de beste antieke bustes van Caesar. — Uit Bern wordt het volgende gemeld: De bondsraad heeft gisteren antwoord ontvangen van de Kussisehe regering op zijne vraag of Tiet aan Poolsche vlugtelingen zal vrijstaan naar hun vaderland terug te keeren. Het luidt aldus: die geen deel hebben genomen aan den gewapenden tegenstand mogen ongehinderd naar Polen terugkeeren; zij die de wapenen hebhen opgevat, moeten een schriftelijk verzoek tot dat einde doen, waarop spoedig zal geantwoord worden. Zij die zich aan misdaden hetzij van meer of minder ernstigen aard hebben schuldig gemaakt, worde» niet onder staatkundige vlugtelin&lt;_n gerangschikt. Op hen wordt de wet zonder uitzondering toe&lt;_past &quot;</p>
</text>
