<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris M. GOSLINGS ,te Harlingen, zal, ten verzoeke van Mr. A. G. VAN VELSEN WIERSMA, Advokaat aldaar, op den 15 MAART 1865, des avonds 7 uur. u 29 &quot; ii ii 7 ii ii 1» APRIL ii o 7 •&gt; ii ÏO MEI &quot; &apos;s namiddags 1 u ir 31 ii &quot; »&apos; &apos; 1 » ii 21 JUNIJ ii ii 1 » li 12 JULIJ i&apos; n 1 il ii 2 AUGUSTUS ii u 1 ir u 23 &apos;i o ii 1 &quot; #13 SEPTEMBER « •&gt; 1 &quot; o 4 OCTOBER &apos;/ *&apos; 1 &quot; *■ 25 » o , des avonds 7 » .15 NOVEMBER » n 7 » ii O DECEMBER » ui» in het Koffijhuis DE NEDERLANDEN, bij A. VAN DER HOEK, onder Heeren HOUTHOOPERS veilen : &quot; (5327) Eene groote partij OOSTZEE- EN IOORDSCHS HOIJTWAREIf. Een Geë&quot;_m:neerd APOTHEKER, reeds eenige jaren aan het Hoofd eener Affaire gestaan hebbeude, zag zich gaarne met Mei in eene dusdanige Betrekking weder Geplaatst. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven, onder letter G. H., te adresseren aan deu Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. (5334) TE KOOP .jtf Eene groote partij Zware Esschen SLAGERBBLOK-B__3mP-Ï KEN , verschillend van hoogte en van Zeven tot Elf JS*-&quot;isjr Palmen diameter. Per stuk verkrijgbaar en te bevragen !_;&lt;______ bij F. COFFENG, Nieuwe Amstelstraat, P 103, alhier. Brieven franco. (5309) TOBT Tl MM GEVRAAGD Voor eene Fatsoenlijke WEDUWE zonder kinderen een HUISJE of BOYENWONING, niet te hoog ia Huurprijs, van de noodige gemakkeu voorzien. Opgave van Huur; Lasten en Stand franco onder lett. G. JBureau Handelsblad. (5269) MEN VRAAGT voor eene Fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, P.G., in een stil gezin, TWEE ONGEMEUBELDE KAMERS, met ZOLDER, om met primo Mei, e.k. en liefst nog vroeger te aanvaarden. Opgave van Stand en Huurprijs, onder letter A. Z., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON , Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (5306) Door verandering wordt ter overname aangeboden: eene BARBIER--AE FABRE , welke een Burger bestaan oplevert. Adres franco onder Lett. H. G., in den Kantoorboekwinkel van R. B. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht UU 189, te Amsterdam. (5305) —KRUÏDEHIERSBEDÏENDE. Een Futsoenlük JONG MENSCH, 30 jaren oud, van de Prot. Godsdienst, verscheidene jaren als zoodanig werkzaam geweest en van Goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne met 1 .MEI verplaatst. Adres met franco brieven onder Lett.A.B., bij J.H.j-UHEI. TEMA, Boekverkooper in de Beurssteeg E 181, te Amsterdam. (5314) &apos; W&amp;BËSè. &quot; Eene JUFVROUW uit den Fatsoenlijken Stand, P. G., sedert drie jaren in het Modevak werkztam geweest, zag zich gaarne als Tweede of Derde WERKSTER geplaatst; de beste Informatien kunnen overgelegd worden. Brieven Iranco oncier Lett. A. C, in den Boekwinkel vaa de Wed. J. C. SPIJKER Az;., Reguliersplein X 359. (5315) _ Een GEËXAMINEERD HUIS-ONDIvRWIJZER , sinds jaren als zoodanig bij onderscheidene aanzienlijke Familien met goeden uitslag werkzaam, biedt zich aau voor één of meerdere uren op den dag, tot het geven vun onderrigt in de Vakken van het Lager- en I Middelbaar Onderwijs en Vreemde Talen. Aanvragen om nadere In- I lichting, gelieve men onder Lett. K. te bezorgen in den Boekwinkel van I d-Wed. J. C SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (5316) J Curatoren en Gecommitteerden der Nederduitsch Hervormde DIAKE-» j NIE-SCHOLEI- berigten mits deze dat de Inschrijving van Kinderen, den Ouderdom van zeven jaren bereikt hebbende, voor welke de toelating oe dezelve verlangd wordt, zal plaats hebben op Vrijdag den Vier en • i twintigsten Maart eerstkomende, des morgensten negen ure, en dat wel in elk der Schoollokalen voor de Schoolwijk tot dezelve behoorende. Breeder omschreven bij Billetten, aan de Scholen zelve aan- } geplakt. . L [ I Belanghebbenden zullen moeten voorzien zijn van hunne Attestatien van Lidmaatschap, Trouwcedul, benevens -_e Doopceduls der kinderen, , alsook Bewijs van Koepokinenting, zullende tot de afgifte van eerstgenoemden door HH. Diakenen Examinatoren der attestatien, in de Nieuwe Kerk gevaceerd worden. Amsterdam, Namens Curatoren en Gecommitteerden voornoemd 8 Maart 1865. H. PEELEN, (5317) */ * Cnr. Scriba. HH. RËEDËBS rSCHWSGEZAG\OEIi_ Worden andermaal opmerkzaam gemaakt, dat op het Eiland St. MARTIN (Antilles), bij de MAATSCHAPPIJ TOT ZOUTWINNING ALÓAAR . steeds een voorraad Zuiver en zeer Wit Zout voorhanden is, zeer geschikt om als Retourvracht te dienen voor Schepen, die te Suriname of elders soms maanden achtereen op eene lading moeten wachten. Het ZOUT wordt door voornoemde Maatschappij voor fs\ a ƒ b de Ton van p.m. 1000 Kilo vrij van alle onkosten aan boord geleverd, terwijl te St. Martin, eene vrijhaven zijnde, ook geene regten verschuldigd zijn. 3 _ 400 ton kunren in hoogstens drie dagen geladen worden. Kadere inlichtingen kan men verkrijgen ten kantore van de Maatschappij tot Zoutwinning op het Eiland St. Martin, Heerengracht, over het Koningsplein, X 436, te Amsterdam. (p&apos; 352) EH KRAMERIJEN, van Wed. w.CREUKBKR-fi, Nieuwendijk, H 3. Wegens bijkomende omstandigheden zal bovengenoemde WINKEL NIET LANGER worden uitverkocht dan tot 20 MAART 1865. Het geëerde Publiek, Vrienden en Bekenden worden verzocht daarvan in hun voordeel kennis te nemen. (5311) Heden komt bij D. NOOTHOVEN VAN GOOR te Leiden, van de pers: DE GRONDBEGINSELEN MR NEDERLAND» SPELUIW!. REGELING SSER SPELLING VAN HET WOORDENBOEK OER NEUEHLANDSCHE TAAL. Van wege de Redactie bewerkt door Dn. L. A. TE WINKEL. 274 bladz. Prijs f 2.Ï5. Dit Werk is riet alleen onmisbaar voor den eigenlijken taaibeoefenaar, maar ook voor ieder beschaafd man, die naar de tegenwoordige eischen des tijds zijne taal zuiver schrijven wil. (5347) M. M. COUVEE te &apos;s Hage geeft uit: (5346) MM lAVESIHEWLBETEMI3BG VAN RIJM-, PROVINCIALE M GESSEENTE__t_BTp_ï_JEu___ Alom te toefeomen k 3&lt;» Cents. &apos; ■</p>
</text>
