<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAM) TE KOOP*. Een sints onheugelijke jaren en nog met goed succes gedreven wordend LOGEMENT en STALHOUDERS-AFFAIRE, met eenige Bunders uitmuntend best Wei- of Bouwland, annex gemeld Logement gelegen. Franco te bevragen bij WILLEM GIDEON KLEMAN, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 516, te Amsterdam. (5185) HEILIGENWEG, _) 229. ONTVANGEN: NIEUWE DESSINS VAN HEEREN SHAWLS, waarbij THE HANE SCARF. Deze Col kan min viermaal als nieuw dragen, gepaard bij een gemakkelijk Model Deze env THE WINDSOR SCARF, of de zoogenaamde LAVALLERE, zijn thans in Londen de meest gezochte Dassen. (5194) _P_§ ü Hfj:i_i_ •lÉSÜUITE. _ prix reduits, rare 3 et anciens, qui se distribue gratis. EE TESTAMENT DE GDKÈ SIISEIER. Ouvrage médit, dun haut intérêt. 3 voL in-B°. ƒ10.50. (Defendu en france). (5294) 3&amp;S Naar PADANG, feS^f^S^^a^ «* Snelzeilend BROUWERSHAVEN, Kapt. A. HUIZEE. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers Adres: DE CONINGH &amp; C  te Amsterdam, en bij de Reeders VAN OVERZEE 0., en de Cargadoors HUDIG &amp; BLOKHUYZEN, te Rotterdam. (53631 Jlïpfaar SAMARANG direct, BATAVIA alleen voor Passagiers aan te doen, ligt te R^**-*-^*-&quot;--&apos;AMSTERDAM in Lading, om spoedig te vertrekken, het Snelzeilend Nederlandsch gekoperd lste klasse BARKSCHIP mjëmïïa wmmowi€Ji9 Kapitein J. S. SCHOL, zijnde reeds 3/4 der Lading geëngageerd. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Reeders GEBRs. HEN-1 DRICHS &lt;5- C°. of bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL es J ZOON, alhier. (5277) v. B 6 &quot;.^SvtTI,^^ mCt de bdde Snelvarende Stoombooten IS HERVAT, en heeft plaats ut ZWOLLE &apos;s Mom™, 7ovPn , Uur; uit AMSTERDAM &apos;s Morgens Elf Uur, in totte vXding per : Dü.gences over Genemuiden met Kampen, over Zwartsluis met Meonel ■ gteenwijk, Hoogeveen, Assen VeendL, D- n- • ƒ5 &apos; i_inT, i-n_-t „ ï, «• K&apos; veenüam en Groningen, en van af den . ISden Maart e. k. over Zwolle met Almelo en Enschedé. wv. r-aart gTkedt Wnnen Ze™ Ure. Passagiers en Goederen j Vrachten zijn zeer laag. (5321) Op Zaturdag den lsten April 1865, des namiddags ten 1 ure, zal men in het JLocaal van Verkoopingen te Utrecht achter Sint Pieter publiek verkoopen -. , N°. 1. De HOFSTEDE , genaamd ELZENBURG, bestaande in Bouwmanswoning, met Achterhuis, waarin Stalling voor 35 stuks Hoornvee en 2 Paarden, afzonderlijk staand Koetshuis en Stalling voor 4 Paarden, benevens Varkenshokken, voorts Koetsiers- en Tuinmanswoning met Koetshuis, Hooiberg, drie gemetselde Gierputten, Waschhok en uitmuntende Boomgaard-, Bouw- en Weilanden, te zamen groot 4 Bunders, 43 Roeden, 10 Ellen, gelegen te Utrecht onder Oatharijne in de Hooge Weide, strekkende van de Vleutensche Wetering tot aan den Groenendijk. Dadelijk te aanvaarden. N. 2. Vijf Bunders, 94 Roeden, welig &quot;WEILAND , gelegen als voren, strekkende van de Vlentensche Wetering tot aan den eigendom van Mevrouw de Baronnes DE BIEBERSTEIN RAGALLA ZAWADSKY geboren BOSCH VAN DRAKESTEIJN. N&quot;. 3. Zes Bunders, 34 Roeden, 25 Ellen, welig WEILAND, gelegen te Utrecht onder Oatharijne., in de Lage Weide, strekkende van den Vleutenschen Weg tot aan den Rotterdaraschen Spoorweg en van dezelve Spoorweg tot aan het volgende Perceel. Verhuurd tot 31 Dec. 1870 voor ƒ 562,50 jaarlijks. N°. 4. Zeven Bunders, 78 Roeden, 90 Ellen welig WEILAK» en WEG, gelegen als voren, strekkende gedeeltelijk van den eigendom van (kn Welgeb. Heer Baron VAN BOETZELAER VAN DUBBELDAM en gedeeltelijk van de grens der ttemeente Zuilen, tot aan den eigendom van den Heer G. J. H. VAN BIJLEVELT. Verhuurd tot 31 Dec. 1869 voor ƒ 540 &apos;sjaars. N°. 5. Vijf Bunders, 44 Roeden, 93 Ellen, welig WEILAND en WEG, gelegen als voren, strekkende van de grens der gemeente Zuilen, tot als voren. Verhuurd bij continuatie voor ƒ 360 &apos;sjaars. N°. 6. V«£ Bunders, 2 Roeden, 36 Ellen, welig WEILAND en WIG, gelegen als voren, strekkende van den Amsterdamschen Straatweg, tot aan den Rijnspoorweg. Verhuurd tot 31 Dec. 1870, voor ƒ 330 &apos;s jaars. Breeder bij Biljelten en nadere inlichting te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN ZIJDVELD, te Utrecht. (5263) B. LANGERHUIZEN, C. P. HOLST, J. B. PLAAT. R. L. SCHOLTEN, G. HOLST, H. G. SCHELTEMA, J. R. SCHOLTEN Jr., J M. MEIJER, A. R. HOLST, E. M. DORPER, A. F. SONDORP, J. SMIT, C. OOSTENDORP en J. M. DIJKERS, Makelaars, zullen op Maandag den lüden April 1865, des avonds ten zes ure, in het Lokaal DE Jlli.-IKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, presenteren te Verkoopen: N . 1. Het Kapitale, Hechte, Sterke, en in 1555 verbouwde I&apos;AK.- IMJSS met KANTOOR en BOVEI-WÖJ-SHG , ingerigt tot IJzer-Magazijn, staande en gelegen in de Haarlemmer Houttuinen, tusschen de Buiten Oranje- en Dommerstraten, UU 129 en 130, Kad. Sectie D, N&quot;. 7332 en 7333, benevens een ledig ERF, bekend in Sectie D 7334, ter gezamentlijke groote van 6 Roeden, 73 Ellen. N°. 2. Het Kapitale, Hechte, Sterke, en goed doortimmerde HEBS, ingerigt tot Fabriek van Brandspuiten, met derzelver Boyenwoning, Open Plaats, Achterhuis en Erf, staande en gelegen op de Amstelgracht, nabij den Amstel, Z 102, Kad. Sectie J, Nü. 4553, groot 2 Roeden en 22 Ellen. Alles breeder bij Billetten omschreven, en zijn deze Gebouwen om derzelver inhouds grootte zeer geschikt voor Fabriek, Magazijn, Schoollokalen of andere ruimte noodig hebbende Inrigtingen. Te Bezigtigen des Maandags en Vrijdags van 12 tot 2 ure, op vertoon van een Toegangbillet door een der Makelaars onderteekend. Do Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris J. L. KAUEL, alhier. (5222)</p>
</text>
