<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 7 Maart.</title>
	<p>De vrijzinnige dagbladen leggen hunne teleurstelling wegens he t gebeurde met het rapport over het lager onderwijs van den Heer Dur uy pp vrij levendige wijze aan den dag Door de omstandigheden die dat voorval hebben vergezeld dreigt die &apos;ontevredenheid veeleer toe- dan af te nemen, zoodra die meer algemeen bekend zullen zijn. In de officieuse kringen verzekert men, dat de Keizer slechts zeer noode aan het verlangen der tegenstanders van het eerste ontwerp van den Heer Duruy heeft toegegeven, en wel nadat dezen door eene bespreking tusschen den Prins Napoleon, die in deze als vertegenwoordiger van Napoleon 111 optrad,was gebleken dat het onmiddelijk plaatsen van eene verklaringinden Moniteur het eenige middel was om de gemoederen tot bedaren te brenf&apos; en, nadat de Heer Rouher achtervolgens den Keizer en den Heer )uruy had bezocht, om hem zijne bezwaren en die zijner ambtgenooten te doen kennen. Het gerucht, dat thans de minister van onderwijs ziin ontslag heeft ingediend, vereischt allezins bevestiging. — Volgens zekere geruchten is de toestand van den Heer de Mornv in de jongste dagen zoozeer verergerd, dat hij, zoo al niet zijn ontslaozal indienen, dan toch verhinderd zal zijn vooreerst zijne betrekking van voorzitter van het Wetgevend Ligchaam te vervullen. De Heer Guizot houdt eveneens het bed, ten gevolge van een aanval van aangezigtsroos die echter geen ernstig karakter heeft. Voorts is ook het oudste kind&apos; van den Prins Napoleon vrij bedenkelijk ziek. — Dagelijks worden er nieuwe geautographieerde afdrukken van den bekenden brief van den 11. Segur d&apos;Aguesseau aan den Heer Troplong verspreid, zonder dat het tot heden aan de ijverigste nasporingen der policie is gelukt den vervaardiger op te sporen. Een oogenblik bestond het plan den brief in den Constitutionnel of den Moniteur op te nemen als bewijs dat de regering daaraan geene beteekenis hecht, maar de Keizer kwam daarvan terug eu besloot veeleer den drukker te doen opsporen — Naar men verneemt is de Keizer zoozeer misnoegd wegens de jongste gebeurtenissen in Mexico, dat hij niet verwijderd is van het plan om den generaal Donai terug te roepen, ten einde van dezen inlichtingen omtrent een en ander te erlangen. Meer en meer blijkt het voorts dat men veeleer de Fransche troepen zal behoóren te versterken dan terug te roepen, aangezien de Belgische, Oostenrijksche en andere vrijwilligers geenszins voor de hun toevertrouwde taak berekend zijn. Daarbij worden de berigten omtrent de operatien van den generaal Bazaine in de provincie Sonora wegens de geduchte hinderpalen van allerlei aard waarop de Fransche troepen aldaar stuiten, niet zonder spanning te gemoet gezien. , — De regering heeft het berigt uit Japan ontvangen,1 dat de Mikado eindelijk het verdrag van Simonoseki bekrachtigd en tevens magti.noaan de vreemde mogendheden gegeven heeft om consuls in die haven te benoemen. — Voor het nieuwe blad van den Heer de Saint Poncy, vroe&lt;_r administrateur van fa France, is eindelijk door de regering vergunning verleend. Het zal den titel van le Spectateur voeren. —De commissie, belast met het onderzoek van de kwestie der vereeniging van het postwezen en de telegrafie onder één bestuur, heeft zich tegen de zaak verklaard, omdat zij de verwezenlijking van het denkbeeld voor eene onmogelijkheid acht. —&apos; Heden is de groote uitgaaf van &apos;s Keizers Leven van Ce&apos;sar, die 50 fr. het deel kost, in het licht verschenen. Aanstaanden Donderdag den 9den zal de goedkoopere editie, van 10 fr. het deel, verkrijgbaar ■ zijn. Tevens is heden bij &apos;s Keizers uitgever een vlugschrift verschenen, dat tot titel voert: l&apos;Empercur al&apos;lnstitut. Het denkbeeld om Keizer ■ Napoleon tot lid van de Fransche academie te benoemen, wordt in dat 1 Doel _e met warmte verdedigd. — Gelijk men weet, heeft de Keizer een exemplaar van zijne Get : schiedenis van Julius Cesar&quot; aan alle gekroonde hoofden toegezonden, t met _ inbegrip van den Taikoen. Het oorlogsstoomfregat La Guerrière l&apos; IS . gisteren met dat boek van Brest naar Japan vertrokken; het vaartuig heeft trouwens nog andere geschenken, voor don Taikoen aan boord,, Vp die wijze zal men misschien nog eens eene vertaling van Julius i Lesar in het Japansch verkrijgen.</p>
	<p>— Er worden bijdragen ingezameld om een gedenkteeken op te rigten ter herinnering aan de veldslagen van Champ Aubert, Montmirail^ Chateau Thierry en Vauchamps (op 10, 11, 12 en 14 Febr. 1814). Het zal bestaan uit eene Korinjhische zuil, te plaatsen ep de plek waar Napoleon I zich bevond in het beslissende oogenblik van den slag van Montmirail. De teekening is door den Keizer goedgekeurd, die als bij - drage 4000 frs. heeft gegeven. — Van den 4den Maart wordt uit Romans (Drome) gemeld, dat de bekende meteoroloog de Heer Mathieu (de la Dróme), die sedert eenigen tijd lijdende was, thans in hopeloozen toestand verkeert. — De Courrier (Zes Marehes heeft gemeld, dat de Fransche gezant te Rome den Paus kennis heeft gegeven, dat na Paschen eene brigade van het bezettingsleger uit de provincie Viterbo zal worden teruggetrokken en dat de Paus die medcdeeling met onverschilligheid heeft ontvangen. De fjrance weerspreekt dit berigt, dat, volgens het blad, slechts verzónnwn 18, om de betrekkingen tusschen Rome en de Tuilvrtea te bënadceleu. I</p>
</text>
