<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/De BUITENVERBLIJVEN MAEIENSTEIN en LEEÜWENSTEIN, gelegen te Arnhem aan den Velperweg, het Heerenhuis aldaar aan den Buitensingel bij Musis Sacrum en de verdere onroerende goederen in vorige Advertentiën, onder anderen in N°. 11099 dezer Courant, omschreven, zijn ipgezet en verhoogd als volet: A. MARIENSTEIN ƒ 29,460. B. LEEUWENSTEIN, in massa, ƒ35,000. C. De Pachthoeve en Landerijen, DE MASSENBERG, onder Arnhem, in massa, ƒ 3*,6 81. Z&gt;. De WEIDE in het Arnhemsche Broek ƒ 8413. JS. De WEIDE op de Pley onder Huissen, in massa, ƒ 14,025. F. Het HEERENHUIS met TUIN aan den Vefperbuitensingel te Anihem ƒ14,885. De toeslag blijft bepaald op Woensdag 21 Augustus 1867, des middags ten 12 ure, in het Stations-Koffijhuis te Arnhem. Te bezigtigen- zijn: Het goed Mariensteln gedurende 8 dagen voor den toeslag van &apos;s voormiddags 10 tot 4 uur, op vertoon van een Toegangbillet door den ondergenoemden Notaris af te geven. Leeuwenstein gedurende diezelfde dagen van &apos;g voormiddags 11 tot 4 uur, na vooraf gevraagd belet. En het Huis aan den Buitensingel gedurende twee dagen vóór en op dên dag des toeslags van &apos;s voormiddags 11 tot 4 uw, na vooraf gevraagd belet. Terwijl nadere inlichtingen verkrijgbaar zijn ten Kantore vanden Notaris C. F. TEOQST, te^Arnhein.^Brieven franco. (19281) GOUVERNANTE INTERNE. Eene JUFVEOUW, P. G., 26 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als GOUVERNANTE interne bij jonge Kinderen, in Arasterdam of elders. Zjj kan de Hollandsche en Fransche talen alsmede Piano en Handwerken onderwijzen. Beide Familiën waar zij is werkzaam geweest (eene gedurende 6 jaren tot onderwijzing en opleiding van 3 kinderen en eene andere waar zij thans nog bezig is), zijn bereid de beste getuigen te verschaffen. Er zal meer op eene goede behandeling &apos;dan op hoog salaris gelet worden. Adres met fianco briefjes onder lett. G. inden Boekwinkel van J. C.&apos;GOOSSENS, ia de St. Luciënsteeg, E 384, te Amsterdam. (19311) IGEVIIAAGB. Op een KOOPMANSKANTOOE alhier wordt gevraagd : Een JONG MENSCH, bij voorkeur Duitscher van geboorte, om bij-de Duitsche Correspondentie behulpzaam te zijn en tot het^ verrigten van verdere Kantoorwerkzaamheden. Adres met Franco Brieven onder Lett. Z. A bij de Boekhandelaars M. WESTEBMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (19460) ~~gyks GEREGELDE VAART «1 NAAR SINGAPORE EN HONGKONG ligt te Amsterdam in larling, mot vlugge expeditie, het snelzeilend Nederiandsch BARKSCHIP ,^^^ _ ESTAFETTE (m® Tonnen), Kapitein C. J. OEPKES. Adres bij de Cargadoors OOLGAAEDT &amp; BBUINIEB te Amsterdam, J. A. NIEUWKAMP te Eotterdam, zoomede bii de Bevrachters NIEUWKAMP, BA VINK &amp; C°. (18918) jST MaaTBATA¥ÏSr j^^^S ligt te AMSTEBDAM ter Inlading gereed (zijnde reeds BsEBB»2/3 beladen), het snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP mIAM wmw isnj&amp;mm&amp;d . (40© TONNEN) , (189,9) Kapitein D. DE ËOiIVEE Adres OOLGAAEDT &amp; BEUINIEE en HOYMAN &amp; SCHÜUEMAN. EotedamnaarZevenaar.KleefenKculen. 6.20, 8.-, |0.40?^o. AmsterdamnaarZevenaar.KleefoiiKculen. 6.50, 8.15, 11.10, 2.35. Nijmegen naar Kleef en Keulen . . 8.29, - 10.59, 2.54,5.39. Aankomst te Keulen 12-50» J 3&apos;3°&gt; 7.05, 9.55.</p>
</text>
