<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M.Mmïei&amp; wo&amp;r WoïlkmïMfi. DONDERDAG 15 AUGUSTUS MET SCHITTEEEÜBE BENGAALSCHE VERLICHTING, waarop zal worden voorgedragen Variatien voor Trompet uit le lorêador, van Arban, door den Heer P. Froschhart Jr. en Polka voor Cornet door den Heer Antonissen Entree 25 Cent. Aanvang 71/3 ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. (19546) SBBF VRIJDAG 18 AUGUSTUS REPETITIE ten 1 ure. —, _ _ DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIËN TOT EEN VOLGEND NOMME» TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, COWCERTEnTeNzT&quot; STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 19 Aug. (N°. 1 Abonn.) Tot opening van het tooneeel: Piëtra, drama in 6 tafercelen, naar het Hoogduitsch van S. H. Mosenthal. Voor het Nederiandsche toeneel bewerkt door Lambert le Bêgues. (Nooit op eenig Nederiandsch tooneel vertoond.) (Bure.) Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ 2.50, Loge ƒ1.50, lste Amphith./1.25, Parterre ƒl, 2de Arapitheater ƒO.BO, lste Gaanderij ƒ0.60, 3de Amphitheater ƒ0.50, 2de Gaanderij ƒ 0.25. ¦ HEDEN DONDERDAG 15 AUGUSTUS 1867: VAUXHAL M BENGAALSCHE VERLICHTING. Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. De Tuin zal ten 10 ure geopend, het Concert ten 10tya ure aanvangen en de Bergaalsche Verlichting ten 111/2 ure ontstoken worden. J. EPUARP STUMPffF. Zomer-Theater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN DONDERDAG 15 AUGUSTUS 1867. Eene zeker laatste opvoering van: Sing Vügelchen, Operette in 1 Act. La Rosé de Saint Flour, Operette en 1 Acte. Intermèdés door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten, enz., enz. Aanvang ten 7 Ure precies. Entree 49 ets. WILLEIW ROSTER, Directeur. NIEUW ZÖffIER-THEATËRTPARKLAAH PLAHTAADJE. TERREIS CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Donderdag 15 Aug.: De Heer Lustig Deurwaarder en Liedjesdichler, vaudeville in 2 bedrijven. Gevolgd door: De Kaartlegsler van Parijs, vaudeville. Tot slot: Het omgevallen Zoutvat, vaudeville, Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 ure. PE DIRECTIE. TOM WELGELEGEN. PLANTSOEN bij de WILLEMSPOOBT. Heden Donderdag 15 Augustus: Groote buitengewone SOIREE VOCAAL en INSTRUMENTAAL door het Gezelschap van HUBERT SAUVLET, met medewerking van Pête Dryce&apos;s, Alabama, Sisters en Christy Minstrels,, NEGERZANGEES, die voor de Vorstelijke Familie te &apos;s Hage twee maalde eer gehad hebben op te treden. Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
