<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor ƒ19.40 in plaats van ƒ48.90 en nog- voor ƒ 27.80 op den koop toe. Jhr. Ir. J. C. DE JOI6E, GESCHIEDENIS VAN HET NEDERLANDSCHE ZEEWEZEN. TWEEDE DRUK. — Vermeerderd met de nagelaten Aanteekeningen van den overleden Schrijver en uitgegeven onder toeziet van Jhr. Mr. J. K. J. DE JONGE, met 46 PORTRETTEN en met PLATEN en FACSIMILES. TIEN DEELEN EN REGISTER. DS BESTELLINGEN WORDEN GENOMMKRD EN BINNEN EENE MAAND AFGELEVERD DE PRIJS VM DIT WERK GEBONDEN WAS VIER-EN-VIJFTIG GULDEN VIJFENTWINTIG CENTS GEBONDEN IN FRAAI LINNEN EN VERGULDE BANDEN, WORDT DE PEIJS MET ƒ 4.54 VEEHOOGD (ALZOO ƒ 84). Die dit Werk voor ƒ 19.46, of gebonden voor ƒ 24 koopt, ontvangt een Cadeau van ƒ 27.50, en wel: OPGEDRAGEN AAN Z. R. H. PRINS HENDRIE DER NEDERLANDEN. &apos; . Geschreven in 3 Talen, HOLLANDSCH, FEANSCH en ENGELSCH, inhoudende 38 in Goud-, Zilver- en fraai gekleurde Platen sebonden in prachtig vergulden Band, &apos;6 waarop 1159 Vlag-g-en, 80 &quot;Wimpels en 36 Vorstelijke Vlagden. M. Q. MOiTËR 11. €3zn,9 &quot;&quot;*,&apos;.&apos;&apos; Boekhandelaar, Nieuwendnk, hoek Oudebrugsteeg, te Amsterdam. |ggfflffi|**&apos; Vriendelijk wordt men verzocht voor de gebonden Exemplaren de bestellingen zoo spoedig mogelijk te doen, om reden de jgpaWF Boeken nog gebonden moeten worden en hiernaar het getal te bepalen. BRIEVEN FRANCO. _ ()889fi) majiin§-§ii§oi:i i§67Ö &apos; fluLflfl m y*i Zijdehandelaars, etc, 243 REGENTSTREET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, ROTTERDAM, verkoopen nit een FAILLIETEN BOEDEL van NIEUWE NAJAAES- en WIS TEEKLEEDJES tot de helft van de gewone rauzen ?£ï?i!TIE «HALLIS ƒ 2.10 het geheele Kleedje ABERREEN WINCEYS „ 2.70 » * » ALPACAS » 3.90 u » „ GESTREEPTE SERGE , 525 a a „ WOLLEN SERGE „ 6.30 n ZIJDEN RIPS , 9.30 * u a lERSCHE POPELINES » 21 — * n n FEANSCHE en SPITALFIELDSCHE ZIJDE ƒ 15 af 30 het geheele Kleedje, en eene buitengewoon groote Partij ZWAETE SPITALFIELDSCHE en FEANSCHE GLACÉ, GROS GRAIN, KOOED- en MOIRÉ ANTIQUE ZIJDE van /12.60 tot f 37.86 het geheele Kleedje NB. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Koloniën gezonden. Adres: RlNft &amp; CO.. Boompjes, 160, ROTTERDAM. 6 „mi«</p>
</text>
