<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IN EEHE APOTHEEK te Amsterdam verlangt men tegen I°. November e. k. een bekwaam BEDIENDE (externe). Brieven franco onder letter C. bij den Boekh. H. A. FBIJLINK, te Amsterdam. (19343) WMT italiaansch boekhouden^ Door het volleerd zijn van eenige elèves heeft een geëxamineerd en practisch BOEKHOUDER weder eenige uren disponibel tet bet geven van Onderrigt of het Bijhouden van Boeken. Brieven franco onder lett. W. W. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg. (19342) Door vertrek naar elders werdt TE KOOP aangeboden een goed onderhouden en net ingerigt WINKELHUIS, waarin sedert een aantal jaren met gsed gevolg de Banket- en Koekbakkerij is uitgeoefend , ook bijzonder geschikt voor alle Affaires. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder de letters G. Z., bij den Boekhandelaar G. ii. VAN GOOB, te Gouda. (19410) In eene der Noordelgke Provinciën wordt gevraagd eene JIUEVROUW, die geneigd is in eenen Winkel in MODES en BOEDUÜEWEEKEN werkzaam te zön. Alleen die bekwaam zijn komen in aanmerking. Eefiecterenden adresseren zich franco onder letter 8., bij den Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCHEKB, Oude Leliestraat, te Amsterdam. (19353) Op een Commissionnsiirskantoor in Lakens en Manufacturen wordt een LEERLING gevraagd van goeden huize, eene goede hand schrijvende, vlug kunnende rekenen en met ie beginselen der Duitsche en Pransche Talen bekend. Adres franco onder letter A. L. N°. 2, bij den Boekhandelaar H. A. MEIJEE, N.-Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (19321) Men zoekt voor eene E. C. JUFVROUW, tusschen 30 en 40 jaren oud, in Noord-Brabant of Gelderland , KOST , INWONING , huisselijk verkeer, eene vrije Kamer en tevens eenig toezigt in een deftig Burger Gezin zonder Kinderen. Opgaaf van prijs en conditiën met franco Brieven, ender Lett. E. E., bij den Boekhandelaar J. SCHUITEMAKEB, te Pnrmerende. (18977) DENHfEHIBOSCH. ~ UIT DE HAND TE KOOP: Een DENNENBOSCH,staande te Zundert (Noord-Brabant), zeer digt bö den Klinkerweg, van «laar naar Oudenbosch, in hetwelk zich Boomen bevinden van 50 Dm. tot 1 El in den omtrek en van 10 tot 14 Ellen lengte, alsmede Sparren van 6 tot 9 Ellen. Te bevragen bii JAN CEIJNEN, Opzigter der Goederen van de Erven W. PASSTOOES, te Groot-Zundert. Brieven franco. (17801) Aan eene Familie welke te^en het einde van September naar Oost- Indiën denkt te vertrekken, biedt zich aan eene BABOE of KINDERMEID, om als zoodanig de Eeis mede te maken. Men gelieve zich te adresseren bij de Boekhandelaren PANNEBAKKER &amp; CO., te Enkhuizen. Brieven franco onder Letter H. (18916) KAPITALISTEN. In dezen zoo ongunstigen tijd hun kapitaal veilig willende belegfen, zoo bestaat daarvoor waarschijnlijk eene uitmuntende gelegeneid. Het beéoodigd kapitaal bedraagt p. m. ƒ 50,000, waarvan het grootste gedeelte vereischt wordt voor Aankoop van Onroerend Eigendom. De exploitatie geschiedt in Nederland. Concurrentie is niet te vreezen. De administratie is beknopt De winst bedraagt in ongeveer 20 jaren rnim 40 pCt. &apos;sjaars. Het fabrikaat is aan geen bederf onderhevig. De aftrek blijft bestaan hetzij Oorlog of Vrede, en na verloop van 20 jaren behouden de Onroerende Goederen bijna de waarde van den inkoopsprijs. Reflecterenden, in staat bovengemelde som te kunnen fourneren, gelieven zich franco te adresseren onder lett. B bi] de Boekhandelaars De Wed. L.VAN HULST &amp; ZOON, Heerengracht bij de Hartenstraat LL 180, te Amsterdam. Op ongeteekeßde, of onduidelijke brieven door middel van tusscbenpcrsonen wordt hoegenaamd geen regard geslagen. (19318)</p>
</text>
