<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 13 Aug., Z.Z.0.—0.; Harriet, Shutton, Londen. VLIE, 12 Ang., Z.Z.0.; Nora, S., Londen.- Zaanstroom.Visser.Elbing.- Fredrik Hendnk, Mulder, Christiansand. HELLEVOETSLUIS, 13 Aug., Z. 0.; Sultana, Krogh, Bat. 1. v. Brouwershaven. - Ousel, S., Liverpool. - Albert, S., Huil. BROUWERSHAVEN, 12 Aug.; Maria Sarah, Pot, Rott. n. Padang, heeft de reis voortgezet. BREMERHAVEN, 13 Aug.; Duitschland, Wessels, Newyork., Bij DBAL, 10 Aug.; de Hoop, Manneken, Vlaardingen naar Gibraltar. Bij DOVER, 10 Aug.; de Vrede, van Eeenen, Amst. n. Bat. Bij DüNGENESSJO Aug.; Australië, Jochems, Amst. n. Bat. J3ij GOUDSÏAABT, 9 Julij; Johannes en Willem, van der Veen, Amst. n. Batavia. &apos; . Bij PLYMOUTH, 9 Julij; Earl ofChester, Nancollis, Rotterdam naar Liverpool. „ ?, „ M ACDUPP, 6 Aug.; Zeevaart, Engelsman, Petsrsb. - Hcnnette, Wever, Petersburg. JERSEY, 8 Aug.; Rollo, Schep, Eott. LIVERPOOL, 10 Aug.; Anthony van Hoboken, Muntendam, Amst. Bij HAEWICH, 10 Aug.; Clementine, Bantoft, Eott. n. Ipswich. - Burfield&apos;Brothers, Johnson, id. n. Liverpool. SUNDERLAND, 10 Aug.; Tobina Hslena, Nagel, Amst. - Ebelwa, Steazer, Eott. - Alberdina Ëdzina. Uchtman, Groningen. - Sultana, 8011, id. - Doris, Becker, Schiedam. - Priedrich Ludwig, Voss, id. SHIBLDS, 10 Aug.; Mars, Paton, Eott. - Gleaner, Milburn, id. - Emanuel Bouteher, Walker, Dordt. - Eiisabeth, Arent, Schiedam. - Isabella, Storm, Zierikzee. - Minerva, Inkster, Amst. - Licenre, Konow, id. - Ecliptica, Hoeksma, Ipswich. - Time is Money, Balsters, id. - Aurora, v. Dijk, Yarmouth. - Little Dorrit, Toms, Dordt. LEITH, 10 Aug.; Boreas, Munneke, Harl. HONFLEUB, 3 Aug.; Kort Adler, Sorensen, Nyland. GIBEALTAE, 4 Aug.; Cassandra, S., Boon, v. Eott. n. Konstantmop. - Gepasseerd: Welvaart, , v n GIRGENTI, 6 Aug.; Syne Jacobs, Bloupot, Napel s. MESSINA, 3 Aug.; HÜlegonda, Heijkamp, Rotterdam. St. HELENA. 29 Junij; Tjilingsio, Ouwehand, Bat. n. Amst. — 1 Julij; Hermina Maria Eiisabeth, Dijker, Bat. n. Amst. — 10 Aug.; Anna, Bok, Samarang n. Eott. — 15 Julij; Johanna Hondrica, Lieuwcn, Soerabaya n. Amst. hebben de reis voortgezet. - PORT LOUIS, (Mauritius), 6 Julij; Diana, Teengs, v. Bat. n. Rott voor reparatie. BOSTON, 2 Julij; Guiona, Holmes, Eott. SINGAPOEE, 28 Junij; Admiraal deWinter, Dill.Hongkong.laadt voor Londen.- 30Junij Koffijboom, van Galen, Cardiff. -In lading: Jacoba Anthonia, Withoff, Hongkong. - Alexander, Dekker, Penang. HONGKONG, 2 Junij; In lading: Constance, Schroot, Nagasaki. MELISOUENE, 18 Jvnij; Bastiaan Pot, van der Hoog, Londen.</p>
</text>
