<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CHARLES LOUIS GARELS, GENT. GOUDEN MEDAILLE BIJ DE WERELDTENTOONSTELLING VAN PARIJS 1867, VOOR ZIJNE STOOMMACHINES. STOOMMACHINES, MEKANIEKEN VAN ALLERLEI AARD , STOOMKETELS , SPOORWEG- Mi TER! E EL, ENZ. . Spoedige bediening. Voordeelige prijzen. (18914) GEEiIRUZEIAREN MEER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te verwen zonder het minste nadeel, en het LITHOPILE of verbe,... EPILATOIRE. niet hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen a ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel ï 29. Brieven Franco. (10712) ~HÜÏL EDE TË VÏ G N E &quot; recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en hetvoortreffehjkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordtmet succes bij den Ondergeteekende en de bekende 6© Depothouders verkocht a/l per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdam. ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, 00713) Kalverstraat, E 271. /fik GEENE GRIJTZE HAREN MEER. &lt;X&gt; MÉLANOGÈNE, uitmuntend Kieurmiddel vanDICQUEMABE AiNÉ.teEonaan, m Bom de HAREN en den BAARD in een oogenblik in «¦«1 alle tmten te KLEUREN, zonder gevaar voor de Huid WNbittl en zonder den minsten reuk. Dit KLEUEMIDDEL overat treft alle tot dusver aangewende. Fabriek te Eouaan, rue KQUENARf Saint Nicolas, 39. Dépöt te Parijs bij L. LEGEAND, ¦BI 207 - nie Saillt Honore. Te Amsterdam bij ETIENNE en *»*»&quot; «tKmNNKT. iinTi.-,) lIIJIISMEMTEM. De POMMADE ANTIHERPETIQUE, van BIDOT geneest daanwworm , pnisten , roode plekken , jeuking, schilfers, sproeten, Hitslag aan den neus en aan de ooren. ƒ 1 het potje. ESSENCE DE SALSEPAREILLË JODUKÉ, van BIDOT tot zuivering van het bloed en van de vochten bij klierachtige en Syphylitische aandoeningen van de huid, ƒ 2.25 de flacon. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedyjk. (18616) 55, Boulevard de Sóbastopol te Parijs. Dit uitmuntende PURGATIEF, uitsluitend bestaande uit plantaardige bestanddeelen, dat zich zeer gemakkelijk laat innemen, geneest beter dan eenig ander middel hardlijvigheid, zenuwaandoeningen, eok van den hardnekkigsten aard, gal- en slijmachtigheid; wijders verstoppingen, maagontsteking, verkoudheid, aamborstigheid, dauwworm, schele hoofdpijn, jicht en rhumatische aandoeningen. Van deze Pillen mag met het volste regt wordden gezegd: dat zij de gezondheid onderhouden en herstellen. Verkrijgbaar te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker; te Batavia bij PLATON &amp;• HAMACHEE. (18258)</p>
</text>
