<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE VOOIÏSCHOTBANR. Goed-gekeurd bij Koninklijke Besluiten van 22 October 1863, N&quot;. 54 e» van 27 Februarij 1866, N°. 71. SINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. Zij verstrekt VOORSCHOTTEN op Koloniale Waren, Effijcten, Manufacturen, Edelgesteenten, Edele en Ruwe Metalen, enz. De BANK ontvangt ook GELDEN a DEPOSITO, thans tegen vergoeding van 4 pCt. renten. De renten, op de deposito-billetten uitgedrukt, ondergaan geene verandering, waardoor de billetten aan derden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. (19412) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING tb KOÏÏBRDAM op WOENSDAG 21 AUGUSTUS 1367 van ongeveer: 41,900 Balen JAVA KOFFIJT, liggende te Rotterdam. 13,000 n MENADO &apos; rr n „ Amsterdam. 2,100 * PADANG « , n idem. 20,700 o JAVA rr ll n idem. 8,600 h ii n i, ii Middelburg. 7,400 na „ na Schiedam. . 93,700 Balen. De Monsters zijn to bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam den 15, 16, 17, 19, 20 en 21 Augustus en op dezelfde dagen te Middelburg en Schiedam die van hetgeen aldaar ligt. Amsterdam, 6 Augustus 1867. (18847) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. AAWBïSSTESDinrG voor de levering van 4000 MUDDEN GROVE ROERSCHE KAGCUELKOLEN. De voorwaarden liggen ter lezing aan het Hoofdraagazijn der Maatschappij te Haarlem, aan het Station te Eotterdam, en aan het Hoofdkantoor te Amsterdam (Vijgendam). Inschrijringsbilletten moeten worden ingeleverd vóór of op den 20sten Augustus 1867 aan den Eaad van Administratie, Vijgendam, E 202, te Amsterdam. (19235) &apos; HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. aa^bissteoiiwcj voor de levering van 4000 KUBIEKE ELLEN GROVEN GRIND. De voorwaarden liggen ter lezing op het Bureau van den Ingenieur van den weg te &apos;s Gravenhage, en bij de Sectie-Opzigters H. OOSTEKLING, te Haarlem, en L.&apos;STEVENS, te Schiedam, die plaatselijke aanwijzing kunnen geven. Inschrijvingsbilletten moeten worden ingeleverd vóór of op deH 20sten Augustus 1867 aan den Eaad van Administratie, Vijgendam, E 202, te Amsterdam. (19236)</p>
</text>
