<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE)</title>
	<p>BATAVIA, 30 Junij. {Vervolg.)</p>
	<p>Onder dagteekening van 6 dezer schrijft men uit Bondowosso: #In den vroegen morgen van den 4den dezer is een 20tal gevangenen, door geweld te gebruiken, uit &apos;s lands gevangenis te Bondowosso ontvlugt. *</p>
	<p>Terwijl de cipier der gevangenis, met eenige zijner ondergeschikte policie-dienaren m eene der kamers van de gevangenen was, en eene der andere kamers geopend werd, om de gevangenen eenige oogenblikken uit te laten, hebben deze laatsten denciepier in de kamer waarin hij zich bevond, opgesloten, door de deur toe te trekken en&apos; er van bunen den grendel op te doen, en, na vooraf eenige kamers der gevangenen te hebben geopend, zich een weg gebaand door het houten hekwerk yan de binnenplaats, door eenige latten te verbreken. Gewapend met de stukken dier latten, zijn zij naar de uitgangdeur gegaan, en hebben twee politie-dienaren en de wachters, die nog trachtten hen tegen te houden, gewond, en wel zoodanig dat twee der laatstgenoemden onder geneeskundige behandeling moesten gesteld worden. _ Op het hooren slaan van alarm, heeft ¦ zich de waarnemende assistent-resident naar de gevangenis begeven, en voorkwam door ziin persoonlijk aauwezen meerdere ongeregeldheden, hoewel hij ongewapend en door slechts één oppasser gevolgd werd, en de kans had om door de opgewonden, gevangenen te worden aangevallen en overweldigd. Bij&apos; de aanwezigheid&quot; van een 250 tal gevangenen te Bondowosso, baart het allezins verwondering, dat het inde gevangenis dienstdoend persencel, bestaande nit 1 cipier en 6 kadjinemans en, als wachters, eenige heerendienstpligtigcn, geene versterking erlangt. In het belang der publieke veiligheid, vooral met eenó bevolking als de Madurezen brj welke de geest van onafhankelijkheid zich meer ontwikkeld heeft dan bij de Javanen, is het aanwezen van eene militaire wacht öp de hoofdplaats onontbeerlijk. Het voren vermelde kan tot bewijs daarvan strekken. Ware de overmoed niet in tijds bedwongen geworden, de daaruit voortgevloeide gevolgen zouden niet te voorzien zijn geweest, terwijl yan de zijde van het bestuur, in de onmagt waarin het zich bevindt zonder directe hulp waarover het kan beschikken, geene voldoende bescherming te wachten was. Het inlandsche publiek, in stede van hulp in dergelijke omstandigheden te verleenen, heult met de kwaadwilligen; dit heeft het ook nu getoond, door, in stede van de politie behulpzaam te ziin in het arresteren der weggeloopen gevangenen, de verwarring te verergeren. {LokmnotUf.j — In den omtrek van Modjokerto heerscht onder de Inlanders groote armoede, zoodat velen husne meubeltjes en wat maar voor verkoop geschikt was, te gelde hebben moeten maken om den mond epen te houden; en dit niettegenstaande de eerste voedings-middelen allen laag in prijs zijn. Dit verschijnsel heeft men te wijten, aan de exploitatie der djatiebosschen door particulieren. Deze verbinden zich tot de uitkeering van zulke aanzienlijke sommen aan het gouvernement, dat zij niets onbeproefd kunnen en mogen laten, om hunne onderneming Prod&quot;etief te maken. Het gevolg hiervan ïs, dat het sprokkelen van brandhout, zoowel voor de suikerfabrieken als voor de&apos;ingezetenen onzer stad, waarin duizende Javanen een middel van bestaan vonden eensklaps voor hen opgehouden heeft; ja, zelfs het hout dat ™i ranT£teJ ?gestaPeW JW». enwaaWooVdepmauwentothet l vervoer benoodigd, ter plaatse aanwezig zijn, mag% laTvan het bestuur, sMtatt voor alsnog, nïei getransporteerd worden; hoeleer de opkoopers dat ïioci reeds voor lang aan de honfsprokkelaars betaald hebben; de betrokken bevolking zit, door dezo afwijking van den aiouden adat, danig in de Skra, en weet voorshands niet waar in dezen tiuenlijk ac schoen wringt, noch wat zij ter hand mpetneütei; om niet met viouw en kinderen van gebrek om te komen. Mei waweït in Nederland altoos van het rijke Oostiaje, maar velen daar Weten ii de verste verte niet, hoe moeijelijk het in Indie menig huisvader Valt, WB met de zijnen behoorlijk door den tijd te komen. ¦ (*&quot;&quot;• Court.) SOERABAYA, 17 Junij. Men schrijft ons o. a. van Bandjerniasin: Men begint hier weder zoo langzamerhand frf( te dommelen, vertrouwende op de matige rust, welke hier thans hcerschende is. Zonder nu tot de pessimisten te behooren, zou ik het toch raadzaam vinden; dat mei een weinig meer op het «-Qui virs&quot; was! De dagpost aan de benting te Bandjerruasin schijnt ingetrokken te zijn, ten minste te vergeefs zag &amp; naar een schildwacht uit. Ten opzigte der Maïeijers dezer streken is waakzaamheid nogtans aanbevelenswaardig en de tcgsmvsordige nonchalance alles behalve goed te keuren. Het moge al wrtsrheid wezen, dat het beleidvol bestuur van onzen ervaren en hoog geathten resident een zekere waarborg is voor mogelijk verraad en die hoöfdambtenaar ten minste een waakzaam oog duet houden op de beruchte bevolking der uitgestrekte Uampong «de Kween&quot;, zoo mag men het desniettemin niet als overtollig beschouwen voorbereid te wezen op mogelijke gebeurtenissen. Wen kan in deze streken niet te zeer op zrjnehoede wezen , want de wonden, hier door het zwaard geslagen, zijn wel is waar geheeld, maar bare lidteekenen herinneren de dragers daarvan voortdurend aan dooï ons reeds vergeten gebeurtenissen, maar welke echter zóó spoedig niet verdwijHen uit het geheugen van den Maleijer dezer gewesten. Soeta-Ono, het wakkere, trouwe hoofd van Sihong, vertoont ziel&apos; zelden tegenwoordig te Bandjermasin, maar houdt nog alirjd verblijf te Telang, waar de&apos; Daijaks nog dikwijls die woelige dagen herdenken, toen wij met ons wapengekletter de doodsche stilt» dier oorden verbraken. &gt; . . De rustige rust, waarin Sampit zslfs gedurende de expeditie verzonken lag, is dezer dagen een weiüigje gestoord geworden en hebben de Sampitters bij die gelegenheid zich tamelyk wel gehouden. Zoo als u wel bekend&apos; is, zijn zij eerder geneigd het hazenpad te kiezen, dan wel den vijand onder de oogen te zien, maar de flinke houding van den militairen kommandant aldaar in zijne hoedanigheid van civielen gezaghebber, schijnt hun vertrouwen&apos;te hebben ingeboezemd, ten minste zij waren met de meeste geestdrift bezield en zelfs jreneigd den vlugtenden vijand te vervolgen. (Soer. Ct.) MAKASSAR, 17 Junij. Evenals voor ongeveer 50 jaren geledea heeft zich in Goa&apos;s gebied weder een geestdrijver opgeworpen, die beweert, regtmatige aanspraken op den troon t« kunaen doen gelden. Hij geeft voor een zoon te zijn van dien Kraëng Data, die in het jaar 1819, met dezelfde ideeën te voorschijn tredende, in den slag bij Beba Duider-Districten) door onze troepen verslagen werd, Naar men verneemt, moet hij reeds een vrij aanzienlijken aanhang hebben verworven, en zich ophouden in het Zuid-Oostelijk gedeelte van Goa&apos;s gebied, in Roembia, nabij de grenzen vsn Bontham, eene streek, waar de koning juist zyne paardenstoeterij en zijn veestapel heeft. Er moeten reeds vrij ernstige gevechten hebben plaats gehad, ra één waarvan &apos;s konings neef doodelijk gewond werd. Zijn de berigten juist, dan is de koning een paar dagen geleden met zijne hoofdmagt tegen den rebel omgetrokken. Van den uitslag daarvan is ons nog niets bekend. {Mak. Hond, en Adv. bl)</p>
	<p>Westek-aïdeelixg van BORNEO (Mei). — Het weder was over het algemeen goed; de warmte werd in de laatste dagen der maand door zware regenbuijen afgekoeld. De rijstoogst was &apos;afgeloepen, terwijl aan de nieuwe ladangs met ijver werd gewerkt. In den stand van zaken in het Sintangsche was eene groote verandering ten goede waargenomen. Verscheidene hoofden van Dajaksche stammen kwamen met hunne volgelingen en de onder hen staande bevolking in onderwerping en legden den eed van trouw af. Ook de onderwerping van pangeran Praboe werd dagelijks te gemoet gezien. De hoofdopstandeling pangeran mas Nata Widjaja kan geacht worden door bijna al zijne aanhangers schier geheel verlaten te zijn. Een en ander deed een spoedig einde der woelingen in het Sintangsche verwachten. (Jap. Ct.) SAMARANG, 21 Junij. Onze stadgenoot, de Heer de Bruin, heeft het edele voornemen opgevat, om eenige photografische af beeldingen van verschillende doelen van Samarang en een panorama van de geheele stad verkrijgbaar te stellen, om dan de helft der opbrengst voor de ongelukkigen in Djocja af te staan. Over ondersteuning zal hij zeker niet te klagen hebben.</p>
	<p>Door den Gouverneur-Generaal van N. I. zijn nog de volgende beschikkingen genomen: Goedgekeurd, dat door den directeur van binnenl. bestuur, bij da landelijke inkomsten en cultures zijn overgeplaatst, ter beschikking der respective residenten: Van Madura naar Rembang, de contr. lstekl. J. C. F.Kroesen; van Pasoereean naar Bezoeki, de contr. 2de kl. Jhr. R. Wichers; van Japara naar Pasoeroean, cle contr. lste kl. J. Hevting; van Samarangnaar Madura, de contr. 2de kl. N. F. H. van Sfijpe; van Madioen naar Bezoeki de contr. 2de kl. K. W. Ligtvoet; en dat geplaatst zijn ter beschikking van de residenten: In Samarang, de contr. 2de kl. J. F. W. Wessels-, in Madioen, de benoemde contr. 2de kl. J. C. H. M. Denie; en dat zijn toegevoegd, als secr. aan den hoofdinspecteur der cultures B. A. Sijthoff, de contr. 2de kl. W. J. C. Groos; als secr. aan den hoofdinspect. der cultures C. J. Bosch, de contr. lste kï. E. S. van Noorden.</p>
</text>
