<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 27 April,</title>
	<p>Het __res, dat aan Mr. J. Messchert vaa Vollenhoven, bij zijne aftreding als Burgemeester van Amsterdam op 30 April 1866 zal worden aangeboden, is van dezen inhoud: De owfcrgeteekenden, allen ingezetenen vaa Amsterdam, hebben zich vereenigd om U, bij gelegenheid uwer aftreding als Burgemeester dezer aanzienlijke stad, de vernieuwde betuigkig hunner opregte hoogachting aan te bieden. De reden betreurend, die U heeft genoopt den Koning ontslag te vragen uit het ambt doo. U, gedurende acht jafen ,op zoo eervolle wijze bekleed, zeggen zij IJ dank voor denijvereadeiPaauwg eseth eid, waarmede gij Oal dien tgd $.n de bevordering d_r belangen dezer Stad ,üebt toegewijd. Zij «aarderen het ten hoogste yanneer door hen, die gewigtige openbare betrekkingen bekleed en,, fet voorbeeld wordt gegeven van regtschapenbeid, weldadigheid en beuschen burgerzin. Dat dit voorbeeld door U «p treffelijke wijze ve. we_ an lijkt werd, wordt dankbaa. terkend door de vertegenwoordigers der niéest verscheiden rigtingen «n klassen onzer gras. e en rijkgeschakeerde gerente. _3ij hopen en vertro_WÊn dat, ook na uwe ajfeediög, de belangen &quot;fiezer stad ü dierbaar zullen blijven en, waar b,et »9°dig is, in U isteed. zoenen krachtigen voorsitander zullen vinden. (G«.) j. Borski, J. Fock, W. B. Snringar, W. de Vos, &quot;Mr, J, M. van Maanen, Mr. F. T. Westerwoudt, J, P.. Dudok van Heel, J. &apos;N.JV C. Siehurgh, jhr. Mr. F. L. H. J. Bosch yan Drakestein, Mr. P. J. eding vaa Berkliqd;, J. Backer, Jhr. D. Bieke., J. den Tex Bondt, «e. Becker, Jhr. F. Haitsen, Mr. H. A. Hartogb, Ales, J. von Hemert, Cl A- .on Hemert, Mr. G. H. de Marez Onens, . hr, C, Hartsen, „,.* W.- van der Vliet, Mr. I. J. Eochussen, Ja. van Eïk, P, L, Du|r&apos;&apos; ¦.a P- van Eeghen.&apos;Mr. J. W. Tydeman, P. C. va» yUssin? .. n il. &quot; &amp; S&amp;n Hees, J.A. Alherdingk Thijm, Mr. T. M. (.. Asfer&apos; n p.l , $¦ de Vos Jbz., M*-}h W. van Lennep, C. M, P, ten ILfe P( «*** -Mi&gt;- A- * %fe Mr. J. J. Splitgerber, A.nw:rthéim; % &amp;mmi*g.rm m&gt; W.C. Mees. De Bareemeester va_~Ai__ &apos;****» heeft jte. kennis vad (fle jtozetene_ gèCgt, dat de fc T&gt; fetó^ ¥*% «ing v!n lede_ van de &apos;Aeede Kam^ -jtó frov. Staten en van den Gemeenteraad, ** £ep ?4ste? A»nl -1?66 gesloten, zijn aangeplakt en ter secretarie a^gmmip ypor ieder ter inzage nedergelegd.</p>
	<p>Burgemeester en Wethouders willende zooveel mogelijk Medewerken tot wering der nadeelige gevolgen, die voor sommige hande-aren m gedistilleerd zouden kunnen voortvloeijen uit het niet opvolgen der verpligtingen, voorgeschreven bij art. 14 der genoemde wet, hebben öet noodig geacht ter kennis te brengen van ieder wien het aangaat, dat de artt. 13 en 14 der genoemde wet luiden als volgt: ,Art. 13. In de gemeenten: I°. waar de plaatselijke belasting daags voor het in werking komen dezer wet minder bedraagt dan 40 opcenten van den rijks-accijns of / 14 per vat gedistilleerd ad 50 p.Ct.; 2. waar geene dergelijke belasting wordt geheven, en 3°, waar gedistilleerd in gemeentelijk entrepot, voor zooveel die belasting betreft , on_.rimpost is opgeslagen, is wegens het voorhanden veraeeynsd gedistilleerd bijbetaling verschuldigd: in het eerste geval van netgcen de plaatselijke belasting minder bedraagt dan ƒl5 en in het is-egde, alsmede in het derde, wegens den voorraad in het gemeen*elijk entrepot, van f 15 per vat gedistilleerd ad 50 pCt. Daar, waar de bedoelde plaatselijke belasting ad 40 opcenten van den rijks-acejjns, of ad/14 per vat is betaald, is alleen de bijbetaling van ƒ1 per vat gedistilleerd ad 50 pCt. verschuldigd wegens het &quot;gedistilleerd hetwelk vóór het ju werking komen dozer wet veraccijnsd is en later *&gt;P geleibillet naar elders verzonden wordt. .Art. 14. In de gemeenten, bedoeld bij de eerste alinea van bet »orjg artikel, is ieder, die eene grootere hoeveelheid &apos;dan vah tien «an gedistilleerd voorhanden heeft, waarvan de bijbetaling verschulf-d is, gehouden om daarvan, tegen bewjjs, aangifte te doen ten «autore va» den ontvanger van den aecps &apos;op het gedistilleerd, op flen eersten dag dat deze wet in werking is, vóór twaalfure &apos;smi&lt;£ «agg. Wegens gedistilleerd, vóór het in werking komen dozer wet 6P kwitantie of geleibillet verzonden, doch hetwelk eerst na dat tijdstip wordt ingeslagen, geschiedt de voormelde aangifte door den ontbieder vóór de ibssing, bij gebreke waarvan het document ophoudt de iossmg en den jnsïag te dekken. De aangifte moet inhouden de soort «e sterkte en de &apos;ho&apos;eyeelkeid van het gedistilleerd, alsmede opgave van&apos; ao panden of vervoermiddele i., jyaariu of waarop de vooi-raadzichb.e-radt. De ontvanger is bevoegd on. gedurende veertien dagen na den *Hg der aangifte den voorraad te doen opnemen. Wordt bij deze opne«»flg eeji grooter verschil in overmaat bevonden dan van een twintigste op d. hoeveelheid of op de sterkte, dan vervalt de aangever&apos; yoo_ iiet verzwegen gedeelte in eene boete van tien maal het bedrag der MJbetaling daarvan, volgens ds eerste aljnea yan ljpt vorig artikel verschuldigd. ¦</p>
	<p>B. Koninklijk besluit van 14 Maart jl., n°. 62 (opgenomen in de S WaTf&apos;^W „. ï6t VOVZOek van de feeTnlLAv.., H-i „ I,B-&apos;ke, Mr, A. J. ... Farncombo Sanders, Mr. F. A van S gtei-sDderaaMda.. tßerk?-°f&apos; alle\&quot;de te Utrecht, als eeite tot ?.,. de,l.aldaal_te vestigen naamlooze vennootschap «Maatsehappü ! vanVoenriZ&quot;vr_-lcCale *P?&apos; **&gt;-*»«* bét ontwerp deS , »~i opugting van die vennootschap. r PsS. .&quot;vifhelnwf Va\l. deZel&apos; F&quot; 13&gt; _°P?*«&gt;men in de Staats- i en k_fJ h ,en) zn,n °P het verzoek van de Heeren J. H Meiier &apos; tute,. .ig apdel&apos;p.n&apos; ,allen wo&quot;enie te -Deventer, goedgekeurd deXmsiS MS Af del&apos;tig jaï.n aarWane &quot;Vereenfgingtt &apos; tl Wte.&apos; &apos;? a Vinding .eener Burger-Bewaar- of Speeïschool&quot; «evente., efl Js d}e vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. &apos;l£ Sn wfll..rr.U-d a/aUide_ Pieei&apos; °- Bl&apos;Mings, boofdingenieur -ld&lt;!._.. • atelstaat 1U Zeeland, het aannemen ou draden van hot Sfew! ._ Ute kL Enist-August-orde, he^dooTz.M ¦ n ¦ yan Hanover geschonken. i __ I j. C &amp;% teïJ.?,ee,*&apos;id. Tt ?&lt; J: Zaal en de offic. van gez. 2de kl.! Fe Wilièm^f1;,&apos;jk&apos; b.*den Peï»oQ-rende tot de vol van liet wachtschip BBS V_not A,_.. ..&apos;d°n 5. &apos;iW&apos;-^hviteit gebragt, de eerste te rekew Jl 4. __ieP. ?J &apos; en..° ..e.de_n&gt;e,t dcl&apos; laatetol dier maand; ter°P dat^feß&apos;^V^o kI- JVB&apos; Co°mans de Euiter met i&apos;jiei wacntachlp geplaatst wordt, (Staats-Ct.) | S&amp;^2?h__ eSp he°ft °-P ?3 cle-zor de havon van Vlissingen Wen. &apos; 0t het doen eener instructie-reis met de bootmansleer.öShlStgiL.e.?rt Tel&apos;trekt vai\H«&quot;derwijk naar Oost-Indie een J 3 onderafflL,. plet? .^P6&quot;,&apos; Stel. _3 manschappen, waaroader 4&apos;W^ ¦ g_lolde, in a__h,il,:i- Ha&quot;schmann- He* detachement staat onder «heei-dèn if,m.tv.s.latlve commissie, van den te Harderwijk edetatot aan b__ÏS &quot;S del&quot; ma_ierie Pothoven, die het zal verJSn : V°Do &apos; A Tineke. * Rottel&apos;dam li^onde schiP Noaelï,ggezag&quot; j ia geks. Tt ..?_. Commandant van het regement grenadiers en jagers i &apos; dat met het oog op de verschijning der cholera, niet meer : dan 10 manschappen te gelijk in de politiezaal zullen mogen worden geplaatst en dat zij van een deken zullen worden voorzien; dat voorts niet meer dan 10 man te gelijk in de provoost en 2 man in het cachot zullen worden opgenomen. De manschappenvan het reg. dragonders staan slechts gedurende een uur op post, gekleod in de stalkiel en het mouwvest. Aanst. Zaturdag morgen zal de baterij veld-artillerie.die gedurende het afgeloopen jaar in de residentie in garnizoen heeft gelegen, naar het regement terugmarscheren en op 1 Mei a. s. door eene batterij rijdende artillerie, onder commando van den kapt. Jhr. Gevers Deynoot worden vervangen. Naar men verneemt, zal de kapitein plaatselijk adjudant Groenewoud Sweijs, van Wierickersckans worden overgeplaatst naar Arnhem. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft den 9den dezer aan de provinciale besturen-de volgende missive gerigt: * Volgens het tarief der ijkloonen voor de koperen en medicinale fewigten, vastgesteld bij Koninklijk Besluit van den 18den Decemer 1819 (Staafsbi. d N°. 58), bedraagt het ijkloon voor het verdeeld Nederlandsch en voor het verdeeld medicinaal pond 15 cents. Het jg gebleken, dat dit bij fe toepassing van dat tarief wordt opgevat, msB #oude, voor het eerste al&apos;de twaalf stukken, vermeld bij art. 9 van $«(. Koninklijk Besluit vin _Leu ge+en Junij 1819 (Staatsblad jl&apos;o. 37), .es yoor het laatste al de negen silikken, vermeld bij art. 3, lett. ib. .on ,c. P.an het Koninklijk Besluit van&apos;iïei. .&apos;^sjen .Qptober 181.9 (Staatsblad H&quot;, 52) aanwezig moeten zijn &apos;zoddat;1 i&apos;aniieei; aleebts éép dier stukke© ontbreekt, hot ijkloon per stuk te\&apos;bereïenen zli. Hiervan vis ;he.t g«._?lg, dat bij ontstentenis van éeri st. k, het ijkloon vo.. &amp;&amp;n -tel^oéï. gewigt 27Va cents en voor een stel medicinaal gewigt 20 mC*B fe .draagt, fc meer, dan wanneer al&apos;de stukken van het stel te ijk.e» i&amp;p. ZoQüaiaaj onbillijke berekeaing schijnt niet inde bedoelingen va»JJ_. Komvnlilp; fyiflifiti te liggen. jijf wensen voortaan het volgende in ___._ &apos;kai_).nlen -t. &apos;.Jïtè_t. n*. Indien aan ter Üking aangeboden kopsr.n of pjiédicaji&amp;ie gawigten&apos;één of meer ontbreken om daaruit het volledige stel te yor-men&apos;, voor ee&apos;rs%ei_;emde vermeld in art. 9 van het Köninkl, BesSui. yan den Bsten~ Jüiiij&apos; IW9 (Stbl. Nü. 37), en voor laatstgenoemde &apos;feïs&amp;}4 ohdèr lett. ft. eri&apos;.. Va^i art. 3 van het Konlukl. Besl. van ie» -£l&apos;stsn&quot;Dec. :1819 (Stbl. !..•..), &apos;da» _.ek.oeft voor ijkloon niet Bieer dan J 5 .eentó gevorderd te Worden.&apos;&apos; &apos; &apos; &apos;&apos;&apos;-&apos;¦ &apos; ... Indien &lt;fcwa#. oï meer &apos;koperen &apos;grew__-_._ o_ __^__ . mediaal. f^^WlfcS^»/« twaalf of negen stukke» m ttiWg stej van koper of medicinaal srewigt mtma-en, dan brenge de ArrondisSments-ijker HZlotS UflZt11?h^msi mfll^toewln. van het bepaalde ,wd_l %&quot;4, % een stel bij een en rekene alleen voor de overblijvende gewigtën voóï jeae? ösk afzonderlijk. J</p>
	<p>«S_n^»ï?J_*?*** vaMen Eaad v*n Meeting yoor 4e geschillen van bestuur, op 3 Mgi e. k., des voormiddags ten 11 ure! Berigten van veeartsen over de week van J 5 tot 21 April In de gemeente Stompwijk, waar de hoeven meestal ver van elkander verwijderd zijn, breidt ziek 4e ziekte gestadig, maar langzaam uit; de stortte is vrij groot. Te Voorbi»-g kiy am weinig verandering in den toestand; een nieuwe stal werd aangetast, ï&apos;elüjswijk vermindert de ziekte en wordt goedaardiger. De veehonder te Hof van Delft op wiens s I^l rte veetyphus nog heerschte, verloor 18vande41runderen. ? runderen, Mj é»n veehouder te Wassenaar aangetast, zijn hersteld. Te Zoefesrmeer heerscht de zip&apos;o nog op één stal; de stallen worden gezmyerd..» gedesinfecteerd. Het zie&apos;kteWkter vm zeer kwaadaardig te Bonthuizen; y$ (leze week werd&apos; slechts&apos; è&apos;èn nimf ziek. Te Valkenburg brak de typhus wede. Pj) sé» stal niti ook &apos;werden &apos;twee vaarzen in de weide aangetast. Te Oegstgecs. pn Sasjenljeiin&apos; was ï)et&apos; karakter der ziekte kwaadaardig en tastte drio koppels aan.&apos;oie pas in 4s wg}d&apos;. v. arcm gekomen. Te Eijnsburg breidde de ziekte zich uit, Hillegom werd voor het msi aangetast; het advies van den veearts tot onteigening ca afmakmg werd niet opaefdgd, In de gemeenten Alphen en omstreken neemt de ziekte toe en is de sterfte $ij &amp;api&lt;mljjL Te Mijdrecht was het ziektekarakter kwaadaardig; gunstiger &apos;wns&apos; liet bijloop 111&apos; cic gemeenten keuttoort .^inschoten, Suelrewaard , Waardér,&apos;B-i-won dl&apos;waarder, Ei.etveld, ?jm&amp;ji, Zesyfjd, Kamerik, Kockengen en Wilnis. Hevig heeft de ziekte te Vinkeveen gehpeppijj;, «pp 33 stejlgn &amp; aangetast en meer dan 300 runderen zijn gestorven. Te Bodegraven werft.» twee nieuwo stallen aangetast; liet karakter de. ziekte is er kwaadaardig, Ook te Bïoek ontst^ 4e .ie*te op twee ntewwe stallen. Ie Eeeuwijk on te Langermgeweide vertoonde zich de ziekte op een nieuwen stal. Te Haastrecht, Vlist en Stem kwamen enkele gevallen voor te Bergambacht één. Hetzelfde wordt berigt van Moerkapelle en Oapelle aan den Ussel. Te Noord-Waddinxveen bleef de Ziekte zich mtbveiden Te Ouderkerk aan da, Us«ei wd óén njeu\ye stal aangepa.t, Dubbeldam werd vqoï het eek, Charlois op nieuw aangetast; in beide gemeenten werden de aangetaste runderen onteigend en afgemaakt. Te Schiedam werden drie rWereu 7^\</p>
	<p>-_£__-_ -** bm^J\Staah-6ourant van gisteren zijn bij het gemeentebestuur van Botterdam 3 gevallen van cholera aangegeven en «ra daaraan 2 personen overleden. In de gemeente Braké.-dén eert, wa-igenomon, (Staats-Ct.)</p>
	<p>Aanbesteed op 26 dezer aan de bureaus der staatsspoonvegen, het naken van eene bergplaats voor locomotieven, te Eindhoveni ten he! hoeve van den spoorweg, strekkende van Breda tot Helmond. Vier insohrnviiigs-blljetten waren ingekomen, Minste inschrijver was de Heer J van baal, te Geldrop, voor de som van ƒ 13,985. I ie Groningen op 24 April, dooi de bouwvereeniging aldaar, het | bouwen van 3 woonhuizen en 8 woningen voor ƒ9900. Inschrijver do j.Heer A. J. van der Nap, te Groningen. Te Delft op 26 dezer door d«n eerstaanwezenden ingenieur der genie: eene uitbreiding van degzergleterij te Delft; aangenomen voor f 3545, door den Mr. timmerman A. Eoinein aldaar. ° Uit het verslag van het Zeemanshuis te Amsterdam over hot iaar 1865 waarvan gisteren eenige bijzonderheden zijn medesredeeid blijkt nog, dat de giften, ten Behoeve van die inrigtingte lonoenid jaar ontvangen, hebben bedragen ƒ852, als bij den Heer W C , van Vollenhoven, van N. N. ƒ500; bij den HeeiV. van Ketwicli ,&apos; I van N. N. ƒ200; bij den Heer U. H. van Notten, van N. N -100 ivan&apos;idem ƒ 5; bij den Heer directeur P. Huidekoper, van N. n| f 20, van idem ƒ 10, van idem ƒ5, e» de opbrengst eener verloting yan een schip onder stolp, in een vriendenkring ƒ 12. Voorts is ontvangen een legaat van wijlen mevrouw G. E. Ködel, wed. van den Heer A. A, _myder.ti.oiu, te Arnhem, groot ƒ5OO. &apos; _f£. i;_I&lt;.a-.del_iik_iCh? T__SS vergadering van de Amsterdamsche Ven fev . Nvd,. A?hl Vereeniging tot Afschaffing van Ster- Ken _&gt;iank als Volksdrank, had weder plaats op Donder3ag 26 April 1. in het gebouw Eensgezindheid op het Spui, alhier. Na de voorlezing van de namen der leden, die zich sedert de laatst gehouden openbare vergadering hadden aangesloten, noodigde de Heer Zeeman den Heer Eoos uit tot de de door ZEd. welwillend beloofde lezing. Het onderwerp, ter behandeling gekozen: het gebruik van sterken drank en de maatschappij, werd door den spreker ingeleid door de mededeeling van een treffend sterfbed eens jeugdigen dronkaards en gat hem vervolgens gereede aanleiding tot het betoog dat dé sterke drank vijandig is aan de getrouwe pligtsbetrachtino- die de maatschappij yan ons eischt; - aan het goede voorbeeld! dat wil in den hmselijken kring moeten openbaren; en aan die orde en regel in het beheer onzer zaken, die do onzekerheid des levens den mensch gebiedend voorschrijft. Een en ander werd op boeiiende wijze, ook door voorbeelden aan het dagelijksche leven ontleend i ontwikkeld, terwijl de vergadering door haar aandachtig tocluisteren i en luide bijvalsbetuigingen hare ingenomenheid met het ernstig en ; hartelijk woord van den spreker te kennen gaf. Na een woord van i dank aan den spreker en eene opwekking tof toetreding aan de aani wezige niet -leden sloot de voorzitter dezo vergadering, waarin enkelen zich weder tot de aanvaarding van het lidmaatschap der vert eeniging bereid verklaarden. j | Een der merkwaardigste concerten van dit saizoen was ontegen. ¦ zeggelijk de uitvoering in het Park op Woenïdagavond 11. ten voordeele van het nieuw op te rigten gasthuis. Het &apos;programma bestond . hoofdzakelijk uit muziekwerken die in onze stad zelden ten gehoore ? worden gebragt en bevatte de volgende nummers: Prühlings Botschaft van Niels Gade. Phantasie op 15 van Fr. Schubert voor piano georj chestreerd door Fr. Liszt, Geistliches Abendlied van Reinecke, twee études (Waldesrauschen, Gnomen reichten) en legende van Liszt 3 voor Piano, twee liederen voor tenorstem van Schubert (der Neu_ gierige) en van Schumann (Wanderlied). Vervolgens in de tweede j afdeeling Fest-Ouverture van Joach. Eaff, Psalm 13 van Liszt en t Phantasie voor piano, koor en orchest van Beethoven. . Over de uitvoering der ensemble-nummers hebbes wij met lof te cj gewagen. De vier stemmen der koren waren goed bezet eu klond ken krachtig deor de ruime zaal: de zangers zongen eon amore, t zonder dat de eene partij de andere domineerde; eenheid en goede y verstandhouding troffen wij meenigmaal aan op eene wijze dio ons t waarlijk verraste en waarop wij om de waarheid te zeggen bij de . vèje heterogene elementen waaruit de kooren bestonden niet hadden : gerekend, Voornamelijk in het rooeijelijk Opus van Liszt maakte JJ het krachtig i _ucl $n gavql&lt;l geluld der vangers in de beide eerste &apos;e gedeelten een voortreffelijk offe&lt;s. Het orchest was sterk bezet en j, voerd- .jju. partij re£t Wö-R Pï _. •. Wel hebben wij bij de blaas° instrumenten soms p___ker&apos;_ i&quot;taft_ti« ca ..rgelijko ongevallen te &apos; betreuren ___.__. maa. .._&apos;_._ „__ &quot;ail kant werd het eerste, derde _ ft &amp; rt^.«i!*&apos;«»ta* mm?S «. VOifuf j^s schaken-&quot; +--V &quot;&apos; _t__^sr:*^ f Mdat 61»?AAgrqke Km fe vervullen; von fi, za?-, Bpi.o _n_s|n s van .Schubertsen «_te!_e&apos; W SÏÏb^JW *K»_Bs l Piano üU«en, feide Rildes Van W%&amp;«U*# öl&apos;&lt;*est en voo. . Frans von Paulo nuf jJ ft&apos; &quot; , .&quot;en 86 logende ücv },J-.- J even bizarre geschr{ve^ It t&amp;Jo*&quot;*0*&quot;* JWt )*£&amp;&amp;&quot;&amp;£ ajejMèês),eï ijk« opvatting, die _{_.«._.-_.? sm:vak V 00»&apos; *e dragen WelijkW Soelm-tig g&amp;R £ bele n dTe _&apos; *?_* &apos;&apos;et ™: maken Hans von Bulow tot den eXtl fi.Taï* «E** merken, prachtige Vleugel van Bechste _l !f I. Wi.Mst ,¥an Europa. Da fykf, laQthaa|a}hl?irS inlrument 1? _!*__.* m^ *&amp; §en dispant zulk?voortroffeliiko e.S_. m_e .medium en. in niet een pi_nö herinneren waarvan TtTc _.-P°n bezit&apos; «** w. oïï ons zoodanig in een groo. Ï^^È M&quot;*&apos; ** geluid hed.n van &apos;onzen&apos; tijd. ifhadien _É__,Sd*-3rt tüt de eldz__ïgewenscht in de voordrag. defbekl. .&lt; . Le&lt;Wgo ___*!!*»« ™™te komen dat de Heer Gunz ak \Jtt..Tieien ?.m tot !let besluit to Zijne meclewerküig, bhl.ve&apos; iI^JST&apos;_aU_5 rdionstcn b«it. «AWB3i?^^ *** alle aau een niet medewerkende aan Dr 7 . J. _.! Ff^ vo°nwme_j_ ató^A_ta_^_Ë_Kl|tott mag genoemdworden zlhio t w... IJ-\U ** .\Pummers welgeslaagd S% oi, aüg MiS^d4 wertef fthSff/ Z*g-m«^gtb-lr de kunst t. fezi^ten w&gt; oSo^vw Aïl^&apos;L^&apos;ï4 Setoo°. en solo en èn orchest de _-_da?h?P^, __&quot; _3-haal&apos; waarbii groetst- mte bezig houden, QP n^gj^^^^ » V^n&quot; |^oviÏ;tïS__s^</p>
	<p>s. GRAVENHAGE, M April. Heden is alhier de iaarliiksch. »1 gemeene vergadering van aandeelhouders van het ion Toö) Bot&quot; Cftr van accTimatatia gehouden. De voorzitter Dr. AYi.n_ Wt het vers ag nopens den toestand van het genootfehau u t Daaruit bleek dat deze inrigting over het algemeen _™__e_ £_&quot; stand verkeert. Naar mate d. middelen dit toelaten, Êwft et vo-T uitgang plaats. De tuin is aanmerkelijk uitgebreid en het . e_-ï diersoorten^ zeer toegenomen. Men is voornemenson dipn _.!. . te gaan, Blondere hulde werd gebragt aan de _L.L-_.T,ig&apos;T* tuiS gedaan, en de leden werlen _§__% I__S£ïd\uf? den te vervolgen. De staat yan ssaken was _-&quot;o_t_._ P_?f &apos;idlen we&quot; uitgaven door de ééwcató _S«rtofedt tSST ui oreidmg en ontwikkeling der vmgLtiooi^^2^, £ delen wei-den gedekt. Met do toeging van -ëwonf H w &quot;_?&quot; eon aanvang gemaakt Overisen. W__S __? °,e»one, leden *W bijzonderkedVop. Na J,S L_ va_ de fe**o®-*0®-* See^ antwoording over&apos; het A^^wl-fbfe&amp;ef _T Eevius algemeene dank voor zijne administratie. weid. b.t_Ld&apos; frl «a 4e benoeming van eenige commissien voor de ba )ota„e |n &apos;or het onderzoek der rekemng voor! 86a, werd deze vergaderin^esloten - Heden is in de zaal Diligentia alhier op nieuw on.ei- vonr zitterschap van Dr, W. E. baron van Hoévell eene __emeP.. IZ&apos; gadering van aandeelhouders gehouden in d^ n-au^ozc veiZotLl &quot;De -Gravenhaagsche Vlees.hhouwerii &quot;____T2__^: _.eLd^Stat-Utenirs l^^et, _^n___f&amp;_l^_Ste RM&apos;_T_mgMdeS. f7ü*ï ZTUllein . °.den ouierworpen &quot; KOL itRDAM, 26 April. Iv de heden gehouden zittin* van den gemeenteraad werden o. a. de beraadslagingen geopend over het Plan Tilt?*-™ d6_ ho,°»e. e &amp;--«-o_l. ï&gt;aaEt werd Sn&quot; ™_vTmiSSv .oor de Plaatselijke werken medegedeeld, dat de d_arvooi-benoodigde som van ƒ124,000 alleen betrekking had op Wever.ll/. ; luaar niet op de gasleiding, waterhuizen, ki_te_ en wat „____ •tot de eigenlnke inrigting behoort. Uit de Iderop gevolgde aiscussien bleek dat sommige leden bezwaar maakten te°-en een loka-il / _ 5 gymnastiek in het middengedeelte van het ge.ouw zoowel wat betreft de ruimte en de plaatsing als. wat aangaat de gelegenheid tot beoefening der gymnastiek op andere inrigtingen in de ™1 7, lijke nabijheid van Fik gebouw, endere leden hadd.n rnPP. \_ ddd&quot; ten opzigte der directeurs-woning alsook ten a___n_ . ,üezwaar stand dien zij te gemoet zagen uft de on4liike .fa__• d_* miS&quot; vels. Deze en andere beraadslagingen e_nd__dl .. . t\ng.en de. &amp;¦ dat het plan met 20 tegen 8 stemmen werdT,° n&apos;,et het re&amp;^^, - Aan de fabriek te Fijenoord is heden n__H_en°m.D_ volg te water gelaten de aldaar voor ,*__,• d_g .&quot;.* hetbestegecher &lt;. C, te6Keulen, nieuw gebouwd. ;. ülUg der stea Muanmvoor de vaart tusschen Mnlheim en K.ule_el&apos;en locaalbTOt&gt; bestemd hebben1-.^^ fióemdtlede^8 d?ïm&quot; f meeaJ?&quot;^Tan den Mr (ï f!r__ n_ _«. _*i Jeuen, ao HH, J, van Heukelom Jr. en mr. o. tock, na het afleggen der gevorderde beloften of eeden. zit- ting genomen. Door den voorzitter werd overgelegd het verslag omtrent den toestand der gemeente, dat gedrukt wordt en aan de leden zal worden toegezonden, en eene missive van Gedep. staten, ten geleide van een kon. besluit, waarbij aan do gemeente Leyden vrijstelling wordt verleend van het oprigten eener burgerschool. * UEK, 26 April. Ook dit jaar hebben al de miliciens dezer gemeente , thans ten getale van 13, zich voor de zeemilitie aangeboden. APELDOOEN, 26 April. Door den raad dezer gemeente is besloten om voor ƒ 20,000 deel te nemen in de spoorweg-onderneming van de Heeren Swaan en van Heyningen. Voorloopig is door de concessionarissen bepaald, dat het station inde nabijheid van het paleis het Loo zal geplaatst worden. Tt (Amh. Ct.) ¦ * DEVENTEE, 26 April. Ds. Knappert to Harlingen heelt het Iteroep naar deze gemeente aangenomen. . _ _. * BEEDA, 26 April. Naar men verneemt heelt zich hior eene maatschappij gevormd, die in de nabijheid van de rivier de Mark grond koopen zal, om daarop eene Beijersch-bier-brouwerij op groote schaal te bouwen en in werking te brengen. * EINDHOVEN, 25 April. Het gerucht van den te Gemert geplcefden moord heeft zich bevestigd. Do regtbank, in loco een onderzoek ingesteld bobbende, heeft van de voorloopig vijf aangehoudenen vier ontslagen en een, als genoegzaam verdacht van moord, door het toebrengen van wonden 111 het gezigt en den buik, in hechtenis gehouden en naar de gevangenis alhier doen overbrengen.</p>
</text>
