<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ¦¦&quot;¦ ¦&quot;&apos; Saisoen van t Mei Tnsschen Keulen totls °et« en CoWents. AAN DEN RIJN IN HET ROMANTISCHE AHRDAL. ALKALISCHE 20 tot 40 gr. CELSIUS WARME THERiHAALBRONNEN van zacht oplossende, maar tevens versterkend» werking, vooral in Ziekten der Ademhalings- en Verteringsorganen, tegen Galachtigheid, Graveel, Rheumatismus, Jicht, ongesteldheden van Blaas en Uterus. Door do bekwaamste Geneesheeren ook bijzonder aanbevolen als KLIMATISCHE BABPLAATS voor Borst- en Zenuwlijders. Het KOERHQTEL met de Post- en Telegraafbureaux staat in regtstreeksche verbinding met de BADEN LEESZA-L en BOEKERIJ, Het Hotel GARNI, MABIENSPRUDEL, insgelijks Baden, namelijk Gaz-Baden, is nabij den Koertuin en de Bronnen gelegen, Tnsschen Neuenahr en de stations Remagen en Sinzig bestaat dagelijks veelvuldige postgemeenscliap, en buitendien rijden getariflëerde huurrijtuigen. Gedurende het Voor- en Nasaisoen zijn de Logiesprijzen matiger. Men heeft er ook Apotheken. Even als vroeger wordt in het Koerhotel Evangelische en Engelsche Godsdienstoefening gehouden. AUGUSTA-, VICTORIA- en SFRUBEL WATER, verbeterde wijze van Vulling, per kruik aan de Bronnen 2&apos; Sgr • ook NEUENAMR-PASTILLEN, zeer dienstig bij Maag-ongesteldheden (indigestie) per doos 8 Sgr.; alles met gebruiksaanwijzing van de Directie of de Depots te ontbieden, (8551) H~ATEI nB CAMEE TB IlßEftnEll U 1 el IJle oAjiej 1 ë ynedUElii Dit Hotel van den Eersten Rang, is sints 50 jaren met roem bekend. Het bevat 150 Voorkamers met 200 bedden, zoowel voor Familien als enkele Reizigers. De prijzen zijn matig. De ligging in het fraaiste gedeelte der stad, in de nabijheid van het Briihlsche Terras, den schouwburg, enz., aan de Neumarkt. Baden, Rijtuigen en Vorstelijke Eetzaal. Gedurende den winter worden pensjonsprijzen bewilligd, (1Q115) J. F. HOKJ-&apos;s Wwe en l&amp;are oeide Konen. raSf¥^ __30M1EMI_M_E1¥I§T f §fS@_ Aanvang nemende Maandag den 3©sten April. Van &apos;sMERTOOENBOSCH nii.r ROTTERDAM, dagelijks, behalve des Zondags, driemaal, als: Van &apos;s BOSCH &apos;smorgens ten 4, 7J en snamiddags ten IJ ure. Van GORINCHEM &apos;s morgens circa 65, 10 en &apos;s namiddags ten 4 ure Van DORDRECHT &apos;smorgens circa _£, 11 £ en &apos;snamiddags circa 5} ure, Van ROTTERDAM naar •_ HERTOCJENHOSCH, dagelijks, behalve des Z-.idiigs, fl_-.eim.al, als: Van ROTTERDAM &apos;s morgens ten C 10. en &apos;3 namiddags _ ure. Van DORDRECHT, &apos;smorgens circa teji .£, 11J en &apos;snamiddags circa ten 4} ure. Van. GORINCHEM, &apos;s morgens circa ten &apos;j en &apos;snamiddags circa te:, li en ten 0 ure. »es _eon-ags slecht, eenmaal, en wel: Van &apos;s BOSCH naar ROTTERDAM,. ..&apos;smorgens ten 7k ure. Van ROTTERDAM naar &apos;s BOSCH,...&apos;s morgens ten 10. ure. NB. De Stoomboot die Dingsdag en Vrijdag des namiddags ten lè ure van &apos;s BOSCH vertrekt vaart door naar SCHIEDAM, en k.er. dezelfde dagen terug naar ROTTERDAM, onverminderd eene dagelijksche gelegenheid tot vervoer van Goederen vice versa. (1Q1.2) fr____&gt;k J)&apos; 3 &apos;rA],*I]EV-E,r der .-V-acli.eu zijn aanmerkelijk verminderd en die der Goederen&apos; _ijl |JBJÊ«S|p» g&apos;lijk met die der Schroef booten.</p>
</text>
