<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 6 October.</title>
	<p>Men wil weten dat lord Derby in het aanstaande voorjaar het ministerie zal verlaten. De hertog van Richmond zou zijn opvolger zijn. ;.,— De Fenians hebben alhier op niéuw eene misdaad bedreven. Donderdag nacht len 2 ure reed een koetsier door de Gower-Sireet, toen hij op zeker punt iets op den weg zag liggen. Hij deed zijn rijtuig stilhouden, stapte af en ontdekte, dat er een policie-agent in bewusieloozen toestand op de straal lag. Nadat er geneeskundige hulp ingeroepen was, kwam de man eenigerniate lol zich zeken en verhaalde in gebroken noorden, dat hij door drie mannen was aangevallen, die hem vrcesselijk hadden gehavend. — Hel slagtoffer van den aanslag in Holborn is aan de ge&lt;olgen bezweken. De minister van binnenl. zaken heeft een premie van 100 £ uitgeloofd, voor dengeen die de justitie op het spoor brengt van den moordenaar. ■ — Den 25slcn dezer zal een deel der expeditie lot bevrijding der gevangenen in Abyssinië van Aden vertrekken, onder bevel van den kolonel Merewether. — Naar aanleiding van de dezer dagen op de Parijsche beurs ontstane paniek, en van de maatregelen, door de Fransche regering genomen, om de verspreiders der valsche tijdingen op te sporen, bevat de Times eene beschouwing over de oorzaken, waardoor zulk eene paniek kan ontstaan. Zij stelt daarbij op den voorgrond, dal speculeren eene ingekankerde gewoonte op de beurs is geworden; dal de wereld gehoord heeft van zeer hooggeplaatste personen, die door het beursspel schatrijk zijn geworden; van personen, voor wie het speculeren eigenlijk niet eens een hazardspel was, omdat zij de heimelijk zeer vroeg door hen ontvangen berigten tot dezelfde onwettige doeleinden gebruikien als die, waartoe een gewoon valsch speler zich van valsche ilobbelsteeneii bedient. Dat, waar één schurk is, zich meestal&apos; 10000-sukkels bevinden, die zich laten bedriegen, is, volgens genoemd blad, eene bekende zaak, en policie-maalregelen zouden weinig tot verwijdering van dat euvel kunnen toebrengen. Maar onafhankelijk van de volleerde schelmerij van weinigen en van de ligtgeloovigheid van velen, is er geen twijfel aan, of die ongehoorde gevoeligheid van de beurs komt gi ooiendeels voort uit de dubbelzinnige houding van sommige gouvernementen op hel vasteland. Wij gelooven, zegt het blad, dat zoowel voor Napoleon, als voor eiken anderen beheerscher van Frankrijk, het handhaven van den vrede dagelijks meeren meer eene behoefte wordt, en dal Frankrijk, al . vierde het zegepraal op zegepraal, bQ een oorlog niets hoegenaamd zou kunnen winnen, maar daarentegen alles zou kunnen verliezen. Wij houden het er voor, dat ook keizer Napoleon van niets Ier wereld meer overtuigd is dan van die waarheid. Maar wal baat dit, indien hij noch spreken, noch zwijgen wil, — indien hij te gelijker tijd ja en neen zegt, indien hij een duurzame» vrede als dringend noodzakelijk erkent voor den Fransche» handel, en toch de wereld in zulk eene spanning houdt, dat ieder beursspeculant in staat is de fondsenmarkt in opschudding te brengen en alle handelsondernemingen ie belemmeren? ■&apos;.&apos;.&quot;—■ Zondag avond 11. zijn in de nabijheid van Kiltealy, graafschap Wexford, verscheidene groote meteoorsleencn gevallen; zij bleven nog ecnigen tijd branden, nadat zij den grond hadden bereikt. — Volgens berigten uit Jokohama, ie New-York ontvangen, waren aldaar in den laatsten tijd een Amerikaan, twee Engelschen en drie Chinezen door inlanders vermoord en werden alle inlandsche christenen in Japan gevangen gezel. Volgens berigten uit Hongkong van 11 September waren de Engelsche gezant in Japan en de admiraal Keppel naar Osaka vertrokken, om voldoening ie eischen wegens den aan een Engelschen matroos gepleegde» moord. Te Hongkong had een vreeselijke orkaan gewoed.</p>
</text>
