<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Blijkens berigten uil Florence is de regering nog voornemens de veiling der kerkelijke goederen op den 26&gt;lai Oct., en de daarmede in verband staande uitgifte van nieuwe staatsschuldbrieven den 21slen&apos;aan te vangen. De eerste uitgifte moest zoo groot zijn dat zjj 200 millioen fr. in de schatkist deed vloejjen; tol welken prijs die staatsschuldbrieven voor het publiek te verkrijgen zouden zijn, was nog niet bepaald. — De Paus heeft in zijne jongste allocutie gesproken over een brief, dien keizer Maximiliaan hem geschreven had uil zijne gevangenis ie Queretaro. Deze brief werd, naar men verneemt, door den Paus ontvangen slechts drie dagen voor de bijeenkomst tan.het consistorie. De keizer vraagt daarin nederig de» Paus om vergiffenis &apos;voor al hetgeen hij in strijd met de wetten der kerk verrigt heeft; hij smeekt den H. Vader hem de absolutie Ie geven; hij zal zijn leven gewillig geven als een zoenoffer voor zijne misslagen en hij spreekt zijn berouw uit, dat hij geen gehoor gegeven heeft aan de raadgevingen »an Pius IX, welke hem gewaarschuwd had tegen de strikken die men hem spande. De Paus moei nog in het bezit zijn van vele andere stukken betreffende de zaak van Maximiliaan, die keizerin Cbarloite hem heeft ter hand gesteld. : . •— De Diritto deelt tijdingen mede uit Bagnara, waarin gemeld wordt dat van de pauselijke troepen, nadat zij in een gevecht 21 gevangen genomen opstandelingen hadden moeien achterlaten, 3 man gedood en 2 gekwetst zijn. Hetzelfde blad bevat een berigt, volgens&apos;hetwelk zich eene sterke bende opstandelingen binnen het gebied van Frosinone heeft gevormd , die zegevierend voorwaarts rukte, om zich aan te sluiten bij de opstandelingen in :.Viterbo, nadat zij eene sterke kolonne der pauselijke troepen had verslagen. De Riforma en de Italia zeggen dat de opstand ook aan de grenien naar de zijde der Abruzzen is uilgebioken en dal de botsingen met de pauselijke troepen aldaar ten voordecle der opstandelingen zijn uilgcvallen, j alsook dat een detachement der pauselijke troepen zich bij hen heeft aangesloten. Voortdurend worden er nog troepen naar de Romeinsche grenzen i uilgezonden. —Te Florence was den 4&apos;len dezer eene proclamatie van Garibaldi aange- j Iplakt, waarin hij de Italianen aanspoorde lot het doen van een aanval j op Rome. — De Gazz. di Torino zegt: Volgens geruchten zou er een dag voor het uitbarsten der revolutionaire beweging in Rome bepaald zijn geworden, en zou. hel gansche plan door Garibaldi&apos;s gevangenneming in duigen gevallen zijn. Wij zijn in staat te verklaren dat de bedoelde dag nog niet daar is; dit zeggen wij om de hoop levendig te houden en het zenden van ondersleuning Ie bespoedigen. Ons verder uit te laten verbiedt de voorzigtigheid. — Te Home zijn al de troepen vereenigd en gereed om ie handelen. Er ! zjjn slechts kleine deiachcmeuten van daar legen de opstandelingen uiige- | zonden; en zij hebben in last om naar Rome terug Ie trekken, zoodra zjj tegenspoed outmoeien. De Engelsbnrg heeft het voorkomen van eene vesting , die eene belegering verwacht. — Te Turyu heeft eene demonstratie voor Rome, als hoofdstad van Italië, j plaats gehad.</p>
</text>
