<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. De eerste vergadering ter verificatie der schuldvorderingen ten laste van den in Slaat van Faillissement verklaarden DIRK VAN WIJK, Slijter en Tapper, vroeger Kuiper, wonende te Leyden, is door den Edel-Achlb. Heer Regter-Cominissaris bepaald op Woensdag 16 October, des middags ie 12 uur. De Credilenren in dit faillissement worden mitsdien opgeroepen om, hetzij in persoon, helzrj bij gemagtigde, alsdan te verschijnen op het Regisgebouw te Leyden, Rapenburg, I, 221, met verzoek, ten minste vier dagen te voren, hunne bewijzen franco te bezorgen bij den Ondergeteckende. De Curator, Leïdeh, 8 October 1867. »&apos;. J. VAN lIEUKELOJI. Word* gevraag-d tfegeii ll&gt; November e. k., getrouwde Maii en Vrouw zonder kinderen, voor Huisbewaarder en Huishoudster. Te bevragen aan hel Bureau dezer Courant. DAMES CONFECTIE, volgens maat. J. J. VAK BEEÏEN, Hoogstraat, Wijk TH, ]\a. 3, Leiden, heeft de eer de ontvangst Ie berigten der nieuwste Fransche modellen voor Dames Kajaars- en Win ter mantels, alsmede de Uaute Nouveauté in Fransche en Engelsche Hanielsloffen, Zijden en Katoenen Fluweelen, etc. etc. DE NIEUWE VUiBHCBK&apos;fISGHVINKIL De Ondergeteckende maakt z{jne geïerde Begunstigers, bekend, dat hij ruim voorzien is van beste droogc en geweekte nieuwe Stoltvisch, alsmede Engelsche Bokking, Winterharing,, Gember, Fachinger- en Selterswater, Sardines enz. }. VAN POELGEEST J\; Leyden, 9 Oclober 1867. Koornbrugsleeg, Vfjjk IV, N». 44. VOORLOOPIG BERIGT vaa eene belangrijke Ver&amp;ooping1. £g!Lgk£ In de maand November e. k. zal, ten overstaan van den Nolaris JB- KEMPENAAR, residerende te Wou- brugge, in het Logement de Vergulde Wagen, aan JlfipSi de &apos;aSe zÖ(&apos;e van &apos;Alphen, publiek worden verkocht: l - Pc kapitale BOÜWMANSWOMNG, genaamd: jr&gt;jE ZOMER, uitmuntende LANDERIJEN, DIJK enz., in den Zevenhovenschen en Voordijkschen polder te Zevenhoven, groot 77 bunders, 10 roeden, 95 ellen. 2\ De kapitale BOUWMANSWON.ING, genaamd: j»Jïï ZEXTE, en diverse perceelen extra best WEI- en BOUWLAND, DIJK enz., in den Oudendijkschen polder te Woubrugge, groot 46bunders, 5 roeden, 30ellen, alsmede de onverdeelde helft, in eenige perceelen WEI- en BOUWLAND aldaar, groot 3 bunders, 72 roeden, 38 ellen, en een perceel BOUWLAND en DIJK, in den Vronwgeestpolder ie Oudshoorn, groot. 1 bunder, 52 roeden, 90 ellen. Alles behoorende tot de nalatenschap van Mevrouw de Wed. G. VAN SANTBERG.EN.; te Drummen.</p>
</text>
