<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 13 Junij.</title>
	<p>Naar men uit Weenen meldt, is aldaar eene dépêche van graaf von Bismarck ontvangen, waarin deze aanbeveelt hel onderzoek der aanspraken van den groothertog van Oldenburg op de kroon der Elbe-heriogdommcn. Volgens hem moet met beide pretendenten op gelyke wijze gehandeld worden, en daarom is het noodig den hertog van Augustenburg uit de hertogdommen te verwijderen. — Iv de kamer van afgevaardigden heeft het lid Wagner hel volgende %oorslel ingediend: » de regering moge er naar streven, om, zoo noodig, door I afkoop van een of meer pretendenten, de hertogdommen voor de Pruissische | monarchie le verwerven.&quot; De heer Twesten verklaarde zich legen de aanhechting der hertogdommen, waarop de heer von Bismarck mededeelde, dat I het programma, met uilzondering van de installatie des herlogs van Angusj lenburg, volledig was uitgevoerd. De installatie zou eiken dag kunnen plaats : hebben, wanneer de herlog van Angusienburg zijne aanspraken zou hebben bewezen. Doch dil had hij niet gedaan. Iv de conferentie, die de minister ; (en vorigen jare mei hem had.- had bij de gematigde vorderingen van Pruis] sen van de hand gewezen. Hij zeide: «waarom zijt gij in de hertogdommen gekomen? Wy hebben n niet geroepen. De zaak ware nok zonder Pruissen lot sland gekomen.&quot; De annexatie zou hel besle zijn voor de i hertogdommen; maar zij was niet uitvoerbaar wegens de overname der ! schuld. Na de verwerping van Pruissens gematigde vorderingen, was het geregtigd later hoogere eischen le doen. De kamer heeft, na al de afzonderlijke hoofdstukken der begrooling behandeld le hebben, over de geheele begrooling gestemd. Voor de voordragt der regering verklaarden zich alleen de conservative party en drie leden van het katholyk centrum: daarentegen werd de begrooling, zoo als zy dooide budget-commissie gewijzigd was, mei 212 legen 50 stemmen aangenomen. — De zaak tusschen Virchow en von Bismarck is afgeloopen. De generaal van Boon moet, in antwoord op den laalslen brief van genoemden i afgevaardigde aan den generaal, geantwoord hebben, dat geen verdere verklaring van den heer Virchow verwacht werd. Er is een adres in omloop, dal reeds dtiizende onderieekeningen teil, waarin den heer Virchow lof wordt . toegezwaaid voor den moed, waarmede hij hel duel geweigerd en alzoo aan ; een dwaas vooroordeel geen voedsel gegeven heeft.</p>
</text>
