<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Contrapartij aan HH. Studenten der Leydsche Hoogeschool. Voor hen, wien door mogelijke .vergissing geene Inleekeninglijst mogt zyn aangeboden, staat alsnog de gelegenheid ler inleekening open bij een der Commissarissen. ■&gt; ■&quot;&apos;• T»h ••&apos;-» ■ »■-•:&gt; -• . ■&apos; &apos;&apos;Namens dé Feest-Commissie, Leyoen; 13 Junij 1865. R. Tii. BULEVELD, Secretaris. ER WORDEN GEVRAAGD: eenige bekwame Tiiiiinerliedeii. Zich le vervoegen bij den Boekhandelaar D. i. COÜVÉEj op&apos;d&apos;e Mare te Leyden: § BAARS. De Ondergeteekende zal heden en morgen aan &apos;t Yischhuisje op de Aalmarkt ten verkoop aanbieden een party beste Baars, tegen den prijs van 25 Cis per vijf Ons. &quot; iU&apos;:&quot; -::,-&apos;/:;li: &gt;»«3_r_ ..-:;,.- :.,, Leiden, 16 Junij 1865. &quot;&apos;&quot; &quot;; MI SPAARGAREN. Bij F. KOKSMA.&apos;te Franeker, is verschenen en steeds voorhanden bij T. HOOIBERG en ZOON, te Leiden, Herinnering aan Waterïoo, vierhandig&apos; karakterstuk voor &apos;Piano Forie, door C. A. BRANDTS BUVS .&apos;.. ;&quot;&apos;.&apos; . . . \&apos;l . .&apos; ;■ f 1.50. Waterïoo Marsch voor Piano Forte, door MAESTRO DOLASISI, (iweehandig). . . . ... ƒ0.20. Wien BJeerlandsCh Bloed en Wilhelmus, Transcription für Piano Forie, von D. KRÜG . ƒ0.15. Bij de Boekhandelaren SCHREUDER &amp; vak BAAK, alhier, is uitgekomen en alom verkrijgbaar gesteld: ISI.-1565. ONTBOEZEMING, door en geheel ten voordeele van EEN&apos; LEIDSCHEN WEESBURGER. J &apos; ~ ■ ... Wijze: lö vivat. ;;; ,-.. • msf_-M. 18 JU MIJ 1865. : VIJFTIGJARIGE GEDENKDAG SLAG BIJ WATERLOO. &apos; . I :-..,&apos;■ ..- DOOR, , ~-...-!;! |_ | -,-1-,1-i JT. DEI JOKG. Prjjs ƒ —.05. 1815^1865. w&amp;&amp;9_Q_.&amp;e.&amp;»;i.i&amp;tt« 0 Wijze: Wien Neêrlandsch bloed, enz. door J. D. J. •m Prijs f—.o 2. ■ ~ De iweede druk van L,a grande JBataille de llfaterloo ou de, let Belle \dtlliatice, COMPOSÉE PODR LE PIANO-FORTE - - . &apos; • PAK - C. F RUPPE. -■- Prjjs ƒ 1.40. ...</p>
</text>
