<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—_______s_Bagte De gerenommeerde Theesoorten, uil hel Magazijn van WBËÈsF OTTO ROELOFS en ZONEN, le Amsterdam, zijn le verkrijgen in j pakjes van 5 en 2} Ons,,by W., A. BOUCHER, Haarlemmerstraat by de .Donkersteeg, bij wien levens is le bekomen Gjne Klzza-Olijf-olie, a 75 cenls de Flesch, Wijn, Likeur en Gedisteleerd, in diverse soorten, lot billyke prijzen. ___ y * ■■•&apos;■ ö Ontvangen: Waterloo-lilkeur en Bitter. :&apos;?■&quot;&quot;* Wie. wil niét gaarne zijne haren zoo lang mogelijk in hare oorspronkelyke kleur,/glans en schoonheid bewaren. Wie schrikt niet by de ontdek-, king, dat zijne haren beginnen uil te.vallen, en zien angstig ora naar een middel,-om het tweeledig doel te bereiken; of liever wie staat niet.verlegen om cene keus te doen uit de talrijke Pomades, Ilaar-Olien enz., die dagelijks worden aangeboden. Hoewel nog niet lang bekend, is er evenwel onder den naam van Oud-Carthagena&apos;s Berg-Planten-Olie, eene Haarolie in den handel gebragt, die zich door vele vooraf genomene proeven, als een krachtig geneesmiddel heefl doen kennen, legen het vroeg-, tijdig uitvallen en grjjs worden van het haar; zonder eenige schadelijke miuerale zelfstandigheid, die veeltijds een langzaam maar zeker werkend vergif voor het haar zijn, verlevendigt het. de verdroogende haarwortels, doel deze op nieuw ontkiemen, en houdt het uitvallen der verzwakte haren legen, zoodat het een probaat middel is legen vroegtijdige kaalhoofdigheid en grijsheid; ~ .. ~ -...&apos;. -; Hetzelve is a 60 Cenls per fleschje verkrijgbaar aan hel Iloofd-Dépót te Delft, bij A. BREETVELT Az , Delft, Markt, nevens de Waag. N. J. Sanders Gz.« Leiden, Haarlem- Wed. Boon,_Leidschendam. merstraat. W. Liglhelm, Voorburg. G. Wilhelmus, Woerden. E. van Mansurn, Hillegom. Mej. de Wed. Bosman, Gouda J. B. E. C. Schlaliman, Bodegraven. Geb». Kauling, Alphen. en&apos;meer bekende depots in ons rijk. SLIJM- EN -MAAGPII.I.EN. Deze Pillen j die sints vele jaren met het.beste gevolg legen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, by zonder goed tegen de galen zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32} cent hel doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, door tusschenkomst van de Heeren: Leyden, O. A..van Trichl, Haarlem- 1 Rotterdam, van Santen Kolff, Apomerstraal hoek van de Donkersteeg. I theker, Korte Hoofdsteeg. &apos;s Gravenhage, J. Visser en Zoon, Delftshaven, J. Koch. Apothekers, Spuistraat. Schiedam, Wed. A. H. Rombouts. Amsterdam, Ruys enWeyssenbruch, Schoonhoven, L. Okhnysen. Apothekers j bij de Stilsteeg. Vlaardingen, Lagerwerff. Dordrecht, H...J., Giltay., Zevenhuizen, A. Prins. Gouda, Wed. J. van der Heyden. Deze Sl(jm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zijn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesleld bij den Heer Ö. A: tan TjKICHT, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek van de Donkersteeg. Om elk Doosje der echte, en sinls onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen , is een biljet, voorzien met de handteekenïng van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke bandlcekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel attent op te zyn, men wachte zich voor het gebruik van namaaksels, welke men tracht in omloop te brengen.</p>
</text>
