<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DERDE AFDEELING.</title>
	<p>Art. 20. Woensdag den 285,cn Juny, des morgens ten 9 ure, vertrekken de oud stryders, aan wie huisvesting is verstrekt, naar het stationsgebouw. Aan hen wordt uilgeleide gedaan door eene deputatie uit de feest-commissie, door de muziek der schutterij, het bataillon infanterie der bezetting en een detachement veldartillerie le paard, welke troepen zich len 8.45 ure vóór het Invalidenhuis moeten opstellen. Bij het vertrek van den spoortrein, ten 10.15 ure, geven eenige kanonschoten den afloop vau het feest te kennen. Algemeene bepalingen. Arl. 21. De militairen in activiteit en op non-aclititeit, die het feest zullen bijwonen, verschijnen in groote lenue, de officieren met de sjerpen om. De gepensioneerden worden verzocht, zoo mogelijk, in uniform te verschijnen, terwijl de ridders van de Militaire Willemsorde het kruis in groot formaat dienen ie dragen. An. 22. De ingezetenen van Leyden worden uilgenoodigd om hunne woningen door vlaggen als anderzins een feestelijk aanzien te geven. Art. 23. Piketten cavalerie zullen in de straten, langs welke de oplogicn plaats hebben, lot bewaring der goede orde medewerken. Art. 24. De oud-slryders worden dringend verzocht de aan hen uilgercikte loegangskaanen mede le brengen en bij zich te honden, dewijl geen nud-sirijder zal worden toegelaten zoo hij daarvan niel is voorzien. Daar de ridders kenbaar zijn door het kruis waarmede zij zijn versierd, worden aan degenen, die na 1815 zijn henoemd, geene toegangskaarlen uitgereikt. Aldus door Z. M. den Koning goedgekeurd. De Commissie,&apos;belast met de regeling van hel feest, Duïcker, 11. Hardenberg, D. Tieboel Siegenbeek, Leydes, 13 Junij 1865. v. Pdttkammer, B. W. Wttewaall. — Heden hield de Maatschappij der Nederlandsche Letterkunde alhier in hel gebouw der Maatschappij 10l Nut van &apos;t Algemeen hare 995&quot; algemeene vergadering. De voorzitter, prof. de Vries, opende deze mei eene welsprekende rede, waarin hij, na een op de afgeloopene en de op handen zijnde feestviering passend woord, in verband gebragl met hel door de maatschappij in 1866 te vieren jubel, te hebben doen voorafgaan, de dertien in hel afgeloopen jaar aan de maatschappij door den dood ontvallen leden korlelijk herdacht, aanwees, wat de maatschappij sedert de vorige algemeene vergadering in het belang der vaderlandsche letterkunde verrigt had en wat baar thans te vcrrigien stond, en len slotte haren Icgenwoordigen toestand schelste. Vervolgens las de secretaris het verslag der handelingen, de bibliothecaris dat van den staat der boek- en andere verzamelingen, en deed de penningmeester mededeeling der rekening over het gesloten jaar. Daarna werden tol binnenlandsche leden gekozen: mr. J. W. Staats Evers, advocaat te Arnhem; D. Lubach, mcd. dr. le Haarlem; dr. D. Bierens de Haan, hoogleeraar te Leyden; F. F. Karseboom, advocaat-generaal bij den hoogen raad, le &apos;s Gravenhage; dr. J. W. G. van Oordl, leeraar aan hei gymnasium en de hoogere burgerschool, te&apos;s Gravenhage; mr. J Luzac, secretaris van curatoren der hoogeschool te Leyden; mr. B. D. 11. Teilegen, hoogleeraar le Groningen; m. W. P. Sautijn Kluit, advocaat le Amsterdam; .1. A. van Hamel, predikant bij de Waalscbe gemeente, Ie Leyden; P. A. Tiele, boekhandelaar Ie Haarlem; dr. D. de Loos, directeur der hoogere burgerschool le Leyden; mr. P. van Bemmelen, lid van de arrondissemenls-reglbank te Alkmaar; dr. A. 11. G. P. van den Es, conrector van het gymnasium le Groningen; mr. G. M. van der Linden, landsadvocaat le &apos;s Gravenhage; mr. P. F. Huhrecht, te Rotterdam; m. A. E. .1. Mod derman, hoogleeraar ie Amsterdam, en tot buitenlandsche: Eugèue Halm, ie Parijs; prof. Max Muller, le Oxford, mr. J. G. Burman Becker, te Kopenhagen. . . Buitendien werden 10l eere-leden benoemd mr. J. Pan en dr. HofTmann von Fallerslcben. Verder werd omlrent de uitgave van hel gedicht den Roman van de Rosé, door dr. Verwijs bewerkt, na eenige discussie besloten, de voorgestelde toelage toe te staan en, met inachtneming van art. 129 der wet, den heer Nijhoff van de bepaling van art. 109 der wel vrijstelling verleend. Daarop werd tol lid van bel bestuur, voor den in Oclober e. k. aftredenden bestuurder prof. Prins, gekozen prof. Fruin, en dr du Rieu, die op genoemd tijdstip als secretaris aftreedt, als zoodanig herkozen. Vooris werd den voorzitter, bij monde van een der leden, de dank der vergadering gebragt voor de uitstekende wijze, waarop hij zich van zijne taak had gekweten, en verklaarde hij zich, op uilnoodiging, bereid zijne toespraak voor de in druk te verschijnen Handelingen af te staan. Des namiddags vereeuigden de leden zicli op Zomerzorg aan eenen vriendschappelijke!] maaltijd. — In eene dezer dagen gehouden vergadering van het provinciaal genootschap van kunsten en wetenschappen in Noordbrabant is tol lid van die instelling benoemd onze stadgenoot de heer J. M. E. Dercksen. — Van goederhand wordl ons hel volgende medegedeeld: De spoortrein, die des ochtends len 10 nre 12 min. van Leyden naar Amsterdam vertrekt, is verleden Zondag II dezer aan een groot ongeluk ontsnapt. Deze sneltrein is, legen de bestaande regeling in, van Leyden vertrokken, vóórdat de sneltrein uit Amsterdam, die len 10 n. 15 min. alhier moei aankomen, nog gearriveerd was. Ten gevolge daarvan ontmoetten, voorbij Warmond, de iwee sneltreinen elkander op hetzelfde spoor. Met veel inspanning gelukte het de beide machinisten nog bij tijds te sloppen en daardoor eene anders .onvermijdelijke botsing le voorkomen, die waarschijnlijk de noodloltigste gevolgen zou gehad hebben. De Irein van Amsterdam is daarop icrnggestoomd, lotdat de twee treinen elkander aan het station Piel-Gijzenbrug konden passeren. Daar wij reden hebben Ie onderstellen, dat de directie der Hollandsche spoorwegmaatschappij met opzet van hel voorgevallene onkundig is gehouden door hen, aan wier achteloosheid dil gevaar le wijlen is, meenen wij dal hieraau de meest mogelijke ruchtbaarheid behoort gegeven le worden, ten einde hel te brengen onder de oogen van hen. wier belang en pligt medebrengt daarnaar onderzoek te doen. Onder de passagiers zijn er die, des verzocht, bereid zyn nadere informaliën te geven.</p>
	<p>Is het crediet der Holl. maatschappij by een streng onderzoek naar de oorzaken hoe zoo iets gebeuren kon, en wie de daaraan schuldigen zijn, ten sterkste belrokken, nog veel krachtiger zijn de eischen van het reizend publiek, dat zyn leven niet door de achteloosheid van spoorwegbeambien zoo roekeloos worde op hel spel gezet. Niet alleen de directie der Holl. spoorwegmaatschappij is tot onderzoek verpligt, maar ook de justitie, en wij twijfelen niet, dal beide deze hunue pliglen met naauwgezelheid zullen weten ie vervallen. — Dezer dagen is bij de boekhandelaars Schreuder en van Baak uitgekomen een versje op het feesl van Waterïoo, gemaakt door een Leydschen weesburger. Al is de dichterlijke waarde daarvan niet zoo heel groot, toch heeft hel zyne waarde als product van zulk een auteur, en mag als zoodanig gerust een plaats innemen onder de Waterloo&apos;s poëzij. Die een volledige verzameling van deze poëzij hebben wil, vergele dil versje niet. Maar niet alleen in deze, — w(j zouden het in ieders handen wenschen, om het belang van onzen Leydschen weesburger, ten wiens voordeele het wordt uitgegeven. Het is heel goedkoop: het kost geen cent meer dan één cent. Die dit niet de moeitewaard rekent, neme een lien- of honderdtal exemplaren, ter verspreiding onder kennissen, dienstbaren en onderhoorigen. Het heefl Z. K. 11. prins Frederik der Nederlanden behaagd voor 1000 exemplaren in le leekenen, zonder er evenwel meer dan één le willen ontvangen. Of hel Z. IU. den koning behagen zal, zijne aandacht daaraan le schenken, is nog niet bekend. Maar intusschen moge het versje onder ons, in onze stad, worden verspreid, en een ruim debiet den uitgevers de voldoening geven, dat zij deu weesburger van die vele kleintjes ééu groole kunnen ter hand stellen. — De minister van financiën heefl ter kennis van belanghebbenden gebragl, dat in hel jaar 1865 zullen worden aangesteld lien surnumerairs der directe belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen; dal op den 16den Augustus aansl.. en volgende dagen, zal worden afgenomen het vergelijkend examen, in arl. 1 van het kon. besluit van 19 April 1859, n°. 76, vermeld, en dat de verzoekschriften om toelating 10l dal examen belmoren te worden ingezonden aan het dep. van financiën vóór of uiterlijk op den 15den Julij aansl. De slukken bij die verzoeken over te leggen en de onderwerpen waarover hel examen zal loopen, worden door de Staatscourant opgegeven. — De Nederl. Entomologische vereeniging zal hare algemeene vergadering houden le Arnhem op den 268,«» Augustus a. s. — Te Rotterdam is eergisteren en gisteren de jaarljjkschc algemeene vergadering gehouden van de Remonstrantsche broederschap, onder voorzitterschap van d\ van Teuten!. — Zaturdag 11. werd te Dordrecht de jaarlijksche vergadering gehouden van de geweslelyke vereeniging Zuidholland van hel&apos;Nederlandsche onderwijzers genootschap, onder voorzitterschap van den heer J. P. Goedhart. Vele | belangrijke zaken, het onderwijs belreflende, werden behandeld. De rede| naar, dr. J. C. van Deventer, afwezig zijnde, zoo werd zijne rede, die lot j onderwerp had hel hooge nut van bel opriglen van gemeenle-biblioiheken, uitgesproken door den voorzitter. Als afgevaardigden naar de algemeene vergadering te Zierikzee werden benoemd de hh. J. P. Goedhart, te Dordrecht, en J. A. van Dijk, le Leyden. . — Te Rotterdam wilden eergisteren twee personen in eene bool springen, die aan de Boompjes voor de Groote Draaisteeg in de Maas lag. Zy verloren echier hel evenwigt en vielen beiden in de rivier. Onmiddellijk zonken zij in de diepte weg, en het mogt aan de pogingen, ler hunner redding aan. gewend, slechts gelukken één der drenkelingen te behouden, lerwijl de anf&apos; der eenige oogenblikken later dood werd opgehaald. De verongelukte behoort le Kralingen le huis en laai eene zwangere vrouw en 7 kinderen na. — Te Nijmegen zal de afdeeling van het Metalen Kruis Zalurdag aanst. feest vieren, waarbij tegenwoordig zal zyn de kapitein-directeur van het garnizoens-hospitaal aldaar, G. J. le Boekhorst, die in Augustus 1831 als adjudant-onderofficier, met een peloton dragonders, bij Hasselt hel geschut heeft veroverd, waarvan de metalen kruizen zyn vervaardigd, voor welk wapenfeit hij door koning Willem I lot ridder der Militaire Willemsorde 4de kl. werd benoemd. Genoemde officier heefl deelgenomen aan de kiijgsverrigtiugen in 1815 bij Waterïoo als dragonder en is een der weinigen uit dien lijd, die Ihans nog in active dienst zijn. — Hel prov. gereglshof van Gelderland heeft den stations-chef le Veenendaal in honger beroep schuldig verklaard aan bet zonder opzet doen ontstaan van gevaar voor een spoortrein, en hem deswege bij verstek veroordeeld lot eene gevangenisstraf van 45 dagen, in eenzame opsluiting le ondergaan. Gelijk men weet was hij door de arrond.-reglbank le Arnhem vrijgesproken. — Te Leeuwarden is dezer dagen het zoontje van den heer 8., dat des morgens, loen al de huisgenoolen nog sliepen, op het dak was geklommen, om een nest met jonge miisschen meester ie worden, daaraf gevallen en onmiddellijk overleden. — De studenten te Luik hebben de studenten van alle landen uilgenoodigd om in die plaats een congres te houden 10l bespreking van vraagstukken betreffende hel onderwijs. Volgens het programma, zal in de eerste plaats beraadslaagd worden over de verschillende methodes van onderwijs, de vrijheid van onderwijs en hel aandeel, dal de geestelijkheid en de slaat daarin behooren le nemen. Vervolgens zal besproken worden de quaeslie der scboolpligtigheid. het onderwijs aan meisjes, de verbetering van den toestand der onderwijzers, enz. Met betrekking 10l het hooger onderwijs wenscht men te onderzoeken of hel niet regimalig zij de cursussen publiek en kosteloos (e maken, en vooris of het niel wenschelijk zij vrije en concurrerende leerstoelen op le riglen, ten einde eer. waarborg ie hebben legen mogelijke onverschilligheid der professoren. Overigens wenscht men ieder vrfl ie lalen om, betreffende het onderwijs,, nieuwe onderwerpen ler sprake le brengen.</p>
</text>
