<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EERSTE AFDEELING.</title>
	<p>Art. 1. Maandag den 26slen Junij, des namiddags len 6 ure, wordl de opening van het feest door kanonschoten aangekondigd. Arl. 2. De oud-slrijders, te Leyden aanwezig, en die, welke uil de verschillende provinciën met de spoortreinen zullen aankomen, vereenigen &apos;zich op gemeld tjjdslip in het locaal Zomerzorg, gelegen (er zijde van hel stationsgebouw te Leyden. Zij worden derhalve verzocht de reis zoodanig te regelen, dal zij gebruik kunnen maken van den extra-trein, welke op genoemden dag, des namiddags len 4.15 ure uil Amsterdam vertrekt en ongeveer ten 6 ure le Leyden aankomt, of van den extra-trein, die des namiddags ten 4.30 ure van Rotterdam zal vertrekken en mede ongeveer ten - 6 ure le Leyden zal arriveren. Eene eerewachl,- le verstrekken door de infanterie der bezetting, de muziek der schutterij eu een detachement artil. lerie te paard, bevinden zich des namiddags ten 5.45 ure voor het locaal Zomerzorg. ~..-.-., Art. 3. Eene deputatie uit de commissie, met de regeling van het feest belast, bevindt zich mede ter genoemde plaatse, ten einde de oud-slrijders te ontvangen en naar het Invalidenhuis te geleiden. De oplogt derwaarts . geschiedt in de volgende orde: o. een detachement artillerie te paard; 6. de muziek der schutterij; c. de eerewacht bedoeld in art. 2; d. de deputatie uit de commissie lot de feeslregeling; e. de oud-slrijders, waarvan die met de Militaire Willemsorde versierd aan het hoofd marcheren; ƒ. een detachement artillerie te paard. De trein zal den navolgenden weg nemen: Rhjjnsburgsche poort, Steenstraat, Beestenmarkt, Paardesteeg; Kort Rapenburg, Breedestraat, Korenbrugsieeg, Burgsleeg, Kieuwstraat, Hooglandsche Kerkgracht.. ii-mhiï&apos;n .-, . m ij ui .-,- ~. . -~ .•, . ■; . Art. 4. Aangekomen in het Invalidenhuis, alwaar zich mede eene ccrcwacbt van de&apos;infanterie der.bezetting zal bevinden, worden de oud-strijders ontvangen door den president en verdere leden der feest&apos;-commissie, I alsmede door het corps invaliden. Aldaar worden hun eenige ververschini gen aangeboden,, waarbij de muziek zich nu en dan doel hooren. Daarna I wprdt aan diegenen, welke huisvesting hebben verlangd, hun logies aangcgewezen, heizij in het Invalidenhuis, hetzij elders. . rArt. 5. De troepen, in art. 3 genoemd, rukken in zoodra zulks door den president der feesl-commissie zal worden bevolen.</p>
</text>
