<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Zondag 22 April.</title>
	<p>Het rapport van den heer Hijmans over de hervorming van het kiesstelsel is aan de leden der kamer rondgedeeld. Dat rapport concludeert tot aanneming van het ontwerp der regering. Intusschen is dat ontwerp in do centrale sectie slechts aangenomen met 4 tegen 3 stemmen, en de minderheid heeft bij het rapport eene nota gevoegd, waarin zij verklaart, dat zij het ontwerp als onvoldoende volstrekt&apos; verwerpelijk acht. De centrale sectie stelt op het regerings-ontwerp twee gewigtige amandementen voor. Bij het eerste&quot; wordt voorgesteld, den census voor de provinciale verkiezingen te verminderen op 15 fc. voor al diegenen, die bewijzen een zekeren graad van bekwaamheid te bezitten. Bij het tweede wordt het stemregt toegekend aan de landbouwers, die voor eigen rekening landerijen bebouwen, een inkomen van 1200 frs. vertegenwoordigende, onder voorwaarde dat zij bewijzen, gedurende minstens 3 jaren eene middelbare school te hebben bezocht. — De Indépendance Beige deel _en telegram uit Berlijn mede, volgens hetwelk de Pruisische regering mondeling aan den Oostenrijkschen gezant geantwoord heeft, dat Oostenrijks depêche een grondslag tot overeenstemming aanbiedt, waarop Pruisen weldra zal antwoorden. Hetzelfde blad bevat een tweede telegram uit Berlijn, meldende, dat het antwoord van Pruisen gisteren avond is verzonden en dat daarin verklaard wordt, dat de wapeningen, die uitgelokt waren door het bijeentrekken van troepen gestaakt zullen worden, nadat Oestenrijk die troepen weder zal hebben doen uiteengaan. Pruisen zal volkomen op gelijke wijze als Oostenrijk ontwapenen. BRUSSEL, 22 April. (Particuliere Correspondentie) Na hare orde van den dag te hebben uitgeput, is de Kamer van Vertegenwoordigers tot Dingsdag a. s. uiteengegaan. De Senaat vat reed 3 morgen zijne werkzaamheden weder op. Indien dus ook in de jongste dagen weinig of niets van onze parlementaire handelingen viel te zeggen, dan zal men zich gedurende de aanst. week ruim schadeloos kunnen stellen. De Kamer zal hare beraadslagingen en 1 Mei openen met die over de kieshervorming, terwijl de Senaat de wetten tot uitbreiding van het aantal leden der beide Kamers en tot wering der misbruiken bn&apos; de verkiezingen moet onderzoeken. Men hoopt althans, dat onze Eerste Kamer hare werkzaamheden daarmede zal aanvangen opdat de nieuwe wetten nog voor de smtaand. alee. *X__„o__ _ . .IDg„ .en komen Deze zunen^„l2deen __le_fno, „g evaardlgden, zijnde juist de helft van het geheele nt _¦__.„dt-^er&apos;..lnoeten verkiezen. Op dit oogenblik gestaan aie ds ïeaen uit 38 vrijzinnigen en 20 clericaien. Tegelijk zullen in «cht arroudi;;„M:-ut:ii. krachtens ti wefa-onfcwerp Orts, vauiaigden en 4 leden van d:„ Senaat moeten benoemd werden. Welken uitslag&apos; de verkiezingen zullen hebben, valt natuurlijk nog moegelijk te raden. Alleen &apos;kau men nu reeds aannemen, dat de «trijd levendig zal wezen en de regering zich gelukkig zal mogen rekenen indien zij hare tegenwoordige positie zal kunnen handhaven. Bij het lezen van een onlangs in de Pruisische dagbladen opgenomen gerucht, dat het neutralegebied Moresnet, omtrent hetwelk de Koningen van Nederland en Pruisen zich sedert 1816 niet hadden kunnen verstaan tot de Belgische omwenteling die streek tot eeno gemeenschappelijke bezitting&apos; van Pruisen en België maakte , thans door Pruisen zou worden ingelijfd, hebben sommigen welligt twiife* len cl liet hoofd geschud. Inderdaad schijnt het door 400 zielen bevolkte Moreshet slechts een hapje voor den Heer von Bismarck, vooral in vergelijking met de hertogdommen te wezen, die zijn eetlust zoo zeer hebben opgewekt. Men schijnt echter de rijke zmkmijnen van de maatschappij der Veille Montagne uit het oog te verliezen. Pruisen blijkt dan ook zoo ernstig aan de inlijving van Moresnet te denken , dat de bevolking reeds* verzoekschriften tot den Koning en de beide Kamers heeft gerigt, om te verkrijgen dat haar grondgebied of onzijdig blijve of bij België worde gevoegd. Het is te hopen dat Koning en volksvertegenwoordiging zullen zamenwerken om de bevolking van Moresnet tegen de weldaden van den Heer von Bismarck te beschermen, al ware het slechts om dat stukje gronds ter wille der curiositeit in zijnen tegenwoordigen toestand te laten. Mgr. de Mérode, de vroegere Pauselijke minister van oorlog, wordt hier binnen eenige dagen verwacht. Heden heeft er een groot diner ten hove plaats, ter eere van Don Lisboa, die belast was den Koning de gelukwenschingen van den Keizer vau Brazilië, bij gelegenheid zijner troonsbestijging over te brengen. De Russische regering heeft eene som van 1800 frs. aan de Belgischo wisselaars doen uitbetalen, bij welke onlangs valsche Russische assignaten werden in beslag genomen. Die sam vertegenwoordigt juist het bedrag dier papieren.</p>
</text>
