<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE-ACCOORD. Bij vonnis der,Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kamer, van 20 April 1866, is het door den gefailleerde J.F. KNOTTENBELT, van beroep Roggebroodsbakker, wonende te Amsterdam, in de Elandstraat, hoek Hazenstraat, GG 69, aan zijne Schuldeischers aang boden aceoord gehomologeerd. - De Curator in voornoemd Faillissement (10000) J. C. DE VRIES. Er wordt gevraagd tegen Mei a. s.. in een Klein Huishouden, eene knappe Protestantsche en van goede getuigen voorziene DIENSTBODE, veor Meid alleen, goed kunnende Koken en Huiswerk verrigten , tegen f6O Loon. Men Adressere zich franco onder de Letters C. F., bij de Boekhandelaren WEYTINGH &amp; BRAVE, in de Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (10014) Krachtens Bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Mn. PAVEN, Regter-Commissaris in het Faillissement van JOHANNA WILHELMINA JANSSEN, weduwe van PETRUS JACOBUS DE SMIT, Wiukelierster te Grave, dd. 18 dezer, worden bij deze alle bekende en onbekende Schuldeischers in genoemd Faillissement (de bevoorregte en de pand- of hypotheek hebbende daaronder begrepen) opgeroepen , om ter verificatie hunner Schuldvorderingen op Maandag den 7den Mei aanstaande, des voormiddags ten elf ure, te verschijnen in het Paleis van Justitie te &apos;s Hertogenbosch, De Curator in het voorschreven Faillissement, (10064) J. v. d. MORTEL, Cand.-Not. STEEN EH BRAAM. &quot; „Uoemisten buiten de Muïderpoort, KSK _._„• Hebben de Eer bekend te makent dat bij hen te verkrijgen zijn: PRIMI7LA VERIS in extra fraaije kleuren, per 12 ƒ 1.50, per 25 f 2.50. , , VERGEET MIJJ NIET (wit en blaauw) in bloei, als boven; de gewone per 12 f 1. per 25 ƒ 1.50. ZEEGRAS (vleeschkïeurig en wit) per 100/3, en dito rood extra fraai ƒ 10. MADELIEVEN in 5 soorten, per 25 f 2.50, per 100 ƒ 8. BEDDESTROO (voorkruidenwijn) per 25 ƒ 2.50, per 100 ƒB. PHLOX in 6 soorten en vaste planten a ƒ 0.20 per stuk. Tevens berigten zij, dat zij zich voortaan ook des Woensdags, met hunne Plantenkas op het Koningsplein zullen bevinden, alwaar ook bestellingen worden aangenomen voor de Bloemisterij, tot het maken van Bouquetten, plaatsen van Versieringen, aanleggen en onderhouden van Tuinen en abonneren van Bioemtafels, waartoe zij zich minzaam aanbevelen. (10036) __ ÜÏTDETHAND TE IOOP om te amoveren, EEN HOUTZAAGMOLEN, zijnde Paltrok. Te bevragen bij G. HONIG Gz., te Koog aan de Zaan. Brieven franco. (10074) DOOE TOEVALLIGE OMSTANDIGHEDEN NOG Tl HÏM OF TE KOOP eene ruime, solide gebouwde VILLA, in den Haarlemmerhout, aan den Koekamp en den Kleinen Houtweg, bevattende Tien, zoo groote als kleine Vertrekken, waaronder twee Salons, allen geplaffonneerd en van Stookplaatsen voorzien, mitsgaders ruimen Zolder met domestiquen Kamers, groot Onderhuis met Keuken en onderscheidene Vertrekken tot verschillend gebruik geschikt en omgeven door wel aangelegde Bloemperken en Plantsoen en omsloten door een ijzer hek&apos;: naar alle zijden heeft het gebouw de schoonste uitzigten, zoo in den Haarlemmerhout, als in de Koekamp en omstreken. Te bevragen aan het Gebouw, dat dagelijks te bezigtigen is. (8726) VOOR _______ TE KOOP, drie vóór- en naslags IJJZEREN LADEN met STAMPERS, HEMEN, TUIG, enz. Te bevragen met franco brieven onder de lett. C. bij de Boekverkoopers M. WIJT &amp; ZONEN, te Botterdam. (10026) De Heer en Dame, welke Zondag, 22 April &apos;s namiddags circa 4 nur in „e Amstelstraat, bij de Botermarkt, in de nabijheid der Variétés van BOAS &amp; JUDE&apos;LS een Gouden MEDAILLON en dito Kettingje gevonden hebben, worden beleefdelijk verzocht, deze terug te bezorgen op het Singel, over de Bergstraat G 403 Photographie TRESLING &amp; C°. (10089)</p>
</text>
