<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In Danlf ontvangen vcor de WEDUWE van den oppassenden WERKMAN: onbekend ƒ1; dito ƒ 1; dito . 1; Muntbillet 505 P. G. f 10; S. ƒ 1.48.; E. K. ƒ 2.50: diversen door X f 25. (9942) G. A. VAN LIMBURG BROUWER. GEDENK MIJNER!!! Voor de door langdurend gebrek, aan verzwakking lijdende brave HUISMOEDER, is voor de door haar gedane bede om Hulp enz., slechts ingekomen van: F.M. ƒ5; E. E. ƒ1; onbekend ƒl. De tijd tot hare herstelling benoodigd, zal, wil zij behouden blijven, lang en kostbaar zijn; weshalve men u bidt haar als niet bemiddeld, maar arm en onbedeeld burger weldadig te bedenken, waarvoor zich de Boekhr. A. HOOGENBOOM, in de Reestraaat alhier voortdurend blijft heksten. (9941) Een JONG MENSCH, oud 18 jaren, ervaren in de Hollandsche , Fran sche , Engelsche en Hoogduitsche talen, alsmede in do beginselen der Stel- en Meetkunst en alle die Vakken, welke tot eene beschaafde opvoeding behooren, zag zich gaarne geplaatst in eene BETREKKING, onverschillig welke. Hij geeft de voorkeur aan zulk eene, die hem bij een aanvankelijk klein Salaris een gunstig vooruitzigt aanbiedt. Inclinerenden gelieven zicli te adresseren met franco Brieven onder Lett. A. M., bij den Boedrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, St&apos;ilsteeg, 87 en _S, te Amsterdam. (9936) __» HL Bl_C_fI9 Nieuwendijk, bij de Kólk&amp;teeg, H 191, te AMSTEK»AM. Is steeds voorzien van FORNUIZEN, STRI JK-K AGCHELS, alle soorten van KEUKENGEREEDSCHAP, &quot;WIEGEN, VUURMANDEN, LUIJERMANDEN en vele artikelen voor huishoudelijk gebruik, enz. (9875) -. B_-RAFEN____a,_r_. Door vertrek TE KOOP: een AGENTSCHAP, benevens BODENSCHAP, hetwelk circa ƒl5O &apos;s jaars opbrengt en niet meer dan 5a 6 uur per week werk vereischt. Franco aanvrage, onder lett. A. A., bij J. SALIS, Heerèngracht, bij de Romeins-Armsteeg ___&gt;_ ; . (9876) Door toevallige omstandigheden wordt op een der beste standen van Haarlem ter overname aangeboden eene Welbeklante TABAKSen SIGARENAFFAIRE, met complete inventaris. Het Huis voor | een matigen prijs te huur. Informatien zijn te bekomen bij den Heer J. M. HENGEVELD, Makelaar in Tabak te Amsterdam. (9800) ~~\ ~B__HÖÏÏDÉR. Dagelijks voor Kooplieden en Particulieren werkzaam, biedt zich voor de Namiddagen aan. Adres, onder letter L., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (9715) TE HUUR 61ÏRAAGD ~ Met primo Mei in de Plantagie, of in de omstreken der stad: Een gemeubeleerd of ongemeubeleerd WOONHUIS en groote TUIN of OPTREKJE. Opgave van prijs en stand, aan den Kantoor-Boekhandel van BLIKMAN en SARTORIUS, onder lett. K. A. _ (9859) GEVRAAGD bij burger Menschen: eene DIENSTBODE, P. G., zindelijk, goed kunnende koken en voor drie kleine kinderen wasschen. Loon ƒ5O &apos;s jaars. Die geen bewijs van goed gedrag kan geven, behoeft zich niet aan te melden. Adres franco, &apos;onder lett. P. D. H., bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (9829) _n_l__ GEPATENTEERDE lONISCH GEWEVEN CRINOLINES, welke als Bovenrok en Crinoline dienen, in verschillende Kleuren, met Randen, voor den Prijs van ƒ 4, ƒ5, ƒ6 en ƒ7 hot Stuk. CRlftO_Ll]i_EiS C_tL_jf__i. De SMAAKVOLSTE en DUURZAAMSTE soorten CRBNOLBNES, &amp;_____ evenwel de ligtste en elegantste, welke Ji_j_____ gefabriceerd worden, voorzien met ge___j__ patenteerde Amerikaansche Kielschui- J_»Gh-§rSi2_. ven&apos; rï°o&apos;&apos; hunne elasticiteit en onbreek£§e3EE^fcs?i3^. baarheid als de allerbeste erkend, waarop _^_3j£——it^^__ men evenwel de zwaarste Japonnen en /_*%—H. ir~--_\ Mantels dragen kan. De prijzen zijn het __£::.____ . stuk van ƒl, ƒ 1.25, ƒ 1 .&apos;5O, ƒ 1.75, _^.^|__-3Ë_3k_\ f?&apos; ƒ 2.25, ƒ 2.50 en ƒ3, tot met 40 lu_ts3f- 1 — .l__l rijen Veeren ƒ 5.50. Kg3i__=fe3^ Jonge Jufvrouwen CRINOLINES i^_^__________^s^ met 16 rijen Veeren, het stuk ƒ 1.25, 20 rijen Veeren ƒ 1.50, 25 rijen ƒ 1.75 tot en met 30 rijen ƒ2. In de LINNEN-BAZAII, Eokin E 1(50. (9955) L. HIRSCHFELD &amp; C°.</p>
</text>
