<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 22 Maart. De staat van de Bank van Engeland over de eergisteren geëindigde week is gunstig; de reserves hebben eene belangrijke verhooging ondergaan, namelijk de voorraad munt en muntmateriaal van £ 205,211 en de bankbilletten in reserve van _ 390,340. Evenwel is er ook eene verhooging van £ 272,334 in de portefeuille. De rekening-courant der schatkist is vermeerderd met _ 542,588 en die van particulieren met £ 136,404. De billetten in omloop verminderden met £ 199,620. De vraag naar goud voor uitvoer is traag; ca. £ 130,000 in baren ziju door de bank gekocht. Het is zeer waarschijnlijk dat nog meer door de bank zal worden genomen, uithoofde van de rijzing der wisselkoersen op het vasteland. Aangevoerd zijn £ 3,300 per City of seJnlï5eJnIïïk&apos; van New-York; £ 65,506 per Douro van West-Indie en 7- &apos;££? van Melboul&apos;ne per Ballarat. Verzonden werd slechts voor £ 11,000 aan sovereigns, gedeeltelijk naar Batavia en gedeeltelijk naar De Tripoli bragt £ 16,800 zilver en de Allemannia £ 26,200, van JNew-ïork. Beide aanvoeren bestonden uit doré zilver en werden verkocht a, 61-/8 p. per ons standaard. De Douro bragt £109,800 in baren en dollars; de baren werden verkocht a 60-/8 p. per ons standaard. Eenige kleine omzettingen hebben plaats gehad a 603/4. p. per ons standaard voor baren hjn. Per China werd £ 20,000 naar Bombay gezonden. De St. Nazaire bragt £ 180,000 Mexicaansche dollars voor Londen en deze aanvoer, te gelijk met die per Douro werd verkocht a 59% per ons, hoofdzakelijk om te affineren. dJ China heelt £ 13,530 naar China medegenomen. Heden zijn drie nieuwe arrivementen te melden, namelijk de Essex van Melbouine, met £ 1400 in goud, de Eed Eover van Melbourne&apos; f„f„ 24&gt;240 m goud en de Deutschland van New-York met</p>
	<p>Geld ruim, maar zonder verandering. Engelsche fondsen flaauw, niettegenstaande den gunstigen staat van de banken van Engeland en Frankrijk. De omzet is beperkt. Gecons. 91 a i/8 contant en 91i/8 a i/4 op tijd. Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 891/4 a i/3; bchatkistbilletten 15 alB sh. premie; Indian Stock 216 Buitenlandsche fondsen insgelijks in flaanwe stemming. Spaansche Passive 21//Ba22i/8; dito Certificaten 14-/8 a s/8; Mexicaansche 171/. al/a; Chili 81 =/8 a s/4; dito Scrip lSfe disc; Egyptische 81-/* a S/w ?w Tn, 186l86,4 f 4*&apos;, dlt.° öpoorweg-Debentnres 81»/* a 82; Russische (_ngelseh-Nederl.) leening 883/8 ; dito Scrip 21/0 premie; Venezuela Ï2?i S£3IZ? a^l ïarksclie 5 pCt. 297/8 » 30i/8; Italiaansche van 1861 53-&apos;/8a o/8; Portugesehe 41V3 a 42; Donan-Vorstendommen Scrip 11/2 a 1 disc. &apos; Van Amerikaansche zijn Atlantic en Great Western Spoorwepdebentures 3ti/2 a 32%; Consolidated Mortgage bonds 23i/o a 24- Ene-spoorweg 39 a 1/3; Illinois Centraal 78-/* a »k; V. 5.&quot;5.20r5. /4i/8 a s/8. Consolidated bank £ 45/8 a s/4 (gefourn. £ 4.)</p>
</text>
