<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, 22 Maart. (Part. Corr.) De troonrede van den Koning van Italie is geheel anders dan men die verwacht had. Zij luidt geheel in den geest der redevoering van Eouher en heeft aan onze beurs eene rijzing van 25 c. in Italiaansche rente ten gevolge gehad. Eouher zeide : //de tijd der onzinhigë aanmatigingen is voorbij:&quot; Victor Emanuèl zegt: //do tijd der koene ondernemingen is voorbij&quot; en beiden heffen het refrein aan : //laat ons thans den finaneielen toestand verbeteren, welvaart en vooruitgang bevorderen&quot; enz., ten naaste bij steeds dezelfde vari itien op bekende themas. De zaak zelve ondergaat natuurlijk geene verandering. Bij deze gelegenheid moet ik u melden, dat de geruchten eener Fransche leening welke in de maand Mei aanstaande zou worden gesloten, op nieuw in doorgaans goed ondérrigte kringen in omloop zijn. Natuurlijk eene vrede-leening! Bij den senaat is eene petitie ontvangen van houders van aandeelen en obligatien van het kanaal Cavour, waarbij de tusschenkomst der Keizerlijke regering wordt verzocht, ten einde bij de Italiaansche regering aan te dringen opde nakoming narer verpligtingen. Naar men weet had laatstgenoemde zich in deze borg gesteld. Naar ik verneem zal Garibaldi, ten gevolge van cc» aanval van rhumatisme, verhinderd worden de zittingen der Italiaansche Kamers gedurende eenigen tijd bij te wonen. Het toeval kan soms do zaken al zeer goed schikken. ( De minister van buitenl. zaken, de Heer de Moustier, gaf gisteren een diner. Onder de gasten merkte men op den Heer Guizot. Naar ik verneem heeft de Britsche regering geweigerd zich bij het Fransche kabinet aan te sluiten in zijne bemoeijingen, om de Porto tot den afstand van Uandia aan Griekeland te bewegen. Het Mèmorial diplomatique deelt eeno dépêche mede&apos;uit Konstantinopel, volgens welke de Porte — overtuigd van de goedkeuring van Engeland — verlangt regtreeks met de commissie der Candioten in onderhandeling te treden, voorts zich bereid verklaart aan den hatti-humaium van 1856 alle verlangde uitbreiding te geven, maar alle onderhandelingen betreffende den afstand van Candia van de hand wijst. In de bureaux van het Wetgevend Ligchaam heeft men zich heden bezig gehouden met de benoeming van de 18 leden der commissie voor het ontwerp tet reorganisatie des legers. Voor zoo veel mij van die benoeming bekend is geworden, is men het daaromtrent eens geworden: het militair element zoo veel mogelijk uit de commissie te weren. De Heer du Miral heeft e&quot;en tegen-ontwerp ingediend. Het vertrek van den generaal Fleury naar Weenen wordt door la Patric tegengesproken. Le Temps beweert dat genoemde generaal naar Pesth vertrekt, om Keizer Napoleon te vertegenwoordigen bij de krooning des Konings van Hongarije. De rustverstoringen te Eoubaix zijn nog niet geheel ten einde. Van de 49 &apos;aldaar bestaande weverijen zijn drie verwoest. Do 46 anderen hebben in gewone tijden 14,000 werklieden; sa6ooohebben den arbeid nog niet hervat. Zestien der gearresteerden zijn van 1 tot 18 maanden gevangenisstraf veroordeeld. r Bij de plaats gehad &apos;hebbende trekking der 3 en 4 pCts. obligatious foncières is het lot van 100,000 fr. gevallen op N°. 31,551. Het Mèmorial DiplomaUque bevat eene dépêche uit Weenen van haden, volgens welke aan het Turksche gezantschap officieel is medegedeeld, dat de vorst van Servië op den 25sten naar Konstantinopel zal vertrekken. De togt over de Zwarte Zee zal geschieden met een Turksch fregat, hetwelk den vorst ter &apos;beschikking wordt gesteld.</p>
	<p>De Heer dc Lamartine is ernstig ongesteld. De rhumatische pijnen, waaraan hij sedert lang reeds lijdt, zijn in hevigheid toegenomen, zoodat hij allen arbeid heeft moeten staken. — Volgens het officiële verslag der jongste volkstelling beliep de bevolking des lands op 31 December 1866, 38,067,094 zielen tegen 37,386,161 in 1861, De 89 departementen zijn verdeeld in 373 arrondissementen, 2941 cantons en 37,548 gemeenten. — Niettegenstaande de verzekering, door de commissie voor de tentoonstelling gegeven, dat alles op don bepaalden tijd zal gereed zijn, wordt dit voortdurend sterk in twijfel getrokken. Hst w-erk is nog ver van voltooid. Buitendien heeft men dezer dagen in eenige muren scheuren ontdekt, waardoor niet slechts het herstel dier schade, maar ook een onderzoek naar de overige wanden van het gebouw ■ poodzakchjk is geworden. — De Porte ie in onderhandeling getreden met eene maatschappij, welke zich ten doel stelt het exploiteren van het tabaks-monopolie, hetwelk thans bij een jaarlijksch verbruik van 15 millioen kilogrammen slechts frs. 15 millioen oplevert, terwijl in Frankrijk-daarvoor 180 millioen wordt ontvangen. De Porte hoopt op deze wijze do ontvangsten van het tabaks-monopolie tot minst .genomen 60 millioen te kunnen opvoeren.</p>
</text>
