<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ziinlwf&apos; &amp;•&amp;&amp;! BIJ een e -°nhandigen brief heeft de Keizer Jl™ euheid te kennen gegeven aan den president der com- S ™&quot;»Ae conW de.r «tMtsßdndd, wegens den door die combestolt i 1°? a?;b?,d&apos; ,Aa? de drit) leden&gt; waai*nit de commissie uS\S d! KJ.?ïerJ.de Le°Pols-orde verleend. Deze&apos; benoeming meffik«&apos; mlel\staatklmd&apos;S gewigt. De bedoelde Heeren stonden nahd ™ i P te2enovner het ministerie Belcredi-Larisch, zoodat bij (de J&quot; f n«n van ordeteekenen na den iongsten oorlog, een hunner U e Heer \Tinterstein, president van de kamer van loophandel to \\ eenen) werd voorbijgegaan. Thans heeft het ministerie Von Beust «rS ™nr.daarvoor schadelTOOS |«rteia. door het verleenen eener oi de, welke nog aan geen Israëliet in Oostenrijk is geschonken. De beide andere le3en der commissie zijn do Heeren Herbst enTaschek leden der oppositie in het Huis der Afgevaardigden &apos;</p>
	<p>enlfattekmUlip&apos;^&apos; fo&apos;&quot;&apos;&apos;**- Do verkiezingen voor de steden tte SKflT^^ff E?heme en Moravie z«n voor hetgroot- S_iSleS?T 3 Ultsla?&gt;. bijna dezelfde, als onder het hnl?liï 1&apos; £kchti de verkiezing der groote grondeigenaars Zlvt emlrPe aartsl&gt;e-&apos;togKarl Ludwig, broeder des Keizers, ffe^LV™§ -en- Bl&apos;unn ,Tertros-ken. om van zijnen invloed op die wS&apos; Tcl;klczlngen gebruik te maken, en men gelooft dat zijne fvfóriK m,et g°Ba. zullen worden bekroond? De voor hot m-,nl t «&amp;*_?* 01 t-^H* Pl™ Oarlos .Auersperg hoopt op de zegeï.et7elSp 7Pi!&apos;t-J &amp; de.verkiezing van de gi&apos;oote gronleigenaars. deelf l,&apos;vordt mMoravie verwacht. Maar zeferis dit nogingeenen SS vooral iv Bohème zal eene voor het Februarh&apos;-patont gestemde itfn n. w Blett&apos;egenstaande alle pogingen mogelijk te verkrijgen ?I^&apos; ,7&gt;f .hongaarsche landdag houdt zich sedert gisteren bezig met sln l,iier commissie van 67; de linkerzijde verzet zich daartezal waaTschihill meereno_el slechts in schijn en de bedoelde arbeid te v^lhaS JL «rdei! gekeurd. Croatie blijft in zijneopposihcefl^ in den Hon&apos;^vt?1801? 4evaardigde, met name Dr Miietics, gebrag? ëT ter sprake g£4&amp;: s «fis dwwöSSïSS het Oostersche vraagstuk ons niet ter ongelegener tijd zal overvallen</p>
	<p>is heden mët^i Maart&apos;SFart Cnrr&apos;^ De geboortedag des Konings gelukwenschlni- h&quot; gl&apos;°?tSt m°geliJken Mster gevierd? De officiële kSSt 8°? te? 10 ure en duurde tot 2 ure des namiddags, den gilot toeberifS Tiaggen ?H^ken en sedert gisteren wor- M cfe ontvSfvanfe E® vT* T&quot; sc\itt«ende verlichting, nopens den staatkundigen toeshnd fc **&amp; &amp; }°Ur-S ™} gelaten. De betrekkingen vanvLëlr, \ gastellenden zm mtvan bevredigenden aarl en het streve&quot; %£ mogendheden waren heen gerigt f om die goede _b&amp; fr, fi^iT V*f**tf¥hing wenschte niets vuriger Im^l^lff t&amp; h°uden-,De k?&quot; velf jai,n. Heden avond hebben StÖïïUa^fÖ burgen plaats. De ministers geven diners aan T^™„ „ v? scn°nwde fede^van den rijksdag (160* in getal)1 kom^nt hetfSSme aan een souper bijeen. &quot;&quot;.oitm«xiomt De leden van den rijksdag verlangen, dat zoo spoedig moc-f.i,-n/d .w president der vergadering het besluit worde genome^ s?elK,lr gen per week te houden. Dc dagelijksche bijeenkomsten ziin hun te vS&quot; moeijend. Men meldt dat aan dien wensch zal worden to gemoet eekomen. De verkieimg van prof. Gneist is eeno ware aanwinst voorden rijksdag te achten. De conservatieven zijn zeer ontstemd, dat hun oude bestrijder nog een mandaat heeft bekomen. Gneist zal zich bij het linker centrum aansluiten.</p>
	<p>Prof. Zachariae heeft een amendement op het ontwerp der constitutie voorgesteld , volgens hetwelk het Noordduitsche parlement zal bestaan uit een Hoogerhuis en nit een Lagerhuis- Het voorstel vindt weinig bijval en heeft dan ook weinig kans te vorden aangenomen. De commissarissen der niet-Pruisische bondsregeringen zijn zoer ontevreden over de handelwijze van ven &amp;__*»_&lt;*&gt; die in °_n riJ.ksüag verklaringen heeft afgelegd, waaromtrent h. hunne toestemming n*g&apos;niet had verkregen. Daardoor wordt o? hen een ongeoorloofde ruk uitgeoefend. Dè ontevredenheid dier deerenis zoo groot, dat dit incident waarschijnlijk tot eene openbare woordenwisseling m den -&apos;-^g/al aanleiding geven. miilAm, 23 Maart, (des Ochtends.) De Ko?im? heeft °P 21 dezer een bnet gerigt aan den minister v. Mücliler waar?1&quot;- dezenbekend maakt met het plan tot opbouwing van een nieuwen f&quot;aaiJ&apos;en dom te Berlijn, op de plaats waar thans de dom staat, Z. M herinnert m &amp;$n D&quot;ef, dat reeds zijn vader, Koning Frederik Willem 111 na let eind&amp; del&apos; oevrijdingsoorlogen, den wensch had gekoesterd, om in de plaats van den ouden dom een schooner gebouw te stichten, als zigtbaar teeken van dankbaarheid voor de ondervonden hulp des Heeren in hoogen nood. Aan dat plan kon niet dan in onvoldoende mate uitvoering worden gegraven en ook Koning Frederik Willem IV, die het denkbeeld op nieuw opvatte, werd daarin verhinderd. //Bij het einde van mijn 70sten levensjaar&quot; zegt de Koning, //waarin ik en mijn volk God andermaal danken voor zooveel genade en voor den weder geschonken vrede, na een nieuwen zwaren strijd, komt de wensch weder boven, om door zulk een werk blijk te geven van de dankbaarheid, waarvan ons hart vervuld is.&quot; — De Kdlnische Zeitung bevat eenige kolommen met name van personen, aan wie door den Koning, bij gelegenheid van zijnen verjaardag, orden zijn verleend, als beloóning voor de hulp door hen bewezen aan gewonde of zieke krijgslieden in den laatsten oorlog.</p>
	<p>FBANKFOET, 23 Maart (Part. Corr.) Nopens den uitslag der rekening van de commissie voor de bondsliquidatie vernemen wij, dat het actief, na aftrek var. de sommen, voor de pensionering van ambtenaren van den Bond vereischt, 4 millioen guldens bedraagt. Daarbij komen ca. 5 millioen guldens verschuldigd door verscheidene Bondsstaten, maar gaan weder af 3 millioen guldens, verschuldigd aan enkele staten, of aan particuliere personen. Bij deze opgaven zijn verscheidene aanzienhjke vorderingen, welke waarschijnlijk geheel of gedeeltelijk wegvallen, niet in aanmerking genomen, zoo als de Oostenrijksche vordering van 8 millioen voor de Holsteinsche expeditie van 1850, de Beijersche van circa 11/4 millioen voor de Keur-Héssische expeditie. Het materiel der bondsvestingen wordt geschat op circa 15 millioen guldens. Of deze onder het actief zullen worden begrepen is nog niet bepaald. De Koning van Wurtemberg heeft den Beijerschen minister van buitenlandsche zaken, prins van Hohenlohe, het grootkruis der orde van de Kroon verleend.</p>
	<p>De buitengewoon goede uitslag, welke aan de Zwitsersche leening van S millioen voor de volkswapening is te beurt gevallen, heeft in Zwitserland veel genoegen gedaan. In het kanton Öchweiz alleen is voor de gevraagde som ten volle ingeteékend tot den koers van 100.</p>
</text>
