<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 22 Maart (des Avonds).</title>
	<p>ll__-.iOCS. 3. __? !&apos;riu&quot;es &quot;n Wallis verbetert zigtbaar; de zwelv . i - &apos; kniegewricht vermindert en de nachtrust wordt niet -ooM* vroeger door pijnlijk... aandoening gestoord. •n aan het bureau van buitenl. zaken t&quot; den liüt.-k.d. K,.&apos;,va-.i, benevens 13 jonge J_p.iu.. li. officieïen, die door den Talbon naar Engeland zijn „--zon. ei,, om daar in h-t krijgs.ezeu te wo,-,!,,, opgeleid. , , big van het Huis der Gemeenten van gisteren I schatkist toegezegde wéiïedeeiïngÊn &apos;- ■-■•■&apos; : achterwege, Hij bepaalde er zich all■:--. ; aan sir R, Austruthev te verzekeren, dat na het onii-biH betrekkelijk Schptknd zon wordeniugea,t&apos;nil S. waarvan Schottan. in door meer leden z..n vertegenwoordigd worden; ook heeft hij eene reform-bill voor lerland toegezegd. _,~ &quot;? Attnntk Teleijraph Compuny hield dezer dagen hare eerste eene vergadering van aandeelhouders, na de opening vandeteohi-che verbinding tusschen Engeland en Amerika. Dit het-ver. f , nre&quot; -*&quot;*• dllt d&quot; bn_o-opbrengst sints _8 Julij jl., zijnde de dag der opening, door elkander £ 813 ilaags bedroeg. Warm« Je opbrengst ,ü dezelfde verhouding bleef wtdnren, hoopte _ kun.&apos;u reS.711&quot; h&quot;C h°^aliï °P oe&quot;e van .€35,000 tmSat^^SJ^lTSr9 lleraW vreost- dat Rllsla!ld door -tö . i-^rf ...... ™ n,Zljntt ee«ichtige plannen aangaande Turkije &quot;;l:;rma, gfa to?. tot roekeloo.hed.n ■&gt;n het Tmk.chernktou&apos;l.l .F1&quot;11&apos;1 fr_ _ri. boVl. de vevt-l.vïn. v-,. _ 11J£, zou mtcn sloppen. Het blad beaamt dractiu- .1 tegenstand rr... le w... 3t&apos;l u- wederom door een_estu f n hft !,w. Vr , - yestél.ae. e mogendheden zon .orden IwrtMv.!&quot;. V Jr7ercen&gt;gifg vau Candia met Griekeneiland niet zou verbeteren, maar enkel do zucht der Grieken __a_ vergrooting van hunne magt- ej__-g_f«ffißW_a_ aanvuren en doen aangröoiion. gronogeoiea zou - -In de Kamer der Volksvertegenwoordigers te Washington, hebnlangs zitting genomen de bekende Harnmn en een gewezen mnte, eigeuaar eenur speelbank.</p>
</text>
