<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VJER-LORRIV i Op gisteren namiddag, een BAI-_K.B__L__.ET_. f 800 _. IV0. __29- Die hetzelve teregt brengt bij de B&apos;oekhanlelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E s!_i, e Amsterdam, zal ruim beloond worden. (12725) Rrooffflepdt* Door vertrek naar elders, wordt TER OVERNAME A N-IEBODEN een RROOBBEPOT , van eene der voor.aamste Fabrieken, gelegen in eene der volkrijkste buurten n het midden dezer Stad. Adres franco onder de Lett. V. K., Burean Handelsblad. (12698) De Raad van Administratie der KANAAL- EN ZAAN.ERBINDING-MAATSCHAPPIJ te Wormerveer berigt aan de Aandeelhouders, dat de jaarliiksche ALGEMEEME VERGADERING zal gehouden worden op DONDERDAG 14 MEI e. k. des avonds ten 7 ure, in het Gemeentehuis aldaar. Namens dezelve, G. 9. VAN GELDER, (12121 Secretaris. MAATSCHAPPIJ TOT iXPLOITATIE VAN STAATSSPöORWEGEN. Met I°. Junij a. s. treedt een REGTSTREEK.SCH .R_CSST-_.OEBEffiENVER___.EER in werking tuschen Amsterdam, Utrecht, Rotterdam, Gouda en Woerden n Velp, Dieren, Zutphen, Deventer, Lochem, Goor, Delden, lengelo, Borne, Enschede, Almelo en Oldenzaal. Bepalin;en en Tarieven a 30 Cts. per Stuk eerstdaags aan boven;enoernde Stations verkrijgbaar. Utkecet en &apos;s Hage , 12 Mei 1868. (12680) BE ©IRECTIEN. ST. PAUL Wi PACIFIC SPOORWEG,&quot;&quot; lste APDEELING. Ten Kantore van KERKHOVEN &amp; C°., te Amsterdam, s verkrijgbaar een berigt betreffende de CONVERSIE 9ER _ PCT. OBL*G. EERSTE LEENING in BECONSOLIDEERDE §CHU_B, en de gelegenheid ipengesteld om laatstgenoemde te doen voorzien van Ned. .egel, ten einde de betaling der Coupons te Amsterdam ranne geschieden. Amsterdam, 12 Mei 1868. (12674) WAARSCHUWING. Door deze achten wij ons ver&gt;ligt onze Geachte Begunstigers te berigten, dat wij om ;eer gewigtige redenen genoodzaakt zijn geweest G. H. JIEIJIER, uitMolbergen, uitonzeDienstteöNTSLAAN. (12635) ROPKE ei. UPMANN. ~ KONINKLIJK GEOCTROOIJEERD MASTIEK, ©SS STOOMMACHINES TE VOEGEN. _ DE ONDERGETEEKENDE berigt zijnen geëerden Begunsigers , dat Namaaksels van bovengenoemd Fabricaat in den lendel gebragt worden, onder voorwendsel, als zoude zijne laak niet meer bestaan. En wordt door deze een ieder gevaarschuwd, daar hij anders voor goed een einde aan aie :wade practijken zal doen maken. lIE_.KR.I__ 2WARTSLUVS, Firma ZWARTSLUYS &amp; Cie. , _(12627) te Amsterdam. H pBBP Om dadelijk in dienst te treden wordt ¦S* eene knappe burger BIENSTIfIEID ¦evraagd&apos;, van goede Getuigenissen voorzien. Adres met ranco Brieven, onder Lett. D., ter Boek- en Kantoorwerk- Irukkerij van P. C. ZWEESAAEDT, Warmoesstraat, J 67, e Amsterdam. (12624) ~Eene DUITSCHE JUFVROUW, wenscht gaarne tegen Lngustus geplaatst te worden als HAMENIER of KINDER-JiUf VROUW. Zij kan goed Wollen Naaijen en act de Wasch omgaan. Adres franco Letter A. D. bij den loekhandelaar T. KOUWENAAR Kalverstraat E 27, te imsterdani. ________________ (12626) Tegen goed Loon wordt GEVRAAGD om dadelijk in ïenst te treden eene bekwame WERKMEID. Adres act franco Brieven onder Lett. S. bij de Kantoorboekhan.elaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin E 157 bij de Galersteeg. (12625) STEARÏNEKAARSEN-FABMIk&quot; &quot;Botieraam* De Directie berigt hierdoor, dat het KANTOOR» »**£ PLAAT»! van le WjinstraaliVg : 2 N^JeKrtte^ ïeen te wülea zenden. {Uhzi}</p>
</text>
