<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 11 Mei. De Engelsche liberalen hebben een veteraan verloren. Lord Brongham is te Cannes op bijna -Ojarigen ouderdom overleden. Achttien jaren voordat men ooit van Napoleon den Eerste gehoord &quot;had, is hij geboren; achttien jaren nadat de derde Napoleon den troon van Frankrijk beklom, is hij?gestorvcn. In het _ Engel, .nd zijner jeugd wanen Afgeschlidenen en R. Catholieken de parias der maatschappij; volksopvoeding was bijna onbekend, de slavenhandel bloeide ongestoord; geld alleen zond leden naar het Parlementen dat Henry Brougham vóór zijn dood Israëlieten in het Parlement en Catholieke regters gezien heeft, terwijl het grootste gedeelte der kinderen ter school gaat, de slavernij is afgeschaft en de tweede hervorming der kieswet is doorgevoerd, heeft het vrije volk van Engeland in groote mate aan hem te danken, die verleden Vrijdag zachtkens en zonder strijd ontsliep. Hij heeft den prijs betaald voor een hoogen ouderdom. Het geslacht, dat hem in zijn grootsten roem gekend en gewaardeerd had, is niet meer, en wanneer jonge staatslieden over hem spraken, was het dikwijls alleen om zich te verwonderen dat hij nog leefde. Weinige mannen echter hebben op hun land zulk een weldadigen invloed geoefend. Gedurende vijfen-twintig jaren heeft hij de zaak van het volk , dat is &apos;de zaak van vrijheid, verlichting en liberaliteit met onvermoeide kracht, groote talenten en vurige - welsprekendheid verdedigd. Van 1810 tot 1834 was het tijdperk van zijn grootsten invloed. Het waren donkere dagen voor Whigs én liberalen, toen hij in 1810 lid van het parlement werd. De goede zaak der vrijheid moest verdedigd worden tegen eene overweldigende meerderheid; ieder regt verkregen voor de volkszaak moest met moeite en overleg heerschzuchtige en dikwijls zeer domme Teries uit de hand gewrongen worden; doch&apos;onvermoeid streed Henry Brougham stee&apos;is in de voorste rijen. Zijn levensbeschrijver zal de Engelsche liberalen in herinnering hebben te brengen wat hij in de zaak der graanwetten ged_an heeft, hoe vrije handel reeds op zijne banier stond geschreven, toen Napoleon Bonaparte den Engèlschen handel door verbodsbepalingen wilde fnuiken, en de Tories onverstandig genoe°- waren om gelijksoortige bepalingen tegen den Franschen handel voor te stellen. De Katholieke emancipatie werd gedurende vele jaren door hem verdedigd, en hetgeen hij tegen den slavenhandel gesproken en geschreven heeft, vult boekdeelen. In al deze overwinningen deelde hij den roem met anderen; twee zegepralen echter is men alleen aan hem verschuldigd. Het volksonderwijs en de weldadige instellingen van Engeland, hebben meer aan hem te danken, dan in weinige woorden kan worden geschetst. Toen hij lord-kanselier werd, en tot Pair van Engeland werd verheven, kon hij niet langer werk vinden voor zijne overmaat van energie &apos;en kracht, en Daily Êtws ontdekt in hem een ander slagtoffer van den noodlottigen invloed van het Hnis der Lords op geniale mannen. Het vervelende statige decorum, de slaperige invloed van het totaal gebrek aan belangstelling van Engeland&apos;s erfelijke wetgevers waren hein zoo onaangenaam en ergerden hem derwijze, dat zij hem tot vele vreemde en ongepaste daden dreven. Zijne lonten waren velen en groot, zijn karakter was even als zijne welsprekendheid, hevig en hartstogtelijk; zijne vijanden vergat hij nooit, en zijne ijdelheid was onbeschrijfelijk groot. Dit belet ons hem een groot man te noemen, doch hij een geniaal moedig strijder voor de vrijheid; hij werkte voor eene groote en edele zaak en de liberalen van de geheele wereld zullen bi] zijn graf betuigen, dat zij zeer veel verschuldigd zijn aan lord Brougham. Het is goed, dat zijn levensloop in herinnering brengt hoe menige crisis Engeland doorgestaan heeft en hoe vurig en vol bitteren haat de verschillende partijen dikwijls tegen over elkander gestaan hebben, zonder dat de gevolgen de zaak der vrijheid in govaar hebben gebragt, want anders zou de tegenwoordige gespannen toestand bezorgdheid opwekken. De Ttmes -vindt het waarschijnlijk, dat een votum van wantrouwen de tegenwoordige crisis tot een einde zal brengen, eer vele dagen zijn verloopen. Het antwoord van ne Koningin, dat heden verwacht wordt op het verzoek van het Huis der Gemeenten, om haar regt van benoemingen tot gees!| .te, waardigheden aan het Parlement (d. i. de souverein, het Wuis der Lords, het Huis der gemeenten) over te dragen, wordt met groote belangstelling te gemoet gezien. Indien zij weigert, &apos;tr \ wl&quot;^ heviger dan ooit weder aanvangen (zie tele- Riam). Eene treurige zijde van dezen strijd is voornamelijk zi\denZwnr.aai&apos;°P de godsdienstige hartstogten van weerseïkandèï va__ opSew&lt;*t. De beide partijen beschuldigen en heulen meta.invallen °l&apos; (&apos;e protestan&apos;tsche godsdienst ¦dat men echter ?T.?omsch Katholieken. De &apos;J&apos;imes zegt, geten _i .t fi__ i-,_&quot; _ -&apos;^ genoeg moet zijn om niet te verthans&apos;ki&apos;l v._ e?„ Va? No Wry (weg met de Papen) land nmT v™L. i m&quot;*h.teri_, dat aangeboden heeft lermLtleit tSen0 .*$ e™e afzonderlijke B. Katholieke di.ln u.* g? -V e?.de Katholieke priesters te bezol?JSu_-* Het Vi.ChtS dne wek&lt;-n geleden, dat het ministMie dit voorstelde, en me„ zou er niets van begrijpen als Men niet wist, dat gebruikmaking van de meest bekrompen en onverdraagzaamste vooroordeelen der Protestanten in ingeland het krachtigste, hoewel verachtelijkste middel is, om eene meerderheid bij de aanstaande verkiezingen te verkrijgen. Heden middag berigt een telegram, dat te Ashton-under een ernstig gevecht plaats heeft tusschen cle zoogenaamde Murphyïien en de E. Catholieken (Murphy is de bekende anti-Catholieke volksreaenaar, die het land doortrekt, om het volk tegen hunne andersdenkende broeders op te hitsen). Verscheidene personen zijn zwaar gewond en een man, genaamd Wills, is doodgeschoten. Het zal nu -waarschijnlijk toch eindelijk tijd worden dien Murphy gevangen te nemen.</p>
	<p>Even als dezer dagen eene deputatie van de universiteit van Oxford, is Zaturdag eene van de universiteit van Cambridge bij den aartsbisschop van Canterbury toegelaten, om hem te verzoeken, zijn invloed te gebruiken, opdat een thans aanhangig wetsvoorstel worde verworpen, volgens ihetwelk voortaan personen van allerlei gezindheden zouden -worden toegelaten tot den post van professor of lector aan genoemde universiteiten en ook andere waardigheden daarbij ¦mogen bekleeden. De aartsbisschop beloofde gereedelijk •alle maatregelen met alle krachten te zullen weerstaan, door welke, even als door dit wetsvoorstel, het Christelijk karakter van de opvoeding aan de nationale universiteiten in igevaar gebragt zon worden. — Volgens de jongste berigten uit het Britsche legerkamp in Abyssinie, loopende tot 21 April, had de generaal -Napier den terugtogt naar de kust aangenomen , de puinheopen der in Afrika wijd vermaarde vesting Magdala achterlatende als een blijvend gedenkteeken van Engelands magt. £&gt;- weduwe van Koning Theodorus, die zelve het lijk van haren echtgenoot onder cle gesneuvelde verdedigers van -Mandala had herkend bevond zich met haren zoon in het Britsche legerkamp, alwaar zij veilig was voor de wraakzucht der vele vijanden, die Theodorus zich onder de inlanders had gemaakt. Zij zou bij de attr.kkende Engèlschen hhjven tot in de landstreek Tigreh, alwaar hare veiligheid minder gevaar- zou loopen. floe er intussch. n over het grondgebied van wijlen Theodurus beschikt is ot beschikt zou worden, blijkt uit de ontvangen berigten niet; doch er schenen daaruit geene po^iti.ke verwikkelingen te zullen ontstaan van zulken aard, dat de Engèlschen er mede ges_)til zouden worden.</p>
</text>
