<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUD WAARD l Eenigste wereldberoemde AMERICAN BALSEi*&apos;&apos; van Dr. MIN DO N, te New-York, geeft binnen eeni/.6 weken hergroei van Haar, bekroond op alle Tentooustelh-&apos; gen. Eenig.Dépót voor Nederland bij THEOPHILE, 403- St. Nicolaasstraat. ƒ2 per Flacoa. ield en Brieven franc0* NB. Na de eerste inwrijving vallen de Haren ne meer uit. (12669) ~^TTÏËÏ(TIE. ~~~ hfii^^^iAiA^_^^f_i spelen, en daarin zomyel als op Viool, grondig T_eoretis&lt;# en Practisch onderrigt te geven, wenschte VenW-t t« worden als ORGANIST of MV^Km&amp;t£&amp;&apos; of in eenige andere muziekale Carrière. Een groot Salan» is geen vereischte. Adres franco onder Letter N., bü de- Boekhandelaar H. P. A. VAN GORCUM, te Assen. (12664) IRSTITÜTEÜRS IFISSTITÜTRICEsT Les personnes qui désireraient prendre part aux conW**? Langue francaise, spécialement destinés a ceux qui ol,c I&apos;mtention de subir leurs examens pour I&apos;obtention dun brevet de capacité, sont informées que les cours reprendro_t le 18 Courant POUR LES MESS-EURS: Mardi, Mercredi, Vendredi et Sainedi de 7 a BVs du matig* POCH LES OEIHOISELLËS: Lundi et Jeudi d» 7Va a 9 i/a du soir. S&apos;adresser a Mr. L. DESPLAND, Eaamgracht pres le Kloveniersburgwal, C 162. (12614) mï- en bankeïmklrsbediend- Op een der Dorpen van Zuid-Holland wordt tegen Augos&apos; tui. of eerder GEVRAAGD: Een bekwaam KOEK- &amp; BAI-KETBAKKERSBEBIENBE , R. C. Godsdienst&apos; zijn Vak grondig verstaande, alsmede Panvverker; va» goede Getuigschriften voorzien. Franco Brieven onder let&apos; rer S. bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heistee?&apos; XX 109. (12668) 3__yimsaft: pimiirvaarï S^i» AMSTERDAM-ALKMAAR. Aanvang nemende a. s. ZONDAG 1 7 MEI en vervolge&quot;* alle ZON- en ÏEfcS&apos;B&apos;ÖA.iEN. Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 7% Uur. // ALKMAAR &apos;s Namidd. 6 // RETOU RBILLETTEN* EERSTE KAJUIT ƒ 0.75. | TWEEDE KAJUIT ƒ 0 --• Kinderen beneden 10 Jaren Halve Vracht, ook jfeldi&quot; °1&apos; de Retourbilletten. s 3 Door deze dienst wordt aan het Publiek eene geschik*&quot; gelegenheid aangeboden voor lagen Vrachtprijs Alkmaar &lt;f ook per Rijtuig tegen billijke betaling de omstreken al** Heilo, Bergen, Egmond aan Zee, Schoor!, enz. te -e&apos; zoeken. Nadere informatien bij Commissaris G. HECK, Nien-* Stads-Herberg, naast de Y-Jagthaven. (12647) &quot;3y&amp; ï- ROTTERDAM ligt in lading mm Naar MACASSEB, het extra snelzeilend gekoperd CLIPPER-BRlÏ** SCHIP €AMBATI9 Kapt. W. P. KR IJ NEN, Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te B°fc terdam, DE GROOT ROELANTS &amp;C ? te Schiedam &amp; OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (10433)^ Sèv RIMÖOiOöH^ l__lllÉliKeulscl-e en Dusseldorpsche Maatschapl-&quot;)&apos; DIENST VAN 20 MAART 1868. ZONDER OVERNACHTING TE lüi Hl I»&lt;*&apos; Van ROTTERDAM naar DUSSELDORP enz., Zondag&apos; Dingsdags , Woensdags, Donderdags en Zaturdag» des morgens 6 ure. „ , ARNHEM naar DUSSELDORP, enz., MaandagB cv Vrijdags des Namiddags 2_/2 ure. ,_ Nadere inlichtingen geven de Agenten. (Hl°l&gt; _=^- &apos; = r____ ——^==ï^___1 Door plaatsgebrek zijn wij genoort-»1* vele Advertentien tot een volge*»d Nommer te laten Rggegi___----__---sg</p>
</text>
