<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AGENT GEVRAAGD. Eene Firma, handelende in Manufacturen, en Commissionnairs te Bradford-Yorkshire (Engeland), goed bekend &apos; met den Hollandschen Handel, verlangt lemand, die goede &apos; connectien heeft, om hem als AGENT voor Holland te vertegenwoordigen. Adres, onder franco offerten lett. W. W., post restante, Bradford. (12370) RIVIER-KREÊFTEIX WORDEN HEDEN VERWACHT in de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Tevens dagelijks versche Zalm, gebakken en gechyleerde Paling, keurige malsche Biefstuk, Bouiljon, Haring- en Kreeften- Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (12279) ~COHPJ__G_ffO]!¥. In eene soliede Fabriekzaak van dagelijksche Consumtie wordt een medewerkend COMPAGNON gevraagd, omdat het beheer den alleen zijnde Eigenaar te veel omvattend is; vereischten zijn handelskennis, benoodigd kapitaal 6 a 8 Mille. Men adressere zich franco met geteekende brieven, onder letter 0., Bureau Handelsblad. (12315) PATENT PORTLAND CEMENT, HOLLIGE &amp; ft, overtreft alle andere soorten door Gelijkmatigheid, Sterke Verbinding en Hydraulische Eigenschappen. Elke Week VERSCHE AANVOER, Vaten van 420 Eng. ft* bij BOOMER &amp; CO., te Rotterdam, (10401) Agenten voor Nederland. ONDERWIJS. Aan eene INRIGTING van BIJZONDER LAGER ONDERWIJS verlangt men dagelijks van 10 tot 1 Uur, een KWEEKELING, onverschillig van welke Godsdienst. Franco Brieven onder Lett, P. bij den Boekh. C. VAN HELDEN, Rokin bij het Schapenplein, D 88. (.12658) Attentie. Door toevallige omstandigheid bieden zich als HUISBEWAARDERS aan, Gehuwde Liedep, die de beste Getuigenissen kunnen overleggen. Brieven franco onder Lett. K. bij den Boekverkooper JOHANNES MULLER, Kalverstraat bij den Dam. (12672) Elfflßiillß-ENE ONGELUKKIGE uit den fatsoenlijken stand, die door rampen en verholen lijden bijna blind is en daarenboven nog te zorgen heeft voor eene 82jarige Moeder, welke aan krankzinnigheid lijdt en haar staat hopeloos is, vraagt eene SOM van Jf 200. RED HAAR uit dien nood EDELE MENSCHENVRIENDEN, laat hare bede niet te vergeefs zijn; elke gift, hoe gering ook, zal in warmen dank bij den Boekdrukker P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam, ontvangen worden. (12620) &quot;Hen vraagt ïETCOÓP, een HUIS met TUIN, op den Binnen-Amstel of environs, bevattende minst 5 a 6 Kamers, aanbiedingen franco onder Lett. D. K., bij J. E. DUPORT, in Kantoorbehoeften en Passepartous, Rokin A N°. 442; Rembrandspleiu. (12619) Mil&gt;li_.__-__t^-fil,-___INI MEÏCOPAHUEN l-tfa.&quot; -_-^|l--lll^ BISMUTiï , goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde Zij genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Prijs: 2 Fl. Paris LEJEUNE, Apotheker. Hoofddepot voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk te Amsterdam. (10406)</p>
</text>
