<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>46-JAEÏÖE ECHTVEREESFI&amp;II.G VAN J. IL DE GROOF A. M. LÉHMANN. Amsterdam, 14 Mei 1863. (12700) Ondertrouwd: ___AAX&quot;TÏ_l_icmJUß_iz., EN PETROHELLA DE JONG. Amstekdam, 14 Mei 1868. RECEPTIE: Zondag 17 Mei, O. Z. Voorburgwal, N°. 206. _J_12702) Eenige -liennisgeving. Getrouwd: H. ELINITsCHÜURMAN Utrecht, 13 Mei 1868. m -(12771) g. W. A. H. DE HEUS. Voorspoedig bevaïkrTvan-ene DOCHTER RT__EMAN&quot;, geliefde Echtgenoote van E. A. EMANUEL. Tiel, 12 Mei 186&amp;_ (12770) : fooi-spoedig bevallen vmï eene DOCHTER J. SCHUIT&apos; hartelijk geliefde Echtgenoot van J. W. LEONHARD. 12 Mei 1868. (12722) Heden WEEES - ROLFF. Amsterdam, 13 Mei 1868. (12720) ¦Ir*?™? p_v vl^g^-apen&quot;ZÓÖS M 7 E7KERSSEMAKERS, Geb. VAN DE VEN _Gestel bij Eindhoven. 8 Mei 1868. (12678) Heden omieea alib«___sS^_diid-s^^na 69 jaren&apos; ¥^J£ïïgS_*tSCHÜYT&apos;hartelijk geliefde Amsterdam p SCHüYT tüniobs ZooN_ 8 Mei 1868. JOHs. RUYS Jan Dls. Zn. . -to(»e Kennisgeving. (12384) VEleDnin^eeL°nz,9 geliet&apos;de Vader&quot;&quot;NICOLAAS HERSVLLD, va. den ouderdom van bijna 76 jaren. Mede uit &apos;naam mijner Zusters-. Wed. W. C. EEGTDOORZEE, Amstekdam , 10 Mei 1868. HEESVELD. . ?v»geJCennisqeving. (12688) Few™?7 . wrnnr.3 _i*ine diepe droefheid mijne &quot;geli._d_ \v^_»i ODOEA ANTONIA COENRAADTS. 10 jgT&amp; _¦¦ __ di.-.^.W-r _• fd IIX de^iTl_i-^j_^n&quot;róir7_o^ï^&quot;TS üicp. dioefueid van u_ m zijtl eenigsten Zoon, mijn innig fn leven Kfkf A°°Lda Heer JÜÏÏAN FKEDEEIK KOLF, in leven Rijks Ambtenaar alhier Amsterdam, 11 Mei 1863. Wed. J. F. RÖLF, l/6ó&gt; . geb. KAMP. - Jimtse en Algemene Kennisgeving. -WÊmfk^mva _lni*?e Lieveling HENRICIKBERmaamIe,. i 10Mi_&gt; ¦» wiens bedt wij ons slechts drie maanden mogten verheugen Amsterdam, ll Mei 1863. J. A B STAEL H. S. STAEL, W4Si) SCHÜNZELAAR. • I Heden overleed onze jongsto Lieveling GRIETJE, in den i aanvalligen leeftijd van bijna Veertien maanden. I Amsterdam, 11 Mei 1868. J. E. VISSER, (12703) N. VISSER—VAN DEN BERG. Op heden orerieden in den ouderdom van omstreeks twee &apos;. en zeventig jaren, na eeue kortstondige ziekte, onze waarde S Vader B. H. VOS. Zij, die den geachten man in al zijne 1 edele hoedanigheden hebben leeren waarderen, zullen De- i &quot;• sefi&apos;en wat wij in hem verliezen. Namens do Kinderen en Behuwdkinderen, Levdes, S.B. VOS. 10 Mei 1868. H. H. B. VOS. (12572) i - - ] Mevrouw de Weel. A. WILLET en de Heer en Mevrouw e l&quot; H. J. BLOEMEN betuigen hunuun dank voor de deelneming, f ondervonden bij het overlijden van hunnen Zoon en Schoon- c zoon, den Heer Dr. D. J. WILLET. Amsterdam, 11 Mei 186 a (12470) Voor de vele nawijzen van hartelijke deelneming, mij betoond bij bet overlijden van mijne, dierbare Eehtgenoote, ] i; MARIA RIJFKOGEL, breng ik aan Vrienden en Kennissen . mijn opregten dank toe. Aïistekdam , 12 Mei 1868. (12542) J. BORMEESTER. j i, Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijn geliefd Dochtertje, betuig ik bij ; dezen mijnen hartelijken dank. 13 Mei 1868. Wed. B. L. DE LAITTE, l (12651) BOSCH. &apos; t Voor de vele bewijzen van de-heining, ondervonden bij het overlijden van onze geliefde Moeder en Behnwdmoeder , Mejnfvrouw JANNETJE üDELING, Weduwe den Heer - JOHANNES PIETER VORSTIDS, betuigen wij met dezen onzen hartelijken dank. Q. VAN DER WETDEN Jk. J. KNOL. (12704) G. KNOL gcb. VORSTIUS. __Vom&apos; de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van onzen oudsten broeder, den Heer &apos;, A. DOVER, Weduwnaar van MARGARETHA MINNE, ? betuigen de nagelaten Betrekkingen hunnen opregten dank. &quot; Uit aller naam : (12749) D. A._DOY£R. \i&apos;.r de vele bewijzen van deelneming. mij en de mijnen betoond, bij gelegenheid van het treurig afsterven van mijne t 1 veel geliefde. Dochter SARA VAN GELDER, Geb. SALM, . * betiaig ik bij dezen mijnen opregten dank. &apos;Wed. H. SALM. (13768) . uit aller naam, i Voor de vele blijken van belangstelling, betoond b(j het s overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot de Wel-Ed. Heer 1 W. SCHEEPENS, betuig ik, ook namens mijne Kinderen, s mijn hartelijken dank. Wed. W. SCHEEPENS. 1 Nietiwer-Amstel , M. C. J. DOMMERS. 12 Mei 1863. (12721) _ f Voor de vele Wijken van belangstelling, ter gelegenheid , van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzödsche betrekkingen, onzen hartelijken dank. Zaandijk, Ms. VIS. (12693) 14 Mei 1863. _ M. VIS-KLtJYVER Ai.,</p>
</text>
