<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 11 Mei. (Part. Corr.) De redevoering, dooi den Keizer te Orleans gehouden, heeft over het algemeen weinigen voldaan. Men is na deze met zoo veel spanning verwachte rede niet veel wijzer geworden en het is juist cic overtuiging, door den Keizer te kennen gegeven, dat te midden van de algemeene rust, welke m Europa heerscht, de nijverheid zich vol vertrouwen kan ontwikkelen, welke slechts weinigen heeft overtuigd. Overigens verdient het opmerking, dat de maire en Mgr. Dnpanloup datgene hebben gezegd, hetwelk de Keizer wilde verzwijgen. //Orleans,&quot; zeide de maire, //bemint den vrede en waardeert zijne zegeningen. Indien echter Frankrijks regt en eer vorderden, dat het zwaard uit de schede wierd getrokken, dan zouden de bewoners van Orleans toonen, dat zij waardige afstammelingen zijn van hunne voorvaderen, wat betreft hunne liefde voor den roem en de grootheid van het vaderland.&quot; De aartsbisschop, aan wien door den maire de //maagd&quot; was overgelaten , betoogde dat Orleans _ tweemalen het geluk en de bijzondere eer had gehad, de laatste dam te zijn tegen vreemde overweldiging&quot; en de Keizer zag daarin het bewijs ./hoe veel godsdienstig gevoel en waarachtige vaderlandsliefde voor het heil en de grootheid eens lands vermogen.&quot; Men moet bekennen, dat Orleans al eene zeer geschikte plaats zou geweest zijn, om den Koning van Pruisen de waarheid te zeggen, indien het Tolparlement zich buitensporigheden hadde veroorloofd. De Moniteur neemt het toelichtend artikel over van den Constilutionnel, nopens de uitrustingen eh destaatsbegrootingen. ln dit mislukte en indirecte antwoord op de voortreffelijke brochure: ie bilan de -&apos;empire, van den Heer Hom ,&apos; tracht de Constilutionnel, te midden van eene onontwarbare öpeenhooping yap indien en echters, va» eveuwels ca nogtaas, te Bewogen, dat de tiit&apos;gave_ vo&apos;oï ooi!-* log van 1852 tot 1866 onder het keizerrijk minder zijn geweest dan onder Lodewijk Philips en de republiek. Om dit bewijs te leveren, stelt het blad eenvoudig de jaren 1854, 1855, 1856 en 1859 (do tijdvakken van den Krim-oorlog en den Italiaanschen veldtogt) buiten rekening en redeneert verder op dien grondslag voort.* Het eenige duidelijke in de wartaal van het officieuse orgaan, is, &quot;dat een toestand, welke door Frankrijk niet in het leven werd geroepen, nog een offer van 205 millioen vordert.&quot; De aartsbisschop van Algiers werd verleden Zaturdag bij den Keizer ten gehoore toegelaten. De oneenigheid, welke tusschen den aartsbisschop en dcc gouverneur-generaal bestaat, heeft zulk eeno hoogte bereikt, dat de maarschalk Mac Mahon den aartsbisschop dreigde //hem naar Frankrijk te zullen terugzenden.&quot; De aartsbisschop heeft de ten uitvoerlegging van deze bedreiging niet afgewacht, maar is uit eigen beweging herwaarts gekomen, om bij den Keizer te klagen. Het huwelijk van prins Achille Murat met de prinses van Mingrelie (die van haren broeder een prachtig hotel te Parijs tot bruidsgeschenk heeft gekregen), zal aanstaanden Woensdag worden voltrokken. De Keizer schonk den prins eene som van 1,000,000 frs. om zijne schulden te betalen.</p>
	<p>De Pauselijke nuntius, Mgr. Chigi, heeft den Keizer en de Keizerin Zaturdag jl., in naam des H. Vaders, op de Tuilerien gelukgewenscht met de bevestiging en de eerste communie van den Keizerlijken Prins. De prelaat heeft zich vervolgens naar dezen laatste begeven, en hem gezegd, dat hij zich, mede uit naam van den oppersten kerkvorst, vereemgde met de wenschen en wenken, door den aartsbisschop van Parijs, twee dagen vroeger, op zulk eene welsprekende wijze ontboezemd; «wenschen en vermaningen (zegt een clèricaal orgaan), die Mgr. Darboy, aan het slot zijner toespraak tot den doorluchtigen communiant, op de volgende wijze had zamengevat: ////Heb de kerk en Frankrijk lief; dien God en uw vaderland; word een groot Christen en een groot vorst; alsdan zal de zegen des H. Vaders steeds op u rusten en u voor tijd en eeuwigheid geluk aanbrengen!&quot; &quot; — Het Giornale di Torino spreekt het gerucht tegen, dat een Italiaansch smaldeel naar Alexandrie is gezonden. Volgens dat blad is wel een verschil tusschen de r* gering van Florence eu den Onderkoning van Egypte gerezen, maar bestaat er veel hoop, dat het in der minne zal worden beslecht.</p>
	<p>— Onlangs heeft de Paus van twee verschillende vrouwen-vereenigingen, te Barcelona en in de Noord-Amerikaansche Unie, een prachtig vaandel voor zijn leger ten geschenke ontvangen. Het Amerikaansche is van gele en witte zijdo, met gouden borduursels; het Spaansche van rood fluweel en insgelijks ongemeen rijk versierd. Den sden dezer heeft Pius IX in persoon die vaandels aan zijne krijgslieden op eene plegtige wijze uitgereikt, en wel dat derdames van Barcelona aan zijne gendarmerie, en dat der Amerikaansche vrouwen aan het zouaven-corps. In de toespraak, bij die gelegenheid door den Paus gehouden, heeft hij verklaard, dat zijn pligt van hem eischte, dat hij zijne regten verdedigde, en dat hij daartoe ook den vasten wil bezat. — De kardinaal d&apos;Andrea dieeenigen tijd geleden te Rome terug is gekomen, nageruimen tij lm strijd met den uitdrukkelijken wil van den Paus te Napels verblijf te hebben gO-wad-n, t-eisf-ioonde toen zijne ongehoorzaamheid met te zeggen dat hij het luchtgestel van Napels behoefde tot herstel zijner geschokte gezondheid. Thans berigt de Moniteur, dat dè gezondheidsstaat van dien kardinaal zoodanig is, dat er zonder uitstel middelen daarvoor moeten worden aangewend , en dat hij van den Paus vergunning heeft verkregen om Rome te verlaten en zich eerst naar Sorrente, bij Napels, en van daar naar Eaux-Bonnes, in het zuiden van Frankrijk, te begeven, ten einde er de baden te gebruiken.</p>
</text>
