<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>1 &apos;^ tïPMt&apos;X&apos; rt°W _» &apos; 2f,Jnnü. Men verneemt hier&apos;nagenoeg niets van het i* er h-,!,_.?. g;_ -015 ««&apos;respondent van de Pi esse berigt niets, dan ___% Iffi8 40, a ,50 Personen bij Bcnedek dineren. Voor het fi. eit_ Z__tk. PlaunP» omtrent den aanstaanden veldtogt zoo _.oteestfidJ eU me&quot; Weet Zelfs nietwaar de verschillende corpsen _!?teïw_._. da^n is de&apos;Oostenrijksche voorraad wapenen op geheel w_i«__ï. }vl3ze, aanmerkelijk vermeerderd. Er kwamen namelük __&apos;ke a_,,&quot;e tisschenpoozingen uit Pruisen ongeveer 100 kisten aan, w?1&quot; de T__gcv _? werden galanterien te bevatten; deze kisten waren j&quot;Baan(l~o,laii-,Vor_.endommen bestemd. De ambtenaren der in- eu v-)u zeer iS ¦ lnelden de kisten aan en: openden die. Zij vonden &apos;hb wSr^ bewerkte geweren, welke Pruisen aan vorstKarel I &apos;i_ e« sh. v. zond&apos; °P gr°ud van het, verbod van vervoer van wape- P««i__. T^erij, zijn zij in beslag genomen en zullen thans bij de v b Qer vrijcorpsen goede diensten bewijzen. l{&apos;l*iteur |&apos; j2O Jnwïj (des Ochtends). Het berigt van den Franschen _f . eï&gt; L i Pruisen: Oostenrijk den oorlog heeft verklaard opden-5 d- Na_*? - Kalie, is dezerzijds nog niet op officiële wijze bevesjC3. tféeft „*u ? sollÖ&quot; te L&apos;OJ&apos;deeloll is dit berigt dan ook onjuist; tt_&apos;JoP_stc _ i . °P een ander standpunt geplaatst en beschouwt iraftet&gt;riik pn •-Ulten&apos;ter: bondsvergadering als den casus belli tegen E.. eoaln,;an,„zyne geallieerden. Men meent te weten, dat de-Pruisi- I), -^Poedi. . _sen ln Hanover, Saksen en Keurhessen&apos;in last hebltsehe __Jïoeb. feidselen te treffen voor de bijeenroeping van het ¦— Uit f)arlement- ¦ K &amp;?n berigt men, dat de Heer von Benst vergeten heeft, _ ¦_?* blOVp_g- °Sde- op z&apos;Jue zaken te stellen. Zelfs do kleinste rekeïüé *c- ree«__ _n den laatstfin&gt;tijd onbetaald, en verzekert zelfs, dat ij? i ?oor&apos;de regtbank in staat van faillissement is verklaard, .B, tussclien komt van eene zijde, die den minister niet r, reet geu was- J&gt;enlijk bekt.r.lt&apos;a^niliCus dcl&apos; diversiteit te Leipzig heeftop 19 dezer _,T Enidpn. Seniaakt, dat de collegien geregeld worden voortgezet. * v°u F_iieen }?&amp;&amp; uit Hanover heeft H. M. de Koningin genev_. et» te ]_?,. Cllsfein tou gehoore ontvangen. Toen doze zijn leedü?^ w fat&apos;over het leed, dat hij H. M. onwillekeurig moest tr«. &apos; d»t zff ™i __ Konillgin- niet onduidelijk het vertrouwen te kerip? Wed&apos;L™ • .kiP&gt;n gemaal aun het hoofd der zegevierende lJ:,»*,- me,T.l,l;de boofdstad zoude zien. l4i_tlugen in k.!_?eeint, heett de erfprins van Augustenbnrg zijne SS?*? Aa?de bpn°.Vie/kocht aa&quot; ziJ&quot; ™der, den hertog van Augusee 8 Mi gegeven! btcn Cn het aldaar is hiervan *er_?cV B«iw _ésM§ divociie t|,;V pr&quot;iKisel&gt;e berg\vcrkenteSaareft6udl..\v(, (l(&apos;^?&quot;koll&gt;n meer naar Midden- en Zuid-Duitschland fafö VolKeus ?&apos;. y,nl,o* ,d(,or den Pfalzcr Kurier bevestigd. 01,5 VerstandhnnTl^ r!clle correspondent zijn de geruchten , omnSegrond„ üoudlng tusschen Oostenrijk en Eusland volkomen -_-aM_wg_.__-_.-_ __^_V_ - .^Y—i;. _^ -rïirxr^^.^_aaiulaLjßiWLiirriM i^r:^i^«Vv!i!|MiiVM|iii,,&apos;M MaNKF&apos;ORT, 21 Junij &apos;(Pari. Corresp.) De afdeelingen van het achtste bondslegercorps, welke in de siad zelve waren ingekwartierd zijn heden voormiddag vertrokken in de rigting van Friedberg • zij&apos; zullen de dorpen tnsschen onze stad en Friedberg betrekken ei! hier door andere troepen worden vervangen. Om half elf rukte &apos;het Uroothertogelijif Hessische vierde regiment hierbinnen;-tot dus verre lag het bij Bornhenn en Seckbach; nog andere troepen worden verwacht, o. a. de 12,000 man Oostenrijkers, die aan het achtste corps worden toegevoegd, en daarbij de brigade Kalik, die onlangs hier doortrok. °</p>
	<p>x rins Alexander van Hessen, de opperbevelhebber van het Bste corps, en de Hertog van Nassau, bevonden zich gisteren te Darmstadt, werwaa.rts ook onderscheidene Badensche generaals zijn vertrokken. Het publiek slaat met de grootste spanning den loop der zaken gade; men beweert dat van de zijde van Oostenrijk en diens geallieerden alles wordt voorbereid, om weldra een grooten slaa te slaan. a a</p>
	<p>Men verneemt dat de Fransche gezant bij het hof van Weenen, n„. . cc.r_ de .Jongste nota van den president der bondsvergadering officieel ter zijner kennis was gebragt, reeds, ingevolge een uit Parijs per telegraaf ontvangen last, op 18 dezer te Weenen heeft verklaard, dat Keizer Napoleon 111, den Bond niet als door de Pruisische kennisgeving, ontbonden beschouwt e n de Fransche gezant bij de bondsvergadering dus even als vroeger in zijne betrekking blijft.</p>
</text>
