<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Zaturdag den 30sten Junij 1866, &apos;s namiddags ten 5 ure, zal in het Lokaal van Verkoopingen te UTRECHT, achter &apos;St. Pieter in het openbaar worden verkocht: Een Kapitaal, net betimmerd dubbel HEERENHUIS met Erf en fraaijen Tuin, Kelders en Kluizen aan het Water, staande en gelegen te Utrecht, aan de westzijde van de Oude Gracht, tusschen de Vie- en Jacobiebruggen, Wijk C, N . 43, voorzien beneden, van vier roijale Kamers, waarvan 3 ensuite en boven vier ruime Kamers, alle behangen, gestucadoord of geplafonneerd, met stookplaatsen, waarvan met moderne marmeren &apos;schoorsteenmantels, oen kabinetje, groote Keuken, Strijk- en Provisiekamers, Zolder met Dienstbodenkamers en Vliering, &apos;Wijn-, Provisie- en Turfkelders en in het geheel voorzien van al die gemakken, welke in een welingerigt Heerenhuis gevorderd worden. Te aanvaarden 1 Aug. 1866. Breeder bij biljetten en nader onderrigt te betomen ten kantore van dën Notaris DUYFJES, te Utrecht. (14161) _!_RRESPONDEITEN. Correspondenten worden gevraagd.voor eene Firma, handelende in WIJNEN en EJUITENLANDSEH GEDISTILLEERD. De provisie, hun toe te kennen, kan aanzienlijk worden genoemd. Brjeven franco, onder het motto: Oor re spon den t, bij den Heer JOHs. VISSER, Boekdrukker te Amsterdam. (14809) lemand van fatsoenlijke Familie, E. C, 23 jaren oud, sedert jaren werkzaam in het Vak van KOLONIALE.WAREN, niet onbedreven in de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche talen, wenscht geplaatst te worden in Cene Fabriek, Winkel, op een Kantoor, of als Reiziger. Franco brieven onder letters A. B. C. Bureau Handelsblad. (14889) ZADELMAKERIJ. De Ondergeteekenden berigten hiermede, dat zij op heden hunne Zadelmakerij hebben overgeplaatst van de PIJPENMARKT, E 417, naar de ST. LUCIËNSTEEG, E 378 en dat zij thans eene ruime sortering van alle Artikelen hun vak betreffende voorhanden hebben. J 14959) | Amsterdam, 21 Junij 1866. VERWEEGEN &amp; KOK. op eene der hoofdgrachten voer een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, eene goed gemeubeleerde VOOR- en ACHTERKAMER, tegen f 35 &apos;s maands. Franco brieven onder lett. M. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Berg- ! straat, alhier. (14911) Op aanstaanden Dingsdag, d. 26 Junij, voormiddags ten tien ure,; op .het erve //Kotte&quot; in IJpelo, gemeente Wierden, Arrondissement; Almelo, Provincie Overijssel, Publieke Verpachting van twintig bunders extra weelderig en lang BIEZENGEWAS, staande op het //Mokkel engooi.&apos;, thans genaamd //Het Twentsche Biesbosch&quot;, voor algemeen gebruik zeer geschikt, in het bijzonder voor Flesschen-Foudralén. (14909) Almelo,J9 Junij J 866. J. H. WARNAARS. A.ls PORTIER of OPZIGTER biedt zich aan een gehuwd Man zonder Kinderen, met talen bekend, gezond gestel_ en goede refertes. In het bezit van een niet geheel&apos; toereikend rijkspensioen zijnde, wordt tot aanvulling daarvan dan ook geene groote belooning beoogd. Men wordt verzocht zich, per franco brieven onder lett. K. te adresseren bij den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Hdatteminerdijk UU 352 te Amsterdam. (14801) Eën JONG MENSCH, Winkelier, wenschte tegen interest TER &apos; LEEN te bekomen ƒ 300, noodig voor de voortzetting zijner i :aak. Hiertoe geneigd, adressere men zich ter bekoming van na- i ( [ere inlichting, ook wegens voldoenden waarborg, met franco brieven : mder.lett. 8.. Z., bij G. CLADDEË, Steendr., Heerengracht bij de I _eidschegracht, (14896) i . Allen di. iets te vorderen hebben van, of verschuldigd éjtt ;**{ of onder Imuhe berusting hebben, betreffende de Nalatenschap W; wijlen JOANNES HENRICUS OSTERHAUS, Mr. Smid, (firn» &lt;(&apos; OSTERHAUS &amp; ZOON,) alhier gewoond hebbende op het Rusla»1&quot;&apos; B 163 en aldaar overleden den Bsten Mei 1.1. gelieven hiervan opga , te doen voor 15 Julij a. s., ten Kantore van den&apos; WelEd. Heer f&quot;&apos; LC. VAN VIANEN, Notaris alhier. (14887)__,_ ia3w~«iaß___f .¦_ _, hetwelk in zeer zorgvolle omstandigheden verkeert, is met ƒ &apos;M 0 . helpen. Wordt die som den werkzamen mam verstrekt&apos;, dan is »» voor zich en zijn gezin van zijn burgerlijk bestaan verzekerd,. , kan hij gehandhaafd worden in zijne affaire. Voor 1&quot;. JuKj moer «* man geholpen zijn. Elke gift zal&apos;in dank ontvangen gorden. Met dankzegging ontvangen van D. f 10,&apos; van X.T. N. ƒ 10, *L N.N. ƒ 5, van B. ƒ 5, van N. N. 50 Cents. Bovengenoemd .ge»&quot;4 blijft dringend aanbevolen door Ds. C. KERBERT, Evangel. Luth. Predikant. _J14962)_ Spui D 336^_____^ Als HUISBEWAARDERS worden gevraagd om dadelijk1* dienst te treden, Getrouwde Lieden, zonder kinderen to.t hunn last. Loon VIER GULDEN in de week. Getuigenissen worden f 1 eischt. Adres franco onder lett. Z. K. Bureau rfandelsblad. (Ujj3-</p>
</text>
