<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOM IJ : De gesteldheid van het artikel bleef gedurende de laatste 8 dagen onveranderd. Alleen voor behoefte is steeds eenige •vraag en worden daarvoor de marktprijzen ten volle besteed; ros groene Java soorten in de prijzen van 38V2 tot 40 c. zouden te plaatsen z^jn, doch de houders van eerste hands partijen zijn ongeneigd tot die prijzen te realiseren. N_. N°. 11 Dordrecht van de ophanden zijnde veiling is bij herproef iets miers bevonden, en wordt dus op 39 c. getaxeerd. THEE onvevanderd, de prijzen blijven vast. TABAK. voortdurencLmet weinig kooplust. Afgedaan werden gedurende deze week slechts 50 vn. Maryland en arriveerden per Rubg 811 p. Java PA^TW/Malang, 172 p. dito^G, 363 p. dito AS/Malang, 188 p. dito XP, 101 p. dito W/Malang, 150 p. dito Wadja, 120 p. dito Klakah $• DP, 530 p. dito KL. Per Favonta 542 p. Java KL. Per Countg of Lamrk 139 p. Java 154 p. dito AS/Malang, 39 p. dito XP, 369 p. dito TW/Malang, 241 p. dito PA/Malang. J?er Amalia . Gehring 216 vn. Maryland. Dc op 5 dezer bij inschrijving aangeboden 1804 p. Portorico werden niet gegund. Wij hebben bereids den afloop der gedurende deze week gehoudene veilingen medegedeeld, na de veiling werden nog verkocht 676 p. Java Kawi/HR. De voorraad in de lste hand bestaat nit 446 vn. Maryland, 20 vn. JKJentucky, 1804 p. Portorico, 1428 p. Braziel, 20 k.Seedleaf, 109 eer. (Havana en 16.564 p. Java. RUWE SUIKER lusteloos en in eene gedrukte stemming. Tot ongeveer ƒ 1 beneden Mei hadden eenige &apos;afdoeningen van boord en op zolder liggende plaats, meest voor de raffinaderijen. GERAFIINEEKDE SUIKER met weinig vraag. In het begin ,der week werd Crushed eerste soort met/_3i/4, tweede soort met ƒ321/2 betaald, doch in de laatste dagen hadden geene eerste-handsafdoeningen plaats. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN: In inging deze week niets om, behalve hetgeen voor dadelijke behoefte noodig was; in de prijzen van gepelde soorten is geene verandering. Ookiii Vruckten bepaalde zich dc omzet tot kleinigheden voor consumtie. Alleen werden 120 vtjs. Krenten afgedaan tot ƒ 91/4 en was in de tweede hand eeuige affaire in Smirna Rozijn. In Specerijen was dc omzet mede van .eer geringe beteekenis. HUIDEN. Van Oost-Indische komen Dingsdag 12 Junij e. k. bij inschrijving aan de markt 1506 st. Runder- en 146 st. Buffelhuiden, ex Nederland en Oranje. Inl. Kalfsvellen mét ruimer aanbiedingen flaauwer gestemd. Aangevoerd 2693 st. Runder-en3Bl st. Buffelhuiden. METALEN. In de gesteldheid van Banca Tin is sedert ons vorig berigt geene noemenswaardige verandering ontstaan. Er hebben wederom eenige omzettingen plaats gehad tot ƒ45, tot welken prijs te koop blijft. In de overige Metalen gaat niets van eenig belang om, . Dronth. Koper is te noteren ƒ54. KATOEN: In het begin der week zeer geanimeerd en hooger betaald; later op de flaauwe berigten van Liverpool verdween ook hier alle kooplust, doch sluit de markt op nieuw in eene aanmerkelijk betere stemming, WOL. Afdoeningen bleven ook deze week wederom uit. De veiling te Londen liep, wat Kaapwol betreft, beduidend lager. De prijzen z|jn als nominaal te beschouwen. Inl. Wol bleef voor het nieuwe saizoen ; nog zonder verkoopen en de houders zijn voor alsnog ongenegen tet&apos; de verlaagde prijzen af te geven. &gt;*_RI&apos;WAREN : Indigo vond wat meer kooplust en werden 15 k. &apos; -J-iengaal en Madras en 25 k. Java tot vasten prijs verhandeld. Coche- j ?*_.*?_ Zl!r weiD _ vraag. VerJ&apos;houten: Jamaica Campèche is van ?cf % °**vaJ*een te koop a ƒ234 R. C. uiterlijk; gezaagd Marac. aan de markt tot ƒ2% R. C. Harst: Amerik. vindt voor 1 ,df, ctasumtie tot matigen prijs koopers. Terpentijnolie onveranderd. ] • _mgj. Aa beat* oP ie.Wng n pwt^ te \w&lt;\ a f 4%( welligt f 43/8. Chili Salpeter wordt op vorige prijzen gehouden. Meehap geheel zonder handel. HENNEP: Na de veiling is er in Riga Poolsche Rein tot ƒ 641/2, 65 en 66 11. kwantiteit gedaan en in Venetiaansche G tot ƒB7. Voorts betaalde men voor Petersburger Uitschot ƒ59 a 60 en dito Halfrein ƒ56 a 58. SMEER e. TALK. Behalve kleinigheden voor behoefte is sedert ons vorig berigt weder niets omgegaan. De stemming blijft flaauw en de notering nominaal op ƒ 32 a 321/2 voor gele Petersb. Talk en ƒ2B a 30 voor Smeer naar kwal. Reuzel met veel voorraad en zeer flaauw. , VETWAKEN: Bij onbeduidenden handel zijn de prijzen van Levertraan onveranderd eiï noteert men bruine ƒ 49, blanke ƒ 55 a 60. Naar Ansjovis van 1866 blijft goede vraag, en daar in de laatste dagen de vangst minder gunstig is geweest, worden verkoopers meer geretireerd. FIJNE ZADEN. De handel beperkte zich in de laatste acht dagen tot kleine omzettingen, en in de prijzen ziju geene veranderingen op te geven.</p>
	<p>&quot;&quot;ROTTERDAM, 8 Junij. De Tabaks-veilingen zijn als volgt afgeloopen&apos; 618 p. Java SS, verk. van I_V_ tot 22 c, dooreen 173/s c; 108 p. dito S, verk. van 151/2 tot 38 c, dooreen 28/5 c.; 767 p. dito Werio Malang, waarvan 3 kav. verk. van BV2 tot 221/2 c., de overige opgeh. van 13 a 15 c. en niet geveild; 2 p. dito M, verk. tot 301/2 e.; 800 p. dito Djarah Malang, 20 kav. verk. van 91/2 tot 131/2 c, de overige opgeh. tot 13 c. of niet geveild; 968 p. dito J M JNauta, verk. van 101/2 tot 311/2 c, dooreen 171/* o.; 344 p. dito Kotta/JMN., verk. van lOV2 tot 15 c, dooreen 123/4 c; 301 p. dito W. Malang, verk. van 10 tot 19 c, dooreen 13/3 c; 45 p. Manilla 3a, van 421/2 tot 95 C; 30 p. Manilla 3a, waarvan 1 kav. verk. tot 41 c, de overige opgeh. van 37^ tot 55 c; 18 v. Kentueky, verk. van 15 tot 261/2 c; 17 v. Maryland, verk. van 16 tot 171/2 e 90 eer. Vara, waarvan 7 kav. opgeh. van 60 tot 86 c, de overige niet geveild en 251 eer. Havana, verf. van 281/ s tot 441/2 c. ROTTERDAM, 8 Junij. De handel blijft gedrukt en van noemenswaardige omzettingen hebben wij niets gehoord. Kojjij genoot in afwachting der veiling geene vraag. Van de dezen morgen publiek geveilde 672 b. Java Triage, zijn slechts 111 b. van 17 tot 28 c. verkocht en de rest is opgehouden. — Tabak.- De aanvoeren gedurende deze week waren voor hier van Baltimore per Amelia Gehring 503 v. Maryland en van Java per Ruby 227 p. Java S en 6p. dito SS. — In Ruwe Suiker heeft onder de hand een verkoop van p. 111.800 cranj. Soerabaija plaats gevonden, maar het positive is daarover niet bekend; er zijn nu nog andere partijen per Bezoeki, County ofLenark, enz., aan de markt-te wachten, maar de kooplust is beperkt. Met Geraffineerd is het nu na den belangrijken handel, die gepasseerde week daariu plaats had, wederom zeer stil geworden en men zoude lager kunnen koopen; bij den treurigen toestand der geldmarkt en de vrees voor oorlog mag uien zich daarover niet verwonderen. — Rijst: Ongep. soorten ontbreken en naar gepelde bestaat bijna geen vraag. — Eijne Specerijen zonder omgang, prijzen nominaal. — Zuidvruchten onveranderd. — Indigo: Zeer stil en geene afdoeningen te melden; de voorraad in de eerste hand is thans 230 k. bij particulieren en bij de N. H. M. 423 k. — Meekrap niet kleinen handel tot vorige prijzen.— Verf hout per Anna Elisabeth aangevoerd ca. 900 ton Jamaica Campechehout, bestaande uit zeer mooije kwal. en tot uitertst f 23/.. te koop. Andere Verf houten onveranderd. — Potasch la Petersb. loco fl3 gedaan, doch algemeen weinig handel. — Chili Salpeter een partijtje 94 pCt. ƒ8 Vs genomen. — Harst Bruine Amerik. werd een partijtje f 41/4 gedaan en blijft nog zoo te koop. Mooi Bruin f 43/4 a 5 gehouden. — Metalen: Tin wordt vaster genoemd, bij kleinere hoeveelhedenjbesteed men voor behoefte ƒ45, bij grootere quantiteiten zonde men gemakkelijk f 441/2 kunnen bedingen. — Katoen met iets meer vraag en werden ca. 200 balen tot hoogere prijzen afgedaan. —F et waren stil, 12 tons harde Guinea Palmolie zijn tot ƒ25 voor prima aan de markt. SCHIEDAM, 8 Junij. Moutwijn/ 10; Jenever ƒ15.50; Amst.Proef ƒ16.75 Spoeling ƒ0.20. GORINCHEM, 8 Junij. Zalm 85 a 90 c, Snoek en Baars 16 c, Ruwe Visch 5 a 7 c. per half Ned. pond, Vinten 4 a 6 c. per stuk; Elft komt weinig meer voor. ALKMAAR, 8 Junij. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 435 stapels, wegende 93,645 ii?. Graskaas: Kleine ƒ30.50, commissie ƒ3l, middelbare/31750, laagste prijs /17.50. AMERSFOORT, 8 Junij. Tarwe ƒ8.75a9.75; Rogge ƒ6.50 a 6.80;.80; Boekweit ƒ6.30 a 7.30. Boter ƒ 0.90 a 0.95 per ffi. Kaas /&apos;24 a 26 per 50 ffi. Aardappelen ƒ 1.90 a 2.50 jier mud. LEEUWARDEN, 8 Junij. De aanvoeren van en handel in alle fraansoorten waren heden zeer beperkt. Tarwe als voren; 72, 74 fi? nappe ƒ7.40 a 8; oude zonder handel; roode74, 75fi? ƒ 7 90,8.10, Rogge, 74 fi? Belg. ƒ6.25.30; 72 fi? Pruis. ƒ6. Boekweit hooger gehouden en weinig in omgegaan; 68, 70 fi? Fries. Zand ƒ6.20.40. Winter Garst hooger; 60, 61 ffi ƒ 5.60.70; zomer 62 ffi ƒ5.60. Haver in een doen; 46, 48 ffi fijne ƒ 4.60 a 80; 44,46 ffi korte voer ƒ4.35.55; 40, 42 ffi lange voer ƒ 3.90 , 4.10. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 532 Runderen, als: 82 vette Koeijen van ƒl2O tot 270; 150 melke van ƒ 60&apos; tot 205; 52 vare van ƒ5O tot 155; 60 kalfsvan ƒB5 tot 255; 45 Vaarzen van ƒ45 tot 155; 28 Pinken vanƒ2o tot 55; — Ossen van ƒ — tot —; 15 Stieren van ƒ33 tot 180; 120 vette Kalveren van ƒlO tot 42; — Graskalveren van ƒ — tot—; 285 Varkens, als: 38 vette van ƒ43 tot 95; 21 magere van ƒ25 tot 52; 6 vette Biggen van .14 tot 20: 220 magere van ƒ4 tot 18-, 820 Schapen, als:</p>
	<p>395 vette van ƒl3 tot 27; 250 melke. van ƒ9 tot 21; — magere van ƒ — tot —; — Rammen van ƒ — tot —; 175 Lammeren van ƒ4 tot 12; — vette Hamels van ƒ— tot —; — magere Hamels van ƒ— tot —; 20 Werkpaarden ƒ2O tot 125. De handel en prijzen onveranderd. GRONINGEN, 8 Junij. Aan onze Graanmarkt is heden door geringen aanvoer al zeer weinig omgegaan. Tarwe bijna zonder handel. Rogge alleen aan cons. verkocht. Boekweit als voren. Garst bijna niet ter veil. Dikke Haver in de zware soorten moeijelijk te plaatsen. Witte Voer iets hooger. Zwarte Voer gelijk. Boonen weinig gevraagd. Zaden. zonder handel. Olie onveranderd. ZWOLLE, 8 Junij. Ter markt van heden was weinig Tarwe aangevoerd , die goed van de hand ging tot ƒ 83/4 a 9. Rogge was belangrijk veel voorhanden , ging eerst bijna niet, later zeer grif van de hand tot/6»/4a7. Boekweit die zeer gevraagd was , werd als het ware verkocht, voor dat zij ter markt wa, tot dcii prijs van ƒ 51/4 a 6. Graauwc en groene Erwten werden niet aangevoerd. Vau Garst was de aanvoer onbeduidend, zij werd spoedig toty&apos;ó&apos;/s a 6 genomen, Haver kon ƒ 41/. a 8/4 opbrengen en werd voor consumtie genomen. Duivenboonen waren niet aangevoerd. Paardenboonen daarentegen zeer ruim, vonden echter toch koopers tot ƒ 73/4. De aanvoer van Aardappelen had weinig te beduiden, dc ordinaire soorten konden ƒ 1.80 a 2 opbrengen. De betere soorten hield men op hoogen prijs, zoodat daar-voor ƒ 3i&apos;o is moeteu besteed worden. Nieuwe Aardappelen, waarvan 11. Dingsdag slechts een klein partijtje aangeboden werden, zijn tot nog toe niet weder aangevoerd. Boter in stukken van 5 ons werd verkocht tot 90 a 100 c. het tt*. Dito in vaatjes van 20 tt* kostte ƒ 20% a 2U/4. Eijeren bragten gemiddeld de 100 stuks ƒ 2.50 op en weiden bij duizenden voor verzending genomen. DEVENTER, 8 Junij. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ8.75 a 9.50; Rogge ƒ 6.50 a 6.75; Boekweit ƒ 6.— a 6.25; Garst ƒ5.40 a 5.70 alles per mud; Boter ƒ 18.50 a 20.50 per 20 tD in ! fust van Vs ton, j ALMKERK, 8 Junij. Op de heden alhier gehouden voorjanrsmarkt; waren 410 Paarden aangebragt. De aangebragte Paarden behoorden meerendeels tot goede werkpaarden. De handel was echter slap en was voor matigen prijs een goed paard te koopen. 1 BREDA, 8 Jumj. Zeeuws. Tarwe ƒ 9.10 a 10; jar dito ƒ B.Boa 9.80; dito witte ƒ8.30a9 ; n. dito f1.40a7.80.jar. N.-Brab. Rogge &gt;6.25a6.50; 11. dite/5.5üa 5.80. N. Zeeuws. Garst./ 5.50a6.10; n. N.-Brab. Boekweitƒ6.loa6.3o; Vieder-Haverƒ4.2sa4.so. OOSTERHOUT, 7 Junij. Op de Madensche beurs van gisteren was de prijs: Roode Tarwe ƒ8.55a9.80, Rogge ƒ5.70 a 6.15;.15; Boekweit ƒ 5.65 a 6.35,.35, Garst ƒ6.10 a 6.90, Haver ƒ 3.70 a 4.55 het mud, OOSTERHOUT, 8 Junij. Op de Dongensche Botermarkt van giste- &apos; ren was aangevoerd 1713 _. De gemiddelde prijs was 7.9 a 92 c. ANTWERPEN, 8 Jumj. Granen -. Tarwe ƒ 1/4 hooger en met geregelde vraag voor behoefte. Voor iul. heeft men ƒ 11% a m/gbe- . taald, bonte Koningsb. zeilende f 103.. Rogge ferm prijshoudend doch zonder belangrijken omzet. Garst van de Zwarte Zee en Donau ƒ 67/8 a 7 en voor vreemde disponible Haver besteedde men fr. 203/4 a 21V4. | PARIJS, 8 Junij. Raapolie fr. 103, op levering fr. 95. — Talk fr. 109--4 zomermaanden fr. 111.50, 4 laatste maanden fr. 114.50. AVIGNON, 5 Junij. Meekrap: Rosé fr. 26a28; poeder ros.fr.36a 38: dito Paluds 40 a 42. 1 DANTZIG, 6 Juny, Aan de Graanmarkt was heden levendige kooplust voor goede en puike Tarwe en niet alleen werden vaste prijzen, maar iv enkele gevallen 5 fl. en zelfs 10 hooger besteed, de omzet bedroeg 400 last bonte 3.40 a 3.80 fl.; Helbonte 4.40 a 4.60; goed en hoog bonte 482&apos;/., 497Vï. boog bonte 500, 520 fl. 7 Junij, Ofschoen ter markt van heden 330 last werden omgezet,! waren de prijzen van gisteren niet ten volle te bedingen. j JLONDEN, 7 Junij. Suiker: Het artikel was heden in eene flaauwe stemming en tot iets lagere prijzen ging slechts weinig om. Van Holl. Crushed heeft men 250 tons op levering afgedaan tot 29.3, — Koffij stil, — Rijst uit «enige vraag. Men heeft verkocht 1500 b. - Necransie tot 10.3 en 600 b. geringe kwal. tot 9.101/ j. — S*he,f. ferm en met 24 sh. betaald. — Schotsch IJzer 50.9. — _$mm 36.3 a 36.6. — Palmolie 40 sh. — Talk in loco 41.9. — Gratu*&apos; Zeilende werden eenige ladingen Garst en Tarwe tot hoogere koet&apos; s.n verhandeld.</p>
</text>
