<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>Vil e&lt;*en alhier in het Odéon gehouden vergadering van aandcel*el!r &apos;U 1 ce Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen, *ü__ P&apos;aats had onder presidium yan den Heer F. van Heukelom, *«m i^r van c&apos;en raac* van ca toezigt der maatschappij, aa»? &quot;.gewoond door 54 aandeelhouders, vertegenwoordigende 3IQi friet nen !&apos; .&gt;* hebbende tot het uitbrengen van 210 stemmen. s.lw^.kele trekken schetste de voorzitter den toestand der raaat&lt;j 6 jPPVJ gedurende het tsyeede boekjaar en bragt de balans ter tafel, 9aa_t Verzoek was gesteld van eege commissie uit de aandeelhouders, Ger,r,°e *en vorigen jare gekozen en bestaa;;dc uit cle Heeren A. van Starfn&apos; Br T- Lohms, Jhr. W. Boreel van Hogtland.n,, W. C. A. v°ordr 1n k* Dyserinck, Op preadvies dezer commissie en op tot _?*_ van den i&apos;aa&lt;i n bestuur en toezigt besloot cle vergadering voorrf« v&apos;¦ eui&apos;ing van de door de directie opgemaakte balans, welke een de J/fM saldo van ƒ 127,067.47 aanwijst, en bepaaWe verder dat aan aan,) i(, «&apos;houders zal worden uitgekeerd een dividend groot f 8 per Dcc„, } &gt; uitmakende ongeveer 33/4 pCt. van het gemiddeld tot lilf vas a 1863 gefourneerde kapitaal. Doordien de Heer H. A lid de &apos;v^*I*1&apos;* Ba)ie te Utrecht gemeend heeft zijne betrekking als ger aJ directie wegens zijne veelvuldige andere bezigheden nietlan*i4ehi ln *^ai* ïï- te kunnen \yaarpemenj werd in die vacature te* yoo.l&apos;zien door de» Keer F- &apos;sja.cob ujt JJotterdam, en moest **&apos;wiü a er&quot;}B overgaan tot het benoemen van een lid der directie, Van *J dfs Ifcer &apos;s Jacob verlangde weder zijpe vorige plaats als lid befto ifed y-gjj bestuur en toezigt in te nemen. De verga&apos;Seïiiig 5b .ei.r- Itot lid&quot; *&gt;&quot; de directie den Heer J. G. W. Fijnje , hoofd- Wen °ai&apos; niaatschappij eu ging verder over tothet benoemen van tweo dea fi Va?r on raad van bestuur en toezigt, waartoe gekozen wer__eet Heeren F. L. H. Beerenbroek, en het afgetreden lil der &amp;oer,«e , Heer H. A. van den Wall Bake, dc eorate \ïcu_rtde ts Ëen» ° &apos; de laatste te Utrecht. ef er ïf P°&apos;riffl!ssie uit de aandeelhouders ter verificatie van de balans v°orziH0rziH volgejidö boekjaar werd door de vergad«ring benoemd. De •»edure ar herdacht dp welwillende &apos;medewerking van de regering «aris Rde^het afgeloopen jaap ondervonden, dankte den rijkscommisdonj&apos;L e dire.tie, den secretaris en dan hoofd-ingenieur voor hetgeen llet len behoeve van den bloei der maatschappij was verrigt. •ast jj.^»Vei&apos;slaD ?an de wsrkzaamheden der maatschappij gedurende i%er V \863 za^ Vool&apos; e* Pu^^esf verkrijgbaar zijn,&apos; De Heer Jf G. *™3e uif r c&apos;en voorzitter voor de leiding der vergadering, waarna .BËRLTeö &amp;ing&apos; uie onVpP?&apos;7 Junij, (Ptfrt. Corresp.) De eerste stappen op den weg, *,edaan. naar den oorlog geleidt, heeft de regering reeds te Ha-i • &quot;ezetten van Hoistein oni to beletten, dat Maandag e.k, alo&apos;er;einsche Staten te Itzehoe zullen bijeenkomen. Men gelooft *ltoiu (| °,**at von Gablenz oncier protest is teruggetrokken naar jVentii_l,i 23* h. geene voldoende instructien had hoedanig bij een (flen- No lne.nrukken der Pruisische troepen in Hoistein te hana|«n aan&apos; eaß*»e weinige dagen en de oorlog vangt zijne verwoes- BCsPl&apos;oken&apos;-Zel!„&apos;&apos;&apos;;&apos; y&apos; Bi&amp;nwsk te dien opzigte deze woorden heeft &apos; ei.aan der,&quot;j?&apos;ïulen een Paai&apos; en Z&apos;JU do beide legers met elkan- De beri-ï lns*&quot; leder weet hu wat hem te waohton staat, •peddriQv&quot; y1 u*t de belde legers luiden even treurig. Gebrek aan i^loed uit ir en andere ontberingen oefenen reed 3 hun verderfelijken _ ge domo en cholera rukken velen ontijdig ten grave. Insom,&apos;Hden ten -,n Oostenrijksch Silesie is geen drinkbaar water te „ te&apos;.t!i, eiüde de troepen op eene andere wijze daarvoor schade- De offi .lieD . wordt hun bier verschaft. I _eger tc„leus« dagbladen beweren zonder schromen en zonder als w,oloen vervolgd, dat aanl het hootd der liberale partij «eld.ti a^n i&apos;laniverraders&quot; staan, on.dat do leden dier partij geene t, De réem.- regering willen toestaan om oorlog te voeren, hffaoties „DS gaat intusschen voort op den ingeslagen weg. De le_ aa- metv*01&apos; net leger worden niet met klinkende specie betaald, Kleden .fr3 °P de schatkist, waarvan de verzilvering later zal f*6 Ifonsl . &quot;de regering nu later door de houders van dergeü geen SgfsPloltCïl en heeft zij van liet Huis der Afgevaardigseia kunnen erlangen, dan zal i_, ïoo onderstelt men, koel weg antwoorden: _k heb geen middel om nte voldoen; Ik heb de noodige sommen dringend gevraagd, maar het Huis der Afgevaardigden heeft geene gelden tot dat eimie willen toestaan. Ik heb ze niet.&quot; Men houdt von Bismarck in staat om dergelijke rol te spelen. Bctrekkelijkerwijze was de beurs heden vast, vooral wat Oostenrijksche effecten betrof. De speculanten in die rigting schijnen in de jongst verloopen weken nog niet genoeg te hebben geleerd.</p>
	<p>NEW-YORK , 20 Mei. Katoen: Do berigten van het Zuiden luiden steeds ongunstiger met betrekking tot den oogst. Men noteert middl. Upland 40 a _9&apos;/2i — Potasch gevraagd voor uitvoer en betaald met 7.23 a 7.37V2. — Koffij: Rio 1/4 a 1/2 c. lager. — Huiden vast met eenige vraag voor behoefte. — Honig werd betaald met 63 c. iv ent.— Terpentijnolie ferm, bij partij 94 a 97 V_. — Petroleum-. Voor geraif. in ent. heeft men n. kw. van 351/2 tot 44 c. betaald. — Granen: Tarwe gevraagd en 2 c. hooger gehouden. Meel 1Ü a 20 c. hooger. — Koers op Amst. 41% a 417/_. AMSTERDAM, Vrijdag 8 Junij. _</p>
</text>
