<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_.- •&apos;. % Deva&apos;len van eene doode DOCHTER, C. W. A. DOODLN, -wielde Echtgenoote van A. TOORS. J_grcggruM, 8 Junij 1866. - (14082) Bevallen van een ZOON C. E. LEFEBVRE, geliefde Echtgcno?^ na C. 11. J. MULLER. S »_^stekdam, 9 Junij 1866. (14126) 1 fcrifL AMSTERDAM is op den 2den Junij 1866 overleden de Heer I &quot;^HARD HAIGHTON, in den ouderdom van 64 jaren. _ Wegens buitenlandsche Betrekkingen is deze Kennisgeving eerst heden _^___Sfplaaist. _ (14145) &apos; Heden overleed zacht en kalm tot mijne en mijner Kinderen diepe &apos; don d •mi-me geliefde Echtgenoot JOHANA OLIE, in den ouder- 1 iar Van c&apos;lca 59 Jaren» na eene gelukkige Echtverbindtenis van 33 j ein/1&apos; ene ongesteldheid van slechts weinige dagen, maakte een , wnue aan haar voor ons zoo dierbaar leven. (14133) J Amsterdam, 3 Junij 1866. G. S. DE VRIES. Op verlangen van de Overledene zal de rouw door mij alleen worden Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Heden overleed in den ouderdom vau 64 jaren onze waarde Zuster w Behuwdzuster JOHANNA CATRIENA VAN GELDER. Amsterdam, 7 Junij 1866. Uit aller Naam ¦_JUII3) J. RITTER. \ Heden overleed tot onze innige droefheid ons geliefd jongste Doch- frtJ)e JOHANNA FREDERICA, in den aanvalligen leeftijd van twee Jaten en 2 maanden. E. G. LEFFELAAR. Amstebdam, 7 Junij 1866. C. H. LEFFELAAR, __J 14135) Geb. BOSCH. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en wederzijdsche bedekkingen , mijne geliefde Echtgenoot ANNA MARIA KIPS. , 7 Junij 1866. IL W. HOTTE. (14132)_ Het Dochtertje in welks geboorte ik mij op 19 Maart 11. mogt &apos;«heugen, volgde heden na 11 dagen hare Moeder. Zwaar treft mij *ok dit verlies; de gedachten echter, dat zij beiden gelukkig zijn, &quot;•loeten mij de daden des Almagtigen deen eerbiedigen. (14134) 8 Jnnij 1866. J. H. W. FREYTAG. .Overleden na een langdurig lijden de-Wei-Edel Gestr. Heer DE LEHNSFELD. (14114) ~Ous jongste Kindje, EDUARD WILLEM HUIBREGT, oud acht yeken, volgde heden, na een tijdsverloop van eene xiaand, zijnen driejarigen Broeder, WILLEM CORNELIS HUIBREGT, in het graf. Aikemade, W. C. VEESEPUT. . 7 Junij 1866. H. VAN GINHOVEN. (14144) Heden overleed onze waarde Vader en Behuwdvader de Heer NICOLAAS SÏEFFELAAR, in den ouderdom van ruim 61 jaren. Soest, 5 Junij 1866. J. SÏEFFELAAR. . (14131) Uit aller Naam. p Heden overleed tot onze droefheid onze oudste lieveling THEODORUS LUCIUS, in den aanvalligen leeftijd van4jaren en7maanden. Tiel , 11. G. VAN ZOELEN. 8 Junij 1866. D. L. VAN ZOELEN, _ (14151) VETHAKE. Heden overleed te Driebergen, mijn geliefde Eohtgenoot de Heer H. PEELEN , in den ouderdom van 44 Jaren. 28 Mei 1866. C. C. WURFBAIN. Wed. H. PEELEN. Wegens Buitenlandsche Betrekkingen wordt deze Kennisgeving eerst heden geplaatst. (14083) Wij betuigen hiermede onzen hartelijken dank voor alle de bewijzen *&lt;to deelneming en belangstelling, die wij bij gelegenheid onzer Echtvereeniging &apos;mogten ontvangen. Amsterdam , 10 Junij 1866. J. M. FURSTNER. (14129) A. C. FURSTNER-RAHE.</p>
</text>
