<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, ZOEK fe-EKAAET. &apos; j v£__,UNTENDOOS met 3 DAMES PELLERBNES en 8 -.ESPEN. Degene, die deze gevonden heeft of aan | F t{rme£e&apos;ve verkeerd is bezorgd, gelieve zich te adresseren bij -jJ_H__EK_Zoutsteeg, zullende_goed_beloond worden. (14086) en volgende dagen Opruiming&apos; van eene partij Linnens, Tafelgoederen, Graslinnen, Keper, Amersfoort, enz., tot buitengewoon lage prijzen. lIALVEMAAA&apos;STEEG, 519. ___04G02) SJ; %QRP%RJh.&apos;.I j WILIIGE VERKOOPING dook II G, GEEES Gz., lUk» ar &quot;l vaste goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op &quot;WA&apos;ÖERBïAGr IA JUNIJ 1866, des morgens ten Tien •g.£&apos; °P de Nieuwe Veemarkt, van eene groote partij UOUTWAj^,,** van de aldaar geamovecive Loocfsen, bestaande in Greenen alken van 7 ellen lengte, Kapspan ten van dezelfde spanning, voorts st] f lassa Oeelen en Ribhout, Kozijnen met Staldeuren, Oude Mete &apos;B*n8*n en Dakpannen, benevens eene partij nieuwe Waalmoppen _ &quot;akklinkers; al hetgeen daags voor den Verkoopdag ter plaatse &quot;ülgngemeia te bezigtigen zal zijn. (14111) FAILLISSEMENT. l»cp Tonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, dd. 7 Junij on i tweede Kamer) is W. C. DROST, Winkelier, gewoond hebbende nle t orteil Nieuwendijk alhier, verklaard in staat van Eaillisse- Vor lUei; DePa^D_ der opening van hetzelve op den fiden Junij be- LIJTv &apos;\6n me^ benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. 11. L.M. Mr o&apos; gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en van l__&apos;l^- A. COSMAN. Advocaat, wonende alhier op den Binnen-Amstel ye Halvemaansteeg, V 33, tot Curator. amstelldam 8 Junij 1866. Dc Curator, (14026) C. A. COSMAN. Wint ?ndergeteekende, Curator in het Faillissement van W. C. DROST, noo v &apos; _ewo°ud hebbende alhier op den Korten Nieuwendijk, gy §* de Schuldeischers van dezen uit tot de bijwoning eener Ver-11/ lnB &gt;op Donderdag den 14dcn Junij aanst., des namiddags ten &apos;| Ure, te houden in het Locaal de Eensgezindheid, op het Spui, alhier. ¦^sterdam , 8 Junij 1866. C. A. COSMAN. (14027)- PAILLISSEMJN T. v.¦&quot;&apos;! vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, 2de Kamer, g* den eden Junij 1866 is PIETER FREDRIK HURRELBRINCK, drgadoor, Convooilooper en Makelaar handelende onder de firma ta? I HURRELBRINCK &amp; C°., thans wonende aan den Overtoom v \ !22 to Amsterdam, Kantoor houdende in de Schipperstraat, d&quot;Waard in staat van Faillisement met bepaling van den aanvang ï*uvan op dienzelfden datum met benoeming van den Edel Acht-- EL6.? Hee&apos;&apos; Mr. P. J. SÜRINGAR, Lid der gemelde Regtbank, tot j, S&quot;*er-Conimissaiis en van Mr, A. POLAK, Advocaat, tot Curator. &lt;_ jïeös worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen zal ,^evste Vergadering ter Verificatie hunner Vorderingen, welke Mirlf oUaen worden op Maandag den Achttienden Jnnij 1566 , des ï -o*h&gt;&apos;&apos;s *en Twaalf ure in het Locaal der 2deKamer van voormelde \vü, ank op het JPaleis van Justitie, en worden zij verzocht de Behui - hunner Vorderingen Vijf dagen te voren in te leveren ton Wp Van&quot;den Ondergcteokencfen Curator, wonende alhier op de &quot;pperstraat hoek Keizersgracht. a«stEKßam 8 Jnnij 1866. De Curator voornoemd .^03878) A. POLAK. % IMEm 1111511. t;-^e ONDERGETEEKENDE berigt zijne Geachte Begunstigers, dat hieL ?ediend-3 JOZEÏ CONTENT, van af Zondag 10 Junij niet }_ &apos;i 1 z.ne DIENST is. R. J. »E BEER, Q 210. (13954) Couranten Ombrenger.</p>
</text>
