<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l/.T,„Sf^_rn_Pi^4_--;?,&apos;ï-_ySne uitwerking bij ASTHMA, MAAGLIJDEN, KWAADAARDIG HOESTEN , HEESCHHEID © gj GESTOORDE SPIJSVERTERING, HAMORRHOït)EN, BORSTKWALEN en ALGEMEENE LIGCHAAMSVERZWAKKING reeds E J 3 meer dan gunstig bekende g 110 F F &apos;sche MALZEXTRACT( Gezondheidsbier) i vindt speciaal voor laatstgenoemde ziekte in navolgenden Brief eene hernieuwde bevestiging. Daar mijne vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan ik U met genoegen i melden, dat zij door het aanhoudend gebruik van het HO_ _&apos;sche MALZ-EXTRACT zich het best gesterkt gevoelt, kunnende in I geraoede dit dergelijke lijders aanbevelen. ; BRIELLE. , (Get.) Fi. KR.YHiE, S CENTRAAL-DEPOT ie Amsterdam , O. Z. Voorburgwal, J 34g. S MEDE VERKRIJGBAAR: 1 Amsterdam, H. Hamers, Utrecht- Breda, A. G. Maassen. Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. schestraat hij de Prinsengracht, CoevordenH. C. A. Piek. » D. v. d. Deure. Utrecht, G. van Meeteren H. Siewers, Binnen-Amstel, Cortgene, J. de Die. &apos;s Hage, Sack en C°. *• A. van Leeuwen&apos; hoek Paardenstraat en A. Ross, Deventer A. J. Bosch. » J. L. F. C. Snabilié. Voorburg, J. F. D. Bom. Tweede Rozendwarsstraat. Delft, R. Frankamp. Leyden, K. Block, Droogist. Wassenaar, S. J. Rotteveel. Arnhem, W.J. Mayer &lt;£-C. Dragtcn, D. de Vriezc. Leeuwarden, S. P. Postma. Wageningen. L. J. van den Broek. £ Alkmaar. C. Koeman. Doetinchem, J.H. R.Kreune. Lekkerkerk, W. van de Voet, Weesp L. Schutte Almelo, H. Meybergen. Dieren, C. Magendans. Maastricht, J. P. F. Deplaie. • Winkel. Gebr. Bruinvis. &gt;3 Alphen a/d. Rhijn, C. Saton Jr. Dordt, J. van de Graaf. Medemblik. K. H. Idema. Wissenkerke, M. P. Brockes. Ja Amersfoort, A. van Haselen. Edam, D. van de Velde. Montfoort. J. A. Jacobi. j Zutphen, J. W.Magendans. 3 Amstelveen, Dr. A. C. Schreuder. Enschedé, Gebr. Muller. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zierikzee, JM. F. C. de Kater. 3 Blokzijl, A. Keuter. Eindhoven, van Bon, Apoth. Nijmegen, F. J. Backer. Zaandam, K. Nieuwenhuis. S 3 Bcijerland, A. Taselaar. Gouda, J. C. van Vreumnger. Purnierend, Gerrit Smit. Zwolle, Ed. Schaepma. 3&apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Goes, D. A. Oerlemans. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. Zevenbergen, E. W. Zangster. JU Bergen-op-Zoom, C. H. Vevaart. Groningen, C. Rikkers. Schoondijke, A. van Overbecke. 3 Brielle, Joh. Veenenhos Jbz. Haarlem, W. Honing. Schoonhoven, L. Okhuyzen. £ ja PS. In plaatsen, waar nog geen Dépöt bestaat, worden solide personen voor Depothouders gevraagd. (14087) £___ji_-^üö-ro_^^</p>
</text>
