<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAM :THJ. ROOTHAAN 4 Cl*. sa ja Es ist diese poëtisch begeisterte Dichtung eine ef Q &amp; 3 hbchst dankenswerthe Gabe, auf welchen wir » 3 ghedenVerehrer der BEETHOVEN .chenMusedrin-E - ö 3 gend aaftnerksam machen. K g ps* || &apos; (Süddeulsche Muzik-Zeit.) e • ï| I&gt;-. J. P. lIEIJE, S 1 GRIEKENLAHDS WORSTELSTRIJD 11 _! 1 (BEETHOVE-I&apos;S Ruinen v. Athen.) I_3 § j| Klavieruittrelisel£l.óO (netto) Koorstemmenf 1.50. p 3 9 Jedenfalls passt sich die fliessend und wohl- §3 p _j sf klingend, warm und lebendte geschriebene Dich- g O ituug, vortrcfflich der BEETHOVEN .chenMuf-kg &gt;¦ ™ Sf an. Mochten die deutsche Concert-Institute recht g gtl Da^ m^ i&apos;ir emen Versuch machen. E t-d g 3 (6566) (Allgem. Musik.-Zeit.) B g m ____I__Bl__S___-____a_^ ?* Leipzig: Fe. HOFMEISTEE. TOESTELLEN TER YÊRVaSdIGBC VAN KUNSTMATIG MINERAALWATER, UIT DE FaMUEK VAN &apos; HER__A-I]- LACUAPELLE en Cv. _LU VER, 144 Faubourg Poissonnière, Parijs. Zij zijn geschikt tot het vervaardigen van Minerale en Medicinale Wateren van allerlei soort en naar elk voorschrift; Limonade, Sodawater, allerlei met Suiker vermengde Drai • Ken, gekruide en Alcoholische Dranken; mousserende Wi.» nen; wijdei&apos;s tot het conserveren, verbeteren en doen mousseren van Bieren. Geene andere toestellen voldoen gelijk deze aan alle vereischten door de gezoudlieids-commissien gesteld. Geene andere toestellen leveren zoo voordeelige resultaten op bij het gebruik als deze zoo in het groot als in het klein. leder, die zich wil toeleggen op het vervaardigen van. Kunstmatige Minerale Wateren wordt dringend aangeraden de lezing van het Handboek voor den Fabrikant van Minimie Wateren, een deel zeer net geuondcn, versierd nut 80 Platen, in het licht gegeven door de HII. HEBMANN LACHAPELLE en Ga GLOVEE. Nadere inlichtingen worden verschaft op Franco aanvraag; uilvierige Prospectua gratis; het Handboek op toezending van 5 Francs. Agenten te Amsterdam, J. WILLAAES &amp; CO., Doelenstraat 89. &quot;j^aaTË ROTTERDAM LIGT INLADING &quot;¦¦¦ MACASSAB voor PASSAGIEES en GOEDEEEN: Het extra snelzeilend 3 Mast SCHOEI-ERSCHIP MARY GOBBAim, Kapitein TT. J. VAN NOUHUYS. Adres bü de&apos; Cargadoors P. A. VAN ES!&amp; CO., te Botterdam, DE GROOT EOELANIfe _ C . te Schiedam en OüLGAMtD^^UKlEß____________raam-__ (3620) iOÖRWEGLMN BSS_ê_____SS Van Botterdam naar Zevenaar, (^ Kleef en Keulen.. — 6.45 10.40 2.2. » Amsterdam naar Zevenaar, Kleef on Keu1en......... — 7.10 11.10 2.3. «¦ Nijmegen naar Uleet en Keulen 5.59 10.KB 2.54 5.3. AaAomst_to_Keulen 10.15 2.30 7.05 9.5. Moor plaatsge-reU zijn wij genoodzaakt vele Advertentiën tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
