<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RHTEIG-PARRIR &apos;|A± ; BAZAR lilSI Ü VAN &apos; M. L. HERMANS &amp; CO., i te &apos;s Gravenhage. c In den BAZAR is steeds voorhanden een groote voor- f raad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, t voor welke laatste, evenals voor de Nieuwe, wordt ge- ( guarandeerd. (102) f VINS DE CHAMPAGNE. EOUTEILLE DORÉE TRANSPARANTE , BRJÉVÊT D&apos;INVENTION. GENERAAL AGENTEER VOOR NEDERLAND EN NED. INDIE, ; van de Heeren DE VENOGE &amp; Cie., te Epemay, bij i MARTIJD WOLF, SPUI N°. 227, te &apos;s GRAVENHAGE. (3660) Ter bespoediging voor de uitvoering der bestellingen : Brieven franco te adresseren aan het adres te&apos;s Gravenhage, alwaar Prijscouranten en Proeven gratis verkrijgbaar zijn. IACHÏIE-IMïSTMr&quot; Men vraagt zoo spoedig mogelijk eene bekwame MACHINE-NAAISTER, om dagelijks werkzaam te zijn. Alleen zij komen in aanmerking die bekend zijn met het maken van Kindergoed en Lingeries. Adres brieven franco onder letters P. A. bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, Ë 37. (9156) SIGARENSORTEERDER. Een BE WA AM SORTEERDER en een KNAPPE JONGEN, beiden van goede getuigenissen voorzien, kunnen geplaatst worden bij (9154) F. A. BINCER. _ftO_L_EMAA__t, Tegen vast Loon wordt gevraagd een MOLENAAR, frondig bekend met het Malen van Krijt, Schulpzand, enz., &apos;. G. Brieven franco, onder lett. H. 8., bij den Boekhandelaar GEORGE CLADDER, Heerengracht bij de Leidschegracht, JJ 402. (9151) ATTEHSTIIE. Men verlangt ter LEEN onder GOEDEN WAARBORG eene som van Jf 1 _00 tegen hooge Renten en driemaandelijksche aflossing van ƒ 400. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren, onder lett. N. S., Bureau Handelsblad. (9152) T_E HIJÜR tegen 1 Augustus of eerder op een der beste standen van Haarlem: Een dubbel HUIS en TUIN, met zeven Kamers , Keuken, Zolder, Kelder, Regen- en Weiwaterpompen, enz. Adres met franco brieven, onder lett. P. N., bij den Boekhandelaar E. E. VON MÜNCHEN, Groote Houtstraat, te Haarlem. (9146) GRIJTTJERIJ. Een JONG MENSCH, P. G., verscheidenejaren in bovengenoemd vak werkzaam, wenscht tegen Mef geplaatst te worden; omtrent gedrag en bekwaamheid zijn de beste informaties te bekomen. Adres franco onder letter H. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (9158)</p>
</text>
