<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De CO_f _IA-_DII_T KAS, Kaxtoüb AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2)pCt. 6 maanden zigt...a 4 pCt. 1 maand / &gt;3 t 1 jaar zigt » 5 « 3 maand. &gt; • 3} » (6883) De ondergeteekénden, JOHANNES GEORGE VERLEE en PIETER MENSO STARKE, beiden Kooplieden, wonende te Amsterdam, zijn overeengekomen, om, te rekenen van J April 1868, de tusschen hen bestaan hebbende Vennootschap, onder de firma STARRE &amp; C.. ten doel hebbende den handel en het fabriceren van Likeuren, en den handel in binnen- en buitenlandse- GedisteUeerd en Wijnen, TE ONTBINDEN. En vermits de ondergeteekende, STARKE, de zaken der ontbondene Vennootschap voor eigene rekening onder dezelfde firma zal voortzetten, heeft hij zich gelijktijdig met de ükwidatie der Vennootschap belast. Amstekdam, 28 Maart 1868. J. GEORGE VERLEE. (9125) P. M. STARKE. UITTREKSEL. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Haarlem van den 6den November 1866, bekrachtigd bij Arrest van het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland van den sden December 1867, beide behoorlijk geregistreed en beteekend, en welk arrest thans in kracht van gewijsde is gegaan, zijn TRIJNTJE DEKKER, zonder beroep, verblijf houdende te Amsterdam, en DIRK JAN KIESBRINK, Houtzaagmolenaar . wonende te Zaandam, op de daartoe door genoemde TRIJNTJE DEKKER ingestelde regtsvordering, GESCHEIDEN van TAFEL en BED , met al de gevolgen daaraan bij de wet verbonden. _ Haaklem, WILLEKES MACDONALD, l April 1863. Procureur. (9140) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING ingevolge magtiging en onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in ZEVEN EN VEERTIG perceelen van: 6000 stukken Blaauw doorverwd Knssensloopen Katoen. 1633 « Bont Katoen. 290 « Ongebleekt Kussensloopen Katoen. 7086 f Hemden Katoen. 3000 o Gezuiverd en gecylindreerd Kussensloopen Katoen. 4644 r Dito, Dito, Dito. 790 » Verband Katoen. 22000 * Gestreept Katoenen Spreijen. 26000 / Geweven Sarongs. 6981 • Imitatie Katoen. 534 r Bedlaken Katoen. 2500 N/El Voering Katoen. 194710 Ned. pond gesmeed Zweedsch Staafijzer. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan net Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 tot 3 ure, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatschappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam en Middelburg en, met uitzondering van het IJzer, ook te Nijverdal. Zij zijn voorts zoolang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 cents voor elk exemplaar. De inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op DONDERDAG 16 APHIL e.k., des middags ten 12ure, vrachtvrij (ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingediend zijn aan het locaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amstekdam, 31 Maart 1868. NB. De aandacht van belanghebbenden wordt er op gevestigd, dal voor het ongebleekt blaauw doorverwd en gezuiverd en gecylindreerd Kussensloopen Katoen nieuwe modellen zijn aangenomen. (8580)</p>
</text>
