<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 6 April, (Part. Corr). Sedert zijnen terugkeer uit Duitschland, heeft Prins Napoleon eiken dag een onderhoud met den Keizer en de betrekkingen tusschen de Tuilertën en het Palais Royal zijn inniger dan vroeger. Gij zult u waarschijnlijk herinneren, dat de prins sedert zijn uitstapje naar Berlijn eene zeer oorlogzuchtige taal voert, zoodat zijne gesprekken met den Keizer aanleiding geven tot onderstellingen, welke in lijnregte tegenspraak zijn met de vredelievende verzekeringen van den Constitulionnel en den Elendard. Naar mijn inzien, moest men alle onderstellingen maar laten rusten. Sedert geruimen tijd toch zijn de feiten zóó zeer in tegenspraak met de taal der regering, dat het vergeef&apos;sche moeite is een juist inzigt te krijgen m dien verwarden stand van zaken. Ik geloof, dat men verstandig zal doen, zich daarover niet langer het hoofd te breken.</p>
	<p>Ik mag echter niet met stilzwijgen voorbijgaan wat gisteren, Palm-Zondag, aan de geloovigen in de kerk de la Madeleine werd gepredikt. De prediker der Tuilerien, de abt Bauer, wiens naam door eene onlangs verschenen bro•chure meer algemeen bekend is geworden , zeide o. a. het volgende: //Ziet noordwaarts; ziet naar Duitschland, waar in 25 jaren de bevolking verdubbelt, terwijl dit bij ons slechts in 70 jaren het geval is, — naar het haatdragende en wangunstige Duitschland (cette Allemagne haineuse el envieuse) hetwelk niets anders beoogt, dan de vernedering van Frankrijk (sic!); — en dan worden bij ons nog lieden aangetroffen, die het met onverschilligheid zouden aanzien, indien Frankrijk den rang en invloed, door de Voorzienigheid aan dat land aangewezen, verloor !&quot; Dergelijke taal past eer in de kolommen van den Pays,Journaldel&apos;Empire, dan op den kansel. Buitendien mag men niet aannemen, dat de hofprediker zulke woorden zou bezigen, indien hij niet vooraf daartoe magtiging had verkregen. In antwoord op de brochure: les Utres de la dynastie napoléonienne zal bij Dentu eene brochure verschijnen, onder den titel: qui a fait la France? Mgr. Dupanloup heeft eene nieuwe brochure gerigt tegen den Heer Duruy, het openbaar onderwijs en het hand over hand toenemende materialisme. Op de vraag: zullen wij oorlog hebben? antwoordt de Liberté: //de mensch zegt neen! de feiten zeggen ja! Wie heeft gelijk, de mensch of de feiten ?De echo roept: de feiten! 1</p>
	<p>De Situation, op 9 Junij 1867 door den sedert overleden Heer Hollander met Hanoversch geld opgerigt, deelt mede dat zij op 9 dezer zal ophouden te verschijnen. De redactie zegt, dat hare taak met opzigt tot de //ijzer en- bloed-politiek&quot; en tot de Pruisische aanmatiging en eerzucht als geëindigd kan worden beschouwd. Zou ook welligt een einde zijn gekomen aan de geldelijke ondersteuning van den ex-Koning George ? De beurs verkeerde in eene flaauwe stemming, op het gerucht eener ongesteldheid van den Kroonprins en de verzekering, dat de nieuwo Fransche leening 700 millioen zou bedragen. Fransche rente viel van 69.52 op 69.27 en Italiaansche leening van 50.05 op 49.40. Met de inschrijving voor de Florentijnsche obligatien gaat het hier slecht.</p>
	<p>De Siècle is van meening, dat men zich ten onregte voor eene verwerping der wetten op de drukpers endevereenigingen door den Senaat beducht maakt. Het blad weet wel, dat bij de groote meerderheid van dat ligchaam zeer weinig: ingenomenheid met die wetten, en vooral niet met de laatstgenoemde, bestaat; maar liet houdt zich aan den anderen kant overtuigd, dat de Senaat in geene botsing met de regering zal willen komen, omtrent wier wenschen in dit opzigt geen twijfel bestaat. Het zal met deze reactionaire opwelling gaan even als met den storm tegen de drukperswot gerigt. De Heer Rouher zal zijn quos. ego deen hooren en de onstuimige golven zullen weder tot bedaren worden gebragt. Het is niet eens zeker, dat hier «-zeven protesterende wijzen&quot; zullen worden gevonden. — Gisteren heeft eene vergadering plaats gehad van inschrijvers in de Mexicaansche leening. Er waren niet mtndpr dan 4000 of 5000 personen bijeen, wier kalme houding gedurende al den tijd dat de vergadering duurde, het _este argument heeft verschaft ten gunste van het regt van vereeniging. De Heer de la Gueronnière heeft aan de vergadering verslag gegeyep van hetgeen het comité sedert de laatste vergadering heeft ven-igf en niet geaarzeld ta verklaren , dat hetgeen de regering tot hiertoe heeft beloofd, geheel onvoldoende en onaannemelijk was. //Liever niets 1&quot; riepen daarop verscheiden stemmen en het was der vergadering gemakkelijk aan te zien, dat zij voor het meerendeel uit wezenlijke inschrijvers en niet uit beursspeculanten pestend. De Heer de la Guéronaièïe gaf vrij _ïp_.eltjk te verstaan , dat de Mexikaansche expeditie is gesteund door de gelden der inschrijvers, welke ondanks al de voordcelen, aan de leening verbonden, niet zouden zijn verschaft, indien men niet geloofd had aan den waarborg van de Fra.ngche regering. Zijne redevoering -werd zoor toegejuicht an verdiende dat ook, want zij was een uitmuntend pleidooi in het voordeel der Mexikaansche inschrijvers. Het resultaat der vergadering is geweest, dat met eenbarige stemmen eene motie word aangenomen, waarbij het comité werd verzocht vqort fe gaan met zijne pogingen Lij de regering, ten einde&apos; te verkrijgen de algeheele teruggave van de &apos;sommen, die door de kapitalisten zijn gestort.</p>
</text>
