<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLANDMAIL (VIA MARSEILLE.) BATAVIA, 28 Januarij.</title>
	<p>Het algemeen overzigt van het Bat. Handelsblad luidt aldus: Indien het waar is, dat die volken de gelukkigste zijn van wier geschiedenis het minst valt mede te deelen, dan was de bevolking van Ned. Indie in den laatsten tijd bijzonder gelukkig. Want wij vinden ook ditmaal niets van algemeen belang mede te deelen dan dat de zware en aanhoudende regens van de eerste helft dezer maand (thans nu en dan door zonneschijn afgewisseld) in verschillende Residentien vrij aanzienlijke schado hebben aangerigt, en dat men in het Sintangsche voortgaat met de onderwerping der oproerige benden. Op Banka hebben zware overstroomingen plaats gehad. Het aangehaalde adage is echter zeer dikwijls onwaar. Er behoorde, thans meer dan ooit, veel en belangrijk nieuws uit Indie berigt te kunnen worden, want er moet — de Heer Rochussen heeft het in een zijner liberale oogenblikken teregt gezegd — //veel jegens Indie worden goed gemaakt.&quot; De vervulling van dien pligt, de invoering van dringend noodige hervormingen, laat zich te lang wachten. Onder het praten wordt het handelen vergeten. Te dwazer is het beweren van sommigen — ook, naar het schijnt, van enkelen (b. v. den correspondent van den Heer Van Lennep) in Indie — dat de werking van het liberale stelsel Java zou bedreigen met den ondergang. Die werking is tot nu toe hoogst onbeduidend gebleven, omdat er geene waarlijk liberale maatregelen van eenige beteekenis genomen zijn. Alles bleef bij het oude — in afwachting van het nieuwe dat uit Nederland wordt te gemoet gezien. Juist dit wachten doet kwaad. Elk stelsel is beter dan geen stelsel, -en karakterlooze Regeringen zijn in het groot even gevaarlijk als karakterlooze individuen in het kleine. Solon had gelijk: men moet partij kiezen, op straffe van een slecht burger of eene slechte Regering te zijn. Indien deze Regering geene partij durft te kiezen — dat zij aftrede; en indien zij vdór do liberale beginselen td. i. de afschaffing van dwangcultuur en heerediensten, de invoering van den grondeigendom, de materiële en morele ontwikkeling der inlandsche bevolking) partij gekozen heeft — dat zij die beginselen in toepassing brenge en den tegenwoordigen toestand, die op de tegenovergestelde beginselen gegrondvest is, omverwerpe. Eene echt conservatieve Regering verdient ongetwijfeld de voorkeur boven eene pseudo-liberale. De oerste zal een weinig goed doen bij veel kwaad, de laatste niets dan kwaad. In Japan zijn een paar lieden onthoofd, die, volgens beweren der Japansche Regering, erkenden te zijn de moordenaars van majoor Baldwin en luitenant Bird. Vrij algemeen beschouwt men deze lieden als gedwongen of vrijwillige martelaars; twee hoofden kosten minder dan eene verbrande staden eene enorme schadevergoeding. Maar in schijn is voldoening gegeven aan de reclames van den vertegenwoordiger van Engeland. En de schijn beheerscht de wereld, met inbegrip van Japan en Nederland. Aan het Algemeen Overzigt van den Java Bode ontleenen wij het volgende: Wij hebben onlangs in beraad gestaan, of wij niet in een onzer artikelen zouden betoogen, dat de amokmaker, die een paar dagen geleden op Kebon Siri rondliep, volstrekt geen plan had, om de bestaande orde van zaken omver te werpen. Gelukkig werd de man bij tijds gevat, en nog gelukkiger, dat hij in zijne dolheid geene koffijboomen ontmoette , want wij zouden gevaar loopen, dat de Heer Rochussen zoude voorstellen een naar willekeur heerschend despoot herwaarts te zenden om den moord op de koffijboomen gepleegd te wreken, en de veiligheid daarvan te verzekeren. Laten wij Nederland gerust stellen en zeggen, dat de man hoogstens het leven van eenige menschen op zijne rekening had knnnen hebben. Wij achten ons gelukkig, dat in Nederlandsch-Indië nog eene Regterlijke Magt bestaat, die regt spreekt naar de wet en de wetenschap, en niet naar het belang van den Stnat. In het tegenovergestelde geval zouden wij met grond mogen vreezen voor den goeden afloop der regtsvordering, die de O I- Maatschappij van Administratie en Lijfrente voornemens is tegen de Regering in te stellen, tot betaling van den met onderling goedvinden getaxeerden prijs der suikerfabrieken Tjomal en Bandjardjawa. Stellig zou het in het belang van den Lande zijn, zoo de getaxeerde acht ton niet behoefden te worden voldaan. De Regering schijnt dat zoo te begrijpen, maar naar ons inzien had men boter gedaan niet te taxeren. — Hierover nader. Al weder deelen wij tot geruststelling mede, dat naar het gerucht loopt, een rijke koffijoogst dit jaar te wachten staat. Minder gunstig worden daarentegen de bevindingen van den Resident Steinmetz genoemd, omtrent den tegenwoordigen staat dier cultuur. Reikhalzend zien wij d.-.n ook uit naar zijn rapport, en naar de middelen, die hij zal aangeven om verandering te brengen in dien toestand. Of zoude dat rapport niet bestemd zijn om openbaar gemaakt te worden? De aanvraag om concessie voor spooowegen van Dudok van Heel c. s. is met belangstelling gelezen. Laat ons hopen dat de zaak der spoorwegen, zoo naauw aan de ontwikkeling van Java verbonden, daarmede cene schrede voorwaarts zal hebben gedaan. Op Bornco&apos;s Westkust hebben zich opstandelingen onderworpen, anderen zijn met hunne praauwcn in het zigt om zich te komen onderwerpen. Zoude het niet dienstig zijn de vriendelijkheid dier lieden voorloopig te mistrouwen? — Wij vernemen van goederhand, dat 6000 stuks der Javasche Bankbilietten &apos;a ƒ 10, behoorende tot die, welke onlangs te Singapoer werden ontvreemd, door de ijverige bemoeijingen van den Nederlandschen consul aldaar weder zijn teregt gekomen. _ — Gedurende de maand November is aan inkomende en uitgaande regten op Java en Madura ontvangen eene som van * * ƒ779,919.211 De ontvangst over de eerste elf maanden van 1864 bedraagt ƒ8,631,631.184 Hieronder is echter begrepen! aan fiktieve regten op gouvernements producten ƒ2,577,758.60 aan terugbetaalde regten ** 90,113,90 * 2,667,872.50 Zuivere ontvangst ƒ 5,963,758.68. Gedurende de eerste elf maanden van 1864 is minder ontvangen dan over datzelfde t\jdvak: in 1862 ƒ1,611.550.27 * 1863 &quot; 972,639.37 J Staat tier Javasche Bank. Namens president en directeuren der Javasche Bank, wordt, in opvolging van art. 34 van het octrooi en reglement bekend gemaakt, dat op den 2Ssten Januarij 18651</p>
	<p>n. het e&apos;rifer der in omloop gebragte bankbilietten bedroeg ƒ24,733,270.00 b. do saldo&apos;s van rekening-courant en dadelijk opeischbare gelden beliepen n 1,586,556.22 c. aanwezig was in de kassen aan wettig betaalmiddel... &apos;i 20,472,531.08 en aan vreemde muntspecien eene waarde van...// 27,227.19 — BATAVIA, 16 Jan. Gepasseerde week debarkeerden alhier twee detachementen suppletie-troepen ; het eene op den 9den jl. was overgevoerd per Nederl. schip Argo, gezagvoerder Ankringa, en bestond uit 8 onderofficieren en 92 manschappen, onder bevel van den van verlof terugkeerenden kapitein der infanterie Benschop, medogeleiders de Iste luitenant Schadée van der Does, gedetacheerd van het Nederlandsche leger en de 2de luitenant des infanterie Bakker. Het andere debarkeerde den 14den jl., was overgebragt per Nederl. schip Neptunus, gezagvoerder Lodewijks, sterk 8 onderofficieren en 88 manschappen en stond onder bevel van den van verlof terugkeerende» kapitein der infanterie Steevert, medegeleiders de lste luitenant Vetter, gedetacheerd van het Nederlandsche leger en de 2de luitenant der kavallerie Post. Laatstleden Dingsdag werd bij den Heer v. D. alhier ontvreemd eene som van ƒ 1300, en was daarvan onmiddelijk aangifte aan het policiebureau gedaan. . De schout G. werd met de opsporing belast en bc&apos; gelukte hem, hoewel reeds zeer laat, in den avond berigt te kunnen geven van het vinden van f3O &gt;. Deze welgelukte pogingen moedigden aan en werden tot in den nacht verschillende personen ondervraagd- Woensdag morgen werden de nasporingen met zulken ijver voortgezet, dat zeer spoedig nog eene som van f 1000 voor den dag kwam. Bij dc gebrekkige middelen die der politie ten dienste staan en waarbij het opsporen en ontdekken van misdrijven het meest van persoonlijken ijver der Europcsche beambten afhangen, kunnen wij niet nalaten bovenstaand feit mede te deelen. Bij iets minderen ijver waren toch de gestolen/1300 voor den belanghebbende verloren geweest, en de daders hadden , aangemoedigd door hun welslagen, zich niet onwaarschijnlijk toegelegd op meerdere uitoefening hunner kwade praktijken. Men schrijft ons van Bornco&apos;s Westkust o. a. het volgende: //UwO bewering dat er nog iemand zou moeten geboren worden in staat om den tegenwoordigen Sintangschen opstand langs den vredelievenden weg te doen ophouden, heeft de ondervinding als juist doen kennen, daar toch nu ook de Heer Kater, wien men daartoe in staat achtte, alle hoop daaromtrent heeft opgegeven. De Regering heeft dien ten gevolge bevolen dat offensief zou moeten worden geageerd, door de Pinoh rivier» even als dit reeds in het H. B. vroeger gemeld is, op daartoe geschikte versterkte punten te bezetten en van daar uit aanvallender wijze te handelen. Of echter de aanwezige troepenmagt, door getalsterkte, daartoe in staat zal zijn, betwijfel ik hard.&quot; Ook ons komt het voor dat de te Sintang aanwezige krijgsmagt nis* sterk genoeg is om van de voorgenomen aanvallen een gunstigen uitslag te kunnen verwachten, daar toch van de aanwezige troepen m°et worden afgezonderd een zoodanig getal als noodig is om al die tempo&apos; raire sterkten naar den cisch te kunnen bezetten, zoodat er voor he eigenlijke handelen al bedroefd weinig troepen overblijven. Wel is wa»r heeft de gewestelijke militaire commandant nog ééne compagnie i&apos;9ll Singkawang opontboden, doch dan nog blijft onze magt te Sintang &quot;? klein om den vijand eene zoodanige gevoelige les te geven als hij v® verdient. Ons prestige toch op Melawie heeft niet veel meer te beteekenen, doordien wij daar vroeger uit gebrek aan voldoend sterke k*&quot; lonnes niet doortastend genoeg hebben kunnen handelen. En zoude v&gt;fa zich daaraan nu andermaal willen blootstellen? Wij gelooven het niet en vertrouwen veeleer dat versterking, welke naar wij zoo even verné&quot; men, ook is aangevraagd, van Java gezonden zal worden. Men hee&quot; hier in de laatste vijf jaren wel twee bataillons, die nu terug zijn, kannen missen, zoodat op Java troepen genoeg aanwezig zijn om terst-uB te kunnen ondersteunen. In elk geval nu het bevel tot de attaque van de Regering zelve.1&apos; uitgegaan, komt ook de verantwoordelijkheid wegens het al dau &quot;* slagen er van geheel voor hare rekening, en mogen wij alzoo aannem^ dat de aangevraagde versterking ten spoedigste zal worden toegesW^ en wij weldra ons zullen mogen verheugen met de tijdingen der roeül^ rijke feiten door onze braven en dapperen uitgevoerd. Onze beste wc*&apos; sehen voor een goeden uitslag vallen hun intusschen ton deel. (Bat. i/«&apos;*&quot;&apos; — Den Oden dezer is de schoener Canton, op reis van Swatow m&apos;0 Singapore, en aan boord hebbende ongeveer 550 Chinesche koelies, &quot;v Pedra Branca door het stooten op eene klip totaal vergaan; één Eur  pesche matroos, die te Riouw is aangekomen na 36 uren op een pi&quot;&quot; te hebben rondgedreven, en één Chinesche kok schijnen de éénigo g redden te zijn bij dit vreesselijk ongeval. , 1 Omtrent den stand van zaken in het Sintangsche kan nog het v 0 1 gende medegedeeld worden. 1 De assistent-resident Kater bleef nog 6 dagen na het vertrek s* den resident te Nangah Pinoeh, en keerde den ISden December n** &apos; Sintang en van daar naar Pontianak terug, het berigt medebrengea&apos;.J &apos; dat de Dajaksche stam Reban, wonende aan de Melawi en diens - 1 takken tot in het centrum van de Kahajan, zich onderworpen had- . De onderwerping van dezen magtigen stam is van groot belang;jjL • blijkt hoe langer zoo meer, dat de verschijning van de gouvernewe&apos;1 1 stoomers Bennet en Barito op de bevolking langs Melawi een goe&apos; indruk heeft te weeg gebragt. _ : Nadat de Toemenggoeng fciinga Djaja, hoofd der Reban-Dajaks- ... &quot; einde zich te onderwerpen, naar Nangah-Pinoeh gekomen was, 1S A &apos; teruggekeerd om de onder hem staande hoofden af te halen, roe]&apos;• v 1 hij na verloop van 7 dagen terug kwam. Het waren: Raden &gt;*/ s raden Merta, raden Soera, singa Nata en mas Najang, welke li&quot; 1 den tevens als gemagtigden optraden van 4 Dajaksche kampongs &gt; i hoorende tot den stam der Koebin&apos;s en van 2 kampongs van den jakschen stam Keninjak, waarmede al de Dajaksche stammen 111 J,v, • Pinoeh vertegenwoordigd waren. Zij boden eenparig hunne onder&quot; p ing aan, vroegen vergiffenis voor hunne medepligtigheid aan de» &apos; stand, gevende zij als dc daartoe geleid hebbende reden op de Ua]j &quot; die zij voor den Bandjarecs mas Nata-Widjaja hadden gekoesterd. • blijk hunner goede gezindheid hebben de in onderwerping gck°&quot;\.„vi &quot; hunne hulp ter oprigting van eene versterking aan de boven-Mc &apos; aangeboden, ten einde de rust in het Pinoehsche te handhaven. 9, 3 Eenige dagen na de onderwerping van voornoemde Dajakkers, *&lt;, 1 men onder geleide van zekeren Intje Boedjing van Soenijoenan „ • 2 dajaksche hoofden van den stam Reban zich onderwerpen cD -ltjc &gt; sluiten aan hun hoofd, toemenggoeng Singa Djaja. Genoemde 0, &gt; Boedjang was tevens gemagtigde van twee kampongs aan de W&apos; t,j een zijtak van de Pengatoe, om namens de bewoners dier kamP.^, &quot; hunne onderwerping aan te bieden en vergiffenis te vragen, -^.&quot;&quot;„jicf &gt; werd te kennen gegeven, dat, indien de hoofden zeiven of een 6 t,i 1 naaste bloedverwanten kwamen, hunne onderwerping aangenoni^, - hun vergiffenis geschonken zou worden. Het schijnt dat toeiiie&quot;.?=ITl.ii, 2 Singa Djaja nog eene dergelijke magtiging had van andere stal&apos; - lij] 1 doch dat hij niet zeker was van hunne goede trouw. Al&quot;1, p» 1 maakte ook gewag van do Djajaks van Nanga-Pah, en vroeg ° &apos;oUd« -* deze hunne onderwerping lieten aanbieden, die ook aangenomen |t worden; waarop hem is te kennen gegeven, dat zoo deze staDW1 - r goed meenen, hunne hoofden zeiven moesten opkomen, om vel?„liiU&apos;&quot; te vragen. Tevens werd genoemden toemenggoeng echter te jsnOg ** gegeven, dat de pangerang Praboe en zijne onderhoorigeu voor &gt; van amnestie zijn uitgesloten. luik&apos;&quot;1&apos; &quot; De laatste tijdingen van Sintang behelsden, dat reeds een tfl,j.oi.ie&quot; f praauwen in het gezigt waren met inlanders, die zich wil|-len.I;,iJc&apos;,l I onderwerpen. De tijdingen, uit het rijkje Silat ontvangen, vuil &apos;■ gunstig. De Dajaks van die landstreek, die met de opstartdel*** jJtö&gt;&quot;&apos; de Rajan gemeene zaak hebben gemaakt, hebben zich weder af nia • nen vorst onderworpen. Wan Ali, bothoofd van dc opstandd1&apos;&quot; &apos; de boven-Silat, deed pogingen om genade-te verkrijgen. „c i»e--&apos; MADURA. In de atdeeling Sumanap hebben dezer dage&quot; e\,e\ige&apos; nigte rupsen gehêele aanplantingen van jonge maïs ca ande**5 wassen, ja zelfs het gras van de velden en pleinen, verwoest. j^be11 Volgens bekomen berigt zoude zich die plaag ook vertoon 1 kort na de laatste felle regens op het eiland Gilig-Genteng- Deze inscclen zijn van de groene onharige soort. _isrt v**&apos; SAMARANG, 20 Jan. Wij hebben voor ons liggen *&gt; &gt;^tion te &apos; den spoorweg van Samarang tot Kedoeng-djatti. Van &apos;iet ■pen!?0!&apos;-&quot; Samarang af zal do spoorweg over de rivieren Torbaija e goel-ab&apos;i,J_ loopen langs de dessa&apos;s Gedjaro (waar hij den postweg liaar jnct !!. ! snijdt), Dampoe, Ngablak, Paloeman, Gocgcn lor en Kcwar&quot;&quot;^gk1* halt te Alias toewa. Van daar langs Gasem, Semboeng, &apos; jen tf»» dan, Sapen, Djamoes, tot aan het station Broenboeng, ™a?rk Kal&apos;f&apos;ije naar Goeboek snijdt, en voortgaat langs Kejoengan, D oVer de *ft r&gt; I gah, Ingas, Ngirie, Telogotirto en Karangpatjing; verder o yan d» | Pending, lungs Tebon en Baroe met een halt te TanSoe&quot;»&apos;kaHe PSW den weg naar Kapong enydende, langs Ngempel, over &quot;&quot; et.) . g ban, tot aan het station Kedongdjattie. , ,\ nnderße&apos;n&apos;,n SOERABAIJA, 16 Jan. Wy vernemen dat de tabaks üp_obolittSu) Tempeh, gelejen in dc afdeeling Lemadjang, residewi rgoei:l/ heden op publieke veiling voor de som van ƒ 14,801 verkoo&apos;» ■*■■ volgeoiW Door den Gouverneur-Genoraal van Nederl. Indie zun beschikkingen genomen; . ,■ do I Civiel Departement. , iandin- &quot;■ . Benoemd: Tot res. van Kedirie G.M. W. van der Kaa, j j..^ } 1 statistieke opname van Java en wel voor de res. Kaüoe, r. •j c g.yi f Gaerth; tot controls. 3de kl. in de Laropongsche districten ,0  en Mr. J. van Kaathoven; tot schout te HioiuwXAJU dourw. bg dea raad van justitie te B»tav»» J* * • •*iM«n«re &apos;</p>
	<p>dopot.pakhulsm. to GrlsseeC. W. Pioké; totidesntoTjllatjapA.L.Edwardsj tot hd der comm. op het beheer vau &apos;s lands geldmiddelen, voor 1865, A. Rutering; tot secret., tevens algem. ontv., notaris en vendum. der rcsid. Lampongsche districten, J. J. Overdijk; tot comm.-control. der ink. en uitg. reg-. ten, tevens havenm. te Cheribon, J. A. A. Hemler; tot subst.-offic. van justitie te Samarang Mr. C. Canter Visscher; tot buitengew. siibst.-grifficr bij den landraad, F. J. W. Litson; tot commics-ontv. der ink. en uitg. regten te Batavia A. van der Wijk; tot commies-boekhouder bij den ontv. der mk. en uitg. regten te Cheribon H. H. Jansen; tot adsistont-resident van Ngrowo M. J. Pool; tot adsistent-resident van Panaroekan J. Baart de la Faille; tot cont. 2de kl. G. N. Buyn; tot cont. 3de kl. M. J. van Erp Taalman Kip; tot lid vau de kamer van kooph. en nij v. te Soerabaya 11. Schallig; tot predikant bij de Prot. gem. te Pamakassan F. Hoog. Voorloopig benoemd: Tot zouthoofddepot-pakhuism. te Margalelé J. F. C. Spits Warnars; tot idem te Pangarangan H. van Ysseldijk. Bevorderd: Bij de landel. ink. en cult. tot contr. lste kl. J. v.Vollenhoven; tot eersten commies bij de kustverlicht. en het loodswezen, J. F. L. Schoon heid; tot ingenieur lste kl. R. Everwijn. Geplaatst: Bij de landel. ink. en cult. te Pekalongan, de ambten. J. A. Ament en te Soerabaija, de ambten. W. C. J. Castens. Wedergeplaatst: Bij de landel. ink. en cult. de contr. lste kl. J. P. Baumgardt eu de contr. 2de kl. W. A. Keuchenius. Overgeplaatst: Bij de burg. openb. werken: van Muntek naar Cheribon, de ingen. 2de kl. F. Mispelblom Beijer;. van Soerabaija naar Muntok, de ingen. 2de kl. A. Th. Sorillon, om op te treden als chef; Pekalongan naar Soerabaya, de ingen, 2de kl. H. M. Dibbitz; van Batavia naar Pekalongan, als eerstaanw. ingen. de ingen. 3de kl. F. H. van Egmond; bij de landel. ink. en cult.: van Madioen naar Samarang, de contr. 3de kl. B. Smissaert; van Soerabaija naar Pekalongan, de contr. 2de kl. E. S. vau Noorden ; van Pekalongan naar Bantam, de contr. 2de kl. P. H. Baron van Reede van Oudtshoorn; van Bamtam naar Madioen, de contr. 3de kl. L. Wessels ; van Samarang naar Soerabaija, de contr. 2de kl. H. P. F. Hoijer. Gesteld: Ter beschikking van den adsistent-resident van Benkoelen O. K. van der Meer Mohr; ter beschikking van den dir. der cult. de ambt. 2de k . D. de Wit; ter beschikking vanden dir. der cult.deambts.2de kl. Jhr. J. X- W. van der Willige von Schmidt auf Altenstadt, G. C. A. Halewijn en F. H. J. Varkevisser; ter beschikking van den gouv. van Sumatra&apos;s Westkust, de ambt. 2de kl. M. C. E. Stakman; voor Bagelen de control. 2de kl W. F. van Andel; voor Kadoe de control. 3de kl. H. J. Tijdeman; voor Pekalongan de control. 2de kl. Th. Heyting; voor Tagal de control. 3de kl. T. G. A. Canter Visscher; tot chef van het kad. statistiek-bureau to Bagelen L. Wessels. Vergund: De uitoefening van het beroep van landm. aan N. J. E. J. van Eijk v.yoorthuijsen; idem aan H. S. Nederbnrgh; idem aan P.E.S.Schirmer. Magtiging verleend: Tot de uitreiking aan den particulier geneesh. J. Klap, yan eone acte van toelating tot de nitoefening der genees- en heelk. practijk in de afd. Koedoes en Japara. Ingetrokken: De aan den civieien geneesh. D. van Grootveldt verleende admissie tot de uitoefening der genees-, heel- en verloskundige praktijk te Probolingo; idem aan J. Klap te Tagal; op verzoek de benoeming van K.Wil-Bon, tot landmeter bij de statistieke opname op Java. Ontslagen : Op verz. eervol, als lid der hoofdcomm. van onderw. in Ned. Indie J. C. de Lannoy; de letterzetter 2de kl. bij de landsdrukkerij te Batavia ™- M. v. Schoor; als lid der comm. op het beheer van &apos;s lands geldmiddelen •J •C. de Lannoy; wegens vertrek, als lid dor kamer van kooph. en nijverh. te Fadang J. van Vollenhoven; de assis.-res. der afd. Galoe, R. O. S. Steenstra lonssaint; wegens vertrek, als lid van de kamer van kooph. en nij verh. te Soerabaya, Mr. A J. Bake. Ontheven: Op verzoek eervol, van de verdere waarneming der civiele en militaire geneesk. dienst en het opzigt der vaccine te Probolingo de civiele geneesheer D. van Grootveldt. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den wlegrafist lste kl. P. Wensel; idem, aan den onder-chef van de afd. statistiek ter algem. secretarie, J. P. de Zwaan; idem, aan den eersten commies bij de algem. rekenkamer G. T. Coorengel en aan den ambten, op wachtgeld J. A. *eiekens; idem, aan den eersten commies ter algem. secretarie, F. Becker; Wem, aau den eersten klerk op het resid.-kantoor te Pontianak,W. F.Döhne. Militair Departement. Bevorderd: Tot luit.-kol. bij het reg. O. I. cav., G. E. Tolsma; bij de ™&apos;htaire geneesk. dienst, tot offic. van gez. 2de kl. teKlatten, A. J. H.van «er.Mijl. Dekker; tot offic. van gez. 2de kl. C. L. van der Burg. Geplaatst: Bij de geneesk. dienst te Sumatra&apos;s Westkust, de dirig. offic. van gez. 2de kl. M.T.Reichejbij het groot milit. hosp. te Soerabaija,de apoth. 3deki.E.E.F.G.Kreijenberg. Hersteld en geplaatst: Bij het lste bat. inf. de lste luit. op non-activ. A. ai. de Buek; bij het 3de bat. de 2de luit. op non-activ. A. E. van Dugteren. Overgeplaatst: Bij do geneesk. dienst in de Westerafd. Borneo, de offic. van gez. 2de kl. S. C. A. Rombach: bij het lste bat. inf., de Isteluit.-adj. *. J. Hollanders; 2de bat. de lste luit. T. H. A. Florij; 3de bat., de lste luit. de■ f-£ §?*? bai&apos; &apos;,de lste luits* M* van DeWon en K- H* A- Haack van der Goes; 10de bat. de ste luit. L. G. Diepenheim ; 15de bat., de 2de luit. _. A. Gobms; 16 bat., de lste luit. G. Bakker; 17de bat., de 2de luit J F van Mansvelt; bij het garniz.-bat. van Sumatra&apos;s Westkust en onderh. de Kapt. AV. F. van Stuwe; bij id. der Zuid- en Ooster-afdeeling van Borneo dc kapt. K. van der Hcyden, de lste luits. P. van Drimmelen en M. J. H.Sauer, en de 2de luits. A. van der Straate, J. J. Spaelstra, G. D. Ebell, S. Balawega, J. Pateche, F F. Weber, P. J. Seibert en H. Blok; bij id. van Celebes en onderh. de lste luit.-adj. W. L. E. Stelle en de lste luit. K. H. A. Uhlniann; bij het subsistenten-kader te Samarang de kapt. C. Ravesteijn. Ingetrokken: De overplaatsing bij het garniz.-bat. van Sumatra&apos;s Westkust en onderh. van den kapt. H. Brinkgreve. Ontslagen: Op verz. eervol, de apoth. 2de kl. J. Gorkom; de adjud. bij den «mimand. van Celebes, de lste luit. G. C. E. van Daalen; de luit.-kol. &quot;• Gr. G. Anemaet. Verleend: Een2jarig verlof naar Nederland, arm den kapt. der inf. L.F. ■Huzette; dito aan den kapt. der inf. F. F. C. L. E. Grolman, wegens ziekte.</p>
</text>
