<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VESsCÏffi&quot;KR IMP-Z ALM. ïn de OESTERPUT is dagelijks voorhanden Versch GEKOOKTE ZALM, a f 1 per heele en 50 Cents per halve Moot; wordt ook Buitens Huis geleverd, zoowel raauw als gekookt. Buitengewone zwaro Moten kan mon desverkiezende ook bekomen. (5242) J. KONING, Warmoesstrat over den Vijgendam. Wegens kwitering wordt tegen I°. Mei e. k. ter overname aangeboden «on BEIJEHSCII BIER-, KOFFIJHUIS en LOGEMENT, *°P een der beste standen van Amsterdam; alsmede een compleet KOF- Fl JS! lij.*», Ameublement met Billard. Franoo brieven onder Lett.P. in SCHLÖMANNS Bosk-en Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (5167) Wordt Gevraagd eene lIOOFUONDERWIJZERE&apos;S, van christelijke beginselen, aan eene Bewaarschool te Amsterdam. Zij die in aan merking wenschen te komen, gelieven zich te adresseren onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, op do Leidschestraat bij _e (5173) REIZIGER. Een Isr_èlit_eh JONGELING van fatsoenlijke Familie, den ouderdom van 21 jaren bereikt hebbende, zag zich gaarne met primo Mei a. s. GEPLAA&apos;ffST als REIZIGER in een of ander vak; kunnende de neste infornKBi_fin ingewonnen worden. Inclinerenden gelieven zich met iranco brieven onder N°. 504 te adresseren aan de Boekhandelaars NOLET &amp; ZOON, te Utrecht. (5169) Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, sedert geruimen tijd in een WINKEL en MAGAZIJN van G.tI.AftTERIEN, enz. werkzaam, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk weder in eene dergelijke Betrekking, hetzij hier of elders, GEPLAATST. De beste getnigschrif&apos;ten kunnen worden overgelegd. Brieven franco onder Letters K. X., -Bureau Handelsblad. (5147) ~~BPVOEDIN_ EN ONDERWIJS. Aan een Prot. INSTITUUT in Gelderland, is. na de Paaschvacan-ie, gelegenheid tot Plaatsing van TWEE JONGE HEEREN. -Met goed succes, worden de Jonge Lieden voor Breda, de Marine, den JÖandel, enz. opgeleid. Voor Kost, Onderwijs, Teeken- en Dansles &apos;betaalt men ƒ 250 per jaar, met f 25 Entree. Broeders ƒ25 minder. ïBrieven franco, onder letter X, Bureau Handelsblad. (5088) VOOR HH. SMEDEN. In cene der voornaamste Steden van ons Land verlangt men wegens leeftijd een COMPAGNON , in eene beklante Indus!_■• ■ e vee jaren met succes gedreven wordt en voor nitreiding vatbaar is; bestaande dezelve niet alleen in alles wat tot het ïj-^jdsvak behoort, maar ook wordt er voornamelijk van Brandkasten, J^taxrden, Kagchels, enz. met ruim debiet Magazijn gehouden. DeDeel« ne.t moet eenig Kapitaal kunnen aanbrengen on kuudig zijn om de ■JS!&quot;&quot;*-dor Fabriek op zich te nemen. Adres franco brieven, lett. X.X., « &apos;&quot;en Boakh. W. P. VAN STOCKUM, te *« Gravenhage. (4937) iliiiliifiiiTiiir wÜIMvBLAD VOOR NIJVERHEID, KOOPHANDEL EN SCHEEPVAART. VIERDE JAAEGANG. v«ra, „ijnt olUe» Zondag, ƒlO &apos;sjaars. Bestellingen bij allo tes-^ JBoekhandelaren. (5081) ._ &quot; ____ »^rr- &quot;EttIGT&apos;EN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET _^^ YOEIG NOMMER OVERGENOMEN.</p>
</text>
