<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RU BABBFi BEVAIMMTA. ft p. Zoo als ik TJEd. de vorige week schreef, verbreidt zich hier ter stede en te lande het gebruik der REVALENTA al moor en TOt00tiie vooroordeelen, die aanvankelijk nog al groot waren, verdwijnen van lieverlede en maken plaats voor de warmste sympathie en de 8*^ belangstelling voor een Voedsel, dat zoo velen helpt en allerwege geluk en levensvreugde rondom zich verspreidt. p_el&quot; Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een paar gevallen te kiezen. e,_ ik u, dat eene Vrouw die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en Zenuwachtigheid en zonder good gevolg bekwamen geneesheer&apos;was behandeld geworden, NA HET GEBRUIK VAN ZES BUSJES REVALENTA ZICH DADELIJK HER»&apos;\ q$- GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NU BIJ VOORTDURING NOG &apos;s MORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, DAAR ZIJ ?^Wr HEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die mi) aa geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil do Lijders gaarne door mij met zijnen naam bekend maken. a0 (?*°f&apos; Zoo hoorde ik deze week vau Iemand, die eene Bus REVALENTA bij mij kocht, dat die bestemd was voor eene Vrouw te &quot;^{ttie^ Groningen), die aan het gebruik van da. heilaanbrengend Voedsel de volkomen genezing te danken hoeft van geweldige Obstructien en DU-r,veef in verband staande Slapeloosheid. Slechts een paar Bussen REVALENTA waren voldoende om hare ongesteldheid te genezen. Zij a _,uSt e° volmaakt gezond, gebruikt echter nog &apos;s morgens de REVALENTA. Overigens smaakt haar het eten goed, zij slaapt &apos;s nachts g gevoelt zich als herschapen „,/.», ■tf9&quot; ZIEDAAR WEDER TWEE DOORSLAANDE BEWIJZEN VAN DE GENEESKRACHT DER REVALENTA ARAB»«^ zulke feiten spreken, komt alle discussie verder te onpas. Grokingen. C. RIKKERS. ..-„.stek&quot;1* HVIMFnilTFIllfl I^MTOPÏWtIM en allc hare ernstl&apos;Se SeTOlSe&quot;&gt; aIs: congestiëu, duizeligheid, stuipen, hersen,,,, lil HEi Tl UU I I_LIIl_i VMWl&apos;Ji llllUÏ-ll zenuwziekte, hoofdpijn, hartkloppingen, aandoeningen van lever en nieren, i nlCnifcl.3 spanning, misselijkheid, hartwater, slijm, oprispingen, loomheid, hangerigheid, ontijdige vermoeidheid, lusteloosheid, gal, spleen en Wjc(ing andere ziekten, die uit slechte sappen ontstaan, worden spoedig door het gebruik van Du Barry&apos;s smakelijk meel genezen. De gemakkelijk; men zie daarover de kleine gebmiks-aanwijzing, die bij iedere Bus los afgegeven wordt. „ (rotee&apos;&apos;e Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door //F. VON WINDHEIM &amp; C0., VERKOOPHUi». 6 De prjjs der REVALENTA is: Kleine Bussen 87% cents, 1 ffi ƒ 2, 2 ffi ƒ 3.50, 5 ffi ƒ 8, 12 ffi ƒ 16. (5223) VERKÖOPHLSS en de bekende Depots. ______—-—-^&quot;_T JMkST©0_fITAART»T^ ffiÉÉlÉlg Het STOOMSCHIP CORNELIA, Kapt. J. W. WILKENS, vertrekt van Rotterdam 25 Maart, naar MARSEILLE, GENUA, LIVORNO, NAPELS EN SICILIË. ,.,,» Adres: BOTTERDAM, JlOHs. OOMS Ez. &amp; C°. - BOUTMY &amp; C°. ____^_-_==»===s:=:=56=:::::::^</p>
</text>
