<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 6 Maart. Consols yerflaauwden weder % en de markt Mij \ lusteloos. Van buitenl. fondsen waren 6 pCt. Binnenl. Turken on&apos;-paansoh* Coupons-Bow. U pCt. hooger. In katsSemden wa&quot; de handel levendig. Italiës pCt. en Spanje 3 pCt, workelhk. Sn U. De flaauwe stemming der markt wordt toegeschreven aan verkooMn, &apos;ten einde verheïenln producten te dekken, en eeno vte. Voo? m ongnnstlgen loop der Amerikaansche zaken met Engelen™ W&amp;ofo ™ BTuan ? ?ebr- uit Bomba/zoude de koe» op {Engeland op 2 0% gedaald en het bank-diseonto op 14 pCt. gestegen zijn. I zoowel het berigt van revolutionaire bewegingen in Griekenland als dat van een Grieksch deficit wordt zeer betwijfeld, Pc Amerik, stoomboot brengt slechts £ 6000 wed». Mea verwaant uithoofde der groote hoeveelheid wissels die te New-York aan de markt HJn, ten gevo&apos;ge van verzendingen van katoen en fondsen, dat er spoedig goud naar Amerika zal gaan. De European Bank deelt een dividend uit in verhouding van 7 pCt. rente &apos;sjaars, waartoe ruim £ 14,000 vereischt wordt, latende £10,000 over voor het reservefonds en £ 6000 op rekening van winst en verlies, zijnde de netto winsten £# 30,000. Al de vertakkingen hebben goede zaken gedaan behalve die te Parijs. Er zullen geeno nieuwe worden opgerigt. Do aandeelen der bank staan omstreeks pari, volgens de notering? van Zaturdag. Consols 3 pCt. cont. 83%. a % ; Dito op tijd 88% a% ; Braz. 5 pCt. 100 a 102; Dito 1839/52 —a —; Dito 1843 —a —; Dito 4% pCt. 1852/60 82Va a 83% ; Dito 186383 a 84; Buenos-Ayres 6 pCt. op tijd 90 a 92; Dito Uitg. 36 a 38; Chili 6 pCt. 101 a 103; Dito 4% pCt. 81 a 83; Denemarken 4pCt. 1863 — a—; Ecuador 12 a 13; Egypte 7 pCt. 94 a 95; Grieken op tijd 20% a 21; Dito Coup. 8 a 9; Mexico 3 pCt. op tijd 26% a %; Marokk. Leening 5 pCt. 93 a 95; Grenada 11 % a 12%; Dito Nieuwe 28 a 29; Dito Uitgest. 6ri a% ; Dito per heet. —; Peru 4% pCt. 1862 op tijd 82 a 84; Portug. 3 pCt. 1853 op tijd — a —; Dito 1856/63 47 a %; Russen 5 pCt. 1822 89 a 90 Dito 3 pCt. 1859 54 a 55; Dito 5 pCt. 1862 88% a 89%; Dito 4% pCt. — a —; Dito 1864 90 a9l ; Sardinië 5 pCt. op tijd 76a 78; Spanje 3 pCt. op tijd 47% a 48% ; Dito 2% pCt. op tijd — a—; Dito Passiven 32% a 32Va ; Dito Certiücaten Coup. 16 a 16$£ ; Turken 6 pCt. 1854 op tijd 93 a 94; Dito 1858 op tijd 70 a% ; Dito Binnenl. 53 a %; Dito Buitenlandsche op tijd 71%. a 72%; Dito 4 pCt. Geguar. 99 a 161; Venez. 2 pCt. op tijd 17% a 18%; Dito 6 pCt. 1862 op tijd 42 a 44; Dito 1% pCt. 9% a 10% ; Dito 1864—; Holl. 2% pCt. —; Dito Cert. 4 pCt. — a —; Italië 5 pCt. op tijd 63% a 64%; Dito 1862 —a — ; Rijn-Spoorweg £—a —; Antw. en Rott. £ — a —.</p>
</text>
