<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STADS S€M__^_s_D_iTDirectie Roobol, TjashikTpeters. Zaturdag 11 Maart. (N&quot;.; 77 Abonn.) Hervatting der voorstellingen- De Bruid daarboven, tooneelspel in 5 bedrijven, door Multatuli. Gevolgd door: Asschepoester, of het Glazen Muiltje, enz. (6% ure.) Verwacht op Woensdag a. s. ten voordeele van den Heer A. Wijo&apos; stok: De Neven, blijspel in 4 bedrijven, gevolgd door De Koning va* Grenada of de betooverde Wapenrusting, nieuw phantastisch ballet-pantin 3 bedr. of 5 taf., door A. Friant. GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van Lier. Donderdag 9 Maart. Laatste Vergadering in deze week der Societei Eendragt maakt Magt, zonder verhoogde Contributie. , Door het overlijden van H. M. de Koningin-Weduwe, het Benene voor Frl. Holm, bestaande in de Lustige Weiber von Windso r, uitgeste! zijnde, zullen de sluitingdagen vermoedelijk Donderdag aanst. geëindig zijn en zal alsdan deze Benefice-Voorstelling Vrijdag den lOden Ma»r plaats vinden, SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Donderdag 9 Maart. E**** Vergadering der Sociëteit DE HEREENIGING, met verhoog*lB Contributie. WtégÊSSF&apos; Het Benefiet van den Heer Hermans zal in het Coll _&apos; |g|gggf p]aats hebben. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. De Ondergeteekende, Commissaris van het COLLEGIE NUT EN VERMAAK&apos; heeft de eer te berigten, dat het benefiet van den Heer D. Strelitski, bovengenoemd Collegie zal laats hebben op Donderdag 9 Maart. P. BOAS. ~Wm a m c a t ï.&apos; ZATURDAG 11 MAART 1865. BAL MASQUÉ ET PARE, onder Directie van den Heer Jos. CMiveira. Het Bal-Orchest zal geheel nieuwe Dansmuziek voordragen. Bjj De Gothische Zaal zal geopend en het Buffet aldaar voorzien _n alle soorten van Ververschingen. ■!?_,&lt;._._, „.._ S een Heer met of zonder Dame ƒ 1.99. entree voor eene Qomastlue(.rQe Dame ƒ i -, Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames zijn uitsluitend des » middags van 11 tot 2 Ure aan het Locaal verkrijgbaar. __ Aanvang 11%Ü*^</p>
</text>
