<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTÈBMTIB. lEMAND, grondig ervaren in het Boekhouden, nog eenige avonduren ter zijner beschikking hebbende, weaschte dezelve te&apos; besteden, tot het BIJHOUDEN VAN BOEKEN of Administratieve Werkzaamheden. Hierop reflecterenden worden franco brieven onder lett. P. M. verzocht in te zenden bij den Boekh. J. T3LEEKEE. Pnnsengraoht over het Amstelveld, Z 419. (16762) &apos; Een in den Handel, Zeevaart en Verzekering kundige Boekhouder, kan nog des Zaturdags aan twee of drie personen practisch onderwijs m het Boekhouden gegeven , zeer «oed k o o p en aan elk afzonderlijk. Adres franco onder lett. N. H., bij den Boekhandelaar JOfïs, W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier, alwaar op het beste gedeelte der Brouwersgracht voor eene Dame eene ruime ZIJ- en BINNENKABIER, tot billijken Hunrprijs is te bevragen. (16777&gt; T^iiijuïïtegen Augustus aanstaande voor een klein Gezin, een goed gesitueerd HUIS met PLAATS, in de Noorderstraat. Te bevragen bijjdjn_M^kejaar P. D. LUSINK, aldaar. Brieven franco. (16776) In eenen TABAKS- en SIGARENWINKEL wordt tegen 1 Augustus of eerder GEVEAAGD een jongste BEDIENDE voor het loopwerk en om zich in het vak te bekwamen, tegen genot van eenig salaris. Adres bij den Boekhandelaar B. H. DE EONDEN, Utrechtschestraat, 7,. 838, met franco brieven , onder het motto : TABAK. (16771) APOTIIEi-M, De ©ndergeteekende verlangt voor z_nen principaal ter overname, eene solide APOTHEKERS-AFFAIRE, welke een bestaan oplevert, gelegen op een goeden stand te Amsterdam. / Adres: Jl. 81. DIJIKERS, Makelaar, Heerengracht bü de : (-6784) Heisteeg, XX 126. ___ Er wordt gevraagd te &apos;s Graven h a g e, tegen goed Loon, een bekwame HOEFSMDSKNEGHT. Brieven franco, adres Prinsegracht, N&quot;. 205, aldaar. (16738) TE HUÜS ¥008 ƒ 500. Op eene der Hoofdgrachten in de nabijheid der Brouwersgracht wordt TE HUUR aangeboden een BOVENHUIS, bevattende verscheidene ruime Kamers, van alle gemakken en van de Gaz- en Waterleiding voorzien, te aanvaarden primo Augustus e. k. Te bevragen franco, onder lett. A. B. N&quot;. 10, Bureau Handelsblad. (16750)</p>
</text>
