<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>? , . PARIJS, Dingsdag 9 Julij. Maandag begeeft de Keizerin zich naar Bagnères de Luchon bij i naren zoon. De Keizer, die weder heviger lijdt aan lendenjicht, zal : na de feesten te Eijssel, zich den 27sten Julij naar Plomb&apos;ières be- j geven. — Prins Metternich heeft heden weder een langdurig onderhoud &apos; met den Keizer gehad. De betrekkingen tusschen de hoven van Parijs ! en Weenen zijn zeer vertrouwelijk. Het is thans zeker, dat de Keizer een bezoek te Weenen heeft toegezegd. — De Keizer woonde heden namiddag ten 2 ure het groote feest in het nijverheids-paleis bij, waar hij de belooningen voor den wedstrijd der orpheonisten heeft uitgedeeld. — In den Moniteur is een breedvoerig verslag opgenomen van de revue, welke gisteren heeft plaats gehad ter eere van den Sultan. ; De gezamenlijke troepen werden gecommandeerd door den maarschalk ! Oanrobert, en de keizerlijke garde door den maarschalk St. Jean j d&apos;Angély. In het geheel waren op het terrein vereenigd 53 batail- j lons_ 32 eskadrons, 1 eskadron gendarmes, 20 bespannen batterijen en verder eene afdeeling trein-troepen. Omstreeks 4 ure is de Keizer verschenen, omgeven door een luisterrijken staf, waaronder men de maarschalken Niel en Bazaine (welligt niet zonder beteekenis wordt thans diens naam in het officiële blad genoemd) heeft ! opgemerkt. De Keizer werd vergezeld door den Sultan en diens I troonopvolger, door den Groothertog van Saksen-Weimar, den Prins van ! Oranje, Prins Napoleon, den Hertog van Aosta, den Hertog van &apos; Leuchtenberg, Prins Herman van Saksen-Weimar en den Vorst van ! Montenegro. De wapenschouwing is in de beste orde.afgeloopen en i werd door voortreffelijk weder begunstigd. &apos; — Op aanzoek van Prins Metternich heeft de Sultan nn toch be- &apos; sloten Weenen te bezoeken. Gisteren woonde hij, gelijk gemeld is het feest op het stadhuis bij. Dit feest was echter slechts op kleine schaal aangelegd; in plaats van 6000, zoo als den vorip-en k. pr mr™ er slechts 1000 genoodigden. 6 &apos; alen —De grootaalmoezenier des Sultans, Hairulah Effen di heeft be .zoeken gebragt aan den Pauselijken nuntius, Mgr. Chisri én aan den aartsbisschop van Parijs. &amp; &apos; — De Koning van Wurtemberg is gisteren avond hier aanc..v_r_. t, Morgen zal hij de tentoonstelling bezigtigen. aangekomen. j —De Koningin van Pruisen is heden ten 111/4 ure hi.r _ .„&lt;... &apos; komen en begaf zich onmiddellijk naar het hotel der Pruissische ambassade ; er had geene officiële receptie plaats. u_— De commissie van rapporteurs over het budget van mam,. Wff haar verslag uitgebragt.. Zij stelt op de door den minister inziend, begrooting eene bezuiniging voor van 2.182,109 francs en „. „. n. alzoo die begrooting vasttestellen op 40,163,858 francs &apos; wcnscnl — Volgens de Zifter té. zal er een nieuw departementvan alsemeen bestuur worden opgerigt, het ministerie van Parijs. De nort»f.Miilhvan dat departement zal aan den Heer Haussmann den nref*ct d Seine, worden opgedragen. &apos; * tCT aer — Luidens de bekend gemaakte staten van den in- en ui.. 0.. h. Pf. de invoer gedurende de vijf eerste maanden van 1867 bedragen eenwaarde van 1303 millioen frs., de uitvoer 1293 millioen _£.«. .T-n en 1492 millioen gedurende hetzelfde tijdvak van 1866&apos; _.&quot;.•( in de vijf eerste maanden van 1867 is derhalve 200 mill.__r. uitvoer terwijl de. invoer met 133 millioen is toegenomen Onder de vTmin&apos; deringen in den uitvoer merkt men vooral de volgende arHL-oi. rT™ zijden stoffen van 227 op 186 millioen; wollen stnff-nv,,«op: [.fl millioen; katoenen stoffen van 40 op&apos;36°millifenz V!Lt is eene vermindering op te merken in gelooide huid. n t ,&quot;nzetr galanterien, mode-artikelen, bloemen, S^s^7*gg£ 11 .lij C !,__.-• — Charivari, bevat heden eene caricatuur, voorstal. n_. «.-. als voddenraper. Hij is juist bezig eene hoo.-pap er in zfino __&quot;_ te bergen en zegt:, #_, zij heeft aardig wat fafie. veSkf t diplomatie, in hetjaar 1367. Dat is goe&lt;f om n_t__nen te Tak™ &quot; &apos; - Volgens de Amerikaansche bladen was Santa Anna ni. f H™, ! de Jnansten gevangen genomen, maar heeft hij zich bevond.,™ &apos; Amerikaansch vaartuig, waarmede hij, toen hii&apos;za-*d_t .;*«_« pc.D 1 j om in Mexico terug te keeren en er het gezag te °vernV.l_J.°°Trkj • Jukken kon, naar Havana wilde terugkeeren Top_Tf&apos; _le*ge&quot; Sisal aandeed, werd de kapitein door overraa^vanaZZ^?l &apos; i Mexicanen genoodzaakt Santa Anna nit te leveren di« l_.J . de&apos; ¦ \ door hen ter dood werd gebragt. ieveren, die vervolgen:</p>
</text>
