<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIG BEüfGT. DRIEBERGEN. Men is ve omemens in Augustus of September aanst. te Utrecht achter St. Pieter, in het openbaar te Verkoopen: Het zeer fraai aangelegd BUITENVERBLIJF, genaamd WELGELEGEN, met Heerenhuis, Stal en Koetshuis, Tuinmanshuis, Bouw- Wei- en Boschlanden, fraaije Waterpartijen, opgaand Geboomte enz., groot ongeveer 24 Bunders, bijzonder riant gelegen aan den straatweg tusschen Driebergen en Doorn, in de onmiddelijke nabijheid van de kom der gemeente Driebergen. Nadere inlichtingen en billetten ter bezigtiging te bekomen ten Kantore van den Notaris HONDIUS VAN DEN BROEK, te Utrecht. Brieven franco. (16630) Ton overstaan van den Notaris VAN ECK te Arnhem, zal men op Maandag den 22sten Julij 1867, des voormiddags precies ten • 10 Ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar, bij inzet, en acht dagen later, op Maandag den 29sfcen Julij, ter zelfder uur en plaats bij toeslag in liet openbaar verkoopen: Een BUITENVERBLIJF, genaamd: FEEBENOORD, aangenaam en gunstig gelegen te Oosterbeek, gemeente Renkum, in de nabijheid van den nieuw aangelegden Straatweg, bestaande uit WOONHUIS, KOETSHUIS, STALLING en TUIN, te zamen groot ongeveer 40 Roeden, 40 Ellen. Te bezigtigen van 15 tot en met 22 Julij 1867, van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 4 ure, op vertoon van een ton Kantore van vernoemden Notaris te verkrijgen Toegangbillet. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten gemelden Kantore. Brieven franco. (16628) BUITENPLAATS. TE DUUR of TE KOOP gevraagd een aangenaam gelegen BUITENGOED, in eene gezonde streek. Aanbiedingen met beschrijving Franco, onder Lr. B. G. 5, Bureau Handelsblad. (16653) EEN HUISJE TE HUUR. Terstond of later, voor een klein Gezin een net ingerigt HUISJE TE HUUR. Dagelijks te bezigtigen van 11 tot 2 uur, gelegen op het Janhanzepad, H 35, buiten de Raam Barrière alhier. (16642)__ Door toevallige omstandigheid TE HUUR voor ƒ 240, een goheel VRIJ HUIS, in de nabijheid van de Geldersche Kade, bevattende zes Kamers, benovens een Meidenkamertje, Keuken, Kelder, Zolder, doorloopend Gemak en aanleg voor Gaslicht. Adres franco, Bureau Handelsblad, onder Lett. R. N, (16645) DOOR VERTREK NAAR ELDERS. Er wordt TE KOOP aangeboden eene flinke SCHOENMAKERSAFFAIRE , in een der drukste gedeelten der Stad. Ter nadere informatie gelieve men zich franco te adresseren onder Lett. L. L., Bnreau Handelsblad. (16626) Uil; de liane! te Hoops Op een van de beste standen der Stad wordt TE KOOP AANGEBODEN een HUIS, waarin sedert jaren eene Broodbakkers-Affaire, wordt uitgeoefend. De Bakkerij is voorzien van twee Ovens. Adres met franco Brieven onder Lett. W. S., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (16657)&quot; Op een voornaam EXPEDITIE-KANTOOR waar goede vooruit&quot; zigten bestaan, vraagt men tegen 1&quot;. Augustus of eerder, aanvankelijk als VOLONTAIR, een JONGELING 16 a 17 Jaren oud, net schrijvende en minstens met het Fransch bekend. Aanbiedingen worden Franco ingewacht onder het Motto I°. AUGUSTUS, Bureau Handelsblad. (16660) #AGENTEI GEfRAAGD. ASSOCIATION YINICOLE DE BORDEAUX, onder bescherming der Heeren L. M. DE BIGOUSE, Directeur Gen. de la Compagnie Financière, Prins ADAM WISNIEWSKI, Hertog DE MELFOET, Markgraaf DE BÉTHISY oud-Pair van Frankrijk. Generaal Baron C. DE BOYER, Graaf MICHEL MYCIELSKI. Deze Vereeniging, bestaande uit de voornaamste Wijntelers uit het Departement Gironde, heeft voornamelijk ten doel de verbruikers in directe relatie te stellen met de producenten en niet anders te leveren dan WIJNEN VAN ZUIVEREN OORSPRONG. De Directie stelt AGENTEN aan m alle plaatsen, waar zij nog niet vertegenwoordigd is. Voor alle inlichtingen en tot het bekomen van Prijscouranten adressere men zich franco aan de Heeren LAGEMANN &amp; Cie. , te Amsterdam (Utrechtschestraat, IJ 313), Hoofd- Agenten onzer Vereeniging voor Nederland. _okbeaux, Julij 1867. DE LABORDE-IE , (16678) _ Directeur. Door bijzondere omstandigheden wordt beneden inkoopsprijs aangeboden eene partij EDAOTMER KAASKESTEN, zijnde voor 50 Stuks 32—24 en hooge 12, te zamen p. m. 300 Stuks. Te bevragen.franco onder Lett. B. C. N°. 13, Bureau Handelsblad. (16686) TË KOOP ~~ door BIJZONDERE OMSTANDIGHEDEN: Eene in eene volkrijke buurt gelegen WATER- en VI&apos;URNERING, waar tevens Aardewerk, Hout en Turf verkocht wordt en sodert een aantal jaren een bestaan heeft opgeleverd. Adres Franco onder Lett. H. Ü., bij A. HOOGENBOOM, Èoekhandelaar, Eeestraat te Amsterdam. (16684) TE EÏÏÏÏR AAI___ÜM&amp; Op eene der grachten in den-omtrek der Marine, eene zeer net gestoffeerde VOORKAMER, desverkiezende met kost en huisselijk verkeer, benevens dito ACHTERKAMER, beide voorzien van Gaslicht en verdere gemakken en bediening, tegen zeer billijken Huurprijs. Reflecterenden gelieven Brieven franco in te zenden bij den Boekhandelaar RANNING EYLERS, Schippersgracht te Amsterdam. (16683) Er wordt in een LAKEN WINKEL gevraagd, ter opleiding in het Vak: Een fatsoenlijk burger JONGELING, goed kunnende Lezen, Schrijven en Rekenen. Aan hetzelfde adres een LOOPJONGEN, niet beneden de 16 jaren. Brieven franco onder Lrs. D.H, bij de Boekh. M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg E 188. (16681) MEN VRAAGT ten spoedigste een VOLONTAIR, ongeveer 16 jaren oud, nette hand schrijvende en liefst bekend met de Moderne Talen. Adres franco onder Lett. W. W., bij den Boekhandelaar R. A. OOSTERHOUT, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg,&apos; XX. 171. (16672) j</p>
</text>
