<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABYIITHTIII. pPjßgpg---. Al-degenen, die eenige vordering mogten hebben M§9 ür ten laste der nalatenschap van wijlen Vrouwe ANNA m^-^r AMALIA UITENHAGE DE MIST, Weduwe van den heer PIERRE ESCHAUZIER, overleden te Kampen 25 October 1865, worden verzocht daarvan vóór 20 Julij e. k., opgave te doen ten Kantore van de Notarissen RAMBONNET en VAN DER DUSSEN, te Kampen. (16794) Het Gemeentebestuur van Krommenie noodigt Heeren MEDBCBNAE DOCTORES, die wenschen in aanmerking te komen voor de betrekking van GENEESHEER dezer Gemeente, uit, zich in Persoon of met vrachtvrije brieven alhier aan te melden vóór of op den 25sten Julijie. k. De vaste jaarwedde bedraagt ƒ 300. Nadere inlichtingen zijn te verkrijgen ter Secretarie dezer Gemeente. Krommenie, 11 Julij 1867. Burgemeester en Wethouders van Krommenie, VAN EDEN. De Secretaris, (16796) VAN LEBJPEN. P. VAN STEEDEN, J. A. RAVELLI, G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 AUGUSTUS 1867, des middags ten 12 ure, in het Lokaal het Oude Zijds Heeren Logement te Amsterdam, ten overstaan vau de Notarissen MULDER en KANNE, verkoopen: 1. Het kapitale, hecht, sterk en voor eenigen tijd geheel nieuw in modernen stijl GEBOUW, met deszelfs Sociëteit-, Concerten Schouwburgzalen, Tuin en Erve, genaamd Harmonica, gelegen te ALKMAAR, op de gedempte nieuwe Sloot, Wijkß, NO. 336, groot 10 roeden, 55 ellen. 2. Een hecht en sterk GEBOUW, met annexe Loods en Erve, gelegen als voren, in de Lombardsteeg achter gemeld perceel, groot 2 roeden, 38 ellen. - De Veilconditien enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, Kloveniersburgwal, en te Alkmaar in het gebouw Harmonica. De perceelen zijn inmidnels uit de hand TE KOOP. Te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht, F F 262, te Amsterdam. (16734) ; VEILING GASFABRIEK. Openbare Verkooping in den Doelen te Gorinchem, ten overstaan van den Notaris M. F. BOONZAJER aldaar, op Maandagen 29 Julij en 5 Augustus 1867, des namiddags ten 4 ure, van: De Gasfabriek te Gtorinebem, met de daartoe behoorende roerende en onroerende goederen, en concessie der Gorinchemsche gasverlichting tot 1 November 1875. De voorwaarden der veiling zullen sedert 15 Julij e. k. iederen werkdag van des voormiddags ten 9 tot des namiddags ten 2 ure, tér visie liggen ten Kantore van den Notaris BOONZAJER te Gorinchem, bij wien ook alle verdere inlichtingen betrekkelijk de veiling verkrijgbaar zijn. (16814) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke familie, P. G., bekend.met de Hollandsche, Fransch. en Duitsche Talen, alsmede Handwerken, zag zich gaarne geplaatst&apos; van des morgens 9 tot des_ namiddags 4 ure, ter opleiding van jonge kinderen, ook is zijn niet ongeneigd de behulpzame hand in het Huishouden te bieden. Reflecterenden gelieven zich franco onder lett. E te adresseren in den Kantoor-Boekwinkel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg. (16818) ¦ tb muur door toeval, tegen primo Augustus of later, een zeer net HUBS, op het beste gedeelte der Lauriergracht, geschikt voor een klein gezin. Huurprijs f 190. Adres franco onder letter H. bij denßoekhand. A. HOOGENBOOM, Eeestraat alhier. (16809)</p>
</text>
