<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>__IHKi L J&quot; £&lt;^m gisteren hier aangekomen, naar de. R«.i_e_ ge}ol-evan -iet uitgedrukte verlangen van de Koningin UhltgfJl *cD ig*raaf Tal&apos; Vla™deren, om op hunne reis naar «nianiar den Keizer hier aan te treffen. lo™*,) .? tle re.s v,au ~Pri?s Humbert van Italië naar Weenen is voor*°opig thans geheel aigezien. .taïÜ?* Agl&apos;arn mel_t meVanden Gden dezer, dat de aldaar gematigde corregKffident van de Vindépendance Beige en van het/ow- ZZ des ¦*-*!•?** van overheidswege gela.t is die stad tn verlaten. Hij wasi waar W eenen vertrokken om bij den Franschen gezant, den hertog ie Graramont, over deze handelwijze te klagen _rnT lVaif ™e-..mt Italie herneemt, heeft het jammerlijke einde van «¦etter Maximihaan ook daar te lande, en inzonderheid te Milaan , J-aar die vorst verscheidene jaren het ambt van gouverneur bekleed &apos;•wc en zeer teraind was), de levendigste deelneming verwekt. De een &apos;T. yersch&quot;nende bnitu Caltolica is in beslag genomen wegens dw v, ke*y -waarin zij, inde hevigste bewoordingen, den Keizer l__v; rans-cj?e*! verantwoordelijk stelt voor de executie van denongesè_alf°B *im aan&apos; on de tel&apos;e_tstelling verlangt van den maar- Ven&quot; Pl* *-&apos;.nene wordt, onder dagteekening van 27 Junij, geschre«.ü-l. i- i ¦ _n. Jonan van Denemarken, die gedurende&apos; &apos;s Konings Üt. ?¦ g , gezag der kroon als reg?nt nitoefent er door _ijne »_« i&quot;e werkzaamheid en persoonlijke hoedanigheden meer en meer £.Puiair werd. Onder het Grieksche volk werd gezegd, dat de Kong met zijne bruid, de Russische Groot vorstin, te Athene zou kotè .&quot; -°m a^daav zrJne echtverbindtenis te midden zijns volks plegtig .shuten; dit werd althans gewenscht en de Koning was door zijne misters niet dien volkswensch bekend gemaakt. jje?KRLUN, 10 Julij (des Ochtends). De Koning van Zweden zal -re1 i» aT9nd en 61/- Bre hier aankomen en ten 74i ure weder ver laaT Slaa-ts&apos;^n:&apos;&apos;l9&lt;&gt;r heTat een koninklijk besluit, waarbij de consu«sregten in alle Europesehe havens worden verlaagd op 1 siiber- Kioschen per last. ¦w_7,v-e J?taatZ4&apos;lZigcr deolt do koninklijke verordeningen mede s.U ° de ?egelbelasting op speelkaarten, de zegelregten voor wis- Wo.-„en, g,bladen ,en de belasting op kalenders in de nieuw* aange- Ö m.ir anden w.rel_.n. ™Z?7aexA&gt; wijders een besluit tot uitgifte van ° millioen aan schatkistbilletten. va.._;&quot;. HT ,Grooto* lid Tan het Pruisische Huis van AfgelfZZZilï en&apos; heeft °P den lsten dezer, den dag, waarop de Noord_. _ •? constitutie voor de geheele monarchie in werkin-- is getreonm^Si. n*and_iat n?derSelegd. Als redenen geeft hij op, dat het br.l™, is i n meuwcn st«at van zaken in overeenstemming te pligtin-.™ r d° Pruisischö grondwet voorgeschreven ver- Prüïsen&quot; voertB&quot;3&apos; *aal&apos; welke hfet Deensc,ie blad Faedrelandet jegens Als een staaltje ylTlt .alhier T h(.og. * °Zaali-eDamen indruk Denemarken lucht „eef. y&quot;?:efanda verbolgenheid, waaraan men ir blad, dat de tegenwoo.d^, ? ™V&apos; fc hoort vervallen verklaarde *s£ïw Va° ** Di,ljn|.chen tl:oon bc&apos; Duitsche Prinses huv^&apos;mJ^Z&apos;^T1/9 KrwT?* ?em -a-Kchheid in EuropaJeST TOMtS de Vool&apos;P°St der ba&apos;&quot; te SKl Whïï 6&quot;^37&quot; HS* ™W™ Koningin August, ie 1 arijs zal slechts weinige dagen duren. Zij- vertoeft daar in he -Sheid1 Dv°Sdt. ï&amp;hr^ TD Z™™&apos;vt°Zolle&quot;. Har&apos; gezondheid veroorlooft haar niet, zich aan buitengewone vermoeiie gfeffi V^ #* PfÖS ffll0 Koninfin,0 zonder°ffi fit... _ treffea&apos; dien z« reeds sedert het einde van April niet ge «en heeft, naar CobLntz terug. .. s . _&gt;e minister van oorlog heeft afwijzend beschikt op een verzoek va «e gymnastiek-vereeniging van Bonn, houdende verzoek om verkoi tmg van de werkelijke dienst bij het leger van geoefende leden harei vereeniging. Het oefenen in de gymnastiek zegt de minister verhoog! wel de geschiktheid voor de militaire dienst, maar vergoedt niet di militaire oefening. . De Prov. Corr. spreekt het berigt tegen, dat het volgende dienst jaar een dehcit zal opleveren. Hetzelfde ministeriele blad zegt ooi mets te hebben vernomen van de voorgenomen indiening van nieuwi -belastingswetten. Deze mededeeling is echter in zoo onduidelijk, woorden vervat, dat zij daarom reeds geen vertrouwen verdient. Ii elk geval heelt de Heer von der Heydt eene tabaksbelastin. op act oog, maar is daarmede nog niet voor den dag gekomen, opdat h\y— mdien alle ingewonnen berigten tegen dergelijke belasting luiden — het desbetreffende ontwerp zou kunnen introkken. Ove ngens kan men den Heer von der Heydt den l.f niet onthouden een goed financier te zijn daar hij het schip van staat in zeer hag chehjke omstandigheden boven water heeft weten te houden, zonde tot belastingen de toevlugt te nemen. Hij zal slechts die belastings ontwerpen bn den Rijksdag indienen, vanwelker aanneming hij over tmgd 13 en hrj rigt zijne voorstellen in naar den uitslag der verkie zingen voor den Eijksdag. Reeds daarom zijn deze verkiezingei van groot gewigt en het is te betreuren, dat in districtei waar de liberalen slechts met moeite de meerderheid hebben, d&lt; strijd, is ontstaan tusschen de zoogenaamde partij van den vooruit gang en de nationaal-liberalen. De regering heeft in het geheel vier-en-twintig vertrouwde personen mt Hannover herwaarts ontboden; onder dezen merkt men zoowel conservatieven als liberalen op. Men heeft die personen gekozen welke vroeger leden waren van den Hannoverschen landdag. Slechts zij ontbreken, die ook na de aanhechting openlijk voor Koning Georg* partij hebben getrokken^ J . . . FRANKFORT, 10 Julij. (Part. Corr.) ~Vdi.ns hier ontvangen berigten zuilen de Koning, de Koningin en de Kroonprinses van Pruiser zicü m de eerste helft van Augustus naar Baden-Baden begeven om de iComngin Augusta te bezoeken en tegen het einde dier maanc gedurende vijl&apos; dagen in Hohenzollern vertoeven. _De berigten uit verschillende badplaatsen blijven ongunstig luiden le Wiesbaden zijn in den laatsten tijd wel vele badgasten en reizigers aangekomen, maar het saisoen zal toch, wat het financiële resultaai betren, niet eens tot de middelmatige behooren, omdat de vreemdelingen hunne aankoopen tot het hoognoodige beperken. Te Homburg, lu-euznach en Nauheim is het zeer stil en zelfs te Baien_saden mist men de gewone levendigheid. !____! 4uss,_?u.r_&apos; h?eft °P - dezer eene vergadering plaats gehad vai nwrrfpn fe?ersohe KartU yan den vooruitgang, om te beïaadslagei V-ZLtZZ 3eniVt gen stand van zaken* Do l*itsla- ™n die ver gadenng was het. aannemen van een voorstel tot bijeenroeping vai leden dier partij uit de vier Zuidduitsehe staten, ten einde zich t« verstaan nopens do verhouding tot den Noordduitscïien Bond , voor namelijk m de kwestie van het tolverbond. Stuttgart is als de plaats van bijeenkomst aangewezen. Te München is de beroemde genre-schilder Karl von Enhuber ii den ouderdom van 55 jaren overleden. De opening van het Zwitsersche sehuttorsfeest heeft op 7 dezeplaats gevonden. De opkomst der schutters was zeer talrijk en di geestdrift buitengewoon.</p>
</text>
