<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan het van vele zijden te kennen gegeven verlangen, naar meerdere inlichtingen, betreffende de nieuwe onderneming op &lt;¦&apos; Lutine, wil de ondergeteekende gaarne trachten te voldoen; des te meer, omdat het hera gebleken is, dat vrij tiïfP meen, eene onderneming op de Lutine, voor veel gewaagder wordt gehouden, dnn zij in waarheid is. Nadat in het jaar 1821 eene visscherij op de Lutine was opgerigt, met een vrij aanzienlijk kapitaal, dat later tot een bedr»? van nagenoeg ƒ 60,000 werd vergroot, hadden velen zeer hoog gespannen verwachtingen, omtrent de groote winsten, die zij hoopten f zullen behalen. De methode volgens welke genoemde Maatschappij zou werken, om dun schat boven te brengen, was geheel onbepaald zonder eenig plan werkende, werd het bijeengebragte kapitaal, weldra geheel en nutteloos, verspild. Het regt ter visscherij bleef echter aan deze Maatschappij, zooals het bij Koninklijk Besluit van 14 September 1821, N. 65, toegestaan; krachtens dit regt, verpachtte de Commissie uit Deelhebbers in do Visscherij, bij de toevallige ontdekking der Lu ti&quot;! in het jaar 1857, het regt van Visschen aan den Heer L. TAUREL, die zijne pogingen aanvankelijk zoo wel zag gelukken, dat uit f door liem bovengebragtè waarden, aan de deelhebbers in de oude visscherij, hnn geheel, vroeger verloren kapitaal werd gerestitueerd roet nog circa 60 pCt. daarenboven; onverminderd dat die Deelhebbers altijd nog regt hebben op latere Dividenden. De lofwaardig pogingen van den Heer L. TAUREL waren dus niet geheel vruchteloos; evenwel tegen de hoofdzwarigheid, die eene regelmatige e*&apos; plsitatie der Lutine tot heden belette (de overstelping met zand) bezat hij hoegenaamd geen hulpmiddel; de ervaring daarvan. toC de ondergeteekende de Duikerij in de jaren 1859 en 1860 bezocht, bragt hém op eene geheel nieuwe uitvinding, die hij sedert nice&apos; en meer heeft uitgewerkt en verbeterd, totdat zij nu een&apos; zeer eenvoudigen en practischen vorm heeft verkregen. Gaarne zou de Ondergeteekende zijne uitvinding in publieke discussie brengen, ware het niet dat daarmede veel tijd voorM &quot;*aat en welligt de toestand der Lutine minder gunstig werd; thans is die toestand ongemeen gunstig voor de plannen van den 0&quot;&apos; dergeteekende, daar het zand op de Lutine thans verloopt. Volgens de drie laatste peilingen, gedaan den 27sten October Aü. PV 5 Mei 1.1. en 20 Junij 1.1. lag de Lutine successivelijk ruim 30, 10 en 7 voeten diep onder het zand en hoewel de laatstgenoen&quot;&apos;1&apos; hoeveelheid zand voor gewoon duikerswerk nog te belemmerend is, is dit niet het geval voor het werken volgens de nieuwe methode&apos; waaróm het zeer te bejammeren zijn zou, indien door langdurige openlijke discussien de gunstige tijd verliep èn het werk, hoewel i&gt;*e ondoenlijk, toch veel moeijelijker werd. Om echter te gemoet te komen aan den billijken eisch van het publiek, naar eenige zekerheid, omtrent de beweringen des o*&apos; dergeteekende, is het hem zeer aangenaam, openlijk te mogen spreken vau den bijval dien zijne denkbeelden mogten verwerven, bij &lt;-e Wel Edel Gestr. Heer H. F. FYNJE VAN SALVERDA, Hoofd-Inspecteur van den Waterstaat te Arnhem; terwijl de Wel Edel Ges*\&apos; Heer Ingenieur T. J. STIELTJES, Lid van den Raad van Bestuur van het Kon. Nederl. Instituut van Ingenieurs te Delft, erkende, &amp; het grondbeginsel der uitvinding* niet alleen geheel nieuw is, maar ook, rlat er il priori geen overwegend bezwaar tegen is op te n&quot;6&apos; men, hoewel er (zoo als men dat bij alle nieuwe ontwerpen verwachten moet) bij de uitvoering, grootere of kleinere moeijelijkhede&apos; zullen opkomen. - Ook den Wel Edel Gestr. Heere Ingenieur M. E. BOUR alhier en den Wel Edel Zeer Gel. Heere Phil. Dr. L. C. LEV-1!1,1 Leeraar aan de Polytechnische School te Delft, kwamen de beginselen, waarop de ontworpen Duikerij berust, zeer goed voor. Meerdere Heeren Ingenieurs, waaronder genoemd kan worden de Wel Edel Gestr. Heer A. R. BLOMMENDAAL, Chef derlD&quot; drographie, hebben hun verlangen te kennen gegeven, den uitslag van proeven op groote schaal te vernemen,, aangezien zy erkenDel&quot; dat het hier behandelde vraagstuk vftn uitgestrekt belang is. Wanneer men hier nog aan toevoegt, dat de beste maatregelen genomen worden, tot eone solide uitvoering der onderneming met behulp der beste Engelsche en Fransche werktuigen en een geschikt personeel (waarbij waarschijnlijk de geoefende Egmonder Hel&quot;1&apos; duiker G. WIJKER, zoo bekend door zijn vroeger werk op de Lutine) ouder het opzigt van den Heer J. G. DE VRIES ROBBÉ, $ zou het wel te ver gedrevene voorzigtighcid zijn, geen deel te willen nemen aan eene Negotiatie, waarbij Kapitaal en Rente gegll&quot; randeerd zijn,zelfs b ij geheele mislukking van de onder neming op de Lutine. . De combinatie van eene solide geldbelegging, met eene wel minder zekere, doch zeer groote winst belovende onderneming,&apos; eigenaardig en nieuw. Zij stelt ieder in staat, om zónder zijn vermogen in de waagschaal te stellen, welligt eene zeer groote winst te behal^ Goheel in overeenstemming met dit beginsel, is op verzoek van velen, de volgende verandering in het Plan der Negotiatie ëej maakt, waardoor nu bepaald wordt dat: Ingeval er onverhoopt, gedurende den tijd der -Visscherij op de Lutine, geen 5 pCt. divid-* &apos;s jaars is uitgekeerd, dit aan het eindo van ieder jaar, tot dit bedrag zal worden aangevuld, uit do bespaarde rente van het Dép0*&apos; als voorschot op het te verwachten Dividend, uit de Lutine. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Heeren TER MEULEN &amp; BOEKEN, Oosteinde, alhier*. Amsteküam, V_. 11. &apos;fEU MEUU-ÏV. 12 Julij 1867. (16320)</p>
</text>
