<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor eene gevestigde Koninklijk goedgekeurde Bimieniandsclie •MAATSCHAPPIJ VAN&apos; LEVENSVERZEKERING WORDEN gevraagd: alsmede HOOFH-AG.l__f TMM9 ACOESiTEM en RORIEII, • op plaatsen waar de Maatschappij nog niet óf niet voldoende vertegenwoordigd is. Met Opgaaf van tegenwoordige betrekking, leeftijd en verdere renscignementcn adresse men zich met franco Brieven onder N°. 77-7 aau het Advertentie-Bureau VAN G. J. THIEME, to Arnhem. (16663) fISRT «_ .___ 8 __»l~i__ Buk __ ___¦ fl __l ¦_ . I ______^^_8 I BH _ï VS] _ __^__ _€&amp;___s_____ ¦tf HBa 1H Bf _b _i _&amp; 1 _in___ B S_r_ _-_--_---l_--ti-B9_J--*--_---_---P_ti_^ Bijzonder aan le bevelen zijn: &apos; WATERPROOF JA^SjEïtf cm CAPRS, van eene eigenaardige IVollen Stof. _Ecer geschikt op Reis. _Wo:dt ifge.&apos;taau dezelve niet door het l;m__ __ag.n (jloürregeaeu). _. EEILÏ-EIWE6. &quot; MM OV MM GrJËMWIi SclieveMingen. TABEE D&apos;li&apos;ÖTE ten 41/2 Ure. RESTAURATIE en gAEON voor particuliere Déjenuers en Diners. KAARTEN voor de Table d&apos;Hote verkrijgbaar tot Drie Ure, Plaats S°; 18 to s Gravenhage. ?__, &apos; J, IBs BER PIJL 1 rob m&amp;wwuj^xZKZKww&apos;Mi^&apos;wmLim»&quot;&apos; &apos; Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE «_ENE_IN«, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Daauwworm, Keel- ol Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Gehenne Ziekten, of die aan andere geneer | wijzen weerstand bieden. &apos; , De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GEEVAIB en wordt bij HH. Apothekers in Hollan* België en Frankrijk verkocht. „ -Depothouders:&apos;AMSTEßDAM. ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP. WINDHEIM &amp; CB., VAN HULSÏEYN, DE CASTBÖ&apos; GEOOTE &amp; ROMENY, FROST ADAMA . CLEBAN. SCHERMER, SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, VAN MEUR-5&apos; BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS, 11. W. OSIECK &gt;116^) _J I^E!&gt;EELAi\T__&gt;SCIlE STWMBOOT-MAATSCII__APPIJ. Méz ROTT_ERHAM-_LO-3_r_Oß]ir,--ïü mMTJÊWMMM-s Kapt* W. SHITH; VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN: VAM NAAR ROTTERDAM : mwnom/i ,_ tttttt .. ¦&apos;__ ?., Tt lederen ZONDAG, &apos;s Morgens 10 Ure, van de Ligplaats DINGSDAG 16 JULIJ, Voormiddags 111/3 Ure. Hermitage Tier. DINGSDAG 23 JULIJ, Namiddags 3V_ Ure. Per Spoor van Fenchurchslreet Station naar Blackwall sHorge»--10-72 ure. DINGSDAG 30 JULIJ, Voormiddags 11 Ure. Van BfafiwaU naar Eotterdam, &apos;sMorgens 11 Ure. ; SCHROEFSCHOENER FIIOjMM&amp;€PmM9 Itepf» ntë TAM &apos;T HOFF. Van It OTTERDAM naar EONDEN: Van TONDEN naar ROTTERDAM: ZONDAG 14 JULIJ, Morgens 7 Ure. DONDERDAG 18 JULIJ, Morgens 8 Ure. ZONDAG 21 JULIJ, Morgens 7 Ure. DONDERDAG 25 JULIJ, Morgens 8 Ure. &apos; ZONDAG 23 JULIJ, Morgens 7 Uro. PASSAGIERS -VRACHTEN _ GEOOTE KAJUIT ƒ fe.flO IDEM Heen en Terug *• 18.80 VOORKAJUIT .&apos; &quot; 9-00 IDEM Heen en Terug -13.50 Kiuderen beneden de 10 jaren de Hdjl der Vracht. Do dienst der beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegen Plaatsen aan den Invarende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. r,_J mómS*&quot; Nadere Informatien zijn te bekomen bij de NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en hare Cargadoors D. A. vA* jfiSSF OORDT &amp; 00.,O0., in de Boompjes U Rotterdam, en b. alle Agonten dor NEDE_a_-_NPSCHESTOOMJBüOT-E-_-DE_iIJ. (13300.</p>
</text>
