<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIAARLEMMERIEERPOLDER. AANBESTEDING. DIJKGRAAF en HEEMRADEN van den Haarlemmermeerpolder zullen op Maandag den 22sten Julij 1867, des Namiddags ten 1 Ure, aan de Secretarie van den Polder, in het Locaal van Staats, op den Jansweg te Haarlem, overgaan tot de Openbare Aanbesteding bij enkele Inschrijving in Zeven Perceslen: Het onderhoudenderGE-SOUWEN, BRUGGEN, BESCHOEIJINGEN, DUIKERS, ROL-, MIJL- EN ZEILPALEN, ENZ., gedurende het Jaar 1867 en de Maanden Januarij, Februarij : en Maart van 1868. De aanwijzing zal geschieden voor Perceel N°. 1 en 4, op Maandag den 15den Julij aanstaande, te beginnen aan den Leeghwater. Voor Perceel N°. 2 en 5 op Dings-&apos;.ag den 16den Julij aanstaande, te beginnen aan de Vijfhuizer Rolbrug. Voor Perceel N°. 3 en 6 op Woensdag den 17den Julij aanstaande, te beginnen aan den Lijnden. Voor Perceel N°. 7 op Donderdag den 18den Julij aanstaande, to beginnen te Aalsmeer, telkens des Morgens ten 10 Ure. De Bestekken en Voorwaarden zijn op franco aanvrage gratis verkrijgbaar aan de Secretarie van den Polder, te Haarlem en liggen -p:de gebruikelijke Plaatsen ter lezing. Haarlem, 9 Julij 1867. Dijkgraaf en Heemraden voornoemd , J. W. M. VAN DE POLL, Dijkgraaf. (16624) J. C. VAN DE BLOCOCERIJ, Secret. MEID-JUFVROUW. .Tegen Ultimo Julij wordt gevraagd, in eene drukke Zaak, eene MEID-JUFVROUW, liefst R. C. Alleen diegenen, die in een Hotel of drukke Zaak gewoond hebben en daarvan voldoende bewijzen kunnen overleggen, komen in aanmerking, even als zij dio aan het hoofd der Dienstboden kunnen staan, met Kindoren omgaan, en Wet onbekend zijn in de Keuken, een en ander zal tot aanbeveling strekken. Adres Franco onder Lett. G., bij den Boekhandelaar •• H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, aan wiens adres onder «ezelfde Letter te bevragen zijn GEMEUBELEERDE K.AMERS. (16604) BANKETBAKKERSBEDIEHDE.~~ .Tegen I°. Augustus verlangt men een TWEEDEN BANKETBAKKERSBEDIENDE , met Pan-, Gameer- en Korstwerk kunnende omgaan. Adres franco, onder Lett. A. Z., bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; BKAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605. (16592) Een Gehuwd PERSOON, 40 jaren oud, thans in Noord-Braband *tl levende, wenschte zich in eene FABRIEK of HANDELSTAAK vau niet te grooten omvang te Associëren, doch liefst in Woord-Braband of Limburg. Ook zoude hij niet ongeneigd zijn het Opzigt of Rentmeesterschap eener ZAAK op zich te nemen, waarvoor &quot;ij desverkiezende eenige gelden als Waarborg wil stellen, stipte geheimhouding verkiezende wordt zulks verzekerd. Brieven franco __tt J. S. L., bij den Heer H. W. DUSAULT, te Rotterdam. (16600) Attentie §• v. p« Eene JUFVROUW, 23 jaren oud, van de P. G., onbesproken van gedrag, van gegoede Burger Familie en de beste informatien kunnende overleggen, wenscht zich gaarne als HUISHOUDSTER geplaatst to zien. Inclinerenden gelieven zich Franco te adresseren onder Lr. P. K., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Holsteeg G 136, alhier. (16632) COHPAGMOIf, -_J_-fïï?£ii-?l_}_. Biteebreide Zaak uitoefenende (geen Winkelz. .ak), WEN SUITE gaarne eene COMPAGNIESCHAP aau te gaan niet iemand, welke pks minus ƒ 10,000 bezit, of anders bovenstaande som tegen, behoorlijke renten in leen zou kunnen krijgen. Adres tot nadere iiihchtingen franco onder lett. K. K., bij den -Koekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (16570) (iPAST¥¥iÖ_B_ÏERiI.6. ~ Volgens Advertentie in het Handelsblad van Woensdag 10 Julii NB. 16605, is dienende aan belangstellenden, te berigten, dat dé ondergeteekenden bekend zijn geworden, dat onze geachte Markttester den 19den Julij a. S. Vijftig onafgebroken jaren aan de veemarkten is werkzaam £.*_*¦ est, zij alzoo hunne geringe hul.e aan ZEd. op dien datum hopen teu uitvoer te brengen. L. J. WERTHEIM. (16770) B. N. U-OEZE.j</p>
</text>
