<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. H. F. COHEN, CHIRURGIJN-DENTISTE _t MECANICIEN, is VERHUISD naar het ROKIN, tusschen het Vosje en Wijde Lombardsteeg, A 415. (10931) SPBEËHIII&apos;II van 8 tot _.©¦ en van _3 tot 1 uur. HOEK DAM EN BEURSSTEEG. ZIJDEN HEÊRËN HOEDEN. «e KWALITEIT ƒ 6.50. 2e n ........ ii 5.50. 39 * 4.50. GROOTE VOORRAAD VAN HEBREN FASTMSII HOEDEN. om» frans __ €?. ~ BANQÜË DES ETATS-ÜNIS EN LÏQUÏDATION. MM. DE ROTHSCHILD FRÈRES ont I&apos;honneur de prévenir MM. les porteurs des 420,450 Livres Sterling d&apos;Obligations encore en circulation de 1 Emprunt de 900,000 Livres Sterling 6 pCt. de la Banque des Etats-Ums, qu&apos;il sera payé a leur caisse, a partir du 5 Mai proehain, les dividendee suivants: Savoir: Frcs. 17.55 par 100 Liv. St. Ou Fr. 2.530 sur les Obligations de Ia première série; Frcs. 16.10 par 100 Liv. St. Ou Fr. 2.530 sur les Obligations de la deuxième série, Pi&apos;ovenant des interets percus sur les fonds de Pensylvanie, dTndiana, «t sur Ie restant non remboursé des fonds d&apos;lllinois appartenant au susdit emprunt. Pakis, Avril 1866. De Ondergeteekenden berigten den belanghebbenden, dat zij zich «et de uitvoering van het bovenstaande belasten en worden de Houders •erzocht hunne stukken, met bijvoeging van ten Kantore der Onder?eteekenden te verkrijgen Lijsten, in te leveren op Maandag 7 en Dings- Qag 8 Mei en vervolgens dezelfde dagen van iedere week. (11404) „Amsterdam, Mei 1866. BECH-EBl &amp; ffULD. , Bij Acte, op den derden Mei dezes jaars 1866, ten overstaan van «en Notaris JACOBUS DE MAN, in tegenwoordigheid van getuigen «ihier gepasseerd, hebben de ondergeteekenden GERRIT SINCK en JOHAN CHRISTOPH SINCK, leerlooijers, wonende te Amsterdam, «angegaan eene VENNOOTSCHAP, ingaande den Eersten Mei *ezes jaars, tot het voor gemeenschappelijke rekening voortzetten &lt;*er Leerlooijerij en Paardenslagterij, in voege als tot heden door ?ea eersten ondergeteekende alleen is gedreven, welke vennootschap *«ans zal worden gedreven onder de firma G. SINCK &amp; ZOON, waartoe beide do teekening hebben, doch niet anders dan tot de *aken de vennootschap direct betreffende, en tot geene andere einden ••oe ook genaamd. ©. SINCK. „(11379) J. C. SINCK. -Buitensingel tusschen de Wetering-en Utreehtsche-Barrière. ||Be Ondergeteekende heeft bij deze de eer het geciviliseerd publiek J* berigten, dat hij dit jaar kosten noch moeite heeft gespaard om &quot;ne Gelegenheid met fraaijon Tuin tot recommandatie voor te bellen , en vertrouwt dat dezelve ruimschoots aan de beantwoording ;°Uen voldoen; hij durft zich vleijen met een talrijk bezoek te worenn.vei eel&apos;d&gt; daar hij niets onbeproefd zal laten om door eene act irate scli °Pette bediening het vertrouwen, hem gepasseerde jaar zoo uinii_£ s geschonken, in allen deelen waardig te zullen zijn , dfT_*_ °P ZATURDAG en ZONDAG van af des namiddag- 4 unr n i&quot;?«ree Van ƒ 0.30 de persoon in Vertering. &lt;u«0) C. HELLING.</p>
</text>
