<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPCI. F WO. Deze FABRIEK en MAGAZIJN is ruim gesorteerd in Dames- en Kinder-Crinolines en Cages; ontvangen eene fijne sortering Plisées, Rokken, enkele Plisées, O verrokken in alle kleuren, Fransche en Bosscher Dames- en Kinder-Corsets, Wollen en Katoenen Stoffen, Gameersels, Fransche &quot;Veren en Linten per el. Fabriceert en Repareert Crinolines, Cages en Corsets. NB. Gelieve op Naam en Nommer te letten. (10674) H. Jf. LOMANS. PIAMOTO. TE KOOP eene zoer schoone en welluidende PÏANINO, voorzien van Metallieken Zangbodem, bijna 7 Octaaf, besloten in een fraai palissanderhouten Kast met Vergulde Ornamenten, voor den_prijs van ƒ135. Te bevragen bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amsterdam. Brieven franco onder lett. O. (11332) Ol¥Bl»^RWias§/ Door toevallige omstandigheden verlangt men onder aannemelijke voorwaarden over te doen eene Goede BIJIZONOEKE SCHOOL, voor den Fatsoenlijken Burgerstand. Adres per franco Brieven onder Letter A. S., bijden Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, G 87 en 88, te Amsterdam. (11390) OAIiJLMTfiRIBIV. In een Galanteriewinkel wordt gevraagd tegen genot van kost, inwoning, bewasschen en goed salaris, een JfONO MENSCH van fatsoenlijke Familie, met het Vak bekend en bewijzen van goed gedrag en eerlijkheid kunnende produceren. Men gelieve zich met opgaaf van ouderdom te adresseren onder lett. B. 8., met franco brieven, bij den Boekhandelaar J. J. VAN BREDERODE, te Haarlem. (11124) Uitgave van W. H. KIRBERGER te Amsterdam: KAART VAN BRT HEILIGE IM, DOOR C. W. M. WAW BE VERBIS. Geconstrueerd op eene schaal van 1.32500; ongeveer 1\ Ned. El lang en 1 Ned. El breed, in twee bladen tintdruk en gekleurd, met afzonderlijke Handleiding. _»rijs tot J.o. Mfei ƒ _._®, na _o.Mei f 5.60. Deze prachtige Kaart, die alle vroegere in naauwkeurigheid en duidelijkheid ver overtreft, vertoont ook door hare breedeen stoute Teekening inderdaad eene fraaije «EO-TOPOGRAFISCHE SCHILRERIJf VAN HET HEILIGE LANH. Zij is door alle Boekhandelaren op bestelling te bekomen tegen den boyengenoemden ongekend lagen prijs en bij den Uitgever, alsmede bij de Heeren C. M. VAN GOGH, J. H. &amp; G. VAN HETEREN en H. HOVEKER, te Amsterdam; E.E.VONMÜNCHEN.te Haarlem; S. C. VAN DOESBüRGH, te Leiden; J. VAN GOLVERDINGE en A. VAN HOOGSTRATEN &amp; Zn., te &apos;sHage; P. M. BAZENDIJK enW. WENK. te Rotterdam; VAN BENTHEM &amp; JUTTING, te Middelburg; BLUSSE en VAN BRAAM, te Dordrecht; W. F. DANNENFELSER en J. GEEVEN, te Utrecht; H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem; A. E. C. VAN SOMEEEN, te Zutphen; W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle, J. B. WOLTEES, te Groningen en H. KUIPERS, te Leeuwarden, ter bezigtiging voorhanden. (7901) DE mmi KERSVERTELLING VAN CHARLES DIGKENS. getiteld: DE RECEPTEN VAN ROKTER MARIGOLD. nit het Engelsch vertaald door Mevr. V. &apos;WESTRHEENE , zien thans a ƒ 1.90 het licht bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. De zes vroeger verschenenen getiteld: I. liet Spookhuis. — 11. Tijding uit Zee. — 111. Mopes de Kluizenaar. — • IV. Zeker iemands bagaadje. — V. Juffrouw Lirriper en hare Commensalen. — VI. Juffrouw Lirriper s legaat, zijn gezamenlijk te bekomen voor f 7.50 en gebonden in drie nette banden voor ƒ9. (9878) en BAMIfIIHÏ. HAÜDLEIDIKG TOT HET SCHAAKSPEL, VOOR EERSTBEGINNENDEN, benevens de Wetten en Regelen van dit Spel. Prijs 15 Cent. HAND_j_r_ll&gt;l]¥Ci TOT DE OEFENING EN KENNIS VAN^ET MISPEL, met eene opgave van meer dan 60 POSITIEN en UITKOMSTEN, benevens 1 Plaat. Prijs 30 Cents. (11024) De Tweede Drukken van beide werkjes zijn heden verschenen bij G. THEOD. ROM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. ROTTERDAI-DÜNDÉE7 J^Sss *È&amp; Met directe Connossementen in doorvracht naar alle ******™BBB*&apos; Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot ©HEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Rotterdam naar Dundèe Woensdag 16 Mei des Morgens vroeg. Adres bü J. B. CROL #¦ C°. (11489)</p>
</text>
