<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING op Woensdag den 16den Me 1866, des Voormiddags 10 ure, op de Scheepstimmerwerf NICOLAAS WITSEN, te Alkmaar, van: 73 gave, zeer goed beslage» EIKEN KROMMERS, gemiddeld lang 16 Amsterdamsche Voeten, liggende aan bovengenoemde Werf op den wal-, ongeveer 220 Eiken Krommer- en Knieplaten, dik 8 Amsterdamsche duimen; Eiken Planken, Schrooten en Schalen, Greenen en Vuren Deelen, Rondhout, enz.; ongeveer 700 nieuwe Scheepsblokken (enkele, dubbele en drieschijfs), gedeeltelijk geheel gereed en gedeeltelijk nog zonder schijven, ongeveer 16,000 Ned. © Plaat-, Hoek- en Stafijzer en hetgeen meerder ter verkoop zal worden aangeboden. Nadere informatie en omschrijving te verkrijgen op franco aanvrage bij den Eigenaar G. SWEEVËR. (11517) _ ! TEI SPOEDKSTE &apos;erlangt men bij een Zenuwlijder gedeeltelijk &apos;s daags, maar vooral des nachts, lEMAND, de geschiktheid bezittende Zieken te verplegen. Franco opgave van naam en woonplaats onder het Motto VERPLEGING, Bureau Handelsblad. (11405) __ ~ mimjmmAAMMWEm* TE KOOP: Vijf SCHOTSCHE KRUL- of KARDOES&apos; HONDEN. Te bevragen in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (11458) VERBODEN TOEGANG. De Ondergeteekende maakt bekend dat in de DUINEN, achter de onder Velsen gelegen RUïNE VAN BREDERODE, NIEMAN» MEER ZAL WORDEN TOEGELATEN, als zijnde die Duinen de bijzondere eigendom van den Ondergeteekende. (11345) . M. P. TAIJNAY. ___, ~~ WAARSCHUWING. 1 Geen CREDIET te verkenen aan Mejufvrouw J. H. LEEFER» geb. MEIJER. Een ieder, van wien zij, buiten zijn weten gekocht heeft of nog Goederen onder zijne berusting heeft, wordt verzoen* daarvan opgave te doen ten huize van den Heer J. F. AALDEPISI Prinsengracht bij de Leliegracht. ff. D. LEEffERS. (11547) WamamT J. A. DE GROOT en H. J. M BRUGGER MAES, Makelaars, te Rotterdam, zullen onmiddellijk na afloop der Veiling van 396 Ceroenen Havana Tabak, op WOENSDAG 9 MEI IS6S , nog Veilen voor rekening van wien zulks zoude mogen aangaan: 46 Manden Inlandsche TAIAÜ (zwaar Best goed) door zoet water meer of minder beschadigd. (11477) JHAHTMJLA SIGARffiÜfT Op WOENSDAG 9 MEI e. k., zullen onmiddellijk na de reeds geannonceerde Veilingen te Rotterdam, nog geveild worden: f 8 Mille 2a. HABANGS !§@s en 3180 Mille €®MTAIB©§ 1865, direct van Manilla aangevoerd per LOTIC, WARNE en NELSON- Nader onderligt ten Kantore van de Heeren MILDERS &amp; VAN DAM en bij de Makelaars in Tabak aldaar. (11474) jm stoombootdïëmstT^ «ïIËVOOftPASSAGIEKS EN GOEDEREN. TUSSCHEN AMSTERDAM El MIDDELBURG. De ONDERGETEEKENDEN berigten aan den HANDEL dat zjj met de door hen in de Vaart te brengen STOOMDOOT, beginnen van MIDDELBURG ZATURDAG 12 MEI en van AMSTERDAM WOENSDAG 1© MEI, om vervolgens geregeld wekelijks Woensdag van Amsterdam en Zaturdag van Middelburg tfl varen. Ligplaats te Amsterdam Kloveniersburgwal bij de Staalstraat. DE ONDERNEMERS. Informatien zijn te bekomen te Amsterdam bij A. W. VAN GELDER, Kantoor Klo veniersburgwal bij de Halvemaansbrug. (11527)</p>
</text>
