<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Edele Mensclieiivrienden! Dagelijks wordt uw hulp, uw raad en uw troost voor den zwaar beproefden en bedroefden medemensch ingeroepen, maar nimmer te vergeefs. Dit getuigt onder anderen het beroep, dat steeds met zoo groot gevolg in de dagbladen op uwe meewarigheid en milddadigheid wordt gedaan. Wie kan en zal dan wegzinken onder de kracht van den tegenspoed, zoolang er harten zijn, die deelnemen in anderer leed, en handen, die liefdegiften schenken om dat leed te verzachten. Welnu, hulpvaardige natuurgenooten! zoo ooit dan biedt zich thans voor u eene gelegenheid tot weldoen aan. Het is geen alledaagsch ongeluk, dat de behoeftigen voor welke wij uwe edelmoedige hulp inroepen heeft getrolfen. Een minvermogend, doch oppassend en eergevoelig gezin, dat zich in zijnen nederigen stand evenwel hoogst gelukkig gevoelde, ziet zich onverwachts in de grootste ellende gedompeld. Hevige zenuwziekten werpen de vrouw en zeven nog jeugdige hulpbehoevende kinderen op het ziekbed; weken lang worden zij door den zorgdragenden echtvriend en vader verpleegd, maar terwijl allen herstellende zijn, wordt de brave man en vader ziek en sterft 1 Daar ligt nu aller vreugde en hoop in het graf. Zullen zij zich aan vertwijfeling en stomme droefheid overgeven? Neen! de geest van den ontslapen verzorger roept de treurende en noodlijdende weduwe en weezen toe: de hoop op God en op uwe naasten verlate u niet! Die stem, het is voor hen de verj troostende stem van God. En zij zal, wij zijn er zeker van, even- I eens door u welgezinde en welgestelde natuurgenooten worden gehoord en verhoord, opdat gij ook aan deze ongelukkigen, bij wie nog alles duisternis en nacht is, uwe edelmoedige hulp verleent. Het is zoo zalig wèl te doen, het is zoo zegenrijk menschenleed te verzachten. De ondergeteekenden belasten zich gaarne met do ontvangst van uwe liefdegiften, en zullen daarvan in dit blad dankbaar melding maken. L. LIONÏ, Joden-Breostraat, Q 45. A. S. VAN RAAP &amp; Zs.., Houtgracht, P 163. G. H. HOORN, Amstelpkin, P 55, Buurt-Comm. S. MOK., Heerengracht, over het Park, V 291. M. JC. BOMRINGER, Waal, N 5. A. S. Z. EBTJIE, Oude Doelenstraat, B 305. _ (11229) M. E. BAREKPZ JCn., Roeters-Eiland, W 248. RCRGERTURF* Een Verveener biedt aan te leveren PUIKE BTJRGERTURP uit de voornaamste Veenderijen, voor f &amp; PER f 000 STUKS vrij aan huis. Deze Turf, waarvan hij, SEDERT GERUIMEN TIJD, de eer geniet de aanzienlijkste familien te bedienen, beveelt zich aan door zuiverheid, flksche brand en stevige kool. Adres bij den Heer D. VERMEER, Heiligen weg D 279. Men verzoekt s. v. p. duidelijke opgaaf der adressen. (U 357) A^s YÖOR EEN BURGER HEER AAf* &apos;•Weeks. ALS COxYIMENSAAL, &apos;s Weeks. Bestaat te Velp bij Arnhem, bij eene fatsoenlijke Protest. Pam. de gelegenheid tot inwoning. Men geniet voor de ƒ 5 &apos;s weeks, Kost, Inwoning, Bewasschen en het vrije gebruik van eene Slaapkamer, benevens het gebruik van eene Zitkamer en bij verkiezing huisselijk verkeer. Adres franco, lett. Z., Postkantoor te Velp. (11336) PIIIOSTEIIEH. Er wordt gevraagd voor een Piano-Magazijn een jong en goed geoefend PIANOSTEBIMIER, die alken voor dit Magazijn kan werkzaam zijn. De hiervoor inclinerenden worden verzocht met opfaaf van verlangd wordend Salaris en bij wien informatien te beomen zijn, zich te adresseren met franco brief onder letter A. bij den Kunsthandelaar P. SEGERS, Hartenstraat XX 597. (11340)</p>
</text>
