<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VOORTZETTING DER ALGEMEENE BERAADSLA GINGEN OVER DE CUITTURWET.</title>
	<p>De Heer K_t__ï__s van de Cotpello vangt aan met te betreuren, tlat van do koloniale kwestie eene politieke kwestie is gemaakt. Dat heeft geene andere mogendheid gedaan, die koloniën bezit. En door die daad van hier is in Indie groot nadeel verwekt. Terwijl wij beraadslagen . lijdt Indie door regts- en bestnursonzekerheid. Het kapitaal trekt zich terug, de ondernemingsgeest sterft weg, de ambtenaven , ook de hooge regering, worden lier- en derwaarts geslingerd; en indien wij die &apos;onzekerheid bestendigen , dan ja kan men zeker zijn, dat wij de koloniën kwijt raken; wij zouden dan het regt om onze koloniën te besturen, door ons dralen hebben verspeeld. Hierna zegt Spreker, dat de Heer Godefroi te regt bij den aanvang der discnssien de tegenstanders der wet heeft aangespoord, niet slechts kritiek te leveren, maar een programma mede te deelen. Spreker dankt de leden der behoudende partij , dat zij niet alleen met kalmte en bedaardheid hebben gesproken, maar zonder hartstochtelijkheid en den eisch van den Heer Godefroi nebben erkend en aangenomen. Is daaruit nu echter voortgevloeid, zegt Spreker, dat wij het bewind reeds aan de conservatieve partij moeten overgeven? Zoo verre is het nog niet, antwoordt hij. En welk nn is het programma der conservatieve partij ? Dit is het wat Spreker in de eerste plaats onderzoekt. Heeft de Heer Andreae het geleverd ? Uit diens rede heeft Spreker den indruk bekomen , dat hij het hoofdzakelijk eens is met de beginselen der liberale partij, maar bloot verschilt over de kwestie van opportuniteit. De Heer Andreae is liberaal als wij, maar wil minder sterk dan wij voortgaan. De rede van den Heer Andreae kan het programma der behoudende partij niet bevatten. Heeft de Heer Wintgens het geleverd? Die Spreker slaat met leede oogen de vestiging der Europeanen op Java gade. Wat is scijn stelsel ? Den inlander een zeer Descheiden deel toe te kennen, «en patriarchalen toestand te bestendigen: het gouvernement moet zijne zorg voor de inlanders tot den kring der dessa&apos;s bepalen; verder moet zij zich niet uitstrekken. Het Nedevlandsch gouvernement moet zich als vader gedragen, die den Javaan leert arbeiden, omdat het goed is dat men arbeidt, want ledigheid is des duivels oorkussen. Wat_ evenwel de vruchten van dien arbeid betreft, die zijn niet voor den inlander, maar voor do Nederlandsche regering. Waarom? Omdat do inlander weinig behoefte heeft, de Nederlandsche regering heeft die wel-, en hoe minder behoefte de inlander heeft, des te gelukkiger. De Nederlandsche regering is zoo gelukkig niet en heeft zeer groote behoeften, die met den arbeid der inlanders moeten worden voldaan. Zie daar het ideaal van den Heer Wintgens. Natuurlijk is het dan ook, dat die Spreker bestrijdt den particulieren eigendom, want hij gelooft werkelijk aan een strijd op leven en dood van kapitaal en arbeid. Zij die kapitaal met arbeid willen vereenigen, zijn óf verblinde geestdrijvers of boosaardige egoïsten. De Heer Wintgens heeft, zoo als de Heer Viruly juist opmerkte, niets anders,dan de socialistische instellingen gepredikt in conservatieven dosch. En nu gunt Spreker ieder het regt om socialist te zijn, ook aan een conservatief afgevaardigde; maar dan volgt daaruit, dat als men geen socialist is uit overtuiging, men met iemand, die wel socialist is, met disputeren kan. De Heer Wintgens wil vooral geen proletariërs. Wat zijn toch die proletariërs? Dat zijn arbeiders, die hun arbeid verkoopen op de beste markt tegen den „oogsten prijs. Dat boezemt den Heer Wintgens een afschrik in. Die Spreker is een bewonderaar van het cultuurstelsel. Spreker betoogt, dat dit stelsel is de exploitatie van den menseh door den mensch. Neen, dat kan niet zijn het programma der behoudspartij. — dat is het individueel beginsel van den Heer Wintgens. Heeft de Heer Mijer dan het conservatief programma geleverd? In. talgemeen kan Spr. zich met dat programma wel vereenigen. Hi&apos;, heeft er weinig aanmerking op, maar, hoe ook bevreesd van wegens ligtvaardigheid te worden verdacht, wil hij die aanmerking niet achterwege laten. Wat wil de Heer Mijer: &quot;Handhaving van //het grondbezit van den inlander op den tegenwoordigen voet, tot«dat na een in te stellen onderzoek de noodzakelijkheid eener rege-ling bij de wet zal zijn gebleken.&quot; Wat beteekenen die laatste woorden? Een nader in te stellen onderzoek? Wil dat zeggen: de zaak commissoriaal maken volgens het oude Hollandsch gezegde: Wie zal dat onderzoek doen? Welke persoaen? Regtsgeleerden ? Zal het onderzoek moeten worden uitgestrekt naar alle plaatsen en deelen? Maar dat zal zijn &apos;een onderzoek : nd kalendn* graeeax. Spreker kan zijne bevreemding niet onderdrukken, dat de Heer Mijer wil een nader onderzoeken. Kan men dan gelooven, dat al die staatslieden, die over deze ojiestie hebben geschreven en redevoeringen gehouden, — die hunne overtuiging hier uitspreken — dat zij tot deze zijn gekomen zonder behoorlijk onderzoek? Indien de Heer Mijer, na welligt alles over Indische zaken gelezen te hebben wat daarover kan gelezen worden, en met de middelen die hem gedurende zijn veeljarig verblijf in Indie ten dienste stonden, nn nog niet kan zeggen welke, regelen het grondbezit in Indië beheerschen, — is daarin dan niet een afdoend bewijs gelegen dat wij den tegenwoordigen onregtraatigen toestand niet behooren te handhaven? Is het de taak des wetgevers de onzekerheid te bestendigen of bestaande onzekerheid; door behoorlijke regeling op te heffen? Spr. gelooft het laatste. Wat wil de Heer Mijer verder? «Instaudhouding der op hoog gezag ingevoerde cultures&quot; overeenkomstig met en ter uitvoering van artikel 56, Reg.-Reglt. — Instandhouding dus, maar hoe? Door de handhaving van art. 56, Reg.-Reglt. Maar dat wil juist de &apos;liberale partij. Zij juist verlangt deze wet tot uitvoering van art. 56 Reg.- Reglt. En nu moet de conservatieve partij, als zij eene andere uitvoering verlangt, de hare daartegenover stellen. Laatons het programma van den Heer Mijer verder zien. «Zorg der /¦Regering voor de ontwikkeling van den landbouw en de nijverheid *van de Javanen, door hun de gelegenheid zoo gemakkelijk mogelijk *te maken en de middelen, binnen het bereik der Regering gelegen, /»te verschaffen om de ontginningen van gronden, geschikt voor de -rijstteelt en andere voedingsmiddelen nit te breiden en de middelen //van binnenlandsch verkeer te verbeteren.&quot; Die laatste woorden, segt Spr., zullen wij nu maar daar laten, want van spoorwegen is thans geen sprake. Maar de ontwikkeling van landbouw en nijverheid — wat anders beoogt deze wet? Waarom bestrijdt gij haar dan? Dat is geen conservatief, dat is een liberaal programma. Voorts wil de Heer Mijer: «Zorg der Regering tot ontwikkeling /&apos;der bijzondere nijverheid van Europeanen — bij voorkeur Nederlanders. — om met gemeenten en personen overeenkomsten te slui* ten omtrent den arbeid onder waarborgen voor vrijheid, zedelijkh _.° zniverheid. en woeste gronden, noch door de inheemsche /&apos;„„I„._l-n,_&apos; Boen do°r de Regering voor de Gouvernementscultuur &apos;benoodigd, ln huur of erfpacht te geven.&quot; 1S_,__ mJ«JI cons«vatief programma? Neen, dat is eene groote •Mij,fTf,nr,tTSpl;eker Saarne acte nf*mt. Wat toch is het : cultuurstelsel? £°ntractca van Gouvernement en ondernemers 0,-,,--de bevolkmg. W^ milen t van ondern rs mH d b tolking. De Regering vervuUe slechts de rol van bemiddelares. En &lt; _an fajgpt alleen _£ vraag over, of d&lt;3 opatraeton zulks graten, worden met de inoividnen, dan wel met&apos;dédessa-lioofd.-. Dat is jen punt van uitvoering en van ondergeschikt belang. Als men dit illes zamenvat, zegt Spreker, is het programma&apos; van den Heer Mijer lus niet conservatief, maar evasief, Is dan het programma conservatief van den Heer Rochussen, den eigenlijken leider van de conservatieve partij ? De Heer Rochussen beeft in zijne rede volhard bij de geloofsbelijdenis, waarmede hij in 1860 als Minister gevallen. Maar sedert 1860 is er veel veranderd. De Heer Rochussen is er ruiterlijk voor uitgekomen&apos;¦¦ hij wil herziening van art. 56, wegvalling van art. 60, Regeringsreglement. Maalais hij dat wil dan in reeds het pleit voor deze zijde gewonnen. Tot dus ver was hst standpunt der conservatieven: gij, liberalen, let alleen op de laatste alinea van art. 56 van het Regeringsreglement, — maar ziet al.het vorige voorbij. Nu spreekt de Heer Rochussen van herziening, nu moeten de liberale artikelen er nit. Dat is eene groote bekentenis, die wij thans dezen ondervingrijken diplomaat hebben afgeperst. — Het is dan ook de veroordeeling van het conservatieve stelsel— het stelsel van reactie tegen het Regeringsreglement. Indien dns de Heer Rochussen het conservatief programma heeft geleverd, dan is deze wet aangenomen, want de Tweede Kamer der Staten-Generaal heeft niet eens, maar meermalen en, consequent verklaard, niet in koloniale zaken te willen achteruitgaan en reageren tegen het Regeringsreglement.&apos; Na alzoo uiteengezet te hebben, dat de conservatieve leden onderling zeer verschillen, dat zij hebben geleverd of een socialistisch, of een liberaal, of een reactionnair programma, treedt spreker in een onderzoek van de wet zelve, en wel van haar juridiek karakter. Spreker wijst op de groote overeenstemming tusschen het cultuurstelsel en de wet. Beiden gaan uit van de veronderstelling, dat het Gouvernement regt heeft te beschikken over den grond en den arbeid. Maar wat is het verschil? Het cultuurstelsel heeft nog eene bijzondere eigenschap, — deze, dat het strekte om den Javaan aan te&apos; sporen tot het telen van gewassen, waarvan hij een afkeer had. Dat nu ligt niet in de bedoeling der wet. De wet wil den Javaan : de vrijheid geven om te telen wat hij wil. Wat is nog het verschil? | Het cultuurstelsel zag den aanleg, de adat der bevolking voorbij. I De wet wil die erkennen en eerbiedigen. Spreker treedt hierna in een regtskundig onderzoek van het grond; bezit in Indie. Is het zoo onmogelijk, vraagt hij, tot eene conclusie | deswege te komen zonder 2000 jaren terug te gaan en te dringen | in de wetten van Manoe en te doorvorschen de pyramiden der oud- I heid of daarop welligt figuren geschreven zijn, die ons op den weg tot oplossing brengen? Het gebeurt wel eens, dat zij die te ver zien, niet het beste gezegd hebben. Spr. treedt dus liever niet zoo vele eeuwen, maar enkele jaren terug. Hij betoogt hoe in 1848 over gansch Nederl. Indie burgerlijke wetboeken zijn afgekondigd en verbindend verklaard, dat dezelfde bepalingen die in ons Burg. Wetb. voorkomen (artt. 555, 562, en 575), ook voor Indie geleien en in de Indische wetboeken zijn overgenomen; hoe door deze wetgeving, voor zoover de Indische wetten niet onderj scheiden , alle gronden op Java aan de burgerlijke wetgeving zijn i onderworpen gemaakt. Spreker gaat verder en betoogt, dat volgens ! de Indische Regt. Org. ook in Indie geldt de onderscheiding van I persoonlijke en zakelijke regtsvordering, eene onderscheiding aan Èomeinsche regtsbegrippen ontleend, terwijl hij tegenover de be; zwaren van den Heer Godefroi nopens het instellen van possessoire i vorderingen, herinnert hoe thans reeds de landraden over bezitregt &apos;vonnissen, hetgeen spreker door verscheiden voorbeelden, nit de &apos;:. Indische jurisprudentie geput, poogt te staven. Hij wijst aan, dat ; waar zelfs de adat verkoop verbood, de regter zich niet liet terngi houden, aan eene gesimuleerde handeling haar essentieel karakter van verkoop toe te kennen. Al die bezwaren kunnen dus niet tegen deze wet gerigt zijn, maar zouden dan veeleer gerigt moeten worden tegen den reeds 20 jaren bestaanden toestand en toch blijkt volstrekt niet dat de invoering van het bnrgerlijk regt tot zwarigheden aanleiding gegeven hebben. Nu kan spreker welligt hierin dwalen, maar dan vordert hij, niet met losse gezegden te worden beantwoord, daar hij zich op teksten van wetten en jurisprudentie heeft beroepen. Spreker ontwikkelt verder, hoe vóór 1854 iandrente als huiirschat werd beschouwd, maar hoe&apos; het Regeringsreglemeni landrente als belasting wilde hebben aangemerkt, terwijl juist deze wet de oude fictie van huurschat wil herstellen. Nu voert men nog wel aan, dat de landrente slecht ingerigt is. Welnu, dan moet dit worden hersteld. Moet daarom echter de aan! neming dezer wet worden uitgesteld ?_ Moet de herziening der regl terlijke organisatie — zoo zij al noodig ware — voorafgaan? Wij j hebben er een voor Nederland vastgesteld, maar niet ingevoerd, i wanneer zal dan die herziening voorindie worden ingevoerd? Maar, | al ware het regt in Indie slecht, liever slecht regt — zegt Spr. — dan geen regt. Ziedaar dan i eigenlijk de revolutie, welke de wet bedoelt. Tot dusver was de Javaan&apos; onderworpen aan het administratief gezag. Deze wet wil dit veranderen. De Javaan zal leeren beseffen, dat er nog eene magt is in den staat, die almagtig is binnen haren kring en aan niemand verantwoordelijk of onderworpen, voor welke de hoogste en laagste gelijk zijn en die alleen te rade gaat met de inspraken van het gezond verstand en met de onveranderlijke regelen van regt en billijkheid. En als wij dat den Javaan zullen geleerd hebben, dan zullen wij hem eene weldaad bewezen hebben, waarvoor al de millioenen, welke wij van hem ontvangen hebben, niet te duur zijn betaald, en dan zullen wij onze verpligting tegenover hem vergolden hebben met eene /verpligting van hem tegenover ons. Hierna ontwikkelt Spreker welke de oorspronkelijke bedoeling van het stelsel van Graaf van den Bosch is geweest. Ziehier den &apos; loop van zijn betoog. Graaf van den Bosch wilde I°. door tusschenkomst van het Gouvernement de beletselen opheffen, welke de ontwikkeling der Europesche industrie in den weg stonden en 2°. den inlanders leeren in hun eigen voordeel gewassen te telen als stapelproducten voor de Nederlandsche markt, en hen niet langer rijst laten planten. Is nu — zoo vroeg Spr. — dat stelsel gelukt ? Gedeeltelijk ja, gedeeltelijk neen. Gedeeltelijk ja, want de Europesche industriëlen hebben vertrouwen gekregen in&apos;ondernemingen op Java; gedeeltelijk neen, want door den nood van het moederland zijn zij er toe gedreven aan de Javanen niet die hoogere voordcelen te schenken, welke het stelsel van van den Bosch hun toezegde. Wat van den Bosch den Javaanschen arbeider wilde geven — dat erlangde de Nederlandsche schatkist. En wat, wil nu deze wet? Zij wil zorgen, dat de Javaansche arbeider zal ontvangen wat van den Bosch hem geven wilde. Maar, vraagt men, is hiermede de handhaving der Gouvernementssuiker en Gouvernements-koffijcultuur niet in strijd? Neen, want wat de Gouvernements-suikercultuur betreft, acht Spr. het billijk, dat zij, wier tusschenkomst het Gouvernement zelf heeft ingeroepen, niet de slagtoffers worden van den toestand van overgang. De bestaande suikerregeling moet worden uitgevoerd en nageleefd. Maar daarbij mag art. 56, al. 4, Regeringsreglement niet uit het oog worden verloren. Die bepaling wil, dat de Gouvernementscultuur den inlander, met vermijding van schadelijke opdrijverij, ten minste gelijke voordcelen waarborgt bij de Gouvernements-cultuur als de vrije teelt._ Maar . dan mag de Regering, die art. 56 wil toepassen, deze bepaling niet voor niet geschreven houden, want, waar twee ondernemingen naast elkander staan, de Gouvernement en de vrije suikercultuur, dan zullen bij de laatste de gewone regelen van vraag en aanbod hunne toepassing vinden. Wat de Gouvernements-koffijcaltuur betreft, erkent Spr., dat de wet te dien opzigre is onlogisch, door die cultuur te handhaven , maar ook het Ned. belastingstelsel, de accijns op het geslagt nog behoudende, is onlogisch en de Britsche constitutie wemelt van vergrijpen tegen de logica. De logica moet echter wijken voor het staatsbelang, en handhaving der Gouv.-koffij-cultuur is noodzakelijk, lv. omdat deze eene geheel andere zaak van cultuur is, niet op sawahvelden van de bevolking, en 2°. omdat de leverantie is verpligt tegen bepaalde prijzen, die ja verhooging misschien noodig zullen maken, maar die daarom toch nog directe voordcelen voor het Gouvernement kunnen afwerpen. Eindelijk onderzoekt Spr. de finantiele gevolgen der wet (f* batig slot! Spreker gelooft, dat daaraan onze belangstelling in Indie hoofdzakelijk is toe te schrijven, en zet uiteen, dat ja dit batig slot m zekeren zin een groot materieel voordeel is geweest, maar een wezenlijke weldaad mag hij het niet noemen. In de ongunstige tijden, waarin ons vaderland heeft verkeerd, heeft het ons het stelsel van volharding mogelijk gemaakt, dat ons muloenen schats aan rentebetaling voor leeningen heeft opgelegd, en later doodend gewerkt heeft op onze eneigie, op de ontwikkeling van handel en scheepvaart, en de oorzaak is geweest van het stelsel van centralisatie in ons bestuur, daar provinciën en gemeenten op dat batig slot hebben leeren vertrouwen. Hij meent, dat het wel mogelijk zal vallen door verhooging van landrente en op andere wijze eenige meerdere voordcelen van Indie te genieten, maar dat in inder geval Nederland eene vaste bijdrage van Indie kan blijven trekken op grond yan de solidariteit tusschen moederland en kolonie. Hoe dit zij — zoo besluit Spr. in een indrukwekkend slot zijner belangrijke rede — in den strijd tusschen ontwikkeling of exploitatie van den Javaan moet de ontwikkeling zegevieren, en, hoe ook de ondernemingsgeest is verflaauwd, zóó ver is het in Nederland, hoopt hij,nognief gekomen , dat in den altijd moeijelijken strijd tusschen conscientie en beurs, de conscientie zou zwichtea. Dan waren wij onwaardig den naam eener beschaafde natie, dan waren wij onwaardig het bezit van onze rijke koloniën. De Heer Wintgens zegt: wij zijn niet hier om vonnissen te veile J of pleidooijen te houden, maar om, met het oog op het algemeen b£Ï£B2, egaje _,*«__;=__£ ts n,_n.sn, fi_j b^-atwofiiiït d&gt; cj^atun. ia de debatten tegea zijne vorige rede in het midden rebragt. Het Cheval de bataille was het gezegde van den Heer Baud over het stelsel dat onder alle hemelstreken het beste is; maar die stelling van den Heer Baud is in zich zelve ongerijmd, onwaar. Er is geen stelsel dat overal even toepasselijk is. Spreker beantwoordt vervolgens den Heer van Swieten die een algeheel vrijen handel, opheffing van de protectie der differentiële regten wil. Maar zullen dan niet de vreemdelingen in de behoeften van Java voorzien en er de producten van daan halen? Hij is niet van die absolute leer. Hij wil van Java voordcelen trekken; zonder fnuiking van de particuliere industrie. Op de buitenbezittingen en op de woeste gronden is het ruime veld der particuliere industrie, niet om en bij het Gouvernements-cultunrstelsel, en dan is er genoeg te doen voor den ondernemingsgeest. Hij komt nog eens terug op het door hem gebezigde woord jiroletar&apos;ieis, onder herinnering dat het Bataviaasch Handelsblad juist uit de aanneming der cultuurwet de vorming eener klasse van proletariers voorziet, en dat dit niet zijn de oran&apos;g menoenpang. Hij beroept zich wijders op de brochure van den Heer Sandenbergh Matthiesen, en herhaalt zijn vroeger betoog dat de inlander moet beschermd worden tegen den meer ontwikkelden Europeaan, even als de minderjarige een voogd en toezienden voogd heeft. Hij komt op tegen het verwijf van communisme en socialisme, want wat hij voor Java verlangt is de bestendiging van hetgeen bestaat, terwijl ook bij ons de magt der vereeniging en de kracht der associatie groote uitwerkselen heeft. Op-Java&quot; is het communaal bezit de hefboom der productie. Met welk regt zullen wij dat veranderen en decreteren, dat het bestaande moet ophouden? Hij wijst op het gebeurde in Cheribon met den zoogenaamden vrijen arbeid, en aan welke misleiding de inlander was blootgesteld. Hij houdt vol dat het ongeoorloofd is direct of indirect maatregelen in te voeren die het proletariaat in de hand werken. Het kwaad in onze eigen maatschappij is de ellende van den proletarier, dien kanker der maatschappij. Dat men er tegen wake dien toestand niet op Java in te voeren. Voor het overige is het onmogelijk en onzin onze regtsbeginselen nopens den eigendom in eene Aziatische maatschappij te willen overbrengen. Hij ontkent de jnridieke thesis van den Heer Kappeijne dat de inlander onderworpen is aan het burgerlijk regt der Europeanen, want art. 65 van het Regeringsreglement handhaaft den inlander bii zijn inlandsen regt en regter, waar het zegt: //Behoudens de gevallen waarin zoodanige verklaring heeft plaats gehad, of waarin inlanders zich vrijwillig hebben onderworpen aan het voor de Europeanen vastgestelde burgerlijke en handelsregt, worden door den inlandschen regter toegepast de godsdienstige wetten, instellingen en gebruiken der inlanders, voor zooverre deze niet in strijd zyn met algemeen erkende beginselen van billijkheid en regtvaardigheid. Naar die wetten, instellingen en gebruiken wordt, gelijk voorbehoud, ook door den Europeschen regter gevonnisd in zaken, der aan zijne regtspraak onderworpen inlandsche hoofden en bij de kennisneming in hooger beroep van door den inlandschen regter in burgerlijke en handelszaken, gedane uitspraken.&quot; Spreker acht ook de landraden onberekend, om over eigendomskwestien en bezitregt uitspraak te doen. Ook bepaalt al. 2 van art. 78, regeringsreglement het volgende: //Evenwel blijven de tusschen inlanders of tusschen met deze gelijkgestelde personen van denzelfden landaard gerezen burgerlijke&quot;geschillen, welke volgens hunne godsdienstige wetten of oude herkomst ter beslissing staan van hunne priesters of hoofden, daaraan onderworpen&quot;; — zoodat ook hier de oude herkomsten zijn geëerbiedigd. Hij betwist de andere stelling, dat de Staat zijn souverein regt op den grond aan den inlander heeft overgedragen. Art. 62, Regeringsreglement, verbiedt den Gouverneur-Generaal gronden te verkoopen, hij mag alleen gronden in huur uitgeven. De Heer de Laat de Kanter heeft zich op de hoogte der kwestie trachten te stellen, gelijk ieder die geen specialiteit is, dit doen moet. Hij heeft het ontwerp met genoegen ontvangen, vooral ook de uitnemende Memorie van Toelichting. Hij werpt het verwijt ler bestrijders af, dat de voorstanders eene sociale revolutie zouden beoogen. Vooral de Heer Godefroi heeft geheel mijne denkbeelden uitgedrukt, waar hij aan de conservatieve partij vroeg wat zij wilde en hoe zij het bestaande kon behouden en verbeteren met gelijktijdige handhdving van het Regeringsreglement. Juist het antwoord laarop gegeven, zal hem leiden in het uitbrengen zijner stem. Ook hij zou welligt een stap verder hebben willen gaan, even als de Heer Viruiy, maar hij zal nadere inlichtingen afwachten. Hij treedt in eenige beschouwingen over de eigendomskwestie en het nu reeds bestaande bezitregt. Alleen dan, wanneer deze wet verandering bragt in den bestaanden toestand, zon men van sociale revolutie kunnen spreken. Maar die wet bevestigt wat toch reeds bestaat; zij geeft alleen een titel en zal bovendien in de eerste 5 jaren volstrekt niet naar buiten werken. De Javaan zal zijn grond in die 5 jaren niet kunnen vervreemden, evenmin als hij nu zijn gebruiksregt kan vervreemden. De verandering van communaal in individueel bezit heeft ook niet die portee, &apos;welke men er aan toeschrijft. Niemand wordt gedwongen. Wil men het communaal bezit handhaven, het &apos;zal gebeuren; alleen als de meerderheid het verlangt kan tot verdelging worden overgegaan. Spreker staat vervolgens stil bij het proletariaat, de kwestie der loonen, de adressen der Kamers van Koophandel van Soerabaya en Samarang. En komende tot het programma der conservatieven, is de slotsom van zijn betoog (dat wegens sprekers zachte stem niet wel te volgen is), dat de Hr. Rochussen ronduit wilde eene wijziging van art. 56 en 60, Regeringsreglement, en wel in een geest, die genoegzaam uit de toelichting blijkt; terwijl het programma van den Heer Mijer wel wil uitvoering van art. 56 en 60, maar niet opgeeft in welken zin, behalve in eenige algemeene bewoordingen. Bovendien is het koloniaal behoud van 1854—62 in de gelegenheid geweest het Regeringsreglement uit te voeren, doch heeft het niet gedaan. De Heer van deb Linden zal niet in de historie treden van de wording, de invoering of uitvoering van het cultuurstelsel; hij vindt dit vervelend; men heeft er niets aan; men stelt van den Bosch van later tegen van den Bosch van vroeger, en zoo gaat het ook met Baud. Hij wil geen steenen op onze voorgangers werpen; zij hebben gedaan wat in hunnen tijd en naar hunne meening goed was, maar wij moeten hen niet inroepen voor geheel andere tijden. Wij moeten de zaak beoordeelen zoo als ze nu is. En dan vraagt hij: wat is er van het cultuurstelsel geworden. Er is een tijd geweest, dat, als men het waagde iets op dat stelsel af te dingen, men uitgekreten werd voor een slooper, een afbreker, een slecht mensch. Men mogt aan dien heilige niet raken. Later is hij van dit piëdestal afgerukt, en nu ziet men hoe het er uitziet. De strijd is z. i. uit. De zaak kan niet meer op het vroeger standpunt gebragt worden; de toestand is niet meer vol te houden. Immers het grootste bezwaar tegen de suikercultuur is de krenking der regten van den inlander op den grond, de willekeurige beschikking over de dessa&apos;s en de beschikking over den grond en den arbeid der bevolking. Dat kan noch door de liberalen, noch door de conservatieven meer volgehouden worden. Wat verlangt spreker? Regtszekerheid. Er moeten geene verordeningen bestaan, of zij moeten gehandhaafd en nageleefd worden. Dat is in de laatste jaren niet geschied. Dat blijkt duidelijk uit de nota over de verhooging van het traktement der inlandsche hoofden, bj) de O. I. begröoting overgelegd. De besluiten van 1819 en 1852 worden erkend te bestaan en niet uitgevoerd te worden. Intusschen is dat een eerste pligt der Regering. Regtszekerheid vraagt hij niet alleen voor den Javaan, maar ook voor den Nederlander; dan is er èen ruim veld tot ontginning en tot opwekking van de nijverheid, en dat is een zegen voor elk land. Dat kan niemand betwisten. Bij dit algemeen debat moet men z. i. niet over de détails van het eigendorasregt of de onderdeel en der wet discuteren; dat komt later te pas. Hij vraagt dus op het algemeen terrein: is deze wet een beslissende stap van vooruitgang, is het de keus tusschen het oude en het nieuwe? En dan zegt hij neen, dat is het niet. En al wordt deze wet verworpen, hij maakt zich niet ongerust; wordt zij verworpen, er zal eene tweede komen die veel beter is. Maar daarom is een serieus debat noodzakelijk, zonder eenig bijoogmerk en met kalmte. Wordt deze wet geamendeerd, hij zal haar gaarne aannemen en ook gaarne bijdragen om haar aannemelijk te maken. Hij geeft al dadelijk als zijne meening op, de koffij cultuur niet vast aan &quot;deze wet te laten. Al wat daaromtrent in de wet voorkomt moet er uitvallen. Hij wil niets omtrent deze cultuur in de wet. Wèl moesten de conservatieven haar gretig aannemen, want deze wet houdt de koffijcultunr vast. Hij verklaart das niets te hebben tegen de hoofdgedachte, hervorming, maar tegen de uitvoering welke aan die hoofdgedachte gegeven is., Daarover kan bij de onderdeelen zonder verdachtmaking of nevenbedoelingen gediscussieerd worden. De Heer van Swieten repliceert op hetgeen door sommige sprekers tegen zijne eerste rede is ingebragt en handhaaft de aangevallen stellingen. Niemand der leden meer het woord vragende over de algemeene beschouwingen, vraagt de Minister van Koloniën het woord, maar wegens het vergevorderde uur wordt de voortzetting der beraadslagingen bepaald ep Maandag ten 11 «re.</p>
</text>
