<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Schecpstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 19 Maart; op 6° Z. Br. en 28° W. L.: Holland, Grönbeck, ! Newc. n. Singapore. — 24 April; op 49° N. Br. en 10° W. L.: Insuhnde, Duinker, Texel n. Bat., koersende om de Zuid. — 25 April; op 48° N. Br. en 10° W. L., een Ned. sCbip, toonende de Rott. Nommervkg 162 (zijnde Hollandia, kapt. de Jong, v. New. n. Singapore), koersende om de Zuid.— 25 April; nabij Catharina Punt: Koning Willem 111, Killian, Rott. n. Gepraaid, 30 Maart; op 20° Z. Br. en 2° W. L.: Tjilingsie, Ouwehand, goerabayan.Amst. ,„„„, T t, i ™• * Gepraaid, 10 April; op 26&quot; 8&apos; N. Br. enlO°W.L.: PaulusMemts, kapt. Struik, van Triest naar Riga; alles wel aan boord. ...¦&quot;, ROTTERDAM, 7 Mei. Volgens hier ontvangen berigt is het schip Nieuwland, kapt. Pot, in den avond van 5 dejer behouden van hier te Newcastle aangekomen. STRAALSUND, 3 Mei. De kof Vr. Geertruida, kapt. Brederode, van Elbing met hout naar Sonderburg bestemd, is gestrand. Het volk is gered. RIGA, 1 Mei. Kapt. de Jonge, voerende het Nederlandsche schip Frouwina Flisabeth, heden hier aangekomen, berigt dat hij op 18 April bij een zwaren storm uit het W. NT W. in het Kattegat is gepasseerd eene schoener, welke door eene hevige windvlaag op zijde werd ge- Worpen en onmiddellijk voor zijne oogen met de geheele bemanning In de diepte zonk. Kapt. de Jong verzekert, dat het bij de hooge zee onmogelijk was eenige hulp te verkenen; ook kon hij niet onderscheiden tot welke natie de schoener behoorde. GREAT-YARMOUTH, 3 Mei. Het schip Osprey, kapt. Bly, van Charlestown naar Rotterdam bestemd, gisteren wegens tegenwind hier binnengeloopen, heeft 30 April op de reis anker en ketting verloren. SCARBOROÜGH, 4 Mei. De brik Clara, kapt. Bennett, van Sunderland naar het Nieuwediep bestemd , is in den afgeloopen nacht nabij deze haven gezonken. Het volk is gered. CARDIFF, 3 Mei. Het schip Gebroeders Smit, kapt. Smit, van Londen hier binnen, heeft eenige schade bekomen, daar het, op 21 April voor anker liggende, door een brigantijnschip is aangevaren. LISSABON, 2 Mei. Van de lading der Nederlandsche schoenerkof Clippergaljoot, van hier naar Petersburg bestemd, bij Peniche gestrand, zijn ca. 60 ton Olie geborgen. Het schip is wrak.</p>
</text>
