<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TROONREDE EN POLITIEKE TOESTAND.</title>
	<p>De allerzonderlingste positie, waarin wij ons bevinden, verdient allezins onze aandacht. Terwijl de minister van koloniën nog dn de laatste zittingen der Eerste Kamer te kennen gaf wat hij «doen zou, welke regelingen van hem te verwachten waren; wat hij voorshands had onderzocht of spoedig onderzoeken zou, komt Zondag _et koninklijk besluit, houdende aftreding van den minister van koloniën «en vervanging door een pas benoemd lid van den raad van state. En terwijl van den aanvang af het gerucht liep, dat de Heer Mijer slechts tijdelijk het ministerie van koloniën had aanvaard, onder voorwaarde van ibenoeming tot gouverneur-generaal, — is van die benoeming tot op ¦dit oogenblik niets officieels bekend. Stel dat de benoeming binnen «ort zal plaats hebben, is er dan ooit een voorbeeld geleverd van zoodanige mystificatie, van zoodanigen kaakslag aan de geheele Indische maat.schappij, die, blijkens het jongst ontvangen overland-berigt, in den Heer •Mijer den meest impopulairen minister, en veel meer nog den meest impopulairen landvoogd ziet. Aan het bewind gekomen door cene handige ¦manoeuvre van totëigening eener in den grond der zaak liberale poging, om het grondgebruik of grondbezit op Java te regelen, beeft die minister in •het begin van Junij even vóór de verkiezingen de liberale vlag in top .geheschen. Hij heeft later bij de behandeling der Indische begrooting in de Tweede Kamer zich gesteld op het standpmit van voortdurend onderzoek, maar zich toch tegen de conservatieven pur san£ &quot;krachtig verzet en hij heeft daar, zoowel als nu onderdaags in dc Eerste Kamer, volmondig verklaard de stappen van zijn voorganger op de incest gewigtige punten te willen volgen. Zelfs de saillante kwestie nopens dc tractementsverhooging der inlandsche hoofden loeft hij, na de geleden nederlaag iv de Tweede Kamer, zoowat bijgosjiijkerd door toezegging van eene nadere regeling. Ook over de kwestie der verantwoordelijkheid was de minister als altoos, zweid**Hg, en evasief tevens. Maar genoeg, hij beloofde velerlei wettelijke: regeling en velerlei administratieve voorziening. Hij sprak zelfs *an het vertrouwen dat een minister van de zijde der vertegenwoordiging toekwam, wanneer hij zich stelde op het standpunt der wet •en niet van uitcenloopende of vaak onderling tegenstrijdige stelsels. -Hij deed al zijn best, om zoo ruim mogelijk liberaal te zyn , en nadat de hamer gevallen was, waarbij de op één punt na (eerlang te regelen) nagenoeg onveranderde bègrooting vanden lieer Fransen van •de Putte met schier algemeene stemmen was aangenomen, treedt de •Heer Mijer af en de Heer Tra-kranen, pas benoemd tot lid van den raad van state, als minister op! Wij moeten ronduit bekennen, dat wij verrast en verbaasd zijn over dergelijk politiek bedrijf of hoog spel, ook in den ministerraad afgespeeld. Wordt de Heer Mrjcr tot gouverneur-generaal benoemd op ¦voordragt van dien raad (gelijk brj zoodanige benoeming wenschelijk is), &quot;dan berust op het gansche ministerie de verantwoordelijkheid en dan {zal daardoor tevens bewezen zijn, dat van den aanvang af, de geheele «oloniale oppositie tegen den vorigen minister met den Heer Mijer •iim het hoofd, tot grondslag had: Buitenzorg. Naar al hetgeen wij &apos;echter vernemen, zou het ministerie met het oog op dc openbare meeding in Indie (en volstrekt niet enkel uitgedrukt in de dagbladen), wegens «leze handeling volstrekt niet buiten zorg zijn. In stede van aan do belofte eener cultuurwet, suikerregeling en hoe vele andere pertinente toezeggingen gestand te doen; in stede van handhaving van het statut ©ko tot op de indiening der toegezegde regelingen, loopt dc minister weg en laat aan de Staten-Generaal redevoeringen, die *tyn opvolger met binden en den afgetreden minister evenmin, omdat hij gouverneur-generaal wordende, zich zal stellen onder het hoog Kezag van het opperbestuur hier te lande, dat zeer zeker, met welken conservatieven minister van koloniën ook aan het roer, zich niet fjebowlen behoeft te achten aan de toezeggingen van den afgetre§es minister, die te gelijk was conservatief, gematigd liberaal, nu en &lt;hn» volbloed-liberaal en , om de variatie , reactionair insgelijks. Maar nu komt de koloniale periode in de Troonrede: «De toestand van Nederlandsch-Indie wekt meer dan ooit Mijne &quot;bijzondere belangstelling. &quot;Ken mild, regtvaardig en krachtvol bestuur, gegrond op de handhaving van ons hoog gezag en op de eerbiediging van de gebruiken «n instellingen der volken, onder Onzo heerschappij geplaatst, zal hun vertrouwen iv dc Nederlandsche regering bevestigen.&quot; Een mild. regtvaardig en kracbtvol bestuur. Wrj wenschen de Fransche vertaling van die zinsnede af te wachten, alvorens een eigen oordeel te vellen. Mild , regtvaardig en krachtvol is zeker niet conservatief, maar is in den zin van het stuk, mild: vrijgevig, liberaal&apos;? Li ons toaleigen wil milde toepassing of uitvoering eener wet bepaald *&lt;T!gen: in vrijzinnigen geest. Is dat de bedoeling&apos;? Wij weten het niet. Wij weten alle«n dat de afgetreden minister mild was in allerlei betuigingen van onbestemden zin, en dat de nieuw opgetreden minister Jn de groote kwestien vau koloniaal regeringsbeleid, stelsel van bestuur, inwendige huishouding en behoeften van Java, zich noch ¦vrijgevig, noch conservatief kon betoonen, om de eenvoudigo reden, &lt;h&apos;t zijn werkkring en antecedenten hem niet in de noodzakelijkheid,-j* zelfs niet eens in de gelegenheid bragten, om zich met dat alles bezig to houden. De factorij van de Handel-Maatschappij op Java, aan wier hoofd de Heer Tra-kranen met eereen kennis stond, heeft slechts een programma van koloniale politiek: handhaving van het consignatie-stelsel, dat door den minister Heemskerk van zóó luttel Waarde werd geacht, dat hij het gelijk stelde met de kwestie, of men bij warm weder een venster zou open zetten, of het bij verandering Van wéér zou sluiten. Het was volgens hein bloot cene kwestie vau opportuniteit en van hetgeen het voordeeligst wa 3. Wij zijn dus ook met de milde koloniale paragraaf, in verband Vooral met de zonderliugo nog niet opgeloste ministeriele geschiedenis nopens de landvoogdij, nog in het onzekere. Hierover, zoomede over den verderen iuhoud der Troouredo nog e,-&apos;n woord nader.</p>
</text>
