<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SPOORWEG. _____:_i*&lt;g_. Trein9 bij gelegenheid van het CONCERT en do ALGEMEENE VERLICHTING van dc Tentoonstelling in het PA-&apos;.KIS VOOR VOLKSVLIJT Van AMS&apos;E&apos;ERDAITa naar &apos;S €,R.tVEftll.i*fiK en tusschen gelegen Stations, op 550NDAG 23 SEPTEMBBR 18», de&quot; ai*on-h ten 11 u. 15 m. EfiTOUltßltitiETfEN rijn op uWn Trein ¦&gt;.}¦•_„. (21633) DE IDMiMSTRATEER. HED. RHÏJH-SPOORWEG. Gedurende de maand SEPTEMBER worden DAGELIJKS van en naar alle Stations RETOERBaLEETTEN uitgegeven, op dezelfde voorwaarden als thans op Zon- . Feest- en Woensdagen. JJtkkht, 27 Augnstus 1866. PE DIRECTIE. (21619) TIMMËRMHSAFFAIRE wordt te Amsterdam TE KOOP gevraagd, welke een burgerbestaaa oplevert. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. B. V., bij GEBR. BELINFANTE, Boekh. te &apos;s Hage. (11548) jy|&lt;3» llaFddra-vepij* 3ssS^g\ Men is voornemens op. DINGSDAG 25 SEPTEMOLjeCje __3_S BER 1866, voor het Hiiis van den Logementhouder A. SCHULTE, aan de Nes of Zwaluwenbuurt, onder Nieuwer Amstel, eene HARDDRAVERI.iI te doen plaats hebben. Deze Harddraverij zal geschieden met Paarden van zesseu klaar. De Prijs en Premie bestaat uit fraaije Voorwerpen. Voor de Harddraverij moeten de Paarden des Ochtends ten 10 Ure op den Stal ziin. (21896) OPVOEDING «OERWIJS.&quot;&quot; Op de sedert negen jaren bestaande Inrigting voor Katholieke Jonge Lieden te Hmssen bij Arnhem, hoofdzakelijk bestemd tot Opleiding voor den HANDEL en waar ook gelegenheid is voor het aanlceren der Oude Talen, kunne;n tegen aanvang van den nieuwen Cursus I°. October e. k. nog Elèves geplaatst worden. Het kostgeld bedraagt ƒ 250. Om prospectus en nadere inlichtingen wende men zich franco aan den Directeur _ (21568) tj. Jf. WAftSIKK. 3öBKM-i-*__m_i__i_ïr._;ü_i._ii_ffl :- m^f^eT^^Jr^^^l^i^i on door eerste Autoriteiten iv te =3 S^^m^^^^S^ de Geneeskunde aanbevolen _ | en go^&apos;^elteurd \ [l^w^j f _J»n § | &apos;&apos;&quot;^-j-ril vanDR.J.C.POPP,&apos; • 3 IVeencn, Bognerstraat. [ ,5| Dit voortreffelijk preparaat Leeft zich sedert de 14 jaren van E azijn bestaan, verbreiding en roem, zelfs ook buiten Europa, _ 3 verworven. Het lost de slijm op, waardoor de aankalking ver- : anlnderd wordt, verfrischt den smaak in den Mond en verdrijft j 3 daardoor ten ee_ei.iale ven o len reuk, die door kunst- ; ¦^ of holle Tanden, door spijzen of tabak rooken, ontstaat. Daar ! GS dit Mondwater (ie Tanden en deelen van den Mond op geenerlei | «wijze aantast of daarop bijtend werkt, bewijst het ook als be- i 3 stendig zuiveringsmiddel van den Mond de voortreffelijkste j 2 diensten en bewaart al de deelen daarvan in volkomen gezond- I g heid en frisehbei.l, tot in den hoogen ouderdom. Attcsteli van j 8 voorname geneeskundige autoriteiten hebben zijne aanbeveling ; ö en onschadelijkheid erkend, en het wordt door vele beroemde | g Artsen voorgeschreven. ; S TArVDLOOD tot het zelf plomberen van holle Tanden; I Ü prijs 1 Thlr. 15 Sgr. — K. K. A. pr. Anatherin TANDZEEP, ¦ « prijs 25 Sgr. — Plantaardig TAKDPOEDER, Prijs 15 Sgr. 1 3 Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren WIN DHEIM &amp; CO., jg 3 Verkoophuis, Vijgendam en Rokin, A 454; C. TOBISCH, Prin- E g sengracht bij den Amstel, Z 481; A. HULSTER &amp; 00.,O0., Nieu- | •jj wendijk (Blaauwe Poreelnnttinkel), H 237 en 55, te Rotterdam f 2 Hoogstraat, te Groningen Vischmarkt; J. H. VAN MEURS, f 9 Apoth., Kalverstraat, D 38; te Arnhem bij de Gebr. v. n. f B HEUVEL; Bergen-op-Zoom bij P. F. APPELBOOM, Apoth.; I Us Bosch, J. STRAATMAN; Dordrecht, H. J. GILTAY, Apothe- f 2 ker. Haarlem, J. P. KARTHAUS; Haag. J. L. F. B. SNABI-I ts LIE, Apotheker; Middelburg, W. P. VAN DE KAMER, Apo-1 3 theker; Nijmegen, W. J. WILLEMSE-,Roermond , D. TIMMER-E 5 MAN; Rotterdam F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth.; J.L. § 3F. B. SNABILIE., Apoth., n. J. DE EICIIEMONT (Londen- E 2 sche Apotheek); M. CLOOS, Apotheker (Friesche Apotheek); IJ. E S W. PRILLEVITZ J.Bz.; Tiel, A. J. FAASSEN, Apoth.-, Utrecht | g F. ALTENA, Apoth.; L. J. GROOTEN DORST, Apoth.; T. P. f a VAN DKN BERG, Droogist; G. M. N. VAN SPANJE, Apoth.; | f Zutphen; J. H. A. WANSLEBEN, aan de Markt; Zwolle, F. E I VAN DER VEN. (21332) |</p>
</text>
