<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; t MAANDAG MORGEN omstreeks negen uur VERMIST op i&lt;to Amstel bij de Kerkstraat een SCHEEPS BOSCOOPERBOOT, die van dezelve aanwijzing doet, zal genereus beloond worden. Adres aan het Bureau Handelsblad. (21685) HEDEN AVOND OESTERS, dagelijks versche aanvoer, a/2 per 100. Een Schelp OESTERS, keurig toebereid, is spsedig gereed, HARINGSALADE, puik» MAATJESII.iRING, Paling, versche Krimpzalm, Wild, Biefstuk, Carbonado, exquise WIJNEN, ENGELSCHE BIEREN, enz. In de f 21151) OESTERPUT, Warmoesttraat over den Vijgendam. HET LOCAAL VOOR PUBLIEKE VERKOO-: PINGEN TE AMSTERDAM, GENAAMD I : HET OMZUDÜ ÏlEtREHOGEMENT, is opengesteld voor r VEILINGEN VAN lIUIZELV I op WOENSDAG AVOND. Bij ophouden van Perceeien worden GEENE TA)KAALKOSTEN in rekening gebragt. Inlichtingen omtrent conditien, ook voor Veilingen Van ROOPMANSGOEDEREN, zijn te verkrijgen bij de» Makelaar J. P. A. HILSDONK. (21662) • leste ceijerMiFalmppllT Bij heelc en halve Mudden tegen ƒ 5. Geene Amsterdamsen» Mudden, maar die ongeveer 150 ponden wegen, zoodoende dat de&gt; 5 kon slechts 25 Cents bedraagt. Bestellingen in tijds. Bezorgloon. naar beleefdheid. Kwaliteit onverbeterlijk. Adres: Warmoesstraat, 448, bij de N. Brug. (21615) j jëjnT IkcTk. • 18-9JÉ_ïÉ Zno sPoC(lig mogelijk wordt gevraagd een bekwame , l&gt;._«r.&gt;*&apos;l.^, KODi , zijn Vak grondig verstaande, tegen f 400 &apos;spaars. Men vervoege zich met franco Brieven onder Lett. B. bij den Boekk. &apos; T. KOUWENAAR , Kalverstraat, E 27, te Amsterdam. (21627) WEGENS KWITERING biedt men tegen November of eerder TE KOOP aan eene K.OEKen BANKETBAKKERIJ, welke meer dan 100 jaren in hetzelfde huis is uitgeoefend en gelegen in eenö zeer volkrijke buurt en welke .altijd een burgerbestaan heeft opgeleverd. Adres onder lett. L.H.L., franco Bureau^Handclsblad. (21490) &apos; F&gt;«MieiB voor WoiUsvlijtm DONDER.DAG 20 SEPTEMBER. AVOND-CONCERT. IN DE GROOTE EXPOSITIEZAAL. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vs Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (21693)&apos;. 1 SCHOUWBURGEN, ENZ. 1— ¦ = STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 19 Sept. (N&quot;. 18 van het Abonn.): Ken Millioen voor een Kind, blijspel met zang in 3 bedrijven of 5 tafereclen, naar het Hoogduilsch van E. Pohl. Vrij bewerkt door J. BothJ.Jzn. Gevolgd doors Panlaton Restaurateur, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomim» in 9 tafercelen, door A. P. Voitus van Hamme, muziek van Joh. M. Coenen. (7 ure.) &apos; 1 In dit ballet zal door Mcj. Porgou en den Heer E. Witt gedanst worden. . | GRAND TUEATRE, Amstelstraat. Diractio A. VAN LIER. Woensdag 19 Sept. Eeno 2de voorstelling van: De Schipbreuk van A» • Pérouse, groot melodrama in 6 tafercelen, naar hot Fransch Le &apos; Naufrage de Lapérouse. Vrij gevolgd door C. H. Hoving, le. taf. do voorspelling van Cagliostro; 2c. taf. de Magt van het Magnetis-1 mus; 3e. taf. het vertrek van la Pérouse en het escadcr; 4e. taf. do Schipbreuk van la Pérouse; se. taf. Acahira en het Gebed; Ce. . taf, het Zinkende Schip. Aanvang ten 8 ure. 1 ! SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoog duitsch Theatervan &apos; HUBERT SAUVLET. Woensdag 19 Sept.: Johann von Pari; Komische Oper in 3 Acten von Boieldieu. Voorafgegaan door: Zwei M&apos;aiien, Lustspiel in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIKECTION. _ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 19 Sept&apos; (Gevraagde voorstelling), Fadetla de kleine Tooverheks, vrolijke vaudedevillo in 4 tafercelen en 2 tijdvakken; gevolgd door Thcodoort Moordenaar, nieuw blijspel in 3 bedrijven naar het Fransch door Mr. W. van Plenen. Aanvang 8 Uur. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Verwacht binnen kort: De Controleur Fabiaan en de Kleerenmakef Kiewe, nieuwe kluchtige vaudeville in 7 tafercelen, met nieuwe decoratien en costumes , enz. , SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat&apos; Woensdag 19 Sept. Eerste opvoering van: De Amstcrdamsche Keuken&apos; meiden, groote vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Daarna (op herhaald» 1 aanvraag): De Erfgenamen van BiesUrbosch , oorspronkelijk kluchtsp»l met zang in 5 bedrijfven. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen aan het Locaal a 10 Cents te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER cm C. ZOMER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Fransch» Laan bij de Badlaan. Woensdag 19 Sept. (on verlangen): Arme, Wortr ¦ man het offer eener intriqne, tooucelspel in 5 bedrijven of 7 tafcreeleD&apos; Daarna: Schoonzoon je bedriegt mijn Dochter! vandeville in 1 bedrijf. &apos; Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure. i De Warande gesloten zijnde, is de avondkoelte niet meer hinderlijk^ WOENSDAG 19 SEPTEMBER 1866. SÉANCE VAN DE GEB*&apos; DAVENPORT. Entree ƒ 1.49 , 2de Bang ƒl. Aanvang 8 ure. SÉANCE IN DE DUISTERNIS DOOR DEN HEER FAl&apos; Entree/1.49. Deze Séance heeft plaats na afloop van die van GEBR. DAVEJ* PORT. Plaatsen zijn te bespreken van 12 tet 4 ure aan het LokaaL. FiElzMzmsFimo #_v, Singel bij de Vijzelstraat. nEDEN en volgende Avonden: VOCAAL en INSTRUMEIV&apos; TAAL CONCERT, to geven door de Familie BEYERPACK; benevens de Familie LECHNER, Tyrolor Zangers in Nationaal C&amp; tuum. Programma&apos;s aan het Locaal verkrijgbaar. Entree 49 Cts. de Persoon. Aanvang 8 Ure._^ CIïtCÏJS W. CARRtLV, WOENSDAG 19 SEPTEMBER: GROOTE SCIHTTERENI&gt;r; VOORSTELLING. Tot Slot: Graaf Polowski of Mazeppa&apos;s vf» banning in Ukraino, op nieuw gemonteerd. Aanvang 8 Urc&gt; CAFI_ (COSCRRT, TN DX NKS, «IJ DEN DAM, A 18. . Heden en volgende Avenden GRANDS CONCERTS par &apos;e&apos; Artistes Francais et Allemands. ?,. Heden Operette par Mr. et Mad. Gröning; L&apos;Alsacienne, par J&quot;1 Fernnnda. .( Morgen Woensdag 12 September: Chez vn Garcon, Operette, V \flle. Anaïs et Mr. Gröning. r.1JV_1Ja&quot;« BJJi«e&apos; Entree Vrij. V&apos; VAN HAARLEM. Dagelijks REPETITIE van 1 tot 3 Ure.</p>
</text>
