<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 18 September.</title>
	<p>In de zitting van de Eerste Kamer der Staten Generaal heeft heden de Hee/pi.ilipse bet voorzitterschap &apos;¦¦^XTKoln £ vaard. Do Heer Rahnsen is als lid toegelaten, \eider is besloten uo troonrede met een adres te beantwoorden.</p>
	<p>In de zitting van do Tweede Kam eide, Staten- Generaal van heden, zijn aio neuw (.¦•noemde b-den toegelaten. Voor het vourz.lterschap gedurende het tegenwoordig rittinnaar zijn gekozen: de Hoeren van Reenen, als eerste; Dullert, als tweede ca J. K. van Goltstem, als derde candicaat. ___</p>
	<p>In de algemeene vergadering van aandeelhouders in de Ncderlandschc bouwmaatschappij gehouden in het locaal Odéon, op Maandag 17 September, zijn met overgroote meerderheid tot leden van den raad van bestuur gekozen, de HH. Mn. H. Si van Lennep en R. H. Viervant en tot president van genoemden raad de Heer F. C. Zillescn.</p>
	<p>* HARDERW7* Donderdag *&apos; •.•»**. &apos;7 Sept. Van het koloniaal werfdepot alhier, zal; tachen- e M dezer per spoortrein haat Utrecht vertrekken een deof .-&quot;&quot;&quot;t suppletietroepen, sterk 125 militairen (waaronder 10 onder-&apos; :--rcieren); van Utrecht onmiddelrjk naar Rotterdam en van daar per stoomboot naar Brouwershaven, om des namiddags te embarqueren aan boord van hot aldaar liggende schip MaryenHillegonda, gezagvoerder P. Wolter, met bestemming naar Java, oider bevel van den kapt, van het 0.1. leger v.Harrevelt en onder modegeleide van de lste luits. A. E. Mooyaart, C. C. L. de Gee, die voor 5 jaren door Z. M. gedetacheerd zijn bij het O. I. leger, alsmede de 2de luit. R. Mctclerkainp. De kapt. Harrevelt keert van verlof naar Jaza terug. Tevens is bepaald dat hot schip 10 dagen in quarantaine zal blijven, in afwachting of in dit tijdvak zich onder het militaire scheepsvolk cholera-gevallen zullen voordoen. &apos;s HERTOGEN BOSCH, 17 Sept. Wij kunnen van goed ingelichte lijde verzekeren, dat bij de hoogo regering bepaald het plan bestaat, om de geneeskundige faculteiten van al onze hoogescholen over te&apos; brengen naar en te vereonigen te Amsterdam; zoodat veortaan alleen in de hoofdstad de gelegenheid zou bestaan, om van rijkswege lessen m de geneeskunde te bekomen. (.V. Noord-Br)</p>
</text>
