<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 16 September.</title>
	<p>Dc gezondheid des Keizers schijnt nog altijd veel te wenschen over te laten. Gisteren zou Napoleon 111 op de jagt gaan, maar zijne ongesteldheid belette hem dit. — Dc Heer Drouyn de Lhuys zal, naar men zegt, tot voorzitter van het Wetgevend Ligehaam, en de Heer Walewsky tot gezant te Londen benoemd worden. — Dc dagbladen van Algiers gewagen alle van cene ophanden zijnde reis, welke de Heer Rouher in die kolonie zal doen. De meesten verheugen zich daarover omdat zij verbeteringen hopen; sommige betwisten de voordcelen dezer officiële reizen. — Volgens een decreet, in het Bulletin des Lois opgenomen, zullen de Franschen, die, onverschillig in wolken graad, deel uitmaken van het Romeinsche legioen, op liet oogenblik dat dit corps ter beschikking zal worden gesteld van den Pauselijkcn commissaris, en ook allen die later bij het legioen dienst nemen, de hoedanigheid van Franschman behouden. Nominatievc staten van hen, die tot dit legioen behooren , zullen door den minister van oorlog aan den minister van justitie worden ter hand gesteld, die ze in dc archieven der kanselarij zal deponeren. — Do Hoer Tbicrs houdt zich onledig met het verzamelen van bouwstoffen voor eene redevoering, door hem in het Wetgevend Ligehaam te honden over de zaken van Duitschland. Hij zal daarin de staatkunde uiteen zetten, welke, volgens hem, bet best de belangen van Frankrijk zal kunnen beschermen bij de uitbreiding van Pruisen. — De laatste minister van binnenlandsche zaken onder Lodewijk Philips , graaf Duchatel, lijdt aan cene ziekte van het ruggemerg. Hij heeft het gebruik zijner boenen verloren en lijdt soms veel. fiij heeft echter dezer dagen nog o|&gt; Chantilly kunnen jagen door zich in een leunstoel oprollen naar bet jagtveld tedoen brengen. Hij heeft meer wild geschoten dan zijn schoonzoon de prum de la Trémouille. De Heer Duchatel, wiens vermogen ..wordt geschat op een jaarlijks inkomen van 800,000 fr., huurt jaarlijks het prachtige landgoed Chantilly van den hertog van Aumale eu betaalt 30,000 ir. voor 3 maanden. &apos; _ , . ____. — Volgens de Patrie hebben de Vereenigde Staten twee gepantserde scheiien gezonden naar cene der havens van Candia, onder voorwendsel dat de Candioten een adres hebben gerigt aan president Jol.nson, met verzoek om hot beschermheerschap over het eiland te aanvaarden. — De Meiicaanscltc prins Iturbide is slechts 14 jaren oud en tot belooning van z(jn vlijt en goed gedrag door Keizerin Charlotte uit- genoodigd een gedeelte zijner vac»ntie op Miramar te komen doorbrengen ; dit meldt althans het Mémorial dijdomatique. — Men verneemt dat een Oostenrjjksch fregat voor Vera-Cruz zal kruinen, welke zending het heeft te vervullen wordt niet gemeld.</p>
</text>
