<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid,9Aug.;opl3°N.Br.26,)W.L.:Elisabeth,Storm,Rott.n.Bat. AMSTEUDAM, 18 Sept Het Nederl. schip Paulus Meints, kal* Pene „otterdam met suiker naar Napels, is, volgens teioivn . lek met ¦/. rliee van bo.gsi.net &apos;. l. te Do1 ,&quot;ii, zijnde iv aan»» kng geweest, liet, schip moot gelost worden. . TEXEL, 17 Sept. liet schip luimamiel, kapt. Bjerkness, van l«g&apos; naar Rotterdam bestemd, is hier als bijlegger binnengekomen. *¦» boord van dezen bodem bevindt zich de equipage van het inde JS ooi&quot; zee verlaten Deensche brikschip Boreas, kapt. Larseu, bestemd bc weest van Dantzig naar Dieppe.</p>
	<p>ROTTERDAM, 17 Sept. In een brief van kapt. H. r. Usendoom, voerende het schip Jan Daniel, dd. Mauritius, 6 Aug., leest men het volgende: Na een vcrschrikkelijken storm van 20 tot 21 Junij 11., Werden wij wederom van 29 tot 30 Junij door ecu storm beloopen. Vervolgens hadden wij noodweer op 1 Juiij, waarbij do bakboordsverschansing geheel aan stukken sloeg, het dek werd geligtcn geheel •het schip ontzet; het maakte op het laatst zoo veel water dat dc pompen dag en nacht moesten gaande gehouden worden; langer onmogelijk bijgedraaid kunnende liggen, besloten wij te lenzen en &apos;bespeurden Jat verscheidene balkeu waren gesprongen. Dit weder duurde tet 4 Julij. Daar de onderwandon gesprongen waren en het schip niet meer in staat was door de geleden schade nog een storm te weerstaan, besloten wij in scheepsraad naar Mauritius terug te keeren. als zijnde de veiligste en naastbij zijnde haven. Oogenblikkelij-fc moest het schip op order van de experts worden gelost Er is nu bevonden, dat 13 balken en 11 stntten zijn gebroken; het «aadhout is gebarsten; de slapers kraaubalken, enz. zijn geheel ontzet en verscheidene andere schade meer is geleden. Ook is een groot aantal bladen koper van bakboordzij Je afgewerkt. Heden krijg ik voor het laatst cene expertise aan boord, ten einde de hoegrootheid der schade op te maken. Ruim 30C0 balen koffij en een gedeelte suiker zijn beschadigd. Aan een brief van kapt. W. A. Dingemans, voerende het Ned. schip Ouderkerk a/d. Amstel, in dd. St. Helena .. (13 dezer te Texel binnengekomen), wordt het volgende ontleend: Wij hadden in de eerste zes dagen, toen wij uit Mauritius zeilden, tamelijk goeden wind, tot op de hoogte van Madagascar, waar wij niet veel stormen en stilte te kampen hadden; op 22 Junij werden wij door een vreesclrjken storm beloopen, zoodat wij allen vreesden , dat het schip te gronde zou gaan; de kuil en het volkslogies waren aanhoudend vol water; de kooijen der equipage waren door eene zware stortzee volgeloopen, welke alles vulde; te, gelijker tijd sloeg het voor-en kabelgat-luik iv, waardoor vreeselijke zeeën naar binnen drongen. Wij voorzagen hierin zoo spoedig mogelijk met kooigoederen en zeilen. Van 12 tot 3 ure cies nachts stormde het allerhevigst; het schip was niot te regeren en wilde naar het roer niet meer luisteren; het lag niet den wegwijzer te water c_ wat wij ook deden en alle zee«¦anschap te baat namen niemand kon er iets aan verhelpen. Zoo lagen wij dan als eene klip ia do zee , geduldig ons lot afwachtende. Het schip werd als het ware door de zeeën bedolven; dat zijn drie uren geweest , dio ik nimmer zal vergeten. Wij allen hadden gedacht het morgenlicht niet meer te aanschouwen. Alles sloeg stuk in den kuil, waarbij een matroos en de derde stuurman gewond werden, doch zij zijn nu weder genezen. Het schip moet dien nacht veel water gemaakt hebben , alhoewel het nu digt is; de pomp Werd zoo goed mogelijk gaande gehouden. Met den morgen bemerkten wij , dat wij niets dan suiker oppompten, dech dit is uu opgehouden ; vervolgens hadden wij eenige stormen van ligteren aard, Welko onze reis zeer belemmerden, en men kan ligt begrijpen, dat ¦do Ouderkerk in deze stormen veel geleden heeft. MIDDELBURG, 16 Sept. Volgens orief van den gezagvoerder Pander , van het schoonerschip Volharding, dd. 2 Aug., dacht bij den 12den dier maand gereed to zullen komen, om met cene lading palmolie en ebbenhout van de Old Calabar-rivier de terugreis aan to -</p>
</text>
