<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 17 Sept. Tarwe: Jar. Vlaams., Zeeuws., Flakk. eft Overm. met voldoenden toevoer 80 c. per mud hooger verkocht; de beste van ƒll a 11.80; mindere ƒ 10 a 10.90; nieuwe dito met vrij goeden toevoer, ruimde 75 c. aƒ 1 hooger langzaam op; do beste soorten ƒ10.50 a 11.25; mindere ƒ9 a 10.25; Poolsche en roode tot &apos;de belangrijk verlioogde prijzen sedert vorigen marktdag met goeden handel; 128, 129 ffi jarige witbonte Poolsche ƒ3.75, 3.80; 121/122 ffi witb. Poolsche/350; 125/126 f? j. Rijn/ 370; 126/127 8? dito Fransche ƒ 340; 127/128 ff dito Boven I. Ris ƒ 350,355; 126/127 ffi dito Westl. Ris ƒ 380; 124/125 ffi dito ƒ 360, 365 per 2400 ffi. Rogge. Nieuwe Inl. 50 e. hooger begeerd. Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ 7.20 a 7.50; Overm. en mindere ƒ 6.50 a 7.20; Buitenlandsche ƒ 10 a 15 hooger met goeden aftrek; per 2250 ffi 125/126 ffi j. Koningsberger ƒ 230; 124/125 ffi Champagne ƒ 220.225; 125/125 ffi Frans, ƒ 225, 230; per 2100 it&apos; 116.117 ffi Petersb. ƒ195; 115.116 ffi dito ƒ190; 145/2 ffi Enos ƒ195; 143/2 ffi dito ƒlB5. Boekweit ging tot de verhoogde prijzen langzaam Tan de hand. Op 140/2 ffi jarige Noord-Brab. ƒ220, 223; n. Leursche ƒ210; per 2100 ffi n. Bred. ƒ215; per 2100 ffi Fransche ƒ2lO, 213, 215. Voor Garst was ook veel begeerte tot 50 a 60 cents hooger. Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakkecsche en Overm. Winter-, de puikstc partijen ƒ6.70 a 7; goode en mindere van ƒ5.80, 6.20 a 6.60; voorts: 102, 103 ffi Zeeuwsche Winter /101/4 per 100 ffi; Zomer Garst was mede zeer begeerd van ƒ5.25 a 6.80; voorts 98 a 102 ffi Flakk. Zomer ƒ lO&apos;/g a 101/4 per 100 ffi. Haver in de beste soorten jirijsh., doch nieuwe in de geringe kwal. 20 c. lager. Jar. korte ƒ4.50 a 5.50; dito lange ƒ4 a 4.50; nieuwe in de beste soorten ƒ3.80 a 4.50; mindere ƒ 2.60 a 3.60. Van Paardcnboonen waren eenige partijtjes nieuwe aan de markt, zeer verschillend van droogte, doch meest wak, die van /6 a 8 verkocht zijn. Nieuwe Blaauwe Erwten in de beste soorten gezocht, van ƒ 10 a 10.75; mindere en wakke konden in die verhouding niet geplaatst worden en zijn te noteren van / 7 a 9.50; nieuwe Schokken naar kwaliteit/8 a 12. Koolzaad vond niet veel aftrek. Verkocht Zecuwsch gestort &lt;£ 67, dito zakmaat J. 65, 67, 63; Flakk. &lt;£ 63. Lijnzaad: Nieuwe Zeeuwsche Zaai-in de beste kwaliteiten schaars, doch in mindere soorten vrij ruim ter veil; lste soort 104 a 110 st.; 2de soort 92 a 100 stuks; mindere soorten 80 a9O st. per 311/2 kop. Hennepzaad: Inlandsen voor ƒ225 te bekomen en ƒ 215 geboden. Kanariezaad 25 a 50 c. hooger, van/10 a 11.75. Raapolie contant tot ƒ 433/,-. per 100 kilo verhandeld. Lijnolie slap, contant werd tot/ 451/4 verlaten. SCHIEDAM, 17 Sept. Rogge. Verkocht: 151/2 ffi gedr. Fransche / 230 6/w.; 155/2 ffi gedr. Deensche ƒ 232 3/m; 146/2 ffi Windau ƒ220 6/w. Garst. 1282 ffi Libau ƒ 200 6/w.*, 126/2 ffi dito ƒ196 6/W. Moutwijn, ƒ 14.50; Gevever, ƒ 20; Amst. Proef ƒ 1.25; Spoeling ƒ0.20. ALKMAAR, 17 Sept. Aangevoerd 6 Koeijen, die golden van/180 tot 230; 66 Kalveren van ƒ25 tot 75 ; 4 nuchtere dito van ƒ 4 tot 8; 621 Schapen van ƒl6 tot 25; 34 vette Varkens van 44 tot 56 c. hot ffi. NIJMEGEN, 17 Sept. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒ10.25 a 12.75; Rogge ƒ6 a 7.10; Boekweit ƒ 6.20 a 6.70; Haver /3a4.50; Aardappelen ƒ 2.10 a 2.40; Appelen ƒ2.50 a 2.75, alles por mud; puike Grasboter gold ƒ0.90 a 1.04 per ffi; Kippen-Eijeren /3a 3.25 per 100 stuks; gemeste Varkens ƒ0.52 a 0.54 per ffi, met weinig aanvoer; Biggen ƒ 3 a 9 per stuk met veel aanvoer; Kippen ƒ0.65 a 0.70 per stuk. STE EN WIJK, 17 Sept. Rogge ƒ 6.50 a 7.15; Boekweit ƒ 6.20 a 6.40; Garst ƒ 4.80 a 5.70; Haver ƒ4.50; Aardappelen ƒ2.40 a 3.50; alles per mud; Boter per 1/4 vat fsoa 53 ¦ Per &apos;&apos;s vat ƒ23 a 25, p-r ffi /Il 5 a 1.20; Eijercu per 100 stuks ƒ 2.30. ANTWERPEN, 17 Sept. Granen zeer vast; van disponibcle Tarwo vonden eenige partijtjes nemers tot fr. 331/4 voor jarige roode Deensche, fr. 34 voor dito Lotharinger, fr. 331/2 voor Stettijner en fr. 32 voor roode Zeeuwsche; cene partij roode nieuwe Polder werd tot fr. 311/4 verkocht; voor roode nieuwe Inl., op levering in Oct., heeft men fr. 32 betaald. Disponibelc Rogge gold fr. 191/2 en eeue partij gedr. Petersb. werd zeilende verkocht tot ƒ 7&gt;/2 ent. — Van ll&apos;ol werden sedert Zaturdag ca. 500 b. Plata verhandeld. Het artikel blijft tot volle prijzen gevraagd. — Petroleum zeer stil, disponibel n. kw. fr. 72 a 73. PORT-AU-PRINCE, 23 Aug. Kofjij: Sedert ontvangst van gunstige berigten uit Europa, beter gestemd, ofschoon niet levendig; do aanvoeren zijn onbeduidend en bestonden in de laatste 14 dagen uit slechts 968 b. Volgens de berigten uit het binnenland , hebben wrj een schoonen oogst te wachten; onze prijzen variëren tusschen 172 en 174 d. Naar Europa werden 1315 b. verzonden. LAGUAYRA , 25 Aug. Cacao met belangrijken omzet tot hoogere prijzen; 2000 b. hebben nemers gevonden tot 17 a 26 d. voor inferieure en middelsoorten en tot 40 a 42 d. voor prima. PORT LOUIS, 6 Aug. Suiker: Voor kleine partijen van den mouwen oogst werd voor Australië en Bombay &apos;II- hooger prijs besteed. Sedert was de stemming veel flaauwer, maar door dc bestaande prijzen is er geen vraag voor Engeland. In Aug. en Sept. zullen ruim 25,000 ton verzonden worden en tot aan het einde van het jaar 25,000 ton per maand ; iv de 6 eerste maanden van het volgende jaar sullen nog 50,000 ton ter verzending overblijven. Men noteert gecristalliseerde Suiker doll. 7 a 8 25, N°. 13 a 15 doll. 6. &apos;25 a 6.75. De totale uitvoer van 1 Aug. tot 31 Julij bedroeg 241,406,270 ffi tegen 260,333,051 in A°. P°. — Vracht naar Australië £ 1.17.6 a 2. — Koers op 90 dagen zigt op Louden 4 pCt. premie.</p>
</text>
