<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 14 Junij.</title>
	<p>&apos;I üe door de regering gevraagde som van 50000 fr. voor eene&apos;wetenschappelijke expeditie naar hel zuidoosten van Azifi Ier waarneming der totale zou-eclips vau 18 Aug. eersik., is ook door den senaat bewilligd. Bij die gelegenheid is medegedeeld dat er, nu reeds in overleg tusschen frankrijk en &apos;Kusland een plan wordl beraamd om in&quot;&apos; 1874, Wanneer Vernis voorbjj&apos;de zon zal gaan, waarnemingen in bei belang der wetenschap le doen. - &apos;- ..• . . . ■ lui ■:&apos;■■., _&apos;In de Charenle is de rust hersteld. De landlieden, die er uit vree» ,oor.de herstelling der liendheffing en der ieenheerlijke regien gewelddadigheden pan kerkgebouwen en geestelijken hebben begaan, hebben kwijtschelding van de hun deswege opgelegde straf gevraagd. Deze zal, meent men, verleend worden. ■ _&apos;Behalve hetgeen &apos; reeds voor&apos;de groole werken ter bevordering van&apos;de fraaiheid, de gezondheid en veiligheid der stad Parijs is betaald, is de stedelijke kas daarvoor nog 453,033,005 fr. schuldig. Voor eene geldleening lot-kwijting .dier som is door de regering de toestemming der | wetgevende kamers gevraagd. .... ,,.-. „ ,. ,&apos;&lt;,&apos;,«&apos; i &apos; — .Men .verzekert, d3t de heer Haussman, prefect der Seinc, den. keizer een rapport heefl aangeboden o»er de resultaten zijner administratie gedurende 15 jaren. Onder cijfers gebragt, verlegenwoordigi deze administratie de uitgaaf van 1 milliard en 868 millioen, waarvan 865 millioen&apos;zijn verschaf! door de gewone begrooijngen, 443 millioen door leeningen; 99 millioen door de kas voor openbare werken, terwijl 465 zijn gevonden door de opbrengst, van af braak; ,.,., \% ... . : .,;,.,; ,, ,., ,,. .; . — In de jaarlijkschë vergadering van aandeelhouders der Messageries Impériales, dezer dagen alhier gehouden, is hel bestuur gemagtigd om 16 500,000 fr. voor de verdubbeling der dienst in de wateren van Indie&apos; en China op le nemen, wauneer.de verhooging van,het rijkssubsidie, door de regering voor.; die uitlireidiug der dienst toegezegd, door de wetgevende magt zal zijn | goedgekeurd. , . .. ., .,.,,/&apos;&apos; — De later uit&apos; Servië ontvangen berigten omtrent den moord op&apos;prins &apos; Michael gepleegd luiden geheel anders dan de-vroegere,&apos; wal belrefl de aanleidende oorzaak tot dit feit. Alen meldt thans dal dc misdaad niet het i gevolg is eeuer persoonlijke wraakneming, maar van eene staatkundige za-.-j mewwering, welke zich ten doel stelde de dynastie van Kara-Georgewitsch, welke door Wilosch, vader van prins Michael, van den troon was gestoolen, le herstellen. Ook&apos;zijn het niet een vader en twee zoons, die de misdaad-gepleegd hebben, maar drie personen van verschillende familiën. De moordenaars heeten Kadovauovich uit Schabalz, Rogick en Alhanazkovich | uit Poschareviz. ;,-&apos;.., ;:■-; .,, ,&apos;/&apos;,. ... , |, ri ■., -i&apos; .-.;, ( ■■■/ Te Belgrado heefl de gemeentelijke vertegenwoordiging .eenstemmig den neef van den vermoorden vorst, Milan Obrcno»ich&apos;, uitgeroepen&apos;lol toekomstig vorst van Servië. Men vermoedt ï&apos;dal&apos;de&apos;stemming in&apos;het&apos;gansche &apos; land&apos;ten gunste-van dezen troonopvolger zal zijn. De minister van oorlog heeft aan hel leger eene proclamatie uitgevaardigd. inhoudende de mede- ! deeling -dat vorst Michael als zijn wil bad te kennen gegeven dat zijn neef , Milan Obrenovich hem zou-opvolgen, zoodat alsnu wordt geëischt, daaraan gevolg te&apos;geven. Bij het leger is deze proclamatie gunstig, ontvangen. &apos;&apos;&quot;,.&quot; j — Volgens te Konstaniinopel in omloop&apos;zijnde geruchten zou de onder-; | koning van Egypte te Brussa ten gevolge &apos;eener badkuur&apos;ongesteld zijn! geworden. . . , . . . ,.;.:•..■■ ■ .-.,&apos; 1</p>
</text>
