<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Junij.</title>
	<p>Bij hel kabinet des konings zijn bevorderd: tot hoofdcommies de beer J. G. Le Rutte, thans commies; lot commies de heer A. C. Oltmans thans adjunct-commies &apos; &apos;■ &quot;• ... &quot;</p>
	<p>— Aan den heer C. J. de Vriese Jz. is. op zijn verzoek eervol ontslag verleend als ontvanger der directe belastingen te Zwartsluis en aan den heer i. W. C.&apos;baron van Itlersum, mede op zijn verzoek, als direcieur van het postkantoor te Groningen. ...... , — Tot leeraar aan de rijks,hoosere burgerschool te Breda is-benoemd de heer J. L.. Piqiiel.. le Breda., iv de&apos;plaats, van&apos;, den heer G. L. iNicoiid, op zijn verzoek&apos;eervol omslagen, en tof leéraar aan de rijks hoogere burgerschool ie Gouda de heer A. Roozeboom, thans leeraar aan de rijks hoogere burgerschool ie Helmond, in de plaals van den heer R. 11. Lil, op zijn verzoek eervol omslagen.</p>
	<p>ji--;.&apos;—_Z. 31. heeft goedgevonden den kapitein ter zee G. Roijer, ingevolge n zijn verzoek, op pensioen le stellen en te bevorderen: 10l kapitein ter zee t den.kapitein-luit. ter zee jhr. J. E. VV. F. van Raders; tol kapitein-luit. ler i zee. den luil. ler zee lslekl. W. Enslie; tol luil. ter zee lst«kl. dien der2&lt;&gt;« kl- jl&quot;r. C. C. van der Wjjck; en lot luit. ter zee 2&lt;&quot;&gt; kl. den adelborst l!te kf. J. H. Mijer. Voorts is benoemd bij hel personeel van de geneeskundige dienst der landmagl tot apotheker 3ie kl. de heer 11. J. Helderman. MM. de koning en koningin zijn gisteren ochtend met een extratreuï naar hel Loo vertrokken. HH. XX. HH. prins en prinses Hendrik, prins en prinses Frederik benevens 11D. dochter prinses Maria, en Z. K.H. de prins «an Oranje zijn heden ochtend mede derwaarts vertrokken , ten einde deel te nemen aan de viering vau den geboortedag van H. M. de koningin. — De minister van financiën, belast mei het beheer van hel dep. voor de zaken der herv. eeredienst enz., zal Dingsdag en die van oorlog Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. — De leden van de eersie kamer der s&apos;atcn-generaal zijn ter vergadering bijeengeroepen legen Maandag den 2281eD dezer. — In de zilting van de tweede kamer van gisteren was aan de orde de interpellatie van den heer Koorders. Die heer verklaarde dal hij de vrijheid zou nemen omtrent drie punten (de kabinetsformatie, het koloniaal regeringsbeleid en de onderwijs-quaeslie) eenige vragen tot de regering te riglen en daaraan eenige beschouwingen vast le knoopen.&quot; Hel eerste punt verdeelde hij in drie onderdeden eu vroeg: 1° welke leidende gedachte heeft voorgezeten bij de vorming van dit kabinet? 2°. wie is de politieke man in dit kabinet? 3°. wal: beteekeul de mededeeling in de Staatscourant dat de imerimaire minister, van buitenl. zaken op bijzonder verlangen des konings is opgetreden? Ten opzigte der eerste vraag beloogde de lieer Koorders, na zijn leedwezen&apos; over de afwezigheid van den heer Thorbecke te hebben uitgesproken, dat de leidende gedachte geene verzoenende was, maar dat die veeleer was geweest om door dil luchtig en »lustig kabinet, zwak en incompleet als het is; de zaken zooveel mogelijk gaande te honden tot de verkiezingen : van Junij 1869:&apos; Wal de :iweede vraag betrof, meende hij dat.de heer van Bosse de politieke man niet-was.; De ware leider was de lieer, Thorbecke,, maar daarom lag, zijns inziens, in dil kabinet de kiem van bederf onzer constitutionele instellingen, daardoor werd de zedelijke krachl bl) dit kabinet gemist, want wij hadden eene regering die geregeerd werd. Wat de derde vraag beirof, meende spreker, dat de lijdelijke minisier van buitenl. zaken voor het zitting nemen in,dil kabinet officieel wilde gedekt zijn, en als dat het geval was, dan was er een zwaar constitutioneel misdrijf gepleegd ~ hetwelk ten onregie aan het vorig ministerie verwelen was geworden. ... ,-.--. ,&apos;, . ; ..,;. .&apos;:..,,; ..,.., Naar aanleiding van het (weede hoofdpunt, het koloniale regeringsbeleid, . verklaarde de heer Koorders dat hij den (egenwoordigen minister van kolomen mei.onverdeeld genoegen had zien optreden, omdat hij hem hield voor een mau doorkueed iv de Indische administratie; hij was een man dieeene langdurige en eervolle ambtelijke loopbaan achter zich had en in geschriften bewijzen had gegeven van bekwaamheid en werkzaamheid. Door aanhaling van citaten uit des ministers geschriften, meende hij te kunnen aannemen dat de minister omtrent twee hoofdpunten, de quaestie der heerendiensten en het loezigt en de inmenging der vertegenwoordiging in koloniale zaken, gezonde conservatieve beginselen was toegedaan. Hij zou hem dus gaarne ondersteunen, maar wenschie.vooraf zekerheid le hebben omtrent drie zaken , namelijk: 1\ is de minister voornemens een voorstel te doen lot partiële wijziging der compiabiliteiis-wet, in dien zin dat de Indische begrooling om &quot;de twee jaren worde vastgesteld? 2*. is de minister voornemens een preventief loezigt I te houden &apos;op de Indische drukpers? 3°. is de minister voornemens hel culluurslelsel eerlijk en met kracht te&apos;handhaven? &apos; Wat de onderwijs-wet betrof, achtte de heer Koorders hel onnoodig den minister van binnenl. zaken nog naar zijne&apos;meening te&apos;vragen. In &apos;s ministers jongste rede kwamen echter&apos;woorden voor. welke opheldering noodig hadden en daarom rigtie hij.lot den minister de vraag: Hebben wij herziening der schoolwet ie verwachten, ja of neen?, .&apos;,.&apos;•&apos; •/,&apos;. &quot;De minister van financiën&apos;, de heer van Bosse zeide dat ieder zou moeten toegeven&apos; dat de omstandigheden van den laaistrn tijd een hoogst nadeeligen invloed op den gang der zaken hadden Uitgeoefend. zoodat de ministers het zich tot pligt hadden gesteld pogingen aan te wenden om den verloren tijd in te j haleu.&apos;A Van &apos;daar dat hel, ministerie gemeend had geen zoogenaamd programma te moeten &apos; geven . hetwelk, tol breede politieke gedachienwisseiing aanleiding kon geen. Er was gevraagd, welke leidende gedachte er bij de zameiislelling vau hei kabinet had beslaan? &apos;Eigenlijk vroeg men uaar&apos;den bekenden weg, maar hij kon daarop antwoorden dat er geene andere gedachte bestond dan van verzoenenden aard en dat de zamei,steller had &quot;begrepen niet beter aan zijnen last ie kunnen voldoen dan door zooveel mogeljjk &apos; zijne keuze &apos; te vestigen&apos;op mannen die geen deel van de kamer uitmaakten. Waarom de zamensieller zelf niet,tot het kabinet behoorde, daarvan lag de reden iv het zoo even aangevoerde en in zijnen leeftijd. Wal betrof de vraag: wie is de leider, de politieke man vantiet kabinet? men had hem als zoodanig aangewezen en hem beschuldigd van eene cameleontische politiek voor te slaan. Niet zijne verdienste op &apos; politiek terrein, maar wel zijn leeftijd en zijn diensttijd had hem zijne plaats aangewezen. Indien men meende dal&apos;daarom elke politieke leidende gedachte bij hel kabinet ontbrak of dat het kabinet hier zal en het hoofd van het kabinet in de kamer, dan hoopte hij ie bewijzen dat die meening ongegrond was. Hij zou sieeds eene verzoenende politiek volgen, hij wilde niel exclusief zijn en gaarne de hand reiken aan allen die de grondbeginselen van het ware liberalisme zijn toegedaan. Wat voorts de mededeeling in de Staatscourant betreft, de loop der ministeriële crisis had een aantal ongegronde geruchten in .het leven geroepen die, wat betreft den minister van buitenl. zaken, een schijn van. gegrondheid verkregen, waarom men meende dal hel goed was,, ook voor de verhouding, van den nieuwen minister tegenover de builenlandschc diplomaten, langs ofliciëlen weg van de ongegrondheid van die berigten te doen blijken. De minisier van koloniën beloogde dal de eerste zorg der regering moest zijn het regelen der Indische financiën en&apos;voons het regelen der cuituuraanselegenheden, van het grondbezit, de erfpacht en de heerendiensten: bij de wet. Wat de partiele wijziging der comptabiliteits-wet betrof wenschie hij het oordeel van hei Indisch bestuur af te wachten; omtrent de beteugeling der drukpers wees hjj.op zijne geschriften. De minister van binnen!., zaken verklaarde dat men van hem geene voordragt tot herziening der omlerwijswei had le wachten; eene eerlijke en onpartijdige toepassingder wel kon strekken tot wegneming der, beslaande grieven. . ,&apos;■ -.;, &apos; , , . De hh. lleydenryck, van Sypeslein en de Brauw gaven ie kennen, om verschillende redenen onvoldaan te zijn met de door de ministers afgelegde verklaringen. &apos; . .&apos;&apos;&apos;.&apos;...*&apos;.&quot; Y-&apos; &apos; &quot; &apos; InV de &apos;zitting .van. heden zijn de beraadslagingen voortgezet. De heer Gef ken zeide met belangstelling kennis le hebben genomen van de toezeg- . gingen des ministers van koloniën , omdat ook hem de materiele en morrf. ontwikkeling van Indië ter harie gaat, maar hij waarschuwde nadrukkelijk tegen hel scheppen van nieuwe toestanden; deze zijn boven de magt dei regering. Op hel punt van het onderwijs signaleerde bij dil kabinet a|s een kabinet van : teruggang. Op dal gebied zag hij zich genoodzaakt hu ministerie te bestrijden. De heer van Wassenaer Calwyck schelste den onaangenamen indruk diei de opregte en opene verklaring van den minister van binnenl. zaken omtrent het onderwijs op hem gemaakt had. Wanneer de minister zoo bestem) bleef in zijne verklaring zou hij zich gelukkig achten wanneer hij deze staatsman den zeiel zag verlaten. De heer van Nispen wees op de onmogelijke positie van den heer vag Bosse als hoofd van het kabinet eu legde zijne grieven bloot legen de wu op het onderwijs. Hij drong aan op gelijkheid van het bijzonder niet het openbaar onderwijs , . . ~ De heer van Kuyk zeide vrede te hebben met het openbaar onderwijs maar in sommige opzigieu de grieven legen de wet vau&apos;lBs7 regimatig i| achten, zooals de bezwaren tegen art. 33 betreffende de helling van school, geld. Op koloniaal gebied vond hij tegenspraak iv de verklaring des mi. nislers dat hij geen culluurslelsel kent en het Tijdschrift voor Ned. Indi! dat zegt dat het culluurslelsel nadeelig is voor deu Javaan. ■ De heer de Bosch Kernper zeide weinig vrucht van deze disenssie le ver wachien. Hij voelde zich; door de rigting van dit kabinet aangetrokken omdat zij een verzoenenden geest ademt. De personen gaven hem waarborg genoeg om in deze regering vertrouwen te stellen. Op koloniaal gebied zag hjj in dil ministerie een kabinet van gematigde beginselen. .Wat betrof de onderwijs quaestie, zeide hij dal, wanneer de minister overtuigd wasdit de wet&apos;voldeed aan de behoeften der natie,&apos;hij dan &apos;geene veranderint daarin kon maken. Men kon dit niet doen om daarmede parlij-quaestifj of persoonlijke zaken . te&apos;voldoen. Hg verzocht een einde te maken aan deze disenssie. opdat men kon overgaan tot het behandelen van zakeu.|&apos; De heer Vader verklaarde zich teleurgesteld iv &apos;zijne verwacluiugen&apos; wal hel onderwijs betrof. * ■:&apos;!!li&apos;&gt;l&apos; .&quot;.■.&apos;&apos;.■: -, ■&apos;. :.-i.. :.,, De heer vau der llucht zéide met vertrouwen de daden le zullen afwachten, van den minister van koloniën, omdat hij diens denkwijze kent, d&gt; niel inzich stuit hel afbreken der gouvernements-culiures.- &apos; =•&apos; &apos;-&apos;•••&gt; ïóqi De heer Leiding zeide den heer Fock zoolang te zullen steunen1 als dea zijne belofte omtrent het onderwijs hield. ;- .•.;..-■&apos;.&apos; &apos;-&apos; -nu ■: -~., De heer Sloet van de Boeie verdedigde zeer nadrukkelijk het liberaal koloniaal stelsel. .De zitting duurt voort.*.ai ... 1i- : .; n.h .-:•./ lm n, — Naar men verneemt, zal er alhier op Zondag 12 Julij a s.&apos; eene reunie gehouden worden door Ide leden der tweede afdeeling van de vereeni«in het Metalen Kruis, uit de steden Amsterdam, Rotterdam, Leyden, Gouda&quot; Brielle, Dordrecht en Vlaardingen.,;. ..;•; — Vrijdag-avond 11. is in &lt; hel Bosch, een particulier, die eenigzins ii beschonken toestand verkeerde, door vier onbekende personen aangerand «i beroofd &apos;van de voorwerpen&apos;van waarde die by bij zich had, zijnde cci zilveren tabaksdoos en juwceleii doekspeld, en dit wel nadat men hem in een rijtuig had gelokt, om hem naar zijne woning te &apos;ervoeren. De daden zjjn echier reeds den volgenden morgen door de policie ontdekt.-! -isifl</p>
</text>
