<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOIItSJ .Sedert ons vorig berigt werden uit de eerste hand vrij coulant verkocht 3300 b. Java per Nicoline tot 43% c ; 1400 b. dito ex Bernhard en Agnes en 1800 b. Padang ex Bulyersteijn en Tinnevelly tot diverse prijzen. Buiten deze afdoeningen is in afwachting de veiling op aanstaanden Woensdag zeer weinig in het artikel omgegaan; nogthans is ondanks de voortdurende stilte in de gesteldheid der markt geene wezenlijke verandering te bespeuren.</p>
	<p>! VanSurinaamgcheKoffij zijn ccnigo partijtjes aangevoerd, dio op 23 &apos; dezer in veiling zullen worden aangeboden. THEE : Het artikel blijft in gunstige stemming verkeeren. Naar I Java Thee uit de laatste veiling is steeds vraag en op verscheidene nommers wordt avans gegeven. Dc omgang is in de laatste dagen echter niet groot. Chinesche Thee mede zeer vast prijsliondend. In TABAIi hadden sedert ons vorig berigt geene afdoeningen plaats, doch werden aangebragt per Duisburg 400 v. Maryland, waarvan in het begin der week eenige partijtjes aan de markt verwacht worden. De voorraad in de eerste hand bedraagt heden 1031 v. Maryland, 175 v. Kentucky, 15 v. Stelen, 1045 p. Java, 2382 p. Brazil en 32 k. Scedleaf. REWE SLTKER verkeerde deze week in eene kalme en gedrukte stemming, ten gevolge der flaauwcre berigten van Engeland. Er zijn 440 kranj. _.&quot;. 14% opgeslagen a/33% verkocht. Voor zeilende partijen Java vertoont zich op het oogenblik geene vraag. De veiling der N. 11. H. op 23 Mei te Rotterdam wordt getaxeerd ƒ % boven Maart, zijnde: N&quot;.1./- k-N». 6./25.i1i-:_.&lt;Ul^3o!&lt;U- S&apos;.lö./ 33M«--,2.» — _•— » 7. ii W/i 0— . VI. ii 314.,— // 17. &quot; 3414 *■—• »3. ff— ff- &quot; 8. »274» —  13. //32 0— 0 ÏS. »34H- — J» 4. r — &quot; - » 9. // 284 ff — ,14. ff 32% ff— 0 19. , 354 » — r 5. .liy.i&gt;- » 10. .2914.— . 15. ff S3&apos;4 ff— ff2o. .3531» — GERAFFINEERDE SEIKER zonder handel en prijzen nominaal. Daar do meeste fabriekanten tot Augustus verkocht hebben, zijn zij ongenegen lagero prijzen aan te nemen. SPECERIJEN en KREIDENIERSWAREN : Rijst. Uit de eerste hand haddeu in ongepelde soorten geene afdoeningen plaats, doch zijn aan de markt gebragt 1495 balen Indramayoe tafclrijst, aangevoerd per Duke of Newcastle, waarvan op 17 dezer een bod wordt verlangd. In gepelde soorten bepaalde zich do omzet tot de consumtie en binnenl. verzending. Vruchten: Behalve de reeds &apos;gemelde afloop der veiling, waarvan lage prijzen besteed werden , was er niet dan kleine handel voor behoefte. Krenten steeds met eenige vraag voor consumtie; in do volgende week wordt eene partij vaatjes aan do markt verwacht. Specerijen stil, dc houders zijn echter niet lager gestemd en Noten N°. 1 trekken om den lagen prijs eenige meerdere attentie ; Foelie D 1864, 64 a 65 e., Kaneel N°. 4 91 a 92 c. HEIDEN met weinig verbetering; het artikel blijft flaauw gestemd met voortdurende daling der prijzen; gez. Inl. Koohuiden 48 a 52,2 tl? werden tot 16 et. afgegeven. Aangevoerd per diversche schepen 847 st. Oost-Ind. runder en 114 st. dito bullelhuiden. In METALEN ging over het algemeen weinig om; Banca Tin is weinig aan do markt en wordt tot ƒ 59sf verhandeld. In Koper gin&quot; niets om. KATOEN: In het begin der week tot hoogere prijzen verhandeld. Later op de flaauwe berigten van Liverpool hield de vraag geheel op en bepaalde zich de omzet tot slechts 350 b. Oost-Ind., Japauscho en China. VERFWAREN: Java Indigo: ue stemming blijft zeer goed; 60 k. meest uit dc eerste hand werden tot volle vcilingsprijzen verkocht. De goede gang der veiling te Londen kan niet dan gunstig op hot artikel werken. Cochenille blijft eenige vraag ondervinden; tot veiiingsprijzen is evenwel niet to koop. Goede eer3to soort is onder 225 c. niet te koop. Verfhouten met geregelde vraag naar Domingo Campeche tot ƒ 2% R. C. Maracaibo Geelhout vermindert sterk en is niet te koon dan tot ƒ334 A. C. Limahout fl% R. C. Van Sapanhout zijn ©.en paar partytjes aangevoerd, die spoedig ter markt komen. Divui;.^ c«, 1000 b. zijn tot vaste prijzen voor uitvoer genomen. Terpentijnolie en Harst flaauw met weinig kooplust. Chili Salpeter blijft geregelde vraag ondervinden tot onveranderde prijzen. Zwavel met iets meerder vraagt Meekrap met meerder vraag; door te hooge vorderingen der boeren bleef de handel echter klein. DROOGERIJEN, enz. met onbeduidonden handel en weinig variatie; van Bindrottingen kwamen diverso partijen, te zinnen circa 1000 picols, aan do markt, dio tot verlaagde prijzen niocijolljk koopera vonden. HENNEP: Er is gedaan in Riga Poolscho rein tot ƒ 61% dito Uitschot ƒ59 %, dito Pas ƒ 58, Petersb. rein ƒ 58. Manilla ƒ6l* Memclsche Uitschot ƒ 44, dito Brak, ƒ 38, waarmede bcido laatste soorten opgeruimd zijn. SMEER en TALK : Bij geringe vraag werden slechts kleinigheden tot onveranderde prijzen gekocht. Petersb. Talk geheel zonder voorraad Reuzel stil, Amerik. soorten nagenoeg opgeruimd. VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan blijft de handel onbeduidend, ofschoon in de prijzen geene verandering was te bespeuren. Ansjovis zeer stil doch vast, uithoofde de vangst tot heden nog zeer gering is. STERKE DRANKEN: Genever voortdurend in cene willige stemming; overigens is niets bijzonders to melden. FIJNE ZADEN: Van rood en wit Klaverzaad gingen nog enkele balen voor direct verbruik tot vaste prijzen af. Bruin Mosterdzaad levendig gevraagd, bij partij hooger betaald, geel idem onveranderd. Canariezaad iets lager. Karweijzaad tot vorigon prijs te koopen. Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telera*», uit Liverpool 13 Mei: ° gnim De pryzen van Katoen hebben sedert gisteren eene nieuwe dalim» ondervonden van r 4 a% p. Afgedaan 7000 b. Afgedaan 36 v. Maryland Tabak per Germania. Heden verkocht van Tarwe n. b. Pools, ƒ 280 per 2400 kilo; on van Rogge op levering in deze maand ƒ 156, Oct.f 167, 168. DELFT, 13 Mei. Kaas: aanvoer — stapels, wegende ffi, prijs ƒ 17 a 22 per 100 ffi. LEEUWARDEN, 12 Mei. De aanvoer van alle graansoorten waron heden wederom zeer gering. Tarwe ongeveer als voren 72, 73 tï knappe ƒ6 50.70; 69, 71 ffi ditoƒs.9o, 6.30; jar. 74, 75 ffipuikc ƒ7.20.40; roode 72, 73 ffi knappe ƒ6 10 30. Rogge bij gerijven in een doen; 72, 73 ffi Pruis, ƒ5.60.75; 72,74 ffi n. ml. ƒ5.60.90. Boekweit met kleinen omgang lager afgegeven; 67 ® Friesche zand ƒ6.40.50. Garst slap 61, 62 ffi Winter ƒ3.90, 4.—; 62, 63 ffi Zomer ƒ3.65.75. Haver mot weinig vraag; 50, 52 ffi fijne ƒ3.40.55; 45, 48 ffi korte Voer ƒ2.90, 3.20; 42, 44 ffi lange dito ƒ2.80, 3.—. Koolzaad verkocht van ƒ1 i.50 tot 13 naar kwal. Lijnzaad iets beter te plaatsen en naar kwal van ƒ9 tot 11.25 verkocht. De aanvoer en besteedo prijzen aan de veemarkt waren heden, als volgt: 1465 Runderen, als: 305 vetto Koeijen van ƒ 105 a 290;&apos;510 melke van ƒ9O a 220; 180 vare van ƒ45 tot 170; 105 Kalis van ƒBO tot 215; 95 Vaarsen van ƒ 40 tot 145; 50 Pinken van ƒ 20 tot 55 ; 123 Ossen van ƒ 110 tot 280; 17 Stieren van ƒ 28 tot 310; 80 vette Kalveren van ƒ 8 tot 36; — gras Kalveren van ƒ — tot —; 485 Varkens, als : 60 vette van ƒ45 tot 95 ; 125 magere van ƒlB tot 55; — vette Biggen van ƒ — tot —; 300 magere mv ƒ 3 tot 17; 662 Schapen, als: 90 vette van ƒl3 tot 28; 180 melke van ƒ 7tot 17; 102 magere van ƒ 6 tot 14 ; — Rammen van ƒ — tot —; 290 Lammeren van ƒ 2 tot 6. 8 Werkpaarden van ƒ25 tot 90. De handel door de hooggaande prijzen traag. NEW-YORK, 29 April. Katoen stil, middl. Upland nominaal 50 c. — Koffij: Voor Brawl worden de volle prijzen besteed, ruim 15,000 b. worden verkocht van 143/(. a 15r4 c. — Potasch prijsh. — Granen en Mcd flaauw en bijna zonder vraag voor uitvoer. — Terpentijnolie wederom hooger en bij kleinigheden betaald met 2.30 a 2.35. Harst 18 d. — Petroleum 2 a 3 c. hooger, geraff. 55 c. — Reuzel vaster en naar kwal. godaan vavt 16% a 18% e. — Specerijen vast doch zonder veel affaire. — Tabak vaster en met verbeterde vraag. Men heeft 231 v. Kentucky verkocht van 8a 27 e., 372 eer. Seedleaf van 7% a 16 en 374 eer. Dom. voor uitvoer, prij3 geheim. — Koers op Amst. 41 a 41 V_.</p>
</text>
