<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eon Fatsoenlijk JONG MENSCH , van de P. G, 17 jaren ond, goed kunnende Schrijven en Rekenen, bekend met de Hollandse Fransche, Duitsche en eenigzins met dc Engelsche Talen, ruim ._ en een halfjaar werkzaam aan do Expodiiie eener DKDKKE^II^ NISTRATIE, zag zich gaarne bij de eene of andere HANDEL»*** „ GEPLAATST , liefst waar vooruitzigt bestaat zich later te k™&apos; ASSOCIËREN. Reflecterenden adresseren zich Franco onds3) Nommer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. __}_L-^ «B» TE ROOP: Een Moderne VIGILANTE, *°2&amp;£. aiPlsaris als nieuw, een nienwej TO_fflPOLTCE , beide met WT» q®^P*?itkleur Laken bekleed, Zijde Passementen en in ZuW *&gt; S_3__________onteerd, een TENTWAGEN voor 9 Personen, tj DST© voor 4 Personen, een OLIE- of SPEEL WAGEN !•&quot;*_ weinig gebruikt, een BAROUCHETTE voor 6 Personen, een b bruikte VIGILANTE, een dito DROWSKY , een HIT I» EZEL en 801-RED. WAGEN, zijnde Tentwagen. Franco, te&quot; vragen bij N. TARELS , Mr. Smid, Oudekerksplein. _J__i__ü- GORDIJN lETELDOIE. , 6/4 breed effen NETELDOEK. per Stuk van 13 Ellen/»■-_ 6/4 // gestreept DITO v 1. 0 16 &quot; &quot; *&apos;___, &apos; 6/4 // dito DITO a feston n 0 0 15 &quot; &quot; ,&apos;7J 6/4 // dito borduur DITO a feston 0 0 0 16 0 &apos; £7j 6/4 // geborduurd DlTOafeston // 11 0 16 * &quot; ,&apos;__, Rood en Zivart Lakensche TAFELKLEEDEN &apos; ,05 DITO DITO DITO iets kleiner « •&gt;• - C. P. ROHLER, (11422) Kalverstraat, hoek OsjesslmsJjW^.—- Een ONGEHUWD HEER, die buitenshuis zijne Bezigheden hefi&apos; zoekt tegen 1 September e. k. _a 3 GEMEUBELDE RA»**-»^,. binnen Amsterdam. Brieven met opgaaf van Huurprijs, onder 1* B. Z., Franco Bureau Handelsblad. OJ4W^- TE BAARN, SOESTDIJK OF ZEIST _, Wordt GEVRAAGD voor dc maanden Julij en Augustus, v°?*S.__, Dame met twee Kinderen: Twee GEMEUBELEERDE K*i,,no_)i-met Kost en Bediening. Adres franco, onder lett. S., bij dc Kantoor- verkoopers VAN TUBERGEN en KRUYSMULDER, Rokin, W^ Vijgendam, te Amsterdam. LÜ-—^&quot; Ein JUNGER DEUTSCHER, der die Photographié gründlich steht, im Französischen und Englischon gut bewandert i3t, ui .c„, scbone Hand schreibt, wünscht in Holland bei einem Ph^LuVfl* wo möglich ersten Ranges als Gehülfe BESCHÏfc&apos;TIGT ZÜTT^jg, DEN. Gef. franco Offerten erbittet man Sub. K. S.,H. A. M^.j)7l) Buchhandlung, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. _______—*^ STRIJDERS 1813-1815 _„ worden opgeroepen tot het houden eener B3JIEENSOS^,j;OfC&apos; Maandag 15 Mei a.s., &apos;s avonds ten 7J ure ten huize van L- * • e_jjo^ MAN, in de Herstelling, Lange Niozel bij de Warmoesstraat ;fij Papieren mede te brongen. _____i---—&quot;&quot; GOÜDEM LORSNOM. *y Vrijdag 12 Mei, des avonds ten 9. ure, is in TIVOLI °P S&apos; rinist&apos; feitje blijven liggen een GOUDEN LORGNON en later De Vinder wordt verzocht dezelve terug te brengen bij den *_erlciC kooper H. W. WILLEMS, Koningsplein N°. 442, en kan ayliS_o, zende daarvoor de dubbele waarde ontvangen. —&quot; TE! ffIJÜR GEVBAA6D _„, „ voor een HEER die zijno bezigheden buitenshuis heeft: 1 of * j __&amp;&apos; meubeleerde KAMERS, liefst in een toehuis op eene der ten of Straten van Amsterdam, bij fatsoenlgkc lieden. Xe |jSi oß* adresseren zich onder franco brieven, met opgaaf van nuurP]j22&apos;4)_^ Letters X. X., Burem Handelsblad. ___ü—--^_| ■ —— ZorES1* BOOE PLAATSGEBREK ZIJN WW GENOODZAAKT VELE ADVE** TOT EEN VOLOEND NOSIM-B. TE LATEN LIGGEN- SCHÖPWBÜRGEW^COMCERTE-fg^gS^ j GRAND THÉATRE, in de Amstelstraat, Directie A-^W^ Maandag 15 Mei. Afscheidsvoorstelling van Fraulein Jnh« eerste Actrice van het Hof theater te Wiesbaden, zoomeiW £rf gp«o representatie van het Duitsche personeel. Tot sluiting vüß^ &apos; saizoen: Die Waise aus Loivood, Schauspiel in 2 Abth. nn van Ch. Birch Pfeiffer. Frl. Herrlinger, Jane Eyre. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MA^£cWr l&quot;, Zondag 14 Mei. Laatste Bijeenkomst in dit Saizoen. he&quot;s Frl. Herrlinger, met Die Königin von 16 Jahren en Jc!l Contributie 25 cents verhooging. ■—&apos; * JP A R K« ZONDAG 14 MEI 1805: Êff% in de Groote JZaal, of bij gunstig Weder.— HARMONIE CONCERT _, in den Tuin en alsdan _ fT&apos;TïIN v • BUITENGEWONE GAZ-VERIJÖJ JJ *«► Entree voor het Publiek 99 Cs. per Persoon. Aanval DISGSDAG 16 MEI ten 1 Ure: REPETITIE&apos; ufir*!^&apos; ____!_____i__-___ï?—^rf&apos;&quot; Jlffe. Zondag 14 Mei: MATINEE van 1 tot 4 Ure, »« pieW!&gt;&apos;J„fr Zondag Avond: Le Violoneux, Operette d&apos;Offenbac^^_.o 9 Scène Comique, nieuwe Chansonnette Comique, door JWJ -goU9 Entree 50 Cents. v_udcvüle &gt; p Maandag 15 Mei: La Corde Sensible, Operette tuuJ». sche, Fransche, Duitsche en Vlaamsche Scènes in ngJ..._.teuf■- E-rt- °° &lt;=•»&quot;• _w»i____-ie^2£ï&apos;^ TUIN ZOIERZOR6?OETS^ BUITEN DE WILLEMSPOORT AAN S^bE»&quot;**-- Op Woensdag den 17den Mei 1865 eerste^&apos; Aanv»n* 6 directie van den Heer H. T. VAN OVERLOÜ^. Woensdag-.^ Vervolgens gedurende de Zomermaanden e* p.enst*- u Locaal en Tuin bijzonder zijn ingerigt. U R, !PAU»ls_^---^^ rr~^s?lßÏ</p>
</text>
