<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 12 Mei. De afgeloopen week was over het algemeen zeer stil in zaken en wij hoorden bijna van geene noemenswaardige afdoeningen uit de eerste hand. Koffij bleef goed gestemd, maar er ging . weinig in om. om reden de algemeene attcntio nu al weer op do aanstaande N. H. M. veiling gerigt is. Den verkoop van 800 b. Padang ex &apos; Bulgerstein a 43f c. hebben wij reeds gemeld. — Thee vaster en met kleinen handel tot iet of wat hoogere pnjzeu. — Tabak: Gedurende de?,a week hadden geene verkoopen uit de eerste hand plaats. Aangevoerd • werden van Java via Amsterdam per Noordstern 412 p. F J en 147 P - Djaiah Malang, en van Baltimore per Duisburg 170 v. Maryland: welke &apos; i aanstaanden Dingsdag ter markt komen ; nog komen dien dag ter mavkt S i 153 v. Maryland per Casilda, 73 v. per Colorado en 26 v. per Arnold Bonn, ger.-Ruwe Suiker: Sedert den verkoop der ca. 2GOO crjs. Java pet . | Hadassa zonder handel Ook met Geraffineerd was het stiller, dSch , j aangezien door niemand met aandrang geveild wordt, zoo Wevende I pnjzen vasten gehee onveranderd. - RySt zonder omzet. Van ondC &apos;^■WttM ü! ui«t» a„a 4* mfr, ia gep, gg^Bj^jj yms, __ iwHob . gen der laatsten zijn dns geheel nominaal. — Fijne Specerijen onveranderd stil. Wij noteron prima Mnscaatnooten 71— 72c, secund»63—64 o; Foelie D 64-65, E 63 e.; Nagelen N°. 1, 29, Nü. 2, 27 c; Java Kaneel N°. 2, 100—102 c., Chin. 55—56 e.; Cassia vera in puike waar 30—31 c; Piment ƒ 16—16_;jPeper 19—19. c.naar kwal. en zwaarte der balen.— Zuidvruchten in een doen. Puike Zantiscqe Krenten ƒ 13$, goede dito ƒ 12—13 ; Patras ƒ 10—10_ ; Smyroa Rozijn ƒ 15_—16_. — Java Indigo blijft zeer vast en werden kleine partijen tot volle veilin.sprijzen gedaan. Van de 26 kisten Manilla Indigo vonden 4 k. tot taxatie koopers en blijft het restant ook zoo te koop. — Meekrap. De hooga vorderingen beletten groote omzetting; dc vraag blijft aanhouden tot vorige prijzen, doch is zeer weinig te koop. — Ver/hout: Domingo Canipèchchout tot ƒ2| te koop, van Maracaibo Geelhout werd iets a ƒ3£ gedaan; Manzanilla ƒs} gehouden. Prima Limahout ƒ 9} gehouden; mooi secunda op spoedige levering ƒ 7_. — Chili Salpeter onveranderd; 300 b. zeer mooije kwal. 95J pCt. vonden a ƒ 8J koopers. — Potascli stil; la. New-York /&apos; 18 le koop; Petersburger /&apos; 15J, mogelijk ƒ 15- — Terpentijnolie op de plaats schaarsch, doch op levering denkelijk ƒ 37 a3B te koop. — Petroleum: De voorraad ruimt op en noteert men blank ƒ 34.J. — Harst flaauw en tot billijke prijzen te koopen. — Zwivel met eenige vraag en ruimden de 150 ton per Maria tot vasten prijs op. — Metalen. B»nca-Tin flaauw. Gisteren werden 200 bl. a /59£ gedaan en zoo kan men nog koopen. — Honig zonder voorraad en ook zonder vraag. — Voor Katoen bestond in dc laatste dagen eenige vraag voor verzending en er werden ca. 400 balen Seinde van 31 tot 38 c. naar kwaliteit en 70 b. Bengal tot 37 c. afgedaan. De stemming is echter weder flaauwer geworden. — Van Palmolie werden 26/ m. K°. secunda Harde Guinoa eu 20/ m. prima Old-Calabar afgedaan; laatstgenoemde kwaliteit blijft a ƒ 20_ , prima Guinea a ƒ 21,} to koop. SCHIEDAM, 12 Mei. Rogge verkocht 148/2 ffi Fransche ƒ 170 et., ƒ172 6/w. — Moutwijn/ 10, Genever ƒ 15.50, Amst, Proef ƒ 16.75, Spoeling ƒ0.60. ALKMAAR, 12 Mei. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd : 286 stapels, wegende 55,691 ffi. Dc prijzen waren: Kleine f 27.50, Commissie ƒ25.—, Middelbare ƒ 26. —, laagste prijs ƒ12.50.</p>
	<p>AMERSFOORT, 12 Mei. Tarweƒ7.so a 8.50; Rogge/5.60a6.10 ; Boekweit/-6.— a 7. —; Boter/ 0.90 a 0.95 per ffi; Kaas ƒ—a— ; Aardappelen ƒ 1.30 a 1.50 per mud. ZUTPHEN, 12 Mei. Op dc laat3te voorjaarsveemarkt van eergisteron waren aangevoerd 170 Runderen , 735 Varkens en 420 Schapen. Naar alle soor.en van Runderen bestond levendige vraag en de gusten zijn verkocht geworden voor 24 tot 34 c. per ffi; Varkens zijn alle verkocht tot de prjjzen ƒl.lO tot 1.50 per week; ook in Schapen had een lielangrijken omzet tot ferme prijzen plaats. GRONINGEN, 12 Mei. De omzet aan onze markt beteekend. hoden niet zeer veel. Tarwe meest als voren. Rogge niet driftiger. Boekweit iets hooger verkocht. Garst weinig in omgegaan. Haver in allo soorten tot eenige verhooging opgeruimd. Paardenboonen goed prijshoudend. Koolzaad bijna niet in omgegaan. Raapolie j 39M. ZWOLLE, 12 Mei. Ter weekniarkt van heden waren de prijzen als&apos; volgt: Tarwe ƒ7.75 a B.—; Rogge ƒ 6 a 6.25 ; Boekweit ƒ 5.25 a 7 _. G.r.t/6 a 6.50; Haver ƒ 3.50 a 4.—; Paardenboonen ƒ5.75 o 6.—• Aardappelen ƒ 1.25ii2.— ; alles per mud. Boter /0.90 a 1.10 per ffi&apos;per vat van 20 ffi ƒ 22 a 23; Eijeren per 100 st. /&apos;2 a 2.50. DEVENTER, 12 Mei. Tarweƒ7.so a 8.50; Rogge ƒ 5.60 a 6.20; Boekweit ƒ6 a 6.75; Garst /4 a 4.50; Haver ƒ 3.50 a 4.25; Boter ƒ2O a 21.50 per 20 ffi in fust van i/a ton. MEPPEL, 12 Mai. Op onze weakmarkt breidt zich de handel in Varkens aanmerkelijk nit. Gisteren waren ruim 700 aangevoerd, waarvan velen tegen goede prijzen werden verkocht. BREDA, 12 Mei. De Graanmarkt bleef heden in een doen. Puike Rogge ƒ 5.90 a 6.10. Witte Tarwe ƒ 7.80 a 8. Roode dito ƒ 8.50 en Jioogcr, in beide de handel geanimeerd. Puik blanke zware Haver ƒ 3.40 eu Jiooger. Boek weit ƒ 6.40 a 6.70, met goeden handel. Koolzaad/11 o 12 met meer vraag. Bruine Boonen /Il a 12. Paardenboonen ƒ 6 en hooger, allen per mud. Zachte Raapkoekcn per 100 stuks ƒ 10, harde dito per 100 stuks ƒ 9. Harde Lljnkoekcn per 100 stuks ƒ 12. Heden ■werden mooije partijen versche Grasboter gepresenteerd per ffi ƒ0.90 a 0.92, do handel druk. Puik zware maten Grasboter per stuk 58 a 60e. voor consumtie vlug van de hand. Versche Kipeijeren per 100 stuks ƒ2.25 a 2.50 met meer aanvoer. Nuchtere Kalveren per stuk van ƒ3 tot 5, hierin veel handel voor Etten. Op do Tilburgschc markten waren (leze weck meer jonge Varkens aangevoerd en de prijzen iets minder. OOSTERHOUT, 12 Mei. Op do Dongensche Botermarkt van gisteren was aangevoerd 1122 ponden, dio tegen 82 a 98 c. het pond vlug werd verkoclit, LONDEN, 11 Mei. Met Suiker blijft het stil, zonder dat inde prijzen verandering te bespeuren is. — In Koffij ging zeer weinig om, in afwachting, dat dc nieuwe aanvoeren ter markt komen. — 27iee stil.— Rijst ferm, maar met beperkten omzet wegens de hooge prijsvorderingen jnéii heeft verkocht 1000 b. blank. Bengaal a 12.6 en 3000 b. Nccransic a 9.7%; gepelde soorten met goeden omzet ter export, tot de volle prijzen. — Indigo prijshoudend. — Gumbier ferm, goede prima 23 sh. — Zink met belangrijken omzet en op n?euw hooger; de verkoopen bestonden heden uit 1400 ton on men besteedde in loco £ 21.5 a 21.10; op Mei 21.5 a 21.8.6 en per Julij £ 21.15. — Tin: Straks 93 sh. — - Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie 31.6 a 31.6. — Talk 40.6. LONDEN, 11 Mei. In de heden gehouden veiling van Australische en Kaapsehe Wol was dc stemming geanimeerd , terwijl de prijzen vergeleken bij dio van Maart eene daling te kennen geven van % a Ip. In het geheel zullen 150,000 balen worden aangeboden. BALTIMORE, 22 April. Tabak: De inspect&apos;e van Maryland en Ohio was grootcr, maar er was geen kooplust en de prijzen zijn noniinaal. Dc inspectie beliep 345 v. Maryland, 171 v. Ohio en 31 v. Ken tuaky. Voorraad 16,820 v. — Vrachten niet beter. — Koers onveranderd. PHILADELPHIA, 28 April. Petroleum vaster, ruwe 35 a 36 c. HAVANA, 22 April. Suiker: De markt is flaauw en gestemd tot daling. Men noteert wit n. kw. 4% a 63/8 d., blond N°. 13 a2O 3% a 4% , bruin N&quot;. 11 a 12, 3% a 3%, Cucuruchos N°. 7 a 10,2% a 3%. Voorraad hier en te Matanzas 339,859 k. en 13,363 v. tegen 320,593 k. en 9290 v. in het vorige jaar. — Wisselkoers op Londen 12 $£ a 12% pCt. agio.</p>
</text>
