<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. N. SOMBEEK, te Zaandam, heeft uitgegeven: STaai* liet Hoogduitsch lOdSffKfc OTFSI!|VANi:¥LIIJi. ! l_.e Aflevering.. Prijs SO Cis. toorsfei.. _. .an**.^ -Het Testament van St. Helena, die merkwaardige akto, welke het toekomstig lot van Europa regelt en tot rigtsnoer stre -^do» i 0 s(&amp; dio door het rimpelen zijns vooihoofds de geldmarkt in Europa doet dalen of rijzen; die door zijnen nienwjaarsgroet aan het nICÜ ;(-keliog ..fl( werelddeel een jaar van vredo of rust verkondigt! — Wie zou geen belang stellen in het document, van welks inhoud dc &lt;&quot;ve]W)gr.lt lia- Europa&apos;s toekomst, do groeporing der staten, de gedaante der toekomstige kaart van Enropa afhangt? Daarom zal het niet on&quot; da eet&gt;16 h onzen lezers aanschouwelijk te maken, v.at het stellen van dit testament voorafging, op welke wijze het ontstaan is, en welke e, M i volgen van waren, toen het in handen kwam van dengeno, dien do groote wereld-beheerschcr totuitvoerder daarvan geroepen n* &apos;rden oete .pj Dit hoogst belangrijke werk zal worden uitgegeven in Afleveringen van 2 tot 4 vellen druks, en het vel van 16 P&amp;giuaS op citei tegen den zeer geringen prijs van 10 Cents. De vellen druks worden in net omslag afgeleverd, terwijl het geheel wordt geraa™ 16 afl. van 4 vellen druks. Bij alle Boekhandelaren zijn Expl. voorhanden en is de inteekening alom open gesteld. Bij denzelfden Uitgever verschijnt nog: EEI¥ BOEM TOOR HO!J-___^BgCH___, JOMCHEIWS, getiteld Hi___n__NßK_- __________ _________ _«___. ____ latm sa. &amp;_ _E_r AM _a_t e_i we _&gt;ffl __K__ei _$%____■ _________ ____ ksx me_ rufßrft 09 ET lIËOSI3 VAN HET ESNOIi DE VOORBEREIDING TOT DEN VELDSLAG BIJ WATEBtO0&apos; UIT HET ENGELSCH. Boor de Schrijfster van XCV BI ES HARE VRIEWMNMEW. jngpi^1&apos; &apos; Twee Deelen in een band, 355 pagina&apos;s compressen druk, voor den zeer geringen prijs van ƒ *• ƒ 1.00 gebonden in prachtig rood of paarsch linnen band. (ï* Op bestelling 1»y alle Boekliandelareu verkrijgbaar» —&quot;j Jb. BÜSSI^K berigt dat de firma ZOMEMDIJK W*9^ en de Meer &apos;F. RffÖBEL &apos; (io^L steeds belast zijn met den Verkoop van dit Artikel voor AMSTEBDAM- _^——&quot; F. LA&quot;VI7SO^[ jr ZOOgfJ Edinburq, Kontractanici* H«.öïlS-BEÏ&apos;ö_r bij HAVELAAR &amp; DUTILH*te Rotterdam. N HOLSU^&apos; . DEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. DEPOT te Arnhem, by S. A-^jjal.. _. (3l^w * // Apeldoorn, * J. B. HUGENHOLTZ. 0 0 Zutphen, * «■ 11, &gt; » //Deventer, OD. W. KAPPELLE. // //Borculo, &apos;/ t A r.EI^s-^^^ * // Rhenen, OJ.H. DE KOSTER. // 0 Nijmegen, // ƒ■ *_ &apos;—&apos;—&quot;—&quot; ■ &quot;&quot;&quot; &quot;«p^liiJL mm mmmwm mm!^W&amp;Bu^^&quot;&apos; KOUDE en WARME BADEW, BOCCUES, STORTBADEW/EiECTRICITEI». ë&lt;*ao GENEESRCAiDIG.E BEHJiHDELIKG niet uitgesloten. Zeer geschikt voor zomerverblyi, suuwsvoi _ Kuur gedurende het geheele jaar. Nadere inlichting geven rf _iïï* • Po besturende Geneesheer J» w•» * (6141) m&gt; WAÜGEI/Éi</p>
</text>
