<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ie» _i .meester en Wethouders van Oudshoorn zullen op Zaturda&quot; onder a 1865, des middaSs ten 12 ure, in het Raadhuis aldaar, 8 Va° d6n Gemeenteraad&apos; in het openbaar Het amoverën der bestaande en liet bouwen eener NIEUWE SCHOOL, benevens het gedeeltelijk verbouwen van de ONDERWIJZERSWÓNING, met bijlevering, van alle benoodigde materialen, enz. Het &apos;tt t |^BESTEOING zal geschieden bij enkele inschrijving. Minimi \k en.de Voorwaarden dezer Aanbesteding liggen van af *wkciag Mei 1865&apos; ter ieznS op de secretarie der gemeente, alle «las.». . Van des Vou™iddags 10 tot des Namiddags 2 Uur, en zijn £»r tegen betaling van 50 cents te bekomen. Voorm^T&apos;-*2&apos;llB z*l gesemeden op Maandag den 22stcn Mei 1865, des Voor .. ASS,tenHUro&apos; terw&apos;-&apos;1 do Inscbrijvingshilletten uiterlijk 24 uur u« Aanbesteding in de Bus moeten zijn gebragt. Burgemeester en Wethouders van Oudshoorn: De Burgemeester JT. W. RÖSËNER MANZ. /.,,.„_ De Secretaris &quot;1- U 1098) JU SCHIREÏJr. jj^en zal op Zaturdag 27 Mei 1865, &apos;s namiddags ten 5 ure, in hel in l„f Van Verkoopingen to Utrecht achter St. Pieter, wijk F, NJ. 363, «cc openbaar Verkoopen: •net rn^pitaal* sterk&apos; zeer not botimm«l&apos;d dubbel DEERENHU-S i~ o, ?* • GROND en grooten TUIN, te Utrecht aan do zuidzijde van Ko _J\ Munster trans, op den hoek van de Korte Nieuwstraat, wijk F, 6 jj0&quot;°» bevattende 4 Benedenkamers, waaronder eene ruime Suite, en Schoort am°rS&apos; alle Behangen, meerendeel» Geplafonneerd en van ÏÏ--U n.an met marmeren mantels voorzien; voorts Keuken, Binnen,„ &gt; Kelders, Provisiekamers en alle vereischte gemakken. aanvaarden 1 November 1865. lüi-n&apos;. bij billetten on nadere informatien ten Kantore van den No■--iIi_ONDIUS VAN DEN BROEK, te Utrecht. (UI 02) ,„ AANBESTÊDÏM Vl9ln BESTUUR van Bedijking en Droogmaking van den Geer en Hi(.nsen Blankaardpolder, onler Zootcrwoude en Stompwijk, is voornc- Iloii &apos; «ader nadere Goedkeuring van Gedeputeerde Staten van Zuid- Öerl» &apos; op VRIJDAG 19 Mei 1865, des namiddags ten 5 ure, in dc &quot;«fg HET BLESSEPAARD, te Stompwijk, aan te besteden: vattv. i©e Omd-Jking. Het nn°emdcn I&gt;oldcr-4en. in ,&quot;&quot;* zal ,er lcz&apos;n_ ü?Sen in het Logement Do Burgt, to Leit. &apos;jp het Zuid-Hollandsche Koffijhuis en de Nieuwe Stads-Herberg, i^nIla-°• in het Fransche Koffijhuis, te Hotierdatn, en in de iarivra^ Blessepaard voornoemd; en voorts verkrijgbaar op franco •nakerir8 en betaling van 50 Cents, bij den Secretaris der Droog- Beu io ,C Heer BOONEKAMP, te Zootcrwoude. •0or„ens , en&apos; l7den en 18dcn Mei voor den dag der aanbesteding, des «au* „ ?n _ nre. zal de noodige aanw\jz!ng op do plaats worden ge- Se» Tn &apos;&quot;niiddels information te bekomen ziin bn den Opzigter, den J- -PAUL, te Zevenhuizen. (10549) Het Bestuur voornoemd, De Voorzitter J. GROENEWEGEN. De Secretaris ,&gt;»-_«___. P. Jf. A. BOONIRAWP.</p>
</text>
