<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;&quot;H-efreuwd: JAN BOK Amsterdam, 27 Junij 1867. en _ (15694) ___ LINA ZEILINGA. Getrouwd! P. CAEDINAALT van Almelo, Middelburg, 28 Junij 1867. en (15790) ______ E. TAK. Getrouwd! J. TEN ZÏJTHÖFF Deventer, en (15760) _27 Junij 1867. G. MATEN. Getrouwd: CHAELES BOISSEVAIN Woolston nabij Southampton, met (15757) 27 Junij 1867. EMILY H. MAC DONNELL. &apos;Voorspoedig&apos; bevallen van eene DOCHTER J. C. &apos;M. VAN ESSEN, TEAEBACH. Amsterdam, 27 Junij 1867. Eenige Kennisgeving. (15779) _ &quot;Bevallen van een ZOON C7G. VEEMEEE—HAEMSEN. Elburg , 26 Junij 1867. (15758) Voorspoedig boyallen van eene welgeschapen DOCHTER B. DE VEIES-BLOK. Leeuwarden 26 Junij 1867. Eenige en Algemeene Kennisgeving (15728) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, P. HAMERVAN STEENWIJK. Veenhuizen, 27 Junij 1867. (15794) Tot mijne en mijner kinderen bittere droefheid, overleed na eene kortstondige ziekte in den ouderdom van circa 73 jaren, mijn geliefde Echtgenoot JOHANN HERMAN GEED MESCfiEN, met wien ik bijna 40 jaren allergelukkigst vereenigd was. Amsterdam, 26 Juuij 1867. SOPHIA HENDEIKA MESCHEN, (15775) - Geb. HÜIJSEE. Heden overleed na een langdurig en geduldig lijden in den ouderdom van ruim 53 jaren, onze geliefde Zuster en Behuwdzuster CATHABINA MARIA CEAMEE. Amsterdam, 26 Junij 1867. J. J. CRAMER, . (15781) uit aller naam. Heden overleed mijnt, hartelijk geliefde oudste Dochter, NEËLTJE DOOEN, in den jeugdigen leeftijd van Zestien en een Half Jaar. Zaandam, 28 junij 1867. D. VIS. (15714) Wed. F. DOOEN. Heden overleed ten mijnen huize mijne Zuster, Mejufvrouw H. S. M. LUTZ, in den ouderdom van ruim 55 jaren. ■ (15756) Nieuwediep, 26 Junij 1867. _ G. A. L. LUTZ. Den 15den dezer ovorleed tot onze diepe droefheid, in den ouderdom van 69 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder, ANTOINETTE ADAMI&apos;NA VAN EIJCK DE GEOOT, We luwe den Wel-Edelen Heer A. B. HEIJMOOLEN. Uit aller Naam Leyden, 26 Junij 1387. H. M. A. A. HEIJMOOLEN. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. (15732) Op den 15den Mei 1867 overleed te Kaapstad, Kaap de Goede Hoop, de Wei-Edel Gestrengo Heer O. J. TEÜTER Senior, Consul- Generaal der Nederlanden, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leeuw. (15729) _-- :&apos;,_—_- &quot; ■ . : _. ■... ,-~~ :—: &quot; ~r . ...:.._-. De Heer en Mevrouw VAN HAEFTEN—BOOT betuigen bij deze, ook namen 3 wederzijdsche Betrekkingen, hunnen opregten dank voor de belangstelling bij het sluiten van hun Huwelijk ondervonden. Amsterdam, 23 Juuij 1867. (15787) Voor de vele blijken van deelneming, ontvangen gedurende de ziekte en bij het overlijden van onzen waarden Vader en Behuwd- Vader, de Heer HENDEIK HAIJE, betuigen wij hiermede onzen opregten dank. Uit aller naam: Amsterdam. P. KOSTEE J.Pz. 28 Junij 188Z (15782) Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond gedurend-de ziekte en bij het overlijden mijner Dochter IDACHEISTINABEUDEKIK, Weduwe van den Heer J. M. HERGT, betuig ik, ook namens mijne Familie, den hartelijksten dank. Amsterdam, 29 Jnnij 1867. C. BEUDEKEE. (15801)</p>
</text>
