<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGELING DER WERKZAAMMEDEN.</title>
	<p>De Voorzitter stelt voor, om na afloop van de beraadslagingen over het thans aanhangig wetsontwerp nopens de binnenlandache suiker, in de eerste plaats te beraadslagen over liet tractaat,met Groot-Brittannie, over de grensscheiding aan de Kust van Guiuea. De heer Fransen v. d. Putte herinnert, dat dozen ochtend is ingekomen eene missive van den Minister van Koloniën, houdende verzoek, om voorshands geene onderwerpen, tot de koloniale aangelegenheden betrekking hebbende, te behandelen. Nu hebbende tractaten met Groot-Brittannie en Oostenrijk ook wel degelijk betrekking tot de koloniën, en de Minister Van Koloniën heeft dan ook de daartoe betrekkelijke memorien van toelichting onderteekeud Nn vindt hij geen bezwaar in de behandeling van die ontwerpen , als de Minister van Buitenl. Zaken ze alleen vordedigt, av&apos;pr hij heeft daartegen groot bezwaar, zoolang de inlichtingen niet gedrukt zijn, weike door de ministers gegeven zijn opeen adres, dat op dat ontwerp betrekking heeft, en welke iulichtigen eerst heden morgen ziju ontvangen en in handen van eene commissie gesteld. Daarom is hij voor het uitstellen van de behandeling van dit wetsontwerp. , , De Voorzitter merkt op, dat hij dit ontwerp aan de orde wenscht te stellen; maar dat, als het rapport der commissie op het oogenblik der behandeling nog niet gedrukt en bekend mogt zijn, er dan nog een besluit tot uitstel kan worden genomen. Baarbij liennnerr. aiu dat do termijn tot ratificatie van het tractaat niet ver meer verwijderd is, en dat het ontwerp, als het door deze Kamer wordt aangenomen, nog naar de Eerste Kamer moet gaan. Hierop volgt eene discussie tnsschen de Heeren Blom, Fransen v. d. Putte, van Nispen, Godefroi en den Minister van Buitenl. Zaken, waarna de Voorzitter zegt, dat als het oogenblik van de discussie over het ontwerp zal zijn genaderd en het rapport der emissie nog niet mogt zijn uitgebragt, er dan nog altud gelegenheid zai bestaan de discussie uit te stellen. Dat was zijn bepaald voornemen- De heer Rochussen vereenigt zich geheel en al met het gevoelen van den Voorzitter en de heer Fransen van de Putte zegt, dat nn, na de pertinente verklaring van den Voorzitter, dat het wetsontwerp niet aan de orde zal worden gesteld als de Commissie met haar apport niet mogt gereed zijn, zijn voorstel intrekt. „v..-.- Daarop. wordt op voorstel van den Voorzitter besloten, om acnie. volgens te behandelen de wetsontwerpen nopens: r.-_+_-riik-1&quot;. Traktaat met Groot-Brittanje; 2*. Traktaat met Oostenrrj-; 3». onteigening voor het kanaal van Veere, naar Kleverkerke 4». ruiling met de gemeente Groningen; S^wqziginghoofd.tukiv^, begrooting 1866; 6°. wijziging begrooting IV - 1867, 7. Da.IVIII satien; 8&quot;. verstrekkingen voor oorlog; 9°. verhooging hoof^™yeren&apos; begrooting 1867; 10°. naiere bepalingen nopens den accijns vy s en azijnen; en 11°. de conclusien van rapporten der commissie over versem derwerpen. „ _ .. , _„-* njt naam van De heer Pijnappel heeft nog verslag uitgebragt u twee commissiën, in wier handen waren gesteld nes v kenin?(_n oyer sehen Nederland en Hamburg, en het verslag euao fondsen en stichtingen. strekken om die stuk- Over de conclusie van die rapporten, welke si. . ken voor kennisgeving aan te nemen, zal na™ commissi. tot de Eindelijk heeft de heer Hingst uit naam vau _. «.uu-, verzoekschriften eenige rapporten Ultgebrag1&apos;- Daarna is de vergadering tot morgen gescneiaen. »___---_ KW C. _• WW * VXm&apos;</p>
</text>
