<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een bekwaam Lakenvoller kan dadelijk geplaatst worden aan de Lakenfabriek op de Cellebroêrsgracht. VEREEKIGIKG VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. BIJBELLEZING door den Heer T. 91. LOO9IAN, van Amsterdam. optDONDERDAG 10 Deceo.ber 1868, des avonds ten half acht ure, ZAAL, Noordeinde. &apos;_W___WÊ_}!*+ Ten vourdeele va&quot; het EVANG. LÜTII. WEES- EN OUDELIEDENHUIS, zullen op Vrijdag den lld«» Decem- H6I ilr\ ber a. s., &apos;s avonds len half 8 uur, in de STADS-GEHOORZAAL, daarloe door den Gemeenteraad afgestaan, aan alle Vrienden en Vriendinnen van verlatene Weezen en hulpbehoevende Ouden aangeboden worden enkele bladzijden uit zijn levcnsboek, door .1. E. INCKEL. &apos;■ Toegangkaarten a fl.—, van af heden verkrijgbaar by de Boekhandelaren SCHREUDER en VAN BAAK, en op den avond der lezing, aan de | Gehoorzaal. Mede kan men tot en met den 10den December a. s. bij voor; noemde Boekhandelaren plaatsen bespreken a 10 Cents. J. E. IKCKEL. I_ : : ■ ÜRBAMS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, j zijn zeer nuttig in ongesteldheclen der maafr en werken heilzaam op de spïjsver- I tering-, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in Het bloei! ei» ! uitslag (ler Iniiil, zij zijn z»cht taxerend en siijiii-aftlrijvend. . Verzegelde doozen van 37} , 75 en 15U Cents zijn verkrijgbaar bij de Heeren : j Aarlanderveen, J. F. Allart. Nnmansdorp, M. C. van Dis. j Alblasserdam, M. Punt Wz. Ooltgensplaat, P. v. d. Vliet Az. ! Amsterdam, M. Cléban &amp; C°., Droogisten,. Ond-Beijerland, J. C. Wagner. Heiligenweg, D. 321 en Huidenstraat, Omlewater, H. J. Kuyper. K. __. 2.8. Oudshoorn , G. van den Boom. i Brielle, L. C. Kruyne, Verkoophuis. Ridderkerk, D. Drink vvaanl. Delfshaven, S. Koch. Rijsoord,&apos; Joh. van Nes. ■;-, : Delft, H. \V. de Krnyff, Voorstraat. Roelof-Arendsveen, H. Kaderman. Dirksland, D. de Vries. Rollerdam , A.v. d. Toorn, Wcsle Wagenstraat. Dordrecht, J. A. van de Ven. Sassenheim, J. Chr. H. Jansen. ;&apos;s Gravenhage, L. Snabilié. Schiedam, Mallha. Gorinchem , J. P. Lasonder. Schoonhoven , A. ff olff. I Gonda, L. Schenk. , Soetermeer, J. van Dorp. Haastrecht, K. Oosterling. • Sommelsdijk , P. Tazelaar Hz. Hillegersberg, P. J. Conijn. Ulrecht, F. Allena, op hel Steenweg. | Kralingen, ff. van der Voet. Vianen, Wed. L. Florie. .&apos;■;&apos;. i Leyden, J. T. Terbnrgh, Haarlemmerstraat, Voorburg, W. Ligtheltn. ! hoek Bakkersteeg. Wassenaar, Wed. H. de Jong. . - | Maasland, P. Kind. Zevenhuizen, A. Prins. : Moordrecht, G. H. Post. Zwijndrecht, W. A. Scliillemans.&apos; i Nieuwkoop, A. Bols. Waarschuwing; Het Depot dezer echte Urbanus-Fillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, is door ons te Leyden uiteen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer I | J. T. TERBURGH; U 8 1 Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamleekening van de WED. j KUENEN en ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op het zegellak, waarmede elk doosje verzegeld is. Hij verzoeken de 7gebruikers» I instantelijk daar wel op te lettent en raden hun aan iv«-!l 40-;.» tt* zitMi bij wien. men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes , waarin een billet met onze handteekening is,, zich aan te schaffen, en zien te wachten voor het gebruik van de. vt-Ic namaaksels. 1 1 Ook bij zeer zware ziekten heilzaam. | | 1 -ti Genezing volgt nooit zonder de alleen door voedselmicldelen te B H I Q bevorderen voortontwikkeling van hel ligchaam. Maar het liepa- K H y H len van de geschikte voedselstof voor den zieke, het eigenlijke K | | Il diacteticum, ziedaar de tnoeijelijkheid! Trouwens, den zieke mag fj H H B niets aangeboden worden, wat zijne zieke organen, in plaats van H §g | hun te baten, veeleer zou kunnen benadeele&apos;n. Uit dien hoofde El D H vinden dan ook de door alle geneesheeren zóó dringend aanbevolene i H rj heel-voedseluiiddelen van de Hofleverancier JOB ANN HOFF, te Ber- | B lijn, zooals diens Malz-Extract en zijne Malz-Cczondheids- [f B p Chocolade, dagelijks meer en meer aanhang en sympathie. H « s . Van de ontelbare loftuitingen slechts de volgende: Den Heer B 9 § JOH. UOFF&apos;S Cenlraal-De&apos;pot te Amsterdam: nik moet erken- H M H i nen dat uw Bier zeer lekker en versterkend is.&apos;-&apos; Arnhem. 19 No- fj j(g H vember 1868, Mevrouw de Uouairière AMESHOFF. — «Mensche- nWÊ HM lijkheid en pliat gebie leti de biiitensewoon versterkende kracht IjMh y van hel HOFF&apos;sche Malz Extract publiek bekend le maken.&quot;&apos;Bil | Vorst OETTINGEN-WALLERSTEIiV, le München. - «Uwe ||| I Malz-Fabrikaten laten niets te wenschen over.&quot; Uitspraak van 1. El H Lxc. den Minister VON DER IIEYDT. — Berlin, Cliaussee- ||| M straal 31, den 21sl™ Sept. 1868. »l)oor uw heilzaam Mals-Extract 1 &apos; Sj heb ik weder mijne krachten teruggekregen.&quot; J. MULLER — Hij] ö Strekt nu liet bewustzijn, zulk cene hulp in den nood te kunnen % * g &apos;erlangen, aan ieder tol geruststelling en troost, hoezeer is dit | | H dan niet hel geval met den lijder, die daardoor van zijne pijnen |]p || verlost wordt. || :M Hoofd-Dépól: Oude Bloemmarkt hij de Siilstceg, F, 154, 11-13 M ia ,e -Amsterdam. f f i. I I | Te Leyden, bij K. BLOK, E NOORDIJK en DA.KELDER g|| B SI &amp; ZOON; le Sassenheim, bij Tn. J. JANSEN; te Alphen a/d EHH : H|| Rijn, C. SATON J. |[ |</p>
</text>
