<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUIKS PUIKE CAVIAR, eene zeer versterkende en te weinig bekende LEKKERNIJ. Frjjs per flesch /1.35, dito kleiner 75 Cts. Te bekomen bij J. BUSÉ. Wordi verlangd in of ieet nabij LEIDEN eene kleine M-jaßreay fatsoenlijke Woning voor drie a vier personen, tegen &lt;Sb_S Februarij of Mei. Naauwkeurige opgaven met franco brieven onder letter Z aan het Postkantoor te Neede, prov. Gelderland. TE KOOF gevraagd: een GROF SPINMOLEU met 40 Spillen. Reflecterenden adresseren zich aan hel Bureau dezer Courant met franco brieven letter W. €gpg&amp;, De l!te lIOUTTERKOOPING op het Kasteel EXIOE- GEEST, te Oegstgeest, bestaande in zware Popelieren &apos;, ■odi&amp;ar- Boomen, Sparren Stammen van diverse zwaarte, zwaar ! Esschen en ander Hakhout, Takken en Spanen, zal gehouden worden op Dingsdag den 29,len December 1868, des voormiddags 10 ure. (Betaaldag 31 Julö 1869.) OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, &quot;feTgJk aan den Borg le Leiden, den 12&lt;,,!11 en IQ11&quot;1 December 1868, Égpyi des avonds len 7_ ure, van: Stj#|j[ !•»•• 1- Eenen kapitalen, hechten, sterken en welinge- ; ___i______m&gt; richten PALSROK HOUTZAAGMOLEN, met 3 Houlloodsen, Werkplaats, Za.igselhok, Balkgat en 2 KNECBTSWONINGEN, staande en gelegen aan den Straatweg van Leiden naar Bodegraven, bij de Hooge- i veensche Vaart, onder Hazerswóude, groot 35 roeden, 51 ellen. ft». 2. Een goed onderhouden HEER EN HUIS. met openslaande Tuindeur en Warande, voorzien van 7 zoo Boven- als Benedenkamers, Kantoortje, I Keuken met Regen- en Putwater, Kelder, Binnenzolder, Droogzolder, Waschkeukeh, Meiden-, Mangel- en Provisiekamer, groote TUIN mei Vruchtboomen, Boomgaard, Moestuin, en een gedeelte Rijndijk, staande en gelegen als voren, groot 32 roeden, 19 ellen. ft: 3. Vier perceelen uitmuntend TEELLAND en BOOMGAARD, liggende als voren, groot 25 roeden, 50 ellen. ft». 4. Zes DAGGELüERSWONINGEN, met een gedeelte Rijndijk daarvoor en een strook Grond daarachter gelegen, staande als voren, groot 5 roeden, 65 ellen. De voormelde perceelen zijn te aanvaarden ft: 1 na de overneming of verkoop der Houtwaren, ft». 2 den 1&apos;&quot;&quot; Mei 1869 of vroegeren de twee overige perceelen bij de betaling der Kooppenningen, en te be- . zicbligen des Woensdags en Donderdags van 10 tot 2 ure. Nadere informaliën zijn le bekomen ten kantore van den Notaris A. J. ! RIJSHOUWER , nabij het Leiderdorpsche Hek, onder Soeterwoude. DE STAALWIJN Tan den Apotheker G. VAN LIPP, le Kleef, is door vele Doctoren, onder anderen &apos;] door de Heeren : • Geheime Medicinaalraad en Professor Dr. Kiiian, te Bonn, geheime Medicinaal- ; raad en Professor Dr. Naümahn, te Bonn, geheime Saniteitsraad Dr. Fischer, te Keulen, geheime Saniteitsraad Dr. Nueckel, le Keulen, Dr. Arhtz I, le Kleef, | D.r. Arntz 11, te Kleef, aangewend en als het voortreffelijkste en werkzaamste. Staalmiddel erkend. De. Staalwijn -wordt hoofdzakelijk gebruikt: &apos; I°.&apos; Bij BLEERZTJCHT, welke haren oorsprong heeft in eene te spoedige en onre-, | gelmatige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning des ligchaams en geestes, door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel, door vochtige woningen of . andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. 2». In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. . j 3». In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINGSORGANEN, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger, maagpijn, maagzuur, verstoppingen, diarrhea en wormziekte. 4». In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge van eene gebrekkige bloed-vermenging, bijzonder bij St. Veitsdans, epileptische toevallen, beven der leden, zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. s°. Bij bovenmatige afscheidingen ten gevolge van zwakte der enkele organen of van het geheele ligchaam, namelijk bij sterk zweeten, bloedvloeiingen, etteringen, enz. 6°. Bij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van bet . bloed veroorzaakt worden, als klierziekle, Engelsche ziekte, en voornamelijk bij be-r ginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoodend gebrnik&apos; des Staalwijns dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen knnnen worden. Wij waarschuwen tegen een namaaksel, hetwelk een knoeijer le klasse nit Emmerik verkoopt. De erlite Staalwijn is van den uitvinder GUST. VAN LIPP, te Kleef, wiens naam op het glas van ieder flacon is uitgedrukt, waarop men gelieve te letten. Bovendien hebben wij ter voorkoming van bedrog, de Enveloppe van iedere flacon omplakt met een rooskleurig bandje, voorzien van onze handteekening: F. voif WINDHEIM &amp; C»., Verkoophuis. De flacon, met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25 en is te ontbieden door de Hoofd- Agenten F. von WINDHEIM &amp; C». , «, KBUfXPPHIIIS te Amsterdam en hunne bekende Depots. &apos; &apos; •«&apos;. Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat. Eene brochure, die over dit heilmiddel handelt, wordt bij iedere flacon gratis afgegeven. Amsterdam, VERKOOPHUIS. *s Hage, Sack &amp; C. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophnis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. Karthans. en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
