<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR AANGEBODEN In den omtrek van de Nieuwmarkt, eene ZIJU en BINNENKAMER eu Suite, geschikt tot houden van Kantoor. Franco aanvragen onder lett. 8., Bureau Handelsblad. (18852) f 20,000 als HYPOTHEEK. Op soliede Panden AVORDT GEVRAAGD als EERSTE Hypotheek f 90,000. Adres onder lett.V. W., bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren te Leiden. (18909) Wordt gevraagd een GASBAAS, tevens GASFITTER, zijn Tak grondig verstaande en van voldoende getuigschriften voorzien. Adres met franco brieven of in persoon ten Kantore van de Algemeene Nederïandsche Gasverlichting en Verwarming-Maatschappij, Lange Beestenmarkt, N°. 155, te &apos;s Gravenhage. (18908) PIANO FABRIEK * MAGAZIJN DU PUN &amp; COMP., Kalverstiaat, lioek wijde KApelstoeg, E 3Ï), te Amsterdam. (liet Hui* van Oud&gt; Steup.) OÜTVANGKN; Rijk toongevende ENGELSCHE PIANINO&apos;S in verschillende Modellen. FRANSCHE van ERARD, PLEYEL, BERNHARDT ainé FILS &amp; COMP. en anderen, waaronder uitnemende, beneden ƒ 300. RESPEELDE PIANO&apos;S in alle [rijzen. Hl IR PIANO&apos;S van af ƒ 2.50 per maand. REPARATIÊN als nienw. Alles met guarantie en 3 maanden op proef. (18875) geslagen, ter gelegenheid van de plechtige OPENING van het R. C. OUDE VROUWEN EN MANNENHUIS St. JACOB te Amsterdam, vervaardigd door den Heer J. ELION. Verkrijgbaar IN BRONS, bij de Heeren: (18881) FRANS BUFFA &amp; ZONEN, Kalverstraat hoek Gapersteeg. C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de Gasthuismolensteeg. TEN VOORDEEL!! VAK HET IiKSTH&apos;IIT. HARMONIUMS MET PATENTTOiGIiiMYEIIK VAN SCHIEDMAIJER. , _ Aan het Magazijn van PIANO&apos;S en HARMONIMBgSUMS van C. KETTNER, Kalverstraat (Amsterdam), X»; _«JcZÜi&gt;&apos; in ruime keuze weder voorhanden; VOORTREF¦HEËFELI-IKE HARMONIUMS (Serafyn-Orgels) in alle greotten. NIEUW MODEL PIANINO&apos;S SCHIEDMAIJER, AMEKIKAANSCHE constructie, met geheel IJZEREN Raamwerk, voor Indien gebouwd. Verscheidene OCCASIE PIANINO&apos;S van ƒ 150 en hooger. (18860) ƒl5O. PIANINO FLEIG. ƒ 150. Wordt TE KOOP aangeboden eene nieuwe PIANINO FLEIG, groot obliek, koperen mècaniek, ijzeren bouten, enz., moderne pali•ander kast en uitmuntend van toon en constructie, bijzonder voor Buiten geschikt, met driejarige guarantie. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. O BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, m, Amsterdam. (13868) A / 8 PER MAAND wordt IN HUUR aangeboden voor een Heer, zijno bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, eene net GEMEUBELEERDE VOORKAMER, op een goeden stand, in het midden der stad. Adres franco onder lett. P. M., b . den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, (18857) ATTEMTIE. » Op het schoonste gedeelte dezer Stad worden, om dadelijk of later aanvaard te kunnen worden, TE HUUR aangeboden eene ruime */,,.,- en BINNENKAMER, voorzien van Kleeden en Gordijnen Huurprijs matig. Offerten , onder lett. A. Z., franco Bureau Handelsblad. &lt;18912) Bij Y. J. WEYGAND &amp; COMP., te &apos;s Hage, ziet het licht en is alom verkrijgbaar gesteld: STAATS-SPOORGALOP, Opgedragen aan het personeel der Maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen. voor PIANO, door LOUIS. OPUS S. PRIJS 90 CENTS. ¦\,j. Voorzien van een keurig titelblad in kleurendruk. (18893) Een JONG MENSCH, sedert eenige jaren op een Handelskantoor alhier werkzaam, met het Expeditievak, Italiaansch Boekhouden do Fransche, Duitsche en Engelsche talen bekend, wenschte van RETREKKING te veranderen. Adres franco, onder lett. A Z in den Kantoorboekhandel van Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (18866&gt; APOTHEEK. In eone APOTHEEK te Leeuwarden, wordt tegen November of eerder gevraagd een HEDIENDE intern, van goede getuigschriften voorzien; of een Leerling ter opleiding. Adres onder lett. A.8., bij den Biiekh. U. PROOST, te Leeuwarden. (188671 UIT DE HAND TE KOOP: Dc nóit,&quot; in volle werking zijnde FAKHIEK en HERSTELPLAATS van STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN, met deszelfs Huizing, Gebouwen, Helling, Vijzeldok, Machinerié&apos;ii.enz., allergunstigst gelegen op de Werf DM REUS, tegenover de Westerdóksluis&apos; te Amsterdam. Gegadigden vervoegen zich ter nadere intormatirii bij den Makelaar J. EECKHOFF, Hcorengracht XX 187 aldaar. Brieven franco, (18883) | Door Sterfgeval wordt tegon Primo November e. k. TE HUUR aangeboden , eon net gesitueerd KOOPMANSRUIS, staande op een der Hoofdstraten binnen deze Stad, bevattende zes Kamers, Dienstbode ukan-er, Keuken, Kelder, Zolder, enz. en verder van alle ireiiiikken voorzien. Te bevragen bii den Makelaar J. EECKHOFF, ïleerengracht bij de Hartenstraat XX 187. (1888 S)-. GEVRAAGD. Door een i&apos;ngelsch Huis wordt gevraagd: Ken AGENT te Amsterdam voor een verkoop van Ruw en gefabriceerd IJzer, Pigijzer, M-ich&apos;inerien enz. lEMAND met het Vak bekend, en die «enigen invloed heeft wordt geprefereerd. Adres franco, onder lett. 8., bij dèKantöorbóekverkoopirs VAN TUBERGEN &amp; KEUYSMÜLDEB, Rokin bij den Vijgendam. (18? H) &quot;COMPAGNON GEVRAAGD in eene sinas *arCn bestaande SNEL-STEENDRUKKERÏJI, tegen eene stortingvan ƒ¦ 5000. Er loopen voortdurend vier pergen en leveren eene ireine winst van p. 111. J 3IMIO &apos;sjaars. Gegadigden vervoegen zich met franco brieven onder het motto. gN|L&gt; Bureau Handelsblad. Zu «w luet het vak DBkead zi-n znllen het •meest in aanmerking komen. (18317)</p>
</text>
