<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TtJfIMSCIIE STAATS-liKEJIIMCo r Uitffifte van 4,000,000 GOUDEN MEDJIDIÉS &quot; IN 5 PCT. OBLIGATIEN ALGEMEENE TURKSCHE SCHULD. De Wetten van 17/29, 18/23 Maart en 19/31 Maart 1865. De ObhVatiën zijn groot 110 GOUDEN MEDJIDTES = £ 100 = fe 2500. b 55 „ „ »50 = „ 1250. 11 „ „ „ 10 - „ 250. DE STORTINGEN HEBBEN PLAATS ALS VOLGT: *u fr«*j% PER OBLIGATIE VAN £ 100 =* frs. 2500. PER OBLIGATIE VAN £50 = frs 1250. PER OBLIGATIE VAT* I#, frs. Bij de Inschrijving frs- 126.— Bij de inschrijving frs. 63.— Bij de inschrijving ... * Bü de toewijzing &quot; 126.— Bij de toewijzing » 63.— Bij de toewijzing &quot;&quot;.&apos;...• * 1 Junij . . » 252.— Op 1 Junij n 126.— Op 1 Junij •• • •&apos;&apos; „root 2 Julij (waarbij de&apos; Coupon groot &quot;_2 Julij (waarbij de Coupon // 2 Juhj (waarbijde Coup % frs. 62.50 wordt in mindering groot frs. 31.25 wordt in min- frs,6.2a wordt m » . &apos; o*,.1» gebragt) &quot; 3?8-- dering gebragt) &quot; 189.- gebragt)... ; &quot; tf.W SSeDtembër •&gt; 252.- „ 8 Sept &quot; 126.- v 8 September i^&lt; loctlr!.•:::.:.:.:::::.■.•• • *»- &apos;^ • * «- &lt;&gt; *&lt;**&lt;*** T**lf# Totaal frs. 1260— Totaal frs. 630.— LJ^ Af de Coupon f 62.50 Af de Coupon van... &quot; 31.21 Af de Coupon De prijs per Obligatie groot frs. 2500 De Prijs der Obligatie van frs. 1250 De prijs der Obligatie *ƒ,.....*&amp; fle»,e stelt zich derhalve op frs. 1197.50 stelt zich derhalve op frs. 598.71 derhalve 0p... •••••• &apos;yan jïs. **&apos; „ Zij worden uitgegeven tegen 50 pCt. der nominale waarde van elke soort van stukken, berekend tegen den Koe oei in G ingaande 1 Januarij 1865. , i t rii te Konstanti&quot;0!* »;a Zij geven eene jaarlijksche Rente van 5 pCt., betaalbaar in halfjaarlijksche termijnen op 1 Julij en 1 Januarj Medjidiés, te Londen in Ponden Sterling en te Parijs, Amsterdam en Frankfort a/M. in Francs. . wet TBn l&quot;lJ&apos; Zij worden afgelost door Inkoop en gewaarborgd door de algemeene Inkomsten van het Turksche Ryk. W* _ bij de onderstaande Kantoren verkrijgbaar zijn.) „-ut «ver het te vroeg Ijfir geerde De Inschrijvers kunnen ten allen tijdo na de toewijzing volstorten, tegen vergoeding van 5 pCt. Kente &lt;&quot;&quot;,,T,osrroßA&gt;fr&apos; De Inschrijving zal geopend zijn van af 2 Mei e. k., ten Kantore der NEDERLANSCHE CREDIT en dww bij het Reguliersplein, X 383. Dc Inschrijving is te gelijken tijde opengesteld: &apos;i.„2- „mutv\uv Te Londen. . bij de GENERAL CREDIT- AND FINANCE COMPANY. Ti Parijs .-.*■&apos;* Heeren E. ERLANGER &amp; C°. // Frankfort a/M.» # » VON ERLANGER &amp; SOHNE. .^ijjk // Konstantinopei ti n r CONTRACTANTEN. wordeD «nffl De Contractanten behouden zich het regt van toewijzing der Inschrijvingen voor, en zullen aan hen die nie 0.(0^ daarna hunne voorloopige storting teruggeven. Amsïbbdam, April 1863,</p>
</text>
