<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>j LONDEN, 2 Mei. De Courrier des Etats- Unis, van den 19den April deelt het volgende mede betreffende de arrestatie van den moordenaar j des Heeren Seward: Eergisteren avond zagen eenige geheime policie- I agenten, geposteerd in den omtrek van een boarding-house, waarvan zekere vrouw Surratt, moeder van den onderstelden voornaamsten mede- I pligtige van Booth, eigenares is, een man naderen als werkman gekleed | en met een schop op den schouder; zij hielden hem aan en bragten 1 hem in het hnis, waar zij zijn gelaat wasschende, ontdekten, dat hij zich zoodanig besmeerd had, dat men hem niet kon herkennen. Ook zijne handen, die er zwart en bemorst uitzagen, werden nadat zij met water in aanraking waren geweest, blank. Toen men hem ondervroeg wist hij geene voldoende verklaring te geven voor zijne vermomming. In .tegenwoordigheid gebragt van den neger, die huisbediende is bij den Heer Seward, werd hij door dezen onmiddellijk herkend als de man, die den aanslag op zijn meester gepleegd had. De gearresteerde verklaarde niet te heeten Surratt maar Payne. Surratt is dus waarschijnlijk een ander der zaamgezworenen. Payne is geboeid en wordt nacht en dag bewaakt. tj f?01&quot; betreft, weet men nog niets zeker. Een reiziger gisteren te Baltimore aangekomen , heeft verklaard den vorigen dag te Point- Loohout van een zee-officier vernomen te hebben dat Booth en eene bende zamenzweerders ten getale van dertig man, zich in het graafschap Samte-Marie ophielden en trachtten den Potomae over te steken, die met de grootste gestrengheid bewaakt wordt. Zondag avond, zoo verhaalt do reiziger, is eene kleine afdeeling cavallerie met hen slaags geraakt en teruggedrongen, na echter een hunner gevangen te hebben genomen. De cavallcrio was versterkt en de bandieten waren omsingeld, zoodat het onmogelijk scheen dat zij zouden ontsnappen. BERLIJN, 2 Mei. Heden heeft in de Dorethecnkcrk cene plegtige godsdienstoefening plaats gehad ter nagedachtenis van Lincoln; zij duurde twee uren en werd gehouden in dc Duitsche en Engelsche talen. Do kerk was opgepropt vol; onder de aanwezigen merkte men vele afgevaardigden en den Heer v. Bismarck op. De Koning was door een adjudant-generaal vertegenwoordigd. BERLIJN, 2 Mei (des Avonds). Heden heeft dc Minister van Koophandel in de zitting van het Huis der Afgevaardigden geantwoord op eeno interpellatie van den Heer Hammachcr, betreffende de Akcnsche en Bergscho spoorwegen, en daarbij gezegd, dat dc regering geene inbreuk wenschte te doen op grondwettige bepalingen. Bij de beraadslagingen over de wetsvoordragt betreffende de reorganisatie der armee, heeft de Heer Blankenberg zich verklaard tegen het gevoelen der meerderheid van het Huis, hetwelk de Heer Michaelis op krachtige wijze heeft verdedigd. Daarna sprak de heer von Sönger ter gunste van het ingediende wetsontwerp. De Heer Reichensperger wenschte de reorganisatie te doen plaats hebben, onder zoodanige wijziging dat de grondwettige bepalingen niet worden geschonden. Hij drukto zijn leedwezen uit, dat de regering geene stappen ter verzoening heeft gedaan. De minister van oorlog verklaarde hierop dat de regering wel degelijk geneigd is om het bestaande conflict weg te ruimen. Het voorstel door den Heer von Bonin gedaan , heeft dio strekking naar hij meende, en dc regering. zal rich gaarne bereid betoonen om den weg daarbij aangewezen, to volgen. «&apos;Het is echter noodig, voegde de minister er bij, dat ik het voorstel nader leer kennen, ten einde to ontwaren dat ik het goed heb begrepen.&quot; Deze woorden maakten niet geringen indruk op het Huis. PARIJS, 2 Mei, (Partie. Corresp.), Volgens bërigten uit Algerie had het berigt der komst van den Keizer daar te landi; groote opgewondenheid te weeg gebragt, inzonderheid onder de kolonisten, die zich op de levendigste wijze met de vraag bezig hielden, of de gelegenheid niet gunstig was den Keizer een adres over te reiken, behelzende de wenschen en meer nog de klagten der kolonisten tegen het tolstelscl, dc inlijving der Arabische stammen, (sinds den bekenden brief van den Keizer der Arabieren), tegen de misbruiken der Bureaux Arabes en der hoofden, etc. De meerderheid was voor een dusdanig adres gestemd, maar de autoriteiten hadden alle pogingen in het werk gesteld om de kolonisten van hun plan terug te brengen, daar zij beter deden //met vertrouwen te stellen in de wijsheid en do bedoelingen des Keizers.&quot; Terwijl de Keizer het Afrikaansche Frankrijk bezoekt, do.igt andermaal het gerucht op dat de Keizerin in den aanstaanden herfst gevolg ïal geven aan haar lang gekoesterd plan om cene bedevaart naar Jeruzalem te ondernemen.</p>
	<p>In de omgeving des Keizers bespeurt men den steeds toenemendere invloed van den generaal Fleury, dio sinds den dood van Billault ,• Mocquard, Bacciochi en de Morny bijna de eenige vertegenwoordiger is van hen, die met lijf en ziel aan de Napoleontiseho dynastie zijn toegewijd. Volgens brieven uit Londen koestert men ernstige bezorgdheid wegen* den gezondheidstoestand van Lord Palmerston. Old Pam toch verschijnt niet alloen niet meer in het Parlement, maar kon ook, voor de eerste maal sinds vijftig jaren, het jaarlijksche feestmaal der Royal Academy niet bijwonen. Een gerucht hier in omloop wil, dat het opperbevel over het Noord* Amerikaansche leger aan den generaal Butler fs opgedragen. Is dit zoo, dan kan men daarin het bewijs zien, dat, president Johnson vast besloten heeft de bevrediging van het Zuiden met kracht door te zetten. Er is sprake van een huwelijksplan tusschen den afgevaardigden Emilie Ollivier (weduwnaar van een dochter van Fr. Liszt) en cene dochter van Meijerbeer. Do spotvogels hebben zich reeds van de Afrisaiue meester gemaakt. Men noemt den held van het libretto niet meer Vasco de Gama maar Fiasco de Gama.</p>
	<p>In financiële kringen is sprake van dc oprigting van een Grieksch Crédit-Mobillcr. Als hoofden der onderneming worden genoemd de Heeren Baltazzi, Oppenheim en dc nooit ontbrekonde Heer Erlanger. TURYN, 2 Mei. Het verslag der commissie van den senaat is gunstig voor de leening van 425 millioen. Üit Napels wordt gemeld, dat de hertog de Persigny heden van daar is vertrokken; morgen zal prins Humbcrt die stad verlaten.</p>
	<p>ROME, 2 Mei. De Paus heeft zich heden ochtend begeven naar de kerk dei Greci, waar hij twee decreten afkondigde, bij welke de zaligspreking bevolen wordt van den eerwaarden Giovanni Berckmans en de plegtige canonisatie van den zaligen Gizsafat Kiencewick, aartsbisschop van Polock, die in Rusland den martelaarsdood onderging in het jaar 1623. Na deze afkondiging hield de Paus cene rede, waarin hij aantoonde , dat dc kerk in alle oorden en in alle tijden aan vervolging is blootgesteld geweest, «n deed uitkomen dat zij thans ook nog vervolgd wordt.</p>
	<p>Nationale Leening 65.60.</p>
	<p>DANTZIG, 1 Mei. Bij esn omzet van 600 last Tarwe, waarbij 1301. jarige, waren de prijzen aan de markt van heden zeer vast, ofschoon niet hoogor</p>
</text>
