<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Die iets verschuldigd is aan of nog mogt te vorderen hebben van den Hoer HENRI MULLER, Directeur-President te Paramaribo van do Surinaamsclie Bank, laa&apos;st gewoond hebbando op do Gelderschekade to Amsterdam, wordt verzocht betaling te doen of rekening in te leveren bij do Heeren RUTGERS &amp; DE BEAUFORT, Binnen-Amstel te Amsterdam. (10376) ~DEITOTSCTIËIASivIREENIGISG&quot; koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen ƒ 1.72, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegon ƒ 1.73 &amp; 1.73% en WISSELS zigt op Londen tegon ƒll.BO. (9479) Het KANTOOR van REI JNVAAN &amp; ZOON is VEEPLAATST naar de RAAM6RACHT, C 554. (10378) Het KANTOOR van de ZEE-ASSIiIUJiTMIPAPiPiIE, esz. wordt met 6 Mci VERPLAATST naar den KLOVENIERSRITRCfVAL bij de HOOGSTRAAT. (10377) HET KANTOOR VAN VAH OOSTVEEH &amp; C°. is gevestigd ntINSEIMSRACHT over de Weteringstraat, BB 448. (10379) HET KANTOOR VAN DEN NOTARIS C. VAM Ö&amp;ST «Ir. is VERPLAATST naar de H erengracht, JJ 418, over de Leidschegracht. (10391) HËTKANTOOR DEK ALGEMEENE TERZUBRIÜG-UATSGH.4PPU IËCIIBITAI is VERPLAATST naar den SI TS OEL I&gt;ij Itet KONIiraSPLEIK, X 18. &lt;10281) HET KANTOOR VAN J. &amp; TH. VAH lARSELIS is VERPLAATST naar de Prinsengracht bij de Passeerdergracht HH 288. (10386) HET KANTOOR VAN JAEGER EH TROOST, is VERPLAATST naar de Heerengracht LL 128 bij de Driekoningstraat^ [ (1°393) HET KANTOOR van M. 11. KIJZER, GROSSIER IN TABAK, (10252) i» VERPLAATST naar het Spui bij de Heisteeg. Het KANTOOR van 11. J. TI JSSfitf tV\ is VERPLAATST naar het DAMRAK, bij de Oudebrngsteeg, H 174. (10114) Het HA6AZUV van KOUSEN, GEWEVEN EN GEBREIDE GOEDEREN, vaN G. W. VON SCHUIT &amp; ZOON is VERPLAATST van de Warmoesgracht naar de HEERENOR ACHT hoek Beulingsluis, JJ 417. (10076) vëThrTsd! ALEX. IV. ANDERSOIV, Translateur en Onderwijzer in de Engelsche Taal, naar de Prinsengracht tusschen de Lauriergracht en Elandstraat, EF 535. (10407) Verhuisd: M. L. VAH AMERIHGEH, naar de Hontgracht, Q 199. 1 Mei 1865. (10415) VERHUIS» W.J. LAHGEVELD JE.*C0., CARGADOORS en CONVOOILOOPERS W. J. LAHGEVELD J&quot;., REEDER en MAKELAAR IN SCHEPEN, (10318) naar den Binnenkant bij de Kalkmarkt, U 184.</p>
</text>
