<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 2 Mei. Tarwe 129/130 © Bovcnlandsche ƒ250. ROTTERDAM, 2 Mei. Op de veemarkt hier ter stede waren heden aangevoerd 1157 Rnndercn, 163 vette en 113 magere Kalveren, 190 Schapen en 240 Varkens, Er werd besteed per Ü. voor Runderen lste kwal. 70, Voor dito 2de kwal, 55, voor Kalveren lste kwal. 85, voor dito 2de kwal. 70 en voor Schapen 70 e. Het magere vee ging heel vlug. jbe pfijzen der vette Varkens met hard voeder gemest, op heden besteed, liepen van 44 tot 50 e. het tP, welke hij goeden aanvoer vlug van de hand gingen. Aan de markt op gisteron wsren aangevoerd 158/8 en 193/16 fusten Boteren de prijzen als volgt: lste kwal. ƒso,2de kwal. ƒ47,, 3de kwal.ƒ 43. SCHIEDAM, 2 Mei. Moutwijn ƒ 9; Genever ƒ 14.50; Amst. Proef ƒ15.75; Spoeling, per ketel ƒ0.40. PURMERENIJ, 2 Mei. Ter waag gewogen 125 stapeb Kaas, wegende 26,901 «. Kleine ƒ29.50; Middelbare ƒ22.25. CULENBORG, &apos;i Mei. O. Ruwarige Tarwe ƒ9.25; n. dito ƒ 8.25 a/9; n. roode ƒ7.30 a 8; n. Rogge ƒ5.50 a 5.90; Garst ƒ 4.50 * ƒ 4.90; Haver ƒ 2.90 a 3.50; Duivenboonen ƒ 6.25 a 6.50; Eijeren: Kippen ƒ2.60 en Eenden ƒ 3.20 de 104 stuks; Boter van ƒ 0.92 tot 1. WANNEPEBVEEN, 2 Mei. In jaren is onzo voorjaars-markt niet door zoo vele vreemde kooplieden bezocht en was de handel zoo levendig sis heden, zoodat bijna alles van de hand is gedaan. Men bedong voor Melkkoeijen ƒ5O a 100; kalfde dito ƒB5 a 160; Gasten^&apos;ss a 120; Vaarsen ƒ3O a 65; Pinken ƒ2O a 40, DEVENTER, 2 Mei. Heden waren de prijzen als volgt: Boter ƒ 1.05 a 1.10 per ö&apos;; Eijeren ƒ 2 de 100 stuks; Aardappelen ƒ 1.75 a 2.25 per mud; Koehuiden 26 a 23 c, Pinkenhuiden 30 a 36 c. per ©; nnchtere Kalfsvellen ƒ I.Boa 2.10, Paardenhuiden ƒ5B 6.soper stuk. COEVORDEN, 1 Mei. De marktprijzen op heden waren: Rogge ƒ 5a5.50; Boekweitƒ 5.50 a 6.50, Boter per % vat ƒ 32a36, per ffi 70a75 ets.; Eijeren ƒ 1.65 per 100 stuks. BREDA, 2 Mei. De Graanmarkt was heden in eene flaanwe stemming; alleen Boekweit gevraagd. Tarwe, roode, ƒ8 a 8.25, dito-wilto /7.50a7.75. Kogge f 5.40 * 5 60. Boekweit f 6.25 a 6.75. Garst ƒ 4.40 a 4.75. Haver ƒ3.10 a 3.23. Koolzaad ƒ 11.25 a 12 prijshoudend, alles per mud. Klavcraad van 40—45 e. per 5 oneen, hooger voor België afjgegeven. Goadache Kaas van 28—32 c. par 5 oneen, Ko-&apos; mijn dito van 18%—23 e. per 5 oneen. Aan de Botermarkt werd heden puik nieuwe Grasboter in groote hoeveelheden aangevoerd; en tegen ƒ1 a 1.02 per © veel verkocht. Dito Maten per stak 63—66 c. met grooten handel voor consnmtie. Versche Kip-Eijeren per 100 stuks ƒ 3 % 3.50, hooger; aanvoer middelmatig. WOUDRICHEM, 2 Mei. De vangst van visch, vooral van Elft, is in de laatste twee dagen minder. De prijzen zijn heden als volgt: Zalm ƒ0.90, Snoek en Baars ƒ0.15 en Peling ƒ 0.45 per half fi. ; terwijl da Elft thans tot ƒ 0.45 per stuk geldt. Boter ƒ0.85 per B. ; Eijeren ƒ2.60 per 100 stuks; Aardappolen ƒ2.20 a 2.50. ANTWERPEN, 2 Mei. Van Buenos-Ayres Wol werden dezer dagen es. 150 balen tot gesouteneerde prijzen verkocht. PETERSBURG. 28 April. Talk: Van prima gele heeft men gisten ren 5000 puds verkocht a 43 r. met geheele vooruitbetaling. Het artikel is heden stiller. — I&apos;otasch: Van prima Kasan werden dezer dagen 260 vat verkocht per Juüj a 24% r. met avans , 75 v. per Mei a2ST. met avans en heden 200 v. per Jnlij a 24 r. met geheele vooruitbetaling, tot deze prijzen zijn nog verkoopers. — Hennep veel vaster, ten gevolge van levendige vraag voor Engeland. „ LONDEN, _ Mei. Suiker ferm maar stiller en weinig aangeboden. E#ne lading Havana N°. 13 werda 26 en eeno lading Cnbaa 22.3 verkocht. Van Gcraffin. heeft men 50 tons Crushed ASRa3o.6cnß *nHN°. i a 30 sh. verkocht. — Koffij met meer vraag, native Ceylon 67 a 67.6 Rtjxt vaster. Men heeft heden 4000 b. Neeransic tot 8 sh. jM»-J«tkoeht. — salpeter wederom lager, refined 30.6a31 6. — Zink op £20.5 voor disponibele waar. — Tin: Straits 93.6 fSZ.t-1 V^.;! ï&apos;Zfr 55 3h- cont- - Lijnolie 31.9. - Talk zonder tköoginst, oune\io.3, me.ivo 40 9 E^^Elderd^kSif04&apos; BV****» « «** klem en de £&amp;ty,-,U enverlndad, D« koopers wachten op billijker prija.n, di« de I 1 hoiders ongezind zijn in te willigen Er werd dan ook weinig verkocht en de inspectie beiiep deze week 237 v. Maryland, 189 v. Ohio en 50 v. Virginie. Voorraad 16,273 v. — Vrachten naar Europa flaauw. — Koers in goud&apos; op Amsterdam 40&amp; a 41 c. BAHIA, 13 April, (per telegr.l.^iztoea 15000 reis nominaal. —Suiker: wit 2700 a&apos; 2800 reis en bruin 1900 a 2000 reis. Koers op Londen 26. PERNAMBUC, 15 April, (per telegr.). Suiker: Wit 3200 a 3900 reis; dito bruin 1800 a 2400 reis. — Katoen 14,000 a 14,750 reis. Koers op Londen 25% a 26. PORTO CABELLO, 8 Apnl. Koffij hooger. Mooije soorten worden op 19 d. gehouden. De oogst heeft niet aan de verwachting beantwoord. Koers op Londen d. 6.45. . , , , LAGUAYRA, 8 Apnl. De inkoopen van Koffij waren in de laatste 14 dagen te Caracas zeer levendig voor do havens van Duitschland en Frankrijk. Men betaalde voor Trillados dooreen 16 a 16% envoorDescrasados 18 d. ... ..^ ■»— «... — ■ -»■</p>
</text>
