<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid. 3 Maart; op 16° Z. Br., 5° 38&apos; 0.L.: Jan Daniel, kapt. van IJsendoorn, Padang n. Rott. -14 April;op44°29&apos;N.Br 18° 54&apos;W-L = Hugo Grotins, kapt. Immerzeel, v.Bat.n.Rott.— 15Apnl;op43 11&apos; N. Br 23° 41&apos; W L : Geertruida Maria, kapt. de Ligny, v. Bat. n. Dordt. Gepraaid 17 April; op 50° VS/e. en 4° 25&apos; WL.: Staatsraad v. Ewijck, Ham, v. Amsterdam n. Batavia. —20 April; op 48&quot; NBr. en 7° 30&apos; WL.: Hochelaya, Arey, v. Amst. n Valparaiso. Gepraaid, 23 April; op 49° 20&apos; N. Br. en 10° 22&apos; W. L.: Sarah Love, naar Rotterdam bestemd. - op 49° 18&apos; N. Br. en 9° 10&apos; W. L.: Eng. schip Argo, naar Rotterdam bestemd. NIEUWEDIEP, 2 Mei. Het Nederl. fregatschip Kandanghauer, gisteren namiddag omstreeks 2 nre nit het Nieuwediep vertrekkende, is ten 4 ure op de Zuiderhaaks aan den grond geraakt. De sleepboot Noordzee, kapt. Bakker, een ander schip uitslepende, bevond zich in de nabijheid, en spoedde zich ter hulp; eerst des avonds ten 7 ure bij het doorkomen van den vloed roogt het gelukken, het schip weder in vlot water te krijgen en vervolgens hier binnen te slepen. Men vermoedt dat het schip door het hevig stampen nog al geleden heeft, zoodat het van onderen zal moeten worden nagezien. Daar Zr. Ms. stoomschip Zeeland hier in het kleine dok staat en het groote nog niet gereed is, zal dit schip of geheel ledig moeten lossen om op zijde te kunnen worden gehaald of naar Amsterdam moeten worden opgesleept om aldaar te dokken. De oorzaak van dit onheil wil men toeschrijven aan onnaauwkeurigheid van den loods, waardoor het schip gehesï en al buiten den gewonen koers moet zijn geraakt. De loods is geschort en ter verantwoording geroepen. (Gisteren kortelijk gemeld). WEXPORD, 28 April. Het Engel3cï»e schip Thomas Campbell, kapt. Green, van Rotterdam naar Glasgow, dat alhier in de omstreek op strand geraakte, is, na eenigen ballast over boord geworpen en drie werpankers verloren te hebben, vlot gekomen. Het schip heeft de reis (oogenschijnlijk met weinig schade) voortgezet. HAVANA, 11 April. De Zweedsche bark Minoud, kapt. Wolff, 9 dezer van hier naar Palmouth vertrokken, is met schade wegens aanzeiling geretourneerd.</p>
</text>
