<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| 40-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN lf FRANSSOOS NOOTEBOOM . WILHELMINA OUDMAIJER. O03?^ | 3 Amsterdam, 4 Mei 1865. Namens HüNNEKiNDEft^,^ ÖndertröuwdT-&quot; JOSEPH MASSÖP&quot;- 0333) Amsterdam, en „cx^^ 4 Mei 1865. ANTONIA MARIA SOPHIA PELg^ Getrouwd: H. L. F. RANSHUIJSEN, van Amsterdam. Gouda , en 3 Mei 1865. H. H. VERBEECK, (10372) Wed. H. J. P. Pafisg. ____-~- Getrouwd: H. A BOGAERTS &apos;s Hertogenbosch , en ... 4 Mci 1865. C. W. M. LUTKIB. (ilSi-W Heden bevkl voorspoedig van cene welgeschapene DOGU1 AAGJE GEEL, geliefde Eehtgenoote van nT Amsterdam , 1 Mei 1865. W. C. VAN SLINGERLAND&apos; (10397) Mr. Timmerman^^^-^ Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER, MLANDWEER—VELDEK. „.„,, Amsterdam, 2 Mei 1865. ü?^%ff Mijne geliefde Echtgenoote BARENDINA HENDRIKA SCH beviel heden zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHjf&apos;„,\ Amsterdam, 3 Mei 1865. P. G. BOSCa.__oH|^ Bevallen van eene welgeschapene DOCHTER L. H. J. MEE* geliefde Echtgenoote van D. W. VAN DER MAAS. „njOl) Amsterdam, 3 Mei 1865. nt&apos;fl&quot;BëvaÏÏënTOn &apos;Ven ZOON, ÈTÈTVAN^DERSTAR-VAN G&amp;£ Weesp, 3 Mei 1865. (m &apos;$, Bevalien vaneen welgeschapen ZOON E. W. VAN SCHUPF geliefde Echtgenoote van H. LELNWEB^_Amersfoort, 2 Mei 1865. (ï0*1 &apos;-^t) Heden overleed in den ouderdom van 93 Jaren de Hr. BEBI BONNE. C. KROES, . Amsterdam, 1 Mei 1865. Executeur-Testamentair-^ Eenige Kennisgeving. ii—r^d- Tot diepe droefheid van mij , mijne Kinderen, Klein- f^Jnvtfjtë Kinderen, overleed heden mijn hartelijk geliefde Echtgenoot CO» GALIS in den ouderdom van bijna 77 jaren. Amsterdam, Wed. M. GALIS, „j-g. 1 Me i 18 65. . geb. NIJBA*^) Algemeene Kennisgeving binnen en buiten de Stad. Op heden 1 Mei overleed aan eene langdurige ziekte, onze £ „, Vader HERMAN ANTON HULMAN, in den ouderdom van&lt;*&gt;J diep betreurd door zijne 2 Dochters. v Amsterdam , 4 Mei 1865. A. M. D. HULMAN(IO349) A. M. A. HPjjMy-^gg Op den lsten Mei overleed tot onze bittere droefheid, na een j^jj stondige doch hevige ziekte, de oudste onzer negen Kindere PIETER BLEESING, in den jeugdigen ouderdom van 20 jareu- afsterven was een voorbeeld voor allen welke zijn ziekbed omring&quot; Ls/P hopen dat het den Heere heeft mogen behagen zijne ziel in ge te nemen. J. P- BLEESING. , ,injil) 2 Mei 1865. L. R. SPAARGARENJi^i- Heden overleed tot diepe droefheid van mij m\jn geliefde ellgenoot FREDERIK STAADE, in den ouderdom van ruim *&quot; &apos;s Gravenhage , 29 April 1865. Wed. F. STAADE, (10335) A. C. M. SNOEK. nkent!e*: Eenige en Algemeene Kennisgeving aan Familie, Vrienden en** z-iffs Heden overleed mijn dierbare Echtgenoot de Heer AN»_tejdhe&apos;d ALBERTUS SCHOENMAKERS, na eene kortstondige °DSfjO3SB) in den ouderdom van 38 Jaren. „-n-oS Utrecht , Wed. A. A. SCHOENMAKER 1 Me i 18 65. A. J. VAN DIEREN BgY° -^^t Door deze betuigen wij onzen hartelijken dank voor de a&apos;.?ej,et of*f treffende deelneming, ondervonden zoo bij de ziekte al* Pj&apos;fgjfß^ lijden van onzen zeer beminden Zoon en Broeder GEORGIË CISCUS VERBRUGGE, Candidaat in de Medicijnen. Leyden, 2 Mei 1865. Uit aller n^g, X, (10336) B. VEBBRgg^&gt;f Voor de vele bewijzen van belangstelling bij de herd*^ Vr&apos;6&quot;&apos; vijftigjarige Eehtrereeniging betuigen wij hiermede aan Fat&quot; den en Bekenden onzen opregten dank. W. PUTMAN&quot; Oüdewater, 2 Mei 1865. A. PUTMAN (10343) ROSWEgHi^-^^</p>
</text>
