<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 3 Mei.</title>
	<p>Afloop der veiling van ca. 63 vaten Bordcanx Wijn, gewas 1862: 35 oxh. Macan Medoc verkocht tot &lt;£. 36 a 38; 61 oxh. St. Julien: 4 kav. verkocht tot &lt;£ 38 a 38%, de overige opgehoudon; 70 oxh. Ir&apos; Bourgeois Bas Medoc: 4 kav. verkocht tot &lt;£ 394 a 39%, de overige opgehouden; 59 oxh. Chateau d&apos;Aymen St. Emilian uit de hand verkocht: 19 oxh. St LouWs.» opgoh. tot &lt;£ 52 a 53.</p>
	<p>De heden in veiling aangeboden circa 1700 dozen Sultana Rozijn zijn opgehouden tot ƒ 17.</p>
	<p>De 204 b. Cubeben, ord. kwai., heden in veiling aangeboden, zijn verkocht tot 38 a2l c.; en de 120 k. Gom Damar tot 24% c.</p>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Kalveren lste kwal. ƒ4O a 60; 2de kwal. ƒ3O a 50; 3de kwal.ƒ2s a 40; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 38 a 42 e. per ffi.</p>
	<p>GRONINGEN, 2 Mei. Wij hadden heden weder een goeden aanvoer vaH Granen. Tarwe in de mindere soorten niet driftiger. 127 ffi Ommel. roode ƒ7.40.55; 120 a 123 ffi n.Ommel dito ƒ5.90,6 a 30.40; 116 a 123 ffi n. Old. dito ƒ 5.35.45 a 6.15.25. Rogge meest aan consumtie tot vorige prijzen. 120 ffi Pruisische ƒ 5.25; 116 a 123 ffi n. Inl. ƒ4.65 a 5.45. Boekweit wederom 10 e. lager verkocht; 113 ffi nieuwe Grijze Zand ƒ5.85; 110 a 116 ffi n. Zwarte ƒ5.35 a 6.10. Garst in alle soorten tot eenige verlaging nog moeijelijk te plaatsen ; 96 a 99 ffi n. Maarte ƒ3.45.50a70.75; 99 a 107 ffi n. Zomer ƒ3.40 a 70.75; 110 ft&apos; n. Knobbe ƒ4 Haver bij ruimen aanvoer en gebrek aan schcepsruimte voor Engeland, iets lager afgegeven; 78 a 85 ft&apos; n. dikke Brouw ƒ3.05.10 a 40.45; 68a72 ffi n. witte V0erƒ2.55.60a75.80; 72 a 78 ffi n. zwarte Voer ƒ 2.75 a 3.10. Puike Paardenboonen goed te plaatsen, afwijkende iots lager, zijnde naar dengd van ƒ4.35 a 5.40 verkocht. Gort flaauw. Koolzaad, puik jarig tot ƒl3 bij partij verkocht en nu zeer weinig meer aangeboden. Raapolie ƒ37.50. Lijnolie ƒ33.</p>
</text>
