<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DROOGISTEN.</title>
	<p>Gaarne wenschto i. tot nïjno colloga&apos;s en vooral tot die onzer hoofd!tad, een enkel ■sfooïd te rigten. Het geldt eeno poging tot zelfsbehoud, feu de iüêtiwe geneeskundige wetten ons bestaan bedreigen. Alleztns tJati)tt-lijk mag het geoordeeld worden, dat wij onze bozwaren tegen die wetten, ten minste voor zoover ons ook aangaat, kenbaar maken, Voor dat zij door de Eerste Kamer aangenomen en door Z. M. den Koning bekrachtigd worden. Do droogisten der hoofdstad behooren daarbij voor to gaan, omdat de kleinhandelaars in enkelvoudige geneesmiddslen juist in de grootere steden het minst kunnen worden ontbeerd. Meet dün veertig jaren in het vak werkzaam en in der tijd als apotheker geëxamineerd, neem ik daaruit aanleiding, om allen, die deze ïegêlen lezen, te herinneren, dat de stand dor droogisten voor een groot Üntal onzor medeburgers, vooral min gegoeden, noodig, nuttig, ja bijna onmisbaar moet worden geacht. De volksvertegenwoordigers hebben zich met ijver van hnnno taak gekweten en hebben do bezwaren in geenen deele over het hoofd gezien. Slechts met eece geringe meerderheid hebben z&apos;rj de wet aangenomen. Hulde en dank aan de wakkere mannen, die met het oog op het algetiiecn belang onze regtón met energie hebben verdedigd. Niet minder ■waardeerde de meerderheid voorzeker het, gowigi der zaak; doch zij werd In iüeeï-doie of mindere mate behcerseht door vooroordeolon, die wij zoo ftcgeiijk moeten wegnemen, Een voorname misslag is het mijns inziens f.weest, dat men bij de oprigting van het nieuwe gebouw onzor geneesnndigo wetten niet met de grondslagen, maar met hot dak begonnen is. Do steenen, die het fundament moesten uitmaken, meende men gerost te kunnon wegwerpen. De geschiedenis leert, hoe de geneeskunde, aanvankelijk het resultaat tan bijzondere ervaring, later in het lot van andere wetenschappen beeft gedeeld en ia allerlei systemata als in een harnas beklemd werd. Eerst in onze ecüw is zy met renzenschreden vooruitgegaan. Waarnemingen en feiten zijn de grondslagen geworden en de stelsels worden hiet meer Ü priori opgetrokken, zoo als vroeger bet geval was. Onder Se itog i-ltyd heersehende raeeningen in zake van geneeskunde , wordt t ifahtl deze nog zeor algemeen aangekleefd: de apotheker weet iets, de i-V-dieinae doctor weet teer veel, de professor is scAisr onfeilbaar, zonder daarbij den aard der kennis, die gevorderd wordt, genoegzaam in rekening te brengen. Zoo kan de professor, ofschoon eene specialiteit in oenen bijzonderen tak der geneeskunde, de voorlichting van den plattelandshcelmocster tioödig hebben, wanneer zijne hulp ten behoeve van een patiënt van dezen trordt ingeroepen. Zoo hebben medicinae doctoren voortdurend de hnlp en voorlichting van apothekers noodig, indien er gegronde bedenkingen rnógteii zijn togen de voorgeschrcvcnc dosis van eenig geneesmiddel; iildien de reactie van verschillende artikelen in een zelfde recept, wegens tia somtijds vrij oppervlakkige scheikundige kennis van den art.-, voorbij gezien is en de uitwerking daardoor in strijd met de bedoeling zon kunnen zijn; indien er op die wijze onwillekeurig vergiftiging mogt plaats hebban, zon de patiënt het slagtoffer worden van het gebrek aan zanien- Werking tusschen geneesheer en apotheker. Op hunne beurt schieten de apothekers niet zelden te kort in de kon- Jn&apos;3 der ruwe gcneesmiddeleu. In dat epzigt zijn de droogisten bevoegde beoordeelaars, niet zoo zeer op grond van bet door hen afgelegd exatiieh; als wel op grond van dagelijksche en meer of min langdurige Brvdring. Zonder nu do vraag te opporen, of het verbod óm enkelvoudige geneesmiddelen in hot klein te verkoopen niet in strijd is met art. 3 onzer Grondwet, vraag ik alleen of dit verbod wel strookt met het belang van een groot gedeelte onzer medeburgers. Minder begunstigd door de fortuin, kunnen zij zich bij ons droogisten voor eene geringe torn van eenvoudige huismiddelen voorzien, dio zij zich voortaan tst ïoogen prijs bij den apotheker zullen moeten aanschaffen, indien deze ben niet op nog hoogere kosten jaagt, door hem, die welligt met een baar centen senebladen kon worden geholpen, naar den medicinae doctor te ïfinden. Om lot is intusschen nog niet beslist, en zoolang de Wet door het andere gedeelte onzor wetgevende magt nog niet is aangenomen , zoolang zij nog niet door Z. M. den Koning is bekrachtigd, blijft er hoop. Daarom wond ik mij tot allen, die tot eene poging, om den dreigenden slag af te wenden, zonden knnnen of willen medewerken. Mogt alle hoop verijdeld worden, dan blijft ons nog slechts deze troost, dat men ons in do duisterheid der middelocnwcn misschien kortheidshalve eenvoudig zou hebben opgehangen en dat men daarentegen In deze verlichte eeuw geduldig zal blijven wachten tot de laatste onset van gebrek zal zijn omgekomen. - Een uit Velen.</p>
</text>
