<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAGAKUS. W\ W. VAN DER HULST, E 36, Kalverstraat, ONTVANGEN eene ruime keuze gevulde en ongevuldfi Dames en Heeren Keiszakken, Necessaire* * Koffers , Reis-, Werk- en «eld-Tasschen , Heeren Koiuer-I&apos;aletots , Stof-JTassen , Platds , Knie-Refc&quot; ken , enz., enz. Groote Sortering PARASOLS, PARAPLUIS, en en tont cas. * (10276)^ AAN HEEREN REIZIGERS. , De Ondergeteekende verwittigt zijne Geëerde Begunstigers, dat 1»J met primo Moi beginnende, zijne Vigilante aan de Brug van het Statio zal plaatsen en vrij naar het Logement zal rijden. (10231) Leyden. M. HOR» Hotel den JSurg. . TABAK-SIGAREN. Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G„ sedert eenigen tijd in oovengemeld Vak werkzaam en in staat de beste Getuigschriften te produceren, zag zich gaarne tegen Julij of Augustus als REIZIGEI* in genoemde Artikelen geplaatst. Brieven franco onder Leiter J- &gt; W den Boekhandelaar J. BRINKGREVÉ, te Deventer. (10237) TE HÜÜR GEVRAAGD. ~~ op een der Sißgels of nabijheid van Amsterdam, een OPTREKJE&apos; of afzonderlijk kwartier van 2 a 3 Vertrekken, met Kenkcn en lic»&apos; met Tuin, voor twee Lieden zonder Kinderen ook wel Gemeubelecru8 of Ongemeubeleerde Kamers, buiten of in de Stad met rnim uiM&apos;gl&apos; Adres met franco brieven Lett. V., bij den Papier- en BoekhandJa»&apos; 11. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, hoek Oudenbrngsteeg, H 1. (1025*) SEYFFARDT&apos;S FIMÜ&apos;S musikalischcr Hausschatz der Deutscbeß&apos; Boekhandel. Eine Sammlung von 1000 Licdern und Gcsiingf» ti , 1.. 1 m&apos;t Singwcisen und Clavier-Beglcitung. Mit Portrai Damrak bij de ƒ 7.20, gebnnden ƒ 9.— Beurs. AMSTERDAffiER TANZ-ALBIIM, CDt&apos; av, aa haltend 7 versch. TINZE ƒ 1 — LIEBER-ALBUM, eine reiche Auswahl von Romanzcn, Aricß&apos; Volksliedern, Balladen und Qcs&apos;angen für 1 Singst. ƒ I.— (10272) Voor SCHILDERSTUKREN, PLATEN, TEEKENING61&quot;! PnOTOGRAFIËN, enz. enz., worden in alle ISTieuwe Soorten fi*&quot; en goedkoop Afgeleverd bij €. L. C. VOSKUIL, „,. In Schilder-, Teeken- en Kantoorbchofiw^ Reguliersbreestraat, bij de Munt,_Y * NB. Alle Inzettingen geschieden Kosteloos. P6&apos;&quot;^. In do Provincie Noord-Brabant, wordt TE KOOP aangeboden, «c^ in bedrijf zijnde goed geklante LOOIJIERIJI. bestaande in V/os. huis, Tuin en Fabrieksgebouw, mooi gelegen in de nabijheid der M&quot; &apos; Zich te adressoren onder Letter W., Postkantoor te Venlo, Bn«v Franco. (9817)__^ MONSIEUR GEDALGE ,„ Clicmisier de Paris a Vhonneur d&apos;informer sa cliëntelle, qu il * SITERA AMSTERDAM, Courant do Mai, et descendra »u PAYS-BAS. (9658^ . ■—&lt; Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, te Amsterdam, wordt uitgegeven eene VOLKSÜITGAVE VAN HET LEVEN VAS WILLEM DEN TWEEDE, KONING DEK NEDERLANDEN EN GROOT-HEKTO0 VAN LUXEMBURG. Beschreven door JOHANNES BOSSCHA. DERDE DRUK, Prijs ƒ 1.50. (9l 88) Bij den Boekhandelaar H. C. A. CAMPAGNE&apos; ie Tiel, ziet op heden het licht: ZOMHirESTRAAIiTJEItfS DOOK B. TER HAAR Rz. PB EDIK A N T TE NIJME O E N. Prijs ƒ 1.60. Geb. ƒ 1.95. -a f&apos; INHOUD. Zonnestraaltjes in de Ziekenkamer (een f%ielteinleiding). Nooit alleen. Sukkelen. Het gebed van de*^Af. Aan &apos;t Kinderziekbed. Ziekenverpleging. Ziekte„en tclliog- Verlangen naar den Dood. Vrees voor het Sterven, |MUriy&amp;l*L&gt;&gt;t keurig Bockske, bevattende woorden van Tr or- Bemoediging in de Ziekenkamer, mag bescho^1* (10or den als een Gulden Kleinood voor alle huisgezinnen, ~Qgs) ziekte bezocht worden. * j MIDDELBAAR ES HOOGER OJiDEßff&apos;f;n, H. C. A. THIEME, te Nijmegen, heeft verZ°JbetJfid&apos; ANONYMUS, Een woord over de toepassing der Wet °P delbaar Onderwijs. Prijs 40 Cent. r nt. Me Mr. 3. B. KAN, Ons Hooger Onderwij». Priv&apos; V*D Deze Brochuren bevatten opmerkingen, die do belangs 0 DOCENTEN en EXAMINATOREN in hooge mate vcru HH. Boekhandelaren gelieven mij hunne Inteekenaren de uitoefening der Geneeskunst, bewerkt door R- J- v (lOÏ»^. zenden, daar de oplage geregeld moet worden. &quot;</p>
</text>
