<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 12 October.</title>
	<p>Men schrijft ons -van Katwijk aan Zee dd. 11 October: Volgens telegraphisch berigt uil Lowestoft (Engeland) is het visschersvaartuig de Eersteling, schipper C. Schaap, op een wrak gezeild en gezonken. De bemanning zou zijn gered en een gedeelte van den inventaris geborgen. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomeuen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 121 tot 140 volwassen personen en 61 lot 72 kinderen. — De taal- eu letterkundige afdeeling der kon. akademie van wete;.schappen te Amsterdam zal Maandag .-aanst.aldaar eene gewone vergadering houden. —• :&amp;e minisier -van -.oorlog -heeft de chefs van-de -corpsen ider infanterie, K cavalerie en artillerie doen aanschrijven, om een voorloopig examen bjj hunne corpsen in -te stellen, ten einde de onderofficieren, die .blijken van genoegzame &quot;bekwaamheid geven, &apos;deel te doen nemen aan hel examen, dat te &apos;s Hage in de maand December zal gehouden worden, lot het verkrijgen van den rang van 2d™ luitenant. — De minister van binnenl. zaken heeft goedgevonden het verbod tot het houden van markten en openbare verknopingen van rundvee ook op te heffen voor de gemeente Delft, met ingang van 15 October aanst. — De Staatscourant bevat het verslag der commissie belast met het afnemen van het examen, vermeld in art. 4 van het kon. besluit van 10 Sept. 1864. Voor examen A hadden zich 36 en voor examen B 17 candidaten aangemeld. Voldoend examen werd afgelegd: examen A door de hh. G. A. Wilken, P. W. van Doorninck, G. W. W. baron van Hoëvell, J. Mi Esche, S. G. In &apos;t Veld, J. H.-C. Blaauw, J. Swart, W. C. Hoogkamer, M. U. i Wilbols Feugen, W. R. de Greve, A. F. N. Kraft, R. C. Bakhuizen van den Brink, II. J. A. van Maarsevcen, E. A. T. Weber, J. M. G. Numans, A. H. Westraj examen B door de hh. J. Spanjaard, E. Winckel, W. J. G. Vosmaer, A. M. Repelius, W. F. van Rijckevorsel, mr. J. Tijl, G. A. Stam, J, N. Burgerhoudt, A. Mijer, W. 11. S. van Waning, jh&apos;. J. A. O. van den Bosch, m&apos;, S. van Gigch, W, A. van Weelderen, jh&apos;. U. de Koek, P. H. i. van Lawick. — Bij de Ned. herv. gemeente te Eibnrg is tot predikant beroepen d».. Sypkens, pred. te Vecnendaal; bij die te Bergschenhoek d5. Kylslra, pred. te Scharnegoutum;.le Vrouwepolder ds. van Stricn, pred. (e Bennekom; hg&quot; die te Bergambacht d8. van der Kulk, pred. ie Oosterend op Texel; bij die te Veessen de cand. C. J. G. van Hoogstraten: bij die te Scherpenzeel de cand. H. U. Meyboom. Door het prov. kerkbestuur van Friesland is lot de predikdienst toegelalen de heer J. S, Cloeck Hellema. — Te Rotterdam zijn eergisteren door de cholera aangetast 3 personen; overl. 1. Gisteren hadden er geen gevallen plaats. — In de provincie Friesland zijn van den 29 Sept. tot en met 5 Oct. 4 cholcra-gevallen, allen met doodelijken afloop, voorgekomen: lotaal sedert 1 Sept. 20 aangetast, 17 overleden. — Uit Amsterdam meldt men het volgende: De toebereidselen in aanmerking genomen, die in het Vondelspark, op het slot te Muiden, in de verschillende feestzalen gemaakt en nog in den boezem der commissie beraamd worden, zullen de Vondel-feesten even aangenaam als schitterend zjjn. Het grootsche beeld van den dichter is den 8sl™ dezer onbeschadigd op zjjn voetstuk gezet. De praalwagens der poezy, der drukpers en van den boekhandel zullen de glanspunten van den optogt uitmaken. De laatstgenoemde zal met een kolossaal, zwevend voorgesteld, vrouwenbeeld prijken, voorstellende de Faam. • r • j ~— Te Groningen had eergisteren de pleglige overdragt plaats van het rectoraat der hoogeschool. De hoogleeraar J. W. Ermerins, die deze belrekking overdroeg aan den hoogleeraar W. Muurling, hield daarbij eene redevoering, waarin hij de lotgevallen van de akademie over hel afgeloopen jaar schetste en in uitvoerige beschouwingen trad over het leven en de verdiensten van de hoogleeraren Pareau, Mulder en de la Faille, die in den loop van het akademiejaar door den dood aan hun werkkring waren onlrukt.</p>
</text>
