<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 14 November.</title>
	<p>Z. M. heeft den baron Palmstjerna, laatst minister-resident van Zweden en Noorwegen bij het Ned. hof, benoemd tot kommandeur der orde van den Nederl. Leeuw. — Z. 11. heeft vergunning verleend aan den heer mr. J. P. J, A. graaf van Zuylen van Nyevelt, lid der tweede kamer, lot het dragen der versierselen van ridder-grootkruis der orde van den Witten Valk , hem door den grool-hertog van Saksen geschonken; aan den heer J. H. graaf van Rechtcren Limpurg, lot hel diagen der onderscheidingsleekenen der Johanniicrorde, hem door den koning van Pruissen geschonken, én aan den heer J. van Rooyen, Ie Maastricht, lot hel dragen der zilveren medaille 3de kl. en der vergulde medaille 2lle kl., hem door den koning der Belgen geschonken. —; Z. M. heeft goedgevonden, als blijk van goedkeuring en tevredenheid te verkenen de bronzen medaille, ingesteld bij besluit van 22 Sept. 1855, en een loffelijk getuigschrift aan W. Verkerk, korporaal der artillerie van liet Ned. Oost-Indische leger, wegens het met levensgevaar redden van een inlandsch fuselier uil de snel stroomendc lialangan-rivier te Amoenthay, op 31 Mei 1865, en te bepalen dat voor het personeel der zeemagt, hetwelk in 1863 aan boord van de korvet met sloom vermogen Medusa, en in 1864 aan boord van dien bodem en op de schroefsloomschepen het Metalen Kruis en Djambi en radersloomschip Amsterdam, deel genomen beeft of tegenwoordig is geweest bij de gevechten in de Straal Simonoseki (Japan), die jaren bij de berekening van pensioen dubbel zullen worden gerekend. |j — De minisier van justitie zal morgen en overmorgen geen gehoor verleenen. — Tot burgemeester zyn benoemd: te Wormerveer de heer J. Kouwer, en ie Bemelen de heer K. C. J. M. A. Cramer van Brienen. Aan den heer T. Leesens is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgemeester der laatstgenoemde gemeente. — De officier van administratie 2de kl. F. Wolfson is op non-activileit gebragt. — Z. K. 11. prins Frederik is eenigzins ongesteld, zoodal hij zijne kamer houdt. ..— In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de algemeene beraadslagingen aangevangen over de begroolingswetten voor 1866. Door de bh. J. K. van Goltslein, Rochussen, van Bosse, lleydenrijck en anderen werd het woord gevoerd, bepaaldelijk over den financiëlcn toestand des rijks, in verband met dien der koloniën. Men meende dat de financiële toestand door den minister van financiën wat al ie gunstig afgeschilderd was, en dal men siecds te veel afhankelijk bleef van de Indische baten. ,Door den heer van Bosse werd ook inlichting gevraagd omtrent de toepassing van de wel tol afschaffing der gemeentelijke accynsen. Sommige ge- I meenten braglen 4/5 van het personeel over 1866 en over een deel van 1867 ! op hare bcgrooiing, zoodat men 12 maanden directe belasting en 4 maan- | den accijnseu nam. De minisier van financiën verdedigde zijne tneeniug, dal uien op dit oogenblik financieel krachtiger dan ooit tegenover de toe- j komst slond. In weerwil van de gronden, die waien bijgebragt om het I tegendeel te bewijzen, zeide hij overtuigd te blijven, dat h(j in niets den geldelljken toestand des rijks te gunstig had voorgesteld; hij bleef steeds &apos; van gevoelen dal wij minder afhankelijk van de Indische bijdragen waren | dan vroeger hel geval was geweest. De minisier van binnenl. zaken gaf, I in antwoord aan den heer van Bosse, te kennen, dal niets zich verzet legen een maatregel om den overgang van hel belastingstelsel der gemeenten te vergemakkelijken. De minister van koloniën gaf de gronden op, waarop de in deze begrooling uilgetrokken bijdragen uil Oost-lndie berustten , en gaf ie kennen, dat hij nu hel oogenblik minder geschikt achtte om in een koloniaal debat te treden, daar hiervoor later ruimschoots gelegenheid zon beslaan. De heer Winlgens verklaarde in dat gevoelen met te deelen. Deze schetste den Irenrigen toestand waarin de 0.-I. bezittingen, naar zijne bcriglen te oordcelen, verkeerden, en meende dal het nu juist de lyd was om te onderzoeken in hoever aan hel regerings-programma omtrent de koloniën de hand was gehouden. (Iy wenschle te vernemen, of de ontworpen cultuurwet al dan niei kon worden aangemerkt als bevattende de uitdrukking der overtuiging van het geheele kabinet.</p>
</text>
