<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE. 14 November. In de zitting van de tweede kamer van heden zijn de algemcene beraadslagingen over de begrootingswellen gestolen en hoofdstuk I mei algemeenc stemmen aangenomen. Door den minister ! Thorbecke zijn gelogenstraft de geruchten nopens verschil van gevoelen met den minisier Fransen van de Pulte over hel koloniaal regeringsbeleid. Laatstgenoemde had zijne volle sympathie en hij verheugde zich over de indiening der cultuurwet. Wat betrof de quaestie der grondbelasting in Limburg heeft de heer Thorbecke de oppositie uitgenoodigd om de beweerde brieven over de verkiezingen ie laten drukken; dan zou hij ze in de Staatscourant .overnemen. Nooit waven de verkiezingen vrijer geweest dan tegenwoordig. ■ Morgen behandeling van hoofdstuk 11. PARIJS, 13 November. De dagbladen verzekeren, dat hel besluit, waarbij groole bezuinigingen bij hel leger ingevoerd worden, heden geteckend is. Zeven bal. van de garde zouden opgeheven, 100 infanterie-reg. zouden elk met drie compagniën verminderd, twee regimenten karibiniers met de kurassiers der garde zamengesmollen, 50 reg. cavalerie, thans eik zes escadrons tellende, elk tot vijf eskadrons gebragi, en voorts 40 batterijen artillerie opgeheven worden. In het geheel zou het leger omstreeks mei 1800 officieren en 42000 soldaten worden verminderd. De bezuiniging zon 50 millioen bedragen. TOULON, 13 November. De Eldorado is met 1089 soldalen aan boord : Dit den Romeinsclien staat alhier aangekomen. LONDEN, 14 November. Uit Dublin wordt berigl dal op de twee policieagenlen die Slephens, den aanvoerder der Feniaus, in hechtenis namen, pistoolschoten gelosi zijn geworden. Beide agenten werden gekwetst; de daders zijn nog niet ontdekt.</p>
	<p>In de vergadering van leden der Maatschappij voor Toonkunst Ie Lcydcn. gehouden den 4 November 1865, is door Commissarissen het volgend verslag uitgebragi: Mijne Heeren, Leden der Maatschappij voor Toonkunst. Op nieuw hebben Commissarissen (er M. v. T. u uilgenoodigd tol hel bijwonen der jaarlijksche algemeene vergadering, ten einde u mededeeling te doen van den toestand der Maatschappij en hare Muziekschool, en tevens om u inzage te geven van de rekening en verantwoording, door den Commissaris-Thesaurier aan hen afgelegd, wegens zijn gehouden beheer over hel afgeloopen maatschappelijk jaar. Het getal leden bedroeg in dal jaar 100. Hel aantal leerlingen, voor instrumenten en zang ingeschreven, was gemiddeld 111, van welke 56 voor piano, 7 voor viool, 1 voor violoncel, 18 voor koorzang, 29 voor elementair onderwijs. Aan het einde van ons vorig verslag werd u medegedeeld, dat Commissarissen gemeend hadden hel omslag, door den heer Hagetnan, uit zijne betrekking van direcieur en onderwijzer der Muziekschool, weinige dagen vóór het einde van hel maatschappelijk jaar aangevraagd, Ie moeien verleenen, en dat de noodige maatregelen waren of zouden worden genomen om het geven van onderwijs geregeld te doen plaats hebben. De pianoleerlingen van den heer Hageman werden voor een gedeelte ingedeeld in de lessen van den heer de Graaf, terwijl de overige aan het onderwijs van den heer L. Schlegel werden toevertrouwd. Het onderwijs in den koorzang werd voorloopig aan dicnzelfdeu onderwijzer opgedragen. Den heer Schlegel, reeds eenigen tijd als buitengewoon onderwijzer aan de inrigting verbonden, vonden wij terstond bereid&quot; het geven dier lessen op zich te nemen. Het is ons aangenaam hier te kunnen bijvoegen, dal hij de hem opgedragen taak met grooten ijver heeft waargenomen. Nadat op deze wijze voorzien was in den geregelden gang van het onderwijs, werd den Commissaris-Secretaris verzocht om dal gedeelte der werkzaamheden op zich te nemen, welke vroeger door den directeur moesten verrigt worden. In de eerste plaats hebben Commissarissen zich daarna onledig gehouden met het onderzoek der vraag, of de betrekking van directeur zoude worden vervuld ja dan neen. De ondervinding gedurende de laatste jaren had geleerd dal de vereeniging der betrekkingen van directeur en onderwijzer op den duur 10l vele moeijelykheden aanleiding gaf. De directeur toch, belast met het loezigt over zijne mede-onderwijzers, had voor zich als onderwijzer geen ander loezigt dan in zich zclven. De aanstellingvan ecnen directeur, niet levens onderwijzer zijnde en alleen mei het loezigt&quot; over de Muziekschool belast, zoude eene aanzienlijke uitgaaf vorderen, waartegen geen ontvang van schoolgelden overstond, ten minste indien men aan den directeur een honorarium zoude willen toekennen, eenigzins in evenredigheid aan de diensten door hem Ie verleenen. De toestand der maatschappelijke kas die uitgaaf niet toelatende, zoo kwamen Commissarissen lot het besluit om geen directeur in de plaats van deu heer Hageman ie benoemen, hoe gaarne zij ook een direcieur, alleen mei het toezigt over de school belast, hadden aangesteld. Eenige meerdere vrijheid vonden zij dal besluit ie nemen, omdat de beide onderwijzers, de lieerde Graaf bijna 30 jaren, en de heer Schlegel, vroeger leerling en thans onderwijzer aan de Muziekschool, gedurende verscheidene jaren aan de Muziekschool verbonden, en derhalve met den gang van het onderwijs bekend waren. Reeds geruimen lijd was het aan Commissarissen hoogst wcnschclijk voorgekomen, om hel onderwijs in den zang aan eenen bekwamen zangonder- I w/jzer op te dragen. Bezwaren van flnaniielen aard hadden ook wederom - nier de uitvoering van dat voornemen in den weg gestaan. Niet dat thans de fiiiantiële toestand zoodanige verbetering had ondergaan, maar in het belang der leerlingen voor den zang rekenden Commissarissen hel noodig dal het lang gekoesterde plan werd ten uilioer gelegd In April jl. werd lot onderwijzer voor den zang benoemd de heer Oslhoff, uit Rotterdam, omtrent wiens bekwaamheden de gunstigste beiigleu bij Commissarissen waren ingekomen. Hij aanvaardde zijne laak in de eersie dagen van Mei. Bij hel in Oclolier jl. gehouden najaars-examen hadden Commissarissen de ge legenheid over de vorderingen der leerlingen Ie oordcelen, en mogten zij zich in de keus door hen gedaan verheugen. Vooral de leiding van het onderwijs trok hunne aandacht, en gaf aanleiding om hunne bijzondere tevredenheid over hel onderwijs en de vorderingen der leerlingen ie kennen te geven. iDe lessen werden in hel afgeloopen jaar geregeld gegeven. De onderwijzers kwelen zich met ijver van de hun opgedragen taak, terwijl door de leerlingen de lessen in het algemeen gelrouw werden bijgewoond. De gewone examina hadden in .April en October plaats. Even als in vorige jaren mogten Commissarissen zich in de vorderingen van een aantal leerlingen verheugen. Er waren evenwel anderen, »an welke men, zonder overdreven eischen te stellen, vorderingen had mogen verwachten, doch ook dit jaar werd de billijke verwachting van Commissarissen zeer te leur gesteld. Wij vertrouwen dat het voorbeeld door hunne medeleerlingen gegeven hen zal aansporen, om ie trachten bij een volgend examen ook onze tevredenheid over hunne gemaakie vorderingen Ie verwerven. Bij gelegenheid van het herzien van het reglement van orde voor de school, eene herziening noodig geworden na het genomen besluit om geen directeur ie benoemen, werd de bepaling omtrent de iwee halfjaars-examina, in April en October te houden, gewijzigd, en daarvoor slechts een examen in hel laatst der maand September in de plaats gesteld. De overweging dal de tijdruimte lusschen de beide examina, van April 10l begin Oclober, zeer gering was, vooral daar de groote vacanlie van 4 weken daarin viel, en vele leerlingen hetzij vroeger de stad verlaten hetzij later daarin terugkeeren, deed ons lot die wijziging besluiten. Uit de rekening en verantwoording van den thesaurier, van welke n straks de gelegenheid zal worden gegeven inzage ie nemen, zal u blijken, dal het nadeelig saldo van vorige jaren op nieuw is verminderd geworden mei ƒ111.85. Hel reservefonds der maatschappij is otneranderd gebleven. Even als in de beide voorgaande jaren, werden er in den winter van 1864—65 vier Soirees Musicales gegeven, waarop qnarlettcn en enkele solo&apos;s zijn len gehoore gebragt. Deze laatste konden echter niet zoo ruim vergoed worden, als wij dil zouden hebben gewenscht, daar de ontvangst ter naauwernood voldoende was om de uitgaven ie bestrijden. Ook dil jaar zijn inteekeninglijslcn aan de leden der M. v. T. en aan de ingezetenen dezer stad aangeboden. De uitslag der intcekening is voldoende om ook weder in den aanstaanden winter Soirees Musicales te doen plaats hebben, die, bij gebrek aan grootere uitvoeringen, aan de muziekliefhebbers een 4-tal genotrijke avonden kunnen verschaffen. Onze bibliotheek, ofschoon niel door aankoop van mauve werken verrijkl, wordi in behoorlijke orde gehouden, eu slaat menigmaal ten dienste van andere muzikale vereenigingen hier ler stede. In de vergadering van 5 November 1864 werden de aftredende Commissarissen J. van Hcukeloin en dr. C. Leemans herkozen, en vcrpligiicn die beide liceren óp hieuw de Maatschappij aan zich door hel aannemen dier benoeming. In de vergadering van Commissarissen, in November daaraanvolgende, werd besloten gebruik te maken van de bevoegdheid aan het collegie bij art. 16 der wet gegeven, om boven het getal van 8 Commissarissen een of twee aan het collegie loc te voegen, en werden daartoe verkozen de hb. prof. J. A. Boogaard en mr. R. Th. Bijleveld, die zich bereid verklaarden met de overige Commissarissen het besluur over de Muziekschool uit te maken. Volgens den roosier van aftreding is dit jaar de beurt aan de hh. mr. J. van Outeren en B. F. Krantz. In de vacaturen, door hunne periodieke aftreding te ontslaan, zal in deze bijeenkomst moeten worden voorzien. Zoo gaarne zouden Commissarissen, in hel belang van hel onderwijs, zoowel als tol bevordering en aanmoediging der toonkunst in deze slad, eenige meerdere uitbreiding aan de inrigiing geven, helzjj door het aanstellen van nog een onderwijzer voor piano, heizij door eenige vermindering der schoolgelden, waardoor de inrigiing meer onder het bereik van iedereen zoude geraken; doch de beperkte middelen, waarover Commissarissen kunnen beschikken, waardoor het eenige jaren geleden noodig is geweest hel honorarium der onderwijzers ie verminderen, maken hel onmogelijk tot die verbeteringen over ie gaan, die als wenschclijk voor de inrigiing noodig geachl worden. De toetreding als leden lot onze maatschappij zoude voorzeker kunnen bijdragen, om in de finautiële behoeften vooreen gedeelte te voorzien. Commissarissen der M. v, T., namens dezelve, , P. C. LEZWYN, Coitui.-Secrel.</p>
	<p>Gewezen vonnissen in strafzaken, door het Kantongeregt te Leyden, op den 4den November 1865. 2 wegens het baggeren in den Rijn, zonder de vereischle toeslemming., 1 Wegens hel maken van nachtelijk burengerucht. 2 wegens het rijden op de kleine slraalsteenen. 2 wegens het rijden door de Vrouwen-en Donkerstegen ,in verboden rigling. 12 wegens het zich op de openbare straal in kennelijken staal van dronkenschap vcrloonen. 1 wegens overtreding van ar!. 315 der Algemeene Policievcrordening.</p>
</text>
