<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Gezondheids- en andere maatregelen bij de stalling van het rundvee.</title>
	<p>l». De stallen moeten zoo luchtig en frisch mogelijk gehouden worden, i Luchlverversching en zindelijkheid zijn niet enkel krachtige middelen, om de verbreiding der ziekte tegen te gaan waar zij zich reeds heefl ontwikkeld, maar verminderen ook de vatbaarheid der dieren voor besmetting en maken het karakter der ziekte en haren loop minder kwaadaardig. Waar de inrigting der,stallen niet mogt beantwoorden aan die eischcn, is &apos;t in het belang der veehouders zooveel mogelijk de noodige verbelerin- j gen aan le brengen, of, waar bet kan, nieuwe slallen in te rigten, zooals hier en daar reeds gedaan is of wordt. . • . 2»., Daar, bjj het schorsen van den publieken koop en verkoop van rundvee, veehandelaars en slagters hunne inkoopen in destallen zelve zullen doen, is het noodzakelijk dal de veehouders met de grootste oplettendheid en voorzigiigheid toezien, wie zij op hunne slallen toelaten, opdat niet door deze personen besmetting worde aangebragt..&apos;., • 3°, Het vee behoort met de grootste zorgvuldigheid behandeld te worden. De vatbaarheid der dieren voor ziekte is, volgens deskundigen, veel geringer, wanneer hunne voeding en verpleging niet le wenschen overlaat. 4°. Het vee behoort dagelijks naauwkeurig nagezien le worden. Zooveel mogelijk geschiede dit door veeartsen, maar overigens door den veehouder zelven of door iemand der zijden, die niet met ziek vee in aanraking komt. Na de opstalling van het vee is zulk een geregeld en dageljjksch toezigt beter en gemakkelijker uilvoerbaar, dan tot dusverre in de weiden. Hel groote voordeel van dat geregeld en dageljjksch nazien van elk stuk vee is hierin .&apos;gelegen, dal.daardoor, den veehouder de eerste verschijnselen van hel uitbreken der ziekte niet ontgaan,,&apos;en hij, waar zich een,spoor van ziekte voordoet, onmiddelijk de noodige maatregelen van voorzorg kan nemen. 5°. Die maatregelen zullen in de eerste plaats moeten bestaan in hel oogenblikkelijk afzonderen van hel verdachte vee en hel dadelijk ontbieden van een veearts, ten einde het dier le onderzoeken. Met dezen zullen dan verder de noodige maatregelen zijn le beramen. 6&quot;. liet zal noodig zijn dal de veehouders zorgen voor gelegenheid om ziek of verdacht vee terstond af le zonderen van den gezonden koppel. In plaatsen waar ten dien einde stallen zijn of zullen worden gebouwd, bestaat voor de afzonderlijke veehouders wel minder noodzakelijkheid om ieder voor zich daarvoor te zorgen, maar is dit toch in gecnen decle onnut. 7°. Zoodra op eenen stal zich een ziektegeval vertoont, onderwerpe men dien stal eu de daarin zich bevindende dieren aan eene besmetting werende behandeling. Vermits evenwel daarbij met omziglighcid behoort te worden gehandeld, opdat — inzonderheid door de berooking van de stallen — den gezonden dieren geene schade worde aangedaan, zal het raadzaam zijn dal de veehouder daaromtrent den raad van eenen veearts inwinne en kennis neme van hetgeen ten dien opzigte van bevoegde zijde ler algemeene kennis gebragt is of zal worden. Gaarne voldoen Burgemeester en Wethouders aan de tot hen gerigie uilnoodiging; om de opvolging der bovenstaande wenken aan de veehouders in deze gemeenle dringend aan le bevelen. Burgemeester en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK., Burgemeester. Leydek, 14 November 1865. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
