<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verschenen hij J. H. OI.BIIAKD &amp; 00.,O0., te Amsterdam: BEGINSELEN VAN STAATHUISHOUDKUNDE, door Mr. J. L. DE BEUIJN EOPS. Vierde, herziene en vermeerderde dr uk. In 2 deelen compleet \™? deel /J-S9&apos; r .llde // // 1.60. gj^1* leder deel ii ook afzonderlijk te bekomen. (14508) SEYFFARDT&apos;S! 30ÖÖ Miimiiiers &apos;«IrS!1&quot; GOEDKOOPE MUZIEK, w~r-anos&gt;! Pcv Vol van 4 Bladz. tegen 6, 9en 12 Cent. CATALOGUS 25 Cent of bij eene bestelling van ƒ5 gratis. Brieven en Gelden franco. (J 0754) HET BAD BENTHEIM. In het Parkmatige deel van het Bentheimer Woud en zeer&apos;nabij aan 4en Baanhof te Bentheim gelegen, sedert 30 jaren onder de artslijke leiding van den, roemlijk beleenden medieinaalraad Dr. ASCHENDOBF, is voordeelig bekend door zijne heilzame Zwavel-, Slam- en Eussische Dampbaden. Benevens eene goed toebereide Geitenwei zijn ook vreemde Mineraalwateren ter kuur en genezing in voorraad. Op den lOden Junij a. s. begin der saison. Meer dan honderd goed ingerigte vertrekken dienen tot logis der gasten. Eene Kapel Boheemsche Musici speelt drie keer daags. Zondags bal in den Kuurzaal, waar ook de dagelijksche tabk d&apos;hote plaats vindt. Bovendien kunnen ook extra dinés en bals gegeven worden. Over de werking der weibron ziet HET ZWAYELBAD BENTHEIM en zijne geneesmiddelen bij E. C. BBUNN, te Munster. In artslijke aangelegenheden adressere men zich bij den Badarts, Medieinaalraad Dr. ASCHENDOBF, in&apos;alle overige gevallen bij de administratie. Door den Salsberger Almeloschen spoortrein, die zich hij Salzbergen aan de Westbaan, en bij Hengelo aan het Nederlandsche spoortreincentrum aansluit, is het Bentheimer Bad thans voor het wcstlijke deel van Duitschland en in het bijzonder voor de Nederlanden toeganglijker geworden. Men rijdt en reist per spoortrein van Amsterdam en Botterdam omtrent in 5 uur, van den Haag in 6, van Utrecht in 4, van Arnhem in 3 en van Zutphen in 2 uren naar het Bad. Van Hannover is men omtrent in 6 uren, van Osnabrück en Munster in 2, van Emden in 4, van Leer in 3 en van Lingen in 1. uur in Bentheim. (12025) Er komen en vertrekken 3 Personentreinen daags. TapsülésliiqüinTi] COPAIIü. ïe Parijs, Paub. St. Denis, 80, en in de voornaamste- Apotheken van alle landen. Na 100 zieken behandeld en 100 genezingen verkregen te hebben, verklaarde de Academie de médecine dat zij de voorkeur verdienen boven alle andere praeparaten. BLAARTREKKENDE FLEISTEES VAN ALBESPEYRES. Geteekend op de groene zijde; toegelaten in de burgerlijke en militaire hospitalen. Zij werken binnen weinige uren. Het papier van Albespeyres onderhoudt voorts geheel alleen eene overvloedige en regelmatige suppuratie, zonder reuk noch pijn. Een namaker is tot een jaar gevangenzetting veroordeeld geweest. (10157) Volgens de verklaringen der geneesheren der h&apos;.spitaién te Parys, tangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop mét liet beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en waterzuchtige ziekten, bkekzucht, verloren eetlust,, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een woord zy is het krachtvolste bekende bloedrernigingsmiddel, dat niet «oo als de potassium-en yzer-joduar de ingewanden of de maag vérzwakt maarvooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot le Parijs. 7, rue de Ja Feuillade; te Amsterdam, CLOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, O.TTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSES; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Mid *-bv_f, VAN DE KAMER; te Leijden, BEUST; te Batavia, W. LOONEN »n C*. en _n 4. voornaamste apotheken van Holland. n&lt; DJ:7^N\4&amp;DE MOER; Dordrecht, EIJSOOET VANMEUES; v»?l™%n Hertogenbosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep, TiwrPl Droogt-„us?*LETNHOFF- Apothekers; Leeuwarden, LANCEE, Proogut, Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (10124)</p>
</text>
