<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCMIJTT-EHW. d I Als NUMMERVERWISSEUAAR voor de Loting van «&apos; jaar wordt verlangd lemand, die de vereischten bezit als zoo-aai&quot;» . voor een Loteling van dit jaar te kunnen optreden; Adres irane onder Lett. __. Z. Z. Bureau Handelsblad. _^T&gt; m. n i r 18 Wk EEGULIERSBREESTR-AT V 560. - EEESTSAAT LL 2.&quot; Heden ontvangen GROOTE NOORDSCHE ZEERREEf Tt»?; Te bekomen tot zeer matigen Prijs; VERSCHE ZAJLM, dagelJF voorhanden, heden ƒ1.75 de 5 Oneen, enz., enz. (14860^, m. T. F. ; Eene fatsoenlijke BURGER DOCHTER, van de Protestant&apos; sche Godsdienst, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst i ! een WINM.EIL van MANUFACTUREN, GAREN en BAN* ! of iets dergelijks, ter OPPASSING eener DAME, terADSI^ i TENTIE eener HUISHOUDING, of ter VERZORG!»1* ! van HINDEREN ; op een hoog Salaris zal minder gelet wol&apos;q«&apos; &apos; dan wel op eene goede behandeling. Eeflecterenden gelieven zIC franco te adresseren onder Lett. A. X. Bursau Handelsblad. (14843) | IE M AND &quot;*] die vele vrije uren ep den dag en vooral des avonds heeft, zoe* dezelve tegen een RSLEIN LOON te besteden, volkomen kern»; he!sl)encle in het KOLONIALE VAK, eene goede hand schrijven11&apos; en van de beste getuigen voorzien. Hierop Reflecterende adresse^ zich franco onder Letter H., Bureau Handelsblad. (14819) KIEZERS VEREENIGING De Leden worden opgeroepen tot eene Vergadering, ter VE»* BLIEZING van een CANDIDAAT voor de PROVINCIALE $T* TEN en den GEMEENTERAAD, op Woensdag 20 Junij, des Avonfl» ten 8 Ure, in de Eensgezindheid. Opgave van Candldaten wordt O. den tweeden ondergeteekende ingewacht. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET , Pret. (14933) S. A. MOLSTER, Secr. Op den 17d&lt;_ Juni) 1866 is van SCHELLINGWOUDj WEGGEDREVEN: een VLOT BA-REN, van Een en Twinj* | stuks, waaronder drie ronde , de Achttien vierkante zijn dik Veel&apos;t&apos;A duim, lang van Vijf en Veertig tot Vijftig Engelsche voeten, gewf* ;ï A en C, benevens een BOOT en een &quot;WATERVAT. Die W \ Goederen heeft gevonden of hiervan eenig narigt weet te ëe^eul ; wordt verzocht zich te adresseren aan de werf DE HAAU, op &quot;&apos; Bikkers-Eiland bij B. JANSEN of F. HOOFT. (14848^. DËIAS-fERIENIGING . ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en «&quot; Veelvouden van dien tot de volgende Eente: Met 1 dag opvragens 41/2 pCt. // 10 dagen * 51/ j // ? HAmsteedam, 20 Junij 1866. DE DIRECTIE. (1^21) nvJk M Ifc De Heer D de Brief van 14 Junij te laat ontvangen hebben^ verzoekt dringend de bepaalde zamenkomst van jongstl. Zaturdag... doen plaats hebben op VKIJDAG 22 JUNIJ, op den bestemden«) en plaats en met dezelfde teekens. Verzoeke echter hierop vóór f&apos;l tijd eenig berigt aan het bekende Adres. (1483 W CBAADWiiTÏIÏ^J . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. öPUUnn fiuLUll j NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN- Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2-^ // AmsterdamnaarZevenaar,Kleef enKeulen. 6.50,8.20, H-W&apos;i&apos;ifl u Nijmegen naar Kleef en Keulen. .. 8.35,11.05, —, ~~&gt;„fi Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, —, 7.05,9&apos; • (13191^ iW\ STOOMVAART ___? mmm p haüIBÜRG- ? Daartoe genoopt door de plaats hebbende omstandigheden, na* lijk het onbruikbaar maken van een gedeelte van den Spooi&apos;*T._ ROUTE HAMBURG, heeft de Directie hare Stoomschepen **L ! speciaal tot het vervoeren van Passagiers doen inrigten en i^\ j[ deze Schepen tweemaal &apos;s Weeks zoowel VAN HIER als »* HAMBURG vertrekken, te weten: Van AMSTERDAM des Dingsdags en Vrijdags) Vóór // HAMBURG des Woensdags en Zaturdags (Middernacht. Vracht van Passagiers lste Klasse ƒ32. 2de Klasse // 24. Zeevarenden op Dek u 14. rrnof&apos; NB. De Eerste Reis zal gedaan worden door den Stoomer STU&quot; VAART op Vrijdag den 22sten dezer. ;„-, _Amstekdam, 19 Jmuj 1886. DE DSRECTIE. Jlg&gt;ir&gt;- DiliffentiH, Kalverstraat. ]}. t&amp;OTEIif» en de SPHYNX, 2 geheel nieuwe wonder^. Optische Illusien. Gesloten: Dingsdag 19. Woensdag 20, &quot;.° „jji* 21 en Vrijdag 22 Junij. ZATURDAG 23 JUNIJ vertooningen ais» gewoonte ten 8, 9 en io Ure. (14755) MAJJU»^-^ DOOB PLAATSGISSEEK ZIXN WIJ RESOODZAAKT VELE ABVBKTÏ*11 TOT EEN VOLGEND SOMMIt- TS LATEN LIGGEN. SCHÖUWBVRG-nf, €©NCI3RTEiVEWj^ De ONDERGETEEKENDE, vermeenende, dat er behoefte *%# bij den te verwachten toeloop van bezoekers gedurende J.sClJ&apos;ï te houden Tentoonstelling, tot het geven van HOLLAND» $ TOONEELVOORSTELLBNGEN, heeft de eer te béngen. hij bij die gelegenheid geëngageerd heeft het grootste gc°AefnJ.jJi&apos;! Tooneelisten van den Salon des Variétés der HM. BOAS ek J (^&lt;gj&gt;&apos;# met belanglooze medewerking der HH. JUDELS en VAIN t» $ Zullende de Zaal tot dat, einde feestelijk met versche Bloeni^^t ; Groen versieid zijn, en voor de noodige Ventilatie van frissen enz. behoorlijk gezorgd worden. noeni&quot;^ i fflMfijli»** De Eerste Voorstelling zal gelijktijdig met de oj&quot; jajö : der Tentoonstelling plaats hebben op Donderdag waarvan de te geven Stukken in de Couranten en kleine A nader zullen worden kenbaar gemaakt. A. VAN_ Ll»_*!^^ |7 ~Zomcr-Theater TÏVOtI \ Heden Woensdag 20 Junij (N\ 50 van het Abonn) Esj?tt»llt&apos; | Aria&apos;s en Scènes Comiques. 2de voorstelling van Tambour &amp; poJit* Comedie-Vaudeville in I Act, Coinische Scène und tanz duet ia :de Saboks, Operette en vn Acte; tot slot: Das salz der E^efr,.e. . j Entree 49 Cents. Aanvang 7 77^ Morgen Donderdag buitengewone voorstelling, benevens e Gazverlichting, Venetiaansche Verlichting, van de &quot;Wand&quot; „ig1 groot prachtig Vuurwerk, vervaardigd door en onder toezigl m J»&apos; Heer P. L. |VAN DER BURGH, Kunstraurvverkmaker van i den Koning. ie 10o\. Zondag Groot Ballet-Pantomime door verscheidene van g^oU&quot; naamste Leden van het Ballet-Personeel aan den Stadsburg alhier. DE DlßECTlfc»^^ WST E!E EM LINDEN, Plantaadje Middellaan, tegenover den Hoofdingang vanJ~„_^sBftJ\ Be geachte Bezoekers worden door dezen opmerkzaam e 0 w dat het LOKAAL en TUIN, wegens Partijen, jop Woensdag jóp e. k. den geheelen. dag en Donderdag daaraanvolgende v*« Namiddags 4 Ure voor het Publiek ftESft^TBEEKlM^**As^</p>
</text>
