<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tft _^ ¦ — i .1. .... ...¦¦.TrTttEai.tmtt-%è Mp,-+ LLEBERT , Makektxr, presenteert als lasthebbende van i«4j_ms™r ten &apos;overslaan van een daartoe bevoegden Beambte, &apos;«eesibièdeHdeVi te Verkoopen op Woensdag den 20sten Junij 1866; te^ Cuca 200 Kilo BOURBOIf YAMIÏ_I__E, *»derBen^ als na(ifir D^ Notitie ïal worden aangeboden. lemand erri&amp;t begeerende, vervoege zich bii boyengenoemden ~-^il____. (J 4738) ftA tJIT de hand te koopT-4gg || Een Span^Zwarte lUERKIEPAARDEN, ïii 1É650p ïerst &apos;S *de Algemeene Tentoonstelling te S&apos;neek bekroond met de (Ruim alsmede een uitmuntende BruineHARDDRAVER _A^JTe bevragen bij H, LÜÜRS, te Dockum. (14726) IjSLPE HAND TE KOOP een zeer logeabeï WINÜELIHIIS, up ff» BLEEJK.VELD met Kelder,&apos;Pomp en Regenwaterbak, &lt;ie ir&quot; der beste standen, aan de Zuidzijde Van het Pnidsch nabij Èerijii m.arlit to Alkmaar, waarin vroeger de Koek- Sn Broodbak&apos;tl_a, as *! uitgeoefend en de Oven en Builkist nog aanwezig zijn, en Ver_;ie2ln8cl&apos;igt tot Grutterskashouderij, waarvan de Inventaris des&quot;ieuw nm% n overgenomen Worden; mitsgaders een bijna geheel de heifA i 55.1-T!I:S en ERVE, alles dadelijk te aanvaarden, terwijl ?eve&lt;sti„i ,er Kooppenningen tegen 5 pCt. interest op de Perceelen ml . ra k&apos;A&apos;jven. Te bevragen bij B. H. EBBELAAR. aan de Alkm», clit&gt; of ten Kantore van den Notaris S. A. DE LANGE, te -—*a^ (l_l}l_ &apos;&apos;Eft i rP&apos; êene vaste strekking hebbende, vraagt f 300 S;lcD JvP&quot;? met soliden waarborg; billijke conditien i ader te beh&apos; Adres met franco brieven onder lett. W., bij den Boekhan--A_AAaL BRINKMAN, Hartenstraat, te Amsterdam. (14598) «*mlie§B voor WolHsvliJt. iMMII TITÖÖITIW KöERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST. ._ S i &apos;NZENDERS wordt teegang verleend bij de openina Van op DONDERDAG&apos; 21 JUNIJ a. s., op vertoon ÏÏVr nnn toogezonden Kaarten. Oostzijde (zijde van de Hoogesluis), van het Paleis vom Zi] l&apos; ,des voormiddags tusschen half Elf en half Twaalf Ure. !l»n(it,Ji° .n tevens verzocht op de keerzijde dier kaarten hunne C. ?Tg te stellen- Van j,, leden eener firma worden gezamenlijk toegelaten op vertoon •^AAZ_^ *aart. (14769) GYMNASTIEK VEREENIGING HH LY€UBGUS. tow|leJ2i worden uitgenoodigd tot het bijwonen eener BSIITEN- ÖeB av ,E VERGADERING op Donderdag den 2lsten Junij a.S Verd- ten 81/2 m-e in het locaal op de Westermarkt. stiet i wordt bekend gemaakt dat, door sluiting van het Gymnaaf 2s t al - de gewone OEÏENINGSVERGADERINGEN var Vl^unij tot 4 Augustus e.k., NIET ZULLEN PLAAT§ 18 Jiin\j 1836. Namens het Bestuur: G. X. ROLTZ Jk., Secretiiris.</p>
</text>
