<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. . ¦ Zeer voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, B. C. COHEN-HEILBRON. s Berlijn , 16 Junij 1.866.,, Eenige Kennisgeving. (14753) i Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden onze geliefde jongste Broeder GERARDUS VAN DEN AKKER, in den ouderdom van 29 iaren. J. VAN DEN AKKER, i Wed. VERHAAREN. C. R. VAN DEN AKKER. &apos; C. VAN DEN AKKER. Ë. S. VAïf DËN AKKER. L. VAN DEN AKKER. Amsterdam, 11 Junij 1866. (14845) Wegens financiële zaken eerst heden geplaatst. Heden overleed in den ouderdom Van ruim . jaren, tot droef- , heid züner Kinderen, Behuwdkinderen en verdere Betrekkingen , de &apos; Heer COENËAAD VAN DER VOORT VAN ZIJP, in leven Notaris alhier, C. VAN ZIJP, Amsterdam, 13 Junij 1866. uit aller naam. (14832) Heden overleed, iia een langdurig lijdeii, mijnö dierbare Ëchtge-* noete PEÏRONELLA MARIA BRUNÏNG, in den ouderdom Van ruim 30 Jaren; mij nalatende uit eene hoogst gelukkige Echtvereeniging van circa 9 jaren twee Kinderen, te jong om hun verlies te kunnen beseffen. Amsterdam, 15 Junij JBtl6A H, J, BANNENBERG. (14748) Heden overleed na een langdurig lijden, in den ouderdom van ruim 54 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging vatt 31 jaren, tot mijne en mijner 8 Kinderen bittere droefheid, mijn waarde Echtgenoot JAN JACOB SPOHLER, Lid der Kon. Academie van Beeldende Kunsten alhier. Amsterdam, 15 Junij 1866. C. W. E. GIETHOORN, (14858) Wed. J. J. SPOHLER. Heden overleed na een langdurig lijden in den ouderdom van ruim 65 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, Mejufvrouw ANNA REGIENA GEERTRUIDA SMOLT, Weduwe van (len Heer HANS HENDRIK BUHR. Amsterdam, G. H. W. KRANTZ-BUHR. 16 Ju n g 1866. J. M. VAN DER HORST—BUHR. (I48U) F. J. HOGGUER-BUHR. Heden overleed na een langdurig lijden onverwachts, aan dc gevolgen eener beroerte, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijne geliefde Echtgenoot JUDITII EMANUEL VAN GELDERE, in den ouderdom van 68 jaren. Amsterdam, 16 Junij 1866. H. H. VAN DEN DOOL. Algemeene Kennisgeving. (14857) Heden overleed na een smartelijk doch geduldig lijden, na voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten der Stervenden, onze waarde Broeder en Behuwdbroeder de Heer PETRUS HENRICUS BLOKHOFF, in den ouderdom van ruim 40 jaren. Amsterdam , J. A. H. BLOKHOFF. 17 Junij 1866. H. A. J. HENKUS. M. T. V. HENKUS, (14847) geb. BLOKHOFF. Strekkende deze als algemeene en bijzondere Kennisgeving. Den 4den Junij overleed aan de gevolgen eener kortstondige ziekte, Mejufvrouw LENA CATHARINA JURGENS, laatst weduwe den Heer ABRAHAM BREEMAN, in den onderdom van 76V. jaar, ten Huize van haren Behuwdzoon de Heer HERMAN KOSTER. Amsterdam , 20 Junij 1866. (14856) Wegens buitenlandsche familie-betrekkingen eerst heden geplaatst. In Amsterdam is op 15 Junij 1866 overleden onze Zuster, Behuwd- Zuster en Tante, Mejufvrouw CATHARINA MARGARETHA EGGERS, in den ouderdom van 62 jaren. D. MACKENO, (14831) Uit alle naam. Den 16den Junij overleed te &apos;s Gravenhage mijne geliefde Echte . genoote MARIA HAGENDOORN, in den ouderdom van 29 jaren, mij nalatende 1 Kind, nog te jong om dit verlies te beseffen. B.FRIJMAN. Eenige Kennisgeving. (14820) Heden overleed in den ouderdom van 58 jaren, na voorzien te zijn van de H. H. Sacramenten der Stervenden, onze Zuster en Behuwdzuster Mejufvrouw ALEXANDRINE ELISABETH ANTONIA LEITZ, Wed. P. HELLINX. Utrecht, 18 Junij 1866. J. F. F. VAN PELT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (14846)</p>
</text>
