<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag IS Junij. , Door het departement van financiën is medegedeeld de volgenw opgave van de op 15 Junij 1866 in de onderstaande entrepots aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 26,964,382 pond. Rotterdam . _ ... &apos;,_»_-!.&quot;r . . . 24,005,424 u Schiedam J,844,112 i&gt; Dordrecht . 2,398,301 » Middelburg . 2,469,997 « Totaal._. _.\. 57,682,216 pond. Door het departement van koloniën zijn medegedeeld de volgend» staten: v. A. Opgave van de op Java uit den oogst van 1866 reeds afgelever*» en vermoedelijk nog te leveren gouvernementsproducten, onder ultimo Maart 1866. : ï Melis Vermoedelijk&quot; PRODUCTEN. nog te Totaal. ontvangen. ö;*yangem Koffij . . &lt; picols 17 638,940 (1) 638,95 f %aiïk . . , id. 18,278 1,189,184 (2)1,J53,442 (1) Hieronder is niet begrepen hei) vermoedelijk nog te ontvangen» uit de residentien Bantam, Preanger regentschappen, Banjoema»&apos; Madioen en Patjitan, waaromtrent nog geene opgaven zijs ontvang*ll&apos; (2) Als boven&apos;voor zooveel aangaat de residentie Banioema&apos;S*.- Duf boeveelheid, welke, afgescheiden van boven vermelde cijfers, Wj beschikking van de fabriekanten blijft, bedraagt vermoedelijk 424,8»* picols. (Zie staat B.) È. Opgave der producten voor particuliere rekening op Java geteeld» uit den oogst van 1866, onder ultimo Maart 1866. ¦ _„»_, Vermoedelijk PRODUCTEN. - o„tSn nog te Totaal. ontvangen. ontvangen_ Koffij . . , picols — 48,450 48,450 Suiker ... id 1,324 615,946 (1) 617,2/0 Indigo . . . Amst. pd. 44,732 86.278 131,000 Tabak . . . picols — 85,898 85,89» (1) De hoeveelheid, Welke bovendien Van den gouVernements-aa*&apos;. plant ter beschikking blijft van de fabriekanten, bedraagt vermoed» lijk 424,891 picols. ROTTERDAM, 18 Junij/ Tarwe: De aanvoer vau ii, Vlaamsche&apos; 1 Zeeuwsche, Flakkeesche en Overm. was niet zoo ruim als vorige&apos;we»» i en ging in den beginne gedeeltelijk 10 a 20 e. hooger langzaam *»» : de hand, terwijl later slechts vorige prijzen te bedingen waren, J-r, , beste soorten ƒ 8.50 a 9.40; middel en geringe dito ƒ7, 7.80 a B.*&apos; I oude en jarige Van ƒ9 a lp. 50 naar kwaliteit; Poolsche zonder hand&apos;&apos;¦* roode in een doen, sommige Soorten iets hooger betaald; 132, J 33 Hoogl. Kle-efs. ƒ305 a 310; 131, 132 ff dito ƒ300; 129, 130 ffißov»» Rijn bij partij ƒ290; 127, 128 ff dito ƒ2BO, per 2400 ffi. Rogge, &gt;»* ; traag-, enkele puike partijtjes als voreu verkocht, doch voor het »w» rendeel waren die prijzen niet te bedingen; Vlaams, en Zeeuws. /6-,&quot;i 1 aƒ6.50•, Overm. N.-Brab. ƒ5.80a 6.20; Buitenl. met weinig hanW ! als voren; 123/124 ff Champagne ƒ J 96, 197; 123/124 ft Vlaamse1&apos;&quot; i ƒ 193 per 2250 ii?, en 143/2 ft Enos ƒ 175. Boekweit: Noord-I»»;&apos; meest ƒ 3 lager, slechts gedeeltelijk verkocht. Op 140/2 ®f\&apos;Jn 183, 185; Fransche als voren met weinig aftrek; per 2100 ® ƒ&apos;S 162, 165; jar. dito/150. Garst, ofschoon weinig ter markt, merkel» minder begeerd en met moeite 30 c. lager te verkoopen. Vlaams-&apos; Zeeuws., Flakk. en Overm. Winter van ƒ 5.70 a 6.50; Zomer dito 20J_ Jager van ƒ 5.60 a 6.30. Haver traag als voren; korte ƒ3.60a5.o&quot;&apos; lange ƒ 3.20 a 4.40. Paardenboonen ondergingen geene jirijsveranderii&apos;K Bruine en Witte Boonen meer aangeboden en minder begeerd, w°?i de verlaagde genoteerde prijzen naauwelijks te bedingen waren. Wal0 • bruine ƒ 17 a 17.50; Zeeuwsche dito ƒ 14 a 16; geringe ƒll a &apos;_&quot; I Walch. witte ƒII a 11.50; Zeeuwsche dito ƒ 10 a 10.50. Erfft»&quot; laan benoodigden als voren. « ff) / Publieke Veilingen: Uit den Wilhelmina Polder 398 mud (12/ ~L Tarwe ƒ9; 58 mud (129 ft) dito ƒ 9.30; 82 mud (124 ff) Bog» ƒ6.25 , 6.30, alles per 75 ku. ..$ Raapolie per contant tot ƒ 453/_ per 100 kilo verlaten, zonderu&apos; er echter iets in omging. Lijnolie contant tot ƒ 431/2 per 100 fc gedaan, op levering zonder vraag. ,{, SCHIEDAM , 18 Junij. Moutwijn/ 9.50; Jenever ƒ 15.— ; AW Proef ƒ 16.25. Spoeling ƒ 0.10. ? *. KRALINGSCHE VEER, 18 Junij. Heden onderscheidde zich « _ markt alhier in den aanvoer van zalmen bij vorige dagen; ong|v 350 stuks waren aangebragt, de handel was niettegenstaande¦ ? zeer weinige vraag voor de badplaatsen in Duitschland, toch Seicp meerd, hoofdzakelijk door eenige vraag voor Parijs en Brussell, xp_ wijl de zwaarste exemplaren voor Londen werden opgekochtprijzen liepen van 85 ets. tot ƒ I per half ft haar wigt en kwal- GORINCHEM, 18 Junij. De aanvoer van Granen was heden a __ merkelijk minder, en ruimde tegen de volgende prijzen op: «$, Tarwe ƒ8.45 a 8.75, mindere ƒ 7.40 a 7.80. Rogge ƒ5.70 a % » Garst ƒ5.60 a 6.40. Haver, geringe ƒ3.10 a 3.30; mooije /3:ArJ 4.40. Aardappelen lager ƒ2.80 a 3.20. Boter minder aangev&quot; . 85 a 95 c. per ft. Eijeren ƒ2.60 a 2.70 per 100 stuks. Vette var* 231/2 a 24 c. vuil. * rAeo Op de heden hier gehouden paardenmarkt, waren minder _p»»&apos; u\ aangebragt dan men aanvankelijk&apos;verwachtte. Er bestond weinig bj*,^ terwijl de paarden van zeer goede hoedanigheid voor betrekt minderen prijs goed te koopen waren. j-jjif ALKMAAR, 18 Junij. Aangevoerd 3 Koeijen, die golden varv,, tot 200; 91 vette Kalveren van ƒ 17 tot 56; 10 nuchtere J_-alVar van ƒ3 tot 5; 7 Schapen van ƒlB tot 21; I Lam a ƒ6; 63 vette kens van 36 tot 44 c. het ff. «•„dit?&apos;&apos; * URK, 18 Junij. De scholvisscherii is yoor dit jaar geß,&quot;stV De ansjovisvangst was in dc gepasseerde week weder, zeer _ Prijs ƒ1 per 1000 stuks riwtf» NIJMEGEN, 18 Junij. De marktprijzen van heden waren: *ej ƒ 9.36 a 11.50, Rogge ƒ 6.64 a 6.70, Boekweit ƒ 6.47 a 6.70 ,**__« /4a 4.50, Aardappelen/2.30 a 2.60, alles per mud; PTu/KLD_f&gt;* boter gold/0.86 a 0.90 per ff met veel handel. Gemeste vars a 56 c. per ff met weinig aanvoer. Biggen ƒ 6.50 a 12 met &gt; ft handel. Kippen-Eijeren ƒ 2.50 a 2.75 per 100 stuks. Kippen/ a/0.80 per stuk. t^. EDE, J 8 Junij. Rogge ƒ6.90 a 7; Boekweit ƒ 6.70; Haver j _j a 4.25; Biggen ƒ7 a 9; Boter ƒO.BO a 0.90 het ff; Eijere» 9 stuks 20 cents. g üft STEENWIJK, 18 Junij. Rogge ƒ6.90a7.05; Boekweitƒ«•*¦ «et Garst ƒ 5.80 a 6; Haver ƒ 4.60 a 4.80; Aardappelen ƒ2a 3, aiw- $ mud; Boter per 1/4 vat ƒ 43 a 44, per i/8 ƒ 20.50 a 21.50, V ƒ1 a ƒ 1.05; Eijeren per 100 stuks ƒ2.40. -ontf. COEVORDEN, 18 Junij. De marktprijzen op heden waren- J 36, ƒ6.50 a 7; Boekweit ƒ4.50 a 5.50 per mud; Boter per 1/4 vat ƒ•» per ff 75 aBO c, Eij«ren ƒ1.75 per 100 stuks. , it #&apos; De aanvoer van Boter bedroeg p. m. 3000/2 ff; van BoekW&quot; van Rogge 100 mud. . . n 0 Pf, RIGA, 13 Junij. Hennep: Men heeft verkocht 1500 berk OP 4# ring in Julij eu Aug. voor Engeland tot _% r. voor rein e voor ord. rein en voor Duitschland werd ord. rein gedaan _____ \»v 40-1/4 en 40 r.; tot al deze prijzen blijven nog verkoopers. ,_.,» Slag-lijnzaad zijn eenige partijen verkocht tot 9 r. —¦ Gra&quot;£,-v_ï l Russische Rogge werden betaald met lil r. en Russ. a tot 90 r. afgedaan. ]4 (l!tgc BOMBAY , 23 Mei. Katoen: De omzet was in de laatste «soo^b onbeduidend; wij hebben slechte een inkoop te melden van_ pOl dies Broach voor Europa tot Rs. 250. De uitvoeren besw 28,750 b.</p>
</text>
