<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 9 April. De kamer van koophandel te Liverpool heeft in hare laatste vergadering de tegenwoordige wetgeving op faillissementen besproken en het raadzaam geacht, dat nieuwe wetten, betrekking hebbende op handelscrediet en moraliteit, zouden voorgesteld worden. Men klaagt sinds lang m Engeland, dat speculanten den schooncn naam van Britsche eerlijkheid m handelszaken bezoedeld hebben. Ofschoon het)geen twijfel lijdt, of in Engeland is eengroot aantal kooplieden, wier eergevoel en eerlijkheid zoo groot zijn als men zou kunnen verlangen, zoo vindt de kamer van koophandel te liverpool het echter onmogelijk te ontkennen, dat een zeer groot gedeelte der handelswereld een ontzaggelijk kleine mate van eerlijkheid genoegzaam rekent, en dat eene gewetenlooze, losse wijze van handelszaken te Despreken en uit te voeren meer en moer gewoonte wordt. m de laatste jaren zijn zoo vele menschen ongelukkig worden door vertrouwen te stellen in banken en nieuwe inrigtingèn waarvan nu blijkt, dat zij van den aanvang &gt;,;lïa„TiV&lt;!rtrouweS verdienden, dat het voor met eer bekende STkJ?1 mer- va. ko°Phandel hoog tijd wordt de dat de btt lT&apos;&apos;t^t 0 nemen&apos;ten einde te verhoeden, welke Kh.&gt;\T^le Van eerf«kheid en goede trouw weue üntscho kooplui eens genoten, niet tot de overleveringen van vroegeren tijd zal gaan behooren. Heldere eenvoudige en onwankelbare uitspraken, aangaandf de resten van eigendom en handels-usantien .Uentg^wetgevi_7g van het land te geven en in eene eeuw van groote bedrifvigheid en vele verleiding, behoort de wet gelijken tred te houden met den nieuwen stand van zaken. ¦ Da verschillende couranten bespreken de discussien in de Liverpoolsche kamervankoophandel en de Pall Mali Gazelle drukt de wenschelijkheid uit van een nieuw stelsel, volgens hetwelk de tailliet voor een raad van eer zou moeten verschijnen, om even als een kapitein ter zee, die zijn schip verloren heeft, dit moet doen, zich voor zyns gelijken te verantwoorden. Deze raad van eer zou eene meening kunnen uitspreken, aangaande de vraag of hij als een eerlijk en honorabel man gehandeld heeft, hetgeen bij het uitblijven van alle uitlegging anders altijd de vraag blijft. De couranten klagen er over, dat het ministerie om de .verantwoordelijkheid van vele belangrijke zaken te ontgaan, die tegenwoordig altijd maar naar eene koninklijke commissie ter beslissing zendt. Op dit oogenblik bestaan er 12 invloedrijke groote commissien, om verslag uit te brengen aangaande de wetten op het huwelijk, do onzijdigheidswetten, de lersche spoorwegen, de lersche kerk, enz., enz. Dergelijke commissien hebben sedert 1830 £ 1,000,000 aan het land gekost, doch het ontzaggelijk groote gebruik, dat het tegenwoordige gouvernement van hen maakt, zal de kosten gedurende dit jaar alleen wel tot £60,000 opvoeren. Welligt ware het raadzaam nu eene koninklijke commissie te benoemen, ten einde te beraadslagen of dergelijke kostbare koninklijke commissien niet best te missen zouden zijn. In lerland worden van alle zijden stoombooten te Dublin zam en gebragt, om het belangstellende publiek in de gelegenheid te stellen den Prins van Wallis op de lersche zee te gemoet te varen. Zoodra het jagt met den koninklpen standaard van Engeland in top en door het gepantserd escadcr van de vloot gevolgd, in het gezigt komt, zullen 80 stoombooten het tegemoet stoomen en zich in een halve maan formeren, om den toekomstigen Koning van Engeland waardig te ontvangen. De lersche liberale dap-hladen drukken hun groette bïijdsc-iap uit over de kalme en waardige wijze, waarop een groot gedeelte van de Protestanten, he tj nieuwe&apos; ontvangen heeft I?i liet afschaffen hunner kerk als staatskerk. De Cork £*ami„er hoopt, dat dit&apos;&apos;zoo moge voortgaan en dat geene di .tére gevo&apos;eïen_ tusschen Protestanten en E. Catholieken Jjw.en worden opgewekt, te meer daar het waarschijnlijk i., . , Visraeli, na zijne nederlaag, zelf het offermes in handen z»i nemen, om het slagtoffer te dooden.</p>
	<p>fif. ...&quot;&quot; mn Gl&apos;-Me berigt, dat Disraeli, ten einde d&apos;_. .VhgtP Pai_3senoot Lord Cranborne kwijt te raken, de, dnfitafflSS hfl.fondement van Lord Stanley en Huis dtt_l_£_S_ltfc_ van het ministerie onlangs in het den. Die eer is Ich.er «SSiSm?%&amp; hel)ben aajigebodo minister voor lerlanS, t^ol^&quot;8 zou S™ay0&gt; Bombav gezonden wden, _n rfS^M-S naar FiugeraLt Dit .laatste wordt door de^^fS^0» - Van regeringswege zijn verscheidene geneesheeren naar Mauritius gezonden, om behulpzaam te zijn in het stuit-. &apos;Ii;)- koortsen, die dat eiland teisteren. Te gelijkertijd is be T»1 gegeven, om zooveel troepen naar de Kaap dc Goede HooP te verplaatsen als de dienst toelaat. KeV, . n ,l 0 vori°e tfe,.k hsbb«&quot;b.inrien deze hoofdstad plaats fe-iad i 346 sterfgevallen en 237 a geboorten. f a. mJ.H l«vL-n(i verneemt men nog steeds berigten van , *»ile_ der fenians op alleen staande woningen, waar zii &quot;•- (&quot;gnnaars dwingen om wapenen uit te leveren. De daders caissajjpen gcwoonijik aan de nasponngen der policie en volvoeren hun bedrijf gemaskerd of met zwart gemaakt aangezigt. * &amp;</p>
	<p>irdd ï?a. _-hebben &quot;wil onder de telegrafische berigten gezrafisch. ,felr ?-Murchison, voorzitter der koninklijkegeo- Liviilgt.nea(wï.aPpi-&apos; brieven ontvangen heeft van Dr. een jaar gé edet n,ikaaaschen reiziger.van wien men ongeveer dienaen v!mom*n had fa. ™n Te heid van het meer _.yandat % v+e™oord fas lü deJ^&apos;J; zijn naar I^s^^^^™™^^^ waren door Eivingstone aan hem «.» _ ZanziDar, en van den Nijl, op 800 mijlen a?s_af_Z°&quot;de„ Ta. f bronnS volgens de berigten vermoord zon,^aand«nTd« P-aats, waar hii uitvoerige berigten aan het Engelse-.de3iton+9 ze\ha-d tcnUndsche zaken, gezonden. Tlij heefK* .ment v-an bm_ Engeland aanvaard. J de *s*guiß naar</p>
</text>
