<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EFFEGTM-SÖGIITEIT. AÏ.GEKEEHTE VERGARERIXG ingevolge Art. 35 en 30 van het Reglement, op Donderdag den loden April aanstaande, des Avonds ten lijs ure in het Locaal der Sociëteit. Namens het Bestuur, Amsterdam, 11 April 1851. _. P. JA£©Rs, (9719) Lid Seoretaris. J. FEIJE, T. J. B. AVESTER WOUDT.W. M. G. HÉUKENSFELDT. A. BOUT, J. W. MISNE.H.G. DE WILDE, J. G. BROUWER, J. J. ELSENBÜRG Az., J. B. PARIS, S. F STEINBACHER, P. J. DE MUNNICK en J.T.VANDER VEGT, Makelaars, zullen op Dingsdag 28 April 1868, en volgende dagon , ten ovorstaan van den Notaris P. H. J. FEIJE , in het Verkooplokaal - WP WW. j£ui? MJJ MJSVW f verkoopen: Fraaije JUWEEEEM, goeden Horologion en ondorsehoidene dito Sieraden; eene partij Tafel- en klom S5-I.VES:* WE_Si, en meerdere K.OSTfiAARIIEDfcIC Porseleinen, Aarde-, Lat- en Glaswerk, Lnawadea, kapitale o , Tapijten en Spiegels; magnifiaue&apos; Pianino&apos;s, iraaiie Pendules en Ornamenten, soliede goed onderhouden Meubelen en verderen BSi_©E»E_ , meerendeels nagelaten door wijlen den Wel-Ed. Heer T, J. VAN RIET, Oud-Notaris alhier; door wijlen Mevrouw ï. WILD, Weduwe van den Heer P. F A GES, en door wijlen den Heer J. BUURMAN. De Catalogus is in tiids te bekomen ten Kantore van VAN VLIJMEN en HÉUKENSFELDT, Verkooplokaal mm rMA.m. De Goederen zijn ZATURDAG Particulier, ZONDAG en. MAANDAG Publiek te zien. (9692) VAN VLIJMEN en HÉUKENSFELDT , Makelaars zullen oo Dingsdag iO Mei 18H8 en volgende dagen. ten overstaan van den Notaris G. DE VRIES, in het Verkoon-Lokaal mM mwMM±w9 verkoopen: \ raaiie Juweelen, Gouden en Zilveren Werken, meerdere KOSTBAAR—EÜEM , onderscheidene Meubilaire Goederen en verderen solieden en uitgebreiden IX&quot; BOEBEE. Breeder in Catalogus, Tvelke in tijds aan het Lokaal DE ZWAAN zal te bekomen zijn. De Goederen zijn twee dagen te voren to zien. (9693) In de Advertentie van BOUHUYS &amp; COMP., Heerengracht bij de Wolvenstraat, XX 241, zie Bijvoegsel van ons vorig nommer. had nog moeten vermeld worden: i™i_fi riLLfcö. (98io) HOLLANDSCHE~ IJZEREN SPOORMAATSCHAPPIJ. BU GEtEQEBHEID BEB, PLEGTIGE UmtEIKIKG VAN EEEEBLIJKEÏf BES PAEUSSCHE ÏENTOOKSTELLISG: Extria breinen VOOR Iste EN 2db KLASSE REIZIGERS. ©P D©„BEKB£G «6 APRIL: I°. Des ochtends ten 10 ure van ROTTERDAM naar AMSTERDAM, allaar aankomende omstreeks 12 u. (Vertrok van don Haag 10 u. 35 ia.) 2°. Des avonds ten 9 ure 45 ra. van AMSTERDAM naar I ROTTERDAM, aldaar aankomende omstreeks 11 n.45m. 3°. Des nachts ten 11 ure SO m. van AMSTERDAM naar HAARLE Trein 1 on 2 stoppen alleon te Schiedam, Delft, den Haag, Leiden en Haarlem. Eetonrbillett-en geldig. (9737) ©E A-MSü-STRATEUR.</p>
</text>
