<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 11 April.</title>
	<p>Van de onrust, die weder in Europa begint te heerschen, geeft Daily News eene verklaring, welke — treurig genoeg!&quot;— wel eens de juiste zou kunnen zijn. De vooruitzigten van het tweede keizerrijk, zoo zegt het blad in hoofdzaak, zijn in den laatsten tijd niet verbeterd. Er vertoonen zich leelijke teekenen van een naderenden storm. In alle groote &apos;steden is men misnoegd en de jongste wet op de legerorganisatie heeft ten platten lande de stemming niet verbeterd. Het opkomend, geslacht in Frankrijk is met hart en ziel vijandig aan het imperialisme. In deze omstandigheden is de bezorgdheid in het paleis der Tuilerien volstrekt niet vreemd. De jongste beraadslagingen van den ministerraad doen duidelijk zien, dat men vreest voor de toekomst en tevens nog in het onzekere verkeert, hoe het naderende gevaar moet worden afgewend. Zij, die meenen dat deze bewering onjuist is, behoeven slechts te letten op de omstandigheid, dat de Keizer blijkbaar het debat ontwijkt over de financiële gesteldheid des rijks en de. lasten, door het tweede keizerrijk aan de natie opgelegd. Men stelt de discussien uit en dit zelfs nu men eene Kamer heeft, wier leden grootendeels door de regering zelve zijn benoemd. Het wordt dan ook steeds meer openbaar, dat het .keizerrijk, voortgedreven, door den stroom des ontwakenden openbaren levens, geheel van wezen moet veranderen en een vrijzinnig, parlementair bewind worden oi&apos; alle discussie moet smoren en terugkeeren tot zijne eerste beginselen. Maar is zulk een terugkeer thans nog mogelijk ? Kan de keizerlijke partij zich bij de .xlericale partij nog naauwer aansluiten dan zij reeds deed? Is dit onmogelijk — en wij gelooven dat het dit is — dan blijft den Keizer slechts de keus tusschen een volkomen omkeer in de vrijzinnige rigting, in den geest van de acte additionnel der honderd dagen,&apos;of — een oorlog. In groote trekken houden wij bovenstaande beschouwing voor zeer waarschijnlijk juist. Althans verklaart zij de tegenstrijdigheid, dat Frankrijk voortgaat zich ten oorlog toe te rusten, zonder (bit daartoe buitenslands eenige reden is en dan ook voortdurend vredelievende verzekeringen geeft. Men hinkt op twee gedachten: vrijzinnige hervorming of afleiding. Is echter vrijzinnige hervorming mogelijk van dezen Keizer, omringd door deze lieden? Wij twijièlen er aan en kunnen althans zeer goed de aarzeling van het keizerlijk bewind begrijpen. Een oorlog dan ? Maar tegen wien ? Met welk doei? Met welke kansen op een goeden uitslag? Het is te hopen, dat men zich in het laatste punt te Parijs niet bedriege; een juist inzigt in den staat van zaken zou vaneen roekeloos waagstuk kunnen terughouden. Ons althans schijnt het toe, dat een oorlog thans door Frankrijk aangevangen moet eindigen als die van den eersten Napoleon, met vernietiging van het Fransche keizerrijk, waarschijnlijk met erger. De vijanden zullen thans, door ondervinding wijs geworden en bovendien veel krachtiger dan toen, niet zoo genadig zijn als vroeger. Uit een opstel van den Golos blijkt, dat men in Rusland volstrekt niet op zijn gemak is over de houding van Frankrijk. //Dat Napoleon 111 over een Europeschen oorlog broedt&quot; zegt dit blad, _is buiten twijfel. Tegen wien echter wapent zich Frankrijk? De publieke opinie zegt: tegen Eusland en Pruisen. Maar men kan bijna niet aannemen, dat de Keizer tegelijk twee mogendheden aantasten zou, ieder op zich zelf gevaarlijk genoeg als tegenstander. Hij zal zich wel bepalen tot een aanval tegen een van heiden en pogingen aanwenden , om op eene of andere wijze de onzijdigheid of de hulp van den anderen te verwerven!&quot; Deze beschouwing is zeer gezond, maar dit maakt de zaak niet gemakkelijker. Frankrijk zou bf aan Pruisen, of aan Eusland al een zeer groot lokaas moeten voorspiegelen, wilde het er in slagen twee mogendheden yan elkander te vervreemden, die juist tegenover Frankrijk zoo vele gemeenschappelijke belangen hebben. En moge men ook al in het Oosten een en ander kunnen vinden, wat Rusland tot een bondgenootschap met Frankrijk zou kunnen verleiden, het valt kwalijk in te zien, waardoor Pruisen zou kunnen worden genoopt, om den Keizer in de gelegenheid te stellen, voor het misnoegde Frankrijk een veiligheidsklep te openen. Het opstel van den Constitutwnnel — gisteren in hoofdzaak per telegram medegedeeld — dat eene vredelievende beteekenis heoben moest, wordt door de onafhankelijke Fransche dagbladen volstrekt niet aldus opgevat. //Het is,&quot; zeggen zij, //alsof men zeggen wil: het buitenland is de schuld van onze wapening; het wil niet goedschiks met ontwapening voorgaan-, welnu laten wij het door een korten, flinken oorlog daartoe dwingen,&quot;</p>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stuk_en: JN°. 94. Eapport van de financiële commissie op het rapport van Burg. en Weth. op het adres van den tijdelijken hoofddirecteur der. maatschappij tot bevordering van landbouw en landontginning iv Nederland, handelende over de schadeloosstelling aan de maatschappij te verleenen wegens de verplaatsing der belt bij de Weesperpoort naar de nieuwe stortplaats aan den Zeeburgerdijk. NV t» 3. Adres van J. Eduard Stumpff, om aangevoerde redenen verzoekende dat de raad besluite hem den overgebleven Parkgrond in eigendom over te dragen voor de som van ƒ 30,000 vrij geld. N°. 96. Voordragt van de commissie voor de verordeningen tegen wier overtreding straf is bedreigd, om over te gaan tot wijziging van art. 57 der verordening, regelende de belangen der Eijnvaart en de politie van de Eijnhaven te Amsterdam, van 18 Dee. .1861, en daartoe vast&apos; te stellen de navolgende verordening: Art. 57 der verordening, regelende de belangen der Eijnvaart en de politie van de Eijnhaven, te lezen als volgt: Alleen gedurende de gewone werkuren in de Eijnhaven is het geoorloofd het vuur onder de ketels van stoombooten in de Eijnhaven aan te leggen en aan te houden.</p>
	<p>Het Staatsblad -N°. 38 bevat een koninklijk besluit vaa 28 Maart 1868, houdende wijziging van h,et koninklijk besluit v_a 30 Junij 1820, N. 54 (Staatsbl. 1831, Nó. 27), waarbij is gearresteerd het reglement op het examen en de toelating der Israëlietische kerkelijke besnijders. Het Staatsblad N°. 40 bevat een koninklijk besluit van 4 April 1868, houdende vaststelling van de uniform-kleeding der artillerie-schutterij.</p>
	<p>Blijkens een bij het departement van marine ontvangen rapport van den commanderenden officier van Zr. Ms. schroefstoomschip lste klasse Het Metalen Kruis, gedagteekend Commandee (Kust van Guinea), 4 Maart jl., hadden eenige ontevreden negerstammen op 24 Febr. jl. getracht zich te verzetten tegen het opwerpen van een aarden werkje op de kust te dier plaatse. Een peloton van 24 mariniers, onder den adelborst lste klasse Hordijk, tot bedekking der aan dat werk festelde werklieden en inlandsche soldaten gezonden, hield e muitelingen staande, totdat de geheele landingsdivisie van bovengenoemd stoomschip, onder den luitenant ter zee der lste klasse Voordvin, ontscheept was en de aanvallers voor goed uit elkander dreef. Noch de sterkte, noch het verlies des vijands is te benaderen. Aan onze zijde waren 7 gekwetsten, waarvan twee ernstig, doch geene gesneuvelden.</p>
	<p>In de volgende dagen werd de aanval — ditmaal op een steenen huis in het Krom gelegen — nogmaals beproefd, doch wederom door de soldaten en de gedebarqueerde schepelingen zóó goed afgeslagen, dat men vermoedde, dat den vijand de lust zou ontbreken om terug te komen. De laatste berigten, loopende tot 7 Maart jl., bij het departement van koloniën ontvangen, doen eene gunstige wending in den staat van zaken ter kuste van Guinea ver; wacnten. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 1868. 1867. Van Uan. tot2sMaart .ƒ516,512.11 ƒ415,960.14 i 26 Maart « 1 April.// 47,974.40 *• 40,121.111/2 Totaal... .ƒ564,486 51 f 456,081.251/2 Gemiddeld per dag en per mijl sedert 1 Januarij ƒ 9.09 ƒ8.49.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht van belangstellenden op de uitvoering, die op den avond van den tweeden Paaschdag door de Protestantsche Zangvereeniging in de Nieuwe-Zijds Kapel zal gegeven worden. Bij die gelegenheid zal door Ds. Blaauw eene toespraak gehouden worden.</p>
	<p>Ten vervolge op ons berigt omtrent de ongezondheid der fevangenissen te Arnhem (zie Handelsblad van 9 Maart), unnen wij mededeelen dat zich aldaar hetzelfde verschijnsel voordoet als bij zekere gevangenis in Londen,nameii&apos;k dat de kwade gevolgen van het verblijf aldaar zich over het geheel openbaren, nadat de gedetineerden ontslagen zijn, veelal eerst maanden naderhand. Er zijn voorbeelden, dat personen, die jaren geleden slechts korten tijd gevangen hadden gezeten, tot op dezen tijd toe, een kwijnend ïeven leiden, en hunne gezondheid misschien voor goed verloren hebben. Zeker is het dat de hoofdstad van het schoone Gelderland, althans in de achterbuurten, ten aanzien der openbare gezondheid, in een half-middeneeuwschen toestand verkeert.</p>
	<p>Men leest in de Arnh. Courant het volgende: Toen de booten, die vroeger van &apos;s Bosch op M aastricht, voeren,, onlangs te &apos;s Bosch verkocht werden omdat de maatschappij ten gevolge van de spoorweg-exploitatie te slechte zaken deed, klaagde de handel in de tusschenliggende plaatsen, omdat nu alle verkeer te water was afgebroken. Nu de koopers van die booten de nieuwe vaart weder hebben feopend, belemmert het Zuid-Willems-Kanaal zelf den hanel. Sedert Dingsdag is de schuif van sluis N . 5 gebroken en een schip aan sluis N°. 9 gezonken en Woensdag avond zijn de beide schuiven aan sluis 1 en sluis 13 gebroken, zoodat noch van &apos;s Bosch noch van boven sluis 13 iets kan komen. Ten gevolge hiervan liggen groote schepen met goederen vóór sluis 1 en 5 en van boven voor sluis 13 en 9. Hieronder znn vele schroef booten; ook de boot van &apos;s Bosch op Helmond kan niet varen, en zal even als de andere schroef booten reizen moeten overslaan, wat honderde guldens schade veroorzaakt. Het is te hopen dat de regering spoedig van deze stremming officieel worde ingelicht en een einde daaraan make. In elk geval pleit het niet voor de toekomst van deze werken, dat op eenmaal op verscheidene plaatsen te gelijk defecten zich openbaren.</p>
	<p>* HAAELEM, 10 April. De uitslag der door dijkgraaf en hoogheemraden van den Hondsbosschen en Duinen tot Petten te Alkmaar gehouden aanbesteding van werken was, dat 1&quot;. het versterken van den Hondsbosschen zanddijk, enz. is aangenomen door den Heer H. de Groot, te Knollendam, voor ƒ39,490; 2°. herstellingen aan hoofden, paalwerk, enz., door denzelfde, voor ƒ44,444 en 3°. de leverantie van rijsmaterialen, enz. is aangenomen door den Heer D. Tooi, te Wognum , voor ƒ 11,200. — Naar aanleiding eener beschikking van Gedep. Staten dezer provincie, betreffende het aandeel door de verschillende gemeenten voor dit jaar te leveren in de ligting der nat. militie, is zulks voftr Haarlem bepaald op 95, voor Zaandam 52, voor Haarlemmermeer 23, voor Heemstede 13, Bloemendaal 13, Assendelft 13, Velsen 13, Beverwijk 11, Uitgeest 11, Koog aan de Zaan 11, Krommenie 10, Wormerveer 10, enz.</p>
	<p>— Omtrent de railroute tusschen hier en Amsterdam, waarvan reeds in het vorige jaar sprake was, dat die met het einde van 1867 of in het. begin van 1868 in werking zoude treden, wordt letterlijk niets meer vernomen. * ENKHUIZEN, 10 April. De haringvisscherij heeft thans geheel opgehouden, zoowel ten gevolge van de ze er geringe vangst als uiterst lage prijzen (30 a4O cents het tal). De vangst van schol was in de gepasseerde week vrij gunstig, prijs ƒ 9 a 10 het wigtje of 50 _. § BEESD, 28 Maart. Wij hadden heden het genoegen, dat de proefmaling van den nieuw gebouwden stoomschepradwatermolen met den besten uitslag bekroond werd, zoodat wij de hoop mogen voeden in weinige dagen van het overtollige polderwater te zijn ontlast. De bouwmeester, de Heer Wouterlood, zoowel als de aannemer van het gebouw, D. Louwerse te Culemborg en de leveranciers van dé machinerien, de Heeren Keyzer en C°., te Amsterdam, verdienen allen lof en aanbeveling voor de deugdzame en spoedige uitvoering der werkzaamheden. Wanneer de werken in het Bergsche veld niet waren uitgevoerd en het Kanaal van Steenenhoek, waaraan de polder Beesd ongeveer ƒ 60,000 heeft bijgedragen, aan zijn doel had kunnen blijven beantwoorden, zoude het bouwen van een stoomgemaal, dat bijna eene halve ton gouds kost, niet zijn noodig geweest, doch in de bestaande omstandigheden &apos;is het van belang, de middelen te bezitten, om het land droog te maken, al worden tot dusverre de kosten door de ingelanden gedragen. * LEEÜWAEDEN, 10 April. In de gisteren gehouden zitting van den gemeenteraad is behandeld een adres van den post-directeur alhier om van wege de gemeente te voorzien in een postkantoor en directeurs-woning. Ofschoon inmiddels nog was ingekomen een schrijven van den minister van financiën, waarbij voor de huur werd gegarandeerd, heeft de raad met eenparige stemmen, op één na, besloten, de zaak niet in gunstige overweging te nemen, uit aanmerking van de vele lasten en bezwaren, die daaruit voor de gemeente zouden voortvloeijen. — Eergisteren avond omstreeks 8 ure is te Dokkum brand ontstaan in de blaauwverwerij van J. G. Dernes, die zich aanvankelijk dreigend liet aarizien, doch door de ge ede werking der spuiten en de hulp der brandweer ten 10 ure gestuit was. De oorzaak van eten brand is onbekend. Het gebouw was tegen brandschade verzekerd. * ASSEN, 10 April. De geruchten, die in omloop zijn, dat eene dienstmaagd het kind, waarvan zij dezer d.g:ii heimelijk Jbevlel,|van kant heelt geaiaakt, schijnea zich helaas te bevestigen. Uit het onderzoek moet gebleken zijn, dat het kind van het leven is beroofd geworden. — De berigten betreffende de rogge zijn vrij gunstig. — Wegens de hevige koude is het vee nog niet ,n de weide. * NYEVEEN, 10 April. Heden is van hier een gezelschap landverhuizers naar Noord-Amerika vertrokken, bestaande uit 15 personen. * VLISSINGEN, 10 April. Op den 29sten dezer zullen van hier vertrekken 3 compagcien van het 3de regement vest.-art., onder commando van den majoor Cox van Spengler, bestemd 2 compagnien voor Zutphen en 1 compagnie voor Nijmegen en op den 30sten dezer de staf van het regement, de staf van het lste bat; en de sde comp. van het 3de bat. 3de reg. inf., onder bevel van den kolonel G. G. Staring, bestemd naar Bergen-op-Zoom.</p>
</text>
