<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: AUGUS LER, , t V,V. van A. n, iv. N, Pred. te Uros—Karben, bij Frankfort al,, UKXEIETTE JAOOBA ANKERSJIIT. Amsterdam, April 1&amp;63. (9744) Getrouwd7~ BÉT, 2de Luit. der Int&apos;, van het O. I. Leger,. EN W. T. VAN MOTMAN. JJmiN/.oitG (Javaj^gl&apos;ebrnarij lSgg. (9745) Geboj UEEItTRUIDA WILHELMINA MARIA HARTKAMP. AKBSSBBAM, 11 April 1863. (9787)_ wf vttH?n van CCD S. T. M. A. HEROKENRATH— DL V L&gt;^ S. AwsranniLK, 11 April u ( HANina oei:ai.&apos;Djxa ¦; a&gt;B. geliefde Echige- RDOM &apos;A:&apos; IrlJK&apos; fflttl,w«W« Fifma AMSTMVJAM-, 12_A;. _____ __¦&apos;¦ i ëêi wèEcechapeu PÖOlf SOPIÏIA POEPER-C Ai&apos; Amstemam, 13 April 186S. 0793) Ewiiqt Kg)) PETgcHX vau eo&quot;° wcllTtß J&apos; H- &quot;wmna:;d. G_s&gt; &apos;m. is Ap . LANGELAAB\ Ax\ pIEENIS. AstTOSKBAM , L 3 ;,,,,;. ?,,-._ | J |) Bevallen van e !. { IBEtS—ZAAD.&quot; Bevallen van een èöÖÏÏ . S. E, N, Geb. PIETE (07 w •:- &apos;¦!&apos;-¦ tnfl UE63. &apos; 703) ie 7JOf.&apos;.&apos;7r;i/(&apos;iIENRI.ETTE m) &apos; f;&apos;--.&apos;J A.,&apos; A&quot;en?ifeff«&apos;&amp;»ff «a» fanlllle, ViMidtn en ]M,en&lt;U „. B---i!i.,:r -fTT, g_gfl Ca. VAN WIËEJÖSRIen, Hf, 10 April 1868. &apos;Z1) hü&lt; UTMR H. A. SMELT, geiieöê Echtguioote van 11. ïIiIJ.IERMAN. Ei&gt;&apos;i.uovo. 12 April 1868. (0799) Heden overleed na eene korte, doch hevige ongesteldheid, tijdig voorzien van de H. Snerajncntei rvenden, in 60 jaren mijne gelii DRICA BERENDS, tot diepe droefheid van eren en V&apos; ¦ -,i. Amstjbbda», 8 April ISSS. &quot; F. J. Et Strekkende d*u tul Algemeen* Kennisgeving. (&lt;J7Gö) &apos;! in den « 80 jaren, onze waarde &apos;fai Benuwdtante Z&apos;vYA&apos;NA HESSE, Weduwe BAKENT DE BEUIJN. Ajisterpau, 10 April 18S8. J. T. FERMENT, J. DERJED. Heden overleed, in van 67 jaren, na eene lang: o itcldheid, mijn geliefde Echtgenoot, de Heer HAAT HAATS, di.-p betreurd door mij. mijne Dochter en vei-&apos;i- t ingea. R. G. SW I Am l LH. HAATS. oond f&apos; blijven, tttsgeMng soo bingeliefde Tan ¦ ..]. CAÏS, in den onderdom van ruim 7!&apos; jaren, iJI, 13 April !-¦:. F. O. H. HOEN BOSTEL. \ving. n trof mij de ¦ dierbare Echtgenoot ; mij in den van ruim 35 jaren, na een langdurig doch geduldig lijden, door den dood ontrukt, mij. uaeeno gidiiktige EchtvewonigHlg van 5 jaren, cm Kind val:&apos; te jong om dit zoo - verlies te beseffen. Wo 12 April 1868. L. HAKT, (9793) len overleed Kinderen, onze &apos;¦ Vader. WILLEM CAREL VAN KELOKHOYEN, Direetenr der Posterijen, Lu van 63i&amp; jaar. 12 April 1888; Uit aller naam (9727) P. O. VAN KELL&apos;KiIO&apos;, ge e.-&apos; Algemeens Kennisje! ig Pi !en overleed in •&apos; rSINGH, VA] : to den ouderdom van nog; geen 45 jaren. Gkolloo, il April 186S, &apos; O, BOLT. Familie, vrienden en bekenden gelieven deze tevens als bijffl?6s) Voar de vele bewijzen van belangstelling en deelnetuiug betoond bij i en het overlijden vaifmijnen gelii iig ik bij lezen aan Familie, Vrienden en Bekenden, ook namens mijne Kinderen, mijnen welmeenenden dank- Wed. A. KAPPELHOFF CBzs. aWesbam, OP DEN OOET, 1 i A pr ilJB&lt;3_: _J_ or de bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijden vanm^ngeJiefdenßcUtgenootHENDßlK DWARS Em. Predikant &apos;bij de Ëerv. Gemeente alhier, betnig ik&apos; mede namens mijne Kinderen, mijnen harttdiiken dai Kams, 11 April 1868. &amp; 3. V.&apos;Eili &apos;, ?-,-|. j We&gt;. 11. I</p>
</text>
