<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>? DANEBETUIGINS. uit ar?^a__3zeil weg brengen de gezamentlijke werklieden Stor5e, SMEDEKkjI van den Heer R. MEIJER, in de da fr.?eeg alhier, openlijk dank aan hunnen Patroon voor dit vooll^0^111^ Tan hm Dag§eld, tevens wenschende dat ——2t£ggld_ eene goede navolging moge vinden. (9455) Amstmi!ecteilr der MUZIEK- en ZANGSCHOOL te voor Th0&apos; geeft hierbij kennis dat de INSCHRIJVING Rano 1 en Practisch Grondig Onderwijs in SolozaJ*A Per Jaar&apos; ZanS f 20&apos; Piano en Zang / 33&gt; DlN*_.^ -50. Viool f 45, Orgel ƒ 50, plaats zal hebben des r, -?AG en WOENSDAG »L en 22 APHIL e. k., aoes^^agB *en 2 uur, in het lokaal der School, Wargelieve • Jde Heerengracht, LL 61. Belanghebbenden den t Zlc^ deswege persoonlijk of schriftelijk aan te ruelhandci.l 1 Reglementen te verkrijgen zijn bij de Boek- C I feTM-SCHOONEVELD &amp; %¦&amp;., Wrssteeg, en Vj h- BRINÖIAN, Hartenstraat. fq/ei. De Directeur voornoemd, -^11___ E. g. ARENS. MUkSUMjJk TABAE. on nioll^oU7erneinent van Hare Katholieke Majesteit biedt Ï5 »o»» Terkoop aan bij pubheke Inschrijving op 7^o „&apos;^aanstaande: cien P PAK-K-EN MANILA TABAK, nit de provinfcÏ7,j;agayan en Isabela, te zamen wegende netto 138,028 ca 4r ??n&apos; waarvan 76 pakken A la, 300 pakken B2a scüjny^£a**en C 3a, zeilende aan boord van het Engelsehe WL Kapitein N. ANDREWS, gedistineerd naar Voor™&apos; ertrokken van Manila 17 December 1867, op de tot ;&gt; &quot;arden die ter lezing liggen alle werkdagen van 10 * 187 Ud&apos;Aaan -het Consulaat van Spanje, Reguliersgracht, S* ei; T , muumilai den prijs is thans bepaald op vijftien ieW? jMlve Pence Per Castülaansch pond en aan denMd- V*S l d??r ImeJns tusscbenkomst de toe te wijzen inschrij-84 eft Plaats gevonden, zai de courtage worden toeh°4 feMhrijvingsbilletten moeten van den tolgenden in-&apos; 5 s&apos;obKge par la présente d&apos;achter les 3000 x toS-5? Tabac pbilippm a Bord. de la Prégate Ospray ne la^olls pnbliées dans le cahier des charges au prix &quot;Pastille SlBaer en monnaie anglaise) pour chaque livre de *Caa W Coaformément aux clauses y indiquees. Pour le &apos;f sonnJS Proposition soit admise Upromet égalementde *aails le fIV?e es se tenir strictement aux tennes prescrit co?&gt;plis ïï* cabier, lesquels seront observés et dument ac* aiemerfai&apos; 1 acheteur. Le soussigné garentit en outre| le (a déaW prix du Tabac sous caution de la signature *ffle.nt acé „S lei la raison sociale du garant) conforme,A*3TEim_? IBt1Bt Prescrit dans I&apos;art. 9du dit cahier. &apos; le !S Avril 1868. f-An Consulat rvv (Signature). J)eiideyK?%i^e ft Amsterdam* „ &apos; ier Wjetten moet geschieden voor of op teiTviil de™i™ • &quot;? APRIL, des namiddags ten twee ure, ZüÜen aeoS ™ te?enwoordigheid der belanghebbenden &lt;S£ gelezen ™hn , o -(9534) * Anril 1868 _- Pc Consul van Spanje, OQg_feß_EE. I&quot;, Alf U Ö_ &quot;_7-j £5» i COMPOSIÏIÖN ¦&gt;£» „aangewend tot het bekleeden van STOOIHKEfI^M&apos; «ÏOOMPHPIEW, CVLINDERS enz., ten Z fOolatstraling van M eiï let condenseren van Stoom ïr^neT11611&apos; waardoor groote besparing van brandstof z«i ¥5 en Snelde Stoomontwikkelmg verkregen wordt. Voor en !r bitto ooaibooten is zij van groote waarde, aangezien W Kab,-? de Machinekamer vermindert en van hit Dek ii» &apos; Sd^en terughoudt. Deze Compositie is nietbrandbpL^V^&apos; Hitte of Vorst oefenen daarop geen invloed 3 %f&apos;3 dl&apos;°°g gehouden wordt. Zij is vasthechtend, 88-?akketóï gebonden of omwoeld te Worden en kan zeer and^e Col^et een Troffel worden aangebragt vooS° ICSSBitie overtreft niet alleen het Ketelvilf, en heid 6e%«r &apos;Jke maar is in ieder opzigt ook veel * Vetbia&gt;at betreft bezuiniging, ligtheid, duurzaam(«k*^ en goedkoop verkrijgbaar dij -^EJ) PECR &amp;,€., , L 813, Nieuwendijk, te Amsterdam. .?-9 aan h t^lfeVïaagd een bekwame BEDIENDE, goed * AdÏB!S POSTICHES. Adres franco brieven lett. A. ,tt«^iti6 Bureau van 2. NIJGH te Rotterdam.</p>
</text>
