<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE. Bij vonnis van de Arrondissements-Regtbank, Eerste Ka - nier, dato 8 April 1868, is het Aceoord, door J. W. EAHÉ aangeboden aan zrjne Crediteuren, gehomologeerd Amsterdam, (9565) De Curator -&apos;° April 1863. F. H. VAN NOTTEN. TE KOOP 6 NIEUWE KCDUIE-KOZLINEN , «net Ramen, de Ramen met Midden-Stijlen, in het Onderraam z&apos;rjn vier ruiten, in het Bovenraam twee ruiten, het Da&lt;rjozun is 1 El 92 Duim: hoog , breed 1 El 25 Dnim,i 5 Streenf?. Onderdrempels zijn 20 bn 14 Duim 5 streep, Stijlen 15 p 12 Duim. Met franco Brieven te bevragen onder Lett. 5&quot; «•. Bnreau Handelsblad. (9613) ,5- C; TpMßEßGiTMakelaar. &quot;zaToTlïaturaaT^en ESPaES iB6B&apos; des na vijf nre, i„ hékV™ &quot;?,: f&apos;: &apos;souden Leeuw, in de Zijlstraat te Han-1 K,nl,«k» veiling verkeopen, ten overstaan v?- _»m &quot;in Een- 4&amp;§J}* ™ÜW^&quot; den Notaris de Bote,u __- «* EÏÏVE, waarin sints jaren ««««««JW &quot;££.* /&quot;&gt; Saashandel niet goed succes wordt H^faiST&apos;&apos;J?&quot;*. ds n. z, ran de Snekstraat te Haarlem, lew /ï i % * ? Bectie R- n». 1103. groot 53 el. l«ni,!dehj. uit de hand te koop, te bevragen bij bovengemelden Makelaar, bi| wlen „JJatara informatien te bekoiriF^lv,^ 6&quot; vaa «gendom on veilconditien liggen ten kantore vanJt,nbKotaria VOoTnoemd. (9596) i „J;,N,ZArLh£VTEN en J-N. VAN HOUTEN &quot;Jr.;Make-1A APRILLSei&apos; f&apos;U&apos;Jtl ¦**** »l&apos; DONDERDAG v-« -^ -n« de SYhZdes,naniiddaga ten 2 ure, in deVerkooozaal taade Scheepmakershavan, veilen: 3839 droog Kezouten Phernambuc BUJIDEUS-. (9506) 8000 drooge Buenos-Ayres HUIDEN. Sl^aresi, .Onmiddellijk na afloop der geannonceerde Veilinsr van MANILLA TABAK , te RotteS , on &amp; Tlpt^ 15 April 18ü8, zullen door de Makelaars LUKWEL ifi^E, nog worden geveild: »85 MILLE MANItU SIGAREN, NadP» • &gt; 2a HABANOS 1866. ¦—--^ilj^tingen bij bovengenoemde Makelaars. (9266) Vervolg der Verkooping in het Lokaal ¦D E V4i 7V ks?Ïx£^?*.?* APril&apos; Voormiddag • WOEVsoi»&apos;4»11- Na&quot;»ddag: Vrouwenkleederen. Meubelen en grof Honh4rf&apos;lV V,?orn?,ld*V, „ deren en Kanten. - Namiddag: Vrouwenklee- ItONDERDAG ÏO April, v»„ ,x* Koper en Tin, Spiegels, Lampen ZVJiï *k onddag: Manßkleederem V n Sol*ddernen. Na- VRIJDAG il April, Voor«,ldda_, . Koper en Tin, Zilverwerk Jnweclen, Goud en Biioi,l«- n«i. Namiddag: Vrouwenkleederen. (9579, SIAANDAO S» April, Voormlddne. Namiddag: Koper en Tin en Porceleinon. l&apos; GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op~ , öinjrsilasi 13 Wei 1868, nVj&apos;lgende dagen, ten overstaan van den Notaris A. D. ,jAtUNG. in liet Lokaal »B KON, Sfhfn-&apos;sierdam. verkoopen: Collier Paarlen, Sieraden met Diamanten, gouden Sieraden, Kostbaarheden &apos;&apos;en inwerk, Porccleincn? Glaswerk. Lijnwaden, Kleede«MtoJ 30™» Tapijten, Spiegels, Schilderijen, Pe™™/.&apos; &lt;ir&quot; ijSSttwerken, Piauofortes, net onderhouden MEIBL%C\II en Kanteorbenooili.sdhedcn , E°l&quot;-r; *&apos;&quot;&apos; Ilgï&apos; Boekan, en verderen goed geuonservcerden INBOE» W, ij,:&apos; waarbij die uit de nalatenschappen van wijlen den &apos;•¦W He-«« BEBWUAN, in leven Med. Dr. te Snde Cat iea Tan wi&apos;len d&quot;n llcor c# NIEROP. Waarvan dsjfeT^gus in tnds verkrijgbaar is en do goederen twee te voren ztjn to bewgögen. (9580)</p>
</text>
