<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©r. __I_fCK&apos;«i SCHEIKUNDIG ZUIVER lALZ-EXTRACT GIOUTSTROOP), onder zijne persoonlijke leiding bereid door E. B. LINCK &amp; C°. , te Stutfgart, IS, VOLGENS DE VERKLARINGEN VAN de Heeren Prof. Dr. F. VON NIEMEYEK, van de Hoogeschool te Tiibingen, consulterend lijfarts van&apos;Z. M. den Koning van Wurtemberg, Prof. BOCK , van de Hoogeschool te Leipzig , Hnft-.nad Prnf. WERBHR, van de Hooe-est-liool te Prciburp en andure weteracfaappeiijKe autoriteiten, een uitmuntend GENEES- en VOEDINGSMIDDEL voor verzwakte en vermagerde zieken van eiken leeftijd en ook met het schoonste succes aangewend bij ziekelijke prikkeling der ademhalings-organen, kinkhoest, klierziekte en in die gevallen, waar het voornamelijk het streven van iederen Geneesheer zijn moet, de krachten en het voedingsvermogen te herstellen. De flacon kost 80 Cents, en is te bekomen in het (9564) Verkoophuis en zijne bekende Depots. jy| RÖTTERDAMTSIIGÏÏPORE enHÖIGKONG, Het CLIPPER-BARRSCRIP Het CLIPPER BARKSCHIP ALBRECHT BEULING, JOHANNA ANTONIA, Kapt. C. VAN DER BURG, &apos; VERTREKT BEGIN MEI. Kapt. G. C. H. WITHOF. Adres bq P. A. VAN ES &amp; C.. te Rotterdam en de CONINGH ft C. te Amsterdam. folK» A^Dbk CORK STEAM-SHÏP-COMPANY mm rottï-Rhaii cm ixinßßPOoii. HET STOOMSCHROEFSCHIP IDAL9 Ï000 Tons, Kapitein Th. SIMMELKIAB, vertrekt van Rotterdam naar Liverpool VRIJDAG 17 APRIL. (9634) . Adres bij den Agent Ph. VAN OMMEREN. Aj|kTre__^ aöaï Rotterdam—loonden» via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thamesliaven per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: DINGSDAG, 14 April &apos;s Namiddags ten 3 ure in plaats Van LONDEN naar ROTTERDAM: • van &apos;s Morgens ten 1 ure, zoo als in de vorige Annonce en lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. op de Afvaartlijstjes is vermeld. ¦ yan Brunswick Whari&apos; Blackwall. DINGSDAG 21 April, &apos;s Morgens 10 Ure. SGHRÖEFSCHÖËNER IUEYOOHIK Kapt. M. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (4254) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. I .- iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. PASSAGIERS VRACHT. Groote Kajuit... f ?2, heen en terng... ƒlB.—. I Voor-Kajuit ƒ9, heen en terug... ƒ13.50. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Eijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Eeederij. ijjMUßiiß»*» Nadere informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A, Hf^V VAN OOEDT &amp; CO., in de Boompjes te Botterdam, en bij alle Agenten der NcderlandscJie Stoomboot-Reederij. &quot;Ofl IHE7AMWM AI Ei VIA IARSEILLE, SOUTHAMPTON OF TRIEST, NAAR JAVA, CHINA, JAPAN, ENZ., VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN PAKETTW. Verzending* van Rotterdam iedere week. Gewijzigde dienstregeling en verandering der vertrekdagen van MARSEILLE, SOUTHAMPTON en TRIEST. De dienst op Malta en Penang GESTAAKT zijnde, zal de overtogt van Marseille tot BATAVIA in ruim ééne maand volbragt kunnen worden, ingevolge contract met het Engelsehe Gouvernement bepaald in 31 a 32 dagen tot SINGAPORE. &apos;• Door eene overeenkomst, gesloten met de in SINGAPORE corresponderende Holl. Mail, worden Goederen, Paketten,..enz. in Taste doorvracht tot BATAVIA aangenomen, waarheen ook van af MAESEILLE, SOUTHAMPTON of TEIEST DIRECTE PASSAGEBILJETTEN worden afgegeven, even als naar CHINA, JAPAN en elders, tegen hetzelfde tarief als aan de Bureaus der Directie. De Mailsteamers der Oosteiirpsche Lloyd zullen iederen Zaturdag van Triest vertrekken, in directe aansluiting met de Booten der Engelsehe Oyerlandmail. Door de gewijzigde Dienstregeling der laatstgenoemde Maatschappij moeten de TELEGEAPHISCHE DÉPÊCHES naar Indie, enz. nu op telkens veranderde datums van hier verzonden worden, waarop belanghebbenden gelieven indachtig te zijn om de tijdige alzenriing hunner dépêches te verzekeren, in verband met de juiste vertrekdagen der Mails van Galle. Informatien en verzendingen door tusschenkomst van G. P. ITTMANN &amp; ZOON, Eotteiibam, 28 Februari] 1868. Agenten der Overlandmail (P. &amp; O. Comp.), der Oostenrijksche Ltoyd Agente to Amsterdam JACO3 FABEICIÜS; te &lt;8 Hag, jfó tmtwmS™&apos;&apos;^^ (TO .</p>
</text>
