<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H.(len overleed &apos; tot mijne diepe droefheid mijn geliefde *cntgenoot JOHANNES ANDEIES KLINGLEBiai den onderdom van ruim 42 iaren. Wed. J. A. KLINGLER. AMSraRDAMj rlï lies VAN MERKESTEYN. *°e Zadel- en Rijtuigmakers-Affaire zal door de Weduwe _ °P denzelfden voet foorden voortgezet. (9637) nn_.en overleed in den ouderdom van ~70 jaren HARTOG &quot;UNIS, in leven Schuitenvoerder en Koopman. Die den overledene in zijn braaf en deugdzaam leven hebben gekend, &quot;-uilen beseffen wat zijne familie in hem verliest. AmSIERI)am Uit aller Naam &apos; APr i 1 1868. D. P. ROSENGARTEN. De Affaire zal onder dezelfde Firnw. door D. P. ROSEN_ GARTEN worden voortgezet. (9645) Nog treurende over het verlies van .nzen veelgeliefdenVader, •verd ons hart op nieuw zwaar getroffen door het spoedig afsterven onzer innig geliefde Moeder en Behuwdmoeder GEERTRUI MAASSEN, Weduwe T. C. H. IJSERMAN. Eene kortstondige ziekte van slechts drie dagen maakte een «mdc aan haar voor ons zoo dierbaar leven. Amsterdam, 7 Maart 1868. Uit aller Naam, (9644) H. J. TER VEER. Wegens buitenlandsche Belrekkingen eerst heden geplaatst. Overleden in bijna een en negentig jarigen ouderdonT, onze geliefde Moeder HENDRIKA SLIJK, Weduwe F. H. DINKELMAN. (9515) Amsterdam, F. H. DINKELMAN, 9 April 1868. Wed. H. LOTZ—DINKELMAN. NB. In het Handelsblad van Zaturdag 11 April staat abusivelijk: en Behuwdmoeder. Overleden op den Bsten ApriT; mijn «eliefde __chteënöoti den Heer DANIËL POLIJN STAAL, na eene gelukkige Echtvereeniging van ruim Vijf en Veertig Jaren. Amsterdam, 11 April 1868. Wed. D. P. STAAL, (9646) WESTEBVELD. Op het alleronverwachts is te Haarlem overleden onze •enige Broeder JOHANNES NICOLAAS PARSON, in den jeugdigen leeftijd van ruim 20 jaren. Amsterdam, 11 April 1868. J. J. F. ONSTEE. N. A. ONSTEE, ____J 9623) EMSKAMPF. „Op den eersten&apos; April overleed in den ouderdom van S 9. Jaren mijn hartelijk geliefde Echtgenoot, dc Heer JACOB °ALM Junior ; diep betreurd door mij, zijne Kinderen en T«rdere Betrekkingen. J. SALM. (9674) SALM. Wegens buitenlandsche Betrekkingen eerstheden geplaatst. Heden ontvingen wij nit Jemg_m (Oost^FriellandThei treurig berigt van het overlijden van onzen geliefden Vader «n Behuwdvadér, den Heer PAUL WIJBEAND SCHAEPHUIS. E. W. SCHAEPHUIS. Rotterdam, J. J. SCHAEPHUIS, 10 April 1868. BÖESEKEN. (9636) Benige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed na eeneTangdurige ongesteldheid in den ouderdom van ruim 77, na eene echtvereeniging van bijna 44 jaren, mijn waarde Echtgenoot, de Heer DOUWE V«AN DEK WEEF, gepensioneerd Ontvanger der Rijksbelastingen. . r J. L. FOKKk J Bolsward, 7 April 1868. Wed. D. v. d. WERF. Kennisgeving aan Famitie buiten de Provincie. (9356) Voor de ontvangen blijken&quot;v__r_^lnemi_Jbïn_etl^: linfn3 .Cr Echtge**oote, betuigt de Ondergeteekende, mede voor Ouders en verdere Betrekkingen, ï«nen harteiijken •Uil lik, fQfiM7_. G. BREVE Jr. Voor de menigte belangstelling in zijne ziekte, als bij de TACT nlb,este-1-1-.? van mijn geliefden Echtgenoot, den Heer JOll. GRADER Jr., betuig in. onze Kinderen, zijne Moeder, J roe jer, Zusters en verdere Betrekkingen hunnen hartelij*en dank, zoowel binnen als buiten deze Stad. ,_,_.„, E. H. HEERHOLTZ. . -96°8) __ __ _ Wed. J. GRADER Jr. Voor de hartelijke zoo ruimschoots ontvangen bewijzen van deelneming bij het overlijden van mijnen dierbaren echtgenoot, betuig ik, mede namens ironie Kinderen, Be- Jiuwd- en Kleinkinderen mijnen innigen dank. Gorinchem, 10 April 1863. Wed. C. DE LAAT, ___(5595) de KEUR. Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel en de Nalatenschap van wijlen den Heer JUSTUS HENDRIK SCHAFFEE, op den Sisten Maart 11--overleden zijnde te Amsterdam, op het Eokin bij het Schapenplein, -worden verzocht daarvan vóór I°. Mei a. s. schriftelijk en vrachtvrij op- en aangaven te doen. ten Kantore van den h,°laroS. .•_ E&gt; EOUFFAEE, op den 0. Z. Achterburgwal •ttoek Stoofsteeg , te Amsterdam. (9666)</p>
</text>
