<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPEXBARE VERKUOPIN» uit hoofde van kwiteriog van zaken. Men is van meening, om op Donderdag 23 April 1868, des namiddags ten 6 nre, in den Ouden Doelen, in de Doelenstraat te Alkmaar, in het openbaar te veilen, en op Donderdag, den SOsten dier maand, ter zelfder plaatse en ure, bij afslag, té verkoopen: Een WINKELULIS, genaamd Hef Wapen eau Jmerkn. waarin ruime winkel. goede beneden- en bovenkamers, portaal, groote zolders, gans: en gaanderij, voor weiiren grootendeels geheel vernieuwd, keuken, kelder, - en wel waters pomp en andere gerijfelijkheden, staande aan het Waagpfein of de Kaasmarkt te Alkmaar, en dus op den meest gunstigen stand dier stad. in welke wekelijks drie markten worden gehouden, waarachter een TUIS of ERE en een ruim PARDON, uitkomende in de Achterstraat, in welk perceel meer dan 25 jaren de Tabaksaffaire, — waartoe het naar den eisch&apos;inmengt is, — met het gunstigste gevolg werd uitgeoefend, zoo als voldoende bekendis en het kwiteren er van staven kan, doch is hetzelve niettemin, uithoofde van den zóó gunstigen stuud, vont de uitoefening ook van andere affaires bijzonder geschikt. Te aanvaarden 8 Junij lStiS en te bezigtisen twee dagen vóór en op den dag der veiling en vóór en op dien van den_ afslag. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van den ¦ris J. STIKKE; ¦ hermeen (8444) 10GEME\T Ë MLHiDERIJ. De Notaris O. DONKER zal op Vrijdag 24 April 18R8 8 voormiddags 11 nre, ten huize van &apos;den Heer JACOBS te Pnrtnerende , publiek verkoopen: Het kapitale van ouda bekende en zeer beklante LOGEMENT en STALROCDIKIji, genaamd * l&apos;emulde Roskam , niet bijbehoorend Wagenhuis en Stallen, staande aan de rVagenbeurs te Puinerende, benevens (We percelen zeer vruchtbaar WEILAND, gelegen in de Beemster, nabij Purmerende, groot 7 bunders, 11 roeden, 50 ellen. Informatiën zijn op franco aanvrage verkrijgbaar ten kantore van den Notaris DONKEB, te Beuningbroek, en aan het kantoor van wijlen den Notaris BOOM, te Purmerende. (S788) DIHKVTKIJIUBII der KONtSKLIJkE chemische fabriek hebben de eer Heeren Deelhebbers te berigten, dat de BOEKEN en BALANS over het afgeloopen Boekjaar door HH. Commissarissen zijn nagezien en goedgekeurd, en dat de jaarlijksche ALGEMEEN E VERGADERING zal worden gehouden op Dingsdag 10 Mei e. k., des namiddags ten één ure, in het Lokaal Eensgezindheid, op het Spui alhier, in welke Vergadering een voorstel tot wijziging van eenige artikelen der .Statuten zal behandeld worden. De Balans en bovengenoemd voorstel vóór de Algemeene Vergadering zullen gedurende eene maand van af heden ten Kantore der Maatschappij voor Heeren Deelhebbers tor visie liggen. Heeren Houders van Aandeelen in blanco zullen slechts op vertoon hunner Aandeelen tot de Vergadering worden toegelaten. (9740) _ ÖSTEL-HOTEL - TABLE DÏOTEr On 14. 15, Ifi en 17 April e. k. kunnen alleen zij tot de TABLE D&apos;HOTE worden toegelaten, die hnnne plaatsen vóór 3 ure des namiddags aan her Bureau van het&apos;Jmstel- Ilotel hebben besproken, zullende op gemelde dagfen geene plaatsen door de HH. BLIKMAN L SARTwRIPS worden afgegeven. S BOBEBT WILPHACK. W OP EEN MAKELAARSKASTOOR hier ter stele wordt als Jongste Bediende een knappe burger JONGELING gevraago, niet onder de 14 jaren oud, en goed kunnende Schrijven en Eekenen. Adres met franco brieven, onder lett. &apos;/,., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C, ZWEESAARDT, Warmoessteaat, J 67, te Amsterdam. (9758)</p>
</text>
