<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende door aankoop Eigenaar geworden van het LOGE.MEWT de EEftDMAuT . met annexe STALDOSIDEniJ en UITSPANNING van wijlen den Heer J. BROUWER, gelegen te Abcoude, neemt bij dezen minzaam de vrijheid zich beleefdelijk aan te -bevelen tot het LOGERENvan Familien gedurende het Zomersaizoen, alsook tot het aannemen van Partijen en Dinés, belovende door eene uiterst nette bediening zich die gunst waardig te maken, welke zijn Voorganger wijlen de Heer J. BROUWER zoo ruimschoots heeft mogen genieten. F. W. TI.9IMEKMEISTEB.. Abcoude, 9 April 1863. (9656) Directeuren der BRANDWAARBORG-MAATSCHAPPIJ VOOR GEBOUWEN, opgerigt te Loenen a/d. Vecht, in den jare 1812, en van de MAATSCHAPPIJ VOOït KOERENDE GOEDEHEN, &apos;de Vereeniging&quot;, beide alhier gevestigd, zullen op Woensdag 29 April IS6B, des middngs ten 12 uur, ten hunnen Kantore op dc Keizersgracht bij de Reestraat, XX 357, ten overstaan van Heeren Commissarissen, en daartoe, ingevolge het Reglement, bevoegde Deelnemers, de Jaarlijksche Eokonino- en Verantwoording houden hunner administratie over denlar&apos;è 1867 en tevens verslag uitbrengen van den gunstigen staat van beide .Maatschappijen. Amsterdam. 55. VAN VEEREN. 14 April 1868. (9590) JJ. VAN VEEN Jr. UIiIERRROPPfiJLS van (9582) Mr. TAM IAnSJE. Dit beproefd Geneesmiddel tegen alle vormen van KLIERXIEKTK , is te bekomen bij A. A. SCHILT, Apotheker . Korte Singel TT 376 , te Amsterdam , eh bij H. J. ANSINGH, Apotheker, te Alkmaar. S^^^** Tot waarborg der echtheid is elke Flacon met (sip*!? de handteekening van Dr. van LOHE voorzien. . HANDSHMËOEWEWj eene zeer groote Keuze ontvangen voor Hoeren, Dames en Kinderen in alle Nummers en Prijzen, met stukjes en hoekjes in den duim, die daardoor het inscheuren beletten. (9569) j Wed. OLBEWELT-BSETMAK. Vijzelstraat bij.de Reguliersdwarsstraat, X 564. O fiCSTE Am s , ji mnj gïmrt&apos;^l ? 4ÖO dl&amp;Üi&amp;li(Jl.fj£ÜU. Aan het Kantoor van Wed. JI. C. CANTER en J. N. TORRES, te -Amsterdam, zijn voor bovengemelde Loterij te bekomen BEELEN en &apos;GEDEELTEN in Koop voor de Eerste Klasse, alsmede Doorgefourneerd voor alle klassen volgens Prijscourant. De Trekking&apos; der Eerste Klasse begint MAANDAG 20 APRIL e. k. (9573) Door VERPLAATSÏNG van bet MAGAZIJN VAN SCHOENEN EN LAARZEN naar de Kalverstraat, E 2^3, worden de nog voorbanden goederen beneden &apos;fabrieksprijs Ül&apos;ff%&apos;BaiiAO€l|T. W. A. VAN DER KAA, ROKIN 41. NB. Het Huis TE HUUR. (9607) WAWW£W3ÊSfI VAN EFFEN, fir*Sïfi,EEPTKN ÖÏSCHILDERD GOrUHJN KATOEN. SPECIALITEIT van geschilderde BLOEM-, LANDSCHAP- en WINKELGORDIJNEN in alle afmetingen; van lIRKZEE &amp; SCHBDEL te LEIDEN; bekroond op verschillende Tentoonstellingen. , _. Door bevonden misbruikmaking aer h irma worden Heeren Afnemers verzocht hunne orders enkel op te geven aan de Fabriek, Vestestraat heek Groenensteeg, of aan onzen Agent den Heer A. J. C. EIEDE^DEI, te Amsterdam. Leidev, SSRKZfcE &amp; SLMUDEL, April 1863. (9534) Fabnokanten. NB. Alle aanvragen om Stalen moeten lranco geschieden. Une DEMOISELLE de I&apos;Eglise Wallonië désirer? it se placer vers le mois de Novembre comme GOS.i VERS ANTE INTERNE dans une familie distinguée. Elle est a mime d&apos;enseigner le Hollandais etle Francais qui est sa langne materjielle. En outre elle saitparfaitement la couture et les ouvrages a I&apos;aiguille et les éléments de la musique (piano). Elle a possée ses Examens sous la nouvelle loi. On est prw de s&apos;adresser lettres affranchies sous les Initiales Z. Z. cb.ez les libraires ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, te Amsterdam. (9585) ï?»&apos;.sar plaatsge-breïi zijn wij g-enoiulxftis&quot;» relt» .Advertentiën to* eeo voïjren* Kommer te laten liggc».</p>
</text>
