<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 11 April, N. O.; Dawson, Hucklebridge, Sunderl. — Gisteren nog; Erndte, Miller, Flsnsburg. - Christine, Abrahamsen,Tromsö. — 11 April-, Adelgunde, Lange, Christiania.- Minerva, Jans. Arcndahl. - Koophandel, v. d.Wel, Hamburg. — Gisterennog: 12 April; Fortuna, Hansen, Christiania. - Rosa, Olilsen, Frèderikstad. - Wupke Veltman, Kraai, Laurvig. — 13 April; Krageroe, Nieisen,Krageroe.-Idun,Otterbeek,Christiania. - Veendammer Courant. Zoutman, Aasgaardstrand. — Gisteren nog: Minerva, Rafon, Frèderikstad.</p>
	<p>VLIE, 10 April, N. N. O.; Batjuschka, Dockmann, Wingau. - Concordia, Hendriksen, Oudsoeu. - Mercnrius, de Groot, Christiansand. - Jantina Pietronella, de Boer, Bremen. —11 April; Leedrig, Lange, Frèderikstad. - Maria Beerta, Tap,id. — 12 April; 3 Gebroeders, Jansen, Noorwegen.- Simon&amp;Martina, Oidenbnrger, Frèderikstad. - Concordia, Zeven, Laurvig. — 13 April; üoggorsboot, Gnoddc, Gothenburg. HELLEVOETSLOIS, 12 April, N.0.; Hooe, Cole, Glasgow.- Urania, Schröder, Windau. — 13 April; Dageraad, Drinker, Banjoewangie, 1. v. Bronwersh.; vertr. 12 Dee. BROUWERSHAVEN, 12 April, N.N.0.; Maria Sarah, Pot, Padangn. Rott.; vertr. 5 Jan.; Graafstroom, Rosing, Bat. n. id.; vertr. 27 Dee. - Minna, Bugdahl, Stettin n. Antw. — 13 April; Helena &amp; Anna,-Aalborg, Rott. n. Bat. ZIEBIKZEE, 12 April, N. O.; Luctor et Emergo/Ouwehand, Padang n. Rott., vertr. 25 Dee. VLISSINGEN, 11 Aoril, N. O.; Hendrik Ido Ambacht, Bijl, Banjoew. n. Rott., als bijlegger. - Jan Frederik, Klasen, Buen. Ayres. — Voor deu wal: Maria Elisabeth, Bomer, Banjoew. n. Rbtfu -rnvtv. IR n_ HA.MBUB.G, 10 April; Jacoh L—y, MoTmsen, Itott. WIK DAU, 31 Maart; Baudina Elisabeth, de Jonge, Harl. — 3 April; Catharina Cornelia, Alkcma, Amst, — 4 April; Lene, Brinck, Messina. MEMEL, 8 April; Johanna Elisabeth, Helmers, Harl. - Roelfina Johanna, Drewes, Kopenhagen. STETTIN, 8 Aprü; Astrea, S., Amst. Bij DÜNGENESS, 8 April; Leopard, Mathiesen, Triuidad n. Amst. — 12 April; Jannetje, van Striemen, Java n. Nederl. — 13 April; Ocean, , id. n. ici- Den Elshout, Akkerman, Bat. n. Amst.- India Packet, Diepering, Banjoewangie n. id.- Daniei Rankin, Hatweli, id. n. id. - Johannes Lodewijr, v. Delft, id. n. id. - Lynet, Scarve, Samarang n. id. - Zr. Ms. stoomschip Adolf, Hertog van Nassau, kapt. de Man, Middell. Zee n. Texel-, de 8 laatste met loodsen aan boord.-Rio de la Plata, Homer, Buonos- Ayr is n. Antw.; alles wel aau boord. &apos;Bij PORTLAND, 8 April; Euxine, E vans, Callao n. Rott. KIEL, y April; Rembrandt, S., Amst. GRANTON, 8 April; Johanna, Oidenbnrger, Harl. SHIELDS, 9 April; Magdaiona, Buining, Amst. TROON,! 9 April; George &amp; Oldambt, Rentema, Clyde. NEWPORT, 7 April; fay, WÜliams, Amst. PENZAiS&apos;CË, 7 April. Ter reede: Froukje Dijkstra, Hamstra, Amst. n. Dublin. PLYMOUTH, 9 April; Storm, Brown, Lieata n. Dordrecht, wegens gebrek aan proviand. -Titia, Potjer, Triest n. Gothenb.; heeft 10 kiezer de reis voortgezet. COWES, 9 Aoril; Catharina Ricardi, Meijer, Shoreham. SHOREHAM, 10 April; Titia Margaretha, Sciiaap, Gron. Bij SANDGATE, 9 April; Daniei Rankin, Hartwell, Banj. n. Amsterdam. Bij DOVER, 8 April; Dageraad, Drinker, Banjoew. n. Rott. DOVER, 9 April; Christina de Vries, v. d. Werp, Londen n. Antwerpen. ROCHESTER, 9 April; Elisabeth Geertruida, Janknegt, Groningen. BORDEAUX, 9 April: Gratitude,Kolk, Harl. BILBAO 6 April; Pomona, Haddeman, Vlaard. SANTANDER, 6 April-, Albertus Barend, de Boer, Londen. DARDANELLEN, 28 Maart; Dawn, Tyrer, Am3t. naarKonstantinopel, na op strand gezeten te hebben. - Fanny Sermee, Kramer, Galatz n. Mars. SWATOW, 3 Febr.; St. Helena, Pille, Amoy.</p>
</text>
