<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEWÖI JAARLMKSCI ÖPRIIIIIe STOFFERS &amp; WERLEMANN, VIJZELSTRAAT, X 555/56, ï&quot;1.I™,^1 $fv MaandaS 9 Januarij a. s. OPRUIMING houden van LAPPEN, DIVERSE WINTER-ARTIKELEN, WITTE GOEDEREN, MANTELS, ETC. ; ■-&quot;■•- (57^ HEDEN MAANDAG DEN 9den JANUARI! TïT BEGINNEN. Gewone Opruiming van eene groote partij verschillende GOEDEREN, waaronder MANTELS CHALLONGS en DOEKEN, ROBES, LAPPEN, diverse STOFFEN, LAPPEN KATOEN en vele andere ARTIKELEN, alles tot zeer gereduceerde prijzen. (590) Koningsplein. SIGTENUORST &amp; DE WAAL. PU W~€J&gt;7~~ Eene JUFVROUW ,&apos; die zoowel Theoretisch als Practisch Onderwijs geeft op bovengenoemd Instrument en nog eenige Uren per Week vrij heeft, wenschte die gaarne te occuperen a 30 Cents per Les van een Uur. Roflecterenden gelieven zich te adresseren onder Lett P L m den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, ** _7fa- (605) gin ƒ6*jf- PIANO, f&apos;fis;-&apos;.-. itmuntCn&lt;lc PIANO, van 6 Octaaf, en een ,EB6-^ I*LI&gt;AAL, m Fraaije Mahonyhouten KAST, opgedraaide ImW^l^l ter OVEBNAME aangeboden. Adres Franco aan het fï^P, YAX &quot;EMIEBJBERIJ-ARTIKELEN , van bJYUI te Cie., Heerenmarkt TT 274, te Amsterdam. (597) -» —— _ Voor een of twee Dames van middelbaren leeftijd P. G wordt te&lt;&gt;-en Februarij of later op een fatsoenlijken Stand TE HUUR AANGEBODEN een net GEMEUBELEERDE ZIJ- en BINNENKAMER en Suite. Adres Franco onder Lett. V bij J. H. en G. VAN HETEREN Boekverkoopers Hartenstraat, XX 601. (607) MÏliAiüÉ M STOEIMMAKERS, hun Werk mondig kennende, kunnen tegen Hoog Loon en Vast Werk ««El LMlftf worden aan de Meubel-Fabriek van A H KUNTZ &apos; te. TJtreehtf. (595) &apos; KiPPERi. &apos;lfiEenW 9natTgeTl&apos;aagd f™ KAp™*tSBEDIENDE , tusschen dc ! 16 en 20 Jaren goed voor SALON en POSTICHES. &apos; Salaris naar moStcO^X^ ** *&apos;* * boekhandelaars ! Met I°. Februarij VERLANGT men in eene gevestigde SIGAREN- _ • !nrF«^^AFJ,AIRE &apos;««fOSTE BEDiInDE en een J j LEERLING. Adres met Franco Briefjes onder Lett. Z., bii den 1 Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 141. (438) 1</p>
</text>
