<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MODES ET NOUVEAUTÉS. Madame BOELE HORRIX annonce aux Dames qu&apos;elle vient de Recevoir vn grand assortiment de COIFFURES et BONNETSCOIFFURES. Kloveniersburgwal pres du Doelenstraat. (561) HÏÏÏS GEVRAAGD. Men vraagt tegen April in de provincie Gelderland TE HUUR een HUIS, geschikt tot het uitoefenen van eene Tabaks- Cn Kruideniers- Affaire , liefst in eene plaats, waar zich eene weekmarkt bevindt. Adres met franco brieven onder het woord: Tabak, bij S. en W. N. VAN NOOTEN, Boekverkoopers en Boekdrukkers te Schoonhoven. (528) Op een KOOPMANS- en REEDERIJ-KANTOOR verlangt men een JONGSTE BEDIENDE, tusschen de 13 en 15 jaren oud en van de P. G. Brieven franco onder lett. I. A. H., in den Kantoor- Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (488) &quot;&quot;MAMÏJFACTUREIJ. ~~ Wordt gevraagd, om zoo spoedig mogelijk in betrekking te treden, een JIONG MENSCH, van de P. G., bekend met het Vak, en geschikt om bij Particulieren commissien op te nemen. Men gelieve zich franco te adresseren onder lett. Z. U., bij den Boekhandelaar H. P. A. VAN GORCUM, te Assen. (495) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW van de P. G. wenscht zoo spoedig mogelijk geplaatst te wordefi als WINKEL JUFVROUW, onverschillig in welke zaak, bij voorkeur in Manufacturen of HandwerkeH. Gunstige informatien kunnen worden geproduceerd. Adres met franco brieven, onder lett. A. G., bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN, Warmoesstraat, te Amsterdam.■ (570) Een WEDUWNAAR, R. C. Godsdienst, middelbare leeftijd, eene vaste Betrekking, welke hij sedert vele jaren bekleed heeft, bezittende, doch welke hem in geene aanraking met Dames brengt, zoekt langs dezen meer gebruikelijkcn weg, in kennis te komen met eene JIUF VROUW, tusschen de 45 en 55 jaar oud, niet onbemiddeld, om na wederzijds goedvinden een wettig huwelijk aan te gaan. Terwijl de stiptste geheimhouding beloofd wordt, gelieve men de brieven franco, onder de lett. A. V. M., te bezorgen Bureau Handelsblad. (489) TjïïtwEET UIT DE HAND TE KOOP op 20 minuten afstand van Nijmegen, nabij den Spoorweg: Een wel onderhouden HEERENHUIS, bevattende 8 Kamers, Keuken, Stal, enz., grooten Tuin met fijne Vruchtboomen en Terrein van Vermaak. Brieven franco, te bevragen bij A. BEUMING, Mr. Timmerman, te Nijmegen. (548) TWEE&quot;rüIME GOED GEMEUBELEERDE KAMERS tegen een Huurprijs van 300 a 400 Gulden, worden door eenen Heer IN HUUR Gevraagd om terstond te aanvaarden. Aanbiedingen franco in te zenden onder letter S., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht. (547) Eene FATSOENLWKE WEDUWE, welke door vel everliezen zich in eenen toestand bevindt, die haar jaarlijks veel Interest afvordert, waardoor zij niet vooruit kan komen, waagt het daarvoor de liefderijke hulp van eenige gegoede Menschenvrienden in te roepen, verzoekende beleefdelijk dat elk een klein ofl&apos;er mogt toebrengen onder het motto HULP; met eene som van f 150 zou zij gered zijn. Elk offer zal met dank ontvangen worden in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, van welke Liefdegaven later melding zal gemaakt worden. (550) Tegen I°. Februarij wordt IN HUUR verlangd een ruime PAKKELDER of ONDERSTUK, lieft in den omtrek van de Texel- ■ schekade, Slijpsteenen of Oudebrug. Opgaven van Stand en Huurprijs worden ingewacht onder het woord PAKKELDER, in den Kantoor- Boekwinkel van Gebroeders KRAMER, Water bij den Dam, II 67, alhier. (476) Eene Huizing- en Stuk &amp;rond wordt TE HUUR gevraagd op Schans of even buiten de Leidsche-, Wetering- of Raambarricre; Huurprijs p. m. ƒ 150. Ook zoude men genegen zijn het Pand TE KOOPEN met DE HUUR te betalen, of den Eigenaar een gedeelte af te staan met den Kost in afdoening der Koopsom. Franco brieven , onder lett. F. U., bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, N. Z. Voorburgwal over de Kolk, Alhier. (505) Men Vraagt om dadelijk in dienst te treden Een bekwame BAH&quot; BIERSKNECUT, tegen Genot van Kost, Inwoning, geheele Bewassching en Salaris van ƒ 75, liefst beneden de 25 jaren. Adres met franco brieven, onder lett. W., bij den Boekh. J. MEURS , Veenest, 42, te &apos;s Hage. (503)</p>
</text>
