<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 5 Januarij (des Avonds).</title>
	<p>Op dezen oogenblik bevinden zich hier te lande nog 120 militairen boven den rang van kapitein, die met de Waterloo-medailic zijn versierd; van deze hebben 18 den rang van generaal, 22 luit.-generaals, 24 generaal-majoors, 19 kolonels, 24 luit.kolonels en 13 majoors. — Gisteren hebben in eene steenkolenmijn nabij Wigan vijf arbeiders het leven verloren, doordien de wanden der schacht, waarin zij afdaalden , boven hunne hoofden waren toegevallen.</p>
	<p>— Luidens een rapport dd. 15 Dec. van den admiraal Porter, bevelhebber der blokkerende eskaders, voor de Zuidelijke havens, hadden zijne schepen gedurende de laatste vijftig dagen verscheiden blokkadeverbrekers aangehouden en vermeld, ter gezamenlijke waarde van 5,500,000 doll.</p>
	<p>— Tot nog toe hebben de agenten der Zuidelijken in ons land met het grootste gemak de Foreign Enlistment Act weten te ontduiken, doch nu zal hun dat minder gemakkelijk vallen, daar de autoriteiten al hunne manoeuvres streng gadeslaan. Gisteren is te Liverpool een zekere kapitein Corbett, aanwerver voor het kaperschip Shenandoah, gearresteerd en naar hier overgebragt. Gelijk men weet, zeilde dat schip in de maand September van hier onder den naam Sea King en kapitein Corbett engageerde toen een aantal matrozen, onder voorwendsel dat het naar Bombay, China en Australië bestemd was. Eerst later bleek het, dat het tot de kaapvaart moest dienen, onder den naam van Shenandoah, en dat het onder bevel van den beruchten Semmes gesteld zou worden. Corbett, die naar Liverpool was teruggekeerd, is nu gearresteerd en heeft heden voor den magistraat in Bowstreet teregt gestaan, beschuldigd van overtreding der Foreign Enlistment Act. Het verdere onderzoek der zaak is voorloopig uitgesteld, nadat hij cautie voor zijne wederversehijning had gegeven.</p>
	<p>— In dc jongst ontvangen dagbladen van Canada leest men cene uitvoerige depêche van den Britschcn minister van koloniën aan den gouverneur-generaal van Canada, gedagteekend 3 Dec. 11. betreffende het Plan tot eedgenootschappelijke verbinding der Britsche koloniën in het noordoosten van Noord-Amerika , zoo als dat plan onlangs door eene conferentie van gelastigdcn dier koloniën is ontworpen, üe minister betuigt aaarm de tevredenheid van Br. Ms. gouvernement over dat ontwerp en necht daaraan in het algemeen zijne goedkeuring. Slechts op twee punten, te weten de zamcnstelling van den wetgevenden raad des eedgenootsehaps en de uitoefening van het regt van gratie, acht hij eene wijziging wenseheMjk. Verder verzoekt hij de koloniën eene deputatie naar Lon° «ii te zenden, om het gouvernement met haar advies bij to staan bij e beraadslaging des Parlements over de in te dienen wetsvoordragt tot &apos;&apos;«Machtiging der eedgenootschappelijke staatsregeling.</p>
</text>
