<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 5 Januarij.</title>
	<p>De benoeming van Prins Napoleon tot vice-president van den geheimen raad verkrijgt eene nieuwe eigenaardige beteekenis door de verontrustende geruchten nopens den gezondheidstoestand van de Keizerin, die gelijk reeds is gemeld, door eene ziekte is aangetast, gelijk aan die waaraan hare zuster, de hertogin van Alba, is bezweken. De Keizerin blijft voortdurend lijdende en de Avond-Moniteur weerspreekt als onjuist het berigt, dat de Keizerin Maandag avond het feest van de schaatsenrijders-Club op den vijver van het Bosch van Boulogne heeft bijgewoond.</p>
	<p>— Men kondigt het vertrek van prins Napoleon naar Florence aan. — Den 4den Januarij heeft de eerste bijeenkomst van den bijzonderen raad, na de benoeming van prins Napoleon tot vicc-voorzitter, en dat wel tegelijk met eenkabinetsraad, plaats gehad. Behalve de ministers waren daarbij de Keizer, die het presidium waarnam, benevens de Keizerin, de Heeren Magne, de Persigny, Walewski, de Morny en Troplong tegenwoordig. Nadat de voorzitter den nieuw benoemde in hoogst vleijende bewoordingen geïnstalleerd en de neef des Keizers daarop geantwoord had, heeft men zich in de allereerste plaats met den toekomstigen werkkring van dit collegic bezig gebonden, welke werkelijk uitgebreid schijnt te zullen worden. Vervolgens is, naar men verzekert, over de gedragslijn beraadslaagd, welke het gouvernement in vereeniging met het kabinet van Turyn ten aanzien van de openbaarmaking der encyclica behoort te volgen. In de opgenoemde bijeenkomst is tevens van een plan sprake geweest, om reeds in de volgende maand de provincie Prosinone door de Fransehe troepen te doen ontruimen. Daarna zal dezelfde maatregel omtrent Viterbo en eindelijk omtrent Rome worden genomen, met dien verstande echter, clat na de ontruiming der laatstgenoemde stad een deel van het Fransehe bezettingsleger eenigen t ijd te Civita Vecchia zal verblijf houden. Eindelijk heeft het gouvernement de lcgitimistischo organen genoodzaakt, het in 1829 door den minister Feutrier uitgevaardigde verbod tot openbaarmaking van den apostolischen brief van Pius VHI, die dezer dagen door den Constitutionnel werd medegedeeld, in het geheugen hunner lezers terug te roepen. Dat stuk is hun namelijk bij wijze van communiqué toegezonden. — Naar men verneemt zal het officiële overzigt van den Heer Fould de bezuinigingen doen kennen, welke de regering bij het leger wil invoeren. In de helft van het loopende jaar zal de krijgsmagt tot op 400,000 man verminderd worden, ten einde in het begin van 1866 op nieuw tot 380,000 man te worden gebragt. In de verschillende kaders zal echter geene wijziging worden gebragt. — De verwachting, dat de generaal Fremont, in plaats van wijlen den Heer Dayton, tot Amerikaansch gezant bij het Fransehe hof zal worden benoemd, schijnt zich niet to zullen bevestigen. Integendeel wordt de bevordering van den Heer Begelow van consul tot consul generaal der Vereenigde Staten, als het bewijs beschouwd, dat hij voor die betrekking is bestemd. 6</p>
	<p>— In de financiële kringen is van eene grootsche, hoewel vrij zonderlinge combinatie sprake: De Heeren Haussmann, E. de Girardin en Peren-e zijn namelijk voornemens het kapitaal der gasfabriek dezer stad van 55 op 105 millioen te brengen. De daardoor verkregen 50 millioen zullen als voorschot in handen van den prefect der Seine worden gestort, die in ruil daarvoor vrijdom van den stedclijken accijns aan de gas-fabriek verlecnen en zich bovendien verbinden zou voor 50 millioen openbare werken te doen aanleggen door eene der maatschappijen aan welker hoofd de Heer Pereire zich bevindt. Deze stelt bovendien de reservekas der fabriek, die 40 millioen bevat, ter beschikking van den staat en wil daarvoor 3 pCts. nieuwe rente-aandeelen in betaling nemen, op uitdrukkelijke voorwaarde echter, dat ook bij die combinatie eene der aangeduide maatschappijen met den aanleg der openbare werken zal worden belast, waartoe de 40 millioen bestemd moeten worden. Thans staat het alleen nog te bezien of de Heer Haussmann in zijne pogingen bij den Keizer zal slagen, ten einde den tegenstand van den Heer Fould tegen het laatstgenoemde plan te overwinnen. — De Phare de la Loire bevat een brief van Mevr. L. Gide, de zuster van den voormaligcn hoogleeraar in de wijsbegeerte, den Heer A. Jannes, waarm dc geruchten worden tegengesproken die hier omtrent de lotgevallen van dien heer te Montevideo in omloop waren gebragt. Daaruit blijkt, dat de bedoelde geleerde thans de betrekking van directeur van het nationaal athenaeum to Rio-Janeiro vervult, na met de reorganisatie dier inrigting te zijn belast geweest. Hij is thans met de dochter van don Manuel de Taboeca, den gouverneur van Tamman, gehuwd. — Men kondigt thans de opening der Kamer van Afgevaardigden aan tegen den 13den Pebruarij. — Op nieuw is aan 72 personen verlof gegeven om voorlezingen in het publiek te houden.</p>
	<p>— De min van Keizer Napoleon 111, Mevrouw Bure, is dezer dao-en overleden. Zij is 85 jaren oud geworden. Haar ouderdom was vrij van zorgen. Napoleon 111, die bewezen diensten niet vergeet, had ook voor zijne zoogmoeder gezorgd. — Tamelijk onverwacht is het lier verspreide nieuws, dat de Koningin van Engeland weder zal gaan huiven, maar mon weet no&lt;r niet of zij m den echt zal treden met Prins Ferdinand van Coburg, haar neef weduwnaar van Koningin Donna Maria van Portugal, dan of zij een morganatisch huwelijk zal aangaan. — Terwijl de Constitutionnel taans zijn afkeurend oordeel over de encyclica niet langer tracht te verzachten, heeft hij slechts lof voorden aartsbisschop van Parijs. Het is schoon te zien, zegt dit blad, dat een vrome aartsbisschop zicli niet scheidt van Frankrijke vaan, van de zedelijke en godsdienstige belangen, wier ontwikkeling de taak van het keizerrijk en van den Keizer is.</p>
	<p>— Men herinnert zich de brochure, waarin de Heer Pereire een onderzoek verlangt naar de zaak der bank. Dit onderzoek zal plaats hebben, maar zich ook uitstrekken tot het Crédit-Mobilier. Het bestuur der iransche bank nam het initittief en verzocht den Keizer om een gioi.dig, onpartijdig en algemeen onderzoek te doen instellen nopens alle cicdiet- en spcculatic-inr igtingen, ten einde de oorzaken op te sporen van de veelvuldige handels-, nijverheids- en geldcrises. De daarmede belaste commissie is reeds benoemd. De Heer Pereire kan nu ook zeggen : wie een kuil voor een ander graaft, valt er zelf in. — De oorlogshaven van Napels zal aan den handel worden afgestaan. Eene commissie, waarin de generaal Valfré het voorzitterschap bekleedt, is vertrokken, om eene andere geschikte plaats op te sporen tot vestiging van het tuighuis.</p>
	<p>- Volgens berigten uit Tunis heeft het leger van den Boy eene groote nederlaag geleden. De Bey, zijn ondergang nabij ziende, heeft een boodschapper naar Konstantinopel gezonden, ten einde dringend om hulp te verzoeken. De Fransehe regering begeert evenwel dat het beginsel van non-interventie in acht genomen worde, ten gevolge waarvan de Franscho gezant van de Porto geëischt heeft, dat zij hare onzijdigheid in dezo kwestie niet zal zal laten varen. De gezant hoeft zelfs tot bedreigingen do toevlugt genomen, toen hij bespeurde dat zijne raadgevingen weinig ingang vonden.</p>
</text>
