<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ffMBEBÏAMISCBE MAATSCBAPPIJ VAU HTPOTHKEH¥£B%£H£BOG TE AMSTEBBAM. Goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den sden December 1862, N°, 55. j Commissarissen: de Heeren Jhr. Mr. IV. M. de Branw, Officier van Justitie te &apos;s Gravenhage, Lid van_ de Tweede Kamer der Staten-Generaal; J. il. Cordes, Grondeigenaar, Oud-Lid der Gedeputeerde Staten van ; Noord-Holland; Jhr. Mr. E. I_. de «eer, Lid der Arrondissements-Regtbank te, en van den Gemeenteraad van Amsterdam; J. 3. C. Biesman Simons, Notaris; 3. ter Heulen Jr., Koopman en Assuradeur, beide te Amsterdam. Directeuren: de Heeren Mr. J. Domela Nieuwenhuïs en Mr. E. van Lier, Advocaten te Amsterdam. Bureau van Verificatie: de Heeren .I. 3. C. Biesman Simons, Notaris ; Mr. 3. C. de Koning, Advocaat, en 3. Mulder, Notaris, allen te Amsterdam. Kantoor: doelenstraat, B 8». De Maatschappij verzekert de prompte voldoening van bestaande hypothecaire schulden, en van den deswege verschuldigden interest; wijders houdt zij zich bezig met het plaatsen van Kapitalen onder hypothecair verband. Aan den geldschieter, welke de plaatsing op hypotheek door tusschenkomst der Maatschappij doet geschieden, waarborgt zij zoowel de prompte betaling van den interest als de aflossing der hypothecaire schuld. De betalingen aan den geldschieter geschieden ten Kantere der Maatschappij op de vastge»telde tijdstippen. Zoodra de op hypotheek te plaatsen gelden bij de Maatschappij zijn gedeponeerd, wordt den geldschieter interest vergoed; deze kan des verkiezende den Notaris tot het verlijden der acte aanwijzen; aan den geldschieter wordt zoowel de op zijn&apos; naam gestelde hypothecaire grosse, als het bewijs van verzekering door deze Maatschappij, uitgereikt; hij erlangt alzoo dubbelen waarborg; vooreerst: het onroerend goed zelf, en ten andere het kapitaal dezer Maatschappij. Bij hypothecaire belegging van Kapitalen door tusschenkomst der Maatschappij worden den geldgevers geenerlei kosten berekend, noch van plaatsing noch van verzekering. (577) EAD DE COLOGNE PHILOCOME. KEULSCH HJIIJEKWATER. Bekend onder den naam van Moras Haarsterkend JMiddel, bevordert den groei van het haar en belet het uitvallen van hetzelve, doet de schubben van het hoofd verdwijnen en maakt hetzelve glanzend en iokkig. O. MORAS &amp; COIHP., COELN a/R. Als Hoofd-Agenten voor geheel Nederland hebben wij de Heeren B. HABTZFEIiD &amp; AMEIt Jr., te Amsterdam, aangesteld. Voor de hoofdsteden des Rijks worden Depothouders gevraagd. Brieven franco. (508)</p>
</text>
