<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOODDIBIf \TAJX HKSTAAItf. Door verandering wordt TE KOOP aangeboden voor f 800, eene ferme WINKELAFFAIRE in Spek, Vleeseh, Komeneisch-, Grutters en Kruidenierswaren, welke een goed bestaan oplevert en met eeno betrekkelijk geringe som kan gedreven worden, dezelve is bijzonder geschikt voor Jongelieden die iets wenseben te beginnen, en dio voor de aanvaarding met Eebruarij of Maart naar verkiezing in de gelegenheid zullen gesteld worden zich in dezelve to bekwamen en van dc innerlijke waarde zich te overtuigen. Brieven franco onder het woord: Affaire, bij den Boekh. J. BEERËNDONK, Heisteeg, XX 109. (502) DOOR STÉRFGEML wordt UIT DE HAND TE KOOP aangeboden: eene GROENTEN-AFFAIRE, welke circa 20 jaren is uitgeoefend en EEN GOED BESTAAN oplevert. Te bevragen met franco brieven, onder lett. L. O. 292, Bureau Handelsblad. (560) 9 KOPEREIÏËMÏROONEN7 waarvan 2 met 16, 4 met 12 en 3 met 6 armen, worden te zamen of afzonderlijk, TE KOOP aangeboden. Te bevragen bij het R. K.par. Kerkbestuur te Deventer. (571) SÜÖ &quot;ÜDRËSKAABT ÊH. ] een kwart riem wit of blaauw Postpapier, een gros Stalen Pennen (eigen keus), een Kruik Inkt, alles te zamen voor ƒ5. De Adreskaarten komen op dubb. gbjcé Carton, en zullen naar een ieders keuze afgewerkt worden door J. S. SAKS, Warmoesstraat, J 19, bij de Wijde Kerksteeg. HjßMgKgp* Gaat steeds voort met het leveren van 100 Visitekaartjes U ƒ 1.50 met de vroeger vermelde toebehooren. Verder zullen alle voorkomende Stecndrukweiken tegen ongehoord lage prijzen aangenomen worden. Brieven franco. (567) TE KOOP GEVRAAGD een HANDKAR, liefst op Veeren. Opgaaf van prijs en dragt der Veeren franco in te zenden onder lett. S. 8., bij de Boekverkoopera MARLOF &amp; ZOON, Rokin, te Amsterdam. (564) TON BOKÏ»N &amp; c% Door onvoorzienen Verkoop van het door ons bewoonde Huis op de Leidschestraat bij de Heerengracht, wordon ALLE voorhandene GOEDEREN tot zeer lage Prijzen GEHEEL UITVERKOCHT, waaronder 5/4 Effen Zwarte Zijde en gekl. dito, en 12/4 zwart Fransch Thibet. &apos; (563) E HIT Di HARD TE KOOP /J^tN Eene overdekte FRIESCHE TJALK , groot /V/K N*\ 30 ton, met complete Inventaris , genaamd Elias SA/mW\ en bevaren door W. VAN GORKUM. &lt;al||y Franco te bevragen bij S. W. HENTENAAR, ÜJsËsBÜ&apos; Oudegracht, Zandbrug, te Utrecht. (562) KECKEMMEIÖ. In een der voornaamste Hotels te Arnhem, wordt tegen Primo Februarij of Maart gevraagd: Eene bekwame KEUKENMEID , van goede getuigenissen voorzien, tegen het Loon van f 250 per jaar. Men adressessere zich met franco brieven of in Persoon, onder lett. G. H., bij den Heer G. J. THIEME, te Arnhem. (517)</p>
</text>
