<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Sept. Gisteren heeft de president van de regtbank voor drukperszaken de stedelijke overheid schriftelijk uitgenoodigd, om door de stedelijke politie onverwijld alle nog aanwezige exemplaren van den Magyor Üjsag, welke den brief van Kossuth aan zijne kiezers bevat, iv beslag te doen nemen. Het stedelijk bestuur heeft afwijkend geantwoord, met verwijzing naar eene bestaande ministeriele resolutie, volgens welke alleen de regter van instructie geregtigd is een tijdschrift m beslag te nemen en dat van de stedelijke overheid slechts het verleenen van adsistentie bij de uitvoering der inbeslagneming kan worden verlangd. ° — De Heer Rouher heeft zijnereis naar Weenen vertraagd, omdat Qe Heer v. Beust eerst Dingsdag aldaar aankomt, om met den Franschen minister te confereren.</p>
	<p>— De Croatische Landdag zal gelijktijdig met den Hongaarschen Worden bijeen geroepen. Op den raad der gouverneurs in de provinciën , zal eerlang vertrouwelijk met den bisschop Strossmayer onderhandeld worden over de kwestie van de schikking.</p>
	<p>¦ BERLIJN, 2 Sept. (des Ochtends). De hertog van Brunswijk heeft deze stad verlaten en zich naar zijn landgoed SibyllenOrt begeven. — De Koning zal heden namiddag in tegenwoordigheid van den minister Graaf zuEulenburg de Hessische notabelen ten gehoore ontvangen. — Blijkens eene dezer dagen openbaar gemaakte officiële opgave bestaat de Pruisische oorlogsmarine thans ait 88 vaartuigen, met 454 stukken geschut en een inhoud van 42,825 tonnen. Van deze vaartuigen zijn er 42 met stoomvermogen, te weten 3 gepantserde fregatten en 2 kleinere pantserschepen, te zamen 64 stukken en 2600 paardenkrachten tellende; voorts 9 korvetten, 2 adviesvaartuigen , 1 , 3 transportvaartuigen, 8 kanonneerbooten van de eerste klasse, ieder met 3 en 14 van de tweede klasse ieder met 2 stukken. De gezamenlijke stoomvaartuigen tellen 327 stukken en 7892 paardenö-achten. Aan zeilschepen heeft de vloot: 3 fregatten van 48, 38 en j! 6 stukken, 3 brikken, waaronder tweo van 16 en eene van 6 stuk- Ken , benevens 4 vaartuigen voor de havendienst. Bovenrlien zijn er ou roeikanonneerbooten, waarvan 32 met 2 stukken en 4 met l/stuk. De drie eerstgemelde pantserfregatten zijn neg buiten &apos;s lands in aanbouw, gelijk mede eene der korvetten. — Heden is volgens het programma het feest ter viering van het 150-jarig bestaan van het corps kadetten begonnen. Het zal drie dagen duren. De Koning vereerde heden het feest met zijne tegenwoordigheid en schonk zijue beeldtenis aan het kadettenhnis. — Onder de onderwijzers is een adres aan den Koning in omloop, waarin zij verzoeken, dat de in de grondwet toegezegde wet op het onderwijs, of ten minste de wet op de bezoldiging der onderwijzers, aan den eerstvolgenden Landdag worde ingediend. — Tot betere oefening der militairen in de telegraphie zal, naar men verneemt, eene militaire school voor telegraphie worden opgerigt. — Heden is het gastmaal der vrijdenkers gehouden -,| er waren &apos;O personen aanwezig. DegHeeren jßrock en Virchow hebben redevoeringen gehouden. ,T&quot; Ptojf* Soede bron wordt aan de Allgem. Zeitung geschreven, nat de Ladensche regering onderhandelingen raet een Frankfortsch uuis heelt aangeknoopt, betreffende uitgifte eener leening van 10 a 12 nnilioen gulden. Het zal eene loterij-leening zijn, waarvan de loten 4 oi 41/ s pCt. rente zullen geven.</p>
	<p>.*— Aftonbladel zegt, dat te Halle een geograpbisch leerboek is uitgegeven, waarin, in een hoofdstuk over Duitschland, Zwitserland, •öelgie, Nederland en Denemarken met de volgende aanmerking worden vermeld. De vior onder deze rubriek staande landen moet men beschouwen als een aanhangsel van Duitschland , omdat zij deels zoo goed als binnen onze natuurlijke grenzen liggen en deels vroeger tot het Duitsche rijk hebben behoord.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Sept. (Part. Corr.) Het departement van financiën onzer stad heeft bekend gemaakt, dat ten opzigte van de afdoening der leening van 1,200,000 guldens, in September van het vorige jaar ten behoeve van de stad Frankfort aangegaan, onderhandelingen zijn geopend mot de Pruissische regering, waarop evenwel tot dusver niet üe verwachte beslissing is gevallen. In dien stand van zaken kan de terugbetaling niet op den bepaalden tp geschieden. Zoodra het definitieve besluit der regering bekend zal zijn, zal het genoemde departement de schuldeischers daarvan kennis geven. De uitslag der verkiezing voor een lid van den Noord-Duitschen rijksdag alhier, is nog niet bekend. De verkiezing van den Heer von •Rothschild schijnt zeker, hoewol met eene geringe meerderheid. Tusschen Zwitserland en Oostenrijk zullen binnen kort onderhandelingen worden geopend, betreffende het sluiten van een handels- Verdrag. De Oostenrijksche gezant te Bern heeft reeds voorloopige «appen gedaan ora de onderhandelingen, welke sedert het jaar 1858 nerhaaldelijk werden opgevat, weder aan te knoopen. Te Genève hebben dezer dagen verscheidene vergaderingen van werkmeien plaats gehad; meer dan 3000 personen .namen daaraan deel. tinder de genomen besluiten behoort het zenden van afgevaardigden Kaar het internationaal congres van werklieden, hetwelk heden te l/ausanne wordt geopend; het vaststellen van een adres van toetreding tot het vredes-congres en het benoemen van een comité, hetwelk zal bolast worden met het ontwerpen eener petitie aan den staatsraad «m dezen den tegenwoordigen treurigen toestand van vele werklieden &apos;e schetsen en hnlp te vragen door middel van het verschaffen van arbeid, de oprigting van eene voorschotbank, enz.</p>
</text>
