<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEBTEMIBN. DE ONDERGETEEKENDEN verklaren bij deze, dat gisteren, f 1 en 2den dezer, door hen en auderen NIEUWE AAND. KEÏSJSNgp©»RWE€I (Scrip), ook tet J&apos; 38 gedaan ïijn. Amsterdam, 3 September 1867. Hk. OVENS &amp; -ZONEN. (21288) - BURDET fc DRUYVESTEYN. &quot; DS KAS-¥EREENIGIIfi ONTVANGT «ELDEN a Deposito in Somnven van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 2 pCt. // 10 dagen /¦ 2Va » Amsterdam, 4 September 1867. DE DIRECTIE. (21227) &quot;üe TIMMERMANS-, SCHUITEN- en BROEIRAIMEN-MAKERSWERKPLAATS met ERF, WOONHUIS en verdere aanhoorigheden.gunstig gelegen aan de Wetering, einde Zaagpad, ter grootte van 12 Roeden 24 Ellen, Maandag 26 Augustus geveild, doch opgehouden , BLIJRFT UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bi] den Makelaar H. R. NIEUWENSTEED, in de Warmoesstraat, J 573. (21218) Mijn reiziger de Heer G. J. NABERS is voornemens, zich met Nieuwjaar als FABRIEKANT VAN MANUFACTUREN te Hilversum te vestigen. Dat geschiedt in vriendschappelijk overleg tusschen hem en mij en blijft genoemde Heer dan ook tot zoo lang voor mij werkzaam. Ik wensch nu de belangen, die de Heer NABERS, sedert 24 jaren voor mij behartigd heeft, aan een ander toe te vertrouwen, en verzoek hen die daarvoor geschikt en geneigd zijn, zich schriftelijk bij mij aan te melden. (20731) H. P. PIEPER, Wormerveer, Augustus 1867. Handelaar in Verfwaren. AANBESTEDING VAN PAPER De Minister van Binneni. Zaken zal, op Woensdag den 18den September 1867, des middags ten twaalf ure, in een der vertrekken van het locaal van het Departement van Binneni. Zaken te&apos;s Gravenhage, onder deszelfs nadere goedkeuring, in het openbaar aan den minstinschrijvende doen AANBESTEDEN: Uil LJÈitifRINQ van het PAPIER in onderscheidene soorlen, ber.oodigd voor de dienst der Algeir.eene Landsdrukkerij, gedurende de jaren 1888 en 1869. De Monsters van liet gemelde Papier, de Voorsvaarden der Aanbesteding en het Model-inschrijvingsbillet liggen ter inzage in het Locaal van het Departement van Binneni. Zaken en in de localen van de Gouvernementen in de respective provinciën en zijn kosteloos voor de belanghebbenden- te verkrijgen bij den Directeur der Algemeene Landsdrukkerij. &apos;s Gravenhage , Voor den Minister, 22 Augustus 1867. De Secretaris-Generaal, (21238) Jl. SCO RODER.</p>
</text>
