<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 2 Sept. Bij de heden plaats gehad hebbende serientrekking der Oostenr. loten-leening 1864 a fi. 100, zijn de volgende 10 serien uitgeloot, als serie 2176, 784, 1936, 1272, 3872, 3319, 968, 2167, 304, 1172. Bij de onmiddellijk daarop volgende premientrekking zijn de hoogste prijzen gevallen op: Serie 2167 N°. 73, fl. 2C0,O0:); serie 784 JS0. 48, fl. 50,000; serie 1936 N°. 31, fl. 15,000; serie 1272 N°.7l, fl. 10.0C0, serie 3872 N°. 2 en serie 3319 N°. 17, ieder fl. 5000; serie 968 N 8.99, serie 2167 N°. 37 en serie 304 Nü. 8, ieder fl. 2000; serie 1172: N°. 54. serie 2167 N°. 3, serie 304 N°. 11 , serie 3319 N°. 32, serie 1272 N°. 89 en serie 1936 N°. 93, ieder fl. 1000. -</p>
	<p>BERLIJN, 2 Sept. De Heer von der Goltz, Prnissisch gezant te Parijs, had gisteren een langdurig onderhoud met den Koning, waarbij graaf von Bismarck tegenwoordig was. De Pruisische zaakgelastigde te Stutgart is heden avond aangekomen. De Staats-Anzeiger bevat een besluit, houdende bijeenroeping van den rijksdag op 10 September. De &apos;N. Pr. Zeit. meldt, dat de Koning voornemens is na de opening van den rijksdag, Hohenzollern en Baden-Baden te bezoeken. Prins Frederik der Nederlanden komt morgen van Muskau hier aan. Het Badensche ministerie van financiën heeft met Rothschild te Frankfort, de disconto-maatschappij te Berlijn, Ladenbirrg en Manheim eene premie-leening van 12 millioen gesloten, ten behoeve van den aanleg van speorwegen. BRUSSEL, 2 Sept. De maatregelen ten opzigte der kermissen en veemarkten zullen na 15 Sept. ophouden van toepassing te zijn, uitgezonderd in de provinciën Antwerpen, Vlaanderen en Luik en een gedeelte van Limburg.</p>
	<p>LONDEN, 2 Sept. Thee stil en Koffij met weinig vraag. — Suffer weinig begeerd. — Rijst ferm doch stil. — Talk in loco 44, nienwe 44.6, Oct.—Dee. 44. Voorraad 15,149 v. Aflevering der week 1278 v., toevoeren 329» v. — Tin: Staits £ 89.15. — Raapolie 38. — Lijnolie 37.6. — Fries. Boter 110 a 112 sh. — Eng. Tarwe2sh.lager&apos;, nieuwe vreemde onveranderd. — Meel stil. — Haver en Garst vast. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 5090 Runderen, 22,610 Schapen en Lammeren, 80 Kalveren, 530 Varkens. De prijzen waren: Beste Runderen 5.2, Schapen en Lammerens.6. Kalverens.B, Varkens 4.2. LIVERPOOL, 2 Sept. Katoen.- Afgedaan 10,000 b.; de stemming was beter en de volle prijzen van Zaturdag werden bedongen. BERLIJN, 2 Sept. Rogoe: Sept. 883/8; Sept.—Oct. 88i/g. — Raapolie: Sept. IH/4: Sept.-Oct. IU/4. HAMBURG, 2 Sept. Crediet-Actien begeerd. Graanmarkt stil, maar vast; Raapolie 24.6.</p>
	<p>LONDEN, 2 Sept. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94% ; 5 pCt. Braz. 1865 733/ s e. d.; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 131/4; Dito Conp. —•, 3 pCt. Mei. 147/ a; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ;2pCt, Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £ —; SpCt.Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4Vt pOt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 SOVe; SpCt. Dito 1862 871/4; Dito 1864 89Va; 3 pCt. Spanje 343, V, 2S/4 pCt. Dito —; Dito Amortis. 193/4; Dito Oert. Conp. 155/ s; a pCt. Turk. S. 31 l/a; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt- Dito 1864 —; 11/ i pCt. Dito ; 2V, pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito ; Rrjnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882737/8; Dito 1885 72; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois 778/4; BpCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italie ; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 223/4 a—; Deb. —.</p>
	<p>Fijn Zilver per once 60-% d. WEENEN , 2 Sept. (Slotkoersen.) Metal. Mei 57.55; 5 pCt. Nat. 66.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 76.10; Aand. 1854 73.—; Dito Credit Inst. 185 S 126 75; Dito 1860 84 10; Dito 1864 76.10. Actiën Cred. Inst. 184.10; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 174 —; Dito Nat. Bank 689.— ; Staats-Spoorw. Act. 238 10. Dito Noord er-Spoorweg 171.20; Dito Nieuwe Lomb. 186.—; Eng. Oost. Bank 105 50. —W?ssel Londen 123 80; Hamb. 94.— -. Parij- 49.—. HEKLIJN, 2 Sept. {Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 463/4; 5 pCt. Nat. 541/2; Oostenr. Aand. 1860 691/2; 5 pCt. Italie 491/ s; Lomb. Shares 1021/4; 5 pCt. Russ. 1822 861/4; Dito 1822861/4; Aand. 1864 98i/o; Dito 1866 941/4; 4V2 Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt. Amerika 1882 78%; Holl. Spoorweg-Act. 102%. Wissel: Londen 3/m 6.24; Parijs 2/m. 81&quot;,„; Hamburg 2&apos;m 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143i/8; Weenen 2/m. 817/8; Petersb. 3/m. 90%. PAKIJS, 2 Sept. 3 pCt. Rente (opening) 69.70; 3 pCt. Dito slotkoersen 69.65; 4% pCt. Dito —; Credit Mobilair 277; Dito Ponc. ; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 483, Cred. Mobil. Espagnol 176; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 108; 3 pCt. &apos;Sp. Binn. 30%; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 48 90: 5 r&gt;Ot Tm-K. Algem. S. 31.50; 6 pCt. Amerika 1882 83% ; Nieuwe Russen 308.50. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.191/2; Amst.3/m.2101/4; Hamburg 3/m. 1851/?. MADRID, 31 Aug. 3 pCt. Spanje 31.55; 2% pCt. Dito 30.70. BRUSSEL, 2 Sept. 5 pCt. Met. 471/4; « pCc. Amerika 1882 751/4; 2&apos;/s pCt. Beljrie 56.40. ANTWERPEN. 2 Sopt. 5 pCt. Met. 471/4:6 pCt. Amerika 1882 77Vs- HüHT* hoven Uo.au&apos;. Te^-i_TAsna,eix zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 2 Sept. üe Enos. is totaal verbrand. MÜNCHEN, 2 Sept. Het is onwaar zegt de Baier. Zeitung, dat Prins Hohenlohe met den Heer vonßenst onderhandeld heeft over eene ontwerp-organisatie van een Zuid-Duitsch parlement, opgesteld door den Heer von Mohl, onder den invloed van den Heer von Beust. De exploitatie der zoutbronnen te Kissingen en te Durkheim zal eerlang gestaakt worden. Men is voornemens, die bronnen later te verkoopen. PARIJS, 2 Sept. De Patrie verzekert, dat de generaal Prim verraden is, en dat het Spaansche gouvernement hem op het spoor is. De France meldt, dat de minister Rouher de terugreis uit Carlsbad nemen zal over Weenen en Berlijn. Zijne bezoeken aan die twee hoofdsteden iüllen echter geheel en al het karakter van beleefdheidsbezoek dragen. De minister wordt te Parijs terugverwacht vóór het vertrek des Keizers.</p>
	<p>LONDEN, 3 Sept. De City of Paris is uit New-York te Qneenstown aangekomen met 15 097 doll. en berigten, loopende tot den 24sten Aug. De Newyork Herald had van Johnson verlangd het verleenen van eene algemeene amnestie en de vorming van een nieuw kabinet. In den staat Illinois was de cholera uitgebarsten. De Oostenrijksche admiraal Tegethoff had zich naar Vera-Cruz begeven. In Haiti was eene zamenzwering ontdekt tegen president Salnave; verscheidene personen waren in hechtenis genomen. WEENEN, 3 Sept. De Debalte meldt, dat de graaf v. Bismarck aan den gezant Heidebrand, te Kopenhagen, heeft verklaard , het voorstel van Denemarken betreffende het aanknoopcn van regtstreeksche vertrouwelijke onderhandelingen over de kwestie van Noord- Sleeswijk aan te nemen.</p>
	<p>In de dagbladen wordt gemeld dat behalve de nota van Frankriik, waarvan dezer dagen is melding gemaakt, Frankrijk en Oostenrijk afzonderlijke geruststellende nota&apos;s betreffende Salzburg, naar Berlijn hebben gezonden.</p>
	<p>i PARIJS, 3 Sept. Raapolie disponibel fr. 97. — ; dito per Sept. ; fr. 93.—; 3 laatste maanden fr. 98.50. — Voorloop disponibel ; fr. 66.— ; 3 laatste maanden fr. 63.50. — Lijnolie disponibel fr. 103; 3 laatste maanden fr. 1C0.50 Meel, 6 merken disponibel fr. 82.75; dito per Sept. fr. —.—; 3 laatste maanden fr. 79.— ; dito stand. Parijs: Disponibel fr. 51.50; per Sept fr. 50.—. — Bcelworlelsuiker standaard goede 4de soort N°. 12 disponibel fr. 59 50. ANTWERPEN, 3 Sept. Petroleum, dispon. white, goldfr. 48V».</p>
	<p>LONDEN, 3 Sept. 3 pCt. Consols 94% a —; 3 pCt Mex;canen 145/8 a 7/s; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 — • 4S/4 pCt. Gren. afg. • a—; lVs pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —, 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 77 a 78; 5 pOt. Grieken 13V4 a 3/4; 5 pCt. Binneni. Turken 1865 311/4 *\% spCt. Braz. 1865—; 6 pCt. Amerika 1882 733/4 a a 74; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a —; 2V_ pCt. Dito a ; Amort. 19Vaa8/4; Conp. Bewijz. lStysaT/»; 5 pCt. Italie 485/8 a 7/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22&apos;/s a 231/2 ; Debent. 25 a 27; Amerika 1885 72Vs a 3/8. WEENEN, 3 Sept. Oostenr. Credit Actiën 183.10. BERLIJN, 3 Sept. 5 pCt. Nation. ; 6 pCt. Amerik. 1882 78% 5 pCt. Italie —; Oost. Aand. 1860 69; Russ. Aand. 1864 98 _i Dito dito 1866 94. FRANKFORT, 3 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 477/8; Dito Nation. 527/8; Oost. Aand. 1860 691/4; Dito 1864 737/8; Metall. 1859 60%; 6 pCt. Amer. 1882 777/16, medio —; Crediet-Act. —. — Wissel: Londen k. z. 1193/4; Weenenk. z. 96; Amst. k. z. 1001/16. PARIJS, 3 Sept. Fransche 3 pCt. 69.65; nieuwe Credit Mob. 282; Fransch-Oost. Spoorw. 485; 3 pCt. Binneni. Spanje 303,&apos;8; 23/4 pCt. Dito ; 5 pCt. Italie 49.—; 5 pCt. Turken 31.60; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1832 835/8 j N. Russen —.</p>
	<p>TEXEL, 3 Sept. Binnen: Elwine, Eschricht, Archangel. Uitgezeild: Bellatrix, Haacke, Soerabaya. - Sirius, v. Wijngaarden v. Rees, Cadix.</p>
	<p>ATHENE, 2 Sept. (Part. tel. Cont. tel. Comp.) De vijandelijkheden op. Candia zijn definitief gestaakt. Het zenden van eene internationale commissie derwaarts is op handen. De Grieksche Kamers zijn tegen 11 October bijeengeroepen. BELGRADO, 2 Sept. (Part. tel. cont. iel. Comp.) Het officiële blad der regering voert eene hevige polemiek tegen de Porte, wegens de jongste voorvallen te Rutschuk..</p>
	<p>BERLIJN. 3 Sept. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Volgens officiële berigten uit Flensburg is de Heer Kraus aldaar gekozen met 8573 stemmen, tegen den Heer Ahlmann die 7618 stemmen op ziek had vereenigd. De Duitsche candidaat heeft dus met eene meerderheid van 955 stemmen de overwinning behaald.</p>
</text>
