<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS vau LEYDEN doen te weten, dat door hen, naar aanleiding van art. 1, in verband met art. 70, der Verordening op bet Brandvvezen, van den Maart 1865 (Gemeenteblad „o, 4), op voordragt van den Wethouder, voorzitter der Commissie van Fabricage, zijn benoemd, voor den tjjd van driejaren, ingaande l»Mci e. k., de volgende ambtenaren, als: lot directeur van het brandioezen: de heer Picter George Ilouthuyscn; lot adjunct-directeur van het brandwezen: de heer Jan van Lilb; en voorts aan de stads-spuit n°. 1, tot oppet&apos;brandmeester: de heer Laurens van Leeuwen; lot brandmeesters: de heeren Johannes Latircniius Frederictis Beens, Johannes Martinus Hoppenbrouwer, Jacob de la Bye en Everhardus Christiaan Houbolt; :-■&quot; lot adjunct brandmeesters: de heeren Arie Abraham Smits en Johannes Isaac Planjer; aan de stads-spuit n°. 2, tot opperbrandmeester: de heer Hendrik Johannes Giezen; tot brandmeesters: de heeren Jacobus de Koning, Cornelis Fraucisctis van der Linden; Willem Frcdcrik Kiewit en Abraham lloekwnt; lot adjunct-brandmeesters: de heeren lsaak Bondri en Abraham Mader; aan de stads-spuit u&quot;. 3, lot opperbrandmeester: de heer Jacobus Engels; tot brandmeesters: de heeren Gabriel. Mizee, Petrus Jacobus Creyghton, Jan Abraham Schreuder en Gcrardus Rietbergen; tot adjunctbrandmeeslers: de heeren Anton Dicdricb Wempe en Frans van Dorp; ■. ■ Jf :&apos;■ aan de stads-spuit u°. 4 , tot opperbrandmeester: de heer Maarten Pieler Meerbii&apos;g; tot brandmeesters: de heeren Johannes Cornelis van Vuieuc, VVillem Hakkenberg, Zacharias Antoiiius Roozendaal en Bastiaau van Drielj tot adjunct-brandmeesterss: de heeren Herman Anton Spareuberg en Pieter Jacob Groen; aan de stadsspuit tl&quot;. 5, tot opperbi-andmeester: de heer Gerard Heuri Bertraud; tot brandmeesters: de heeren Hendrik Filippo Jz., Philippus Johannes van Beek, Pieler van der Kamp en Hendrik van Borsclen; tot adjunct-brandmeesters: de hoeren Leendert .Maas en Willem Lodewljk Legel; aan de stads spuit n°. 6, tol opperbrandmeester: de beer Heruardii-s van der Ilorn .lz , voor den lijd van eenjaar, ingevolge art. 13 der boven aangehaalde verordening: lol brandmeesters: de heeren Cornelis Corsiiaan van li ijsbergen, Johannes Philippus Caitel, Pieter Lozier en Jacobus Lcouardus Creyshton; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Patilus Leenden van Erkc! en Albertot ojiperbrandmcesler: de heer Jean Corneille 11 ijk; lol brandmeesters: de heeren Marinus Alberius Kiewit, Pieter Marks, Adrianus Verhoog, Damel de Sauvage en Hendrik Leonardtis de Haas (buiiengewoon); .,-.-, lot adjunct-brandmeesters: de heeren Jacobus Gerril Hoefhamer en Johannes Jacobus Hasselbach; aan de spuit n°. 8, tot opperbrandmeester: de heer Mallhijs Willem Wijnkool; tot brandmeesters: de heeren Johannes Hendrik Carlier, Johannes van der Tas Jr., Willem Arie Mulder en Cornelis Dirk van der Heust Jr.; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Hendrik de Vos en Johati Frederik Popp. Burgemeester en Wethouders voornoemd , v. d. BRANHELER, Bursemeester. Leïden, 30 April 1868. v&apos;v. PUTTKAMMER, Secretaris. .</p>
</text>
