<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ióoi De opening der afgesloten j BAD- EN ZWEMPLAATS, aan de H eerenpoort ,is bepaald op Maandag den 4 Mei. ! Hotel den Borg | Leyden.| De Ondergeteekende heeft de eer bekend te maken dat hg op heden den lslcn Mei bovengenoemde inrigting aanvaart en alzoo het Logement, ; Hoffijhnis en uitspanning voor zjjne geëerde bezoekers is opengesteld. Hg hoopt door orde en netheid het algemeen vertrouwen, waartoe hjj ; zich minzaam aaubeneelt, ie verwerven. - JllTAowJiOi. JU ,: : • ,:: , , , raA •: ifl •-■ .;.:;■ K; C. FEüN. - &apos;; ! Een fatsoenlijk Jongmensch kan onmiddelgk geplaatst worden als Kof-i fijhuisbediende, zoomede een Markeur. - rxoitss , «wmsJibsiD u(jt Table d&apos;Hote ten 41 «ur. £&gt;-= | -DE NIEUWE VLMRDKCHE VISCIIWipL.-j De Ondergeteekende maakt zijne-geëerde Begunstigers bekend, dal hij ontvangen heeft beste gerookte Kalm, ƒ2.25 per 5 oneen, gerookte Elft, per stuk ƒl.— en honger, alsmede fijne Haring, Sardines, i Citroenen, Sina&apos;s-Appelen, Eijereni ; &apos;■■&apos; I !, ~ ..j; VAN POELGEEST J., , „Letorh.l Mei 1868. ,V. . Koornbrugsteeg, Wijk IV ,IN°..U. ] H COffIPAuNIE. &apos;£De? Compagnie verwittigt het &apos;geëerde Publiek,dat zij:hun&apos;.Photographisch,Atelier hebben GEOPEND, Tiirfmark&apos;t, N&quot;. 1426:&apos;&apos;, j.j..[ &apos;■ &apos;&apos;\&apos;&quot;,&apos;&quot;c ~-&apos;■■&apos;■&quot; &apos;&apos;■ --&quot; Album-Portretten.-. .-/2.loj&apos;lJ—_J ttWÏLOHO »*I3W«OYa.ja7rWJM«! GENEESKUNDIGE WAARDEIvmIdI KIM-IJZËR-SIROP, .-■ .*oS&lt;ï .&quot;.▼aii,GBIMAIH.Ï,.*;C*-,7/I)J3oO., ,ü.!r! i! Apothekers van Z. K, ü. Prins Napoleon te, Parijs. Rj •&gt;«■;; t De vereeniging van ijzer,met kma is,een der opmerkelijkste problema&apos;s der.pharmacie. Alle geneesheeren prjjzeu dan ook de uitkomsten, door dit praéparaat te weeg gebragt. ..,&apos;;,.! &quot;..., ....■; ..&lt;-.;; &apos;Inderdaad de kma is, zodals men &apos;weet; hél beste loongevend middel in de geneeskunde, en hier vereenigd mei phosphuur-ijzer, dat eender beste jjzer-praeparalen is, &apos;wijl het in&apos;zich bevat ijzer, het hoofd-element van hei bloed, eu phosphuur, het hoofd-element der beenen.r,-,| i:i.nsTloJ« s.&apos;.m .; »b :De;Geneeskundigen zullen dus ook met belangstelling kennis nemen van de beschouwingen hunner collega&apos;s, en die.: van,de eerste Scheikundigen:w: .»Bet levert, steeds de. beste resultaten op in de navolgende gevallen:«slechte spijsvertering, bléekzuchl, bloèdvloegingen&apos;, witten vlóé&apos;d&apos;, typheusé koortsen, pisvloed en in al die gevallen, waar het noodig is de krachten vari den &apos;zieke te herstelllen &apos;cri aan het ligchaam zijne geschokte of verloren krachten terug te geven.&quot;.-!&apos;.. :.!■• r.-.-M w bnelnJ] .bnsbgaa , Jl;--&apos; &quot;■&apos;&apos;i ni Abhal, Geneesheer van Z. M. den Keizer der Franseben. ■•• &quot; aHet-ïseen van de zeldzame praeparalen, die èn den: zieke, ên den Geneesheer levens voldoen. Het is, mijns inziensl een der opmerkelijkste ijzerpraeparaten&apos;,&apos; die het gemakkelijkst kan worden verdragen.&apos;V. -V, ~. Cazebave, Geneesheer in het Uospitaal.S*. Louis. j»Dit praéparaat maakt hel mogelijk,&apos; om&apos;aan zieken een heilzaam medicamenl, in ecu aangenamcnvQrm en dat gemakkelijk verdragen wordt, toe te dienen.&quot; • - • r ■-* &quot;&apos;■-CharrierV&apos;Chef der geneeskundige kliniek te Parijs. ;»Met succes gebruik .ik de en beschouw dit middel als eene gelukkgé&apos;nieuwigheid.&quot;t &apos; . _ .. . | j &apos; ; j :. Chassaiohac, Chirurggn en Chef in hel Hospitaal&apos;Lariboisiére. :»Dit geneesmiddel, hetwelk aan mijne zieken steeds beviel, heeft voor mij steeds&apos;de. beste resultaten opgeleverd.&quot; c &apos; ,&gt; . Hervez de Cdegoih , Lid van de Akademie van Geneeskunde te Parijs. »De zuiverbeid van het. praéparaat, zijn aangename smaak „, bevrijd van een iiiérachtigen tint, maken dit geneesmiddel e»en heilzaam als uitlokkend.&quot; •&apos;. &apos; Mo.soD.asp. Prof. aan de Geneeskundige Faculteit te Parijs. Depot»; te &apos;Amsterdam, bij TJLOTH) Zeedijk; le&apos;Leyden, bij J. J. REÏST, Kieuwen Bp» ~~ ™ S .das , .il .1- :H. J..YVALLE .&lt;: ,A : &apos;».i.i.-1.1 iKlVti hebben wfj nït onzen dienst ontslagen.&apos;&apos;&apos; &apos;&quot; •&apos; J 1!&apos; &quot; 4LE£.*jf?i?bn6fl &quot;•&apos;&apos;&quot;•&quot;&quot;)&quot; &apos;iVi&apos; r.,i&apos;%&apos;,&apos;;;,ili&apos;!&apos;.&quot;6Eß«&apos;. &apos;1&apos; f. jj&apos;T&apos;lßfiEüf8 m zo° sl mogelijk te belrekken wordt voor eet&apos; iiflÉÉly JONG MENSCH van beschaafde opvoeding te Ley&apos;du ül &quot; , „; ~ gevraagd, bij fatsoenlijke lieden, eene vrije Ramet met kost etc. Adres met franco brieven&apos;onder letter O bjj dcii Boeknat. delaar er. Drukker M. J. MENSING, te Rotterdam. — : ——r- ——: r-J——— rri—8- Bg de veiling gehouden te Leiden, den 25,1cn April 1868,&apos; ten overslaat van den Notaris P. MULLER zijn de perceelen in bod gebragt, als volgt: N». 1, geteekend Wijk VI, N&quot;. 569, op ƒ1075.—, verhoogd met ƒl5O.- N». 2, Wijk VI, N». 570, op ƒ580.-,.verhoogd met ƒ5O. Waarvan de afslag zal plaats hebben; op Zaturdag den 2d£n Mei 1868; terwgl inlichtingen te bekomen zgn en verhoogingen kunnen worden ge daan ten kantore van den voornoemden Notaris. &apos;- ZAKWOORDENBOEKEN, &gt; algemeen als de BESTE, VOLLEDIGSTE, meest PRACTISCHE, meesl CORRECTE en tevens GOEDKOOPSTE erkend, zijn: Jaeger FRANSCH-HOLLANDSCH . *v. .... 75 Cents.&apos; ;;Jaeger,DUITSCH.HOLLANDSCH...:, i. . . t1;75 Cents,. . Jaeger ENGELSCH-HOLLANDSCH 75 Cents. Jaeger HOLLANDSCH-FRANSCII.&apos;.&gt; l;t ;;. . 75 Cents. Jaeger HOLLANDSCH-DÜITSCH 75 Cents. Jaeger HOLLANDSCH-ENGELSCH .; 75 Cents. &apos;. Kramers FRANSCH-HOLLANDSCH.&apos; .. . Cenls. y-\ Kramers HOLLANDSCH-FRANSCH . .&apos;.i.&apos;.&apos;&apos;.&apos;7s Cén/s.&apos; De prijs van 2 deeltjes bij één in besl linnen band gebonden 20 cenls hooger, In alle Boekwinkels en bij den Uitgever G. B. ;VAN GOOR, te Gouda, verkrijgbaar.</p>
</text>
