<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Sweede Ramer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 1 October.</title>
	<p>De Voorzitter deolt mede, dat zijn ingekomen de navolgende wetsontwerpen : I°. lot regeling van de bevoegdheid der consulaire beambten tot het opmaken van burgerlijke acten en van de consulaire regtsmagt. 2°. Tot intrekking van het besluit van hunne Hoog Mogenden de vertegenwoordigers van het Bataafsche Gemeenebest, van 11 Julii lBfV&gt; (betrekkelijk de quarantaine). J ¦ &apos; ————T&quot;ffn_nm_in_-iiiwiin iTTr_Tiniii_i__ïïiMiiiiii___&quot;T— &apos; _&quot;&apos; %t Jerho?,?in?7an Hoofds. IV A der staatsbegroting voor 1867. ¦ eenVoLernr7vleregn.dei&apos; ***** TBn het tood-» bakf~ &lt;* I &apos; 1866. TOt W&apos;jzigiDg van noofdatuk IV B der Staatsbegroting voor ! zondln. StUkkeD ZUUen W°rdeD gednikt en naai&apos; de afdeeüngen ver! Hnp_ HhH 3Sla,g/n de .ekeniDS wegei»B fondsen en stichtingen, bei meÏÏ Tn hn&apos;nHenerffWfti7an 28 Aug&gt; ïm- (wees- en momboirka, n___ w handen gesteld van eene commissie, bestaande uit de i en6™,! lek Teuvt^&apos; &apos;M&apos; ™ A™gen- de W : L_? I00&quot;^&quot;^ *dfJtT &apos;vi-i&apos;\&apos;Ts me(le&apos; dat tot rapporteurs benoemd . zijn : voor Hooidstuk I en II (algemeene beschouwingen en hoo»e i collegien) der staatsbegroting voor 1808, de Heden de Blauw Duflert i Joncibloet, J. K. van Goltstein en Thorbecke. Voor Hoofdstuk 111 (buitenl. zaken) de Heeren &apos;s Jacob, Godefroi, v. 1 Maesen Haffii.ans __%?___* W** ™ V&apos;a^H^BVn &apos;sJac&apos;°&quot; .God&quot; Iroi de Raadt Haftraans en v. Lynden. Hoofdstuk V (binnenl zaken) . de Heeren v. pelden, v. Nispen, Geertsema, Stieltjes en Wintgens FT^w^v vSiagec/;lnv.gereed.OTer de ont^erpen tot wijziging van KS lder Staatsbegroting voor 1866 en der begroting* voor worden bepildgeVanSenen °Ver 1868- De dag d^ discussie zal nader Rl^odrPrde,nr^e-erc^Odefroi _ medegedeeld de conclusie van het verin Ie O ï _ïï rITn de oyfee^r?tenmetinlandsche &quot;&quot;te» in de U. 1. bezittingen. De conclusie strekt, tot I°. verzending van het verslag van den minister van koloniën; _». met verzoek om hi- UviïTZ °P daa/7oor,^tbare punten; 3». &apos;met venoek^m deopgêlegde geheimhouding der nota&apos;s van tóelichting op te heffen 4° met verzoek tevens, om voortaan die nota&apos;s van teelichting zónder de InTTelth^d le,h\lmib 0?di&quot;,g mede te deelen, ten ware^et belang nooSakei^moè tt *&quot; geheirah™&lt;«ng g^el of gedeeltelijk _.^?2__ m,ets, moer aan de orde zijnde, is de vergadering gescheiden w« }¦ i 6 leden bet onderzoek der staatsbegroting, zoomede de ezet staatsspoorwegen voor 1868 in de afdeelingen voort-</p>
</text>
