<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CARBONISATIE (PROCÉDÉ DE LAPPARENT) ALS BEHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDERF. GETUIGSCHRIFT ingevolge genomen proeven van houtbereiding aan het Paleie voor Volksvlijt te Amsterdam. {Procédé de Lapparent.) DE ONDERGETEEKENDEN verklaren: _. _ . . dat op den 26sten Augustus 1865.onder hun toezigt proeven zijn genomen ter onderzoeking der bederfwerende eigenscnappen van houtbereiding door middel van gedrevene gazvlammen, volgens het geoctrooieerde Bystema van LAPPARENT te Parijs. Bij gemeld onderzoek werden door de Brevethouders JAMES P. GREGORY &amp; CO., te &apos;s Hage, de volgens dit systema gecarbomseerde Houten van diverse hoofdsoorten met een gelijk aantal onbereide Houten van dezelfde soorten in eene kist met Paardenmest gelegd om eene spoedige verandering te kunnen daarstellen. LVt_.&quot;,&apos;&apos;__i:&apos;_&quot;_.&apos;&quot; V _ .. ? .. , „ , Bij de ontgraving, circa 11 maanden na dato, op den 16den Juin 1866, bleek het, dat de toestand van het gecarboniseerd Hont ONVERANDERD was gebleven, terwijl die van het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg van AANSTEKING. De Carbonisatie door middel van gedrevene vlammen (procédé de Lapparent) verdient derhalve als behoedmiddel tegen bederf van Hout alle aanbeveling, weshalve wjj dit Getuigschrift volgaarne afgeven om te doen dienen waar zulks de Brevethonders mogt &amp;oodig voorkomen. _-»»»_. Amsterdam, 30 Julij 1866. De Directie vnn voornoemd Paleis, {Was geteekend) J. A. VAN EYK, C. OUTSHOORN, De Bouw-Opzigter, (21301) Dir.-Secr. Ing.-Architect. L. VAN HOUTEN. &amp;lfill &amp; li ? Zijdehandelaars, etc BOOMPJES 160. ROTTERDAM, EN RE6ENTSTREET LONDEN, 243, Verkoopen deze maand, afkomstig uit een FAILLIETEN BOEDEL, NIEUWE NAJAARS- en ZWARTE ZIJDE, WINCESS, SERGE, ZIJDE- en WOLLEN RITS, POPELINES, enz. tot eene groote verlaging in prijs. NIEUWE NIEUWE MJAARS- EN WINTERRLEEDJES. NAJAARS- EN ZWARTE ZIJDE. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. ALPACAS . . ƒ 2.10. GESTREEPTE ZIJDE ƒ16.50. PLAIN WINCESS &apos; * -2.70. KOORD-ZIJDE # 21.30. GESTREEPTE WINCESS . . • • &quot; 3-30. YACONNET-CAMBRAI . . . . . . . . * 25.30. POPELLNETTES &quot; &apos; . . . •&quot; 3.90. DROÜGÜET CORFORD s 30.30. YEDDO POPELINES &apos; ....*¦ 5.10. FACONNÉ DE CAPRERA ....... e 33.30. WOLLEN SERGES . . » 6.30. BROCATELLE DE BEAUVAIS. ...-..„ 42.30. ZIJDEN SERGES ...&quot; 7.50. MOIRÉ ANTIQUE. . s 50.70. ASTRACHAN SERGES ........ s 8.70. ?„_SÏ| ?Bn^p_rvf&quot; * &apos; &quot; i?™ WOLLEN RIPS * 8.70. ZWABTE GROSGRAINS s 21.30. ZIJDEN RIPS . . . * 9.30. ZWARTE GERUITE ZIJDE // 19.50. ABERDEEN WINCESS .&apos;.&apos;. \ &apos;.&apos;... s 10.50. ZWARTE POÜLT DE SOIE * 25.30. lERSCHE POPELINES * 21.30. ZWARTE DRAP DE LONDRES ..... * 30.30. NAJAARS- en WINTER-VROUWENROKKEN per stuk ƒ4.50, ZWARTE MOIRÉ ANTIQUE ƒ38.10. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Koloniën gezonden. Adres: KING &amp; CO., Boompjos, 160, ROTTERDAM. (20682) IHöb AMSTERDAM, KAMPEN EN DEVENTER V. V., Vfflj||fe| ËSsÊfi? &apos; ZONDER OVERLADEN, met het Stoomschip M&gt;JE VMMJEMNIGING. ¦-&lt;•_ Vertrek van Amsterdam: MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, *a avonds ten AA ure, te KAMPEN in verbinding met de Centraalapoor en met de Stoomboot op MEPPEL, ASSEN, GRONINGEN en VEENDAM. Vertrek van Deventer: ZONDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, *s morgen* ten S ure. Vertrek van Hampen naar Deventer: DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG, -morgens ten O ure. Vertrek van Hampen naar Amsterdam: ZONDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, *é morgens, na aankomst van DETENTER, circa ten 8£ uur. PASSAGIERS- en GOEDEREN-TARIEE zijn buitengewoon laag geüteld. ? , TIMT,™o Na*freiSor_atienbu de Agenten A- BOBLDERtfAN, te &amp;veuter. Aan hot Kantoor dor Asscrboot te Zwdto. A. JggJBS, te ïtoï&lt;- «8 *9 m bst EtttoPi m de» B&gt;fo&apos; ca UwWti»r, w. BOOS. V4MW&gt;</p>
</text>
