<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een der Dorpen in de provincie Utrecht, Gelderland of Overijssel, wordt voor eene zwakke JUFVROUW met ZUIGELING gevraagd, Kost, Inwoning en vrij Slaapvertrekje, den Prijs van ƒ 4 per week niet te bovengaande, zij is voorzien van eigen Bedden- en Linnengoed. Adres franco onder de Lett. L. P., Bnrean Handelsblad. (23793) &quot;CORSETS ENBüTEBAHDEN. De Ondergeteekende beveelt zich beleefdelijk bij de geëerde Dames aan tot het maken der moeijelijkste CORSETS, welke alle scheefheid verbergen , Kraam-, Zuig- ca Morgen-CoraetS BUIKBANDEN dié den.Buik dragen, als die welke den Buik verbergen; tevens is mijn Magazijn rijk voorzien van de hjnste Parnsschè Cersets, Crinolines m alle tailles; eene Jufvronw is den geheelen dag te ontbieden ü üd. D.W. Dienaresse 01taen&apos; PELLISSIER, Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat, XX 131 NB. Verzoeke beleefdelijk op Naam en Woonplaats to willen letten. , bestellingen naar buiten worden spoedig afgeleverd. (23826, ~_m_r_i_[TÏ6EVß_ièDr In den omtrek van den Blaauwburgwal wordt gevraagd een DROOGE PAKZOLDER of KELDER, geschikt tot berging van Boeken. Adres met opgaaf van huurprijs bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, alhier. (23827) -i^T^o^TBURGER JUFVROUW varM^ÖT^glïch gaarne met November geplaatst als HUISHOUDSTER of tot assistentie in de huishouding; ook heeft zij de geschiktheid om in een Winkel behulpzaam te zrjn, daar zij een geruimen tijd in dusdanige betrekking werkzaam is en de voldoendste getuigen kan Overleggen Reflecterenden adresseren zich met franco briefjes onder letter W. S., Bnrean HandeljjdadI__1__ (23829) Door btjwindere omstandigheden wordt tegenizeer billijken prijs TE KOOP gepresenteerd eene AFFAIRE in AARDAPPELEN , felegen op een der drukste en beste standen en voor meerdere uitreiding vatbaar. Adres met ondergeteekende brieven onder letter Jl. Z-, franco Bureau Handelsblad. (23802) EENE JUFVROUW van fatsoenlijke Familie, P. G., 30 jaren oud, zag zich gaarne tegen Nov. a,s. geplaatst als HUISHOUDSTER T&gt;ij een HEER of DAME, of ter assistentie m het Huishouden. Reflecterenden worden verzocht franco bneven onder lett. A. B. te adresseren bij den Boekh. N. W. STBAUB, Vrjzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, X 562. (23798) ~~n_OUSENH__Mm_£ s#sTabch^S «%_-ffiSaS__B_Sll: ¦£«_: ¦ ™ mORST»©»1^I*&apos; BOKKEN, SOKKEN, ONDEr! MtoTKFN &quot;impvrije FLANüLLEN eü meer andere ARTI- ¦ KEL_N rijn&apos;in eene ruime sortering ontTMipw^^^^^^ *3799) Ko-i-gspkiiu</p>
</text>
