<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Qs^ VEMl_©____E_¥ 9 JKE^WOENDAG-OCHTEND: Een klein bruinHAZEWIND•&quot;¦&quot;¦•¦^•HONDJE , de Aanwijzer of Vinder zal genereus beloond worden. Adres bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (23860) Voor &apos;lEMAND, zijne avonden ter zijner beschikking hebbende, bestaat gelegenheid tot PLAATSING tegen ƒ 150 &apos;s jaars, ter verrigting van eenige administratieve werkzaamheden. Bekendheid met het Boekhouden en vlug schrift zijn hoofdvereischten. Adres franco onder letter H. H., bii den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Beguliersdwarsstraat, X 562. (23835) LET WEL S. ï. P. Een bekwaam PHOTOGRAPHE, ruim voorzien van al het benoodigde, zoekt eene geschikte gelegenheid tot de UITVOERING, is ook wel genegen met iemand, die dezelve aanbieden kan, in deelgenootschap te treden, enverschillig waar, tegen November. Adres franco bij GEBRs KOSTER, Leliegracht, onder het motto SPOED. (23838) ONDERWIJS TELEGRAPHTE-SPOOR. Tot bovengenoemd onderwijs wordt alhier gelegenheid gezocht voor lEMAND, die zich als Surnumerair bij een der Spoorwegen zooveel mogelijk wenscht te bekwamen. lemand, in*deze betrekking werkzaam, zal gaarne de voorkeur genieten. Conditiën worden franco onder het woord SPOOR ingewacht bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; CO., alhier. (23822) HH. KRUIDENIERS. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G. 21 jaren oud, zag zich gaarne als BEDIENDE geplaatst. Brieven franco onder lett. P. bij den Boekhandelaar J. B. SPAAN, te Kampen. (23787) ÜAIËB§. Tegen 1 Nov. vraagt men voor een HEER in een stil geain, tusschen de Botermarkt en Dam of omstreken, eene ruime GEMEUBELEERDE VOORKAMER, liefst met Zit- of Slaapvertrek en gemakkelijken opgang. Verzoeke opgaaf van prijs en localiteit onder lett. S. V. H., franco bij den Boekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 52. (23807) Voor f «2.50 in plaats van f 34 ÏO. Dh. HAGENBACH, HET WEZEN EN DE GESCHIEDENIS DER HERVORMING, door J. CLARISSE, 10 Deelen. Voor ƒ 0.Ï5 in plaats van ƒ3.10. DE GESCHIEDENIS DER KERKHERVORMING IN ONS VADERLAND, deor Dn. DIEST LORGION, met Portret. Voor f _ .50 in plaats van f 36. H. VPEY, GESCHIEDENIS DER CHRISTELIJKE KERK IN DE ACHTTIENDE EEUW, 12 Deelen. Voor f 3.35 in plaats van f 24. BIJBELSCHE KARAKTERKUNDE, door H. H. NIEMEIJER naar de 6de Uitgave door H. C. ROMSWINCKEL, 5 Deelen. Goedkoop en degelijk Geschenk voor JONGE LIEDEN, DE BIJBEL VOOR JEUGDIGE CHRISTENEN. GODSDIENSTIG HUISBOEK, door Ds. A. W. VAN CAMPEN, een keurig Bookdeel in kwarto, 762 bladz. met fraaije in kleuren gedrukte platen, gebonden in heel linnen band met vergulden rugtitel. De prijs is f 6.50. de aflevering zal geschieden voor f 2.90 door i. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X OS&gt; te __tterda_, ty.fr&amp;nsü ontvangst vaneen post irósaL (235C6)</p>
</text>
