<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREN-EN KWMANSHIHZINGE MET TUIN EN IJSKELDER EN WONINGEN te I__B__UWARI&gt;I-St. De Notarissen Mr. C. WIERSMA en A. T. HAAGSMA te Leeuwarden zullen, ten verzoeke van den Heer J. A. NIJSLOOT, Deurwaarder aldaar, op MAANDAG 7 OCTOBER 1867, des avonds ten 5 nre, ten huize van de Wed. SWILDENS, in het Friesch Koffijhuis te Leeuwarden, provisioneel verkoopen: ____ 1. Eene hechte en ruime HEEREN- en KOOPMANSHCIZINGE met afzonderlijk intrek, Pakhuis, groote Kelders, Binnenplaats, Tuin en Bleekveld, benevens een zeer doelmatigen Ijskelder c. a., alles zeer gunstig staande en gelegen nabij de Lange Pijp, ep de Vleeschmarkt te Leeuwarden, gekw. lett. F., nos. 5 en 395», kad. sectie C nos. 955 en 956, te zamen groot 6 roede 60 el. Behoudens zamenvoeging in 3 gedeelten. o. Huis c. a. en Intrek, in huur bij C. van Duijsen voor ƒ 375 en Mevr. de Wed. van Sloterdijck voor ƒ 350 per jaar, tot 12 Mei 1868. __, __-»•&gt; b. Woning en Grond, in huur bij de Wed. Nutters voor ƒ 1.50 per week, mede tot 12 Mei 1868. c. Ijskelder en Grond, de eerste in huur bij den Heer J. H. G. Jansen voor ƒ 70 zuiver in het jaar, tot 1 November 1868. 2. Een HUIS met PLAATS ca., lett. Gn°. 186, aan den Groeneweg te Leeuwarden, kad. sectie C n°. 76, groot 65 el, tot 12 Mei 1868 in huur bij A. H. Drielsma en anderen, zamen voor f 3.25 per week. 3. Een HUIS met PLAATS, Loodsen enz., lett. F n°. 170, mede aan den Groeneweg te Leeuwarden, kad. sectie C nos. 947 en 948, te zamen groot 80 el, tot 12 Mei 1868 in hnur b.J. Arends en anderen, zamen voor ƒ 3.10 per week. Deze Vastigheden zijn na afloop der huur-termijnen vrij te aanvaarden en te bezigtigen op den verkoopdag van des voormiddags 10—1 uur; perc. lop toegangkaartjes, even als de. billetten en informatien, te bekomen ten kantore van Mr. C. WIERSMA. (23593) C. C. VERWEIJDE, T. J. B. W ESTER WOUDT, J. A. JOLLES Jr. J. H. LUGT, H. G. SCHELTEMA, C H. GIJSELMAN, W. O. KERKHOVEN, A. LANGERHUIZEN, L. GIJSELMAN, H.R.NIEUWENSTEED en J. A. EDAUW Dz., Makelaars, zullen op Dingsdag, den 88ten October IS6? en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Je., vóór het Huis op de Heerengracht, tusschen de Leliegracht en Heerenstraat, RR 275, Verkoopen: Een net onderhouden INBOEDEL, nagelaten door wijle Vreuwe A. C. VERSTEEGH, Weduwe den Wel Edelen Heer G. SCHELTEMA. Waarbij zilveren Theeservies; fraai bewerkt en gemonteerd ZILVERWERK, gouden Sieraden, Galanferiën, Kristalwerk, Porceleinen, oud blaauw Japansch porceleinen TAFELSERVIES, fijne Lijnwaden, Bedden en Beddengoed, New-Brusselsche en Kidderminster Vloertapijten, Spiegels, Pendules, Ornaraentwerken en Pianeforte, keurig onderhouden mahoniehouten MEUBELEN, Gladmangel en Zolderpers, Waschbeneodigdheden, Haardgereedschappen, en eenig Koper en Tin. Voorts: Eenige zeldzame Schilderstukken, door Avercamp, Govert Flinck, Jan van Goyen, de Heem, Molenaar, Jan Steen en uit de school van Rembrandt. Alsmede eenige Boek- en Plaatwerken.— Alles te bezigtigen op Vrijdag, 4 October, particulier; Zaturdag en Maandag, 5 en 7 October, van 10 tet 3 ure, voor een ieder. De Catalogus is heden te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, alsmede ten Kantore van L. GIJSELMAN &amp; ZOON. (21500) Men is voornemens om, op DONDERDAG 17 OCTOBER 1567, bij opbod en op DONDERDAG 24 dier maand bij afslag, beide dagen des namiddags ten 5 ure, ten overstaan van den Notaris HENDRIK JAN DE LANGE., in den Ouden Boelen, aan de Doelenstraat te Alkmaar, in het openbaar te verkoopen: &apos; Een zeer logeabel, bijzonder goed onderhouden dubbel HIJ IS met ERE en fraai aangelegden TUIN, aan de zuidzijde van de Oudegracht te Alkmaar, het eerste beoosten de sloot achter het Ritsevoort, en uitkomende aan de Binnenbanen, wijk A, nu. 628, kadastraal sectie A, n°. 1078, groot 4 roeden 65 ellen. Het perceel is inmiddels UIT DE HAND TE KOOP en te aanvaarden op den lsten November 1867 en wordt verkocht ten gevolge van de woonplaats-verandering van den eigenaar den Hoog- Wel-Geb. Heer Baron SWEERTS DE LANDAS, directeur van het postkantoor. (23713) Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van de Heeren DE LANGE &amp;DE MORAAZ, aan de Breestraat te Alkmaar.</p>
</text>
