<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen, die iets te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of onder zich hebben, behoorende tot den Boedel en de Nalatenschap van den Heer JACOB STOEPMAN, in leven Scheepstimmerman te Amsterdam, en aldaar 28 Augustus 1867 overleden, gelieven daarvan opgave te doen vóór den 15den October 1867, ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, te Amsterdam, Heerengracht bij de Onde Spiegelstraat, XX 145. (23487) Het zal ongetwijfeld allen, die over ZWAARLIJVIGHEID klagen, aangenaam zijn te vernemen, dat door den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam, alom verkr .gbaar is gesteld eene vertaling van een Engelsch Geschrift, waarin zekere Heer BANTING mededeelt, welken leefregel hg, op raad van een Geneesheer, ten einde van het gebrek van Zwaarlijvigheid te worden verlost, heeft gevolgd, en wel met zoo goede uitkomsten, dat zijn gewigt in 38 WEKEN met 35 POND is VERMINDERD. Het Werkje is getiteld: Open Brief over Zwaarlijvigheid, gerigt aan het Publieh.H» prijsje 60 Cents.__ _ (23179) __ ttOIBII_EH-FE«SE Kwarto Formaat. Met Hefboom ƒ 5, ƒ7, ƒ 7.50, ƒ9. Met Schroef ƒ9, ƒ 10, ƒ 11, ƒ 12, ƒ 14, /15, ƒ 20, ƒ 28, ƒ 36. Folio (Schrijf en Royaal) Formaat. Met Schroef f 50 en ƒ75. Kopieerboeken en alle Kopieernenoodigdheden IN ZEER RUIM ASSORTIMENT. LOMAN &amp; VERSTER, (23340) Kalverstraat brj den Dam. ~GOED en GOEDKOOP. Is verschenen: DE KATHOLIEKE ILLUSTRATIE. KEUR VAN PLATEN EN LECTUUR, Wekelps een vel met 3 of 4 Platen voor slechts 6^ Cent, OV 85 CENTEN PER KWARTAAL. Om zich van de nette uitvoering te overtuigen, ga men een kijkje nemen in den Gefllnmineerden Boekhandel van A.VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk bij de St. Jacobstraat L 330, waar de Prospectus gratis te bekomen is en de 4 eerste Nommerß voorhanden zijn. MM|Mg&quot;i ¦ De toeloop was Woensdag Avond zoo groot, dat de jgBBEP eerste nommers reeds herdrukt moeten worden. (23318) Een IJ I_POT van de « 9 _f anufacture laègeoise r* gg d&apos;Armes a Feu, de f_uxe et g d&apos;l_xportatïon, ¦ Société Anonyme a Lïège, CAPITAL SOCIAL 3,000,000 DE FRANCS, ia gevestigd op naam van den Ondergeteekende, in de Warmoesstraat, J 565, ten huize van den Geweermaker C. WuNNENBERG, die met den verkoop belast is, en alwaar steeds een groote voorraad van Wapenen voorhanden zullen zijn. (23619) S. D. SCHOIJER.</p>
</text>
