<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 30 Sept. De Bank van Engeland ontving £ 70,000-; in goud; daarentegen werd voor een bedrag van £ 10,000 naar Malta gezonden. Per Halley is van de Plata-rivier en Brazilië £51,000 aangebragt. De paketboot Seine, te Lissabon van Rio Janeiro aangekomen, heeft £15,997 in specie voor Engeland aan boord. In den stafld der geldmarkt is geene verandering van eenig belang te melden. Engelsche fondsen verkeerden heden in eene flaauwe stemming. De handel was van weinig belang. Men heeft gedaan Gecons. 94% a i/2 contant en op tijd; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 92% a %; Schatkistbilletten 26 a 30 sh. premie; Indian Stock 220 a 222. Buitenl. fondsen stil; Spaansché Passive zijn gedaan tot 197/8 a 20Vs; Dito Certific. 16% a 7/g; Nieuwe 3 pCts. 30% a%; Turksche 5 pCts. 32i/8 a 1/4; Brazil. 731/2 a 741/2; Nieuwe Russen 88V4 a s/4 ; Italiaansche 48% a % ; Mexicaansche 15Vs a %. Ook in Amerikaansche fondsen ging over het algemeen weinig om. V. S. 5.20r5. werden verhandeld tot 723/4a73; Ene-spoorweg 40% a 411/4; Ulinois Centraal 77 a 1/2; Atlantic en Great Western Spoorweg- Debentures 25 a 27; Consolidated Mortgage bonds 22i/2a23i_. Spoorw. Antwcrpen-Rotterd. £ BV3 a 8%; Rijnspoorw. £ 20% a 20%. St. Paul en Paciftc Spoorweg \ste afd. Blijkens mededeelingen va den ingenieur Kloos uit St. Paul, dd. 26 Aug. 11., werden door do voltooijing der 15 eerste mijlen van de tweede lijn tot hot meer Minnetonka, weder 102,400 akkers zware» boschgrond, uitmuntende prairie voor de spoorwegmaatschappij ten verkoop beschikbaar, waarvan reeds eenige van 7 tot 10 dollars per akker werden verkocht. Door de te Amsterdam gevestigde maatschappij van grondbezit in den_ staat Minnesota werden voor 40,000 doll. obligatien in land verwisseld-, welke laatsten werden geamortiseerd. Eene fraaije brug ter lengte van 925 Erjg. voet vereenigt thans te Minneapoïi3 de twee lijnen. Volgens de bepaling der concessie, moeten den 6den Febr. 1868 nog 5 mijlongereed zijn; maar hoewel het terrein aldaar groote moeijelijkheden oplevert, hoopt&apos;men in het volgende voorjaar nog 15 mijlen verder, tot aan de Crownvier, den weg to openen. Do veranderingen, «lic door den spoorweg in deze streken worden te weeg gebragt, zijn merkwaardig. Overal verrijzen woningen, molens, winkels , enz.; op sommige plaatsen werd voor het land 100 d. per akker besteed. De oogst was in dit jaar in Minnesota uitmuntend</p>
	<p>WEENEN, 1 Oct. Bij de alhier plaats gehad hebbende serientrekking der Oostenrpsche Crediet-Loten, Leening 1858, znn do volgende 17 serien getrokken: serie 307, 1471, 2094,3086, 1488,3946, 684, 2388, 91, 1864, 1923, 2686, 437, 3509, 3014, 2616 en 149. Bij de daarop gevolgde premien-trekking zijn de volgende nommers met de daarnevens staande hoogste prijzen uitgeloot: serie 91 N°. 100, fl. 200,000 ; serie 91 N°. 60, fl. 40,000; serie 3015 N». 80, fl. 20,000; serie 1471 N°. 92, serie 91 N°. 23, elk fl. 5000; serie 3946 N°. 26, serie 2616 N°. 70, elk fl. 2000; serie 2616 N&quot;. 26, serie 684 N°. 14, elk fl. 1500; serie 684 N°. 58, serie 2686 N°. 98, serie 2388 N°. 11 en serie 1471 N°. 56, elk fl. 1000.</p>
	<p>KARLSRUHE, 1 Oct. Bij de heden plaats gehad hebbende premientrekking der Badensche aandeelen, leening 1845 a fl. 35, zijn de volgende nommers met de daarnev&apos;enstaando prijzen uitgeloot: • N°. 280274 fl. 40,000; N°. 390277 fl. 10,000; N°. 72577 fl. 4000 N°S. 186388, 203525, 221471, 345599 en 392108 elk fl. 2000; N°5.21289,; 62078, 85967, 65990, 121309, 121334, 186367, 280276, 341685, 359459, 384350 en 399676 elk fl.&apos; 1000.</p>
</text>
