<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 27 October.</title>
	<p>Uit de gelijktijdige erkenning van het voorloopig bewind 1&quot; Spanje door Frankrijk, Engeland en Portugal leidt Ie Temps af, dat dit het gevolg is eener diplomatieke overeenkomst, waaruit weder het besluit zou kunnen worden getrokken, dat het voornemen vast staat, om Koning Ferdinand van Portugal de Spaansche kroon aan te bieden. Maar, zoo vervolgt het blad, dat is in lijnregten strijd met hetg.en door de Standard omtrent Ferdiuaiuis weigering wordt gemeld en er blijven dus slechts twee candidaten over: de Hertog de Montpensier en Don Carlos. Don Carlos echter heeft geen kans, wegens de vijandige stemming der Spaansche natie en het blad houdt dus slechts den Hertog de Montpensier over. Daargelaten nu eens, dat hot voorloopig bewind onmogelijk reeds voorslagen kan hebben gedaan, daar de Cortez over deze zaak hebben te beslissen, sluit, naar het ons voorkomt, de redenering van le Temps toch niet, ten eerste omdat de weigering van Koning Ferdinand volstrekt niet vaststaat, ten tweede omdat vele Spanjaards het blijkbaar bedenkelijk vinden eene zuster van Isabella op don troon te plaatsen. „ .. , ,&quot;&apos;,&apos;,&apos;. Le Temps heeft door zgne voorkeur voor hot huis Orleans zich laten verleiden, om zijne eerste gevolgtrekking omver te werpen, ofschoon die, te oordcelen naar hetgeen men tot dusver weet, de juiste schijnt te zijn. Wij herhalen echter: alle gissingen omtrent het aanstaande hoofd der Spaansche monarchie moeten ijdel falij.e», «oo lang men niets omtrent de zamenstelling der Cortez weet. .Trouwens vqor dat de zaken zoo vor gevorderd zgn, kunnen zich omstandigher den voordoen, die alle tegenwoordige berekeningen cfoen falen. Er zijn in Spanje zoo vele tegenstrtidige belangen, dat men omtrent het rustige verloop van de omwenteling &quot;ooit geheel zeker kan zijn on althans niet zoo stellig spreken kan van hetgeen eerst over eenigo weken zal Plaatï vinden. Volgens brieven uit Madrid hebben te Malaga, Ante-9**e-&apos;&lt;_ Cfl Seville ongeregeldheden plaats gehad. Naar men &quot;«weert waren aelfs de troepen tegen Anteqaerra opsrerukt f) was het op 22 dezer mg r/jet gelukt de woelingen te H *P.&lt;m. Anderen beweren, dat de $&amp;s_ WeW}g beteekent. &quot;e labriek-arbeiders hadden hooger loon geÉisch., npm_ w«ii&apos;a- Wedor uiteen S°gaau&apos; toen dit vctzoek was s&quot;gevei^LV^eïoijji meldt men, dat aldaar op 21 dezer eene voorm&gt;, &quot;&apos;S is gebomten&apos;,&apos; va_rfe men riok verzette tegen &quot;et (w&apos;&apos;en? tot verlaging der tarieven, Men uewgsjde, fegfc dooi- È.J, , tot invoering van vrijzinniger haadelsbepaliggën gcnwerT Cuen invloed was verkregen. Dezelfde redenerin- Uo» ook bij vroegere gelegenheden, reeds voor meer dan eene halve eenw in Catalonie vernomen. Zij werden telkens herhaald en voerden soms tot feitelijk verzet tegen de besluiten der regering. Wij beweren met, dat dit ook thans het geval zijn zal, maar meenen, dat men juist op deze en dergelijde teekenen des tijds naauwlettend het oog houden moot, wil men zich in zijne verwachtingen, omtrent den gang van zaken in Spanjo niet deerlijk bedriegen. Voor ons blijtt het nog altijd dc vraag of de echt vrijzinnige beginselen m Spanje reeds zoodanig wortel hebben gevat, dat zij een natuurlijken steun kunnen vinden in de natie. De natie heeft wel is waar de omwenteling toegejuicht, maar was die omwenteling in haar oog meer dan de omverwerping van een wanbeheer, waarvan de gevolgen allerwege werden gevoeld ? De toekomst moet dit leeren. ün te nioeijelijker is het dienaangaande tot eene juiste slotsom te komen, omdat de vroegere geschiedenis van Spanje (men denke aan de regering van Karel III) leert, dat eene regering, die de vrijzinnigeheginselen van eene kleine minderheid in toepassing brengt, niet zulk ernstig verzet vindt, als men zou verwachten, terwijl toch later blijkt, dat die beginselen alleo behalve werden goedgekeurd. Ook het tegenwoordige bewind, of de regering die door haar toedoen zal worden gevestigd, zou zich jaren lang staande kunnen houden en de vrijzinnigste beginselen in toepassing kunnen brenfen, zonder dat uit deze omstandigheid alleen, het besluit an getrokken worden, dat de groote meerderheid de juistheid^ dier beginselen erkent. Wij vestigen de aandacht op een telegram uit Weenen, betreffende eene redevoering van graaf von Beust over de noodzakelijkheid om het Oostenrijksche leger op eene sterkte van 800,000 man te houden. Dat men daar te lande niet zeer gerust is over den staat van zaken, blijkt voldoende uit dit berigt. Niets echter duidt aan, wat in het bijzonder tot bezorgdheid aanleiding geeft. Slechts blijkt uit de Oostenrijksche dagbladen dat men te Weenen geloof hecht aan het bestaan van een verbond tusschen Pruisen en Rusland en uit dit oogpunt naanwere aansluiting bij Frankrijk niet zoo sterk afkeurt als vroeger.</p>
	<p>Ter secretarie zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken. N°. 257. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, strekkende om te besluiten, dat op de plaatsen, door hen nader aan te wijzen, zullen worden geplaatst aanvankelijk 250 stnks unnoirs.</p>
	<p>N&quot;. 253. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, waarvan de conclusie luidt als volgt: 10- Aan J. Hilman te kennen te geven, dat de demping van de Looijerssloot en van de Reguliersgracht tusschen de Prinsen- en Lijnbaansgrachten voor &apos;s hands onnoodig voorkomt ; 2°. Burgemeester en Wethouders op te dragen zoodanige middelen te beramen als kunnen strekken, om aan den bestaanden gebrekkigen toestand te gemoet te komen.</p>
	<p>Het Staatsblad n*. 141 bevat een koninklijk besluit van 15 Oct. 1868, houdende vernietiging van het besluit van den gemeenteraad van Elburg, van 15 Junij 1868, strekkende tot handhaving der ordonnantie voor de houttellers en houtdragers, vastgesteld den 15den April 1797. Die vernietiging is gegrond op de volgende overwegingen, dat bijdie ordonnantie aan allen, die van den gemeentelijkon houtoever gebruik maken, de verpligting werd opgelegd het hout door de gezworen houttellers te laten tellen en dooide houtdragers te laten dragen, tegen voldoening van de bij die ordonnantie bepaalde retributie -, dat deze retributie, als loon voor diensten van wege het gemeentebestuur verstrekt, krachtens art. 328 der gemeentewet voor plaatselgke belasting moet worden gehouden; dat volgens art. 291 dier wet alle plaatselijke belastingen binnen vijfjaren na de lagteekenmg dier wet moeten worden herzien en aan s Konings goedkeuring onderworpen, bn gebreke waarvan zy, na afloop van dat tijdvak, vervallen; dat de retributie, hg genoemde ordonnantie vastgesteld, niet binnen den bij de wet gestelden termijn is herzien en bij gevolg is vervallen en dat derhalve het besluit van den gemeenteraad yan Elburg, strekkende om deze krachtens de wet vervallen ordonnantie voortdurend te handhaven, in strijd is met de wet. d</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 22 Aug. 1868, N°. 58, is op verzoek van Andries den Boer en vier anderen, te Middelburg, goedgekeurd de acte van oprigting van de naamlooze vennootschap: Maatschappij van visscherij en van gebouwen en grondbezit, genaamd *Ng verheids- Vereeniging,&quot; te vestigen te Middelburg. ° b</p>
	<p>Z. M. heeft bekrachtigd de benoeming van M. A. Boll&apos; burgemeester van Heesbeen c. a., en van Drongelen c. a.&apos; tot secretaris dier gemeenten; — verdund aan J. Mensing en J. R. Fokker, te Bussurn, het aannemen en dragen van het hun door den Paus toegekende kruis Fidei et Virtuti; aan den Heer J. J. F. Noordziek, referendaris, bibliothecaris van de f weede Kamer der Staten-Generaal, directeur van het Bijblad tot de Nederl. Staats-Cóurant, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van de Poolster, hem door Z. M. den Koning van Zweden en Noorwegeu geschonken; aan &apos;s Konings kamerheer den ritmeester der cavallerie op non-activiteit jhr. P, O. H.Gevaerts v. Simonshaven, het aannemen en dragen der versierselen van offic. der orde van de Italiaansche kroon, hem door Z. M. den Koning van Italië geschonken; herbenoemd tot schoolopz. in het 3de schooldistrict van Z.-Holl. den Heer Dr. M. J. de Gosje te Leyden; — benoemd tot directeur van een der rijkstelegraaf-kantoren den telegrafist 3de kl. J. H. Geerke; bij den staf van het op te rigten 6de bat. rustende schutterij in Gelderland; tot Isten luit.-adj. R. C. de Wijs; tot Isten luit.-kwartierm. A.F. Drion, en tot auditeur bij den schuttersr-aad G. W. Haarsma.</p>
	<p>Naar wij vernemen heeft de minister van oorlo» de corpsen van het leger aangeschreven, dat voortaan ui de magazijnen met water gevulde tonnen en emmers moeten voorhanden zijn, ten einde bij het ontstaan van brand, daarvan onmiddellijk te kunnen gebruik maken, en dat tot dit doel petroleumvaten moeten worden aangelicht, tegen den gewonen prijs van ƒ 1.50 per stuk,</p>
	<p>In de Staatscourant yan heden is opgenomen het verslag der Commissie belast met bet afneipe» van het oind-e^ameh der hoogere bui geyschoJlen in Nopyd-Holljind -m iiet jaar 1868. De uitslag was zeer gunstig, daar van de 224 examens slechts 35 onvoldoende waren.</p>
	<p>_ Volgens berigt van Zr. Ms. minister-resident te Madrid is het komnkljjk depreej; yan 27 Julij, betre}}.nde den tabakshandel m Spanje ingetrokken, en tredpn \yedcy volkomen u, kj-aeht de bepalingen omtrent gezegden handel, vermeld in do Staats-Cóurant van 15 Junij 1866, N°. 139, te weten: Alle soorten vim bewerkte tabak, met inbegrip van fijn gekorven tabak en papie_cigaretten, mitg afkomstig van de eilanden Cuba en pórtorico, kunnen vrij&apos; wpnlen inga voeyd m do havens van Aljcapte, Barcelpna, Bilbao, Oadix Cornnna, Malaga, JFalma, dp Ma{lorCa, Santander, SanSebastian.Sevilla, Valencia enVigo, mits voldaan worde aan de algemeene voorschriften betrekkelijk den invoer der voortbrengselen van gezegde eilanden en tegen betalin&quot; der navolgende invoerregten: 1». 24 realen (ƒ3) voor ieder &quot;pond fWPi p 1 in kisties verpakt; %&quot;. 18 realen (f 2 ?s)voor HTOd 9 .aten, n&lt;su m m-kjsijes verpakt mj», fe weik geva&apos;, de kistjes worden medogerèkénd; 3&quot;. 84 realen&apos;(ƒ I 2!S) voor de sub I°. vermelde, zóo zij eene vreemde haven hebben aangedaan-, 4&quot;. 28 realen (ƒ3.5.) voor de sub 2». verzf£ di&gt; &gt; ?Po&apos; zij eene vreemde haven hebban aangedaan • Sfi IP reaiett (f. |i- ï-oü_ : ieuèi- pond |papi._-.igh%_ï__! óf fiin gekorven &apos;tabak en&apos; 6&quot;. 26&apos; realen (ƒ 3.25) &apos;VÓor fotgüL neemde soort en hoeveelheid, zoo&apos; zij eene vreemde Üa- ven heeft aangedaan. Zijn eenmaal deze regten voldaan, zoo kunnen deze_ soorten tabak vrijelijk in geheel Spanje en op de Balearische eilanden circuleren en door daartoo gepatenteerde kooplieden in open winkels verkocht worden. De verkoop langs den vreg en buiten de winkels der daartoe gepatenteerde kooplieden is en blijft verboden. Alle tabak echter, welke, alhoewel afkomstig van de eilanden Cuba en Pórtorico, bewerkt is in andere plaatsen of met tabak van andere jilaatsen vermengd is, blijft uitgesloten van de-voordeelen, welke thans aan bovengemelde soorten zijn toegekend. (Staats-Ct.)</p>
	<p>In de maatschappij Arti et Amicitiae zal de kunstbeschouwing op Donderdag 29 October gegeven worden door den Heer Johs. Hilverdink.</p>
	<p>Volgens het Dagblad is gisteren te Leyden per telegram het berigt ontvangen van het overlijden van den Heer Cd. Busken Huet te Batavia; naar men zegt ten gevolge van een aanval van cholera. Wij twijfelen aan de waarheid van dit berigt. Hetzelfde werd reeds eenige weken geleden hier ter stede verhaald, zonder dat men de bron kon ontdekken. Wel kwam iets dergelijks voor in een toen ontvangen brief, maar deze was van vroegere dagteekening dan berigten van den Heer Huet zelven afkomstig. Ook thans schijnt men in dezelfde onzekerheid te verkeeren ten opzigte der bron. Men meldt, dat een telegram ontvangen werd, maar niet van waar? Uit Batavia? Dit is kwalijk mogelijk. Uit Amsterdam of eenige andere Nederlandsche stad? Maar dan is de tijding hoogst waarschijnlijk slechts eene herhaling van het bovengemelde gerucht. Personen hier ter stede, die het eerst in het bezit van dergelijke berigten moesten zijn, weten niet beter of de Heer Huet bevindt zich volkomen wel.</p>
	<p>Dat de producten der Nederlandsche nijverheid ook in den verren vreemde in hunne deugdelijkheid worden erkend en gewaardeerd, bleek ons alweder nit den Japan Herald van 27 Junij 11. Ten gevolge van een brand, die echter spoedig was gebluscht, werd eene algemeene inspectie en beproeving der aanwezige brandspuiten gelast en gehouden. Vgf spuiten waren ter plaatse; twee behoorden aan de Yokohamabrandweer, de eene bepaaldelijk aan de politie geattacheerd, onder bestuur van den Heer Jury, hoofd der politie, de andere onder den Heer Blijdenburgh: daarna twee Hollandsche spuiten, behoorende aan den Heer Hegt; eindelijk eene van de assurantie onder Duitschers. De eerste proef was hoeverre de waterstraal kon worden opgevoerd. Bij deze proef was eene nieuwe spuit, pas uit Hollaiui ontvangen door den Heer Hegt, en die in Holland met een prijs was bekroond, hierin boven alle andere verre vooruit. De spuit der politie kwam haar het meest nabij, doch het verschil was nog eeuige yards. Bij le volgende proef in regte lijn wierp dezelfde spuit het water nog zes voet verder dan al de andere. Bedoelde spnit werd geleverd door, en vervaardigd in de werkplaatsen van onze stadgenooten, de Heeren Beider &amp; CO., die alzoo hunnen verkregen roem op het schoonst blijven handhaven en de eer der Nederlandsohe nijverheid ook tegenover het buitenland glansi-gk ophouden. (Amst. Ct.)</p>
	<p>267stei STAATS-JLOTEEXJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: sde klasse 9de lijnt: N°. 8312 ƒ IÖOO.</p>
	<p>NIEUWE DIEP, 26 Oct. Heden ochtend is de 2de trein yan Haarlem-Helder ter hoogte van Beverwijk, door het op de baan loopen van een aantal koeijen, gederailleerd; twee koeijen zijn overreden. Gelukkig zijn de passagiers met den schrik mjgekomen, en is door dit ongeval de aankomst van den trein slechts een half uur vertraagd. * APELDOORN, 26 Oct. Heden is het corps koninklijke scherpschutters van de Veluwe georganiseerd en hebben de onder-officieren en manschappen uit handen van Z. M. den Koning de wapenen ontvangen, terwijl de instructie aan den kapt. Laforce werd opgedragen. * LEEUWARDEN, 26 Oct. Twee der gisteren nacht nit het tuchthuis ont vlugten, van den Assem en Klokkers, zijn reeds weder in hun oud verblijf, De eerstgenoemde is gisteren avond, omstreeks 9 ure, alhier in de Speelmanstraat gearresteerd door den policie-dienaar der lste kl. van der Veer, nadat dezo kennis had bekomen, dat een verdacht persoon ten huize van den in die straat wonenden R C geestelijke had gebedeld, de laatstgemelde heden nacht&apos; op&apos; den weg naar Gom&apos;ngen te Kooten door burgers, waarna h|j eenige uren later onder gelelde van twee rijksveldwachters hier is aangekomen. Klokkers was in gezelschap van Schafstal, die het echter wist te ontkomen, doch nu men zijn spoor eenigzins kent, des te krachtiger wordt nagezet Van _ Spelleken eu Seip weet men tot dus ver alleen dat zij gisteren avond op den weg naar Heerenveen zijn gezien Wat de twee schildwachten betreft, die bij betere waakzaamheid ot phgtsbetrachting de vlugt hadden kunnen voorkomen zoo verneemt men, dat de een, die op het zoogenaamde Blokhmsplem S.tond, sich heeft laten misleiden door da burgevkleeding, waarvan de gevangenen zich op het magazijn hadden voorzien, en dat de ander, een zeer long soldaat, die aan den grachtkant bij de droo^erii stond, ofschoon mj de ontvlugting bemerkte, door vrees en angst gedreven, zich heeft stilgehouden i Laatstgenoemde, die getoond heeft ;r.o weinig zgn pligt te begrijpen, he-, vindt zich in militair arrest. De luilitaire wacht aau het tuchthuis U versterkt. * HARLINGEN, 25 Oct. Bij het af rare» der stoomboot op Amsterdam, stonden heden morgen vele policie-agenten vau Leeuwarden en deze stad op wacht, ten ge*olge van do ontvlugting der gevangenen nit keeuwaivlen. * ENSCHLD.E, 28 Qot, Wij vernemen, dat het gesticht voor onde piiunca en vrouwen, waarvan wij in ons berigt vin 9 Oct. jl. melding maakten, van af heden ter _•_«__&amp; en verpleging van oude lieden is openo-e^tïld, * ASSEN, 25 Oct. In de najaa.szittfng der Pr. Staten van dit gewest zullen o. «. do verschillende adressen, in verband «-.et het verhoogde toltarief op de Drentsche hoofavaart weder ter sprake komen; voorts het Verlèenéß eener provinciale sudsidie aan m-ijutVrouv( wod. j.&apos; Klijn hoopt men a gemeen dat de rtatw dit zullen toestaan, in de eerste plaats a*_ eon blijk van erkentelijkheid aan wijlen 9,00 Heer J. K ijn outwerp.-r van het Oranje-kanaal ei? d&apos;è nieuwe volkplantingen, en in de tweede plaats, uithoofde gemeld Kanaal zonder snoladiß _et provinciale tot stand is ?èbra&lt;*t, waaruioï clezs reeds goede inkomsten gemot. Betreffende het eigeiPlmnsregt van hat prqvinöaal geregtshof (even als inde provincie Overijssel), &quot;.Urnen in die zitting nadere hKzoiidfti-hede:! Ta opmoet ...&apos;-„ 7*M WP^OORD, 24 Oct. De felpsche gift van Z. M. den Koning, groot ƒ «Kl, ten &apos;..hoeve van de Maatschappij vanWeldadyhèW, is ook thans weder bij het bestuur de?:ey ïungting ontvansen waarvan &apos;wil n.et evVente- Irjkho&apos;d melding maken W-v- cikentc. v&apos;sHERTÓGBNBOSOH, aa Oct. Den 28-sten Februayij 11. kpmmaimeerde dj Wo Un. van hét 3de reg. huzaren, de Heer +i!ïM.u, eeue aijoqné-embey^len manschappen Van het garmaoen alhier, ep den weg tusschen deze vesting en de gemeente \ught en had de onvoorzigtigheid , rSdeofle ever het voetpad naast den straatweg géllgen. dea ««memèr Litheowera, die over dat voeUuvl skq Wvolde/te|en&apos; het Int tg m-m.. Houo hferoftrijfdrift gerakende, den naam van dón* luftensnt verlangde&quot; te&apos;weten, te gelfikeripd üü teugels va» Ltt paard va&apos;stnemende. In nlsate WU) hieraan; té voldoen, dreigde de In&amp;enai; ham effiför grove uitdrukkingen mos tmte karwtóé te&quot; zullen slar.n en bragt on m niet loMafen dlf teugels ook werkelijk &quot;daarmede einige Stogea tó^vt/aama, 20» nien zegt, geuëemae&apos;_athouwers hei:; terugsloeg; vau een en ander werd proces-verbaal opgemaakt. r Beide personen stonden den 16den April jl. voor de regtbank alhier wegens wederzijdsche mishandeling tcregt. Volgens de conclusie van den verdediger van den Hoer Thirion, Mr. Schlesinger, verklaarde de regtbank, op grond van art. 14 van het crimineel wetboek voor het krijgsvolk hier te lande, zich onbevoegd om van de aanklagt tegen den luitenant kennis te nemen. Het opmbaar ministerie kwam van dit vonnis in hooger beroep en het hof van Noord- Brabant bevestigde het vonnis van den eersten regter. Daarna diende deze zaak voor den krijgsraad en werd do Heer Thirion, op grond dat hij tijdens het gepleegde was in de uitoefening van zijne functie, vrijgesproken, van dezo uitspraak werd hooger beroep ingesteld voor het hoog militair geregtshof, welk regterlijk collegie het vonnis van den krijgsraad vernietigde, den luitenant schuldig verklaarde aan moedwillige mishandeling, gepleegd onder verzachtende omstandigheden en hem te dier zake veroordeeld tot 8 dagen kamerarrest, ter vervanging eener geldboete, benevens in de kosten van het proces in beide instantien. Dit arrest werd gisteren door den krijgsraad alhier met open. deuren uitgesproken. (Arnh. Cl.).</p>
</text>
