<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE BEDE OM HULP. Eene ONGELUKKIGE uit den fatsoenlijken stand, die bijna blind is en daardoor niet in haar onderhoud kan voorzien, VRAAGT om eenige ondersteuning. Zij is tot haar herstel met ƒ 150 gered. Elke gift, hoe gering ook, zal in dank ontvangen worden. Adres in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein te Amsterdam. (26903) BOEKVERKOOPING. De Boekhandelaars KEMINK en ZOON, te l&apos;trecï.t, zullen verkoopen: Woensdag 28 October des avoiuis ten 6 ure: Eene fraaije collectie van Werken over SCHOONE KUNSTEN en oen e-root aantal PRENTWERKEN, PRENTEN en PORTRETTEN; en Donderdag 29 October: Eene uitgebreide Verzameling van Werken over GESLACHT- en &apos; WAPENKUNOfc, Oude Italiaansche VIOLEN, ROEKEA&apos;K ._. TEN, enz. (27013) UITVERKOOP VAN BOEKWERKEN. J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 63, ta Amsterdam, zjjnen Boekhandel kwiterende, zal al de bij hem voorhanden ROEK- en PLAATWERKEN tot zeer lage prijzen opruimen. Bestellingen moeten franco en direct aan hem gerigt zijn. Van buiten met Postwissel. Voor f 8.50 in plaats van _f 39. VERGEET MIJ RIET. BED.ffIüZER-ALIAfI. Nieuwe Serie. 10 Jaargangen, 1848—1857, met 60 Staalgravuren, gebonden in prachtbanden, verguld op snee. NP. Hiervan zijn slechts 10 stellen voorhanden. Voor _f 3.50 in plaats van _f 18. DAPHNÉ. NEDERLANDSCHE POËZÏ. 6 Bundels met 28 Staalgravuren, ingenaaid. NB. Hiervan zijn slechts 5 exempl. voorhanden en nog 2. gebonden en verguld op snee, voor/ 6 inplaats van ƒ 24. Voor ƒ 2.75 in plaats van ƒ 7.50. Rlosaïek Kunst-Album. MET 20 HEERLIJKE STAALGRAVUREN. Gedichten van onze voornaamste Dichters, kwarto formaat, net gebonden. NB. Er zijn enkele exemplaren buitengewoon prachtig gebonden en verguld op snee, welke voor ƒ 4 worden ,f--geleverd. -_¦_ I lIIIHIM ¦ .lIMIIII | HUI Hill IW ¦ ll&gt;M,ll||__|___Ull_l__-__—___ Voor ƒ 2.60 in plaats van ƒ 9.60. BET PRACIITPUATWEMZ.-HOLLAM. Beschreven door A. W. KROON, met in den tekst gedrukte Afbeeldingen en 22 heerlijk in kleuren gedrukte Platen van C. W. MIELING, groot kwarto formaat met keurig geïllustreerd omslag. jjjW^^ Dit werk kan met alle regt prachtig genoemd g|ps«Br worden, iedere plaat is als een gepenseeld Schilderij. Aan de koopers van dit werk zal gratis als premie worden toegegeven DE LIEFDADIGE WEEZE, naar de voortreifelijke Schilderij van J. J. EEKHOUT, in staal gegraveerd door JOH. DE MARE. De priinitive prijs van deze plaat is f 3. aaaa^x____________ Voor _f 1.25 in plaats van ƒ 4.75. Dcglad &apos;s Qravenïiage en liai e Geschiedenis. Door P. ALLAN, met fraaije in kleuren gedrukte plafon, vignetten en platten grond van &apos;s Gravenhage. Voor ƒ 0.90 in plaats van ƒ3,75. BESCHRIJVING DER STAD DORDRECHT. Doo» J. SELS, met platen. Voor _f 0.90 ïn plaats van _f 5.05. Mr. H. W. ENGELEN, WANDELINGEN IN GEIRERI.ANR, en O. G. HELDRING, UE VELUWE, eene Wandeling. 2 Deelen. Voor ƒ 1.50 in plaats van ƒ 10. GECOSTHSRDE OPTOGT DER STUDENTEN TE DELffT, voorstellende Int Gezantschap van den Sultan van Acli&apos;tn in 1602 aan Prins Maurits van Nassau, Acht groote Platen iv kleuren, niet de beschrijving van Dr. J. WAP. Voor ƒ 8.50 in plaats van jf 50. BIOGRAPHISCH ALBUI. VERZAMELING VAN PORTRETTEN MET LEVENSBERIGTEN VAN VERDIENSTELIJKE MANNEN UIT DE GESCHIEDENIS VAN HET NEDERLANDSCHE ZEE- EN KEIJGSWEZEN EN VAN DE KOLONIËN, als: Graaf H. G. de Perponchcr, D. H. Baron Chassé. J. J. Baron van Geen, J. B. Baron van Merle, Jonkh. R. H. Klerck, R. D. Baron Tindal, J. V. Baron de Constant Rebecque, C. R, T. Baron KraijenhoiF. J. C. Rijk, J.C. Koopman , Jonkhr. J. A. van Kinsbergen, J. A. Zoutman , P. Baron Melvill van Cambée, C. J. Wolterbeek. Jonkhr. H. A. Ruysch, H. W. Daendels, C. T. Elout, G. II G. P. Baron van der Capellen, H. M. Baron de Koek, L. P. J. Burggraaf du Bus de Gisignies, J. Graat&apos; van den Bosch, J. C. Baron Baud. D: J. de Eerens, .1. F. Sorg en A. V. Michiels; dit Keurig Album, groot Atlas formaat, in notte &lt;»roote norte- Sruilviv c^fèW™™6., *«_*«* van *&gt; Heeren Jhr. J. Yfr&apos; tyr&apos; «OüNETS DE GROOT VAN fwr i?_BUn%nï»tt K&apos; DE llüo VAN ALDERWEmiT-J_Jn.fi VOSMAER. Dit werk is onmisbaar in HI*IUR,WJ,K en MILITAIRE BISL.OTHE TRFTVV Vool&apos; VEIIZAItaï,XAAUS VAN P«R- B&quot; Afzonderlijke Portretten, voor zoover die voor» &apos;ffl&amp;W handen zijn, prijs ƒ 0.50 in plaats van ƒ2. *WB|«|!|g^ Een aantal bestellingen liggen onuitgevoerd, gjfsjsp» omdat het, bedrag er niet was bi.jgevoe&lt;;&lt;l, ovenzoo die door H. H. Boekhandelaren zijn opgegeven; ik lierhaal nogmaals, ik verleen geen rabat en geld bij de bc- Slclling: (26951) *WB«Sg*&apos;» N. 9 der ROMANTISCHE RlDLlOj2fB§r THEEK is heden verzonden en bevat een OORSPRORXELIJKE NOVELLE van Prof. H. LENAERTS, van Antwerpen, GETITELD: VROUWENLIST. Prijs per JAARGANG van 12 Deelen T 8. Afzonderlijke Deelen SO CENTS. leder Inteeekonaar op dezen Jaargang ontvangt eon LOT naar een Kolossale Prachtige EHöELSGEE SBAVüRE. _^W Zie verder het bericht in N°. 9. (26910) Heden verschijnt bij J. W. LEENHOFF &amp; ZOON, to Rotterdam, en verkrijgbaar bij de Kantoerbo.khamlolaarn B. KRAMER &amp; ZOON, te Amsterdam: I?ïïjïK&apos; Iwcvoèlens over «te ROTTEaöAISCHE BAH, nooii iH. w. Prijs 30 CENTS. RorraiiiiAM, 24 October IS6.S. (26945) «ia»»* pï_u_tBfe&apos;-sï9iM_iït k_ii •«¦_ B*)Utt»4u-»_.ta* vele A_»«Mr.easl*»» *4»* -»»_ valjy_n-</p>
</text>
