<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BCHOüWBÏÏBaEN, ENZ. ?,.._,«__, SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Woensdag 28 Oct. (N°. 48 Abonn.) Eene stellig voorlaatste voorstelling van: De Slottoren van Fincennes, drama in 5 bedryven of 9 tafercelen. Muziek van F. N. Stoetz. (Aanv. 71/3 ure). GRAND THEATRE, Direction A. VAN LIER. Mittwoch 28 Oct. Verlangte Vorstellung: Die Zartliéhen Verwandten, Lustspiel in 4 Aufzügen von Roderich Benedix. Hieranf: Die Sonniagsjager oder Verpleffu Burleske mit Gesang in einem Akt, von D. Kalisch und G. von Moser. Musik von Conradi. ___^ (8 Uhr.) SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 28 October. Eene wederopvoering van: De Bloemenverkooptier , nieuw Melodrama in 5 bedrijven, benevens een Voorspel, naar het Fransch van Anicet Bourgeois; met nieuwe Decoratiën en Costumes; op het Theatre de FAmbigu Comique te Parijs, als ook hier in het Nederduitsch mot algemeenen bijval ten tooneele gevoerd. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. &quot; _JBOAS &amp; JUDELS. THE ATËÏTTÏVGLL ~ (IN DË NES.) Heden Woensdag 28 October. Le Bouffe et le tailleur, opéracomique en 1 acte. Les 2 Sans-culottes, vaudeville en 1 acte. L&apos;Histoire dun sou, vaudeville en 1 acte. Chansonnettes comiques par Mlle. CECILE LECOMIE dite la Theresa de Tivoli. Entree 49 Cents. &apos; , (8 Ure.) Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. WILLEM KOSTER, Directeur. Tobias HaEHberg. Artist in de Goochelkunst, Bordendans, Pijpenbalans en Mimiek, heeft de eer zich aan te bevelen tot het geven van PBIVAAT-VOORSTELLINGEN , in Gestichten, Sociëteiten , Instituten, op Kinderpartijen, Volksfeesten, enz., waartoe hij zoo voor KUITEN als binnen deze Stad tegen een billijk Honorarium te engageren is. Daar opgemelde sedert Mei 1867 van de Joden-Breêstraat is verhuisd, wordt men beleefdelijk verzocht, ter voorkoming van abuizen , op zijn tegenwoordig Adres te letten: AiHSTELPLEIN, HOEK LEPROZENGRACHT, P 10».</p>
</text>
