<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L.&quot;F. &quot;VISSER,&quot; LAARZENMAKER, . (27028) Dam bezijden het Paleis, E 527, recommandeert zijne ECHTE ENGELSCHE ilEEffl WISTKR BOTTINES. Tegen November wordt bij een VARKENSSLAGTER gevraagd een JONGELING van de R. C. Godsdienst. Franco Brieven onder Lr. T. T., Bureau Handelsblad. (27048; Gewaagd een PERSOON, het Noord-Hollandsch KAASMAREN in den grond verstaande, die tevens behoorlijk Fransch spreken en schrijven kan. Informatiën te bekomen op de Badhoeve in Haarlemmermeer. Aanmelding met eigenhandige Brieven (liefst in het Fransch geschreven) FranJkeeren. SPOED. (27055) Het zoovele versterkende eigenschappen bezittende ECHT DAjMZI-EH DOPPEL JOPENBIER wordt bijzonder aanbevolen voor Zwakke Gestellen, Klierachtige en aan Engelsche ziekte lijdende Kinderen, enz. Verkrijgbaar aƒl de flesch, bij SS. VAN VEEN &amp; ZOON , Buitenkant, Amsterdam, en bij de volgende DEPOTS : C. C. Trousset &amp; Zoon, Singel bij Heisteeg; J. Thijssen, Vijzelstraat bij Prinsengracht; Wed. vim Haansbergen 6 Dutilh, Leiden; J.G. Vis, Purmerend; de JongenFruin, Rotterdam; Dr. Wannée, Delfshaven;&apos; W. N. Monnée, Utrecht; S. B. Leek, Groningen. (26980) ATTENTIE! lemand, eene vaste &quot;betrekking bekleedende, vraagt tegen overeen te komen voorwaarden ter leen. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven onder de Lett. W. W., Bureau Handelsblad. (27022) ililLEEii KAMERS. Tegen primo November of later TE HUUR, in een Toehuis nabil den Dam . a flB per Maand, eene net GEMEUBELEERDE VOORKAMER, lste Etage, met afzonderlijk SLAAPVERTREK. Brieven Franco Letter M. R., Bureau Handelsblad. (27052) voor eeTsiwhijs m Tm. Wordt ten spoedigsten TE KOOP AANGEBODEN, een KOEELJHUiS met goed BILLAIiD, gelegen op een der beste Standen van Amsterdam, Franco Brieven Motto spoed, bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (27049) &quot;IÜD GELDEN BEIÜSG^ voor dengene, die aan lemand die een vast inkomen geniet doch zich tijdelijk in Geldverlegenheid bevindt, onder voldoende waarborgen eu soliede borgstelling, tegen nader te bepalen Rente en Aflossing eene Som van RULEENB GULDEN TER LEEN kan bezorgen. Adre? met Franco Brieven onder Letter N. K., aan het Bureau Handelsblad. (27047) fflr VOOR ƒ 15© wordt TE KOOP aangeboden een zoo goed als nieuw BILLABO met toebehooren. lang 9i voet en 5 voet breed. Adres franco onder de letters P. ÏJ). M. Bureau Handelsblad^ (26726) Fm, OCASIE PIANIHO. ƒ275. Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden een slechts 3 Maanden bespeelde FR ANSCUË PI ANIMO, 7 Octaaf, groot Obliek, krachtig en vol van Toon, prachtige Palisander Kast, en sterke constructie, Franco te bevragen Korte Leidsche Dwarsstraat bij de Kruisstraat, 169, te Amsterdam. ©7048) RLOÉJIfE^-MAGAZIJX E. BURG-EE, NIEUWENDIJK, H 81. Heeft de eer de ontvangst te berigten van de NIEUWE MOBELLEN, waaronder eene groote Collectie onzemaakte KINBERBOEBEN, BLOEMEN VFR FIV en alle ARTIKELEN tot het Yak behoorende *J**,J* MO DISTEN genieten RABAT. &apos;(27016) 25&quot;öË_TERS » ES~GÊHT_T In de OESTERPUT, Warmnesstraat nier den Vijger.dam. Tevens Caviar, gebraden Wild, Patrijzen, Snippen, Vinken, Eendvogels, Talingen en Kippen; Biefstuk; Carbonado, Paling, Haring- en Kreetten-Salade; fijne Wijnen, Moet Chandon , enz. enz. (26703) QH| MIM. ~ :S___BS En biedt zich aan eene gezonde Geldersche ¦H^NaalMIN, 9 maanden kraams, in alle opzigten aan te bevelen. Brieven franco onder de lett M. M., te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER, Az., Reguliersplein te Amsterdam. (26934) Attentie ÏB&amp;iHes. De BRIEVEN op de Advertentie van den 2denoct.jl., onder het adres Bureau Handelsblad, Lett. J, G., zijn door omstandigheden te laat ontvangen, waardoor aan den inhoud niet is kunnen voldaan worden. Verzoeke derhalve nadere INUCBTINGEN, onder genoemd adres. (26885) BH KAPPERS. Een KAPPERS BEBIENBE, 5 jaren bij het Vak werkzaam geweest, zoekt tegen Kost en Inwoning en eenig Salaris GEPLAATST TE WORBEN. Brieven franco Lett. M., bij den Boekh. P. KLUITMAN, te Alkmaar. (26979) ,m^v NIEUWE ÉÜS STOOMBOOTDIENST TUSSCHEX WEESP 1 AMSTERDAM, MET HET SXELVAHENDE IJZEREN SCHROEF-STOOMJAGT WMWjVUWM ÏÏEE9 VOOR PASSAGIERS E» GOEDEREJN. Aanvangende 2 November 1868 , dagelijks, van weesp: &apos;s Morgens 8 Ure. | &apos;s Namidd. 3 Ure. VAN AMSTERDAM: &apos;s Morgens 9i,_ Ure. | &apos;s Namidd. 4V_ Ure. Ligplaats hoek Achtergracht en Binnen-Amstel, alwaar men dagelijks de Goederen kan bezorgen, welke bij verkiezing ook aangeteekeud kunnen worden. (27020) M-h. ALÖAARSCHE KOEffIARKTr fë&amp;£&amp; 1-2 NOVEMBER.a s. EXTRA REIS Van AMSTERBAM naar ALKMAAR en terug ZON HAG I NOVEMBER a. s. Van AMSTERDAM &apos;s Morg. 10V. ure, na aankomst van den eersten Rijnspoorwegtrein. MAANDAG &apos;2 NOVEMBER a. s. Van ALKMAAR &apos;s Namiddags 2 ure, corresponderende op den Rijnspoorwegtrein van 6 ure 25 m. van Amsterdam. I Rctourbilletten onbepaald geldig, ook op de andere diensten. EERSTE KAJUIT ƒ 1.20. TWEEDE KAJUIT * 0.80. I Ligplaats der Boot: Nieuwe Stads-Herherghrug, naast de i IJ-Jagthaven. (27003)</p>
</text>
