<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s pets. Rncm mm van 1802. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren N. M. ROTHSCHILD &amp; ZONEN te Londen en de Heeren GEBROEDERS VON ROTHSCHILD , te Parijs, dat op 2 November aanstaande en volgende werkdagen , ten Kantore van de Associatie-Cassa zal gevaceerd worden ter betaling der op 1 November 1863 verschenen en van hunnentwege GESTEMPELDE CttUPONS der 5 pCt. RussiscJie Leening van 1862, te weten: de Coupons van £2.10 met ƒ29.75 .•* // //.1.5c» 14.871/. Amsterdam , (2/056) 28 October 1868. BECKER &amp; JEULR. TE AMSTEEDAM, Zullen op Donderdag 29 October 1868, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: eene Partij van 589 PAKKEN JAVA MADEN T A M A M, Van de Merken GENDING, DP. R L en PD P. Aangevoerd met de Schepen Joseph Holmes &amp; County of Ayr. r En dat bjj Kavelingen, zoo als die genommerd zijn en nader bij Notitie zullen worden aangewezen. (27OO0)_ IH AfflS T ERDMUiO-ïo7£ : AART MERKELBACH, Makelaar, zal op Woensdag, 28 Oct. 1868, des namiddags ten zes ure precies, in de Witte Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg. ten overstaan van den Deurwaarder J. DDPONT NOORDBEEK, in publieke Veiling verkoopen: Ca. 150 Ponden VANTLLE, Ca. 150 Balen PIEMENT, Ca. 2000 Ponden SENNAEI GOM, Ca. 1500 Ponden GRIJZE OAS3IA VERA, Ca. 40 Balen BRUINE CACHOU, 25 Vaatjes PIJP- en PROEPdALPETER, 15 Kisten LONGO DROP, 2000 Kilo ULTRA-M ARIN , en meerdere WBOOGEBWJEN. Liegende als bij Notitie zal worden aangewezen. Informatiën bh&apos; boyengenoemden Makelaar, Kantoor houdende Haarlemm&apos;erdp UU 27&amp; (2&quot;590) (, Tir EEICHELT en J. GEORGE KOOPMAN zullen op VIÏÏ.SDAG SO ÖCT©BER._«©B, des Namiddags ten Half Drie ure, in het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooüe partü nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche Riga en Dantziger BALKEN, Spieren, Ribben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battmgplaten, Deelen en Sparren-, Narva en Riga Sparren; Riga, Windau, Dantzig, Memel, en Zweedsche PLATEN en DEELEN en Dantziger Eiken BALKEN. Liggende in de Onde Schans en op de Wallen, volgens Notitien, to bekomen bii ALTIUS en CO., Binnenkant, U 138. (27017) lïËDl^VQÖßffiïDïyür IOVa URE PRECIES: BELANGRIJKE DeiKVEBKOOPING ten storl&apos;huize van wijlen den Notaris J. H. BOK Je O. Z. Achterburgwal bij de Barndesteeg &apos;&apos; BIJBELS, GODGELEERDHEID en KERKELIJKE Off SCHIEDENIS, WERELDLIJKE GESCHIEDENIS NAMIDDAG, HALF ZES. TFT?RnffiTIEK „&quot;AARDR™UNÜE, REGTSGE- LbLRDHI_ID, waarbij veel over het Notarisambt n™^ÜKE HISTORIE, GENEES- en NATUURDICHTKUNDE, waarbij V©N»EL, door VAN LEN- Stukken &apos; 133 Deek&gt;n 6&quot; U 0 afzondei,lPe TAALKUNDE, OPVOEDING, enz. (27038) De Intendant in do 3de Militaire Afdeeling te Arnhem zal op Maandag 9 November 1863 AAI.BESTEBEW: 6 Lasten Rooce of Eijn-Tarwr, wegende mms- , tens 77 pond. 6 Lasten Zeöuwsehé Tarwe, w-geiüle minsteijs 74 pond. 3i/s Lasten Inlandsciie of Pruisische Rogge, wegende minstens 72 pond. Gegadigden zullen hunne Inschrijvingsbilletten en Monsters op voormelden datum voor des middags 12 ure, moeten bezorgen ten burele van genoemden Intendant, bij wien de Voorwaarden tot de leverantie ter lezing liggen. Het Merk op de Monsters voorkomende, moet gelijk zijn aan dat op den omslag van het inschrijvingsbillet. &lt;278&apos;J7&gt; Al. DE RAS. _ RAAPOLIE PRIMO NO¥i MBER. Handelaars en speculanten op dien termijn worden in hun belang geraden de Olie niet te realiseeren, maar te ontvangen daar eene rijzing op bestaande Lage Prijzen met kan uitblijven. (27053) ___JEENMgEHANPELAARS. 5© Ct Be Bekwame SO Ct BILLARDSPËLEH. Handboekje om m zeer korten tijd zich in het Billardspel te bekwamen. Naar het Eransch. Met 54 gekleurde Plaatjes, op welke de verschillende Stooten zijn afgebeeld. Prijs 50 Ct. 30 Ct ~Hêt~ 3© et Eene volledige Handleiding voor Liefhebbers, Billard- Jhouders, Markeurs, enz., zamengesteld na eene veeljarige beoefening in de voornaamste steden van Europa. JMet afbeeldingen. Prijs 30 Ct. Bij _. TH_èO BOM,. Kalverstraat, E 10, teAmsterdam, en alom te bekomen. (25798) Heden verschelen in den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBERG, Kalverstraat, D IL, te Amsterdam: CCILLme. SAÏJ VLET, op. 7, Wien Neêrlands bloed, fant, pour le Piano, prix J 1. JDu même Auteur: NOCTURNE, pour le Piano, aBO Ct. La pompa di festa, etude, a 80 Ct. (26806) LIEBE» GLÜCK, adagio pour le P. E. a 50 Ct R. Jl. BEIIMER, L&apos;anmversaire, fant. BnU. Piano f\ WV CHAMPAGNE CHARLIE. PolkaJorthe^Pianoforte bij WILLIAM ROBERT,a4OCt. Boekhandel J. BEEREN DONK, Amstenjam &apos;&quot; DE VERBORGEN DIAMANT, DBAÜIA IN 2 BEBRIJIVEN, uit het Engelsch van Z. Em. Kardinaal VV ISE M A N PRIJS «O CENTS. EEM CHMSTEN,- DIE EEN JOOD HAD BEDROGEN. blwspel jajMgwuia,, door Y. H. J. B. PRIJS 50 CEM_TBL__(2jgjs) &apos; Bij de Erven F. BOHN, te Haarlem, ziet het licht • DE STRIJD DEZER DAGEN, dooe DE. CG. WH RiEKff. PRIJS ƒ 0.-O. (6754.</p>
</text>
