<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>SOUTHAMPTON, 26 Oct. De mailstoomboot Bremen heeft berigten nit New-York van 15 dezer, benevens 114,770 dollars aangebragt. Uit eeno openbaar gemaakte diplomatieke correspondentie blijkt, dat de Heer Hale het Spaansche gouvernement heeft erkend, na daartoe van zijne regering bevel te hebben ontvangen. De generaal Prim en Serrano hebben den Heer Halo dank gezegd voor diens tusschenkomst, zoomede voor de erkenning der Spaansche regering door de Vereenigde Staten. JFLORENCE, 26 Oct. Het financiële dagblad weerspreekt, dat onderhandelingen zijn gevoerd tusschen het ministerie en eenige bankiershuizen, betreffende eene overeenkomst ten opzijrte der geestelijke goederen. MADRID, 26 Oct. De Gaceta maakt het manifest van het voorloopig bewind openbaar, waarin het te kennen geeft gestemd te zijn voor den monarchalen regeringsvorm, maar tevens dat het den wil der natie zal eerbiedigen. BRUSSEL, 26 Oct. Het heden uitgegeven bulletin nopens den Kroonprins, door 7 geneesheeren onderteekend, meldt dat na een vrij gunstigen dag de toestand des Prinsen plotseling ïs verergercL</p>
	<p>LONDEN, 26 Oct. Suiker en Koffij vast. — TViee stil. — Rijst in een doen, eene lading Necransie per Nevada; 900 tons is voor het continent verkocht tot 105/ s en voor eene lading van 750 tons Rangoon per Agencourt is 107/8 vergeefs geboden. — Talk in loco 52.9, Oct.—Dec. 52.9; voorraad 24,128 v.; aflevering der week 2200 v.; aanvoer 4200 v.</p>
	<p>LONDEN, 26 Oct. Heden is eene lading Havana Suiker N°. 101/3 aangevoerd per San Lorenzo afgedaan a 23.9 voor Engelsche rekening. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 4970 Runderen, 18,920 Schapen en Lammeren, 101 Kalveren, 350 Varkens. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 5.2, Kalveren 5.8, Varkens 4.8. ANTWERPEN, 26 Oct. Petroleum 31 „.</p>
	<p>LONDEN, 26 Oct. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/2; 5 pCt. Braz. 1865 79%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Gries en —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 16% a—; Dito 1864 — Afgest. N. Gren. 163/ e; 2pCt.Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 37%; 3 pCt Dito 1867 37%; 4% pCt. Rusland 1850 ; 3 pCt Dito 1859 567/8! 3 pCt. Dito 1862 89%; Dito 1864 91; Dito .1866 ; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 68%; 3 pCt. Spanje 35; 28/4 pCt. Dito 32%; Dito 3 pCt. 1867 33%; 5 pCt. Italië 531/2; 5 pCt. Turk. A. S. 41%; 3 pOt. Venez. 13; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 25; 1% pCt Dito ; 2% pCt. Ned. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rtjnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 73%; Dito 1885 72% ; 7 pCfc Illinois 97%; 8 pCt. Debent AtL _ Gr. gpw. (£ 100) —;; 7 pCt. AtL (gecons). 39%; Jareslow —; Erie-Spoorweg- Aand. _BV_.</p>
	<p>PAPvIJS, s 2« Ooi 3 pOt. Geeonsol. (opening! .0.35; 9 pCt. Dito (slotk.) 70.45; CrediteMob, (nouv.) 278; Dito Frans. Oost.-Spw. 578; Cred. Mob. Espagnol 278; Mexic. Oblig. Gestemp. 151; 3 pCt. Spanje 307/8; 28/4 pCt.Dito —, 4 put. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 322; spCt. Italië 54.30; 5 pCt. Tur.sche Algem. Sch. 42.20; 6 pCt. Amer. 188283 i Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.15; Amsterdam 3/m. 2097/ g; Hamburg 3/m. 185. BRUSSEL, 26 Oct. (Sloteoersen). 5 pCt. Metalliek 493/;,; dito 1866 ; Oost. ;Cred.-Act. ; _V_ pCt. België 101.40; 6 pCt. Amerik. 1882 763/4. — Wissel Londen —.— —.—; Amst. 211.—. ANTWERPEN , 26 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 6 pCt. Nation. ; Loten 1860 912; 41/2 pCt. België 101.20; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 78i/4j_Tnrken 39i/a. Wissel Londen 25.17; Amst. 211.12. lf_t_?~ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds 111 een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>TABRIZ, 24 Oct. De opperpriester van Perzie, de Mughtehid van Tabriz, is gisteren te Teheran overleden.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Oct. (Slotkoersen.) Goud agio opening 337/8, slot 343/8; Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 &apos;1127/.; Dito 1885 111; Dito Bonds 1865 1097/8; 10/40ers Oblig. 105 Vs; Illinois 1441/2; Erie-Spoorweg 38i/_. Katoen middL 25i/_.</p>
	<p>Petroleum standard white te New-York 301/4. PARIJS, 26 Oct. De France, het dienaangaande door don Etendard medegedeelde berigt tegensprekende, zegt dat sedert een jaar tijds geene enkele depêche betreffende Sleeswijk tusschen Berlijn en Kopenhagen is gewisseld. ROME, 26 (Oct. De Paus heeft heden de vestingwerken van Civita Vecchia in oogenschouw genomen en bij die gelegenheid aan den generaal Dumont de verzekering gegeven van zijne genegenheid en zijne goede gevoelens_ jegens de Fransche troepen. In den loop van den avond is de Paus hier teruggekeerd. MADRID, 26 Oct. De Gaceta behelst een manifest der regering, waarin wordt gezegd, dat het algemeene stemregt is ingevoerd als een ondubbelzinnig ben ijs van de souvereiniteit der natie. Het doel van het manifest is, om in een stuk de leerstellingen en vrijheden zamen te vatten, welke door alle junta&apos;s zijn erkend. Het manifest zegt verder, dat de godsdienstvrijheid geen nadeel zal toebrengen aan de R. JKatholieke kerk, maar die kerk in de worsteling krachten zal doen winnen. Het stuk herinnert, dat dc vrijheid van onderwijs, die vau de drukpers en die van het vreedzaam veréenigen en vergaderen, zijn erkend. Aan hot einde van het manifest wordt gehandeld over den toekomstigen regeringsvorm en gezegd, dat alle junta&apos;s over dat vraagstuk hebben gezwegen, waaruit zou moeten worden opgemaakt , dat zij over het algemeen gunstig zouden zijn gestemd voor het vestigen eener monarchie. «-Nogtans,&quot; aldus vervolgt het manifest, ver hebben zich bevoegde stemmen ter verdediging van een republikeinschen regeringsvorm doen hooren en de regering zal hare zienswijze niet opdringen, maar, den wensch der souvereine natie eerbiedigen.&quot; MADRID, 26 Oct. Het volk heeft, als&apos;manifestatie tegen de doodstraf, op het plein waar de teregtstellingen plaats hebben, het schavot verbrand.</p>
	<p>PLYMOUTH, 27 Oct. De Douro heeft 696,175 dollars en berigten aangebragt van Sydney van 2 Sept., van Jamaica van 11 en; van St. Thomas van 15 Oct.</p>
	<p>Het gerucht, dat men Zaturdag in lerland eene aardbeving heeft gevoeld, bevestigt zich; er is echter geene schade dotor aangerigt. QUEENSTOWN, 27 Oct. De City of Londen heeft berigten uit New-York aangebragt. Bij de verkiezingen in Nêbraska hebben de republiekemen eene meerderheid van 2000 stemmen gehad. In Ohio is de democraat Morgantot lid van het Congres gekozen. Vermomde personen nebben een stoomschip op den Mississippi overrompeld en 4000 geweren voor de negers in Arkansas bestemd, in het water geworpen. BUCHAREST, 27 Oct. Het landgoed van Mazzurelli is door eene Mazzinistische vereeniging aangekocht ten einde de beweging in* het Oosten te concentreren. Menotti en Ricciotti Garibaldi worden verwacht. In het voorjaar zal Garibaldi zelf overkomen. Het antwoord van Rumenie, betreffende de benden in Bulgarije, is verzonden. Een derde regement cavallerie zal worden gevormd. Verscheidene Bojaren hebben eene inschrijving geopend om een standbeeld voor&amp;apoleonlll, den weldoener van Rumenie op te rigten, als protest tegen de Panslavistische kuiperijen. WEENEN, 27 Oct. Dé Presse meldt, dat in de gisteren Soh&lt;ma&lt;ra zittxtig _or rommis«i» m„v _n Vwestip van de leger-organisatie , de Heer v. Beust de noodzakelijkheid van de sterkte des legers op 800,000 man heeft bewezen in eene belangrijke redevoering, tot wier geheimhouding de leden der commissie zich hebben verpligt. De omstandigheid, dat de vroeger hevig bestreden sterkte met groote meerderheid werd aangenomen, geeft het criterium van de strekking der rede van v. Beust. De N. fr. Presse meldt, dat, volgens latere bepalingen, de bezitters van obligatiën der Fransche leening tegelijk met den coupon, welke op 1 December vervalt, nieuwe geconverteerde stukken reeds kunnen ontvangen. PARIJS, 27 Oct. De Moniteur bevat de benoeming van 42 majoors en van 6 ritmeesters, commandanten bij de mobile nationale garde van de oostelijke departementen.</p>
	<p>SCHIEDAM, 27 Oct. Moutwijn ƒ 171/2. LONDEN, 26 Oct. Talk in loco 53.3 a 53.6, Oct.—Dec. 53.3 a 53.6, Dec. 54. — Tin: Straits £ 100 vast. — Chili Koper £ 69.10 ja 70, Wallaroo £ 79.10, — Raapolie 30.6. Aangevoerd 3 ladingen Tarwe en eene lading Rogge, terwijl aangeboden werden 15 ladingen Tarwe en 2 dito Rogge. Eene lading Maiianopel Rogge werd tot 35 sh. voor Engeland verkocht. LONDEN, 27 Oct. Raapolie 30.6. — Patentolie 33. — Lijnolie 30; dito te Huil 29.9. Er zijn twee ladingen Tarwe aangevoerd. Het weder is zeer schoon. „ ? LIVERPOOL, 27 Oct. Katoen: Heden afgedaanl 15,000 a 20,000 b.; de handel is levendig en de prijzen zijn stijgende; ingevoerd 36,250 b. TT . BERLIJN, 27 Oct. Rogge: Oct.—Nov. 5tSJ,_; Voorjaar SH/2; Saapolie: Oct.—Nov. 93/8; Voorjaar 9&apos;V.i; — Voorloop: Oct.-Nov. 16%, Voorjaar 163/4. , ?__. _ . HAMBURG, 27 Oct. Tarwe loopende maand 126i/2; Oct.- Nov. 1221/2; Nov.-Dec. 118% Dec—Jan. 117. Rogge loopende maand 95; October—November 93V25 Nov.-Dec. 92; Dec—Jan. 90i/2. Kool- en Lijnzaad —; Kaapobe Oct. 191/2 ; Mei 20V3 a -. Wind Zuid Zuid-West. ? ? „.,.. „ KEULEN, 27 Oct. Tarwe dadelijk 7&apos;/«;Nov.6.u/2; jlaart 6.3; Rogge dadelijk 6; Nov. 5.14; Maart 5 19; Raapolie dadelijk 10*/,; Nov. 10&quot;/20; Mei IOV10; Lijnolie dadelgklli/a. Granen hooger. &apos; Olie vast. Het weder is regenachtig Rijnhoogte 7 v. 4 d. , , , . *„„ PARIJS, 27 Oct. Raapolie: loopende maand fr. 79.-; Nov.-Dec fr. 79 25; 4 eerste maanden fr. 79.25; 4 zomermaanden fr. 82.50. — Voorloop: loopende maand fr. 73. —; 4 eerste maanden fr. 72.—• — wnotie: loopende maand fr. 87 —; 4 eerste maanden fr. 87.—. — Meel 6 merken, loopende maand fr. 61.75; Nov.-Dec. fr. 62.-; 4 maanden van Nov. fr. 61 50; 4 eerste maanden fr. 61.—; type Parijs loopende maand ir. 37 50. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 60 25</p>
	<p>WEENEN, 27 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 58.30; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.10; 5 pCt- Met 1866 58.90; 5 pCt. Nat. 63 10; 5 pCt. Met. Züver 1864 68.50; Aand. 1854 79 20; Dito Credit Inst. 1858 139-—5 Dito 1860 84.10; Dito 1864 97.40; Act. Cred. Inst. ¦&quot;&quot;•™&gt; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 167 75; Dito Nat. Ban* 787 —; Staats-Spoorw. Aot. 260.70-, Dito Noorder-Spoorw. 188 20; Dito Nieuwe Lomb. 186 30; Eng. Oostenr. Bankl6l 75; Napoleons dOr 9.24. Wissel: Londen 115.50; Hamb. 85.20; Parijs 45.80. BERLIJN, 27 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt Metalliek 50; 5 pCt. Nation. 55; Oostenr. Aand. 1860 73%. 5 pCt Ital-e 53; Lomb. Shares 109, 5 pC*:.,^?: x,822 88; Dito 1862 871/8; Aandeelen Dito 1864 1171 M; Dito 1866 115; 4% pCt. Pruis. Oblig. 951/ s: 6 pCt. Amerika 1882 79i/8; Holl. Spw. Act. 991/2; 5 pCt. Turken 40. Wissel: Londen 3/m. 6.23%: Farrjs2/m.80%: Hamburg 2/m. 150 i Amst. 2/m. 1417/ a; L&gt;ito kort 142%; Weenen 2/m. 871/8: Petersb. 3/m. 911/*- HAMBURG, 27 Oct. 5 pOt. Knss. Cert. 70 j Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 72%; 6 P&lt;£- Amerika 1882 71%; 5 pOt. Italië 52; Lombarden 403. — Wissel: Londen 13.063/4a—; Amst 35.55a53; Parvjs 187 S/8 a—; Disconto 3 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 27 Oct. Binnen: Komng Willem 11, Besseling, Batavia; vertr. 21 Junij. - Vooruit. Groenewoudt, Tjilatjap. CUXHAVEN, 26 Oct. Uitgez.: Amsterdam, S Amst. BOLDERA, 26 Oct. Binnen : Johannes JacobusDuijvensz, Stribolt, Amst.</p>
	<p>NB. In het telegram uit Londen betreffende den aanvoer van Granen (zie A. H. B. van gisteren), staat: 19 tot 20 Oct., lees: 19 tot 26, en in dat uit Liverpool; Afgedaan 12,000 b., moet zyn; 20,000 b.</p>
</text>
