<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERZEKERlJNGS-MAATSCHAPPI.1 VOOE DE NATIONALE MILITIE, ONDER DE ZINSPREUK: Deze Maatschappij, opgerigt te &apos;sGravenhage den 21!t™ Januarij 1862, heeft ten doel, om voor eene zoo laag mogelijk gestelde som Plaatsvervangers en STummerverwisselaars bij de Nationale Militie te stellen, mei vrijwaring van de persoonlijke dienslpligiigheid van den opvolgenden Broeder of Broeders, overeenkomstig Art. 49 der Wet. OUDERS en VOOGDEiM worden herinnerd, dat na de Loting de deelnemingsom verhoogt, zoodat het in hun belang is vóór de Loting deel te nemen. Men kan deelnemen over hel geheele Rijk, in de Hoofdsteden zijn Kantoren en in de Loling-Kantons Agentschappen gevestigd.&quot; De Hoofd-Administratie is gevestigd te &apos;s Gravenhage: ten Kantore van den Heer A. .WULF, Spui, N°. 265, en verder zijn Reglementen, informatiën en inlichtingen te bekomen , voor de provincie Zuidholland: aan het Hoofd-Kantoor le &apos;s Hage en te Leyden bij den Directeur A. J. A. HERENS, Turfmarkt, Wijk VI. N». 1264, alsmede bij de onderstaande Heeren, binnen gemelde provincie: ./.:-.&apos; Stompwijk, ■;&apos; A. van Oostenrijk, Gemeente-Ontvanger. Delft, D. A. van Alphen, Boekhandelaar. Vlaardingen, &apos; J. P. H.&apos; van der Kop, idem. Maassluis; ■. &apos; C. van Marel, Schipper. Monster, A. Hesbach, Logementhouder. &apos;s Gravezande, A.&apos;van der Lingen, Gemeente-Bode. 7ïo«errfam,Haagscheveer, C. W. van Belle, Boekhandelaar. Rotterdam, Boompjes, Wijk I. tt: 131, C. van der Schaft, Handelaar. Bolterdam, Hoogstraat, -&apos; &apos; Wijk 10. NV50, C. W. de Bus, Taxaleur. Hillegersberg, J. van den Akker, Logementhouder. Schiedam, VW. H. Reierink, Boekhandelaar. Charlois, . A. Hordijk, Gemeente-Bode. Brielle, Voorstraat, H. Abbenbroek, &apos;Gemeente-Ontvanger. Hellevoetsluis, &apos;H. G. van Sleeden, Boekhandelaar. Wonbrugge&apos;, J. lieenk, &apos;..-■-&apos; Cand.-Noiaris. &apos;&quot;_•: Alphen, H. de Graauw, ! Boekhandelaar. Woerden. H. J. van den Berg, Ambtenaar. Gouda, R. Vogelenzank, Boekhandelaar. Schoonhoven, -.-.&apos; 1. J. Lazonder, Fabriekant. Zevenhuizen, i. Elshout, Gemeente-Bode. Dordrecht, F. L. Gollerman; Boekhandelaar. Fianen, G. Diepenbroek, Zaakwaarnemer. Gorinchem, J. Nieuvvenhuis, Boekhandelaar. Sliedrecht, F. Morel, Klerk. &apos;s Gravendeel, P. Mol Pz., &apos;Agent der Brand-Assur. Bidderkerk, P. Leenheer, ;&gt; Cand.-Notaris. Alblasserdam, 3. de Jong, Commissionnair. Oud-Beijerland, A. K. van der Kop, Boekhandelaar. Dirksland, M. van der Vliet, Agent der Brand-Assur.</p>
</text>
