<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 17 Januarij.</title>
	<p>De vroeger vermelde rede van den heer Grabow, waarmede hij het voorzitterschap in de kamer heefl aanvaard, was weinig naar den zin der regering. De roinisier van binnenl. zaken heeft legen die rede geprotesteerd, omdat daarin de handelingen der regering scherp gehekeld weiden en de toestand des lands als zeer duister voorgesteld was. Welken indruk, zeide hij, moeten zulke woorden op den koninklijken heer, op de regering en op de natie maken, nadat de iroonrede den wensch naar overeenstemming had te kennen gegeven en de voorzitter naauwelijks den tijd kon afwachten om le betoogen, dat het verschil nooit erger was geweest dan thans, en alleen uit den weg geruimd kon worden indien de regering den weg van het huis der afgevaardigden insloeg. De voorzitter antwoordde daarop o. a., dal hij den minisier het regt betwistte hem zulke verwijlen te doen, dat men het kwaad moest kennen om het te kunnen genezen, dal hij den wensch naar verzoening had uitgedrukt, en dat voor Pruissen en zijne constitutie geen heil te verwachten was, indien de regering dezen weg niet insloeg.</p>
	<p>De heer Reichensperger heeft in de kamer, namens de katholieke fractie, voorgesteld een adres aan den koning te rigten, waarin o. a. het volgende voorkomt: Met de meeste bereidvaardigheid willen wjj de schreden le gemoel komen, die de regering doen zal om lot eene overeenstemming le geraken. Doch dit is alleen mogelijk, wanneer de regering het grondwettige regt des lands erkent, hetwelk door hare handelwijze gedurende drie jaren feilelyk Iwjjfelachtig is gesteld. Voor de toekomst is de beslechting van het geschil alleen daardoor mogelijk, dat de regering vóór alles het grondwettig regt der vertegenwoordiging lot bewilliging der begrooling erkent, en van haren kant voorstellen doet, waardoor de hoogere belasting van hel land, die het gevolg der nieuwe legerorganisatie is, zoo veel mogelijk verminderd worde. In den jongslen oorlog is gebleken, dat de jongere manschappen in geschiktheid voor de dienst niel door de oudere overtroffen zijn; daardoor is het Pruissische volk bevestigd in de overtuiging dal een tweejarige diensttijd voldoende is. — &apos;In Holstein neemt het verzet tegen eene inlijving bij Pruissen meer en meer loc.</p>
	<p>—&apos; Door de Weener Presse is de hoofdinhoud der in December tusschen Pruissen en Oostenrijk gewisselde depêches, betreffende de zaak der hertogdommen, openbaar gemaakt. Deze mededing is, zoo als dit blad zegt, afkomstig van iemand die eene vlugiige inzage der slukken heefl gehad. De beide kabinetten zijn met deze mededeeling weinig ingenomen, want de regeringsbladen verklaren dat zij alleen hel gevolg kan zijn eener schending van het ambtsgeheim en dal de uittreksels op vele punten onnaauwkeurig, zelfs verdraaid zijn.</p>
	<p>— Aan den gemeenteraad van Potsdam is door zijnen voorzitter medegedeeld dal de regering, niet tegenstaande zij herhaaldelijk is aangezocht om hare toestemming le geven tol hel aanvaarden van een legaat ten bedrage van 27000 Ih., geschonken door wijlen mevr. Dociu, en bestemd tot hel stichten van eene inrigiing van weldadigheid, telkens geweigerd heeft de vereischte magtiging te verleenen. De oorzaak hiervan is, dat de leslairice heeft verlangd, dat de bedoelde inrigiing zal tot stand worden gebragt ter herinnering aan haren zoon, die, in 1849 als luitenant aan de bewegingen in tiaden deel hebbende genomen, deswege in gemeld jaar werd Ier dood</p>
	<p>veroordeeld. —Te Karlsruhe is op den 12dcn dezer overleden dr. Karl Ullmann, door zijne werken op theologisch gebied gunstig hekend. Ten jare 1796 te Epfen bacli geboren, was hij eerst docent te Heidelberg, daarna van 1829 10l 1836 gewoon hooglceraar le Halle, en vervolgens gedurende langen tijd hooglecraar te Heidelberg, waarna hem het hoogste kerkelijk ambt aan hel hoofd van den evangelischcn kerkeraad werd opgedragen. In hel laatst van 1860 legde hij dit ambt vrijwillig neder.</p>
	<p>— Te Halle had dezer dagen het volgende voorval plaats. Een winkelier in die stad, Meijerding geheelen , begaf zich naar de woning van den hofraad prof. Hollmann, die reeds een zeer hoogen leeftijd heeft bereikt. Naauweljjks in de kamer toegelaten, waar laalstgemelde zich bevond, haalde hij een mes uit den zak en dreigde den heer Hollmann hel leven te benemen, indien deze hem niet onverwijld eene aanzienlijke som gelds ler hand stelde. Toen hieraan niet voldaan werd, bragl M. den heer H. verscheidene messteken loc. Op het hulpgeschrei des laalsten naderden eenige huisgenooten, en vlugtte de boosdoener. Na lang zoeken vond men hem in j den kelder; hij had zich door ophanging van het leven beroofd. De ge- jj wonde bevindt zich reeds buiten gevaar. I:</p>
</text>
