<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&gt;gs* WILLEM GIDEON KLEMAN tfT^^LySs. za^ en overstaan van den Nota- t__mËt__^_t, ris G. BUIJS, op Maandag 10 Fe- (ÊiWÊÊÊgiiZ. IRaaSe33È3B bruarij 1888, des middags ten tSTsJr-s-Ti^y* 12 ure precies, voor den stal in de Haringpakkeni. 1, 2ól, verkoopen: een span van twee welbekende, (reed bij den weg loopende bruine uaEKRIEN-PAABDIiW, een dito donkerbruin Muil-Ezel-, voorts zeven soliede bewerkte, net onderhoudene, moderne KïJJTUIGEaf, als: eene ruimeClarence voor 4 personen, geheel rijk met leverkleur zijde bekleed, op Collings-patentassen, een Coupétje, geheel met roode zijde bekleed, op dito assen, een Drowsky, met breede Voor-en Achterzitting, met groen laken bekleed, een Sociable, met dito Voor- en Achterzitting, losse Tentkap, bekleed met wit laken, een Coupe Victoria, met losse Voorkap, met blaauw leder bekleed, een geolied Jagt- of Speel wagentje voor 4 personen, een Ezelwagen, voor 4 dito en een Plaatswagentje, op drie wielen : mitsgaders keurig bewerkte, sierlijk gemonteerde Statie-. Koets- en Wagentuigen, met Hoofdstellen, Leidsels, Bitten, fraaije Zweepen, Engelsch wollen Statieen Stallekken. Halters, Keelriemon met Bellen, Eijtuig- Stofkleeden, Tnigen-Easigordijaen, groote Stalkast, Haverkist. Sijtuigwippen. Emmers, Gieter en vele andere Stalgo Meren, alsmede een restant welgewo nnen Hooi eu Stroo, zijnde alles in het breede bij billetten omschreven en nagelaten door wiilen Mevroi EIJSABETa ÏKARGARETHA ABELS, Weduwe van den Heer WïLLEU EE9IDREK G-ÖÏÏ2PEKTZ. Zijnde de Goedere. Zaturdag te voren en op den &quot;Verkoopdag aan genoemde Verkaopplaatsvoof een ieder te zien. lemanl nader ondeïiigt begeerende. vervoege zich ten Kantore van WILLEM &quot;GIDEON KLEM AM, mdc . jzelstraat, b&apos;d de Keizersgracht, AA -.V 2. XE. In deze Verkooping kan EBSETB worden bij____________ (2-25) A. iTvAN DER VIES. 3. W. MI-JNSSEN, OTTO VAN DER VIES en J. P. MIJNSSEN, Makelaars, zullen (in r!.-i-i.is van 12 en 13 Ffbruarii) op DINGSDAG, WOENSDAG en DC . r 11, Ï2 cri IS FEBRUARIJ 1363, des Morgens ten 10 ure, in de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam, te in vau den Heer D. VAN DIJK, .-.. Verkoopen: Eene zeer amzienlijke partij WOLLES , itATOEKES , LISSEM en JSISDEM MA&amp;WACTOUEIV, geheel en alleenlijk uitgemaakt hebbende het Ma. .aziin van wijlen den Heer t\ G. BORMEESTER. Breeder bij Notitie. De Goederen zijn Zaturdag 8 en Maandag 10 Februarij, alsmede op de &apos;Verkooplagen, ia de Brakke Grorid te zien. (1508) VERS.OÖPLVG VAM ©ES. PeLS£25 NIEUWST ELLEN DAM, mer r liggende SL334K.ES, ter gezamenlijke grootte van. 536 Bunders, 03 Roeden, 04 Ellen, gelegen op het Eiland Overfiakkea, Arrondissement Brieüe. H. L. M. VAN KRUYNE. Notaris te Brielle, als lasthebbende van zijne Principalen, is voornemens, binnen de Stad Brielle, ten huize van den Kastelein HARTTENROTH, op Woensdag den 12den Februarij l£S3 te Veilen, en op Woensdag den 28sten dier maand, beide dagen des Middags ten 12 ure, bij Afslag to Verkoopen de bovenvermelde Goederen, bestaande in: N&quot;. 1. De in het jaar 1866 ingedijkte Tiendvrije P©LDEïS NIEUW STüLLENDAM, groot 104 Bunders, 69 Roeden, 80 Ellen. _^ ¦ N°. 2. 14 Bunders, 80 Roeden, 20 Ellen begroesde SLIRKE-\ . daarnevens liggende. En N°. 3. De voor dien Polier liggende SLH_.i_.EX, ter gezamenlijke grootte van 416 Bunders, 58 Roeden, 04 Ellen. Alles breeder bij Billetten omschreven. Inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bii het Bestuur der Naamloze Vennootschap NI EU W-STELLEN DAM, de Heeren J. W. HEIN en G. F. i de. den lieer A. G. DEKKER te Sliedrecht en ten Kantore van voornoemden Notaris. (332) VOORLÖOPÏGE AANKONDIGING Jv van den PL&apos;BLSEK.EIV VESai£o©P, .«Éjgjk Tan het Brigantijnschip MERCUEIUS, JjmpÉL gevoerd door Kapt. K. DE GROOT, geme/Ps_ia_§£Ï\. ICTJ1CTJ .°P !--&quot; ton , liggende te Harlingen. JluÊiwsmr * lP e? Tuigagie verkeeren in den besten ¦Il^&apos;u-4T,¥t&gt;,r&quot;Mti&apos;ll hi-i Aa Boekhouders HUBERT JANS &amp; C° te Harlingen LVMIPPEL* LTT BE HASD TE KDW^SBIS) iElet HUI^ en BK¥È op de Keizersgracht, tussehén de LaMschesjwaa* en Leidschegracht. JJ 346, iMaandag 3 Februarij PCBLSEK GEVEILD en OPGEHOtDE*&apos;» blrjft EST DE HASB TE ÜOOP, te beVragen bij den Makelaar A. BOUT, op de Prinsengracht bij de Weteringstraat. (5321) OPENBARE VRHWÏLLIGIVBRROOPIK6, ia het Logement &apos;/de Vergulde Wagen,&quot; bij de Weduwe DE WIT, to Aarlanderve en, over de brug, te Alphen, op Dingsdag den lSden Pebruarij 1863, des voormiddags ten 11 ure, bij opbod en afslag, van: N°. 1. Eene kapitale, ïecKte, weldoortimmerde 808 W» SSftSS^&apos;OWE^G niet Stalling voor 35 Koeijen, 2 Hooibergen, ruim Zomerhuis, Karnmolen en Paardenstal onder één dak en wijders nog Stalling, geschikt voor 7 stuks Vee en ruim Varkenshok, alsmede eene ARB^EÏtEUSWOJSHHSiG, aan de Kromme Aar, benevens diverse perceelen best, weltoegemaakt WE!- en H#»ILAJSÏ©, allen zeer gunstig om en bij do Woning, staande en gelegen in den grooten Polder onder de gemeente Oudshoorn, in de zoogenaamde Veldhuizen, en aldaar kadastraal bekend oudersectie G, Nos. 756 tot en met 772, 774, 1002, 1003 en 1270, te zamen groot 13 bunders, 65 roeden, 74 ellen. Benevens Kos. 2 tot 7, onderscheidene perceelen dito LAKS» aldaar, kadastraal bekend onder sectie C, Nos. 807 tot en met 812, 842 tot en met 853, ter gezamenlijke grootte van 17 bunders, 82 roeden, 85 ellen. Breeder&apos;bij aangeplakte billetten omschreven en welke eerst in zes partijen ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd zullen woraen geveild. N . 8. EenoHSJHZBSGE met KIS .XïïT§W©aiSlVG, Stalling, open Werf en TfiJiMGROKB, te Koudekerk, met hel Erf waarop de nu gesloopte Kalkbranderij is gevestigd geweest, tussehén den lagen Rijndijk en Rijn, kadaster sectie B, Nos. 1084 en 1502, te zamen groot 48 roeden, 24 ellen. _ — _..__ ? N°. 9. Een perceel SBO&amp;B, aldaar, aan de andere zijde van den lagen Eijndijk, waarop vroeger eene Schuur heeft gestaan met den Weg langs aeze beide laatste perceelen en de daarop staande Boomen, kadaster sectie B, N°. 912 en 913, to zamen groot 17 roeden, 70 ellen. Alles te bezigtigen Dingsdag en \voensdag van iedere week vóór de veiling op .aanvrage bij de bewoners. Nadere informatien zijn te bekomen ten kantore van den Notaris Mr. H. OBREEN, t» Leyden, aan den Ouden Singel, wijk V, n°. 348. (3248) Sigarenmakers 9 die hun werk goed verstaan, kunnen dadelijk GEPLAATST worden aan cic Sigaren-Eabriek van JAC. BRAMSON ex C. (3325) MafflMfSëtlHHMÏT&quot; Worden gevra a g d: TWEE BEB SEftTBE_V, P. G. Bekendheid&apos; met het Reizen bij particulieren. zal voor één echter tot aanbeveling strekken. Reflecterenden adresseren zich met Franc i Brieven, met opgave van ouderdom, waar en hoe lang in ; onder het motto-MANU FA Ct-UR-EN, bij den Boekhandelaar H. P. A. VAN ÜOKCUM, te Assen. (3318)</p>
</text>
