<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij een HANDELAAR in TABAK wordt gevraagd een JONG MENSCH, van goeden Hmze, om dadelijk in Betrekking te treden. Adres Lett. IJ. R., iranco Bureau Handelsblad. (3230) DAMES ATTENTIE! DE BRIEF van den lsten Februarij, onder de Letters E. DE G., is den 4den dezer eerst ontvangen; gelleve een volgend Adres op te_geven._ (3345) Schipper HENDRIK VAN DER WORP, wordt verzocht ten spoedigste zijne LIGPLAATST OP TE GEVEN aan zijne Bevrachters. (3357) stg3S__^-aail^^p_?3q ONTVANGEN _____\Ws*rs?r______\ 3jjS|l Hoofd-Dépót van PEj®ÖSßS|f**-^ llli_i__!i__^^i____l vernementPrinsen- UtJwi Ta, ¦ gracht bij de Bee- HJBJMBMBBJiL&amp;^BïiMwiSËsiiI renstraat, XX 503. HBInBHIIBHIJ___i ¦¦•m-tt In een HANDEL in DROOGERIJEN en VERFWAREN wordt gevraagd een fatsoenlijk BURGER JTONGEIJN G, voor Magazijnwerk. Zij, die met het vak bekend zijn, zullen het meest in aanmerking komen. Adres franco, onder Lett. X. X., bij den Boekhandelaar L. HOLI KAMP Beurssteeg, alhier. (33-il) Verschenen bij J. H. GEBHARD &amp; C°. te AmsterJam: GOTHE&apos;S GODSDIENST, REDEVOERING ter opening der Akademische lessen, uitgesproken door Mn. C. W. OPZOOMER, Prijs 60 Cents. (3132) BERIGT. De Heer WALCOT, uitvinder der beroemde en gebreveteerde SLIJP-MACHINE, in een woord om alle soort Messenwerktuig te scherpen, heeft de eer ter algemeene kennis te brengen, dat, ofschoon hij voor de eerste maal te Amsterdam is aangekomen, hij aldaar slechts UKUij OF VIER DAGEN KAN VERBLIJF HOUDEN, terwijl zijn VERTREK naar AMERIKA is vastgesteld. _ Ten gevolge v» . «e reis heeft hij ook besloten zijne Werktuigen tot den verminderden prijs van EEN GULDEN af te leveren op DEN DAM ALBIER, waar hij proeven geeft met zijne belangrijke uitvinding. (3379) ,»J\ Amsterdam-Londen. t__SJ2l__r Het Engelsch stoomschip RANGER, Kapt. jjjjgÉPSBB G. TAYLOR, vertrekt van hier Zaturdag 8 ebruarij, in verbinding met de stoomschepen n^T.MfrZ&apos; Smirna, Constantinopel, Odessa en New-York, vljf^:] loopende vrachten met directe Connossementen. Aare j de Cargadoors _?_-»«»«-iriri (3327) NOBEL &amp; HOLX^APFFEL^</p>
</text>
