<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INSCHRIJVING op Dingsdag den Uden Februarij 1868, in het Timmerhals te Rotterdam, naar de IE VERING van: 100 00l&gt; VLAKKE WAAL KLINKERS , 100,000 YSSELSTRAATSTEEN, 100,000 YSSELONDERSÏEEN. De Voorwaarden vau levering.liggen11ie^noemdGebouw ter lezing en zijn voor den ms van 5 Cents veikrngbaar bij de Wol P. VAN WAESÈERGEra ZOON, Boekdrukkers in den Houttuin, wijk U, h&quot;. 194- |W .ISMa__BSB__&gt; MENVÊAAGT^iROTiRNËMING: _¦_/ 1&apos;A_B__B__i_____g». IjU,.* ™M. j»-&apos; mr — ¦___¦ i^^ IN AARDEWERK, aan welke ook een MANGEL verbonden *J« Xrfk. Vrouw kan worden waargenomen. Verzoeke Iranco tfrunj» onder Lett. J. K. 88 Bureau Handelsblad:_________ljL_ HEDEH* AVOtfDt In DE OESTERPLT, Warmoesstraat over denVijgendam FRISCHGEVAHGEN OESTERS, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, Faimg, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, etc. (-»»») F. A. WESENDÓRPT «&quot;^P*&quot;&apos; VISCHHANDELAAR, Geldersche Kade bij de Vischmartt, Kf*,&apos;J.v blijft steeds voortgaan met het leveren van VEB»&apos;*1* SNOEK, KARPER, «AARS. PALING* «*- ROOKTE PALING, enz. (338,) TE HUUR met Mei 1863: Een mooi ACHTEUHOS&apos; benevens voor aan de straat een ruime WERKPLAATS* Gelegen in den Haarlemmer Houttuinen, tussehén de Korte Prinsengracht en Buiten-Brouwerstraat , N°£92. (3391) MABfAGËT &apos; Un JEUNE HOMSIE avant une affaire de luxe désire trouver une DEMOISELLE, non pas tout a fait sans fortune. R. P., agée environ de 20 a 25 ans. Pour se marier. Lettres sous les Initiales O. Y. Z., franco aan het Bureau Handelsblad. (3377) ATTENTIE S. V. P. In het Handehblad van Woenda» 5 dezer komt onder de Nieuwstijdingen voor, dat in het Gasthuis onder anderen zijn gebragt, de Persoon G. V., oud 35 jaren, van beroep Behanger, Ongehuwd en wonende in de Spuistraat alhier, enz.; de Ondergeteekende verzoekt zijne geëerde Begunstigers beleefdelijk die Voorletters NIET MET ZIJNEN NAAM TE VERWARREN. Zie verder hierover de Amsterdamsche Courant van denzelfden datum. 6 Februarij 1863. G. •*• VLIEKEN, (3386) Ledekant- en Kamerbehanger, Spuistraat, G 71. A. NOOTHOUT, Makelaar te Amsterdam, zal op Ding? dag 18 Februarij 1868, des Namiddags ten Een Ure, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, publiek verkoopen: 625 Blokken CLBA MAHONIf HOUT, 30 1, MEXIKAANSCH DITO, liegende in het Entrepöt-Dok, benevens 2 Kisten ITAIIAANSCH NOTENHOUT , in Platen, en circa 4000 Ned. ffi OOST-IND. PELLETHOUT (voor Parapluiestokken, enz.), (?acii) liggende Blaauwhoedevecm, Prinsengracht bij de Westermarkt. Zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. WALCffT^ IS AAl^gEMOlgEgr, Volontair.</p>
</text>
