<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE LUXEMBURGSCHE SCHULD.</title>
	<p>Wanneer er ééne kwestie is, die tot langdurige onderhandelingen tussehén twee gouvernementen heeft aanleiding gegeven, zondor dat er nog eenige hoop tot oplossing bestaat, dan is het zeer zeker die betreffende de voJderihgen, welke Nederland jegens Luxemburg doet gelden en die door dat Groothertogdom steeds met tegenvorderingen zijn Beantwoord. Het is zeker niet geheel van belang ontbloot, in groote trekken na te gaan de aanleiding tot het geschil tussehén Nederland en Luxemburg en de van weerszijden aangevoerde Monden, hetzij tot staving, hetzij tot bestrijding der van beide zijden gedane vorderingen. Weinig tijd na do sluiting van het vredestraetaat van 19 Aprif 1839, werd door Nederland eene poging aangewen! om van Luxemburg terug te erlangen een deel der schuld, on het oude koningrijk der Nederlanden drukkende. Het Luxemburgsche gouvernement bleef steeds het bestaan der verpligting ontkennen die men dat land wilde oplegden, en zoo gingen er tien jaren met onderhandelingen én mededeelingen verloren, waarvan het resultaat alleen was, dat het nog duidelijker dan in den beginne bleek, dat men nooit tot overeenstemming zou geraken. De zaak bleef hierop eenigen tal rusten, tot dat den 23sten Julij 1851 aan het Luxeinbnrgsche gouvernement eene mede&apos;leeiing werd gedaan, waaruit blijkt, dat Nederland van het Groothertogdom vorderde de betaling eener hoofdsom van ƒ 4,167,598 en eene som van ƒ 2,552,654 voor renten, van den lsten Januarij 1839. tot 31 Maart 1851, welke gelden moesten strekken tot voldoening van het Luxemburgsche deel in de schuld van het voormalig koningrijk der Nederlanden. ; De gronden, waarop die eisch steunde, waren de volgende: Bii artikel 13 van het tractaat van 19 April 1839, was aan&apos;het koningrijk België de verpligting opgelegd tot de iaarliikscho betaling eener sbm van ƒ 0,000,000, als zijn &apos;aandeel in de renten der nationale schuld van het koningrijk der Nederlanden. Deze last moest worden gedragen door eene bevolking, die op 1 Januarij gerekend werd 3 577,312 zielen sterk te ziin. Volgens dezelfde evenredigheid &apos;moet het groothertogdom, welks bevolking op 1 Januarij 1339 berekend werd uit 139,083 personen te bestaan&apos;, een jaarlijksch subsidie betalen van ƒ&apos;203,379 , te storten in de Neaerlandsclie schatkist, of wel, berekend naar den 20sten penning een kapitaal van ƒ 4,167,598. Bovendien bedraagt het aandeel van het groothertogdom in de renten der nationale schuld van het voormalig koningrijk der Nederlanden, te rekenen van 1» Tonnni-iflSiq tot 31 Maart 1851, eene som van f 2.552 654 Wwi tepen f 208.379 per jaar. ,M4&apos; Dei eken _ Eindelijk vorderde&apos; Nederland van het aroothprtnmi,, i bctaing eener som van fiwir, 1 ? °ï™mf&apos;e voorsciiotten vooiT f &apos;U&apos; °&apos; a&apos; We°ens vaTh^SS ™™*.&gt;or d. vertegenwoordiging Z__L iT.ft°g/?m Duitschen Bonden de ƒ 121 695 Boudskas gedurende de jaren 1830-1839</p>
	<p>2. de kosten der bureaux voor de Luxemburgsche aangelegenheden, gevestigd te s Gravenhage gedurende de iaren 1830-1839, f 162.603; J 3°. het onderhoud der Bondstroepen in het Groothertogdom ƒ 152.480; 4&quot;. de teruggave aan België van het bedrag der pensioenen, aan iiiiAcmburgsche onderdanen betaald,/ 34,886. Het geheele bedrag der vorderingen van Nederland jegens Luxemburg betreeg dns op 31 Maart 1851 ƒ7,253,347. Het Luxemburg ich Gouvernement scheen weinig gezind, ofschoon daartoe herhaalde lp uitgenoodigd, omtrent deze vorderingen met Nederland in besprekingen te treden of zijne tegenvorderingen te doen geilen. Da zaak bleef slepende tot het einde van 1833, toen het Luxemburgse&apos;! Gouvernement met de Nederlandsche Regering overeenkwam fevolmagtigden te benoemen, die in last zouden hebben de estaande geschillen met een voor beide partijen gunstige» uitslag tot oplossing te brengen. In do maand Feüro-irij 1354 kwamen Je govolniagtigjea te g Hage bijeen, en bestreden do Luxemburgsche afgevaardigden met, kracht de vordering van Nederland omwent het Luxeniburgseh aandeel in de schuld van het oude koningrijk.. Zij beschouwden die vordering noch regtens, noch feitelijk bewezen en bestreden ook bijna al de andere vorderingen van Nederland, deels omdat zij, naar hunne meening, betrekking hadden tot uitgaven, gedaan vóór IS3I, waarvoor sommen op de begrooting van het koningrijk der ¦Nederlanden waren&apos; toegestaan, deels omdat zij meer uitgaven_ ten behoeve vau België betroffen, en ten slotte om&gt;v _ betrekking hadden tot voorschotten, die reeds ver_ en_~ waren, of tot voorschotten, gedaan in het belang 7a?f,}let voormalig Groothertogdom, en waarvan dus do neut moest komen ten laste van Limburg. Van de ƒ533,115 aus aoor Nederland voor verschillende posten gevorderd, &quot;ïï&apos;?n,de Luxemburgsche gevolmagtigden slechts als gewettigd aan eene som van / 230,991. beu __t ilunne zÜds kwamen zij bovendien met vorderingen ZrJï ? vaa Ne lerland voor den dag, waaronder in de ____«_§;t 3 ,dle&apos; betreffende de verdeeling van liet actief taalif ?&apos;2e-nsoh. .i&apos; tnsschen de drie staten, waaruit liet voorvorderinr? wgrl der Nederlanden was samengesteld. Dezo Tan de NeiWi e7°.wel slechts opgeworpen ter bestrijding der schuM. ma&lt;l3CjiiJ vordering tot betaling van een deel ti;of.tliè;eges^^^ tegenvordering der Luxemburgers beun ui.Luxeinbm.. ?,\ doa verkoop van doinaniale goedegebra/._,^;lko E»m xlrrl°ac.B(mi Van f 1,629,853 had onvan ƒ 283,,07 iv de?l2_.r&apos;%d raet do rente ten bedrago terug verlangd. •**• plaats door Luxemburg werd Verder deden de LUxeml genvorderingen gelden&apos;: ™)urS3&lt;*s gevolmagtigden als te-1&quot;. eene scha leloosstellin r van het dorp Oborbiüig, w%££* don afstand aan Pruisen gedeelte gronu Wtvjng; *«*n Nederland een ander , 2°. het aandeel van het tegeawn het landbouwfonds; oor^ig groothertogdom in 3°. de helft in het provinciaal fond, derwijs, bestemd tot stichting van een/001- °Pa«ï&gt;aar onberekend in hoofdsom op ƒ 13,323 en in i_?rmaakchool, en cember 1853 op ƒ 12.796; ; n lnterest tot 31 De-4°. eene som van ƒ 116,150 uit verschuif 1 mengesteld. , T , n&apos;10 Po3*en za- Het geheel bedrag dei-Luxemburgsche Torfl„r. waaronder niet begrepen die betrefte nde het actiJ &apos;lgon ~ gemeenscha, noeii nopens den afstand van het dom n°i?de billig en het aandeel m het landbouwfonds — bed.o, ,r&quot; ƒ 2,065,840. , , &apos; &quot;***» Naar aanleiding der gevoerde besprekingen weriq,. z , van de zijde van Nederland op nieuw onderzocht, waarvan de slotsom was, dat den 16 ten December 1855 aan het I&apos;iixerabnrgsche gouvernement door Ie iSederlandsehe rewe. &gt;&apos;-»g een stuk werd medegedeeld, waarin de regten enverl&apos;bgiingen wordeii aangeduid van beide staten; zöoais Ne&lt;dei-!.-in i die op 39 Junij 1854 meende te moeten vaststellen. In d; eerste pl-iats&apos;werd daarin de vordering van Nederland , voor zooveel betrof het aandeel van Luxemburg in de schuld van ƒ 4.167,598, teruggebragt tot f 3,835,1**0. \ervol-rens verminderde Nederland zijne overige V.orderin£,n m i -f.lBO-*«), zoodat deze bepaald bleten op ƒ 38.5,314. rvs-fiA»0 lnt&apos;resten, waaronder ook speciaal gehandhaafd TOOKChotten&apos;go(iaall TCOr n^°: Z^I\wf1,V?a dïn van verkochte dom*jêSrtfcirt¦^stort -.f11 __MBai* »«« ia &amp; Nederlaiuißche kciurtkist gestort, alsmede op de renten door de koopers betaald, ten bedrage van f 1,125,300, en eene som van ƒ 839,876 voor sedert verloopen renten, te zamen ƒ 1,005,176; 2°. oi) een aandeel in het landbouwfonds, berekend op f 20,838 in hoofdsom en ƒ 16,149 voor renten; 3°. op een aandeel in verschillende andere fondsen, berekend op ƒ 45,823 in hoofdsom en ƒ 42,642 voor renten ; en 4°. op do helft van het fonds voor openbaar onderwijs en eenige andere fondsen, ten bedrage in hoofdsom f 86,273 en in renten sedert 1 October 1830 ƒ 101,371.</p>
	<p>De slotsom hiervan was dus, dat Nederland op 30 Jmiij 1854 opgaf van Luxemburg te vorderen te hebben eene som van ƒ 7,134,074, maar daarentegen erkende aan Luxemburg schuldig te zijn eene som van ƒ 2,242,923, zoodat het Groothertogdom nog aan Nederland moest betalen eene som van ƒ 4,891,151. Het Luxemburgsche Gouvernement bestreed op nieuw de Nederlandsche vorderingen, die dan ook onzerzijds niet geheel werden volgehouden. 11.</p>
	<p>Reeds merkten wij op, dat het Nederlandsche gouvernement bij zijne verminderde vorderingen van 30 Junij 1854 niet bleef volharden. Dit blijkt uit eene depêche&apos;, den 24sten November 1859 door onze Regering aan de Luxemburgsche gezonden, en waarin nieuwe voorstellen werden gedaan, die aldus werden omschreven: //Het Nederlandsche gouvernement moet erkennen dat, bij het voortzetten der onderhandelingen op den tegenwoordigon voet, het geheel onmogelijk is cleze ingewikkelde zaak tot een goed einde te brengen. Het blijkt toch inderdaad uit de nota van de Luxemburgsche onderhandelaren, dat zij steeds als ongegrond blijven verwerpen iedere vordering van het Nederlandsche gouvernement jegens het groothertogdom betreffende de Nederlandsche nationale schuld. Daarenboven beweren zij tot geene likwidatie op de door het Nederlandsche gouvernement vastgestelde grondslagen, te kunnen toe treden, zoolang door dit laatste met zal zijn vastgesteld het bedra . der ontvangsten en uitgaven gedurende het tijdperk der ere meenschap van 1815 tot 1830, met bepaling van het aandeel van het groothertogdom in het actief en het passief op het tijdstip der ontbinding. De redenen evenwel, die het gouvernement des konings beletten tot het ondernemen van zulken uitgebreiden arbeid zijn aan liet groothertogelijk gouvernement bekend. An dezen stand der zaken en in de hoop om tot eene vereffening der bestaande moeijelijkheden to geraken, ben ik belast en heb ik de eer bij deze aan Uwe Excellentie de vraag te onderwerpen, of het groothertogelijk gouvernement bereid zou zijn met de Nederlandsche Regering eene overeenkomst te sluiten, ten doel hebbende:</p>
	<p>al&quot;. Aan Nederland terug te betalen, al wat door dat Rijk , sedert 1831, voor het tegenwoordig groothertogdom js voorgeschoten, daafönüèf begrepen de renten dier voorschotten tot den Sisten December 1859; nT. Aan Nederland te betalen het bedrag der pensioenen door Belgi.3 tot 31 December 1859, voor rekening van het tegenwoordig groothertogdom, betaald aan do Luxemburgers iv België gevestigd en door het Nederlandsche gouvernement teruggegeven; //3°. Zeil&apos;met België in onderhandeling te treden, opdat gemelde pensioenen, te rekenen v,in &apos;den lsten Januarij 1860, niet-meer aan Nederland in rekening werden gebraof maar tussehén het groothertogdom Luxemburg en° L Mworden geliquideerd. ° //Daarenboven zal Nederland aan het groothertogdom betalen: L&apos;</p>
	<p>//I°. een aandeel, in evenredigheid aan zijne bevolking in het actief der fondsen die, ingevolge hut tractaat vau 19 April 1839, aan Belg-ie zijn teruggegeven, met de rente tot 31 December 1859-,</p>
	<p>//2°. eene som, gelijkstaande met de helft der batige sloten. volgens de bescheiden «er provinciale en andere dergelijke fondsen aanwezig, en die niet in betrekking staan tot de staatsinkomsten, maar uitsluitend bet roothertogdom betreffen, welke fondsen zie!!, bij het begin der onlusten, niet meer in de Luxemb orgsche staatskas den, of in handen van België zijn overgegaan met dat gedeelte van het grondgebied, dat zich aan het gezag der regering van het groothertogdom heeft onttrokken /./Verder zou het Groothertogelijk Gouvernement zich moeten verpugten tot aanzuivering van het verschil voor hetzelve uit de thans bedoelde liquidatie voortspruitende, en tevens moeten aizien van elke andere vordering, van welken aard, die liet tot nu toe jegens het Nederl? Gouvernement heeft doen gelden; terwijl van den anderen kant hot Nederlandsche Gouvernement in dat geval verklaart af te zien van iedere vordering tot betaling door het Groothertogdom van zijn evenredig-aandeel in &lt;ïe nationale schuld van ftederland.</p>
	<p>He. Luxembmgsche Gouvernement liet zich niet dadelijk over dat nieuwe voorstel mt. Het trachtte de erkenning te t!S?iwnJfLtegt -het Groothertogdom op de terugbetaling van het aanaeel m den koopprijs der domeinen, betaald sedert 1831, in welke voi .le? .SVroegei was Inwillig!. Den. 4den Maart 18Q2 gaf evenwel de Nederlandsche Regering te kennen, dat zij het ree- on terugvordering, uier gelden bleef betwisU EX&lt;£P «S later verzoent de Luxemburgsche Regering meledeelSg van veivcnuhnde stuken, aan de Londenscle Conferentie medegedeeld betreffende de verdeeling der schuld Den Ssten (september ISS2 werd hierop echter geantwoord dat «¦wanneer al over die stukkon kon worden beschikt,&apos; zou »de mededeeling daarvan overbodig zijn. vermits zij in //geenen deele zonden kunnen dienen &apos;tot grondslan- voor //ik-t antwoord op de jongste Nederlandsche voorsteflen te //geven.&quot; Het schijnt dat de Luxemburgsche Regering na dit antwoord het terrein der onderhandelingen meende te moeten verlaten. Bij eene depêche van 18 Maart 1863 gaf zij aan het Nederlandsche Gouvernement kennis van haar voornemen om de beslissing der tussehén beide landen bestaande geschillen aan eene scheidsregterlijke uitspraak te onderwerpen. Het Nedorlanasohe Gouvernement nam echter dit voorstel niet aan. Den 7den November 1863 gaf het aan de Luxemburgsche Regering te kennen: //dat het vooral //daarom de voorgestelde arbitrage niet kon aannemen «omdat er zich omderscheidene punten konden voordoen&apos; //waartoe de toestemming der Staten-Generaal werd verj/eisc&apos;it en die daarom niet vatbaar waren aan eene scheids//ï-egterlijke uitspraak te worden onderworpen.&quot; De Lüxemburgsohe Regering bleef echter bij haar voorstel volharden. Den Sden Maart 1834 deed zij aan onze Regering opmerken dat, wanneer de Staten-Géneraal hunne toestemming tot de arbitrage moeten geven, daaruit niets anders volgt dan dat men aan hen ook de desbetreffende overeenkomst zal moeten onderwerpen, even als dit ook, volgens de bestaande Constitutie, aan de Staten van het wothertógdom zal moeten geschieden. _ «et Nederlandsche Gouvernement bleef echter bij zijne ti&apos;;r&apos; .*n&quot;g volharden, zoodat de zaken thans nog bijna pp ffyh:c hoogte zijn als nu ruim 25 jaren geleden. Het vooJïX I&apos;&apos;l:sï,ltaat dat uit de langdurige onderhandelingen is r-.&apos;&apos;-:ï&apos;, oc&apos;ï&apos;l is&gt; dat men thans kan aannemen dat het SoolWte? zich nu uitslusteïld bepaalt tot deze twee lm&quot;&apos;te vawi Necle»land regt om van Luxemburg de beta- Koninsn!.*¦ ,wV?» eon &apos;deel in de schuld van het oude 2» £•«_&gt; f ?V Iderlanden? de 4ei-u.rbet_ii_? , m*? &quot;S* om van Nederland te vorderen in het groothertogdom ? opbronSst del&apos; verkochte domeinen Ons ooel is niet in &lt;?„„ _,___&apos;,. , ?, te trede., die wij &amp;m L° ï*Vh% de2el&apos; bflde plmt? aten Wii wilden _ït .__¦¦ aiPiomatie wensehen ever te .aten. wq wilden .bet alleen zoo duidelijk mogelijk voor ieder maken wat onder de algemeene benaming van //de Luxemburgsche schuld&quot; moet worden begrepen en de punten van verschil aanwijzen, die eene oplossing dezer moeijelijke kwestie tot nu toa in de;.&apos;neg stonden.</p>
</text>
