<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 4 Pebr. Consols waren flaauw en blijven VepCt. lager. Van buitenl. fondsen zijn Italiaansche Domeinleening. 6 pCt. Turken 1863 en 65 en 6 pCt. Venezuelanen 1862 en 64 1 pCt. gedaald; 5 pCt. Russen 1864 waren ik pCt. lager en 5 püt. Italianen, benevens Oude Grenada V_ pCt. Daarentegen rezen 5 pCt. Brazilianen 1865 en 5 pCt. Russen 1862 en 1866 (de laatste wat de £ 100 stukken betreft» % pCt. Algemeen was de omzet minder. De Times beriot„ dat de Franschen, ten gevolge van het groote wantrouwen&quot; dat te Parijs heerscht, van de jongste rijzing te Londen gebruik maakten, om fonds over te zenden, maar dat de ige stand der geldmarkt te Parijs (namelijk 1 a li/j* dieconto) aanleiding zal geven. om het verkochte fonds terug te nemen, Zoodra de kapitalisten de 1 a 11/2 pCt. moede zijn. Atl. Gr. W. 26 a %. De vraag naar geld heeft eenigermate den invloed ondervonden van de liquidatie van den 4den; de koers is is/» pCt. voor eerstpapier. Men heeft gedaan: Gecons. contant en op tqd 93/* a s/8; Nieuwe en Gcreduc 3 pCts. 93% a 5/8 • Bankactien 247 a 249; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie. Van buitenl. fondsen zijn Turksche verhandeld tot 321/4 a l/s; Grieksche 13a 14; Mexicaansche 153/* a 161/4; Nieuwe Spaansche 363/4 a 37; Italiaansche van 1861 431/4 a 1/2; Portugal 13/ Bals/8 premie-, Donau-Vorstendommen 68 a 69; Brazilvan 1865 76% &amp; 77&apos;/»; Egyptische 9 pCt. 89% a 90; Honduras 891/2 a 90. V. S. 5.20i-s 72 a 721/4; Erie-spoorw. 48 a 49; Hlinois Centraal 861/2 a 871/2. Door de Bank van Engeland werd voor eene Waarde van £ 107,000 aan goud voor het vasteland afgeleverd, alsmede £;5000in sovereigns voor Egj-pte. De vraag voor hetvastevëi\\£nïgerfcrt&gt;ï%n°W^^^^ in specie per Oneida ontvangen. De Bera vertrekt heden met £ 13,200 zilver voor Shangae, £ 105 zilver voor Hongkong, £3500 goud voorPoaafc de Galle en £ 736 goud voor Madras. Consolidated Bank 1/4 a 8/4 premie. Spoorweg Antweroen-Rotterdam £83/4a9; Rijnspoorweg £ 183/4 a 191/4,</p>
</text>
