<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM</title>
	<p>Zitting van Woeasda? 5 Februarij 1868. Voorzitter Mr. C. Fock. Tegenwoordig 36 leden. Afwezig met kennisgeving de heeren Kuiper en Iromp, tonder kennisgeving de heer Buchner. .De voordragt van B. en W. tot wijziging der verorde&apos;&quot;og op de heffing en tot het op nieuw vaststellen van die «P de invordering van secretaiïe-leges, naar aanleidingvan «et raadsbesluit van 15 Januarij jl, strekkende om den Pnjs van het GemeeuteUad bij abonnement op den geheelen jaargang op ƒ 5 vast te stellen, en tevens te bepalen dat rKnTL» S, g van dat blad afzonderlijk zal verkrijgbaar ZiiTi^i^v^&apos;wordt zonder discussie of6tem&quot; Ti?V2_!?ïfSvK B&apos; f W&apos;&lt; trekkende om eene som voL-C™ _SS^ Vle stel*en uit deil p°st voor on- Sel r^^?11 /ervbe^«&gt;oting 1868, ten einde daarin MSi&quot;^Ben;ail 2es S°uden eerepennin»«n. bij gelegenheid der m de maand September e k. te houden stedelijke tentoonstelling van schilderijen, van gemeentewege uit te loven, wordt insgelijks goedgekeurd. Het afwijzende rapport der commissie van voorbereiding betrekkelijk aanvragen om pensioen, wachtgeld, enz. op het adres om gagement van D. van der Laar, baggerman in dienst der gemeente, wordt besproken door de heeren van Lennep, Jager, van Bosse, de Beus, Teding van Berkhout en den Voorzitter. Daarna is het rapport goedgekeurd. Voor de verkiezing op 13 dezer voor een lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal, worden door den Voorzitter de bureaus van stemopneming zamengesteld als volgt: Iste bureau de HH. Muller, Holtzman en de Voorzitter. 2de bureau de HH. Mendes, Wildschut en van der Toorn. 3de bureau de HH. van Lennep, van Bosse en Luden. 4de bureau de HH. Penn, Teding van Berkhout en Heynsius. Al de overige leden zijn tot plaatsvervangers benoemd. In de bureaus, waar geen wethouder zitting heeft, fungeert het oudste lid in jaren als voorzitter. Ingekomen is een brief van den Minister van Bmnenlandsche Zaken ter beantwoording der missive van B. en W., van 20 November, waarin de bezwaren van den raad waren kenbaar gemaakt op de kosten van zegel voor de registers van den burgerlijken stand en de kosten der verkiezingen. De minister zegt. dat daar de wet de kosten dier zegels ten laste van de gemeente heeft gebragt, daarop niet kan worden teruggekomen, hij heeft aan zijn ambtgenoot van financiën echter in overweging gegeven de zegels voor de registers van den burgerlijken stand af te schaffen, daartoe bestaat echter geen uitzigt, daar de minister bezwaar heeft, om daarvoor alleen de zegelwet te wijzigen; omtrent de verkiezingen, zegt de minister, dat hij bij eventuele wijziging der kieswet daarop zal letten. Gedeputeerde&apos; Staten hebben kohieren der pi. dir. bel. goedgekeurd en de reclame van den Hr. Ebbenhouf afgewezen. Het verzoek van Eybergen, om eigenaar te blijven van grond in de Oude Doelenstraat, is besproken door de HH. Matthes, van Lennep, Teding van Berkhout, van Boss een den Voorzitter en aangenomen met 31 tegen 2 stemmen. De Voorzitter deelt mede, dat Dr. Kühne, Dr. Hertz, Dr. Gunning, Dr. Israëls en de heer Swartwoud de opgedragen betrekkingen van hoogleeraren en lectoren aan het athenaeum illustre hebben aangenomen. Op zijn voorstel worden de speciale geneesheeren voor orthopaedle, oogheelkunde en huidziekte ontslagen tegen 1 Maart. De heer Muller verzoekt, dat de Voorzitter den brief voorleze, welke aan den Minister van Binnenl. Zaken is geschreven over de kanaal-maatschappij. Hij vraagt dit nu, omdat Zaturdag eene circulaire is rondgezonden van het bestuur dier maatschappij, waaruit zou blijken, dat het administratief beheer der maatschappij zou blijven voortduren, hetgeen hij voor het werk zou betreuren. De Voorzitter leest den brief voor.</p>
	<p>De heer Muller vraagt inlichting over de conferentie, Zaturdag tussehén leden van het gemeentebestuur en andere personen met den Minister van Binnenl. Zaken gehouden over de zaak van het centraalstation. Hij vraagt dit, omdat hem is gezegd dat gehoor is gegeven aan die personen, die liever voor Amsterdam niets willen, dan het centraalstatlon te hebben in het open havenfront. De Voorzitter zegt, dat hij omtrent het verhandelde in de conferentie niets kan mededeelen, maar wel, dat de opinie der regering omtrent het station niet is gewijzigd, dat bij haar geene nieuwe plannen ontworpen zijn, en dat het bij haar niet vaststaat, dat het station In het open havenfront het eenige behoeft te zijn. De heer Jitta licht kortelijk de circulaire der kanaalmaatschappij toe, en treedt in&apos;verdere beschouwingen omtrent de Kanaalmaatschappij. Hij is voor het tot stand komen van het kanaal, niet voor de handhaving van de kanaalmaatschappij. Hij zegt dat aan de ministers te kennen is gegeven, dat de maatschappij bereid is te treden in onderhandelingen om het kanaal aan het Rijk over te dragen. De heer Muller brengt hulde aan de regtschapenheid en rondborstigheid van den president der kanaalmaatschappij, en verheugt zich over diens zoo even gegeven verklaringen. Hij wenscht dat de zaak aan het gouvernement overga en acht het oogenblik daartoe thans het meest geschikt; hij wenscht dat de aandeelhouders worden bijeengeroepen om zich te verklaren, of zij het overdragen aan het rijk willen, of dat zij nog meer offers willen brengen. _ Na eenige woorden van den heer Jitta tot nadere inlichting is dit incident afgeloopen. De heer den Tes vraagt inlichting omtrent de zaak der urinoirs. De heer van Lennep geeft die. Daarna Is de vergadering gesloten.</p>
</text>
