<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Salon des Variétés, Nes. HEDEN EN ALLE AVONDEN WONDER, WONDER , WONDERÏOLLE OPTISCHE ILLUSSIEN van MAJU, waaronder the Fairy Fountain Ten 8, 9 en 10 Ure. Entree 50 en 25 Cents. Heden avond ten 7 Ure op verlangen, Voorstelling voor Kinderen. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Woensdag 18 September: Eene Zoetelaarster onder het Keizerrijk of de Weduwe van het Groote Leger, groote vaudeville in 4 afdeelingen naar het Fransch, door den Heer P. A. Manus, met nieuwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. FBASCATI. TOT OPENING ÏAN HET WINTER-SAIZOEN. DINGSDAG 17 SEPTEMBER 1867 en volgende Avonden : SOIREE RÉGRËATIVE, IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL welke eene voorstelling zal geven van DE GROTWERKEN VAN DEN BALKAN. Toegang 75 Cents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. J. EDUARD STUMPIT. onÉrojv* SINGEL BIJ HET KONINGSPLEIN. DAGELIJKS TOT den 23sten DEZER MAAND. SOIREE AMUSANTE, door de voornaamste Ledenvan het Zomer-Theater TIFOLI. Met medewerking van Herrund frau RICHTER (welke hunne merkwaardige comische scène, de verlengingen, zullen uitvoeren), Mr. et Mad PHILIPPE, Mr. et Mad. DUBOIS, Mlle. JULETTEPITTIT, DEVIGNE, Frl. HELMIG benevens den solo-violist ALEX. IHURG, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure. Lokaal DE KEIZERSKROON SINGEL X 35, DIJ DE VIJZELSTRAAT. Woensdag 18 Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Uur. THEATRE TIVOLI. (leidsche bosch.) Tooneelgezelschap STOETE c_ JACQUI. Woensdag 18 September. De Oom uit Oost-Indie, blijspel met zang in 3 bedrijven. Daarna: De Eerste Liefde, vaudeville in een bedrijf. Entree 40 Cents, 2de Rang 25 Cents. Aanvang 8 Ure. ZOMER-THEATÊR7 PABKLAAI PU. lAADJE, ÏEBSEB CABSÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN BIER. Woensdag 18 Sept. De Scheepsjongen, drama-vaudoville in 2 bedrijven. Gevolgd door: Ol Pepita.&apos;tl myn naamtis Meijer, operette in l Act. &apos;_. . Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cte DgggJM |,Hre-</p>
</text>
