<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, lö Sept. Men verzekert dat de Keizer aan den Heer v- Beust uitgestrekte volmagt verleend heeft tot het zamenstellen van net cis-Leithaansche ministerie. Nadat het vergelijk met Hongarije j*l zijn tot stana gebragt, zal de baron v. Beust zich vermoedelijk IK * tot het a™&gt;t Tan rijkskanselier en minister van buitenl. zaken en net presidium van het cis-Leithaansche ministerie aan een ander Auersne?i wftZ,in,°?vol&amp;er*_*_za_&apos; is noS onbepaald, maar Prins iJTS,11*! veel/anB- Als toekomstige leden van dit ministmie noemt men ook graaf Taaffe, den Heer v. Becke en den Heer Herbst. conTo^Lt oudPrh&apos;.r^Uibner zal te Eome over de herziening van het filil on&quot;eut?.. maar m,en klooft, dat te Bouwde onderhandelingen op «le lange baan geschoven zullen worden t_7 van Mügienfeld, betreffende de huwelijken is «oo radikaal, dat het welligt in het Huis der Afgevaardigden niet zal aangenomen worden, maar zeker in het HufsderH_eren zal XeKeXWPe°&apos; regenDg h°eft ZiCh derha^edaarteegenniet — In de localen der redactie, der administratie en der drukkerii J»* de Sonn- und Montags-Zeitung had gisteren namiddags ee™ehufszoeking plaats, welke verscheidene uren duurde en later in de wonine •an den redacteur werd voortgezet. Men zocht naar het handschrift van een jl. Zondag in dat blad opgenomen artikel over militaire zakennet manuscript werd niet gevonden. . -~- De beroemde geschied- en oudheidkundige Mommsen bevindt ?ch thans te Venetië; van daar zal hij zich naai Rome en Napels BERLIJN, 16 Sept. (des Ochtends). De N. Preuss. Ztg., gewag makende van de mogelijkheid van een bezoek van Keizer Napoleon te_ oerlijn, erkent dat eene nieuwe ontmoeting tusschen de souvereinen yan Frankrijk en Pruisen ongetwijfeld een aangenamen indruk zou maken. Zij meent evenwel tevens te moeten doen opmerken, dat niets regt geeft, om aan een aanstaand bezoek van den Keizer der franschen hier ter stede te gelooven. — De Koning heeft heden eene zitting van den kabinetsraad bijgewoond. w • &quot;_ e K01&quot;?^ ertrekt morgen-avond naar Frankfort en zal Vrijdag in de Badensche vesting Rastatt de troepen inspecteren. — De artillerie der marine, welke thans 3 compagnien telt, zal met eene compagnie worden vermeerderd. t&gt;~_ ?e- begrootin2 voor het postwezen voor den Noord-Duitschen Bond is ra ontvangst geraamd op 22,965,560 thaler en in uitgaaf op 20,544,060 thaler, zoodat er een batig saldo van 2,421,500 thaler overschiet.</p>
	<p>— Naar men van eene goede zijde verneemt, worden de onderhandelingen met de notabelen uit de Elve-Hertegdommen, op bevredigende wijze voortgezet. — De tegenstand van Koning George van Hanover bij de onderhandelingen wegens zijn particulier vermogen is te onbegrijpelijker, daar de lste October nadert en het in den aard der zaak ligt, dat de Koning later, wanneer de punten, hem tob te staan, de toestemming der vertegenwoordiging zullen behoeven, waarschijnlijk veel minder zal erlangen dan hem nu door Pruisen wordt geboden. Buiten de kwestie van den troonsafstand, verlangt de Koning, behalve het bezit van eenige kasteelen, die hij wel bekomen zou, ook nog ander grondbezit in Hanover, hetgeen Pruisen om goede redenen niet wil toestaan.</p>
	<p>— Dezer dagen werd te Dusseldorp een zeldzaam feest gehouden. l)r. Mooren namelijk vierde in den kring van eenige vrienden de herinnering aan de eenige dagen vroeger door hem verrigte 1000ste operatie van de cataract j deze gebeurtenis was dubbel merkwaardig , daar dezelfde operateur eenige weken vroeger de operatie tot het herstel van het sckeelzien voor de 2000ste en de vorming eener kunstmatige pupil zelfs voor de 3000ste maal had verrigt. — De begrooting, voor het groothertogdom Baden voor de jaren 1867 en 1868 bedraagt in ontvangst 12,301,484 fl., terwnl de uitgaven zn&apos;n geraamd ep 13,623,674 fl., zoodat er een jaarlijksch tekort is van 1,750,000 fl., waarin voorzien zal worden door eene verhooging van de grondbelasting en de belasting op gebouwen. Het) bndget voor het l?TIAn_f™T5n °°rloJ_ 1S ?°°l flk Jaar geraamd op 4,850,007 fl., dat is 1,847,873 fl. meer dan in het vorige jaar ™7/,Den°è&apos;fcee %•• deelt van de Poolsche grenzen het volgende mede. De vereeniging van uitgeweken Poolsche geestelijken heeft der Pauselijke regering aangeboden een Poolsch legioen op te rigten tot verdediging van de wereldlijke magt des Pausen. De Romeinsche regering biedt een handgeld van 100 fr. De te Rome vertoevende Poolsche geestelijke Raphael Blonski heeft zich met het werven der manschappen belast; hij heeft zich naar Frankrijk, Zwitserland en Gahcie begeven en te Parijs, Solothurn en Lemberg wer! bureaux opgerigt. Volgens verzekering van de Poolsche dagbladen heeft het plan tot dus ver weinig bijval gevonden en hebben zich in alle streken door den priester bezocht, slechts dertig man laten werven. Men schrijft dit toe aan den tegenstand van de aanvoerders der Poolsche emigratie.</p>
</text>
