<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>De Coupons der 6 pCt. Certificaten Rusland, Adm. Hamburg, groo* Z. R. 15, verschenen 1 Julij 1867, worden betaald met B°. Mk.27.3&apos;jfc, te beginnen met 31 October eerstk.</p>
	<p>Door een onzer stadgenooten, die in de financiële wereld algemeen ! gunstig bekend staat, is de volgende brief ontvangen: Miniterie van Financien. » Madrid, 11 September 1867. «Waarde en zeer geachte Heer! Ik heb behoorlijk ontvangen uwfl . geëerde letteron van 23 Augustus 11. met belangrijke mededeelingen : tot bevordering van het Spaansche crediet, en waarin gjj mij nw leed* | wezen te kerm n geeft over de moeijelijkheden, welke zich bij de coD&quot; i versie der Amoi tisabele Sch uiden en der Uitgestelde Schuld van 1831 ep; doen, als een gevólg-van het gebrek aan beschikbare geldmiddelen der : houders,om de van hen geöischte bijbetaling te bewerkstelligen en voorts mij het middel aangeeft om die zwarigheid weg te nemen door een mini&apos; mum van ps. 120 en 140 vast te stellen, en als maximum te behouden de.ps. 150 en 200, zijnde de getallen bij de wet van 11 Juhj übepaalt. . ..-, «ik heb al uwe mede .eelingen overwogen met die oplettendheid» welke zij verdienen, als afkomstig van een persoon, zóó bedreven iP financiële aangelegenheden, en :die er opregtelijk belang in stelt, d.» het openbaar crediet van Spanje de hooge plaats herneme, welke het iv vroegere tijden bekleed heett. //Met net grootste genoegen zou ik aan uwe wenschen voldoen f indien dit iv mijne mflgt stond. Maar de onderstelling is onjuist, dat de wet van 11 Julij door ecu koninklijk besluit of door esn&apos;e ministeriele beschikking jzon kunnen gewijzigd worden. Dit is onmogelijk en zou niet strooken met de constitutionele instellingen. Het gouvernement is alleen uitvoerder van de wettelijke bepalingen, die het noch schenden, noch wijzigen mag. Het moet bj) gevolg betaling der bijpassing, gelijk de wet deze heeft voorgeschreven, blijven vorderen. &apos;*lk vertrouw intusschen, dat de schuldeischers in de redelijke en gegronde verwachting, dat de waarde der Spaansche Geconsolideerde schuld zidi spoedig zal verheffen, waardoor de aankoop daarna» Voordeel zal opleveren, zich voor het oogenblik eene krachtsinspanning zullen getroosten om hunne titels der Amortisabele schulden en der uitgestelde schuld van 1831 te converteren. Gij kent de inspanningen, die vereischt werden ora tot de verkregen uitkomsten te geraken, en de lasten, waarmede ach de natie bezwaart, om alle reclamatien (*) harer schuldeischers te vereffenen en zo i veel mogelijk te gemoet te komen aan die der Nederlanders, welke in wezenlijkheid de meest gegronde, aanspraken -hebben (&apos;y atender en lo posible a las de los Hoiandeses, que eran les que en realidad tenian mayor justicia). Er kan niet aan gedacht worden, nis of later eene wijziging te doen plaats hebben. Indien de schuldeischers niet gereedelijk net aangebodene aannemen, zoude het voor mij zeer gevoelig zijn, zoovele pogingen slecht beloond te zien, doch het wezenlijke verlies zou de schuldeischers zelve treffen.&apos; #Met de meeste achting, enz. (gel.) BARZANALLANA.&quot;</p>
	<p>(*) Dit is niet geheel juist. Want, er blijven nog eenige schulden te regelen, hoezeer dan ook van een betrekkelijk gering bedrag. (Zie Art. Spanje in het Bijblad van 14 September ll.) (Efftctenblad)</p>
</text>
