<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , Zondag 15 September.</p>
	<p>Onder de benaming: «Maatschappij van onroerende goederen der arbeiders van Parijs,&quot; heeft zich hier eene vereeniging gevormd , welke zich ten doel stelt door het bouwen van eigene arbeiders-woningen , welke slechts aan de deelnemers verhuurd zullen worden, in de steeds grooter wordende behoefte aan woningen te gemoet te komen. Het kapitaal der vereeniging, welke voor de eerste maal de voordcelen geniet van de nieuwe Fransche wetgeving op dergelijke maatschappijen, bedraagt 100,000 frs., verdeeld in 1000 actiën a 100 frs. De storting van deze 100 frs. geschiedt in termijnen van 5 frs.; Blechts voor de eerste storting wordt 10 frs. gevorderd De Keizer heeft aan de vereeniging als grondslag voor het kapitaal 41 arbeiders-woningen, welke hy in de avenue Daumesnil heeft doen oprigten, ten geschenke gegeven. — Het officiële blad van de Italiaansche regering bevat een besluit, waarbij 14 notarissen worden afgezet, omdat zn hunnen post gedurende het heerschen der cholera hebben verlaten. — Men zegt dat de commissie voor de liquidatie der kerkelijke goederen reeds den verkoop heeft goedgekeurd van 40 perceelen (bestaande in onroerende goederen te Florence) voor 448 989 fr — Blijkens de berigten nit Rome van 10 September hield de choleraepidemie er aan, dan eens heviger, dan weder zachter In de Pontynsche. moerassen, eene landstreek van bekende ongezondheid had de epidemie zich nog niet vertoond, terwijl zij wofdde üi hoog en luchtig gelegen oorden, alwaar zij vroeger nooit had geheerschf — Men verneemt thans bijzonderheden omtrent de vierde en laatste zitting van het vredes-congres, waarin de verpenimwTJ „!?S Daaruit blijkt, dat de te Öenève gevestisdfiTflrlpn^£i io^^°n^n_i. lih.ra.pn Pmt. _(¦_„+_„ A_r_. . , °ac leden, zoowel behouders weemde basten verknmltlc, *f , ontzet over de door hunne riekTsteEn t __$LS^_IKUS^e&apos; maatschappelijke enpoli__t___rib.aan af ewsrden&apos; lndle* Rome en het Pausdom op regelmatige wijze aan de orde waren gesteld ee7bripfgap=S. t Univers&apos; heeft de Koning der Hellenen uit Londen siTpWp,nt._ xeli. aan z9nen aanstaanden schoonvader, den Rus- SiS ?• Konstantijn, waarin hij verklaart, vast besloten vt^nn. naar Griekenland terug te keeren.Het nltramontaansche blad *___. a S°t dat de jonge vorst, meer te weten gekomen zijnde dan hem aangenaam was en zich spiegelende aan het voor- Deeid van Honing Otto, aan de kalmte van het gewone burgerlijke levende voorkeur geeft boven de zorgen van een waggelende? troon, inmiddels zal zijn besluit aanleiding kunnen geven tot nieuwe verwikkelingen in het Oosten. — Volgens, de jongste berigten uit Madrid maakte het herstel der orde in fepanje zoo goede vordering, dat het gouvernement de opkomst oer verlofgangers van het leger niet meer noodig achtte en het daartoe eenige dagen vreeger uitgevaardigde bevel had ingetrokken. Aan de oproerlmgen te Bejar in Castilie is door de militaire overheid op A.iT1&apos;,a!geheele straffeloosheid aangeboden, indien zij zich binnen drie ™mü fl f oyerheid kwamen aangeven. De maatregel van de algemeene ontwapening der bevolking is niet alleen ra Arragon en catalonie maar ook in de hoofdstad Madrid voorgeschreven. — ue Moniteur meldt, dat berigten uit New-York zijn ontvangen, meldende dat de gezant Dano daar ter stede was aangekomen. Hij was op 8 Augustus uit Mexico vertrokken, had op 16 dier maand vera-Lmz verlaten en was op den 28sten met het geheele personeel der iransche legatie in de Vereen. Staten aangekomen. Hij werd vergezeld door de zaakgelastigden van België en Italië, aan wie hij gelegenheid had gegeven, om aan boord van het stoomjagt Phlégéton plaats te nemen voor den overtogt naar Europa. Omstreeks 200 Franschen, die den wensch aan den dag hadden gelegd om naar hun vaderland terug te keeren , waren mede aau boord van Fransche schepen naar New-York overgebragt. De te Vera-Cruz en te Tampico gevestigde Ïransehe consuls hadden regtstreeks de teruereis naar Frankrijk aangenomen. s l</p>
</text>
