<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIENDEN E.. HOOILAND. Op 25 September a.s. bij Inzet en op 16 October a.s. bij Toeslag, telkens des Middags 12 Ure, zullen te Lunteren publiek, zonder beraad, worden geveild en verkocht: 11 PERCEELEN HOOILAND in 3 Massa&apos;s, gelegen ouder Ede, Wageningen en Geldersch Veenendaal, groot ongeveer 18 Bunders , de laatste 10 jaren gemiddeld opgebragt hebbende zuiver ƒ451 per jaar. _ KORENTIENDEN gaande uit Landen onder Otterlo en Ermelo; de laatste 15 jaren, na aftrek der 2 hoogste en 2 laagste jaren, gemiddeld opgebragt hebbende zuiver ƒ 672 per jaar. Informatiën zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN DEN HAM, te Lunteren, en ten Kantore van den Notaris H. DUYFJES, te Utrecht. (22431) Men verlangt een Fatsoenlijk MEISJE, 16 jaren oud, goed kunnende Naaijen, zonder den Kost, kf 1.50 ber week. Reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. H. 8., bij den Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat, te Amsterdam. (22428) VEEMSMK. Men stelt zich voor in de Maand October a. s. ten dage en in voege als nader zal worden publiek gemaakt, in het OPENBAAR TE VERKOOPEN: Het VEENSLIK, van den Polder Raasdorp onder de Gemeente Sloten c. a., grenzende aan den Lutkemeerpolder en de Ringvaart van den Haarlemmermeerpolder. Aanwijzing door F. W. ACKERMANN, in Haarlemmermeer, nabij Houtrp en Polanen. (22429) manufacturen. Een KOOPMAN in bovengenoemd Vak en gros en detail in eene der Hoofdsteden een gevestigde Winkelzaak bezittende, waarvan het laatste jaar de omzet 80 Mille is geweest, heeft, door de toenemende uitbreiding zijner zaken, behoefte aan het daarvoor benoodigde Bedrijfs-Kapitaal, en is dit de oorzaak dat dezelfde niet naar wensch kunnen worden uitgebreid. Hg zoekt derhalve met een gevestigd BINNEN- of BUITENLANDSCH HANDELSHUIS in Connectie te komen, die in staat en daartoe geneigd is, om hem voor het volle bedrag zijner vaste Goederen, eene waarde van 30 Mille bedragende, daarvoor tegen Eerste Hypotheek Crediet te verleenen. Inclinerenden adresseren zich met franco Brieven onder het Woord YEBTROUWEN, Bureau Handelsblad. (22430) Aan de OPENBARE SCHOOL voor MEISJES te ARNHEM wordt verlangd: EENE HULPONDERWIJZERES der lsto Klasse, op eene JAARWEDDE van ƒ 450. Onder overlegging van de noodige bewijsstukken adressere men zich franco ten Raadhuize vóór den 25sten September 1867. (22444) HET BISSCHOPPELIJK COLLEGIE VAN ROERMOND, onder het Praesidium van Z. D. H. W. den Bisschop, Mgr. PABEDIS, bestaat uit twee afdeelingen , van Hooger en van Middelbaar Onderwijs. In de eerste wordt onderrigt gegeven in de Humaniora; in de tweede worden de handelsvakken geleerd. De lessen zijn door Priesters gegeven. In het Gesticht wordt Fransch als huistaal gesproken. De Priis van Kost- en Leergeld bedraagt jaarlijks 200 Ned. Gl. Het Schooljaar begint 7 October. (22423) «es» K SCHROEFBOOT &apos;____ 5m SCHELLINGWOUDE. §ï&amp;K2£i WINTERDIENST, aanvangende 18 Sept. a. s. Vertrek van AMSTERDAM &apos;s Morg. 7Va, IOVs. Namidd. 2V», 43/4. ii SCHELLING WOUDE &apos;sMorg. BVa, 12. Namidd. 33/4 en 53/4. Nadere Informatiën aan de Boot of in het Veerhuis. Schipper A. DE BEST. (22480) Café cffi Pont Mwyml. D. J. SOEBER, BINNEN-AMSTEL BIJ DE HALVEMAANSTEEG, IJ 31. Dagelijksche ontvangst van ECHT BEIJERSCH BIER uit de NEDERLANDSCHE BEIJERSCH BIERBROUWERIJ, a 15 CENTS PER GLAS. NB. Aan opgemeld adres is tevens TE HUUR een rijk GEMEUBELEERD BOVENHUIS (lste Etage). (22456) Paleis voor W^oOssvüit. WOENSDAG 18 en DONDERDAG 19 SEPTEMBER: CONCERT CHAMPÊTRE IN DE GEOOTE ZAAL MET ALGEMEENE GASVERLICHTING. Entree 50 Cts. Aanvang 7% nre. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (22500) Pateis voor tFoïM®vtijt. MAANDAG 23 SEPTEMBER. VOLKS-FEESTVIERING. GROOT CONCERT en SCHITTEREND VUURWERK, bestaande uit 10 Nummers vervaardigd door den Heer VAN DER BRUGH. Entree 25 Cents. Aanvang 71/3 Ure. Leden volgens Reglement, Couponbewijzen geldig. (22501) Tegen eene kleine tegemoetkoming bestaat uitmuntende gelegenheid veor Jongeheeren en Jongejufvrouwen, die opgeleid willen worden , voor ONDERWIJZER oï ONDERWIJZERES in PIANO. De instructie geschiedt door een geroutineerd Pianomeester, volgens de nieuwe Methode en voornamelijk in Theorie enz. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. P. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (22165) M WPO TM El MEM. Wordt verlangd (des begeerd voor eenige jaren) met I°. November e. k., tegen de minste Rente (immers onder 4 pCt.) ƒ .8500 a.ƒ 3000 op EERSTE HYPOTHEEK, in 2a 3 Woningen met beste Tuin, Bouw- en Weideland, groot ruim 2 Bunders (en zoo verlangd ook meer), gevende ruim ƒ 300 Pacht; alles gelegen ineen aanzienlek dorp in Gelderland. Informatiën met Franco Brieven onder Lr. J. L. bij den Boekh. T. D. H. PULL, te Apeldoorn. (22443) SCHÖÜWBURGEBT, COWCERTEnTËNzT^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 18 Sept. (_&apos;. 18 Abonn.) De Prinses zonder hart, of drie onmogelijke zaken, toover-kluchtspel in 7 tafercelen, met zang en dans, naar het Hoogduitsch van Görner, vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscheplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Aanv. 7 ure. Tot opening der Zondagavond-Voorstellingen: Verwacht op Zondag 22 dezer: De Cipiersdochler van Kulmbach, of Frouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in vijf tafercelen. In vele jaren niet vertoond. NB. Het bespreken der plaatsen voor die Voorstellingen, kan geschieden op alle werkdagen, doch niet des Zondags. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Woensdag 18 September. Voorstelling door de Rotterdamsche Schouw - burg-Vereeniging: In Duizend Freezen en de Spanjaarden te Rotterdam in 1572, oorspronkelijk tooneelspel vau W. N. Peypers. Gevolgd door: Naar Parijs, kluchtspel met zang in 2 bedrijven, door W. N. Peypers. Aanvang 71/. ure. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒ 1, Gallerij-Loge 60 Cts., Gallerij 40 Cts.</p>
</text>
