<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>STUTTGAET, 11 Julij. Alle verkiezingen zijn bekend, daarvan zijn 37 democraten, 9 nationalen, 7 conservatieven van de middelpartij. Er moeten 7 herstemmingen plaats hebben.</p>
	<p>ANTWERPEN, 11 Julij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek SU/i-, 5 pCt. Nation. 555/i6; Loten 1860 965. — ; 41&amp; pCt. Belgen 101.45; 3pCt. Spanje ; 6 pCt. Amerika 1882 77 Vl6; Turken 391/ s. — Wissel Londen 252. —j Amst. 211.65, g^^Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YOEK, 11 Julij. (Slotkoersen.) Goud agio 41V8; Wissel op Londen in goud 110% 6 pCt. Amerika 1882113i/_; Dito 1885 1113/8; io/40ers Oblig. 107i/2; Dlinois 158 i/s; Erie-Spoorweg 69. Katoen middl. 32% Petroleum standard white te New-York 34. Uitgevoerd in gond 1,750,000 dollars. KONSTANTINOPEL, 11 Julij. Prins Napoleon ia heden middag van hier vertrokken. Hij begeeft zich naar den bers Athoß en vervolgens naar Griekenland. WEENEN, 11 Julii. De Keizer vertrekt morgen naar Ischl. Overmorgen zal de Russische Grootvorstin Alexandra hare reis naar Athene voortzetten. Baron von Beust begeeft zich aanstaanden Maandag naar het bad van Gastein. FLORENCE, 11 Julij. De commissie uit de Kamer van Afgevaardigden voor het wetsontwerp omtrent den verkoop der.tabak-regie is met haar verslag gereed. Zij heeft den minister van financiën de wijzigingen medegedeeld, die op dat ontwerp zijn voorgesteld. De regering heeft zich met die wijzigingen vereenigd. MADEID, 11 Julij. De gevangen geaomen generaals zijn op de plaats hunner bestemming aangekomen, met uitzondering van hen, die op hunne inscheping naar deCanarische eilanden wachten. De hertog van Montpensier is nög niet naar Londen vertrokken. Naar men verzekert is zijn vertrek op morgen bepaald. Overal heerscht rust.</p>
	<p>PARIJS, 11 Julij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.62V5; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.45; Credit-Mob. (nouv.) 295; Dito Fr. Oost-Spw. 562; Cred. Mob. Espagnol 328; Mexik. Oblig. Gestemp. 150; 3 pCt. Spanje 31%, 28/4 pCt. Dito—, 4 pCt. Russen 1867 328; 5 pCt. Metalliek 1865 322; 5 pCt. Italië 53 60; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.50; 6 pCt. Amerik 1882 83.</p>
	<p>MADEID, 11 Julij. 3 pCt. Spanje 33.10; 23/_ pCt. Dito 32.20.</p>
</text>
