<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 22 Jan. De stemming was heden over het algemeen, vrij vast, ofschoon de prijzen weinig verschil opleveren, vergeleken &quot;bij de slotkoersen van gisteren. Eng. fondsen waren aanvankelijk willig en Gecons. bereikten 927/8 a 93, maar sedert heeft eene daling plaats gehad van i/s pCt. De meeste der buitenl. fondsen zijn gesouteneerd. Italiaansche, welke in zeer vaste stemming openden, omdat (blijkens het rapport van den minister van financiën) de financiële toestand gunstiger is dan men verwachtte, zijn later teruggeloopen. Spoorwegen zijn niet zoo vast als gisteren het geval was. Wissel weinig gevraagd. Gecons. openden vast op eene rijzing van %pCt, maar zijn sedert teruggeloopen op 923/4 a 7 &apos;8 cont. en op tijd. Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 92% a 93; Bankactien 242; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie. Buitenl. fondsen over het algemeen vast. Turksche van 1865 307/8 a3l l/g; Mexicaansche 15% a %; Grieksche 12 a 12%; N.&apos; Spaansche 351/2 a 3/4; Portug. scrip 2% a 21/2 ; Egypt. Spoorweg-Leening 92 a 92% ; Peru 73% a 74; Italiaansene % pCt. lager, op 427&apos; g 3 43%. De nieuwe Honduras-leening is % a 1% premie, ex coupon. Van Amerik. fondsen zijn de V. S. 5.20rs % pCt. lager en gedaan tot 713/4a72; Hlinois Centraal 1/4 pCt. beter op 85 a 86; daarentegen Erie-spoorweg % pCt. lager, op 48 a 49. Atlantic en Great-Western Spoorweg Debentures vast op 24 a 25 en Consolidated Mortgage bonds op 24% a 25. De bank van Engeland ontving £ 14,000 in goud. Per Sidon is van New-York £ 32,000 in specie aangebragt. Consolidated Bank pari a % premie. Spoorweg Antweroen-Rotterdam £B%a 9; Rijnspoorweg £ 183/4 a 19%.</p>
	<p>Atlantic- and Great-Western-Spoorweg-Maatschappij. Den 7den dezer had te Meadville eeno vergadering van aandeelhouders plaats, waarop 160,603 aandeelen waren vertegenwoordigd, tot verkiezing der leden van het bestuur. De Heer Henry G. Stebbins werd daarbij tot voorzitter, en de Heer T. HasMns tot onder-voorzitter&apos; benoemd.</p>
</text>
