<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 22 Jan. (Slotkoersen) Gondagio 393/8; Wissel op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 110%; Dito 1835 109%; 10/40 Bonds 103%; Hlinois 131%; Erie-Spw. 751/4; Katoen middl. 171/4 Petroleum: Standard white te New-York 24%.</p>
	<p>PETERSBURG, 23 Jan. Het Journal de St. Petersbourg weerspreekt het gerucht van de Monde en zegt, dat eene Russische korvet geen amunitie op Candia heeft aan wal gebragt; er hebben met Russische schepen derwaarts geene wapentransporten plaats gehad. WEENEN , 23 Jan. De delagatie van den rijksraad lieeft eene commissie van 21 leden benoemd ter onderzoek der begrooting. Aan haar zal ook de verwachte regoringsvoordragt over het buitengewoon crediet voor oorlog ter onderzoek worden gezonden. PARIJS, 23 Jan. De kamer van correctionele appellen heeft het vonnis der correctionele regtbank, waarbij de klagt van den Heer Parent tegen den politieagent Andre was van de hand gewezen, vernietigd. Zij heeft de zaak au fond onderzocht, maar zich incompetent verklaard. PARIJS, 23 Jan. Volgens den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met 27% millioen, de rekening-courant der schatkist met 7/10 millioen, die van particulieren met 14&apos;% millioen. Verminderd zijn de portefeuille met 37/,„ millioen, de circulatie der billetten met 7% millioen.</p>
	<p>LONDEN, 23 Jan. Thee stil en zonder prijsverandering.— Koffij vast. — Suiker steeds flaauw. — Rijst, stil. — Talk in loco 43.3, Oct.—Dec. 44. — Tin:• Straits £ 87. —IJzer 51.9. — Raapotie 34.6. — Lijnolie, 34.6, te Huil 34 sh. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd 610 Runderen, 3720 Schapen en Lammeren, 40 Kalveren, 130 Varkens. De prijzen waren: beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 5, Kalveren 6. Varkens 4. LIVERPOOL, 23 Jan. Katoen: Afgedaan 15,000 b., ongeveer l/g hooger. HAMBURG, 23 Jan. Tarwe en Rogge 1 th. hooger, met levendigen omzet, Raapolie vast. Het sneeuwt.</p>
	<p>LONDEN, 23 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 92%; 5 pCt. Braz. 1865 76%; 1 pCt. Ecuador 121/4; 5 pCt. Grieken 12%; Dito Coup. 51/4; 3 pCt. Mexic, 15%; Dito 1864 7%; Afgest. N. Gren. 131/ g; 2 pOt. Dito 30-%; DitoUitgN6%;N Gren. Landw.£—, 3 pCt, Port. 1853/63 39%; 3 pCt. Dito 1887 39%; 4% pCt. Rusland ISSO 84%; 3 pCt. Dito 1559 5i%;-spCt. Dito 1862 BS3/4; Dito 1864 89; Dito 1866 89%;3ptt. Spanje ; 2% pCt.Dito 34%; Dito Amort. -5 pCt. Italië 427/ g-; 6 pCt. Turk. S. 31%; 3 pCt. Venez. ——; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 18; 1% pCt. Dito ; 21/2 pCt. Nederl. Cert, —; 4 pOt. Dito- ;Rijnsp. Act. -, 6 pCt. Amerik. 18S2 72; Dito 1835 71; Oblig. 7 pCt. Hlinois ; Act. Hlinois 85%; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 24% ; Deb. —. PARIJS, 23 Jan. 3 pCt. Kente (opening) 68.50; 3 pCt. Dito slotkoers 68.32%; 41/2 pCt. Dito ; Credit-Mob. 163; Dito Fonc. —; Noord Spoorweg Actiën —; Dito Fransch-Oostenr. Spoorweg 507; Cred. Mobil. Esp. 202; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —; Mex. Oblig. Gest. 142; 3 pCt. Sp. Binnenl. 33; 2% pCt. Dito —; 5 pCt.. Italië 42.60; spCt. Turken Alg. Sch. 31.20; 6 pCt. Amerika 1832 813/ g; Nieuwe Russ. 309.—</p>
	<p>Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.14%; Amst. 3/m. 2091/2; Hamburg 3/m. 1843/4.</p>
	<p>|^P&quot;&quot;Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
</text>
