<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN L£MA,?h K»RBERGER &amp; VAN RESTEREN, Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. Circulaires, Wissels, Kwitanties, Assignaties, Rekeningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c. &amp;c, alsmede alle BOEKDRUKWERKEN worden met den meesten spoed en tot de billijkste prijzen vervaardigd ter STOOMDRUKKER! J van LÓIHAN, KIRBERGER &amp; VAN RESTEREN. Nieuwe uitgaven van J. B. WOLTERS, te Groningen, S. BLAUPOT TEN CATE, DE WET OP HET LAGER ONDERWIJS, na haar tienjarig bestaan uit Koninklijke besluiten, Ministeriële bescheiden. Regterlijke uitspraken, Inspecteurs notulen, -tijdschriften, Weekbladen, enz, toegelicht. — ƒ 2.75. PLANWNnnN** Dn-W*K 8 &apos; ?EEELAND&apos;S PLANIENrUIN. Afbeeldingen en beschrijvingen van sierplanten voor tuin en kamer. Met 18 gekleurde platen. Opgedragen aan H. M. de Koningin, 3de deel. —ƒ7.50. DE TOEKOMST. TIJDSCHRIFT VOOR OPVOEDING EN ONDERWIJS, 1868, N». 1. — per jaargang ƒ 3. (2073) L___u_n_-_w___*___v___v_*___M_M___w_w__«_iëj__i^^ f ~ M. NIJHOFF en D. A. THIEME geven uit: JAAEBOËH VOOR HET LAGER ONDERWIJS TW Tlljl— KONINGRIJK DER NEDERLANDEN, UITGEGEVEN DOOK DE INSPECTEURS VAN HET LAGER ONDERWIJS, onder medewerking van HH. SCHOOLOPZIENERS. REDACTEUR: de Inspecteur van het lager onderwijs in Zuid-Holland, Dr. M. P. UNDO. _ _&gt; ?aa,peang ïses. Een deel, gr. Bvo., 307 pag. ƒ2.75. V (1521) „ JÉT^r SURINAME Geëxpediëerd, het Snekeilende ifederl. SCROONEIU &quot;heerenfeen, Kapt. ï\ C. PRINS. Hetzelve heeft uitmuntende inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Adres bij de Cargadoors VAN DER WOUDEN &amp; LUBER en D. HEIJDEMAN Ju. (2158) jy| IMaar SURINAME Ü^üllij ligt te Amsterdam (Oosterdok) in lading, OM SPOEDIG TE WORDEN GEËXPEDIËERD : Het snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP AHA Ij E SA, Kapt. D. VISSER, voor den Overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigt en als zoodanig zeer gunstig bekend. Adres bil de Cargadoors (2174) VAN TUBERGEN &amp; DA AH. ennnnTiriïif I IIIYI jzeven aar, kleef bnkeulen. öPUUK n MLMIi Inijmegen, kleef __ keulen. Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 // Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 3.35 » Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.5» 2.54 5.3» Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.5» , ¦ :.-_:¦-:-__. .&apos;-.; -- - .....„.¦,¦ .-i_._ -: t Dooi plaatsgebrek ztyn wij genoodzaakt vele tdvertenlien tot een volgend Kommer te laten liggen. _ &apos; &apos; T^ *-¦ ¦ — .^^__— GEDRUKT BU C. A. SPIN &amp; ZOO».</p>
</text>
