<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Krachtige Werking1 VAN DE SIROOP VAN RAIFORT MET JODIUM. De Siroop van RAIFORT met Jodium van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. K. H, Prins Napoleon , te Parijs, is bereid met het Sap van Anti-Scorbutieke Planten, waarvan de krachtdadigheid bekend is. Zij bevat de Jodium in een organischen toestand en wordt beschouwd als het beste middel om de Levertraan te vervangen. De zeldzame volkomenheid van dit product noopt ons de opinie te doen kennen van de voornaamste Parijssche Doctoren , die het dagelijks voorschrijven. //De Siroop van RAIFORT met Jodium is een middel, dat eene _zekere en zachte werking heeft en vooral heilzaam is bij de behandeling van Kinderen; niet alleen vervangt het de Levertraan, maar het hiedt nog meer voordcelen aan.&quot; Dr. A. CAZENAVE, Ie Doet. bij het Hospit. van St. Louis, te Parijs. &quot;De Siroop van BAIFOET met Jodium is een middel van den eersten rang bij de behandeling van Lymphatische en Scrofuleuse Ongesteldheden. Ik heb het meermalen met succes aangewend in gevallen van tering, wanneer zich het ziekteverschijnsel pas openbaarde en wel in plaats van Levertraan.&quot; Dr. A. CHARRIER, Ex-Chef van de Kliniek bij de Parijssche Faculteit. «De Siroop van RAIFORT met Jodium is een der werkzaamste middelen voor Lymphatische gestellen. Ik heb door zijne werking Scrofuleuse gezwellen zien genezen, die door mets genezen werden, terwijl de lidteekenen met een buitengewonen spoed verdwenen. Bij kinderen heb ik door zijne werking Beengezwellen zien genezen.&quot; Dr. GUESNARD, Geivezen Interne der Parijssche Hospitalen. »De Siroop van RAIFORT met Jodium heeft alle voordeelige eigenschappen van de Levertraan, zonder een der inconvenienten op te leveren.&quot; Dr. GUIBOUT, Doctor der Hospitalen, President van de Sociëteit der Parijssche Doctoren. «De Siroop vaan RAIFORD met Jodium van GRIMAULT &amp; C°., bevat 1/2 °/o Jodium in organischen staat, gelijk deze zelfstandigheid zich bevindt in de Levertraan.&quot; Dr. KLETZINSKY, Professor in Chemie en Expert der Weener Hospitalen. Depot: Te Amsterdam bij ULOTH, Zeedijk. (2104) pc mmmMLümmmmmmmMmmmmMmumMi^ I De Boekhandelaars SCHELÏEMA &amp; HOL-g KEMA , Beurssteeg E 183, | | Hebben ontvangen, verschillende soorten §3 lIKT, . 1 g waaronder bijzonder uitmunt de E 1 ZWARTE SCHRIJF-INKTJ waarvan Monster-Fleschjes verkrijgbaar zijn fc al 5 CENTS. (2106) B UITGAVE van de Meuwe Vertaling* DES NIEUWEN TESTAMENTS. De uitgave van bovenvermeld hoogst belangrijk Werk zal plaats hebben in groot royaal B°. formaat, met Inleidingen, Inhoudsopgaven, gelijkluidende Plaatsen en Aanteekeningen, in afleveringen van 3 vellen druks van 16 bladzijden, a 60 Cents per aflevering en wordt gerekend compleet te zullen z\jn met 12 afleveringen, die elkander zoo spoedig mogelijk zullen opvolgen. Aandeinteekenarenzalbij de laatste aflevering Gratis een Band worden verstrekt, welke Band daarna voor 65 Cents verkrijgbaar zal wezen. De eerste aflevering is bij alle Boekhandelaren ter inzage gesteld, waar tevens gelegenheid tot Inteekening zal worden gevonden. De Nederlandsche Bijbel-Compagnie J. BRANDT en ZOON. (2063) JOH. ENSCHEDE en ZONEN. &quot; DLTZEND GULDEN zijn bij herhaling uitgeloofd, om aan dengene te worden toegekend, die het onderstaande Werk, of slechts een argument daaruit, grondig wederlegt; zich onderwerpende aan de uitspraak van Arbiters (geleerde Corporatien). TWEEDE VERMEERDERDE UITGAVE VAN HET SCHEPPINGS-SYSTEEM, of de oorsprong en de karakteristiek van Aarde, Hemel, Zon en Maan, in betrekking tot de metalen (materialisme) en de onsterfelijkheid (spintisme), op gezag van natuurwetten verklaard, door H. WEISS. Als nu de moderne materialistische leer van den kringloop des levens (op stofwisseling gebouwd) steekhoudend was en niet op eenzijdige stellingen berustte, dan zouden zij, de corypheën en de voorstanders daarvan, reeds lang en met glans den lauwerkrans en de uitgeloofde premie hebben behaald. j Gedrukt bij P. M. VAN DER MADE, Boekhandelaar te Amsterdam. Prijs 60 Cent. (2060) ]</p>
</text>
