<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PABUS, 22 Jan. (Part. Corr.) De tijden veranderen en wij met hen! Aan het departement van binnenl. zaken is men ijverig bezig met het opmaken der lijsten van de regeringscandidaten voor de aanstaande verkiezing van afgevaardigden en daarbij heeft de regering overal op het oog de candidaten der clericale partij, de mannen die door de geestelijkheid worden aanbevelen en ondersteund, dezelfde die in het jaar 1863 zoo hevig door den Heer de Persigny werden bestreden, toen de 91 hadden gestemd voor de paragraaf van het adres ter gunste van het wereldlijk gezag des Pausen!</p>
	<p>Zondag en Maandag hadden hier de nieuwe verkiezingen plaats van de leden van het Protestantsche consistorie. Gij hebt daarvan reeds per telegram melding gemaakt, maar ik acht het toch niet van belang ontbloot op deze zaak terug te komen. Dezelfde strekking, welke _ bij de vorige verkiezing de herbenoeming des Heeren Guizot bijna had doen mislukken, openbaarde zich thans weder, maar in veel sterkere mate. Wel is waar behaalden de orthodoxen de overwinning en werden de tot die partij behoorende mannen weder in het consistorie gekozen, maar met de uiterst geringe, veelbeteekenende meerderheid van naauwelijks 100 stemmen. Als iets eigenaardigs kan ik hierbij melden, dat een der gekozenen, deHeer Mettetal, met de verschillende functien van leeraar, lid van het consistorie en van een deihoofden van de gemeente-policie is belast. Gelukkig bestaat bij de Protestanten de biecht niet, anders gij begrijpt mij! Met de Parijssche policie is niet te spotten! Maarschalk Niel, de generaal Fleury en prins Metternich zijn door den Keizer uitgenoodigd, om hem opdejagt te Compiëgne te vergezellen. Ook de bisschop van Marseille heeft zich thans aangesloten bij Mgr. Dupanloup, in diens af kern-end oordeel over den leercursus voor meisjes, door den Heer Duruy ingesteld. Dit trekt te meer de aandacht, daar de bisschop van Marseille een boezemvriend van Mgr. Darboy en zeer Bonapartistisch gezind is. Nadat de vereischte magtiging der Fransche regering tot uitgifte van de Hongaarsche spoorwegleening was verkregen, heeft de Société générale de inschrijving in die leening opengesteld, zoowei door het plaatsen van advertentien in den Moniteur en de avondbladen als door aanplakbilletten. Zonder overdrijving kan ik zeggen, dat onze kapitalisten zeer gunstig voor die leening gestemd zijn. Ter beurze werd de Italiaansche rente, ook ten gevolge van groote disconteringen, door de bekende //faiseurs&quot; tot 43.30 opgedreven. Deze prijs lokte echter zoo vele verkoopen a contant uit, dat de Heeren Merton en consorten het raadzaam achtten ijlings den terugtogt te blazen, alvorens de contramineurs de bruggen hadden afgebroken. Italiaansche rente viel plotseling op 42.90 en a contant op 43.05. Geruchten eener op handen zijnde Italiaansche kabinetscrisis droegen overigens tot de reactie bij. — Fransche rente 68.60.</p>
	<p>Het huwelijk van Mlle. Adeline Patti met den markies de Caux is bepaaldelijk afgesprongen. Naar het schijnt bestaat het vermogen der //diva,* die groote kosten heeft te&quot; bestrijden en met haren zwager Strakosch moet deelen, uit slechts 600,000 frs. Vermits zij, in geval van een huwelijk, aan verschillende schouwburg-directien ongeveer 480 000 fr. schadevergoeding moet betalen en de markies niets &apos;anders medebrengt dan zijn titel, moet het huwelijk achterwege blijven.</p>
	<p>Heden is op de Tuilerien ministerraad gehouden. In de officiële kringen wordt groot gewigt aan deze vergadering gehecht. Daarin moet het eindcijfer van de begrooting van oorlog voor 1869 zijn vastgesteld. De verhooging der gewone credieten zou, naar men zegt, met twee en dertig millioen het cijfer van de begrooting der loopende dienst te boven gaan. — Eene deputatie van de houders van obligatien ten laste van het Mexicaansche keizerrijk, heeft zich in het begin dezer week bij den minister van financiën vervoegd, om vergoeding uit de schatkist te vragen voor het verhes, hetwelk g! door den val van Keizer Maximiliaan hebben geleden. e deputatie bestond meerendeels uit leden van den Senaat tuttin 5*et Wetgevend Ligchaam. Zij is, gelijk de Constide oven- mededeelt, van den minister terug gekomen met het verlaUnlglng&apos; dat de regering geneigd is te voldoen aan — Het E?n der oMigatiéhouders, zoo ver zij regtmatig zijn. heeft aan deevf BvestlSde comité der Poolsche uitgewekenen eigenaren ?th pors van goederen, van welke de Poolsche vernementen van X!?,!* der Kussische regering, in de gouontdoen in hIS, Volhyme , Ukraine en Litthauen moeten 1863 door het ng gebragt, dat het decreet, in April 1863 aoor het nationaal bewind in Polen uitgevaardigd, waarbij alle overgangen van verbeurd verklaarde en door de Russische regering in koop gebragte goederen van Polen van onwaarde zijn verklaard, nog steeds van kracht blijft.</p>
</text>
