<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LONDEN, 23 Jan. Blijkens den heden bekend gemaakten staat der Bank van Engeland zijn vermeerderd: de rekening-courant met de schatkist £ 27,296, munt en muntmateriaal£ 114,690; verminderd: de billetten £ 455,900; de portefeuille £ 585,837; de rekening-courant met particulieren £ 350,862. BELGRADO, 23 Jan. De Vivordan doet uitkomen, dat ten gevolge der jongste diplomatieke vertoogen van Frankrijk, Oostenrijk en Engeland tegen de wapeningen van Servië aan de consuls der mogendheden bevredigende verklaringen zijn gegeven. De Vivordan verklaart de militaire maatregelen van Servië door de noodzakelijkheid, om het land, bij de algemeene hervorming der wapening in Europa, bij de andere mogendheden niet ten achteren te doen blijven. PETERSBURG, 23 Jan. De Rörsen-Zeitung bevat een artikel nopens de verhouding der militaire krachten van Europa, waarin zij o. a. het volgende zegt: De Fransche legerwet geeft aan Napoleon eene ontzettende magtin handen, voor het geval dat Frankrijk een buitenlandschen oorlog mogt ondernemen. Ondanks het streven tot toenadering, hetwelk tusschen Pruisen en Frankrijk merkbaar is, zal Napoleon, naar het blad meent, over weinige maanden een hoogen toon aanslaan. PARIJS, 23 Jan. Do Moniteur zegt|in zijn wekelijksch overzigt het volgende over het militaire ontwerp, hetwelk aan de loden van den Senaat is rondgedeeld. Het blad betoogt, ¦ dat de ware oorzaak van de aanbieding van-het ontwerp niet is gelegen in de vrees voor een oorlog, maar in de ondervinding bij de veldtogten in de Krim en Italië opgé&apos;daan. De oorlog in Duitschland was eer de aanleiding tot dan de oorzaak van de indiening van het ontwerp, want men kan het zich niet ontveinzen: Zonder den oorlog in Duitschland, zonder die krachtige waarschuwing, valt het te betwijfelen, of de publieke opinie zich zou hebben vereenigd met een ontwerp, waarvan alleen zij, aan wie de veiligheid en de eer van het land zijn toevertrouwd, de noodzakelijkheid en het gewigt begrijpen. PARIJS, 23 Jan. De Patne zegt, dat eene toelichting van de nieuwe legerwet, uit de pen van een doorluchtig persoon gevloeid, aan verscheiden personen is rondgedeeld. Hetzelfde blad zegt, dat de gunstige gezindheid voor den vrede dagelijks duidelijker wordt in de regeringskringen in Duitschland, Engeland en Frankrijk en zegt dat alleen Rusland niet in die overeenstemming deelt. Het blad voegt er bij, dat de behoefte naar vrede, welke zich overal verkondigt , de zegepraal is van het denkbeeld, hetwelk aanleiding heeft gegeven tot het voorstel des Keizers om eene conferentie te houden.</p>
	<p>FLORENCE, 23 Jan. In de Kamer der Afgevaardigden zijn al de hoofdstukken van het budget der ontvangsten aangenomen. De Heer Villa heeft aangekondigd, dat hij bij gelegenheid van de beraadslaging over het budget van uitgaven het kabinet zal interpelleren over do benoeming van den Heer Gualterio.</p>
	<p>Heden is to Civita Vecchia aangekomen de Mosdle, met een transport artillerie-materieel. MADRiD, 23 Jan. Bij koninklijk beluit wordt volledige kwijtschelding van straf verleend&apos; aan hen, die bij de opstanden van 1866 en 1567 zijn betrokken, met uitzondering van^ hen die bij verstek zijn veroordeeld. Bij een ander koninklijk besluit wordt gratie verleend aan de weerspannige matrozen en deserteurs bij do koopvaardijvloot en de zeemagt.</p>
	<p>LONDEN, 24 Jan. De beroemde acteur Charlei Kca-i is overleden.</p>
	<p>De Nova Scotian is aangekomen met bërigten uit Newïork tot 11 Jan. In het Huis der Vertegenwoordigers was een voorstel aangenomen, waarbij de president Jolmson wordt verzocht zijne voorspraak bij de Koningin van Engeland te doen gelden ter gunste van de femans, die in Canada gevangen zijn genomen. Te Washington was eene groote volksvergadering gehouden en v/aren bij die gelegenheid besluiten genomen, strekkende, om de regten der Amerikaansche burgers in het buitenland te waarborgen en middelen op te sporen tegen de wreedheid der Britsche overheden. LONDEN, 24 Jan. Voor het Grenada-dividend zijn £ 4800 van Santa Martha en £ 800 van Sabanilla ontvangen. De agent te Santa Martha meldt, dat het gouvernement aan den ontvanger der in- en uitgaande regten bevel heeft gegeven, om zonder uitstel het aan de fondsenhouders verschuldigde bedrag uit te koeren. Men verwacht, dat dé opbrengst der regten voor de volgende drie maanden gunstig zal zijn. ° ° FLORENCE, 24 Jan. De Koning vertrekt heden avond naar Turyn. De minister van financiën heeft heden aan de commissie van het budget voor 1868 mededeeling gedaan van den staat der schatkist tot het einde van het loopende dienstjaar en van de middelen, welke moeten worden aangewend om in de behoeften te voorzien. Naar men meent zal de commissie morgen haar rapport uitbrengen.</p>
	<p>BERLIJN, 24 Jan. Rogge: Loco 80%; Vooqaar 82.— Raapolie: Loco lO&apos;/ia» Voorjaar 10%. — Spiritus ; Voorjaar .</p>
	<p>HAMBURG, 24 Jan. Tarwe en Rogge met .leveudigen handel; de prijzen zijn 2 thal. gestegen. Het vriest. PARIJS, 24 Jan. Koapolie: Jan. fr.9l.so;Febr.fr.91.25; Maart en April fr. 91.75. — Voorloop: Jan. fr. 66.— ;Mei— Aug. fr. 68.50. — Lijnolie: Jan. fr. 97.— ; Maart en April fr. 98.—. — Meel: 6 merken per Jan. fr. 88.25; Febr. fr. 88.50; Maart en April fr. 88.50; type Parijs per Jan. fr. 54.— ; Febr. fr. 54.50. — Rtetwortelsuiker 4de soort N°. 12 per Jan. fr. 56.25. ANTWERPEN, 24 Jan. Petroleum dispon, witte fr. 44.</p>
	<p>LONDEN, 24 Jan. Gecons. 927/8 a—; Amerika 1882 713/4 a 72. WEENEN, 24 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 56.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.10; 5 pCt. Met. 1866 57.30; 5 pCt. Nat. 65.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 72.— ; Aand. 1854 74.— ; Dito Credit Inst. 1858 129 50; Dito 1860 84 10- Dito 1864 78.— ; Act. Cred.lnst. 185.40; DitoLemb.Czern. Spoorw. 167.50; Dito Nat. Bank 672.— ; Staats-Spoorw. Act. 244.10; Dito Noorder-Spoorweg 171.—; Dito Nieuwe Lomb. 162.50; Eng. Oost. Bank 107.80; Napoleon dOr 9.61. — Wissel Londen 120.25; Hamb.BB.9o;Parijs47.Bo. BERLIJN, 24 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 47%; spCt. Nation. 55%; Oostenr. Aand. 1860 71;&apos;5pCt. Italië 43Vi; Lomb. Shares 9Hfe ; 5 pCt. Russ 18&quot;&gt;2 S^tt,- Dito 1865 BW*; Aand. Dito 1864 102; Dïto Wï&quot;ïfëf£%&apos;3fc%.&quot;nfifc Oblig. 96; 6pCt. Amerika 1882 76% Holl. Spw.-Act. 100%. Wissel: Londen.3/m. 6.237/8; Parijs 2/in.Bl&apos;/,.; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 84%; Petersb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 24 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 43% ; Dito Nat. 531/2; Oost. Aand. 1860 707 fe; Dito 1864 77; Metall. 1859 597/ g; 6 pCt. Amerika 1832 75%, uit0. 765/4; Amerika 1885 747/ a; 3 pCt. Spanje 1867 ; Crediet-Act. . — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 987&apos;8; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 24 Jan. spCt. Russ. 186281%; Oost. Aand. 1860 70%; 6 pCt. Amerika 1882 69%; 5 pCt. Italië 42%; Lombarden 338. — Wissel: Londen 13.071/4; Amsterdam 35.55 a 53; Parijs 187%; —; Disconto 2 pCt.</p>
</text>
