<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VRAAGT TEGEN MEI HUISBEWAARDERS. Brieven franco onder Lett. P., in te leveren aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, te Amsterdam. 0901) Op een druk ADMINISTRATIEF en NOTARIEEL KANTOOR in eene der Z. H. steden wordt verlangd lEMAND met administratie bekend, ook een gepensioneerd onderofficier kan daarvoor in aanmerking komen. Vereischten zijn, net en vlug Schrijven, goed Rekenen en gunstige Antecedenten. Salaris ƒ2OO, doch voor eenige verhooging vatbaar. Men gelieve zich met opgaven nopens religie, vroegeren en tegenwoordigen werkkring, ouderdom, bij wien informatien te bekomen zijn, enz. franco te adresseren ouder Lett. P. A., aan de Boekhandelaars J. G. VAN TERVEEN en ZOON, te Utrecht. . (2014) 1500 GULDEN worden door een Fatsoenlijk MAN, voor den tijd van drie jaren, tegen een interest van 10 pCt. jaarlijks, TER LEEN gevraagd. Reflecterenden gelieven zich met franco briefjes te adresseren onder lett. A. K. Z., Bureau Handelsblad (2033) ALS VOLONTAIR in een MANUFACTUURWINKEL wordt gevraagd een JONG MENSCH, niet beneden de 16 Jaren oud. Adres franco onder Lett. A. bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (2048) BOVENHUIS OF Hl! GEVRAAGD, van 5 a 6 Kamers, enz. Huurprijs/ 500 a ƒ 600&apos; op een fatsoenlijken stand, in het midden of in het oostelijk gedeelte der Stad, voor een klein gezin zonder kinderen. Adres franco Lett. H. K. bij de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (2031) Een OUDERLOOS MEISJE ,25 jaren oud, PTg~ zag zich gaarne met April of Mei tot ASSISTENTIE in een Huisgezin met Kinderen GEPLAATST, liefst in Amsterdam &apos;of omstreken. Zij zou ook niet &apos;ongeneigd zijn de zorg voor een jong Kindje op zich te nemen, of tot gezelschap van eene Dame te dienen. Brieven franco onder Letters 1. P. adres den Heeren L. v. BAKKENES &amp; C°. Boekhandelaars, N. Z. Voorburgwal bij de Stilsteeg. (2123) TE HUUR. GEVRAAGD een HUIS, BOVENHUIS of WERKPLAATS op eenen fatsoenlijken stand in het midden der stad ter uitoefening eener Steendrukkerij. Brieven franco in te zenden bij de Boekverkoopers STOKMANS &amp; RIJNDERS, in de Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, onder Lett. K. A. (2061) MUTUA CONFIDENTIA. Een lid van de MUTUA CONFIDENTLi, gelezen hebbende dat de Heer M. C. J. VAN HULS zijne werkzaamheden aan die Vereeniging heeft hervat, vraagt wanneer de Brochure zal verschijnen betreffende de motieven, waarop ZEd. vroeger zijn ontslag heeft genomen. (2116)</p>
</text>
