<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4V» PCT. HÏPOIMK-OBLIGATIEN. AFLOSSING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHULDBRIEVEN, opeischbaar den laatsten Januarij 1868, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden op Zaturdag den isten Februarij 1868 en volgende Werkdagen, ten Kantore van de Ontvangen Betaalkas te Amsterdam, en verder bij de Hoofd- Agenten van voornoemde Bank. (2152) 5 PCT. HYPOTHEEK OBLIGATIEN. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kantore SCHULDBRIEVEN uit, groot ƒ 500 en ƒ 100, Rentende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren, met jaarlijksche Uitloting. (2151) C. H. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN en P. VAN STEEDEN, Makelaars, zullen op DINGSDAG 28 JANUARIJ 1868 des Voor- en Namiddags ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in het Locaal MMJE ZOJV te Amsterdam, Verkoopen: De aanzienlijke partij gemaakte MANSKLEEDEREN,LappenBCCKSKIN,BROEKENiTOF, ZIJDE en FLUWEEL, afkomstig van het Gelikwideerde Magazijn van den Heer DAVID COHEN. De Notitie ia in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn op Maandag te voren voor een ieder te bezigtigen. (2156) DIJKGRAAF en HEEMRADEN van het Waterschap DE BEEMSTER, zijn voornemens op DONDERDAG 6 FEBRUARIJ 1868 . bij enkele inschrijving aan te besteden, het voor hst jaar 1863 benoodigde ZeiC doek, Touwwerk en Zeilgaren, als: 32 Rollen best Hollandsch ZEILDOEK JV. 3. « n » »&gt; _&gt; „ 4. welke allen moeten zijn breed 77 duim en lang 33 ellen, terwijl ingeval de lengte minder bedraagt, zulks den aannemer bij de betaling zal gekort worden. 150 Ned. Ponden geteerd VANGTOUW. 200 „ „ „ SCHINKELTROS. 250 „ „ „ LIJK. 150 „ „ „ LIJNEN. 200 „ „ wit KRUIREEP. 125 Kluwens geteerd ZEILGAREN. Zullende het meerder benoodigde moeten worden bijgeleverd tegen denzelfden prijs. De Inschrijvings-billetten op zegel worden ingewacht vóór den 6den Februarij aanstaande franco ter Secretarie van bovengenoemd Bestuur te Purmerende. Purmehexde, 22 Januarij 1868. (2099)</p>
</text>
