<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÜWBTOGIH, EIZ^ ______BwrT_^__^-_r7..&apos;Tr-_^T.l-^^rai____^^ «TADS-SCHOEWBLTRG, Onder directie van Roobol, Tjasmk en Peters. Zaturdag 25 Jan. (N°. 91 Abonn.) Op algemeen vereerend Verlangen nog eene enkele voorstelling van: De Neven, blijspeF in 4 bedrijven, door P. T. Helvetius van den Bergh. Gevolgd door: Aladyn of de Wondcrlcmp, ballet. (7 ure.) Zondag 26 Jan. (N°. 92 Abonn.): Marie Jeav.ne, of de Vrouw uil de Volksklasse, Tooneelspel in 5 bedrijven of 6 tafercelen. (g ure.) . «RAND THEATRE. Directie A. van LIER. Sonnabend 25 Jan. Letztes Gastspiel des Herrn-A. Junkermann und stes Gastspiel des Frl. Lesseur (zum zweiten male): Midler und Miller, Schwank in 2 Acten von A. Elz. Hier- T*%£. ?ïnZn°a!?ihm&apos; °Pere«« in 1 Act von F. v. Suppé. iJiïviïl/Jr&apos;JP&apos; f-}&apos;7*&apos;,/&apos;1 &apos; 50 Cts- und 35 ets- I&gt;«t-ïendkarten gtiltig mit 25 Cents surplus. (8 Uhr i (JNach der VorsteJlung) GRANDE FÊTE DE NUIT, unter Direction des Herrn E. WITT. Entree fl Donnerstag 30 Jan. Benefiz für Frl. PAULINE MELTZOW. . SALON DES VARIÉTÉS in de NeT^Sa^tag 25 Janvar. Auf algemeines Verlangen: Der Waffcnschmied, Komische Oper in 5 Acten von Lortzing. Entree 50 Cts. Aanv. 8 Ure. . BBE DIRECTION. da^ï^^B^2*^B iideAmstebtra.it. Zatur- WrffiL^ de Candidaten, kluchtige Vaudevrolijkê iffléhtffi ¦ ?:;r: Det&gt;ieeDooiZn,menwe Totslot: &amp;16?.1*1. met nieuwe counletten. in een b drff gedaanten, vrolijke vauaeville terszal vervuilen nja Tier verschillende kaTaknS^jFP *ï leiIei;tering- Aanvang 8 uur. naaien zijn aan het Bureau te bespreken. — —____. BOAS &amp; JgTDELS. Be.-&apos;-ÏF18 W« CARRÉ. Zaturdag 25 Januarij: &amp; * riïr i *eron-de Voorstelling , onder medewerKing van _E gfiMANülL&apos;, Mr. n&apos;ELBOS en Mlle ARTIZELLI, gj Js Waarbij tot slot de nimmer vertoonde uitvoeringen jK g van Mr. ARTIZELLI, te midden van een schitterend { g Vuurwerk, zullen plaats hebben. ij gj Geheel nieuw Programma. (8 ure). K</p>
</text>
