<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 3 Nov.; op 4° N.B. 52° 0.L.: Nieuwland, Ruhaak, Shields n. Bat. —15 Nov.; op 30° N.B. 20° W.L.: Prinses Amalia, v. Bentveld, Liverpool n. Bat. —13 Dcc; op : Aden P) Bat. n. Amst. — 17 Dcc; op 3° 36&apos; N.Br. 25° 21&apos; W.L.: een Holl. brik, toonende Veendammer nomiuervlag, koersende om de Zuid. —18 Dcc; op 5° 58&apos; N.Br. 25° 3&apos; W.L.: Tweelingen, Bruyns, Java n. Amst, —20 Dcc, op 7° N.Br. 21° W.L.: Kinderdijk, Verdoes, ïjilatjap n. Dordt. — 25 Dcc; een Holl. schoener, toonèjide witte nommervlag, met een Holl. hoekje, N°. 116. — 29 Dec.; op 6° N.Br. 25° W.L.: Mina, ter Bruggen, Rott. n. Bat. — ; op 46° N.Br. 15° W.L.: Argo, Andringa, Rott. n. Bat.</p>
	<p>AMSTERDAM, 24 Jan. Volgens telegram uit Deal. van gisteren, had het Ned. schip Nederland-&amp; Oranje, kapt. P. Haasnoot, van New-castle naar Soerabaya, ter reede van Duins anker en ketting moeten laten slippen, om aanvaring . te voorkomen; na van een en ander voorzien te zijn, zou het . schip dien da? da reis voortzetten. PLYMOüIH, 21 Jan. Het Ned.&apos;brigantijnschip Timeis Money, kapt. Balsters, van Triest naar 1 almouth om orders, geladen met tarwe, is heden alhier binnengeloopen. BINNENGEKOMEN. HELLEVOETSLUIS, 23 Jan., N.N.0.; Jason, Rusman, Bat. 1. v. Brouwersh. - Alico Tainter, Nichols, New-York, 1. v. id. - Olga, S., Londen. - Leeds, S., Grimsby. - Lionne, S., Gothenb. n. Havre, als bijlegger, na aan den grond gezeten te hebben. BROUWERSHAVEN, 23 Jan., N.; Maas, S., Londenn.Eott. DRAMMEN, vóór 9 Jan.; Rebecca, Dahm, Nieuwe Diep. FALMOUTH,2I Jan.;WilhelminaMagdalena, Jansen, Maroim&apos;n. Gothenburg. Bij WIGHT, 21 Jan.; Diana, Teengs, Shields n. Java. OPORTO, 13 Jan.; Catharina Regina, Wulf, Riga. ÜITGEZEILD.</p>
	<p>TEXEL, 23 Jan., N.N.0.; Diana, S., Londen. HELLEVOETSLUIS, 23 Jan., N.N.0.; Osborne, S., Leith. BRIELLE, 23 Jan., N.N.0.; Waterloo, S., Londen. - Avalon, S., Harwich. LONDEN, 22 Jan.; Jacobina, Maathuis, Elseneur. DOVER, 21 Jan.; Jeune Eugenie, Todd, Rott. - St. Arme, Boysen, Harlingen. COWES, 21 Jan.; General Shepley,Dinsmore,Callaon.Rott., passeerde denzelfden dag Pembndge. PASSAGE, 20 Jan.; New Orban, Parman, Rott. LIVERPOOL, 20 Jan.; Cornelia Maria, Timmer, Cette. TRIEST, 16 Jan.; Hendrika, Visser, Rott.</p>
</text>
