<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ROOMKWEEKERIJ. De Notaris A. C. J. TELLEGEN, ter standplaats de Smilde, zal, ten verzoeke van zijnen principaal, door vertrek naar elders, op Woensdag 29 Januarij 1868, des avonds Erecies ten 6 ure, in het Logement De Oude Veen-0o p, ten huize van den Heer J. H. WIND, aldaar finaal Verkoopen: De in volle werking zijnde BOOMKWEEKERIJ, fenaamd DE EIKENTERPEN, met daarop staand VOONHCIS, SCHIIR, alsmede VIER ARBEIDERSWONINGEN , zijnde eene op strekkende plaats, zeer gunstig gelegen aan de Drentschë Hoofdvaart te Smilde, op ruim éen uur afstand van de stad Assen, hebbende te zamen eene oppervlakte van 6 bunders, 44 roeden en 30 ellen. Het PLANTSOEN en KAPHOUT zal Dingsdag 28 Januarij a. s., des voormiddags ten 10 ure, op de Kweekerij worden geveild en toegewezen des Woensdags avonds na de finale toewijzing, en waarvan de aanwijzing zal geschieden door C. VUURENS, arbeider aldaar. Nadere inlichtingen zijn op franco aanvragen te bekomen ten kantore van genoemden Notaris. (1810) VERKOOPING VAN DEN POLDER NIEUWSTELLENDAM, met de daar voor liggende MI.IKHU. ter gezamenlijke grootte van 536 Bunders, 08 Boeden, 04 Ellen, gelegen op het Eiland Overüakkee, Arrondissement Brielle. H. L. M. VAN KRUYNE, Notaris te Brielle, als lasthebbende van zijne Principalen, is voornemens, binnen de Stad BrieUe, ten huize van den Kastelein HARTTENROTH, op Woensdag den 12den Februarij 1868 te Veilen, en op Woensdag den 26sten dier maand, beide dagen des Middags ten 12 Lre, bij Afslag te Verkoopen de bovenvermelde Goederen, bestaande in: N°. 1. De in het jaar 1866 ingedijkte Tiendvrije POLDER NIEVW STULLMDAM, groot 104 Bunders, 69 Roeden, 80 EUen. N°. 2. 14 Bunders, 80 Roeden, 20 EUen begroesde SLIKKEN, daarnevens Uggende. En N°. 3. De voor dien Polder Uggende SLIKKEN, ter gezamenlijke grootte van 416 Bunders, 58 Roeden, 04 EUen. AUes breeder bij Billetten omschreven. InUchtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bij het Bestuur derNaamlooze Vennootschap NIEUfV-STELLENDAM, de Heeren J. W. HEIN en G. F. LETTE te BrieUe, den Heer A. G. DEKKER te SUedrecht en ten Kantore van voornoemden Notaris. (982) VRIJWILLIGE VERKOOP Wi MEIBELURE GOEDERE». Men zal op Dingsdag den 28sten Januarij 1868, des Voormiddags ten lOb&apos;2 Ure, ten Huize van H. BAKKER, Negotiant en Slijter te Blaricum, ten overstaan van den te Naarden residerenden Deurwaarder in het Zevende Kanton Q. VAN VUGT Jzn., PubUek tegen gereede Betaling en Opgeld Verkoopen: Eene partij JMEUBELAIRE GOEDEREN, alsmede eenige BOERENGEREEDSCHAPPEN. Voorts: Een solied TENTWAGENTJE met Dekkleed, Vier KOEM EN, Twee PINKEN, Een VARKEN, Twee SCHAPEN en eene GEIT en eindelijk een partijtje BOEKWEIT, SPARRENSLIETEN en hetgeen verder te Koop zal worden aangeboden. (2120) JL* Ten overstaan van Mr. W. LAMAN /SKfjH^ TRIP, Notaris te Groningen, zal op Dingsdag den 4den Februarij 1868, des /lf _^_B_a avonds ten 7 ure, ten huize van Mej. Mi/wtflwMb. de Wed. BONTEKOE, aan de Groote _EE____l fckMarkt te GRONINGEN, puMiek wor- HetSCHOONERSCHIP, genaamd P ER S A, sroot5root 156 Tonnen, gebouwd in 1863, geclassificeerd bij rERITAS 3/3 G 1.1. voor 7 jaren, op nieuw nagezien en gezinkt in 1866, met al zijne Rondhouten, staand en loopend Want en completen INVENTARIS, invoege hetzelve is Uggende te Rotterdam; wordende thans bevaren door den Kapitein B. F. SONIUS en vroeger door wijlen den Kapitein A. H. DRENTH. J Om te aanvaarden na den toeslag. (2109) attentie! Door onvoorziene omstandigheden wordt ter OVERNAME AANGEBODEN een welbeklante AARDAPPELEN. STAND, welks debiet een burgerUjk bestaan oplevert, in eene der volkrijkste buurten; zeer geschikt voor JongeUeden. Het Huis voor een matigen prijs te Huur. Adres franco, Lett B. F. Bureau Handelsblad. (2102) PIAIÓ. lEMAND, nog eenige nren daags disponibel hebbende, wenscht dezelve te besteden tot het geven van GRON»Ie ONDERRIGT OP DE PIANO, tot bülijke Conditien. Men adressere zich met franco Briefjes, onder Lett, N.Q.P., Bureau Handelsblad. (2058) TE KOOP EEN BROOD-DEPOT, KOEK- EN BANKETSLTJTERIJ, eene ZUIVERE VERDIENSTE van ƒl6 per Week opleverende , waarvan de bewijzen kunnen worden overgelegd en door eene Vrouw kan worden waargenomen. De Huur van het Huis is gering en de Koopsom zeer aannemelijk. Adres franco onder Lett. R. brj den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN /Molsteßg, GJ36, Amsterdam. (2117)</p>
</text>
