<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 8 Maart, Het schip Neptun, kapt. de Haan, vaH Windau naar Harlingen, op het Lischot aan den grond geraakt, is op 6 dezer vlot geworden en door het stoomschip Magnet op sleeptouw genomen. — Het berigt van de aankomst te Batavia van het schip Engel, kapt. Appel, van Liverpool, heeft zich niet bevestigd. — Door den gezagvoerder van het Eng. schip Sea Witch is bij den ingang der Gaspar-straten een rif ontdekt, waarop genoemde bodem beeft gestooten. Volgens opgave van den gezagvoerder, ligt het rif N. N. W., _8/_ Eng. mijl van de Belvedère reven, hebbende Gaspareiland op eenen afstand van 17 en Hoek-Borikat op 28 Eng. mijlen. Voor breedte en lengte der plaats van het rif worden opgegeven en 15&quot; &lt;__________________________■__■</p>
	<p>1. O _ cil \\it 1 ,0 \J. t ROTTERDAM, 7 Maart. Volgens particulier berigt, was het brikschip Niphon, kapt. Vuyk, op de reis van Nagasaki naar Sydney, den 30sten Nov. aangekomen te Wahaai, op het eiland Ceram, ter inname van water en ververschingen, en zou denzelfden dag de reis worden voortgezet. Alles wel aan boord. — Volgens berigt van Rangoon, van 25 Januarij 11.. was aldaar bevracht het Engelsche schip Sparkler, Wilson, voor Rotterdam. REN.ÜSBURG, 6 Maart. Het Sieeswijk-Holsteinsch kanaal, den 1 sten Januarij 11. ter reparatie van de sluis gesloten, zal den 15den dezer weder voor de scheepvaart geopend worden. NEW-YORK, 19 Febr. Het schip Suriname, kapt. Durt, is te Barbados afgekeurd en zou verkocht worden. — Hot schip Lady Emilie Peel, kapt. Penny, van New-Orleans naar Liverpool, geladen met 2600 b. katoen, is in den nacht van 2 dezer in eenen hevigen storm bij Dollaa Harbour, Gun Cay, op strand geloopen; een gedeelte der lading is geborgen; de kapitein is op 8 dezer te Nassau aangekomen om verdere hulp te vragen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 7 Maart, G, Halfard, Cappelen, Frederikstad.—Gisteren nog: Haabet, Björmas, Aasgaardstrand. VLIE, 7 Maart, O. N. 0.; Amsterdam, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 7 Maart, O; Aurora, S., Londen.- Tyne, S., Grangemouth. - Chevy Chase, S., Newc. BRIELLE, 7 Maart, Waterloo, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 7 Maart, O; Johannes Anthonius, de Voogd van der Straten, Rott. n. Bat. - Susanna Johanna, Peeters, id. n. Soerahaija, hebben de reis voortgezet. HAMBURG, 6 Maart; Willem I, S., Amst. STETTIN, 4 Maart; Rotterdam, S., Amst. GRAVESEND, 5 Maart; Agatha Ebelina, Hoekstra, Gron. HULL, 5 Maart; Alert, S., Amst. - Margaretha. de Vries, Zwolle. HARTLEPOOL, 5 Maart; Harmonie, van der Meuten, Gron. - Wilhelmine, de Jonge, Stettin. LIVERPOOL, 5 Maart; Cornelia, van der Velde, Dordrecht. SHIELDS, 5 Maart; Pallas, Tessin, Rott. - Elisabeth Kelly, Jones, id. - Frederik VII, Dahm, Schied. - Sophia, van Laten, Gron. - Merwestrooni. de Goede, Dordt. - Francais, Hart, id.- Gesina, de Boer, Harl.-Alberdina, Wolkammer, Delfzijl. - Celeritas, van der Leest, id. - Hendrika Ebelina, Jonker, Dover. SUNDERLAND, 5 Maart; Kaitais, Erikssen, Amst. -Eagle, Bradberry, Nieuwediep. BUENOS-ATRES, 12 Jan.; Alida Catharina, Nagel, Rott.—l7 Jan-i d&apos;Ommelanden, Wieringa, Hamburg. — 22 Jan.; Texel, Kolle, Patagonie- MONTEVIDEO,-1 Jan.; Hillechina Reina, Hazewinkel Muntendam, Fernambuck. MANILLA, 14 Jan.; binnengeloopen om reparatie: Loopuyt, van der Hidden.</p>
</text>
