<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene DOCHTER, J. A. P. RAPPEL—MEIJER. 7 Maart 1867; (5743) Ontijdig bevallen van eenen ZOON, L. SIËBERT—COSSA, .Amsterdam, 7 Maart 1867. (5726) -Voorspoedig bevallen van eene welgeschapen DOCHTER J- W AKKER-KAT. 8 Maart 1867. (5799) .Voorspoedig bevallen van een ZOON, A. J. G. CAVADINO— &apos;BRSTEEG. Eenige en Algemeene Kennisgeving. .Batavia, 21 Januarij 1867. (5744) ft Na langdurig doch geduldig lijden overleed heden, voorzien varTdë §• Sacramenten der Stervenden, mijn dierbare Echtgenoot CAROLUS fETRüS LOHMEIJER, in den ouderdom van ruim 51 jaren; diep &quot;etreurd door mij, mijne kinderen en verdere betrekkingen. Amsterdam, 5 Maart 1867. G. A. M. KRUISSEN, _L (5746) Wed. C. P. LOHMEIJER. , Heden overleed mijne geliefde Zuster CATHARINA PEELÈN, in &apos;en ouderdom van ruim 69 jaren. Amsterdam, 5 Maart 1867. P. PEELEN, &apos; Eenige Kennisgeving. , Wed. T. PECK. (5727) hHeden overleed onze waarde Zuster en Behuwdzuster MARGA«ETHA ANTOLNETTA STOERHAAN, in den ouderdom van ruim 7* jaren. G. STOERHAAN. Amsterdam, Uit aller Naam. 5 Maart^ 1867. (5682) .Heden overleed ten Huize van haren Broeder A. van Oostveen , «ejufvrouw JOHANNA VAN OOSTVEEN, in den ouderdom van 5&apos; jaren, diep betreurd door ons en Verdere familie. Amsterdam , 6 Maart 1867. C. VAN OOSTVEEN. __J5725) • A. VAN OOSTVEEN. Heden avond ontsliep, na een langdurig en geduldig lijden, mijne geliefde Behuwd-Dochter ADOLPHINA ROSINA MARIA JOACHÏM, •0 den ouderdom van 41 jaren, tot diepe droefheid van mij, mijne «ehuwd-Kinderen en verdere betrekkingen. A. F. MEIJER. 6 Maart 1867. (5747) Heden overleed te Utrecht, na eene korte doch hevige ziekte, Onze veelgeliefde Tweede Zoon JEAN JACQUES, in den ouderdom van ruim 22 Jaren. D. PETIT. _ Amsterdam, A. E. PETIT. (5742) Hl a a r t 1867. HUIZENBEEK. JStrekkende deze lot algemeene en bijzondere kennisgeving. Te Montraeo, Westkust Borneo, 4 Januarij 1S67, Bevallen van «en ZOON Mevrouw MARIA THERESIA FRANCISCA KRAETZER, Echtgenoote van den Wei-Edel Gestr. Heer HENDRIK GERARDUS OE GEUS, Kapitein der Infanterie bij het O.-L leger, Ridder der Militaire Willemsorde. , Eenige Kennisgeving. 5648) Den 28sten Januarij jl. overleed te Sissifan nabij Buitenzorg, de Hoog Edel-Gestrenge Heer Mr. A. PEINS, in leven, Vice-President Jan den Raad van Nederlandsch Indië, Commandeur der orde van gen Nederl. Leeuw en groot-officier der Luxemburgsche orde van de «ikenkroon. , Eenige en. Algemeene Kennisgeving. (5724) Heden &apos;overleed, tot mijne droefheid en die zijner Broeders en «usters, mijn geliefde jongste Zoon BARTELD HERMAN, in den ouderdom van ruim 22 jaren. Arnhem, 5 Maart 1867. Wed. H. B. ONNES—BEGEMANN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (5624) Heden ontsliep zacht en kalm, tot diepe droefheid van mij en van 8 onze betrekkingen, mijn geliefde Echtgenoot EGBARTUS JOHANNES TIMMERMAN, in den ouderdom van ruim 26 jaren, na ocne kortstondige Echtvereeniging van slechts drie maanden. Steenwijk, G. SCHURINK, 2 Maart 1867. - Wed. E. J. TIMMERMAN. Mede uit naam van de Wed. K. Timmerman. Deze strekke tot eenige algemeene Kennisgeving. (5674)</p>
</text>
