<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>: MAGAZIJN- OF WINKEL-JUFVROUW. i Een fatsoenlijk BURGER MEISJE van de P. G. en van goede ge■ tuigschriften voorzien, door Sterfgeval buiten betrekking gerakende» Jveiischte zich op een MAGAZIJN of in een WINKEL, onverschillig in welk vak, GEPLAATST te zien. Inclinerenden gelieven zich- Franco, niet gesloten brieven, te adresseren onder Lr. X. X., Bureati Handelsblad. (5661) !s£__S_§!_lß» Door uittreding van eënen VENNOOT, bestaat cv ge MP«__» legenheid voor iemand, die successive over 12 alö Mille gg_ -~w» te_ beschikken heeft, zich in eene Zaak hier ter Stede TE ASSOCIËREN, die circa 8 Mille winst per jaar oplevert. Adres franco, Lett. H. G. K., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. | KOSTER HGZn., Nieuwendijk hoek Ondebrugsteeg. . (5635j_ KANTOOR. In de onmiddellijke nabijheid van den Buitenkant wordt tegen Mei aanst. eene zeer geschikte gelegenheid aangeboden tot het houden van KANTOOR. Adres met Franco Brieven onder het motto KANTOOR; bij de Boekhandelaars GEBRs KRAAY, Buitenkant bijde Bantammerstraat, U 83, te Amsterdam. (5634) IN DENImTRET VAN DE WESTERMARIf&apos; TE HUUR gevraagd: Een WINKELHUIS, tegen matige huur; of een geschikt ONDERHUIS ter uitoefening eener zindelijke Affaire, welke door eene Vrouw wordt uitgeoefend. Opgaaf van prijs, franco sub Letter S. Z. bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar in de Reestraat te Amsterdam. (5663) g tf Geconcentreerde II IJSLANDSCHE BIOS. &lt;3 &apos;jj Aangenaam smakend, zeer oplossend, verzachtend en tevens 50 (fi versterkend tegen hoesten, verkoudheid, longaandoening en N {§ zlvakke borst. £5 ff. Het verzegeld doosje met gebruik kost 50 Centen.. &lt; _* Hoofddepot bij M. CLÉBAN, Huidenstraat, 278. Rl Depots: Arnhem, GEBRs. VAN DEN HEUVEL; Leyden « ©SWEMER; Utrecht, GROOTENDORST; Nijmegen, W. I te* WILLEMSE; Schiedam, MALTHA; &apos;s Hage, SNABILIÉ; P Vlissingen, GASILLE; Leeuwarden L ANCÉE. (5676) Bij G. B. VAN GOOE, komt van de pers de Achtste Druk van: PAUERS&apos; WÖORDENTOLK VERKORT. Bevattende de Vertaling en Verklaring van vele duizende vreentde woorden, waarvan de kennis voor den ambtenaar, koopman, f abrie-. kant, kunstenaar, dagbladlezer, enz., van dagelijksche behoefte is. ZAKFORMAAT IN GEHEEL LINNEN ff. 10. Dat in een kort tijdsbestek 7 aanzienlijke oplagen van dit werkje werden uitverkocht, pleit wel voor zijne bruikbaarheid. Deze Bste druk onderscheidt zich van de vorige door vele toevoegsels, alsmede door de aanwijzing van het accent of den klemtoon. (5627) ~TJ_BAH IU Wie wil weten wat hij rookt, de kwalen vermijden die er nit kunnen voortkomen en het meeste genot bebben van zijne Cigaar, schaffe zich het onlangs verschenen werkje aan, getiteld DE TASAK, Prijs 0.75. Alom voorhanden of te ontbieden bij de Uitgevers VAN HOOGSTRATEN &amp; GORTER, te Zwolle. (5585)</p>
</text>
