<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HDUR 3 &apos;s HAGE: een MODERN BUIS, gelegen aan de wandeling, ï de onmiddelijke nabijheid van het Bosch, bevattende zeven Kalers, waaronder ruime Suite, Kabinetje, Kenken, Rrovisiekamer nime watervrije Kelder, Dienstbodenkamertje, Zolder en Plaats; itmuntend Wel- en Regenwater. Te aanvaarden met primo Mei f eerder, tegen een Hnurprijs van ƒ 800 a 900. Franco te bevragen nder lett. K., bij den Boekh. M. J. VISSER, te &apos;s Hage. (5189) &quot;TE KOOP OF TE HÜÜR, TERSTOITO TE AANVAARDEN: De Buitenplaats BOSCBLUST, gelegen te Neerbosch, nabij Nijmegen. Op franco aanvragen informatien te bekomen ten Kantore &apos;an den Notaris VAN DER GRONDEN, te Nijmegen. (4805) TE KOOP eengoed onderhouden Kapitaal DUBBEL HEERENHUIS, levattende tien zoo beneden als Bovenkamers; waaronder zeer ruime Vertrekken, met de meeste geriefeliikheden, in eene Heeren-Huizing ran den eersten rang verlangd wordende, benevens grooten Tuin, Stal en Koetshuis, alles bij elkander, aan eene der Hoofdstraten van ie Stad Utrecht, in de onmiddellijke nabijheid der wandelingen. Dagelijks te bezigtigen en te bevragen ten Kantore van den Notaris Mr. H. A. R. VOSMAER. Brieven Franco. (5293) Men vraagt tegen goed salaris, iemand, ervaren in het vak van PORCILIIN, GLAS EN AARDEWERK, en geschikt om als MAOAZI JNMEESTER op te treden. Adres met franco brieven onder het nommer dezer Advertentie aan het Bureau Handelsblad. (5615) Het Gemeentebestuur van Eist (Over-Betuwe) maakt bekend, dat de PAARDENMARKT te Eist, welke tot dusverre op Donderdag voor Vastenavond gehouden werd, voortaan, te beginnen met dit jaar, gehouden zal worden op Donderdag voor Palmzondag (invallende den Uden April dezes jaars) en dat bij die gelegenheid geen markt- of lijngeld zal worden geheven. (56131 &apos; KAMER. Voor een HEER of JUFVROUW wordt even buiten de Leidsche Barrière TE Hl IK AANGEBODEN eene KAMER, gemeubeleerd of ongemeubeleerd met of zonder den kost. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter A. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein. (5611) , KOSTSCHOOL VOOR R. C. JONGE HEEREN, te Eiten, aan den Spoorweg van Arnhem op Emmerik, onder directie v.m S. VAN DER SCHANS. (5524) Aangezien met Paasch e. k. eenige Jonge Lieden, na het voleinden hunner Studiën, het Pensionaat verlaten, knnnen weder nienwe R. C. Leerlingen worden opgenomen. Een ongeveer 30-jarig bestaan der kostschool kan tot aanbeveling strekken. De voorwaarden ziju billijk gesteld. Op franco aanvrage zijn prospectussen verkrijgbaar,</p>
</text>
