<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JÜf Ö -O M £• MEN VERLANGT eene in alle opzigten bekwame MODISTE, ervaren in het maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFFURES, alsmede een MEISJE, Tan fatsoenlijke Familie, P. G., als LEERLING, met Kost en Inwoning, enz. Franco Brieven onder het Motto MODES in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (5662) BESTU UED E BEN van bet INSTITUUT tot Onderwijs voor BLINDEN te Amsterdam, berigten aan belanghebbenden, dat .in voornoemde Instelling eene plaats van HULPONDERWIJZER tegen April e. k. openvalt. Zij, die verlangen die betrekking te vervullen, kunnen zich tot nadere inlichting vervoegen bij den Directeur, den Heer J. W. VAN DAPPEREN. Amstekdam, 21 Februarij 1867. Namens Bestuurderen voornoemd, (5633) C. J. MATTHES, Secretaris. ~~TRBTBEBESmBÖSSr~ ,Er biedt zich aan, om met primo Mei in dienst te treden, een EERSTE BANK.ETBAKKEKSBEDIENDE, tevens geneigd om in een Hotel werkzaam te zijn. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. C. H. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (5612) In den omtrek van de Utrechtschestraat. Achtergracht of Binnen-Amstel, worden TWEE GEMEUBELEERDE KAMERS gevraagd voor een Jong Mensch. Adres franco met opgave van huurprijs onder lett. M. _ in den Kantoor-Boekhandel vau Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (5537) KAMliI»WÏi_Ë_fïÈMi. Bekwame ZAND- en ORNEMENTVORMERS kunnen dadelijk vast werk beKomen aan de Asser IJzer en Metaalgieterij. Brieven franco BRAAKMAN en HUNSE. (5566, COM-Ü-GNON GEVRAAGD.- Voor iemand die 20 mille kan bijbrengen, bestaat gelegenheid Om deelgenoot te worden in eene zeer lucrative Fabriekzaak, in eene der hoofdplaatsen van Overijssel. Adres franco oncler lett A. V., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurss_oog. E 176, te Amsterdam. (5536) op een KOOPMANSKANTOOR, een JON 6 MENSCH, van ca. 16 jaren, vereischte is: eenige bekendheid met deHoogduit, sche taal. Adres eigenhandig en franco onder lett. B. P., bij MWESTERMAN &amp; ZOON, Kantoor-Boekhandelaars, Kalverstraat. E 50 te Amsterdam. (5338) ER WORDT GEVRAAGD een net DEPOT.in KOEK-, BANKET- en SUIKERWERKEN , tevens beleefd eenige aanwijzing met betrekking tot hetzelve. Men adressere zich met franco brieven onder letter 0., m den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJ K E R Az., Reguhersplein, Xjs9. (55t2) . ~~ REKEN-, STEL- ililT-üiE. Een LEERAAR IN DE WISKUNDE nog eenige uren ter 2Ünor beschikking hebbende, wenschte die te besteden tot het ge- Ven van Lessen aan Instituten, alsmede tot privaat-onderwijs. Refiecteronden worden verzocht hunne brieven onder lett. D. franco in te zenden bij den Boekhandelaar P. N.. VAN KAMPEN, Singel bij ac Oude Spiegelstraat, XX 50, to An_t«_am. (5554)</p>
</text>
