<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOREN: Zaterdag Avond, een bruin lederen PORTEMONNAIE met Berlijnsch Zilveren bcsbig. l&gt;e Vinder wordt vriendelijk verzocht, dezelve terug to bezorgen bij den Boekhandelaar J. KRAAN , O. Z. Voor* burgwal bij de Halsteeg. kunnende desverkiezende, uitgezonderd de Notitien en stukjes Metaal, de GELDSWAARDE, zonder verdere navraag, er uit houden. Overigens is er aangifte van geschied (22101) G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES, G. C. DE VRIES, J. E. DE VRIES en 11. ADRIANI Ju., Makelaars, zullen op Donderdag den 4dcn Oetober 18K6, des namiddags ten half Twee ure, &gt;n de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, to Amsterdam, presenteeren te Verkoopen: 465 BLOKKEN ONGEBLOEMD MANZANILLA AIAIIONIJIIOUT. Onlangs van Now-York aangebragt. Nader bij Notitie. (22100) J. B. VAN WAD EN BURG, 11. J. SMITH en A. VAN IJSENBIJK Éz., Makelaars, zullen als Lasthebbende van hunne Meesters ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, op Woensdag 10 October 1866, des Namiddags ten 1 ure, in de Brakke Grona in de Nes te Amsterdam, aan dc meestbiedenden, presenteren te Verkoopen 49 VATEN NOTENBÏÜSCAAT. Gedeeltelijk min en meer alhier beschadigd. Aangebragt van Java per het Schip A. lt. Falck, Kapitein D. VAN BERPLA&amp; ? Liggende in het Entrepotdok, 8e afdeeling, alwaar dezelve open te «ien zijn op Vrijdag 28 Sept. en 9 en 10 Oct. a. s. (22098) * WILLIGE VEEKOOPING door 11. G. OKERS Oz. ? Wakelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Vrijdag den 28sten September 1866, des Morgens ten Tien Ure, op de Noordermarkt, van diverse Goederen, bestaande in eene groote partij «OUWELS Wi BAfU Voorts cene partij bezaagd nieuw Eiken Werkhout, nieuwe Greenen Battingplaten , een partij Scheeps Sloophout en hetgeen verder daags tevoren te zien zal zijn. - (22097) Op een frisschen stand wordt TE HUUR GK VRAAGD: Een HUIS of BOVENHUIS, bevattendo minstens Vier Kamers met Keuken Kelder en verdere gemakken voor den Huurprijs van ongeveer f 400. Adres ouder Lett. D. bij J. H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de fotirsatecg, E 183. !_____ &quot;CROLERA, Sedert 19 September jl. is bij dc CHOLERA-COMMISSIE °ntyangcn: Bij Dn. G. A. N. ALLEBÉ van D. A. 1 Bankb. 2954, ƒ 25. Bn Mr. F. DE KLOPPER, van den Kerkeraad der Wale Gemeente, Collecten in dc Bidstonden, op 12 en 19 Sept. ƒ50.42. Bij A. ROLAND HOLST van V. H. ƒ4O. De Commissie houdt zich voor verdere giften aanbevolen. Amsterdam , Namens do Commissie 2* September 1866. G. A. N. ALLEBÉ, Voorzitter, (22095) VAN LILAAR, Secretaris. KEUKENMEID. jTegon November wordt in ecu klein Gezin gevraagd eene bekwamo {¦VEiIKENWCI», voorzien met goede tfctnigschriftcn, leeftijd niet ¦^neden de 30 jaren, tevens huiselijk werk kunnende verrigten. Loon •fBO. Adres met franco Brieven onder Lett. P. S. bij den Boekh, J- H. TIELKEMEIJER , Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (22047) *Een Fatsoenlijk ,lONG MENSCH, P. G., 20 jaren oud, met *dininistratio in de Fransche en Hoogduitsche Talen bekend , zag J{«h gaarne met F. October op con HAN DELSKANTOOR geplaatst, t^llcctercndcn golioven zich te adresseren met Franco Brievea onder Y*t. E., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A te Amsterdam. (22052) AAN DEN BOEKHANDEL. . Bc Ondergeteekende geeft, berigt, dat in zijne Fabriek voor export °k CUEMISCIIE INKT voorhanden is, die onmiddellijk zwart drijft, zonder verschil van bekende prijzen en conditiën. Amstekdam. ENGELS BEL, Clicmist, (22058) KËTTINGraIKERS; jarenin het maken van STIFT-, LINT- en SOHARNIERKETTING, Spanen geplaatst worden bij JIAC«» 11 B. CITROEN, Fabrikant en &apos;&apos;¦Uailleur in Üoudwerken, O. Z. Voorburgwal, J 196 te Amsterdam. m **S. Alwaar ook M EIS Jl E S ouder de 14 Jaren geplaatst kun- Sgu^wordcn. (22070) ~Gevraag:cl: fcfegen 1 November a. s., of eerder een bekwaam BROOII- en een dorp bij UTHKCHT. S?«ven franco onder Lett. V., bij deu Boekhandelaar W. MAAR- op den Steenweg lc Utrecht. (22001) Jto Naar&apos;SIJIUNAME lK_i____.ligt alhier in bet Oosterdok in Lading, om ten spoedigste c7r^®&quot;te vertrekken: H-t, in deze vaart zoo gunstig bekende &quot;Jouende Nederl. BRIKSCHIP IVILLEM JACOBUS, Kapitein I). DE VRIES. Adres bij den Cargadoor D. HEIJDEMAN Jb. „„fu wordt onmiddellijk opgevolgd door het even gunstig bekende 8&apos;k°perde lste kl. Nederl. BRIKSCHIP Uida (ex Plantage Dordrecht, Kapitein L. VAN &apos;T HOEF). VtLD? Wj de 9,arBadoW38adoW3 D&quot; HEUDEMAN Ju. en W. * J*gaE-</p>
</text>
