<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM. 24 Sept Tarwe. Van jarige Vlaamsche, Zeeuwsche Elakkeesche en Ovenn. was de aanvoer matig, die 40 c. hooger langzaam opiuimde; de bestevan /&apos;11.50 a 12.30; mindere ƒ10.50a 11.40. Nieuwe, die vrij rnim ter wil was, ondervond 30 a 40 cents hooger tragen kooplust; de beste soorten van ƒll a 11.70; mindere ƒ9.75 a f 10.75. Poolsche en roodo ruim vorige prijzen met weinig handel. 127/128 ffi oude witbonte Poolsche ƒ 385; 131 132 ffi jarige Hoogl. Kleefs.ƒ 390; 127/128 ffi jar. Bovenl^ 360; 127/128 ffi n. dito ƒ350, 355 per 2400 ffi. Rogge: Nieuwe Inl. wederom hooger begeerd en naar kwal. 30a50 c. hooger betaald. Vlaams, en Zeeuws^7.7o a ƒ8; Overm. êfTrlrwdere ƒ 7a7.60; buitenl. tot genoteerde prijzen met goeden handel. Pc\22soffi: 126/127 o. Wolgast/240; 125/126© jar. dito f 243,.- ijJ3/i24&gt;B o. Koningsb. ƒ 220; 123/124 ffi Fransche ƒ2lB, 220 s per/avijof; IJ6/117 ffi Petersb. bij partij ƒ 190; bijuitslgtiog / |S«&gt;i.-l*Ti,ver.U2so ffi 124/125 ffi Champagne ƒ230, te Schiedam te airWaifon. gpekweit ƒlO hooger met veel handel. .Op V • 13, .&apos;i, &lt;-X 5 Cw</p>
	<p>140/2 ff jango Noord-Brab. ƒ235 a24o;n. Leurscho ƒ220; n. Vlaamsche ƒ233 a 240. Voorts per 2100 ffi n. Steenbergsche ƒ233; dito Vlaamsche ƒ230; dito Bred. ƒ225; dito Maas ƒ218; dito Rijn ƒ220, 222, 225; Fransche (1865) ƒ225; o. Holst. ƒ195. Garst tot 30 c. hooger wederom begeerd. Nieuwe Vlaamsche, Zeeuwsche. Flakk. en Ovenn. | Winter- de puikste partijtjes ƒ7 a 7.30; goede en mindere van ƒ6 a 6.80 j Zomer- van ƒ 5.60a7. Haver komt in jarige wohiig meer voor. Van nieuwe neemt de aanvoer toe, waaronder weinig van goede drooge kwaliteit, die gemakkelijk vorige prijzen konde opbrengen, doch ! wakke en ligte soorten gingen 10 c. lager traag van de hand, de beste soorten ƒ 3.80 a 4.50; mindere ƒ 2.60 a 3.50. Nieuwe Paardenboonen meestal in wakke gesteldheid werden naar kwaliteit verkocht van ƒ 6 a 7.70..70. Nieuwe bruine Boonen zeer verschillend van droogte te noteren van ƒ 12 a 20; jarige witte Boonen ƒ 15 a 16. Nieuwe blaauwe Erwten prijshoudend; de beste soertcn ƒ 10.25 a 10.75; mindere en wakke van ƒ7 a 9.75; n. Schokkers van 8 a 12. Koelzaad flaanw; Zeeuwsch Zakmaat &lt;£ 61,67; Btielsch rf.631/2, 641/ s, 65, 651/2, 66. Lijnzaad: Zeeuwsch Zaai- met groote aanvoeren, waaronder veel van afwijk, kwal.; le soort 112 a 1165t.;2e soort 102 a 108 st.; mindere soorten 90 a 100 st per 31 Vs kop. Hennepzaad: Inl. 1865 ƒ 240. Kanariezaad 25 c. hooger, van^O.so a 12. In veiling: 130 mud n. Zeeuws. Tarwe 130 ffi ƒ 15.75 a 15.85; 370 mud dito Winter-Garst 103 ffi ƒ10.65; 200 mud dito 105 ©ƒl2, per 100 ffi; 21/2 last Fransche Boekweitƒ2l6, per 2100 ffi. Raapolie contant totfiWk gedaan, op termijn zonder afgevers. Lijnolie contant ƒ 431/ s verlaten, welke prijs echter niet te bedingen was. SCHIEDAM, 24 Sept. Garst, verkocht 128/2 ffi Libau ƒ2OO 6/w. 127/2 ffi Coursche ƒ 198 6/w. — Moutwijn ƒ 14.50; Genever ƒ 20; Amsterd. Proef ƒ 21.25; Spoelinc ƒ 0.50. ALKMAAR, 24 Sept. Aangevoera 7 Koegen die golden van ƒl6O tot 180; 49 Kalveren van ƒ22 tot 64; 3 nuchtere dito van ƒ4 tot 7; 616 Schapen van ƒ 18 tot 28; 49 vetto Varkens van 48 tot 56 c. het ffi. NIJMEGEN, 24 Sept. De marktprijzen van heden waren: Tarwe ƒll a 13; Roggeƒ 6 a 7.60; Boekweit ƒ 5.50 a 7.40; Have^ 2.90 a 4.60; Aardappelen ƒ2 a 2.50, alles per mud; Boter ƒ 0.90 a 1.04 per ffi; Kippen-Eijeren ƒ 3 a 3.25 per 100 stuks; gemeste Varkens ƒ 0.52 a 0.54 per ffi, met weinig aanvoer; Biggen ƒ2.25 a 7 per stuk; Kippen ƒ0.65 a 0.70 per stuk. STEENWIJK, 24 Sept. Rogge ƒ7 a 7-50; Boekweit ƒ 6.50 a 7.40; Haver ƒ 4.50a5, alles per mud; Erjoren per 100 stuks ƒ2.50; Schapen ƒ8 a 13; Lammeren ƒ6a 9; Gelteuƒ4a7•, magero Varkens ƒ24 a 33; Biggen ƒ 8 a 22; vette Koeijenvan 54 tot 56 c. per ffi; Kalfde van ƒl3O tot 160; Melke van ƒlOO tot 150; Guste van ƒBO tot 140; Vaarsen van ƒBO tot 120; Pinken van ƒ5O tot 80; Kalveren van ƒ2O tot 50; Stieren van ƒ5O tot 160; Aardappelen per mudƒ 2.30a2.70, puike ƒ3 a 3.40; Boter per 1/4 vat ƒ5O a 52.50, per l/s vat ƒ2O a 25, per ffi ƒ 1.10 a 1.20. ANTWERPEN, 24 Sept. Granen: Tarwe blijft zeer vast en gevaagd, disponibele is zeer schaarsch en werd slechts een partijtje roode Stettin tot fr. 341/4 verkocht en eene partg Wolgaßt op levering tot fr. 321/ s. Rogge vast en zelfs hooger; voor Champagne Rogge heeft men ƒ 81/4 in entr. betaald. — Katoen: Men verneemt den verkoop eener partij van 184 b. Dhollerah per Duc de Brabant tot hooger prgs. — Petroleum zeer stil, de prijzon blg&apos;vcn dalende; van disponibele waar werd slechts een partijtje half wit tot fr. 691/2 verkocht, terwijl eenige partijen wit nemers gevonden hebben van fr. 70 tot 7U/2. — Van Ruwe Suiker werd do afdcoting bekend van 1827 k. Havana, zeilende per Paz. PARIJS, 24 Sept. Raapolie fr. 101.50, Lijnolie fr. 104; Talk fr. 115.50.</p>
</text>
