<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Een der bloedverwanten van den man, die to Spijkerboor op de boot is gebragt, varende tusschen Nieuwe Diep—Amsterdam, heeft met verwondsnng en tevens met verontwaardiging gelezen het door eene dame in het Handelsblad van Zaturdag 22 dezer ingezonden stuk, waardoor die dame het noodig heeft geacht publiciteit te geven aan het feit, dat genoemde man, blijkbaar, aan cholera lijdende , op de boot gebragt en naar Purinerend is vervoerd , met de inzending van welk stuk die dame, zoo als duidelijk blijkt, geen ander doel schijnt te hebben dan de bedoelde stoombootdienst in een ongunstig daglicht te plaatsen. In plaats van het verlangen te kennen te geven, om *voor het vervolg dergelijke voorvallen te voorkomen,&quot; had die dame de behandeling van het dienstdoend personeel op die boot niet alleen behooren te prijzen als eene daad van menschlievendheid,ten opzigte van een harer medemenschen verrigt, maar ook aan andere vervoermiddelen als navolgenswaardig behooren aan te bevelen en tevens uit dit feit de gevolgtrekking moeten maken, dat even als de Hoeren Gebr. Zur Muhlen thans hebben zorg gedragen voor een hunner ondergeschikten, hun Ed. indien een of meerder passagiers gedurende de reis door de thani hearschende epidemie mogt worden overvallen, in plaats van hen aan den wal te zetten en zich op de cene of andere wijze van hen te ontdoen, des te meer pogingen,in het werk zullen stellen, om dien passagier van al het noodige te voorzien, de behulpzame hand te bieden, zonder schade voor de andere passagiers afgezonderd te houden en op de plaats zijner bestemming te brengen. Bij ik aanwezigheid van eenig menschlievend gevoel en bij de overdenking wat het iot van dien man zou geworden ziju , indien hg in plaats van naar Purmcreud gevoerd te wordon , alwaar terstond geneeskundige hulp kon ingeroepen worden, te Spijkerboor was achtergebleven , op eene plaats waar de geneesheer niet terstond blj de hand was , had zij de in haar ingezonden stuk voorkomende vraag niet gedaan. Dat deze vraag gedaan is doot.iemand van de sexe, die steeds wordt beschouwd als het meest vatbaar voor inensclilievendheid , verwondert steller dezes het meest en daarom zou hg geueigd zgn te vermoeden, dat schrijver eene pseudo-dame is en zich onder eene crinoline verbergt- Indien men den ongelukkige in een der kajuiten had geplaatst, zou de opmerking minder ongegrond zgn , doch daar de lijder op het dek bezijden den stoomketel in ie open lucht is geplaatst, geheel afgescheiden van de passagiers, en er in de kajuiten plaats genoeg was om gedurende een half uur (den overtogt van Spijkerboor naar Purmerend) te vertoeven; daar wijders de meeste zoo niet alle geneeskundigen de cholera, zoolang de lijder nog leeft, voor niet besmettend houden (voel minder derhalve in de openlucht op eene ia volle vaart zijnde boot), «oo zal ieder onpartijdig beoordeelaar met mij instemmen, dat het medegedeelde teit geen voorval is »dat het leven van zoovele passagiers in de waagschaal stelt.&quot; Door bovengenoemde regelen in uw blad op te nemen zon hot doel van steller dezes bereikt zijn , hierin bestaande: om de handeling van het personeel van genoemde boot te prijzen on evetateele verkeerde indrukken weg te nemen. MARTINI.</p>
</text>
