<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMERIRAAKHE PAPIEREN DOLLARS worden tot een bepaald bedrag dagelijks gekocht, des namiddagi van 12 tot 2 ure, ten Kantore van den Cargadoor THOS BREUKER, Geldersohekade, M 99. (21807) HEDEN AVOND OESTERS. Dagelijks versche aanvoer aƒ 2 per 100; tevens versche gekookte Zalm; gebakken en gechyleerdo Paling; Haring- en Ansjovis-Salad e; keurig gebraden Wild; Patrijzen; Watersnippen; heele en halve Eendvogels ; Biefstuk; Carbonade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen en Moetz Chardon Gout Anglais, enz. OESTERPUT. (21151) böch&apos;haijlïü Hof crmarki, V 2SO. Alle Dagen verscho HARING-SALADE; Frankforter WORST. BIEFSTUK, CARBONADE; Maintzerhand KASE en Brüder Limburger. (22183) C. L. MARTENS. Paleis voor _VolHsvlijt. Gespend van 10—5 uur. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDjCIIE NïJV;RILID ES REKT. Entree: Woensdag en Zondag 25 Cent, de overige dagen 50 u Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (22209) LOTEN VOOR DE VERLOTING. VAN VOORWERPEN op de Tentoonstelling aangekocht, zijn verkrijgbaar aƒ2 per Lot. JllilÜl&apos;&apos; BL-UITIAG DER TENTOONSTELLING fjg^SF OP 17 OCTOBER E. K. Paleis voor Woïtesvlijt. DONDERDAG 27 SEPTEMBER. AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 71/3 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewrjzen geldig. (22207) Paleis voor Volksvlijt. ZONDAG 30 SEPTEMBER: GROOTE ALGEMEENE VERLICHTING DER TENTOONSTELLINGSZALEN. EN CONCERT-PROMENADE, IN DE GROOTE EXPOSITIEZAAL. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vs Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (22208) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTBSTIiN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, COWCERTi__^IÏIï;ï^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 26 Sept. (N&quot;. 24 van het Abonn.): Een Millioen voor et* Kind, blijspel met zang in 3 bedrijven of 5 tafercelen, naar het Hoogduitsch van E. Pohl. Vrij bewerkt door J. Both J. Jzn. Gevolgd door: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nieuw groot ballet-pantomime in 9 tafercelen, dpor A. P. Voitus van Hamme, muziek van Joh. M. Coenen. (7 nre.) In dit ballet zal door de Dames Billon en Porgon en de Heeren Antoino Voitus van Hamme en E. Witt gedanst worden. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. De ongesteldheid von Mw, SANDROCK-TEN HAGEN, thans geweken zijnde, zal de uitgestelde Voorstelling van Maandag 11., heden Woensdag 26 Sept. plaats vinden, bestaande in: Vrienden van Ons, Blijspel in 4 bedrijven, naar het Fransch (Nos Intimes) van Victorien Sardou. Om de uitgebreidheid geen Nastuk. (8 nre.) Verwacht Donderdag, eone 2ue opvoering van: Leven voer Leven. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoog duitseh Theater van HUBERT SAUVLET. Woensdag 26 Sept. Maichen von Elisonso, operette :in 1 Act., von Otl&apos;enbach. Hanne Weint uni Hans lacht, Operette in 1 Act, Musik von OiTenbacb. Mit ier Feier, Dramolet in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DBE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag den 26stcn Sept. De Controleur Fabiaan en ie Kleerenmaker Kiewe,. nieuwe vrolijke vaudeville iv 6 tafercelen, naar het Hoogduitsch vrij bcweikt door J. 11. A., met nieuwe coupletten en nieuwe Muziek, benevens nieuwe decoratien, eiu. Aanvang 8 Uur. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS RIB.IGENTIA, Kalverstraat. Woensdag 26 Sept. De Scheepsjongen, groote Vaudeville in twe* bedrijven, (nouis Bouwmeester, de Scheepsjongen) tet slot: De Amsterdamschs Keukenmeiden of zao gaat het tn het lluishanden, kluchtig* Vaudeville in een Bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen aau het Locaal a 10 Cents te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER en C°. ZOMER-THEATER DES VARBETES, Plantage Franse»* Laan bij do Badlaan. Woensdag 26 September. Derde voorstelling van: De Kruiwagen van vader Martin, drama in 3 bedrgven. Daarn» Een Knecht van twee Heeren, vaudeville in een bedrijf. Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure.. Verwacht: Abalino de Groott Baniiet (met nieuwe costumes), i&quot; vele jaren niet vertoond. . , I^jeów7 De Heeren GEBR. DAVENPORT en FAY, moetende voldoen aan de van verschillende kanten ontvangen en hoogst vereerend* uitnoodigingen om in &apos;s Gravenhage Voorstellingen te geven, hebbe* echter gemeend dit nog eenige dagen te moeten uitstellen, ten eind* aan het geachte Publiek van Arasterdam nog de gelegenheid te vet&apos; schaffen hunno werkzaamheden bij te wonen. Aangemoedigd doof den bijval, welken zij hier ondervonden en door de vooral in dcZ* week zoo klimmende belangstelling, zullen zij hun verblijf alhier nog | verlengen. De voorstellingen zijn bepaald op Woensdag, Donderdag &gt; I Vrijdag, Zaturdag en Zondag 26, 27, 28, 29 en 30 September, elk* avond ten 8 ure. Toegangsprijs: Eerste Rang ƒ1.49, tweede Rang ƒ0.99. $K___Z^ Be laatste Voorstelling i 3 onherroepelijk bepaald op WP*m\¥ Zondag 30 September, daar de aangegane verbindtenisse» het onvermijdelijk maken, dat de reeks Voorstellingen in de reside»&apos; tic Maandag 1 October een aanvang nemen. _^ I ~ÏUEIIiE~RSM 9 Singel bij dc Vijzelstraat. I HEDEN en volgende Avonden: VOCAAL en BNSTRUME^* TAAL CONCERT, to geven door do Familie BEYERBÖCr^ benevens de Familie LECHNER, Tyrolcr Zangers in Nationaal Co&apos;&quot; tuum. Programma&apos;s aan het Locaal verkrijgbaar. Entree 49 Cts. de Persoon. Aanvang 8 Ure. , &quot;ciSOTS~W. CARRfc WOKNGSIHG 26 SEPTEMBER: GROOTE EOUESTR*&apos; SCHE EN GVMNASTISCUE VOORSTELLING. Tot Sl&quot;1&apos; De roevers, groote historische pantomime met gevechten te paard *&quot; te voet, uitgevoerd door 120 personen. Aanvang 8 Ure.</p>
</text>
