<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 22 Sept. De prins en prinses van Joinville zijn hiel aangekomen. —De Keizer zal cene reis doen door Bohemen, Moravie en hel noordelijk gedeelte van Hongarije. Te Praag zal hij 2 dagen vertoeven — Keizerin Charlotte van Mexico wordt te Ischl verwacht. —- De minister van koophandel de baron v. Wullerstorff is hiei terug en heeft het bestuur van zijn departement weder aanvaard. ïoodat het zou nel besproken berigt van zijn ontslag, ongogrond schijnt t.&apos; zijn. • de Koning van Hanover zich te Weenen met Oer w*n wR vestigen is van allen grond untblobt. —¦ Te Chrudua iv Bohemen zijn door de beambten 400,000 Oostenrijksche sigaren, van de Pruisische soldaten afgekocht, ter waarde Van 10,000 fl., bij twee koopliepen in beslag genomen. — Uit Agram wordt gemeld dat de beruchte rooverhoofdmaii Udmanic in een gevecht met eene patrouille der gendarmerie door een schot in den buik is gewond en men hoopt hem ten gevolge daarvan in handen te krijgen. BERLIJN, 24 Sept. (des Ochtends). Het Huis der Heeren zal morgen beraadslagen over de invalidenwet; de commissie stelt de onveranderlijke aanneming voor van de besluiten van het Huis der Afgevaardigden. — De Constitutionnclle Zeitung zegt, dat de Kroonprins van Saksen, &apos; in eene toespraak aan znne troepen , hun het uitzigt heeft geopend op nieuwen strgd met de Pruisen, maar dan aan de zijde der Franschen. Men verwacht echter dat dit berigt zal worden tegengesproken. — Aau de Deutsche Al/gemeine Zeitung wordt uit Frankfort het volgende gemeld: «Oe Frankforter PostzeUnng heeft na een bestaan van 250 jaren (sedert 1616) als gevolg van de Pruisische bezetting opgehouden te verschijnen, ora naar men verneemt, voor goed begraven te worden, llet blad stond in de naauwste betrekking tot den vorst van Thurn en Taxis; alle contracten met de redacteuren werden met goedkeuring van Prins Maximiliaan Karel. als eigenaar van het blad, gesloten en de hoofdredacteur moest zich tot trouw aan den vorstebjken eigenaar verbinien. Dienovereenkomstig werd in do instructie ac redactie tot p%t gesteld, de belangen van het vorstelijk huis deels jtegtstreeka in het &apos;blad zelf, deels door betrekkingen met de rodactien van andere bladen, te bevorderen. Uit den aard der zaak behoorde dit tot ven meer beperkten kring van het blad. Op het gebied der Europesche en Duitsche politiek was het orgaan bestemd, om de Wlangen van Oostenrijk en den Duitschen bond* te vertegenwoordigen. Den 15dcn Junij 1860 werd de hoïraad Dr. Fischer redacteur *n bleef het tot de opheffing van het blad. Oostenrijks vertegenwoordiger bij den bondsdag had steeds oen overwegenden invloed op dekens &apos;an hem, aan wien de betrekking van redacteur zou worden toevertrouwd. In weerwil van alle moeite bereikte de Post-Zcitnng sedert &apos;848 nimmer weder een grooten bloei. Zelfs de inspanningen van de omvangrijke Thurn en Taxische postadministratie bleven vruchteloos *n 12 a 13,000 betalende ahonnés waren het maximum. Daar de onkosten groot waren, kan het blad geene winst voor het vorstelijk huis opgeleverd hebben. inT~ li&apos;&apos; keurvorst van Hessen heeft hg zijn vertrek uit Stettin, &apos;000 thaler aan de armen der stad geschonken, uit erkentenis wegens&apos; &quot;e vriendschappelijke houding der bevolking ten zijnen opzigte. — Uit Denemarken verneemt men , dat de uitzigten op den oogst gnnstig zijn, ten gevolge van het betrekkelijk drooge weder. -FRANKFORT, 24 .Sept. De meeste der voormalige bondsregeringen hebben reeds gevolinagtigden benoemd 0111 deel uit te maken •4n de commissie, die ingevolge art. 7 van hetPragervredesverdrag ue. verdeeling zal regelen van den voormaligcn bundseigendoni. Het 2lJu meestal de gevolmagtigden bij de voormalige militaire bonds- Cf&apos;mmissio. .. — Sedert eergisteren ziet hier een nieuw blad het licht onder den &apos;•tel van Frnnkfürter Burger Ztg. . — Men weet, dat bij de capitulatie van de Hanoversche troepen, na Jj*n slag van Langensalsa, over en weer velerlei beschuldigingen werde i gehoord wegens het nuttelooze van dien bloedigon slag daa&apos;cr «eds pogingen waren in het werk gesteld om eene capitulatie te •trkrijgen , waarop men echter onder allerlei nietige voorwendsels OS-?.I*, Wfen ha(1: Do MTH Van «aksen-Cobnrg, die toen betrokken was in de bemiddeling om eene capitulatie tot stand te brengen, is bn die gelegenheid ook het voorwerp ge*eest van memgen aanval. Thans is door prins Henmann von Hop nenloho een aan hem. „engte brief van den hertog dd. 10 dezer pen baar gemaakt, waann de Hertog zich wegens deze besehul«»ging regtvaardigt. Hieruit blijkt l* dat de Hertog onmiddelijk sevoig hoeft gegeven aan het verzoek van Koning George, om .an 1 ruisen eene capitulatie ten behoeve der Hanoversche troepen £? .verknjgen; 2&quot;. dat in weerwil hiervan Hanoversche troepen 3° i rw&apos;j&apos; et gebied van den hertog binnengedrongen waren; ln»- eer n°s eenig an^oord van Pruisen was ontvangen op de jLï&quot;lX nm o&apos;cr do capitulatie te onderhandelen, van Hanover. no zijde eene poging was gedaan om eigemnagtig de onderhanr^ngen voor afgebroken te verklaren en 4°. dat de hertog rijne bejUudelendo werkzaamheid geëindigd heeft, zoodra de Koning var. ruisen een bijzonderen gevolmagtigde (generaal v. Alvensleben) had $aïons.en&gt; om te onderhandelen. JJe hertog eindigt met de verklaring, fit hij mitsdien geruat de beschuldiging alsof hij door zijne opgef&apos;-ngene bemiddeling, liet verderf der Ilanoveranen veroorzaakt had, n&quot; het oordeel van eiken onpartijdigo onderwerpt.</p>
</text>
