<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_Ü)VEBTENTim Eene WEB LWE van gevorderden leeftijd en fatsoenlijke Familie, die in kommervoUen toestand verkeert, is geheel te redden met J&apos; 250 :i SOO, waarvoor zij de weldadigheid, harer Stad- en Landgenootcu inroept. O redt, redt de ongelukkige, welke zonder hulp geheel te gronde gaat en brengt, een offer op het altaar der liefde, waarvoor de Almaglige Zjjn. zegen u zal geven, ledere Gift zal in dank ontvangen worden onder „et Motto: «voor de Weduwe,&quot; in den Boekwinkel vah de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (22142) Voor &lt;en Moederloos, zeer gezond KBNB4E, van 5 weken verlangt men ten spoedigste eene VERZORGSTER. Brieven franco ouder het motto Gerard, Bureau Handelsblad. (22030) MIL_J-MEËNIGiN&lt;r ONTVANGT GELBEN a Deposito in Sommen van ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 41/ j pCt. * 10 dagen u 51/ j * Amsterdam ,26 September 1866. BE BIRECTIE. (22147) vèwlTdërTerkoopisg &gt; &gt; IN HET Oudezijds Heer en-Logement. HEDEN Woerurrag 2f&gt; Septemucr: VOOKIHIOBAG: Paarleß, Juweelen, Goud- en Zilverwerk. NAItBBBBAG: Boeken, Galanterien, Violoncellcn, Glas- en Lakwerk. Donderdag 27 September: VOORItBIBBAG: Bedden met toebehooren, Tapijten en Kar- petten. (22141) VEILING IN HET OUDEZIJDS IEREN-10GEMENT. n 8 P- L- POSTHUMUS, JAN BEETZ, J. G. FIKKEN, mrï1&amp;(jAND&apos; J&apos; J- EYROND, J. M. DIJKERS, A. VAN IJZEN - DIJK Ezn. en J. P. A. KILSDONK, zullen op WOENSDAG 24 OCTOBER 186 C, des avonds na 6 ure, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, in gezegd Locaal verkoopen: N°. 1. Een hecht en sterk BIBBEL w INKI.LIII IS en ERVE .waarin Koper- en Blikslagers Afimre. op den Zeedijk, tusschen de Wijde Kapeisteeg en St. Olofspoort, ¦M 183/4. — N°. 2. Ecu WINKEI.III IS en ERVE , waarin Tabaks-Affaire , achter het voorgaande Perceel, in de Oude Zijds Kapelsteeg, M 266. Beide te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag, des Namiddags van 1 tot 3 Ure. De Bewgzen van Eigendom en Voorwaarden der Veiling, zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des Voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris, op de Heereugracht bij de Warmoesgracht. (22140) Op Vrgdag den 28sten September 1866, Voormiddag» ten 10 Ure, zal te Westterschelling op het Eiland Terschelling, Publiek om gereed Geld, worden VERKOCHT: Het HOL of WRAK van de aldaar gestrande Belgische Vischsloep Iniustne N*. 31 van Ostende; voorts het daarvan geborgeno, bestaande in Touwwerk, Kettingen, Twee Werpankers, defecte Zeilen en Rondhout, alsmede 81 Vaten Visch (gezouten Labberdaan), 4 Vaten Traan en 15 Vaten Zout; liggende voorschreven Goederen in en bij het Pakhuis te Westterschelling en voor gegadigden ter bezigtiging. Informatie ten Kantore van den Heer C. ZUNDERDORP, Scheeps- Gomnnssionair aldaar. i (22079) B.E^ OEN. Een REER, den winter te Levden wenschende door te brengen, om aldaar VOORLEZINGEN OP DE HOOGESCHOOL uij te wonen, wenseht eene Hollandsche Familie te vinden, die geneigd zou-Ie zijn hem als KOSTGANGER te ontvangen. De voorkeur wordt aau de Familie van eenen Hoogleeraar of Predikant gegeven. Hoofdzakelijk is zijn doel de beste gelegenheid te vinden tot aanleering der Hollandsche Taal; eene zoodanige gelegenheid zoude natuurlijk boven alle andere in aanmerking genomen worden. Brieven in het Engelsch, Franseh of Dnitsch te adresseren onder C. G.. bu Mr. DEIGIITON, 9 Old Bond Street, London, England. (21440) TE Ilül OF TE KOOPI_mJM_T Door den Verkoopvan de Werkplaats van P. A.STEIJGER,wordt tegen 15 November 1866 of vroeger, TE HUUR OF TE KOOP gevraagd: Eene WEKKPLAATS, waarin eene KOPERGIETERIJ kan worden uitgeoefend , tevens wordt nan de geachte Begunstigers _^«^V^ti_3?JSITfAL- &lt;&lt; KOPEHGIETERS-AFFAIKE en bt ÏUJKIJZER-MAKRRIJ op denzelfden voet zal worden voortgezet.&quot; &apos;Reflecterenden aan bovengenoemde Werkplaats, TUINSTRAAT, NN 489. (22055 Er wordt met 1 November op den Nieuwendijk IN HUUR AANGEBODEN de llf SU van een ruim Wl AKI Llll IS, geschikt voor alle Affaires, met een groot Pakhuis er bij. De Keldor is apart ook Te Hnur. Franco Brieven Letter A. B. Bureau Handelsblad. &apos; (22144) V_E_R_LOï&amp;_E_ï: N&quot;. 12009 HEEL LOT en N*. .2247 EEN VIJ IBE LOT uit de S T A A T S - L O T E Rl 4, Colecte LAGUNA en N&quot;. -11250 EEN VI4FBE LOT der Colecte ANSI&apos;ACH. De Nos. zijn bij de Collecteurs en den Commissaris van Policie aangegeven. De eerlijke Vinder wordt verzocht dexelve terug te brengen, bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam, _ (22145) MANUFACTUREN EN GROS. Eene in de zuidelijke Provinciën sedert jaren gevestigde AFFAIRE in MANUFACTUREN EN GROS , wordt op voordeelige Conditiën TER OVEHNNAME AANGEBODEN , tegen primo Januarij e.k. De Reiziger, sedert f&gt; jaren aan gemelde Zaak verbonden, vele relatien hebbende, met In- en Verkoop bekend, is niet ongeneigd om in de Zaak als Associé op te treden. Men adresseTe zich met franco Brieven onder het Motto OVERNAME, aan het Burean Handelsblad. (22078) _ ZONDER SALARIS verlangt men eene OUDEBCLOOZE 4BTFVROUW van fatsoenlijke Familie, gezond gestel, stil en zedig van aard, tot Gezelschap eener Dame of tet Assistentie in de Huishouding geplaatst te zien. Brieven Franco onder Lett. N. bij den Boekverkooper P. B. NIKUWENHUYS, te Br^a., (22076) KAMERS TE HUUR. In de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt, wenseht men prachtige ZBTKAMEK en SLAAFVERTREK, naar verkiezing ten deele of geheel Gemeubeleerd, &apos;l&apos;E VERHUREN, tegen een Huurprijs van / 450 a f 500 &apos;s jaars. Adres Lett. X., in den Boekwinkel var. d» Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (22048) ~ GiIiNGWLONGITOr^ nateurinatig, zonder eenig inwendig Geneesmiddel. Correspondentie m de Hoogduitsche Engelsehe en Fransche Talen. Adres U».poito restante te Stuttgart m Duitschland. (20634 J</p>
</text>
