<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. &amp; D. F. STIEVEN en W. ï. VAN REINOUTS, Mf^Ms. laars, zullen op Maandag, 15 October /-_tC__v4 18r,ti&apos; f* vonf&apos;s *en fi ure&gt; &apos;n (&apos;e J&apos;v&quot;&quot;&apos;&quot;&apos;,! JJf)«HwJa, Siail—llerbero, aan het, V, in publieke veiling _&amp;^KÏ/__\ Verkoopen ten overstaan van de Deurwaarders „Jjfc_B I|§. WORMSKR &amp; NOORDBEEK: i&apos; -«HA Een extra ordinair, welbezeild, gekoperd en |9HSE__r kopervast BARKSCHIP, varende onder Ne&apos;ltr,andbUieV¥AmGJITTA, laai i door Kapitein W. J. BAKKEE,, volgens Nederlandschen meetbrief groot 209 tonnen of 158 lasten, met deszelfs couipletcu INVENTARIS, breeder bij Billetten omschreven. Het Schip ligt aan den Oosterdoksdijk. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelde Makelaars_of_met_de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (22104) Op Donderdag, den 4den October 1866, des namiddags ten 1 nre. zal te Zeijst, in het Logement der Broedergemeente, in het openbaar worden Verkocht: Een goed onderhouden HEERENniJIN, met Schuur, Erf, Grond ca grooten Tuin, greot 14 Roeden, 20 Ellen, staande en gelegen te Zeijst, op een der aangenaamste punten aan den Utrechtsenen straatweg, nabij het dorp, naast het Buitengoed «Lommerlust&quot;&apos;. BaVattende zeven zoo Boven- als Benedenkamers. waarvan 2 en Suite, Kenken met alle gemakken. Kelder en Zolder. Achter de Hnizkige Plaats, Mangelkamer, Schuurtje en grooten Tuin. Te aanvaarden den lsten November 18B(&gt; en te bezigtigen des Maandags en Donderdag?,, van 2 tot 4 ure, op een permissiebillet van de Notarissen. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van de Noteriasen Mr. H. C. VAN DIGGELEN, te Zeijst en W. COLLARD, te Baarn. (221-8) H. R. LINN, F. iÏELISENBACH. C. H. GIJSELMAN, D. J.PAGEZ. J. KRIJGSMAN, A. VAN DE VIJSEL, M. P. GROENMAN en M. J. VAN ENGELEN*, Makelaars, zullen op MAANBAG, L OCTOBER _*&gt;«_, des avonds ten 6 ure, in det lokaal/e Brakke Grand, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG AAN LEE, in Veiling brengen: een hecht, sterk en extra doortimmerd til IS. TUIN eu Eï.VE, staande en gelegen op de PAI_¥S__.NGIftACITL\ tegenover de Ziekenverpleging, bij de Leidsche Kruisstraat, CC 461. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een ToegangsDewijs, door eep van de gemelde Makelaars onderteekend. De bewijzen vau Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den dag der veiling, des Voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Pijpenmarkt,&apos; bij de Jonge Doelensteeg. (20347) W eRüTTERS-AFFAIRE. Door bijzondere omstandigheden wordt, tegen matigen Prijs, TE KOOP aangeboden: Eeno GRIJTTEHS-AFf ABBIE. die velo jaren heeft bestaan. , Zijnde het HUIS daarbij ¦ TE HUUR en teer goed gelegen op een der Hoofdpoortstraten dezer stad. Nadere inlichting met franco Briefjes onder het Motto: GRUTTERIJ, bij M. BCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, bij den Dam. (22123) BIERBROUWERIJ TE KOOP. Wordt TE KOOP aangeboden eene van ouds gerenommeerde, in volle werking zijnde BIBEBBBBBOIjWERBJ, die een eoed Bestaan oplevert, met aj de daarbij zijnde losse en vaste GEREEDSCHAPPEN, net WOONHUIS en groote TUIN, voor den prijs van Negen Duizend Gulden. Adres franco Bureau Handelsblad, onder het Nommer de/.er Advertentie. (22122) Een gehuwd 2&apos;ERSOON, van middelbaren leeftijd, bekend met Handel en Administratie, alsook met de moderne Talen, en niet onervaren in het enkel eu dubbel Boekhouden; door achteruitgang in zaken, zender Betrekking zijnde, zag zich gaarne hier of elders geplaatst, aan eene _ ABiltlEK of een HANDELSKANTOOR. iterlecteivnden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder het Motto{ BETREKKING, Bureau Handelsblad. (22119)&apos; ï Ëi K afi* van fatsoenlijke Familie, Protestant, 27 jaren ond, biedt zich aan tot het waarnemen eener geheele Huishouding of tot Assistentie. Zij acht zich tevens in staat tot het geven vau onderrigt in alle Vrouwelijke Handwerken; alsmede in de beginselen der Hollandsche en Fransche Talen en der Muziek, (Piano). Men gelieve zich met franco Brieven te adresseren onder lett. S. A., bjj de Boekhandelaren de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Wjjde Kapelsteeg, bij hot Rokin, E 131 te Amsterdam. (22121) EDMBHIIER. In de provincie Gelderland Avordt Gevraagd: Een BOEKBBN»ER, P. G., voornamelijk voor INNAAI- en KARTONWERK en SNEEVEIIGULDEN. Eenige bekendheid met den Boekhandel strekt tot aanbeveling. Schriftelijke bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag franco in te zenden onder Lett. 11., aan het Bureau Handelsblad. _ ___*) TÜiEI I°. november!. K. wordt TE HUUR aangeboden, wegens verandering van woonplaats: Een WINKELHLIS, geschikt tot uitoefening van iedere Aifaire, gelegen op cene der hoofdgrachten dezer Stad. Reflecterenden gelieven zich met franco Bneven te adresseren onder Lett. A. Z., „jj den Kantoor-Bdekhafldelaar L. BOLTKAMP, Rokin, E 175. (&apos;22115) De EABRBEKANT in ZILVEREN WERKEN, die in het Handelsblad vau 4 dezer wees op de onvoegzaamheid, begaan door den Heer J. M. VAN KEMPEN, te Voorschoten, door als Medelid der Jury van beoordeeling mede te werken tot toekenning eener JEBLVEREN IHEOABLLE, aan zijne eigen Fabriekaut, dat met zijn eigen Meesterteeken voorzien , dat op den naam van den Heer Magazijiihouder P. VAN SANTEN Nz. alhier was ten toon gestold, bad, even als verscheidene beroepsgenooten, met eenige voldoening gezien, dut delleer VAN KEMPEN door een veelbeteekenend stilzwijgen in de juistheid der gemaakte opmerking berustte; hij onderstelde, dat deze Zilveren Medaille zich zooveel mogelijk zou terugtrekken in de schaduw waarin zij minder aanstootelijk uitkomt dan in het volle licht. Met bevreemding zag hg derhalve in het Handelsblad van 20 dozer, dat de genoemde Heer VAN SANTEN zich een titel van onderscheiding maakt van die Zilveren Medaille in eene Advertentie, waarin die Heer verder te pas brengt, dat hij respectivclijk te Genève, te Milaan, te Rome, te Napels, te Weenen en te Parijs is geweest Graveur, Ciseleur, Goudsmid , Jnwelier , Emailleur, enz. Inzender wenseht niets af te dingen op de bekwaamheden, die de He«r VAN SANTEN in al die opgenaemde steden, en de onderscheidene opgesomde, alsook in de met opgesomde, maar in de uitdrukking enzoovoorts welsprekend begrepene vakken , welligt heeft aan den dag gelegd, maar de Hollandsche Werkman (echter ook tameljjk gedrild op onderscheidene buitenlandsche werkplaatsen) kan hij zijn gevoelen niet terughouden, dat de innerlijke waarde der aanspraken van den Heer VAN SANTEN, in de oogen van het onderrigte publiek niet kan ijzen door zijn beroep op die ongelukkige Zilveren Medaille, die verleend is door da Jury, waarin de Heer J. M. VAN KEMPEN mede zitting had op het Fabriekaat, geenszins van den Heer VAN SANTEN, maar wel van gezegden Heer VAN KEMPEN zelve, met wiens Meesterteeken dat Fabriekaat uitsluitend gestempeld was. (22138) TE lII&apos;I&apos;II door toevallige omstandigheden, tegen Pr. November a.s., op een der Dwarsgrachten, in den omtrek van de Westermarkt, een geheel vrij BOVENHIJBS, bestaande uit 2 Kamers, Keuken en Zolder, voorzien van doorloopend Sekreet, aanleg van Gaslichten ¦verdere gemakken. Huurprijs ƒl4O &apos;s jaars. Adres met franco brieven onder letter G. Z., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (22113) Eene JUFVROUW, P. G., zag zich gaarne tegen November geplaatst als KBNBEKJIÏE VROUW, zijnde niet onbekend met Se Fransche en Hoogduitsche Talen, of wel, tot Gezelschap of Opr |&lt;a»eing eener oude of ziekelijke DAME, alhier of elders, alsmede Biet ongeneigd eeno Familie buitenslands te vergezellen. Adres franco onder letter D. C. I., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0. Z. Voorburgwal bij de Hajsteeg. (22107)</p>
</text>
