<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris Mr. W. L. TONCKENS, to Meppel, zal PUBLIEK VERKOOPEN: Op Dingsdag 2 Octobor 1866, in het HOTEL BONTEKOE, te Meppel, bij Inzatc, e« 14 dagen later, op Dingsdag den 16den Octobcr 1866, in he» HEEREN-LOGEMENT aldaar, BIJ PALMSLAG OF FWALE TOEWIJZING, telkens des avonds ten 7 nre. 1. Een Kapitaal heerkwhuu, staande op een der beste standen aan de Hoofdstraat te Meppel, met grooten Tuin, HurUknli met Stalling voor twee Paarden, eene Woning en Pabkah daarachter gelegen. 2. EcnWIMHEIBin, met achtergelegen «rond, staande en gelegen naast het vorige. Op de verkoopdagen to zien. (21894) Informatien te bekomen bg voornoemden Notaris. Brieven franco. ÉTUDE DE Me. BROQUIER, AVOUÉ, RUE GRIGNAN, 37. VENTE AUX ENCÜIES PUBLIQUES PE LA RAFFINERIE DE SUCRE DE SAINT-LOUIS EN ACTIVITÉ Ses Machines, Ustensiles et ses diverses Dépendances, qui eomprennent UNE FABRIQÜE DE NOIR ET UNE DISTILLERIE DE MËLASSES. Le tout situé a Marseille quartier des Crottcs et de Saint-Lonit, enclos dans nn vaste terrain de 38,91» MI TREM, etdependans de la faillite des sieurs ADJUDICATION le Mercredi 10 Octobre 1866 W 2 heures, AU PALAIS-DE-JUsTICE A MABBEILLE. MISE APRIX: vn milhonde er., «... w. 1,000,000. Pour tons renseignements, s&apos;adresser a I&apos;Avoné ponreuivant, (21618&gt; Signé ItllOQt lER, Avoué. GEEN TAND- OF KIESPIJN MEER. Oogenblikkelijkc pijnverligting, zonder den zieken Tand of Kies aan te doen, door het gebruik der gebreveteerde TANDWOL van BERGMAN &amp; V\ te Parijs. Het Pakje met gebruik is 50 Cents. Hoofddepot voor Nederland bn M. CLEBAN, Htiidenstraat, 278. Verder te Nijmegen, bij W. J. WILLEMSE; to Baarn, bij v. NIEUWCASTEEL s te Zierikzeo bg DE JONG ZIJLSTRA j to Vlissingen bg GASILLE en verdere bekende Depots in do Provincies. Brieven franco. (19997) VARKENSLAGTERIJ. Door vertrek naar elders wordt ter overneming aangeboden eene florissante V lilKi VHl.tt-1 lill.l, in cenc volkrijke bunrt. Het huis naar verkiezing te Hnur of te Koop. Adres fran«o onder ktter V. bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak H 117. (21884) \encre nouvelle/ | \. VOORNAAMST! S B*» r# S HOOFDDEPOT I 13 È- mm P* M. Js* _\\ too»m I ca -iq&quot; 2S ma NEDERLANDEN, g ¦§, 21 1 WED. L. LAZARE £ IB fj S &amp;ZOON. I|F %* § /VAM H.M. SUB KOan»BIM.\ §. /E. MATHIEU-PLESSY.X &quot;-¦ ¦ &apos; ¦ ¦ &apos; (21962) BANKETBAKKERSBEDIENDEN. Tegen primo October worden gevraagd e^n EERSTE en een TWEEDE RANKETHAHKERSBE»IEN»E, salaris naar bekwaamheid. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. J. W., Bureau Handelsblad. (22031) AAN DEN HANDEL Volgens Notariële Akte, voorkomende in het Handelsblad van 21 dezer, waarin bekend gemaakt wordt, dat dc firma STAM &amp; LANGEVELD, van af 10 dezor is ontbonden, maakt de ondergeteekende bekend, dat de MGAHEN-FAEIICII K door hem voor zijne privérekening wordt voortgezet onder de Eirma LANGEVELD &amp; E&quot;. „ A. K. 11. W. LANGEVELD. Nieuwer-Amstel, September 1866. (22018)</p>
</text>
