<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN; 7 Febr. Volgens het Hongaarsehe blad Ha****r staat de reis van den Keizer en de Keizerin der Fran,chen naar Oostenrijk, waarvan de Lloyd dezer dagen gedaagde, in verband met de bevalling van Keizerin E_- J?beth. De Keizerin Eugenie zal de meter zijn van het keizer&quot;Jke kind. Het tijdstip der komst van het Fransche Keizer- Paar kan derhalve niet met juistheid worden aangegeven. -- De rijkskanselier heeft aan het cis-leithaansche minwterie gevraagd, welke punten het in het concordaat gebigd wil hebben. Het ministerie heeft in twee zittingen _™_°Ter_bera*dsl??Sd en zijne besluiten aan den kanselier noen toekomen. De regering blijft volharden in het verhfj?ll-dat.la .ga den wetgevenden weg elke wenscheliike .+JJjnni?g &quot;ï de wetgeving op de kerkgenootschappen tot mand gebragt worde, zonder op het concordaat te letten. J^at ac tegenwoordige regering eene reeks dier hervormingen ontwerpt, is geen geheim. — De zilveren bruiloft van het Hanoversche Koningsraar op 18 dezer, zal te Weenen met groote praal worden vierd. De Keizer van Oostenrijk zal tijdens het W _8?~ ligt met te Weenen tegenwoordig ziin daarpnl J * \6h afie Oostenrijksche aartshertogen ™tóÖn feest met hunne tegenwoordigheid opl_ffi^?nneil het Tct. Van d6n vereeSjing gSeSdhel ti eene Tirolsche constitutionele «^W!SX^Ctat_SB,m is tot president Haan Mrttèrmïvcr&quot;6/ T? ?ich te K&apos;rems dö Pate Aemi- Gottweih dl/mi&apos;d^FltlllariB van het Benedictijner sticht beroofi * Van een geweerschot van het leven</p>
	<p>vJK^eV/A {frL WDe openbaarmaking ïïjMs£r_üsuss__^^ een bepaald succes, vermits vroeger aan den HonefarTch^ trofliet leverenen recnitefg D&apos; Zelfs Wanneer het be&quot; . Uit eene geloofwaardige bron kan ik n mededeelen dat in de jongste weken van wege Pruk™ „,Jw t i &apos; i kabinet verklaringen zijn gefeven Xde s?™lv m^°S^ om het jegens Rusland InS zijne nlinl^T h.ddea Oosten ginltiger te stemmen en hetPzMeL^i^ het Frankrijk te verwijderen. Het Engel .he f.v&apos;? ™ schanste zich achter het beginsel #an onverstültlilfd&quot; hetwelk het ten aanzien der meeste gebeiuSt™ g *ul TfajtèLua had aangenomen. gebeurtenissen op het Twee ontwerpen zrjn aan de beoordeeling van w r;„ leithaansche&apos;Mniister van Financien ingediend Lteeffend_ het dekken van het tekort, nl. het aangaan eene. CMj thaansche leening van 50 millioen guldens of de invoering van «ene belasting op het inkomen voor eene zoo kort mogeliike iv*»* Tan J 11&apos; welke weder zou vervallen zoodra eene ratio uuennanciele politiek de inkomsten en uitgaven in heteven«lech Z°U &quot;ebben gebragt. Daar het budget voor 1868 de leger„vL^udset van overgang schijnt te zijn, vermits male i g iBatle moet &apos;worden vastgesteld om eene norbudget v^00*^ m°gelijk te maken, en daar thans het mede weder1 -1?69 nog moet *rorden vastgesteld, om daarüelijk middef ate *aat te komen&gt; zo° moet ditmaal tot een -tij— ?an de finai„?e toevlugt genomen worden en de hervorming «* gedeelte v«n&apos;^eliJk ook de legerorganisatie, tot een la- BERLTt diyaarjvoorbehouden blijven. w« het hand.wb_-&gt; (des Ochtends). De onderhandelingen r^lk.T«W ei.a% &quot;&quot;et Oostenrijk zijn geopend; Oos?an_het afgel^peene^g9 concessien meer dal m Februarij ken zit isi8«be o_Ldoor,het tolverbond zijn toegestaan. 55 V epen-50 in getal met 483 stukfm Ö ati,i8&gt; «fl vo^°rd:Duitsche Bondsmarine overfeDn*t m oBde_h9u_e^6lls k«sten moet wd&lt;% tot stand — Het bevestigt zich dat de gezant der Vereenigde Staten alhier in last heeft om met den Noordduitschen Bond te onderhandelen over een te sluiten handels- en scheepvaartverdrag tussehén de Unie en den Bond. — Het Dresdener fournal meldt, dat de regering bij de kamer een ontwerp van wet heeft ingediend, voorstellende de Opheffing der doodstraf en tevens om verschalende bepalingen van het strafwetboek te wijzigen, en wel voornamelijk die, welke betrekking hebben op de drukpers. Het geheele ontwerp ademt een liberalen geest en het schijnt zoozeer de sympathie der vertegenwoordiging weg te dragen, dat de aanneming schier aan geen twijfel onderhevig is.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Febr. (Part. Corr. Het plotselinge verzoek van den minister v. Bismarck om verlof voor den tijd van vier weken heeft de parlementaire kringen zeer verrast. Von Dismarck begeeft zich, naar ik verneem, naar Varzin in I-ommeren, om gedurende zijne afwezigheid van hier zich met 4e zaken in het geheel niet te bemoeijen. Ziekte is Di d£.reden van dit schielijk opgekomen verzoek om ontslag. De minister heeft eergisteren in het parlement met even veel vuur gesproken als een der andere leden; hij woonde eergisteren avond ook het bal ten hove bij. Naar allen schijn zijn politieke onaangenaamheden, en groote ontevredenheid over ziine betrekkingen tot eenige leden van het kabinet de aanleiding. De minister van financiën, von der Heydt, zal hem als minister-president, en de Heer Delbrück als bondskanselier vervangen. Men beweert hier, dat het verlol zal duren tot aan de bijeenkomst van het tolparlement, en dat voor dien tijd naar de meening der meesten eene verandering in het ministerie zal plaats hebben. Op het bal ten hove eergisteren gehouden is veel • gesproken over het provinciale fonds, maar nog meer over de redevoeringen door de leden der regter en linkerzijde daarover gevoerd. De avondbladen hebben gisteren het stilzwijgen over het verlof bewaard alsook over de mogelijke oorzaken. De ofncieuse bladen zullen alles ontkennen en zouden, indien het mogelijk ware, zelfs het verlof ontkennen. Indien de Polen zich aan de stemming hadden onthouden, dan ware het wets-ontwerp, betreffende het provinciale fonds verworpen. Hunne stemmen hebben beslist. Thans zijn twee ministers, v. Bismarck en v. Roon, afwezig; twee zijn ziek, zu Eulenburg en v. Mühler, zoodat er nog slechts vier in functie zijn; hetgeen sinds lang niet is voorgekomen. Aanstaanden Maandag wordt weder een begin gemaakt met de beraadslaging over de begrooting; zij zal slechts van korten duur zijn. Het is zeer waarschijnlijk, dat de landdag binnen 14 dagen zal worden gesloten. De aanvallen van Graaf v. Bismarck op de conservatieve party in de zitting van het Huis der Afgevaardigden van eergisteren hebben zoo mogelijk op de leden van net Huis der Heeren een nog dieperen indruk gemaakt dan op die van eerstgenoemd collegie. Van deze laatsten beschouwen sommigen het verlof van den minister-president als ware daarachter eene koninklijke ongenade verborgen. ledereen £*eeft aan dit voorval de betoekenie, welke het meest met zijne politieke overtuiging en zijne wensehen strookt. De N. Pr. Ztg. van gisteren keert zich ook tegen v. Bismarck; zij betreurt zijne redevoering zoowel wat den vorm als wat den inhoud betreft.</p>
	<p>Wij zullen thans eene kleine parlementaire pause hebben. 0^^611 ** a%edaa£; het overige</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Febr. (Part. Corr.) _&gt;e geheeleZwit sersche staatsschuld, zoowel.die van het%ed|e!0ots hfnls&quot; van de kantons, bedraagt m ronde som 145 mUlioen frs zijnde per hootd 57 fr. 35 c. _ De Oostenrijksche passen, waarvan de Hanoveranen, die in Zwitserland vertoefden, voorzien waren, zijn niet&apos;vertoond toen zij op Zwitsersch gebied kwamen, voor omstreeks negen maanden; zij kwamen eerst in de eerste helft der maand Januarij te voorschijn, dus kort voor het vertrek dezer lieden naar Frankrijk; zij waren voor zoover zjj aan de overheid in Zwitserland _ vertoond werden, van wie onze berigtgever deze mededeeling heeft ontvangen, door den stedehouder van Neder-Oostenrijk afgegeven en gedagteekend 7 Januarij 1868. De bedoelde Hanoveranen zijn overigens zoo als een hunner //vrienden&quot; in de Neue Zürieher Zeitung verklaart, niet verkocht of tegen hun wil in vreemde dienst gesteld; zij bestaan integendeel tot dusver van hunne eigene middelen, of van ondersteuningen, die zij uit hun vaderland ontvangen; zij dragen geene uniformen en zijn niet gewapend; ieder hunner kan even vrij als hij gekomen is weder gaan. In de verklaring wordt geprotesteerd tegen de insinuatie, dat met den overgang dezer lieden naar Frankrijk, eene soort van menschenhandel zou zijn gedreven. Wijders wordt daarin gezegd: //Indien het tot een oorlog kwam tussehén Frankrijk en Pruisen, zouden de Hanoveranen in den Elzas evenmin stil zitten als die in het vaderland, namelijk indien zij een zeker uitzigt hebben op herstel van regt tegenover het thans heerschende geweld en op vernietiging van het stelsel, dat op bloed en ijzer is gegrondvest.&quot; Uit Weenen schryft men ons, dat de Heer Hoffmann, die zich bijzonder onderscheiden heeft tmen hij de functien bekleedde van civiel ad latus van den generaal v. Gablenzin Sleeswijk-Holstein, benoemd zal worden tot Oostenrijksch gezant te Florence. De gezant bij het Italiaansche hof, de baron v. Kübeck, zal in dezelfde hoedanigheid naar Bern worden verplaatst. . .?, bet verkeer der banklershulzen en andere financiële instellingen te dezer stede vertoont zich, naar men in goed pnderrigte kringen verzekert, sedert korten tijd eene groote levendigheid, en men gelooft, dat zij niet alleen duurzaam zal wezen, maar langzamerhand eene grootere ontwikkeling zal erlangen. Dit verschijnsel kan men beschouwen als een zeker kenteeken, dat geen gevaar dreigt voor het storen van den vrede. Dien ten gevolge mag men hopen, dat weldra ook de pijnlijke stagnatie, welke nu reeds sedert bijna twee jaren in den goederenhandel heerscht, plaats zal maken vooreene gunstiger wending. Op de fondsenmarkt heeft de speculatie eene nieuwe impnlsie ondervonden, en de ontzaggelijke kapitalen, welke zoo lang ongebruikt hebben gelegen, begint men weder aan de fondsenmarkt te brengen; de Oostenrijksche fondsen zijn voornamelijk weder het voorwerp van speculatie, zoowel als voor vaste geldbelegging. De vroegere gunstige stemming voor de Vereen. Staten Bonds is aanmerkelijk verminderd. Voor Zuid-Duitsche fondsen blijft de vraag meer beperkt, daar men de nieuwe Beijersche spoorwegleening verwacht. De eerste kamer van Wurtemberg heeft besloten, dat de landweer alleen bij eene wet raag worden mobiel verklaard</p>
</text>
