<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B______S___fo*_ TfSen ï§ AP&apos;&quot;&apos;&apos; wordt ie huur gevraagd eene Ilce- i renhulzlnge met minstens «eren Kamers. Hierop i H. I|W reflecterende, gelieve men zich, met opgave van huurprijs ; enz., te adresseren mei franco brieven onder lilt. W. aan den Boekhan- ! delaar W. F. DANNENFELSER , Pausdam, Utrecht. Tegen 1» Mei a. s. wordt te huur gevraagd een Huisje, BilpllÊi» Boven- of Onderhuis, of wel te koop een Huisje , Hr binnen of in de omstreken van Leyden. Verzoeke opgaaf van stand , huur en koopprijs onder letter C. bij den Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn. ; . _J»€ T/TE HUUR gevraagd tegen Mei;i &lt;rj eên&apos;klein Huisj geheel&apos;of Benedenhuis, in hel midden der Stad. Adres met franco brieven letter D. bij&apos;C: KOOYKER, Boekhandel, Nieuwen Rijn. Wordt te huur gevraagd te Leiden legen Mei of iels later, een gemakkelijk ingericht en flink onderhouden Huis van middelmatige grootte op goeden stand; Tuin zou tot aanbeveling strekken. Adres met opgave van ligging, ruimte en prijs/.anco onder letter __. aan bet Bureau dezer Courant. eene Gemeubeleerde Voorkamer op een zeer vrolijken stand, voor een eenige Jufvrouw met of zonder kost, legen zeer billijke voorwaarden, I zeer geschikt voor een Naaister of Modisle. Informatief te bekomen aan 1 het Burcan dezer Courant. I Bestuurderen van het Werkhuis berigten onder dankbetuiging dat ontvangen is, bij den Heer Stoffels van N. N. een bankbillel a ƒ 25. Bestuurderen voornoemd, Leiden, 11 Januari 1867. ... B. F. KRANTZ, Voorzitter. STOFFELS, Secretaris. K. WILLEB&apos;s KBUIDEJNOLIE. ~ Tien druppels daarvan, iederen morgen op hel hoofd gewreven, bij eene wassching i met laauw waler en reiniging met een goeden schuijer, tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het haar ongemeen en maken het krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ1.50 is de prijs van het fleschje. foi HET VIOLET-POWDER is een welriekend Poeder, dat de daarmede ingewrevene haid ongemeen- verfrischt, blank • maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor de luijermand zeer aan te prijzen. | Het pakje kost 40 Cts. ■.»(--.-.SCIIE. _*01.a*S_Il_MM. __■_._ met Donzen Kwasten. HET EAU DES CARMES van MARGARETHA GBASS vervangt de Hoffman&apos;s druppels met veel zekerder en aan-1 genamer werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine fleschje 50 Cts, het groote ƒ1.—. Stoll&apos;s Ëlruppeleii bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts een daarmede bevochtigd puntig -watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn i„ Het fleschje kost ƒl.&apos;:. .... HET FAMILY TOOTH POWDER is eene zuivere compositie uit het plantenrijk, frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het tandvleesch, maakt dat de tanden stevig vastzitten, hergeeft hun de j paarlwitte kleur der jeugd, bewaart hel verglaassel, zuivert den adem en verhindeit dat aangestoken tanden lot verder bedeif overgaan. Prijs 40 Cts het Doosje. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hagc, Sack &amp; CV Leiden, L.G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. VVagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. Karlhaus. en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Er.k. &quot;}:&quot;&apos; l ____ AANBESTEDING. Op Donderdag den 2_!,el&apos; Januari 1867, des middags len twaalf uren, zal door Burgemeesteren Weihouders der gemeente Leyden, in tegenwoordigheid der Commissie van Fabricage, op het Baadhuis alhier, aanbesteed worden: • Bet daarstellen van eene nieuwe insluiting langs het Plantsoen j -&apos;- &quot; bij de Hoogewoerdspoort. In twee percelen. \ . De aanbesteding geschiedt bij enkele inschrijving, op gezegeld papier,: door den gegadigde en zijne borgen onderleekend, le bezorgen op den dag der aanbesteding, &apos;s voormiddags lusschen 10 en 12 uur, ter plaatselijke j Secretarie (financiële afdeeling), alwaar de voorwaarden van aanbesteding | dagelijks (de Zondag uitgezonderd), van 10 uur des voormiddags tot &apos;s namiddags 2 uur, ad 25 cents verkrijgbaar zijii. &quot; Verlangde ophelderingen zijn bjj den gemeente-architect te bekomen, die op Maandag den .2 lBten Januari, &apos;s voormiddags teu 10 uur, aanwijzing in j loco zal doen. ._m_i_no|(qo ni&gt;l &apos;•&apos;&apos;&gt; Sólïiïs BofliH VEBKOOPING ,TOT AFBRAAK. Op Donderdag den 24slen Januari 1867, des middigs te twaalf uren, zal door Burgemeester en Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoordig- &apos; heid der Commissie van Fabricage, op hel Raadhuis alhier, tot afbraak verkocht worden: r&apos;,&apos;.Z I°. De Rijnsburgsche Poort. 2°. De Buiten-Hoogewoerdspoort met een ringmuur aldaar. De verkooping geschiedt bij opbod en afslag. De voorwaarden van verkoop zijn dagelijks (de Zondag uitgezonderd);-van 10 uur des voormiddags tot &apos;s namiddags 4 uren, ad 10 Cents aan de Stads-Timmerwerf verkrijgbaar. Verlangde ophelderingen zijn bij den gemeente-architect te bekomen, die op Maandag den 2lsl&apos;n Januari aansl., &apos;s voormiddags ten 10 uur, aanwijzing in loco zal doen, aanvangende b(j de Hoogewoerdspoort.</p>
</text>
