<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NÏEÜWER-iISTEL. WTLLIGE VERKOOPING door H. G. GËEES Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op WAA.NDAG 1© OCTOBER 1865 , precies ten 12 ure, op het Buitenverblijf R UIMZIGT, gelegen aan de Weesperzijde nabij de Schulpbrug, dezo zijde Amsterdam, N°. 59, bestaande in diverse 4JOEÖE&quot; «EN, als: Meubelair, Tuingereedschappen en Banken, Houtwaren, Afbraak, Vaat- en Ijzerwerk, Rijtuigen, Karren, Sleden, zeer goed *an den weg loopende * Paarden, een beste Plaatsvasteliond, uitmuntend ook geschikt voor de Jagt, Kippen, Eendenen hetgeen, verder twee dagen vóór. den Verkoopdag te bezigtigen zal zijn. (23126) Mr. W. S. VAN DER GRONDEN, Notaris, residerende te Zwolle zal Dingsdag den 243 ten October 1365, &apos;a middags ten 12 uur, ten ten huize van BLANKHART in de Nieuwe Stads Herberg te Zwolle doen inzetten en 14 dagen later aldaar publiek Verkoopen: I°. Eene in volle werking zijnde DÏÏBBELI BRAIDEBIJ, DE EENDRAGT genaamd, zijnde van de lste soort, eerste klasse&gt; met de daarbij behoorende Gereedschappen, staande en gelegen te Zwolle bij het Aaplcin op den hoek van de Houtmarkt en Wolweverstraat, gectie F, N». 2271, groot 3 R. 30 E. 2°. Eene in volle werking zijnde MOUTERIJF» staande en gelegen te Zwolle in do Wolwevorstraat, belend do kerk der Mennonieten gemeenten ter eener, en het 3de perceel ter andere zijde, sectie F, N°. 2246, groot 2 R. 30 El. 3°. Twee WÖJfcIWGEBT onder één dak, met ruime Zolders, staande en gelegen te Zwolle in de Wolweverstraat tusschen het 2de en 4de perceel, sectie F, N°. 2244 en 2245, groot 78 El. 4°. Een ruim PAK.HUIS, staande en gelegen te Zwolle in de Wolweverstraat, naast het 3de Perceel, sectie V, N&quot;. 2243, groot 59 El. De Perceelen 1 en 2, daarna 1, 2 en 3 en eindelijk de vier Perceelen te zamen, zullen ..ten dage der Finale Veiling in massa worden gebragt. De Perceelen zijn te aanvaarden den Isten Januarij 1866 en op de Werkdagen te bezien &apos;s morgens van 9—12 uur, met een kaartje van den Notaris. ITQ Van de Branderij zullen eerst afzonderlijk worden geveild £| B» het Gebouw en daarna de Gereedschappen tot de Branderij behoorende, 6 Koperen Ketels, 6 Koperen Slangen en verdere Bakken en Koperwerk, en zullen ten dage der finale Veiling Gebonw, Werktuigen en Gereedschappen weder te zamen in eene massa worden- Geve&quot;d-, ...&quot;.&apos;. „. (23159) Nadere informatiën ten Kantore van den Notaris te bekomen. SPOORWEGLIJN iISÏ^ISFfSB&amp; Van Rotter dam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . —.—, 6.45,10.35,2 20 &apos; Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . —.—, 7.20,11.10,2.35 11 Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.20,11—&apos; &apos;545 Aankomst te Keulen 12.50, 2.25, XOs&apos;.aSS (22523) EM GOIE, zuiver brandend zonder walm, 1». kwaliteit fijne ƒ1.20, erove ƒ 1.40 SYSO^^./^-80 per mud- WAAGKOLEN ƒ 2.40 £r 100 Ned. ffi. COKE 55 Cents per 32 Ned ffi. Bestelbon 10 Csnts. Magazijn, Oude Schans 280. Kantoor, Hartenstraat 593--___. t 2263°) R. VAW VEERgSEM. VERSTOPPINGEN EN SCHELE lIOOEDPÏJN. Deze beido Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van cle v„nn&apos; ?T^f^twijfelbaar snezen door de JLEVEMSH.ÖRREI.S F^v™^V?OTv^P,ltl&apos;EBI Vim BONTIUS, verbeterd door *AVROI Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor do scheikundige za- Belworken «&apos;f crss^ool_tc Parijs en de Keizerlijke School der •Bergwerken Hunne werking is bevestigd door de genecskundi™ ners en door de Getuigschriften, zoo eervol .1, f.1,111; «-&quot;&apos;&quot;-&quot;&quot;-&quot;&quot;&quot;&apos;S? Pcr3 Voorschrift, dat bij iedere flacon £££dH3*£?t&apos; v^f&quot;0™&quot; m het nis gedurende den slaap zonder fui^C to^SïïTSiÏÏX dervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ1 per flacon vanSOPülen Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Anoth^w te_Amsterdam^bö H. H. ULOTH, Apotheker, Ze%kfP*raKgraen Bij KKMINK &lt;&amp; ZOON, te Utrecht, ül^d^T- D£ MBBEGISELEH DEE ILGEIEEIE &apos; ETHICA, benevens cene Verhandeling over DE VERHOUDING DER GODSDIENST TOT DE ZEDELIJKHEID, van Naar het Hoogduitsch vrij bewerkt, met eere Inleiding en eeniira aanteekeningen en bijvoeeselon v.rl e?ne./nlewinS ™ e-niS« -_««-— t\ ï « .Lverkort uitgegeven, door mr. a. 3. Frijn ƒ2, (22974) SB koopt BUIE STOOn-DBAGORHACIIIKES, gebruikt, maar in goeden toestand, 12-14 Paardenkracht; prijzen goedkoop. Nadere in&apos;ormatien bij E. PETERS, Raamsteeg F 335, to Amsterdam. (23146)</p>
</text>
