<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J- L- CARLIER Amsterdam, 12 Octoter 1865. en ,23293) M. O. T. E. STORK. Ondertrouwd: M. J. HENDEIKS Amsterdam, 12 October 1865. en (23304) H. C. LEFEBINQ. Ondertrouwd: JULIUS KÜNZLI, Predikant te Sternenberg in Zwitserland, Amsterdam, Weduwnaar van J. C. van Manen, 12 October 1865. en JULIA WESTENDORP. Eenige en Algemeene Kenrdsgeving. (23315) Ondertrouwd: E. VAN DUYN, Amsterdam, 12 October 1865. en (23299) H. ROTHE. Algemeene Kennisgeving. Getrouwd: C. A. A. DUDOK DE WIT &apos;en M. CREMERS. Amsterdam , 12 October 1865. (23292) J. J. STEBRENBERG Amsterdam , met 12 October 1865. W. J. VAN SCHAIK. Algemeene Kennisgeving. (23216) Getrouwd: W. G. F. HEYMANS Amsterdam , EN 12 October 1865. L. C. M. WOLFF. (23305) &quot;Getrouwd: J. G. REUTER, Wedn. van J. H. VAN WAGTENDONK, met Amsterdam, M. B. UIJLENBBOEK, 12 October 1865. Wed. van F. J. HAHN. Algemeene Kennisgeving. (23318) Getrouwd : BERNARDUS TER SMITTEN MET CHARLOTTE DOROTHEA POHLMANN. Amsterdam, 12 October 1865. Eenige en algemeene Kennisgeving. (23301) Getrouwd: JOHAN CHRISTIAAN HAHN Jr., van Amsterdam, EN HARMINA SCHUURMAN, van Alkmaar. Haarlem, 12 October 1355. (23312) Getrouwd: &apos; A. B. VAN DER VIES, Leijden, en (23300) 11 October 185. J. H. TENGBERGEN. Bevallen van een dooden ZOON, C. H. SMIT KRUIS INGA— DREES. Amsterdam, 11 October 186 5. (23303) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER Amsterdam, 12 October 1865. H. MOLIJN—GIJSELAAR. (23314) &quot;Bevallen^anlenefDOCflTAi-fSARA PRAEGER, geliefde Echtgenoot van (23316) 12 Oetober 1865. L. CALISCH. Heden beviel door Gods goedheid zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, G. M. VAN THIEL, geliefde Echtgenoote van Amersfoort, 9 October 1865. ___P_. POORT. (23208) Durch die Hcute erfolgte glückliche Geburt eines starken KNABEN wurden sehr erfreut Cöln, 9 October 1865. EDUARD PELTZER, (23302) ELISE PELTZER, geb. BREDT. Heden overleed ons eenigst Dochtertje ANTJE, oud ruim 5 jaren. Amsterdam, 8 October 1865. G. G. VAN KLEEFF. (23180) E. VAN KLEEFF—VAN CLEEFF. Heden overleed ons Jongste Zoontje WILLEM, oud ruim 2 jaar. Amsterdam, 11 October 1865. G. G. VAN KLEEFF. (23288) E.JVAN KLEEFF—VAN CLEEFF. ~~Ons onderhart werd heden diep getroffen, door het overlijden van onzen oudsten lieveling GERRIT TOBIAS, op rnim vijf-jarigen leeftijd. Amsterdam, 10 October 1865. W. T. COKNELIS. (23324) _____ A. CORNELIS—FOCK. Heden overleed ons jongste Kind WILLEM THÉODORE. ~ Amstekdam , J. A. VON HEMERT. 11 Octohcr 1865. J. E. A. TON HEMERT, (23313) RIJNBENDE. &apos;¦ In Greven bij Munster is op den lOden October in den ouderdom van 75 Jaran overleden onze waarde Broeder en Behuwd-Brocder, de Heer L. POVEL. F. W. LANDWEHR. Amsterdam, 12 October 1865. J. LANDWEHR. (23320) Geb. POVEL. ~ lieden overleed mijne hartelijk geliefde tweede Dochter HELENA ANTONETTE CORNELIA, op deu jeugdigen leeftijd van 21 jaren. Haarlem, Wed. A. J. EYMER, 8 October 1865. _ VISSER. Algemeene Kennisgeving. (23289) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwdén Kleinkinderen, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Wel-Eerw. Zeer Gel. Heer DIRK MOLENAAR, Rustend Predikant der Hervormd» Gemeente alhier, Commandeur der Orde van den Ned. Leeuw, in den ouderdom van bijna 80 Jaren. E. J. MOLENAAR, &apos;s Gravenhage, 9 October 1865. ERISSMANN. Op uitdrukkelijk verlangen van den Ov:rledene eenige en algemeene Kennisgeving. (23080) i Heden overleed, in den ouderdom van ruim 68 jaren, mijne geliefde &apos; Echtgenoote Vrouwe SOPHIA CAROLINA FLORENTINA Barones VAN PALLANDT, diep betreurd door mij en mijne kinderen. ! Hilversum , . C. G. HINSBEECK. 7 October 1865. Eenige Kennisgeving. (23221) Voor de vele bewijzen.van deelneming, ons betoond bij het overlijden onzer geliefde Moci-lcr, Mevrouw SARA MEIJERS, Wed. van wijlen den Heer SALOMON HARTOG, betuigen. wij door deze onzen hartelijken dank. JACQUES HARTOG. (23306) Zalt-Bommel , FLORA HAAS—HARTOG. 10 October 1865. ALEXANDER PHILIP HAAS Aa.</p>
</text>
