<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 12 Oct De dagbladen maken vijf brieven openbaar welt!» tusschen de HH Adams en lord Eussell zijn gewisseld. De eérltc ;! S*&amp;&amp; t a^rSlT 1D° HeefAdamawSh™ lijke kapers aangeri-T Lord K, L? verwoestingen door de Zuidcloosstelling, weigert èene arbi rf™ T&apos;^a \&quot; ver!cen,en,^f schadevoor vanene co^mmiss e nt^XlZu T&quot;&quot; ** b™inS, zonden. De Heer Adams heeft Ztl **&quot;&quot;? znU™ *™den vergezonden. Men twijfelt, dat ,etz,gt,e V°OT^Ï ™=* Washington op- LONDFN 12 Oct Er u , worden aangenomen. in^fbanfv^n Lgcland^ort6&apos;lo&apos;l in SOU&lt;J * £ 103&lt;00° Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank is vermeer derd de rekening courant der schatkist Zfflß^T.v^S zijn het bedrag der in omloop zijnde bank&quot; Pef^ntlt 415,96? £?t rekening courant vaa par icuLeren met 292,090 £; de voorraad van munt en —atenaal met 447,491 £, Let bed _\__. vh____ _n tet. mlle met 83,804 £. ° r WEENEN, 12 Oct. In regeringskringen wordt op stellige wijze het gerucht weersproken, dat de benoeming des Heeren von Hubner tot «mbassadeur te Rome in verband staat met den dringenden wensch van I Hongaarsche staatsmannen, om eene herziening te erlangen van het eon- . | cordaat. Verscheidene dagbladen verzekeren, dat dc openbaarmaking j ! der nota&apos;s tusschen het kabinet en de Spaansche regering gewisseld, ge: schicd is ten gevolge van stappen door het Fransche ministerie gedaan. PARIJS, 12 Oct. Blijkens den heden bekend gemaakten staat der , Fransche bank zijn vermeerderd; de portefeuille met 30/5 millioen frs., | de circulerende bankbill. met 10&apos;/s millioen fr.; de rekening courant &apos; met de schatkist met 10&apos;V3 millioen frs.; verminderd zijn de voorraad munt en muntmateriaal met 331/,; millioen fr. en de rekening courant &apos;¦ met particulieren met 24:,/6 millioen frs. Het officiële blad te Florence deelt het berigt mede, dat de ministers van financiën en van koophandel, benevens de vertegenwoordigers der Tc«e lansche en Sardinisehe banken het contract hebben onderteekend, strekkende tot oprigting der Italiaansche bank. Berigten uit Rone, dd. 10 dezer, melden, dat de gezondheidstoestand v n den Heer de Mérode is verbeterd. BRUSSEL, 12 Oct. Bij koninkijk besluit is de in- en doorvoer van rundvee, versche huiden en anderen verschen afval van rundvee te land en ter zee verboden. Dit besluit is voorafgegaan door een rapport van den minister van binnenl. zaken, mededeelende dat de vcetyphus van de runderen op de schapen en van deze op de runderen is overgedragen, en tevens de vrees uitende dat hetzelfde in Nederland plaats heeft LONDEN, 12 Oct. Koffij zonder handel. — Suiker vast. — Rijst met vraag naar zachte soirt. — Indigo-veiling: Gepasseerd zijn 1173 k., waarvan verkocht zijn 839 k. — folk in loco 47.9, Oct.-Dec. 47.6 a 47.9. — Straits Tin £&apos;90a 90.10. — Raapolie 47. — Patentolie 49. Lijnolie 37 a 37.3. Ter Veemarkt van heden waren alhier aangevoerd 1190 Runderen, 7580 Schapen en Lammeren, 390 Kalveren en 210 Varkens. De prijzen waren Kalveren 5 3. LIVERPOOL, 12 Oct. Heden werden 25,000 b. Katoen afgedaan % a % p. hooger. BERLIJN, 12 Oct. Rogge: Oct.—Nov. 44ft; Maart—Mei 46%. — Raapolie Oct.—Nov. 14% ; Nov.—Dec. 14%.^ LONDEN, 12 Oct. Slotkoersen: Consols 89%; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 1824/25 19%; Dito Coup.—; 3pCt. Mexico 26; Afgest. Gren. 14%; 2 pCt.N.Dito —; Uitgest. Dito 7%; Landwarrants —.—;3pCt. Portug. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 46; 4% pCt. Russen 1860—;3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 90% ; 3 pCt. Spanje 453,4; 2% pCt. Dito —; Amort. 29%; Spaans. Cert. Coup. 14$$ ; 6 pCt. Turken (Gecons.) 48%; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 1 ]&gt;Ct. Dito —; 2% Holl. 61%; 4p0t.Dit095%; 5 pCt, Ver. Staten-Leening —.—; 6 pCt. Dito I£B2 63%; Illinois C. B. 7 pCt. Obl. — ; Dito Shares — WEENEN, 12 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 66.40; 5 pCt. Nat. 70.30; Zilv. Met. 1864 75.50; 8.-Act. 777; Noordb.-Act. 163.80; Oost. Aand. 85.15; Loten 1854 80.50; Cred. Loten 117.50; Eng. Oost. 8ank72.70; Cred.-Anstalt 169.30; Fr. Oost. Spoorweg. 173.— ; Nieuwe Lomb. 186.50.—Wissel Londen 108.75; Hamburg 81.10; Parijs 43.30. BERLIJN, 12 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 61%; Dito Kat. 65; Stiegl. sde Serie 71%; Dito 6de Serie 76% ; 5 pCt. Eng. Russen 1862 89; 3 pCt. Nieuwe Dito 53%; 4% pCt. Pruis. 100 ft ; 6 pCt. Amerik. 1882 72. Wissel: Lenden 2/m. 6.22 ft; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 151%; Amst. 2/m. 141%; Weenen 2/m. 92ft; Petersb. 3/w. 86%. FRANKFORT, 12 Oct. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 59.—; Dito Nat. 62%; Oost. Aand. 1860 775/$; 3 pCt. Spanje—.; 2% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 18S2 71. — Wissel Londen 119 %; Weenen k. z. 107%. HAMBURG, 12 Oct. Mexic.—; 3 pCt. Russen 51%; 3 pCt Spanje —; 2% pCt. Dito—; 6 pCt. Amerika 1882 64%; Vereinsb. 10/%; Noord Dito 118%. — Wissel: Londen 13.3: Amsterdam 36.03. PARIJS, 12Oct. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.92%; 4% pCt. Dito 95.50; Frans. Oost. Spoorweg 401; Crédit-Mob. 860; 3 pCt. Spanje —; 2r4 pCt. Dito —; i&apos;.uss. Spoorw. —; 5 pCt. Italia 65.35. Fransche 3 pCt. openden 67.87%. BRUSSEL, 12 Oct. Metall. 59%; Oostenrijk. Cred. 405; Amerika 1882 69%. ANTWERPEN, 12 Oct. 4% pCt. Belg. 99; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. 69; 5 pCt. Nat. 6334; 3 pCt.Binn. Spanje 37%; 2% pCt. 38%; 6 pCt. Turken 46; 6 pCt. Amerik. 1882 71 ft; Credit Guilk —. Rott. Spoorweg —. TEXEL, 12 Oct. Binnen: Boutry, Buïze, Kust Tan Guinea. BROUWERSHAVEN, 12 Oet. Binnen: Prlnds Carl, Hartzell, Soerabaya n. Rott. vertr. 26 Mei. - Vciorine, Ciasen, Messina n. id.</p>
</text>
