<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 12 October.</title>
	<p>Aan de leden van de beide Kamers der Staten-Generaal is, namens de vereeniging tot bevordering der belangen van den boekhandel, toegezonden een exemplaar van het onlangs in het licht verschenen werk over dén letterkundigen eigendom, behelzende wetten , besluiten, trac- , taten en regtspraak over dat onderwerp, enz. Daarbij is gevoegd het ontwerp eener wet op het copyregt, dat reeds voor eenige jaren door de opgemelde vereeniging goedgekeurd en dGstijds door het bestuur aan den minister van binnenl. zaken is aangeboden. Deze toezending heeft ten doel, om bij de Kamers aan te dringen op de vaststelling eener nieuwe wet op het_stuk van het copyregt. Gisteren namiddag is in het Gasthuis gobragt de korenmolenaarsknecht ! A. J. 3. Toele, die door het vallen van een steen van een huis, dat op I den hock van het Blaauwe Straatje wordt gebouwd, ernstig aan het hoofd is gewond. , AVij vestigen de aandacht op de in dit blad voorkomende advertentie betreffende den braad in Konstantinopel. De ramp, die de bevolking heeft getroffen, nadat deze pas de cholera-epidemie had doorworsteld, schijnt zoo ontzettend, dat de bede om hulp, welke van dien kant opstijgt, niet onverhoord zal blijven bij onze stad- en landgenooten, hoe veel er ook voor andere doeleinden van hunne liefdadigheid wordt gevergd. Uit Luxemburg wordt gemeld , dat de leden der Kamer gisteren zijn opgeroepen tot het houden eener gewone zitting, welke zal geopend worden op 26 dezer. De volgende Nederlanders, die voorwerpen hebben gezonden ter ten toonstelling te Dublin, zijn bekroond : Sectie II (chemische en andere producten) medailles, Sanders en CO., te Leyden, voor hardo en zachte zeep; Vriesendorp en Zoon, te Dordrecht, voor vernis, lak, enz.; G. Bax, te Rotterdam, voor raapolie; de Garancine en meckrapfabriek, te Tiel, voor garaneine, enz.; Grootes en Bros, te Westzaan, voor blaauwacl. Sectie 111. (Voedingsmiddelen, enz.) Medailles: Apken en Zoon , te Purmereud, voor confituren, enz.; Bogaard en CO., te Gennep, voor tarwe, enz.; het Lootsje, te Amsterdam, voor curacao; Jacob Duyvis, te Koog a/d. Zaan, voor stijfsel; Wijnand Fockink, te Amsterdam, voor curacao en andere likeuren; Beuker en Hulshoff, te Amsterdam, voor geraffi- j neerde suiker; K. van Oppen, te Harlingen, voor sigaren; Gebr. Grootes, I te Westzaan, voor cacao en chocolade; P. Hoppe, te Amsterdam, voor genever en likeuren; 11. T. Koppen, te Leerdam, voor sigaren; H. Laus en Zoon, te Haarlem , voor bieren; F. Mouton , te Hillcgersberg, veor schecpsbeschuit; A. J. Reynvaen, te Amsterdam, voor sigaren en tabak, en J. S. en C. Ulrich te Rotterdam, voor scheepsbeschuit, enz. Eervolle vermelding: H. Bootz, te Amsterdam, voor persico; G. van Gendringen , te Kampen , voor tabak ; J. Hooghwinkel, te Gorinchem, voor boekweit; 11. P. Hunck ,te Amsterdam , Toor poeder-chocolade ; F. Korff en C°., te Amsterdam, voor chocolade; P. L. Paters, te Leyden, voor baekweit, en A. J. Verwey Jzn.. te Deventer, voor sigaren. Sectie IV. (Voortbrengselen uit het planten en dierenrijk, gebezigd in het fabriekwezen). Medailles: Wed. 1. Smits en zoon, te Utrecht, voor beenzwart en H. S. Gorter, te Dockum, voor vlas en klaverzaad. Eervolle vermelding: N. H. van dar Mculen, te Leeuwarden, voor Friesch vlas. Sectie XII (Wollen goederen). Medaille: J. c Zaalberg en zoon, te Leyden , voor dekens. Sectie XIV. (Voorwerpen van vlas en hennep.) Eervolle vermelding i Stoop en Rooyakkers, te Eindhoven, voor linnen. Sectie XVI. (Leder, huiden, enz.). Medaille J. S. van Deventer, te Zwolle, voor bewerkte huiden, en W. J- J. Gompertz, te Amsterdam, voor gelakt leder. Sectie XVIII. (Papier en drukwerken). Medailles A. W. Sijthoff,te Leyden, voor boeken in do Chinesche, Japansehe en andere Oostersche I talen, en J. B. Wolters , to Groningen, voor geïllustreerde boeken, enz. I Eervolle vermelding: F. Buffa en Zonen, te Amsterdam, voor geïllus; treerde werken over de Nederlanden en Indie. Sectie XIX (tapijten). Eervolle vermelding: Wed. L. J. Prins, te Amsterdam, voor wollen en koeharen tapijten. Sectie XXV. (Aardewerk, porcelein, enz.) Medailles: Jan Prins en CO., te Gouda, voor aarden pijpen; P. J- van der Want Az., te Gouda, voor tabakspijpen. Sectie XXVI. (Versieringen, papier maehé, Japansehe goederen, enz.) Medailles: S. 3. Nooijen, te Rotterdam, en Wed. J. F. Zeegers en Zn. te Amsterdam, voor Japansehe voorwerpen. Eervolle vermelding A. Dril. ling, te Amsterdam. voor eene werktafel voor dames. Sectie XXVIII en XXIX. (Voorwerpen uit producten van het dierenen plantenrijk niet onder de vorige begrepen, enz.) Eervolle vermelding H. T. Kckas, te Amsterdam, voor kurksnijweik.</p>
</text>
