<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>it. *b. w. mszwmijmm9 Keizersgracht ,&quot;. hoek Koestraat, boven LL 274, maakt GELEGENHEIDSVERZEN , LIEDJES , ENZ. voor BRUILOFTEN, PARTIJEN, ENZ. Sohrijft RE^UESTEN, BRIEVEN, enz. (20078) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over Goederen, aan te brengen van Bordeaux met het Stoomschip ONDINE. Kapt. LOVIUS, gelieven zich te adresseren bij den Cargadoor F. K, ROODENBEEK, Kalkmarkt, U 194. (23365) VAN 1865. De verwisseling der uitgegeven BRIEVEN van toewijzing en Recus tegen RECEPISSEN heeft plaats ten Kantore der Ondergeteekenden als volgt: VOOR DE VOLBETAALDE : Van af Vrijdag 13 October van 9 tot 1 Ure. VOOR DE MET 15 pCt. BETAALDE: Van af Dingsdag 17 October en volgende Werkdagen. (23297) Amsterdam, 12 October 1865. BECÜER &amp; EULD. Op 31 October 1865, des Voormiddags ten 1154 Ure, zal in de Brakke Grond, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS aan den meestbiedende, ten verkoop worden aangeboden: IM nUM BRAZIL MAK. En dat bij Kavelinger,, zoo als die genommerd zullen zijn en nader bij Notitien worden omschreven. (23327) Woensdag&apos; 10 Oktober: Een ZAKBOEKJE , waarin de naam des Eigenaars en een GOUDEN POTLOODSPEN. De eerlijke Vinder wordt vriendelijk verzocht het terug te brengen bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, kunnende desverkiezende DE VOLLE WAARDE genieten. (23328) &quot;IIHOLERiI EII!RMD~Tïr KOHSTAHTffIOPEL. Naauwelijks heeft de vreeselijke CHOLERA KONSTANTINOPEL in rouw gedompeld, na vooral onder de Joodsche Bevolking hare offers te hebben geëiseht, of het ontzettende berigt komt tot ons , dat eene geheeïe, grootendeels door Joden bewoonde wijk, eene PROOI der VLAMMEN IS GEWORPEN. Binnen weinige uren zijn meer dan VIER HONDERD Woningen in de asch gelegd en honderde Gezinnen, die als door een wonder aan de heerschende epidemie waren ontsnapt, in do diepste ellende gestort. Luide verheft zich het gejammer van zoovele ongelukkigen, plotselijk van Have en Huisvesting beroofd. Wie zou met zoo zware beproeving geen medelijden hebben, wie doof 2ijn voor de bede om bijstand, zoo dringend en spoedig vereischt ? fc&quot; Moge de liefdadigheid ook hier hare milde hand openen en den hoog geklommen nood helpen lenigen. De liefdegaven door haar afgezonderd ten behoeve van de ONGELUKKIGEN te KONSTANTINOPEL , zullen door de Ondergeteekenden dankbaar in ontvangst Worden genomen. JACO. TEIXEIRA DE MATTOS , Keizergr., W 433. Dr. S. SARPHATI, Heerengr., V 229. E. 81. GOUDBMIT , Keizersgr., W 462. Ma. J. L. DE LEAO LAGUNA , Heerengr., P 38. J. S. VAN KAALTE , Amstel, W 764. J. A. M. CUUMACEIKO , Keizersgr., W 485. L. PRINS, Warmoesstr., J 65. (23298) J. 11. MENDES DA COSTA, Keizersgr., W 477. A. TEIXEIRA DE MATTOS , Keizersgr., W 456. Voor lEMAND, over een Kapitaal van 30 mille kunnende beschikken, bestaat gelegenheid zich in eene LEERMMHJEUKJ te associëren of deïelve over to nemen. Adres franco onder N&quot;. 21473, Bureau Handelsblad. (21473) Eene JUFVROUW, P. G., tussclien de 25 en 30 jaren oud, zag zich gaarne Geplaatst als HUISHOUDSTER; zij is zes jaar in eene betrekking geweest, zijnde zeer goed met de Wasch en het Naaijen bekend en weet zeer goed met Kinderen om te gaan, en is van goede getuigonissen voorzien. Adres met franco baieven , onder Lctt. R. V„ bij den Boekh. W. WILLEMS, Vijzelstraat, te Amsterdam. (23266) COLPORTEURS,&apos; die van goede getuigschriften betreffende bekwaamheid en soliditeit voorzien zijn, kannen GEPLAATST worden bij 8. VAN VELZEN *»., te Kampen. Brieven franco. (23272) UIT TE HAHD TE IO0P: ~ _ Twee stel Kantsteenen, twee ijzeren Leggers, vier Slagwerken met ijzeren Laden, vier Roerpannen, een ijzeren Wentelas met toebehooren , ijzeren Oliebakken, ieder voorfp. m. 60 vat, eene aanzienlijke partij zoo gebruikte als nienwe Gereedschappen, alles behoord hebbende tot of zich bevindende m den Stoomoliemolcn »£ JONGE J&amp;N, te Kralingen. ™&apos; fran«° brieven of in persoon bij de eigenaars VItIULY &amp; RAVESWAAY. J (23204) Wegens aanhoudende ongesteldheid van den Eigenaar wordt te Koop ??^T°4en: eCD llï^®&gt; waalin SLIJTERIJ in GEDISTILLEERD, LIKbUR, enz. wordt uitgeoefend, tevens geschikt voor alle andere Attaires gelegen op het beste gedeelte van de meest bezochte straat r i •,? j Van de P™Tincie Overijssel; de aanwezige voorraad uemstillecrd enz moet daarbij worden overgenomen , terwijl men desverkiezende het Huis Gemeubeleerd kan verkrijgen; een en ander zeer geschikt voor iemand die lust en geschiktheid heeft om dc zaken uit. te Breiden, terwijl voor de gcheele massa nog geen 7 Mille bonoodigd is. inrc&apos;1&quot;errTc&quot;den kunnen hunne aanvragen franco inzendra, ooder het motto LIKEUR, aan den Boekh. J. F. VAN DIJK, te Zwolle. (23271) lETTIHGIABELS, MIERS, m. KETTINGKABEES, van ij a 2 duim ƒ 7.30) per 50 N ffi ANKERS, van 150 a 1000 N. ffi 10.60) in consumtie. Verdere dimensiën in evenredigheid. Extra zijn dc gewone kosten dor Admiraliteitsnrocf. Met de legale Certificaten van LLOYDS. TI&apos;IGKETTINGEN tot zeer billijke prijzen Reflecterenden gelieven zich te adresseren aan J. H. BOSEOOM. Westerkade, K°. 840, te Rotterdam. «vöwuju, Rotterdam, October 1865. NB. Ordersworden mede aangenomen door de Heeren MEYJES fi. bMIXS, te Amsterdam. C3&apos;&gt;79l</p>
</text>
