<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 10 October.</title>
	<p>Door Z. M. is als blijk van goedkeuring en tevredenheid aan C. C. Guikcrs, brigadier der rijksveldwacht te Drillen, eene zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift verleend, wegens hel met levensgevaar redden van twi-e kinderen uit den aldaar op den 19 Junij 11. alaais gehad hebbenden brand. — Z. Jl. heefl .ergunniiig verleend aan 11. Dijkhuizen te Sloten, lot het dragen van het kruis fidei et virtuti, en aan F. Simonis te Leyden, tot het dragen van de medaille fidei et virtuti, hun als zouaaf in dienst van den Paus toegekend. — Tot adjunct-commies bij hel dep. van binnenl. zaken is benoemd de heer O. G. Loisy, thans eerste klerk. — Tot commies der posterijen zijn benoemd: *an de lste kl. de heer ,\. ,VV. 31. van den Up-vich, thans van de 2de kl., van de 2d- kl. de heer W. 11. Becker, thans van de 3de kl., van de 3de kl. de heer A. J. C. Bast, thans surnumerair. :; — Tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool le Groningen is benoemd de heer P. A. Schwippert. — Aan den heer mr. C. Th. baron van Lynden van Sandenburg, afgetreden miuislcr voor de zaken der herv. eeredienst, is een pensioen verleend ten bedrage van ƒ257 &apos;s jaars. Voorts is de kapitein G. VV. baron van Dedetn , j eerstaanwezend ingenieur te Maastricht, op zijne aanvrage, op pensioen gesteld. — Aan den heer W. Hopmans van Wurmond is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als ontvanger der directe belastingen te Oosierhoiit. — Aan den telegrafist 2de kl. J. G. J. Bonarius is, op zijn verzoek, eervol ontslag uil &apos;s rijks dienst verleend. — Aan den met verlof teruggekeerden kapitein der infanterie van het leger in Ned. Indië C. 11. .1. Gaymans is, wegens ligchaamsgebreken, eervol ontslag nit de dienst verleend. —H. 91. de koningin zal, naar wij vernemen, den 19den dezer, voor eenigen tijd naar Engeland vertrekken. — De afdeelingen vau de twee kamer hebben het onderzoek van de ontwerpen der Indische begrooling voor 1869 en van andere wets-ontwerpen ten einde gebragt. Maandag vangt het onderzoek aau van de ontwerpen, uitmakende de staatsbegrooting voor 1869, en des namiddags zal er waarschijnlijk eene zitting der kamer worden gehouden. — Door de provinciale commissie in Zuidholland zijn eergisteren en gisteren de candidaten voor de hoofdonderwijzers-akte uit hel 2de, sde,5de, Bste en 10d« district geëxamineerd. Van de 16 candidaten zijn 5 toegelaten en 11 afgewezen. l)e commissie heeft van de 12 onderwijzers, die het examen ter verkrjjging eener acte van onderwijs in de Fransche taal aflegden, 2 toegelaten en 10 afgewezen. — Door lièl kies-collegie der Ned. herv. gemeente alhier is, ter vervulling der bestaande vacature, uil het vroeger vermelde zestal predikanten het volgende drietal gevormd: dd. Bryce, pred. te Alphen; Kuyper, pred. le Utrecht, en Nonhehel, pred. ie Middelburg. — Een dienstmeisje, dat zich gisteren ochtend met den eersten spoortrein naar het akademisch ziekenhuis te Leyden wilde begeven, werd aan het stationsgebouw zóó ongesteld dat men het geraden oordeelde haar terug&apos; le voeren. Voorloopig wilde men haar naar de woning van den commissaris van policie, den heer Benkman, in een rijtuig overbrengen. Onderweg evenwel veranderde men van besluit en reed men het meisje naar het burgerlijk gasthuis, waar het toen opgenomen werd, met en benevens een jongen wereldburger, die inmiddels het levenslicht voor het eerst had aanschouwd.</p>
</text>
