<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 17 November.</title>
	<p>Aan de procureurs-generaal zijn instructicn gegeven nopens de gedragslijn, welke zij zullen hebben te volgen ten opzigie van dagbladen, die inschrijvingen voor het gedenkteeken-Baudin mogen openbaar maken. Elke nieuwe openbaarmaking van zoodanige lijst zal terstond aan de bevoegde regierlijke magi moeten worden medegedeeld. Met eene hoogst loffelijke gematigdheid, zegt AePalrie, heeft de regering besloten dal die dagbladen, welke hei voorbeeld der Zaturdag 11 veroordeelde bladen hebben gevolgd, deswege niet voor den regier zullen worden gebragt; doch elke nieuwe openbaarmaking van bijdragen zal terstond aanleiding 10l geregieljjke vervolging geven. — Ondanks de maatregelen der regering gaan de aanbiedingen van bijdragen voor het gedenkteeken van Baudin steeds voort. Aan hel bureau van de Siècle is nog eene som van 32 fr. bezorgd namens eene compagnie van bet le reg. grenadiers der keizerlijke garde, waanoe de kroonprins behoort. — De minister van onderwijs heefl den keizer eene reeks van maatregelen ten behoeve van het hooger onderwijs voorgedragen, met het doel om de vorming van degelijke geleerden in Frankrijk, vooral ook in de departementen, aan te moedigen en te bevorderen. : — Morgen wordt het stoffelijk overschot van baron Rothscbild en overmorgen dat van Rossini ter aarde besteld. — Naar men uit Florence meldt is uit Pesaro eene deputatie naar deze hoofdstad vertrokken, om de overgave te verzoeken van het ljjk van Rossini, welke in die lialiaansche stad is geboren. — Er heeft zich eene ziekte geopenbaard in den wijnstok veel gevaar- I&apos;rjk&apos;êr dan hel oïdium; deze ziekte last den wortel zelven aan, welke zwart wordl, uitdroogt en broos wordt als vermolmd hout. Zjj woedt voorname- j lijk in Neder-Languedoc én heeft zich thans ook vertoond aan gene zh.de i van de Rhöne. -~ Volgens de Gaulois is te Madrid in den ministerraad de beraadslaging aangevangen over de vraag j welke persoon aan de grondwetgevende Cortes, indien deze besluiten den monarchalen regeringsvorm te behouden, als candaat voor den troon het meest aan te bevelen zou zijn. De admiraal Topete bad den hertog van Monlpensier dringend aanbevolen, op grond van afspraken, vroeger met dien prins gemaakt.</p>
</text>
