<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE WILLIGE VERKOOPIJNG, in het Logement «Bet Hof van Holland,&quot; bij A. VAN HAAL lÉfltpl VAN KO:V,JNEiNBÜ&apos;iG&apos; ,e Noordwijk-Binnen, op Dingsdag den 8«len December 1868 b&quot;) opbod en op Dingsdag den 15dM December 1868 bij afslag, beide dagen dés voormiddags teii 11 uren, van: De in volle werking zijnde. WLNDKOpRNMPLEN en ER-Ye&apos;J slaande en gelegen in de gemeente Noordwijk-Binnen, en voorls drie HUIZES en ERVEN en eene parljj TUIN- óf TEELLAND, gelegen achter de gemelde Huizen, en strekkende tot&apos;de Woensdagsche Watering, alles bij én aan elkander gelegen aan dé Molenstraat aldaar. Te veilen in 5 perceelen. Breeder bjj aangeplakte billenen omschreven, te aanvaarden &lt;&quot;e.n lsten Februarij 1869 en le bezin(igen des Maandags en Vrijdags van 10 tol 2 uren, van iedere week vóór de toewijzing. Nadere informatiün te bekomen ten kantore van den Notaris Mr. HEKMAN OBREEN, le Leyden, aan den Ouden Singel,&quot; WijkV, N?. 348, alwaar tusschen de veiling en den afslag «erhoogingen kunnen worden genomen, tegep genot van één vijfde der verhoogsom. PEEN&apos;RHÜMATIEK MEER!! Sedert eeuwen woedde deze beillooze plaag in &apos;snieiisclien lede», voor),, met, eene steeds gestadige vooruitgang, zonder dat een middei is kunnen gevonden worden dat een grens aan haren voortgang zette, veel minder baar beslaan bedreigde. &quot; ■&apos;&quot;&apos; &apos;;&quot;&apos; :&apos;&apos; ■&apos;■ :&apos;&quot; &apos; &apos;■•&apos;.•&apos; *&apos;* Men gebruikt de (jure men kleedt zich iv baaj au jichtvries, men slikt&apos; Revalenta én Uolloway&apos;s pillen, men smeert zich in mei diverse zal. ven, men wendde de electriciteü aan, doch niets stuitte den voortgang van bet rhumatisme. Thans is in de .&apos;•,.-■:-;■&apos; &apos; Z ABSHAÜBBIIVS WATTEN een goedkoop en zeer zeker middel lot verdelging van liet rhumaliek gevonden een ieder, beproeve bet met ligte en ernstige pijnen &apos;van dien aard, en men zal bij de laatste spoedig soulaas en verdere genezing ondervinden, terwjjl ze de ligtere pijnen onmiddcljjk doen verdwijnen. » -~&apos; De kosien zijn onbeduidend, slechts 30 Cis per blad, met eene gebruiksaanwijzing voorzien&apos; en onderleekend door mij, Bereider en Hoofd-Depothouder A. BREETVELT Az., te. Delft, die, deze Waii&apos;eu&apos;o. &apos;a. verkrijgbaar&apos; heelt gesteld bij: &apos;, .&apos;.&quot;.&apos;, &apos; ïv, v&quot;[&apos; &apos; A. van&apos;t Hooft, Leiden, Maarsmansteeg.; L. den Ouden, Soelern)eer..i. N. J. SandersGz., Leiden, Haarlem- Wed, Boon; •Lcidscbendauh nierstraat. W. Liglhelm, Voorburg. : 3.5. licnzemaker. Leiden, Vischmarkt. A. Bols, Nieuwkoop. &quot; G. Wilhelmus, Woerden. .&apos;&quot;&apos; &quot; .*■ Wed. C. van der Meer, Noordwijk. Mej. de Wed. Bosman, Gouda. E. van Mansurn, Hillegom. F. A. G. van Deili,&apos;Gouda. &apos; J, Knol, Haarlemmermeer. A.Kauling,&apos;Alphen. &apos; J Goudkade&apos;, Boskoop. C. B. Verheul, Oiidewaler •- En meer bekende depots. .</p>
</text>
