<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT ISUT VAN &apos;T ALGEMEEN, DEPARTEMENTLËÏHEK. . Aan de Leden wordt bekend gemaakt dat de Rekeningen van hel Gebouw, het departement en de daaraan verbonden instellingen , ter inzage liggen van Vrijdag 20 November 1868 lot en niet Donderdag 26 November, tusschen 10 en 4 ure (uitgezonderd des Zondags), in hei Gebouw op de Ruïne.&quot; De Secretaris van hel Departement, , &apos;iï&amp;rlH &apos;jblJjIX C. W. J. J. PAPE. HAATSCOAPPIJ VOOR JOOMdlST TE LEIDEN. Commissarissen maken bekend dal er 1° November aan de MUZIEK: SCHOOL te Leiden geopend is, behalve de reeds bestaande Clarinet klasse, j eene klasse waarin onderwijs wordt gegeven voor de Fluit. De prijs voor het onderwijs op elk dezer instrumenten is: voor leerlingen &gt; van leden der genoemde Maatschappij ƒ6.75 per kwartaal; voor hen, wier ouders of voogden geen lid zyn, ƒ7.25 per kwartaal. Namens Commissarissen, . . ■ J. HOOG, Secretaris. ALGEMENE EXPEDITIE-ONDERNEMING VAM GEI» &amp; LOOS. i Al degenen, die iets te vorderen hebben, zoowel van voor ter incassering gegeven traites als van remboursemenlen, van of verschuldigd zijn aan het kantoor der bovengenoemde Onderneming alhier, worden dringend uitgenoodigd daarvan ten spoedigste opgaaf of betaling te doen aan hel kantoor dier Onderneming op de Breedestraat. | Leiden, 16; November 1868..y DE ADMINISTRATIE. ENGELSCHE GEZONDHEIDS-PILLO, j&quot; ZIJ ZUS BEROEMD ONDER DEN NAAM VAN Engelsdie Gal-, Slijm- en niaagpillen. De matige prijs, gevoegd bij de zachte en heilzame werking die zij uitoefenen, heeft hen. bijna in elk huisgezin ingang doen vinden en tot een algemeen gezocht volksgeneesmiddel gemaakt, dat zichzelve aanbeveelt, ten gevolge waarvan dagelijks het debiet toeneemt; hare 25-jarige bekendheid in Europa en Amerika, strekt ter harer aanbeveling. I Doosjes van 25 Cents en doosjes van 40 Cents. Bodegraven, J. van Rossum. . . &apos;sGravenhage,v.Roggen,Westeinde,26. Charlois, T. A. Heyzen. . . ,: . Haastrecht, Snelleman. Delft, C. Hoog. Kondekerk, A. van der Bijl. Dordrecht, J. Krim.&apos; • Leiden, C. T. Hazenberg. Gouda, J. II. Boers. » T. van Dorp. • ■ •■&quot;&apos; ■&apos; &apos;s Gravenhage, J. L. C. Snabilié. Sirijen, J. SI. van Leeuwen.&apos; -</p>
</text>
