<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFI.I: Ofschoon in de gesteldheid der markt geene wezenlijke verbetering te bespeuren is, schijnt het artikel tot&quot;de bestaande prijzen coulant aftrek te vinden, en werden sedert ons vorig berigt belangrijke partijen zoo in veiling als uit de hand afgedaan. Alhier bestonden de omzettingen uit ca. 20,000 b. en te Rotterdam uit 5 a 6000 b. Van de op I°. dezer geveilde 12,000 b. waren de Preanger soorten tot taxatie prijzen uit de hand afgedaan; de inferieure werden onder taxatie verkocht. THEE vaster, marktprijzen onveranderd. T-BAK. Sedert ons laatste berigt werden slechts 25 vaten Maryland en 7 v. Baay Tabak afgedaan; gearriveerd zijn per Eva Johanna 680 p. Java A X L/Penawangan, 530 p. Java Blitar Seed. Op 16 dezer zullen alhier bij inschrijving worden aangeboden, 545 p. Java BVL&amp;R/AA, 171 p. Java BVL&amp;R/88, terwijl op 7 Oct. alhier verschillende partijen Java zullen worden in veiling gebragt. De voorraad in de lste hand bestaat uit 1744 v. Maryland, 8703 p. Java en 319 p. Brazil. BIW&apos;I- SUIKER met eenigen handel tot onveranderde prijzen. Door de N. H. M. zijn in veiling aangeslagen tegen 24 dezer te Rotterdam 49,000 kranj. Java Suiker. &apos; C-ERAÏFINEERttE SUIKER in vaster stemming en met meer vraag op spoedige levering. Voor gemalen Melis N°, 1 wordt ƒ 3fii&apos;2 op deze maand vergeefsch geboden. SPECERIJEN en KRUIDENIEHS WAKEN. Rijst: Uit de eerste hand hadden de afdoeningen plaats van 865 b. Soerabaija Rijst a ƒ6% ex Jessiana; 1193 h. Javaa ƒB7/8 ex Vrede en 1600 b. Macassar a ƒ 71/2 ex Hollandia, de stemming is over het algemeen nog niet geanimeerd. In gepeld is de omzet, hoewel nog niet levendiger , iets beter, daar de houders hunne vraagprijzen eenigzins verlaagden. — Vruchten in een doen en over het algemeen in eene lustelooze stemming. Nieuwe matten Vijgen werden ter markt gebragt, Comadre ƒ 14. Tegen 8 Oct. zullen in veiliDg gebragt worden ca. 941 dozen Sultana Rozijn. — Specerijen : Noten en Foelie zijn onder den goeden indruk der onlangs afgeloopen veiling der N. H. M. goed gewild en besteedde men voor eenige nommers reeds winst, terwijl er buitengewoon veel tot verzending werd opgevraagd. Tegen 10 dezer is inschrijving bij de Nederi. Ind. Handelsbank van 38 vaten Noten met 15 vaten en 6 kisten Foelie, directe aanvoer. HEIDEN : Van Zuid-Amerik. soorten zijn de onlangs aangevoerde 10,000 st. gez. Ossen- en Koehuiden, op 15 September e.k. in publieke veiling gesteld. De inschrijving op 4 dezer van Oost-Ind. Runder- en Buffelhuiden is coulant afgegaan. Voor Soerabaya Runderhuiden van 3 a 4 kilo is betaald vau 61 tot 67 c. van 5 a 61/ j kil. van 56 tot 57 c, dito Buffelhuiden van circa 9 kilo. 35 c.; Batavia Buffelhuiden van 71/2 a BV2 kilo van 36 tot 37 c; Macassar Runderhuiden van ruim 6 kilo, geringe kwaliteit, van 41 tot 4 2c.; dito Buffelhuideu van circa 13Va kilo van 30 tot 31 c. Op 8 dezer zijn weder bij inschrijving aan de markt gesteld: 20C8 stuk Batavia Buffelhuiden, 2475 st. Runderhuiden meestal Boeboetan en 67 st. Soerabaya Buffelhuiden, terwijl in lossing zqn 6877 st. Runderhuiden. Inl. Huiden tot lagere prijzen met eenige kooplust; Kalfsvellen en Paardenhuiden blijven begeerd. METAEEN: Na het bekend maken van den aanslag der Tin-veiling op 30 September, die uit 90,300 bl. Banca en H2l bl. Billitontin zal bestaan, werd de stemming voor het artikel weer flaauw, zoodat thans tot ƒ 54 aan te komsn is. Omzettingen hebben niet plaats gehad. Van Billiton Tin werd een partijtje langzeilend tot ƒ 531/* gedaan. Andere metalen onveranderd. •AA _rot.-g me^ geregei,je vraag tot onveranderde prijzen. .y.EH*WAREN. Indigo: De stemming voor Java-lndigo blijft zser goed en vonden ca. 25 k. nemers; met twee schepen zijn ca. 950 k. aangevoerd. die spoedig aan de markt komen. Verf houten -. St. Dom. Blaauuhoul wordt zeilende op f 278 gehouden en Laguna dito op ƒ 53&apos;4. Van Marac. Geelhout zijn 200 tons zeilende aƒ4 aan de markt. Terpentijnolie onveranderd. Harst met wat meer handel tot lagere prijzen. Zwavel werd in loco a ƒ 43/4 en zeilende a ƒ 41/4 v raandeld, waartoe nog te koop blijft. Van Chili Salpeter vonden een paar partijtjes a ƒ 7*/4 en ƒ8 nemers. Meekrap onveranderd. HENNEP: Naar gelang van kwant, is in Riga Poolschen uitschot Hennep tot ƒ72 a 74 gedaan; Riga bruine Pas ƒ 68; Venetiaansche TB ƒ 59; Oost-Ind. Jute ƒ 46. Op 14 Sept. zullen geveild worden: Ca. 13,000©Riga bruine Pas, 191 p. Manilla en diverse partijen Memelsche en Italiaansche Hennep, en laatstelijk ca. 35,000 ffi Riga \ lange Heede. . , , \ WAS en HONIG: Ofschoon in den loop dezer week ¦» V beide artikelen niets is omgegaan, is in de prijzen geene &apos;{/«•langrijke verandering te bespe_fe_.</p>
	<p>VËT&apos;SVAHfcIVï In de prflzeu der onderscheiden Traan» soorten is geene verandering te bespeuren. Het blijft echter aan vraag ontbreken zoodat ook deze week in bruine en blanke levertraan wederom niets is omgezet. Ansjovis stil. ggSTiRKE D_KA.\S4fc_V: Oenever prijshoudend. In de afgeloopen week zijn alhier afgedaan 45 stukken Rum, ex Wilhehnina Henrielta, van Suriname, en 83 legg. Soerabaya Arak, ex Anna en Sophia. HJ..E ZADEN: Bruin Mosterdzaad iets lager verkocht, met grooten omzet voor verzending. Geel Mosterdzaad onveranderd. Kartveyzaad prijshoudend, met redelijken omzet voor export. Kanariezaad onveranderd. Klaverzaad meer aangeboden. Rood Klaverzaad ƒ3l a 34; wit idem ƒ45 a 46; Karweyzaad ƒ 201/2 ; Corianderzaad ƒ 14 a 16, per 50 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ 2U/s; geel idem ƒ 18&apos;/s a 19; Kanariezaad ƒ 151/4 a 151/2 per mud.</p>
	<p>ROTTERD AH, 4 Sent. Rogge 121/122® Donau ƒ2lO per 2100 u?. ROTTERDAM, 4 Sept. Met Koffij bleef het in den loop dezer week zeer levendig; buiten de te Amsterdam in publieke veiling en uit de hand verkochte ca. 20,000 balen Java, Padang en Macassar, zijn hier nog ca. 5000 balen Java ex diverse schepen tot verschillende, maar geheime prijzen verkocht geworden. — Thee zonder prijsverandering met onbeduidende omzet. — Ruwe Suiker stil; de Raffinadenrs hebben geene behoefte en van de importeurs zijn slechts zeer enkelen geneigd, om tot de oogenblikkelijke marktwaarde hunne op zolder liggende of binnenvallende partijen te verkoopen. Er zijn deze week slechts 352 krj. Samarang per Eva Johanna binnen, N°. 12 tot geheimen prijs verkocht. Nu zijn er 1150 kranjangs Probolingo-Suiker zeilende per Vooruit aan de markt gekomen. Van Geraffineerd zijn September-leveringen goed te plaatsen, maar op October en vooral op November is de kooplust slechts gering. — Rijst zonder handel; er kwamen geene eerstehandspartijen aan de markt, en in gepelde soorten gaat weinig om; de prijzen bleven echter onveranderd. — Fijne Specerijen blijven tot veïlingsprijzen gezocht, doch zijn daartoe voor het moment niet overvloedig voorhanden. — In Peper is sedert den verkoop der 616 balen Sumatra zeilende per Karel August a 18 c. Entr. niets verder gedaan. — Zuidvruchten onveranderd. — Indigo: Bij vaste stemming kwamen deze week slechts kleine afdoeningen tot stand;_ de per Eva Johanna gearriveerde partijen zullen spoedig gelost worden. — Meekrap: Tot geheel onveranderde prijzen was de handel slechts beperkt. Van nieuwe wortels werden eenige partijtjes afgedaan. — Verwhout: Laguna Campêchehout ƒ s|; Domingo ƒ 27/ r. Eene lading circa 700 tons Jamaica ƒ2l gedaan; van Maracaibo Geelhout aƒ 4 zeilende te &apos;koop. — Harst en Terpentijnolie tot vorige prijzen met eenige kleine afdoeningen. — Zwavel: 50 tons goede Secunda werden zeilende a f 4J gedaan. — Cambier: 200 Matten vierk. blokjes zijn direkt aangebragt en tot f 15| te koop. — Metalen: Banka Tin gedrukt; 300 blokken hebben niet meer dan ƒ54 kunnen opbrengen en 400 blokken Billiton zijn a ƒ 53£ verkocht. Bij bagatellen moet men ƒ i meer besteden. — Katoen verkeert voortdurend in eene vrij gunstige stemming, zoowel loco als November-levering blijven goed te plaatsen. — Hennep stil. Per stoomb. Triest is eene partij Italiaansche gearriveerd. — Vet&apos;waren: Palmolie. De van Boston per Sirius gearriveerde 130 tons Guinea Liberia komen na lossing en sortering aan de markt. SC-lIEDAftI, 4 Septjßogge: verkocht Enos per 2100 kilo. ƒ 230 6/w. Gerst: gedr. Stettiner per 1950 kilo ƒ 260 6/w. — Moutwijn ƒl7.— ; Genever ƒ22.50; Amst. Proef ƒ 23.75; Spoeling fl.</p>
	<p>AMERSFOORT, 4 Sept. Tarwe ƒl2.—a 14; Rogge ƒ8.20 a 8.70; Boekweit ƒ 8.60 a 9.80; Boter ƒ 1.25 a 1.40 per ffi; Kaas ƒ22 a 22 50 per 50 ff; Aardappelen ƒ 1.40 a ƒ 1.60, Appeh.^ I.— a 1.60 per mud. LEEUWARDEN, 4 Sept. De aanvoeren en prijzen waren heden als volgt: 236 vette Kóeijen van ƒ 115 tot 245; 90 melke dito van ƒ 65 tot 165; 33 vare dito van ƒ6O tot 140; 96 kalfs dito van ƒ 85 tot 210; 33 vaarzen van ƒ55 tot 160; 36 Pinken van ƒ32 tot 70; 60 Ossen van ƒ6O tot 190; 112 Stieren van ƒ36 tot 240; 107 vette Kalveren van ƒ 10 tot 65; 10 gras dito vanƒ 10 tot 18; 9 nuchtere dito van ƒ 4 tot 7; 53 vette Varkens van ƒ36 tot 95; — magere dito van ƒ — tot —; 192 vette Biggen van ƒl3 tot 30; 91 magere dito van ƒ6 tot 20; 496 vette Schapen van ƒ 13 tot 28; 21 melke dito van ƒ 9 tot 16; 28 magere dito van ƒ8 tot 12; 121 Lammeren van ƒ5 tot 13; 23 magere Hamels van ƒ 3 tot 8; 9 Rammen van ƒ 18 tot 36; 17 Werkpaarden van ƒ25 tot 80. Trage handel. ANTWERPEN, 4 Sept. Petroleum vast, disponibel wit n. kw. fr. 49 a 50. I.O\-»r._\&apos;. 3 Sept. Suiker: Het artikel was stiller doch ruim pvijsU. — Kofjtj souteneert zï.h, zoowel nattve als goede Plantation. Eene lading van 2400 b. Rio fair a good Channell, per Peter, werd tot 38.6 voor Triest afgedaan.— Thee; Van Congo van den nieuwen oogst per Ariel hebben eenige partijen koopers gevonden van 1.10 a 2.10. — Rijst kalm, maar ferm prijsh. — Salpeter ferm, men heeft 600 z. Béng. tot 19 sh. verkocht. — Straits Tin 92 sh. — Schotsch IJzer 52.9. — Zink £ 20 a 20.5. — Lijnolie 31.6. — Talk nieuw 45 a 45.3, oude 44.6.</p>
	<p>BATAVIA. 25 Julij. Koffij: Dit artikel blijft de attentie trekken. Hier vonden afdoeningen van fraai Buitenzorg nog tot vorige prijzen van ƒ 32.50 a 33 plaats; kleine hoeveelheden Palembang bedongen / 27.50. — Suiker bij het sluiten der mail ƒ 14.25 a 14.50 voor N°. 14. — Indigo: Tot ƒ5.05 geniet het artikel nog voortdurend belangrijke navraag. — In Rijst ging nagenoeg niets om. Op 15 dezer werden bij de publieke uitbesteding voor de levering in &apos;s lands pakhuizen alhier 120 m. picols 2de soort Batavia, ten behoeve der mijnwerkers te Banka voor het jaar 1869 tot ƒ5 58gegund. — Rotting.- Banjermassing ƒ10.50 en Padang ƒ 5.75. — Huiden: Koe ƒ 3.75 a 4.50 en Buffel ƒ 3 a 4.50 per stuk, naar gelang van kwal. — Arak: De laatste afdoeningen vonden nog&quot; tot ƒ 125 plaats. —</p>
	<p>Cubeben f 22. — Gom Damar met zeer geringe aanvoeren , waarvoor men grif ƒ 38.50 blijft besteden. — Bijenwas bleef zich op vorige noteringen van ƒ 175 a 200 souteneren. — Sapanhout: Manilla ƒ 5 zonder voorraad. Java werd tot ƒ3.25 afgedaan. — Specerijen: Foelie is genoteerd op ƒ 65. zijnde ƒ 5 a 10 beneden vorige noteringen afgedaan. Den 28sten Augustus eerstk. brengt het gouv. hiervan 400 pic. lste soort in veiling. Notenmuscaat ƒ 10 lager en thans ƒ 75 waard. _ Peper, zwarte Lampong ƒ 14.50; Benkoelen mankeert; witte a/28 afgegedaan. — Manufacturen: Madapollams. Gedurende de laatste veertien dagen waren omzettingen onbelangrijk en ondervonden de prijzen, ten gevolge der ruime aanvoeren, eene kleine daling; Calicots verkeeren in dezelfde positie; alleen voor 5/4, die schaarsch zijn, bestaat iets meer vraag; ook te Samarang schijnt, zoowel voor dit artikel als voor gebl. Shirtings meerdere behoefte op te komen. De noteringen luiden als volgt: Madapollams 5,4 ƒ5a5.50, 6/4 ƒ 6 a 6.50, 7/4 ƒ 7 a 7.50; Calicots 5/4 ƒ 5 a 5.50, 6/4 ƒ6 a 6.50, 7,4 ƒ6.75 a 7.25; gebl. Shirtings: Holl. 5 4 ƒ8 a 8.50, 6,4 ƒ9.75 a 10.50, 7/4 ƒ 10.75 a 11.75, Eng. 5 4 ƒ7.50 a 8, 6 4 ƒ9.25 a 9.75, 7/4 ƒ10.25 a 11.50; ruwe Shirtings 5/4 ƒ7.75 a 8.25, 6/4 ƒ9 a 9.50, 7/4 ƒlO a 10.25; Cambrics N°. 24 ƒ3.75, N°. 30 ƒ4, N°. 36 ƒ 3.75 a 4.50, N.. 15,16 ƒ 5.75, N°. 17 ƒ 6a 6.25. Drills: Inferieure kwaliteiten vinden nu en dan bij kleinigheden , hoewel tot aanmerkelijk lagere prijzen, koopers. — Metalen: Zweedsch IJzer van kleine afmetingen gezocht; Zweedsch staal in tobben ontbreekt en daarvoor bestaat levendige vraag; Blad-Koper met ruimen voorraad, waarvan nu en dan kleinigheden afgaan. Zink in bladen blijft schaarsch en zoude men daarvoor ƒ27 a 29 kunnen bedingen. Lood in blokken met eenigen kooplust. — Voor Petroleum in flesschen is niet meer dan 30 es. per kan te bedingen. — Vrachten: Bevracht werd de Ned. Friesland tot ƒ 83.50 voor Koffij, ƒB5 voor Suikeren ƒ 90 voor Huiden, te Samarang, Soerabaija en Probolingo te laden; idem de Eng. Chili tot ƒ 83 voor Suiker en Koffij naar Nederland. Voor bevrachters rekening laden de Finella naar Amsterdam, Elisabeth naar het Kanaal voor orders; Jargen Lorentzen naar Rotterdam. — Wisselkoers: Holland 6/m. dato bank 101 i a 102.J pCt., particulier 101_ a 103._ pCt. Engeland 6,ra. zigt, bank ƒ 11.70, particulier ƒ 11.50 a 11.65.</p>
</text>
