<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE. BATAVIA, 27 Julij.</title>
	<p>In het algemeen ovérzigt van het Nieuw Batav. Handelsblad leest men het volgende: De adressen van de Kamers van koophandel en fabrieken van Amsterdam en Rotterdam hebben hier nieuw leveu bijgezet aan de algemeene bespreking van het advies door de Javasche bank aan de Indische regering uitgebragt, betreffende de wijze van voorziening in het Indisch te kort. Juist was hetzelfde consult aanhangig bij de Bataviasche kamer van koophandel en nijverheid. Twee der leden hadden als directeuren van de Javasche bank het advies van dio instelling mede onderteekend. Twee andere leden waren daarmede het volkomen oneens. De zaak zou worden behandeld in vergadering. Maar vele leden moesten uit de stad, zoodat die vergadering iv de eerste weken niet kon worden gehouden. De handel begreep, dat onder die omstandigheden hij zelf een regtstreeksch teeken van leven moest geven. Een adres van adhaesie aan de Nederlandsche adressen werd vastgesteld, en op eenige uitzonderingen na, — zoo als de president van de Javasche bank en een of twee leden van de kamer van koophandel en nijverheid, — door alle particuliere banken en den geheelen handelstand onderteekend. Nu meenden de ter plaatse aanwezige leden van de kamer van koophandel en nijverheid ook iets te moeten doen, en kwamen dus een paar dagen later met hunne adhaesie te voorschijn. Er is eene correspondeutie gevoerd tusschen de firma&apos;s Dummler en C°. en Morgan Melbourn en C°., de Haudelsvereeniging en de Factorij over de verschillen, welke werden waargenomen in de voor dit jaar aangenomen standmonsters voor suiker, met name tusschen de monsters van de makelaars A. E. de Wit en Zonen, J. en C. Rueb en Zonen en Bloemen en Gebhard. De factorij heeft daarbij de voorkeur gegeven aan de monsters van eerstgenoemde heeren. De gouverneur-generaal is sedert 12 dezer op reis, heelt Banjoewangie, Bezoek., Proboliugo en Pasoeioeau bezocht en is nu te Soerabaya. Batavia is met groote belangstelling vervuld in de voorbereidende maatregelen voor de feesten van Mei 1809. Do regering heeft hare ingenomenheid met het plan te kennen gegeven. Het feestcomité heeft zich in negen conimissien verdeeld.De feesten zullen onder auderen&apos;.bestaan in het leggen van den eersten steen voor een op te rigten standbeeld ter eere van Jan Pieterszoon Koen, een gecostumeerden optogt de opvoering door de leden van een lief hebberijtooneel van &apos;v Lennep&apos;s //Stichting van Batavia,&quot;eenobloeiiieiitentoorist.lliug een gelegenheidscoiicert, een vauxhall met illuminatie en vuuiwerkophetWaterlooplciii, een gecostumeerd bal en souper en volksfeesten op het Koningsplein. Een der leden van het comité, de door zijne krijgsverrigtingen in _ het Lanjermassiusche zoo bekende kolouel G. M, verspijck, thans chef van den generalen staf, zal aan de feesten geen deel kunnen nemen , daar hij tot herstel van gezondheid een tweejarig verlof naar Nederland heeft gevraagd. De cholera heeft zich thans ook te Batavia vertoond en reeds eenige slagtoffers geëischt. Ook worden zeer veel inlanders door koortsen ten grave gesleept, grootendeols uit gebrek aan geneeskundige hulp. De voorziening in de zoo lang verwaarloosde behoeften der civiele geneeskundige dienst zü den minister van koloniën dringend aanbevolen. Van verschillende gedeelten van Java en de Builenbezittingeii komen voortdurend berigten in van vrij hevige aardschuddmgen, welke echter nog geene schade hebben aaugengt. Under die omstandigheden baart het verwondering, dat de rumeu van Willem I wederom door troepen worden betrokken.</p>
	<p>Het tweede gedeelte van de sectie tot Kedoeng Djatie van den Saniaraagscben spoorweg is voor de exploitatie opengesteld. Nog altijd laat zich de benoeming wachten van een gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust Men beweert, dat het besluit der benoeming zal geteekend worden door den gouverneur-geveraal bij zijaa aankomst te Ke;ürie. De reden van die plaatsaan wijzing maakt natuurlijk deel uit van de hooge en ingewikkelde politiek des Heeren Mijer, welke voor ons, leeken , een gesloten boek is, dat echter onzo nieuwsgierigheid niet opwekt. Het landschap Pasoeinah is by de residentie Palembang</p>
	<p>ingelijfd, De veeziekte woedt op sumatva *oorr: Een bezoek van een inspecteur van financiën aan het eiland Banka gebragt, heeft tot resultaat gehad, dat hij daar een enorm aantal picols tin aantrof, waarvan de afvoer wegens de moeijelijkheid der lading sedert jaren was vertraagd. Een in de Javasche Courant geplaatste restant- en mutatiestaat toont aan, dat opultoDec.jl. aanwezig waren 88,193/21 picols, en dat in het eerste kwartaal 1868 die voorraad is verminderd met 1121.11 picols. Indien wij ons niet vergissen, werd onlangs in de Staten-Generaal gevraagd, waarom Banka zoo weinig tin bragt.</p>
	<p>üe staat der Javasche bank was op 22 Julij (desjnamiddags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ27,235,050; rekening-courant saldo&apos;s ƒ1,848,462.59; munt en muntmateriaal (mutatie inbegrepen) ƒ 18,038,847.73.</p>
	<p>De beruchte Wasio is op 24 Julij te Batavia aangeko men, en heeft bij het aan land komen aan den kleinen Boom, van een gunstig oogenblik weten gebruik te maken om zijne boeijen te verbreken en het hazenpad te kiezen. Men heeft hem echter op Bazaar Loear Batang weder in handen gekregen en tijdelijk aan de goede zorgen van den waakzamen cipier Sersansie aanbevolen.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indïe sijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd.- Tot 3den comm. bij het dep. van binnenl. bestuur W. F. Ingram; tot tijdel. 3dencomm. voor de examinatie en Kkwidatie van de verantwoordingstukken en het afsluiten der begrooting, loopende over het tijdvak voorafgaande aan den lsten Jan. 1867, G. A. Scherer; tot inspect. van fin. P. P. Wegenen tot control. 3de kl. bij het binnenl. bestuur in het gouv. Sumatra&apos;s Westkust J. R. Lange; tot ambten, ter beschikk. bij het binnenl. bestuur in de resid. Palembang P. M. Toewater; tot secret, der resid- Riouw en onderh., tevens vendum. aldaar, K. W. T. v. d. Eb; tot ambten, ter beschikk. bij de landel. ink. Eu cult. Jhr. H. de Koek; tot buitengew. subst. griff. bij de regtbank te Meester-Cornelis, buiten bezwaar van den lande, J. C. N. H. Gabrie.</p>
	<p>Ontslagen: Op verzoek, eervol, als adv. en proc. hij het hooggeregtshof van Ned. Indie Mr. W. a Brakel Reiger; eervol, onder toekenning van wachtg., de control. 3de kl.bij het binnenl. bestuur in het gonv. Sumatra&apos;s Westkust A. F. J. Catoire; op verzoek, eervol, met behoud van regt op pens., de cipier bij &apos;slands gevangenis voor ml. en met dezen gelijk gestelde personen te Samarang, H. Coolhoven; ontslagen de gewezen postcomm. te Banj^ermassin L. ten Cate en de gewezen klerk bij het dep. van hn. A. Pieters; de gew. klerk op het bureau van den ass.-resid. van Priaman D. L. v. Roode; de gew. leerlingtelegr. J. A. Muller. Verleend : Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den pred. bij de Prot. gem. te Pontianak, B. Braams; idem wegens idem, aan den off. van just. te Soerabaya, Mr. P. JT. J. Ov. Nieuwenhoven Helbach; idem, naar Europa, wegens idem, aan den ass.-resident voor de policie te Padang, A. J. C. Coets van Baggen en aan den onderschout bij de policie te Samarang, M. Linard. Mdiiair Departement. Bevorderd : Tot ridm. bij het reg. 0.-I. cavallerie Jhr. J. C. F. van der Willige von Schmidt auf Altenstadt; tot lsten luit. Jhr. J. A. Boreel de Manregnault; tot off. van gez. 2de kl. bij de geneesk. dienst te Kediri, D. ten Bosch; tot idem bij idem van Sumatra&apos;s Westkust en onderh., W. J. Oosterhoff. Overgeplaatst: Bij het groot milit. hosp. te Weltevreden de offic. van gez. 3de kl. J. B. Heesen; bij idem te Soerabaya, de offic. van gez. 2de kl. C. J. A. v. d. Velde; bij de geneesk. dienst van in de Z. en O. afd. van Borneo, de offic. van gez. 3de kl. J. D. L. Harders; bij idem te idem, de offic. van gez. 3de kl. T. T. de Boer; bij idem van TLmor en onderh., de offic. v. gez. 3de kl. G. Sinia.</p>
	<p>Magtiging verleend: Tot overplaatsing bij de geneesk. dienst der Wester-afd. van Borneo, de offic. van gez. 3de kl. C. H. Vechtman.</p>
	<p>Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan de kapts. der int. M. C. E. Ruempol en G. D. Hoek.</p>
	<p>Marine Departement. Benoemd: Bij het dep. van marine in Ned.-Indie: tot hoofdcomm. J. F. L. Schoonheidt; tot lsten idem A. G. van Maanen; tot 2iem D. J. Bonte; tot comm. bij het havendepart. te Batavia, P. F. flondius van Herwerden.</p>
	<p>AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDERLAND. Per Cortgene : de Heeren Waleson, Bloem en Zoon, Mevr, du Cloux en 3 Dochters, 2 Dames de Veer.</p>
</text>
