<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 5 September.</title>
	<p>Het bezoek door den graaf en de gravin van Girgenti aan net hof der Tuilerien gebragt en de bijzonder luisterrijke wijze, waarop zij daar zijn ontvangen, heeft den Franschen oppositiebladen eene schoone gelegenheid aan de hand gedaan , om. te kortswijlen over een voorgenomen verbond tusschen Spanje, den H. Stoel en den ex-Koning van Napels, waartoe dit bezoek tot uitgangspunt zou dienen. Het is waarschijnlijk, om aan dezen kortswijl een einde te maken, dat de officieuse Fransche dagbladen thans aan dat bezoek elke staatkundige beteekenis ontzeggen.Volgens den Etendard bijv. was het voorname doel der reis, de wensch van den Napelschen prins om kennis te maken met Keizer Napoleon, en van de zijde der Keizerin om de dochter van hare vroegere gebiedster op Fontainebleau te ontvangen. Aan deze kinderachtige beweegredenen wordt door de France eene andere toegevoegd, welke van iets meer belang is; dit blad verzekert nl., dat in strijd met de laatstelijk in omloop gebragte geruchten, geene sprake is geweest van eene bijeenkomst, welke te Biarritz zou plaats hebben tusschen den Keizer der Franschen en de Koningin van Spanje. Hetzelfde blad meent te kunnen verzekeren, dat de Italiaansche regering aan het Fransche kabinet heeft aangeboden een ontwerp van modus vivendi tusschen Rome en Florence, met verzoek om bij den H. Stoel op de aanneming daarvan aan te dringen; het kabinet van Florence zou dit ontwerp tot grondslag willen doen strekken van eene latere ontruiming der Pauselijke staten door de Fransche troepen. Naar het blad verder verzekert, is hierover beraadslaagd in den laatsten ministerraad, welke door Keizer Napoleon is gepresideerd. De berigten, welke uit het departement du Var worden ontvangen, blijven zeer gunstig luiden voor de candidatuur van den Heer Dufaure. Die candidatuur heeft groote vorderingen gemaakt, zelfs bij sommige conservatieven, die niet geheel aan den leiband loopen van het gouvernement. De Heer Dufaure heeft al de &apos;stemmen van de democratie en de liberale partij op zich vereenigd, vooral sedert de Heer Philis niet alleen voor hem is geweken, maar zelfs ten zijnen voordeele schrijft en handelt. De Epoque komt terug op het verwijt, door den Constilutionnel aan de onafhankelijke, pers gedaan, dat de onzekerheid, welke niettegenstaande de vredelievende verklaringen van het gouvernement, in de gemoederen blijft heersenen , het gevolg is van de pogingen der oppositie om het r.&apos;t .iOUWen gaande te houden. De Epoque betoogt, dat uit alleen het gevolg is van de besluiteloosheid der regering zeive en ziet geen ander middel, om in dien staat van zaken verbetering te brengen, dan het toepassen eener vrijzinnige staatkunde door vastberaden mannen. Ook de Opinion Nationale en de Avenir National komen op tegen do redenering van het officieuse blad en hunne beschouwingen dienaangaande komen volmaakt overeen met hetgeen&apos; ,ij gisteren nopens het artikel van den Constituliounel uebUn geregd. Dit artikel heeft derhalve geenerlei verandering gebragt in den staat deigemoederen. Men zal aanteekeuing blijven houden van de verschijnselen van vrede en oorlog: hier de handelingen van den maarschalk Niel en daar de vredelievende verklaringen van zijne ambtgenooten, na afloop van feestmaaltijden, dat nl. de vrede eene behoefte is voor Europa en dat Frankrijk daarvan evenzeer overtuigd is als alle andere mogendheden.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 29 Julij 1868, N&quot;. 36, is op het verzoek van R. J. Kelderman, te Amsterdam, als directeuradministrateur der aldaar gevestigde naamlooze vennootschap : »De tweede Nederlandsche Loodmijn,&quot; goedgekeurd de acte, houdende wijziging van art. 1 der statuten van die vennootschap.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van financiën is bepaald, dat de navolgende ambtenaren bij de administratie der posterijen hunne functien zullen uitoefenen als volgt, te weten: de commiezen 2de kl. W. J. Snellen, te Gorinchem; A. Simons, te &apos;s Gravenhage; de surnumerairs: W. H. van Rijssen, voorloopig te &apos;s Gravenhage; Jhr. A. H. J. Bowier, te &apos;s Hertogenbosch; G. Koppen, te Utrecht ; K. P. Rogier, te Breda; P. Keg Cz., op den Nederlandschen Rijnspoorweg; G. Merens, op den Nederlandsch-Belgischen spoorweg; P. F. Preudenherg, te Zierikzee; M. J. Cambier, bij het departement van financiën; H. van der Poel, te Zwolle; H. A. H. Canter Cremers, te Amsterdam; C. P. Romeyn, te Arnhem; J. D. A. Quintns, te Assen; A. N. Vellinga, te Gorinchem.</p>
	<p>Met 16 dezer worden de navolgende scheepsklerken geplaatst op de hieronder vermelde schepen, als: op Zr. Sis. raderstoomschip de Valk W. K. M. Hazen en K. J. van den Bussche; op Zr. Ms. drijvende batterij Neptunus J. de Visser; op Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord F. Lensing, J. Mets en S. J. A. Deyll en op Zr. Ms. waehtschip te Hellevoetsluis F. J. Muller.</p>
	<p>, Woensdag avond jl. werd in het locaal «-de Vereeniging&quot; in de Warmoesstraat alhier eene vereeniging gehouden van leden der Nederduitsche Hervormde gemeente. Was deze vereeniging zamengeroepen om onderling van gedachten te wisselen over de middelen, die men zou kunnen aanwenden tot opwekking van meer algemeene deelneming aan de uitvoering van het bekende art. 23, zij heeft haar doel volstrekt niet gemist. Eene menigte van niet minder dan zevenhonderd mannen uit allerlei stand was daar bijeen en eene zeer kalme en hoogst ernstige zamenspreking, door den Heer S. Wildschut geleid, werd door alten met groote belangstelling aangehoord. Was de zucht van deze zamenspreking het eenparig besluit- om a.n nl de leden der Nederduitsche hervormde gemeente! een schrijven toe te zenden, waarin ieder dringend werd aangemaand om zich eerlang van zijn regt tot stemmen te verzekeren en lateivan dat regt een trouw en eerlijk gebruik te maken, het is om der gemeente wille zeer te wenschen, dat die aanmaning vele slapenden wakker schudde en wie „bereids zün ontwaakt, wakker houde. Het lijdt toch geen twijfel of de o-emeente zal er wel bij varen, wanneor de verschillende rio-tingen op godsdienstig gebied in den kerkeraad naar behooren wordeu vertegenwoordigd.</p>
	<p>Blijkens achterstaande advertentie zijn de Heeren Loman en Verster, hier ter stede, voornemens als herinnering aan Mr. J. van Lennep. eene pracht-uitgave het licht te doen zien van : De Vrouwe van Waardenburg. Dat wij met dergelijke onderneming ten zeerste zijn ingenomen, behoeft niet to worden gezegd, vooral omdat deze uitgave werkelijk eene pracht-uitgave zal zijn, en door de uitgevers kosten noch moeite zullen worden gespaard, om haar te doen zijn een blijvend gedenkteeken voor den onvergetelijken dichter. Wij vestigen vooral de aandacht op de omstandigheid, dat het werk na de uitgave met meer te verkrijgen zal zijn en dat de namen der inteekenaars vóór het werk zullen worden geplaatst.</p>
	<p>Gisteren namiddag heeft zich een man in een stal buiten de Raam-Barrière, door ophanging van het leven beroofd. Misbruik van sterken drank moet daarvan de oorzaak zijn. Zijn lijk is naar het gasthuis vervoerd.</p>
	<p>Het vervoer langs den Nederlandschen Rijn-Spoorweg heeft gedurende de maand Ang. 1868 opgebragt aan reizigers ƒ173,085; aan goederen ƒ57,070; aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ148,844. Te zamen ƒ 378,999. Sedert 1 Mei 1868 was de opbrengst van reizigers en goederen ƒ 1,345,944.</p>
	<p>Nederlandsche Centraal-Spoorweg. Opbrengst over de maand Aug. 1868. Reizigers ƒ 25,734.61; Bagage ƒ 1031.36; Bestelgoederen ƒ 2785.831/2; Koopmansgoederen ƒ 2868.421/2; Vee paarden en rijtuigen ƒ 1960.45; Diversen ƒ 3274.32. Totaal ƒ37,655.—. Opbrengst van primo Jan. tot uit0. Aug. 1868 ƒ243,319.08. Meerdere opbrengst in 1868 ƒ 15,444.25.</p>
	<p>Men meldt ons uit het kamp bij Milligen als volgt: De legerplaats had Vrijdag 4 Sept., den verjaardag van Z. K. H. den Prins van Oranje, een geheel feestelijk aauzien. Er was vergunning gegeven tot het versieren van tenten, compagniestraten , enz., waarvan gretig werd gebruik gemaakt&apos;; de geestdrift daarvoor was algemeen. Tegen half twaalf ure begon men reeds aanstalten te maken voor de groote parade. HH. MM. de Koning en de Koningin waren ten 11 ure in het kamp aangekomen. Toen de troepen in bataille stonden, reed H. M. de Koningin, vergezeld van eene hofdame, daarlangs in een met 4 paarden bespannen rijtuig, gevolgd door nog twee rijtuigen, waarin HD. gevolg. Z. M. de Koning inspecteerde de troepen in de tenue van generaal der infanterie, zoomede Z. K. H. de Prins van Oranje in de tenue van kolonel der huzaren, met staf- en verdere officieren en werden HD. overal, waar zij langs reden, met daverende hoera&apos;s, enz. begroet. Daarna werd voor HD. gedefileerd in gewonen pas. HH. MM. de Koning eu do Koningin vertrokken tusschen 3 en 4 uren naar het Loo. De Prins vertrok ten circa 5 ure. Te 6 ure had op het Loo groot diner plaats, waartoe de opper- en hoofd-officieren der legerplaats genoodigd waren. Heden Zaturdag geschieden evolutien in het vuur regements-gewijze; aan ieder infanterie-soldaat zijn 30 losse patronen verschaft, terwijl aan elk regement cavallerie eenige en eene batterij veld-artillerie toegevoegd zal worden, zoomede aan het 2de regement van iedere brigade eene sectie rijdende artillerie. Eene menigte bezoekers waren gisteren, Vrijdag, in het kamp. Na afloop der parade werd aan &apos;s Konings tent de eerewacht betrokken door de lste comp. van het lste bataillon van het regement grenadiers en jagers. Dien avond wa 3 de taptoe ten 10 ure, in plaats zoo als dagelijks ten 9 ure. Bij de godsdienstoefening der Protestanten op Zondag 6 September zijn de gezangen: als voorzang Gezang 2 vs. 1; als tusschenzang Psalm 68 vs. 10; als nazang Gezang 96. De wedrennen in het kamp op Zondag 13 Sept., zullen gehouden worden als volgt: Do lste ten 2 ure des middags, prijs ƒ4OO, voor paarden, toebehoorende aan officieren van het Nederi. leger; inleg ƒ 10, half forfait. De helft van inlagen en forfaits voor het tweede, het winnend naastbij komende paard. Gewigt 70 kilos. Afstand 1600 ellen. &apos; De 2de ten 2 ure 30 min., prijs ƒ 100 voor paarden, toebehoorende aan idem, inleg ƒ5, gewigt 70 kilos. Voor&apos; het 2de, het winnend naastbijkomend paard wordt de inleg eruggegeven. Afstand 800 ellen. De inschrijving wordt ge- sloten Dingsdag 8 September des avonds ten 10 ure. Het reglement der Fransche Jockey-club zal zooveel mogelijk worden gevolgd. De beslissing over alle kwestien, reclames, enz., is aan de uitspraak overgelaten van de navolgende Heeren commissarissen: kol. Jackson, van de kavalL; kapt. Jhr. Roëll, van de artill.; ritm. Baron Bentinck, adj. van Z. K. H. den Prins van Oranje. De inschrijvingen geechieden bij Baron Bentinck, bovengenoemd. De opgemeïde prijzen van ƒ 400 en ƒ 100 zijn door Z. K. H. den Prins van Oranje uitgeloofd.</p>
	<p>Onze correspondent te Meppel deelt ons mede, dat de Heer J. H. de V., algemeen boekhouder bij de maatschappij van weldadigheid te Frederiksoord, beschuldigd wordt van handelingen, zeer ten nadeele van bedoelde maatschappij, waardoor, indien zij waar worden bevonden, hij zeker niet alleen uit zijne belangrijke betrekking zal worden ontslagen, maar, naar men verneemt, bovendien ongetwijfeld in handen van den regter zal worden overgeleverd. (Utr. D.).</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 4 Sept. De troepen alhier in garnizoen gebleven, die bestaan uit het 3de bat. jagers, |het 4de reg, Tiuzaren, en eenige batterijen veldart., hebben heden wegens den verjaardag van den Kroonprins in de Maliehaan parade gehouden. Het corps officieren van de Haagsehe scherpschutters vereeniging was daarbij tegenwoordig. — De stemopneming ten aanzien van de dames Julia Rohert, eerste, en Bertha Bouvier, tweede danseres aan den Kon. Franschen schouwburg, die heden ten|stadhuize plaats vond, heeft den uitslag gehad dat beide artisten zijn toegelaten, de eerste met 68 tegen 10, de laatste met 76 tegen 2 stemmen.</p>
	<p>* GORINCHEM, 4 Sept. Alhier zijn de volgende werken aanbesteed: I°. door de genie te Heusden, het bouwen van eene brug over de gracht van en eene wachterswoning in het verdedigingswerk tegenover de Bernsche hoeven; minste inschrijver J. Boeren aldaar voor ƒ4840; 2°. het doen van buitengewone leveringen en herstellingen aan de schipbrug over de Maas bn Hedel; minste inschrijver L. Mol aldaar voor ƒ1976: 3°. door het gemeentebestuur van Aalten en Dinxperloo, het begrinden van de circa tienduizend ellen lange aardebaan; minste inschrijver, E. van Eerden te Aalten voor ƒ26,462.</p>
	<p>MOERDIJK, 4 Sept. Lokt het werk aan de overbrugging van het Hollanasch Diep vele toeschouwers daarheen, voorzeker zouden er op gisteren honderde nieuwsgierigen toegestroomd zijn, als het algemeen bekend ware geweest, dat de ijzeren werkkamer, uitmakende een deel van den onderbouw van pijler N°. 3, des namiddags van den wal naar hare plaats in de rivier zoude worden gebragt, hetgeen met behulp VEvn twee ligtevs eu drie kleme stoombooten, in weinig tijds, zeer goed werd uitgevoerd. Dit kolossale gevaarte, m vorm van een ovaalronden ketel, 16 ellen lang en 7 ellen breed was aan het Noordveer tot eene hoogte van 6 ellen afgewerkt. De steiger van pijler N°. 3 met de omsluitende stelling en de daarop geplaatste kranen en gebouwd wordende loodsen, het werk der Fransche aannemers, is zoowel als de onderbouw der draaibrug aan den Noord- Brabantschen oever en het maken der overige pijlers, door den Heer D. Volker &amp; C°. aangenomen, zeer bezienswaardig. Het duurzaam schoone weder werkt zeer ten gunste van deze reusachtige onderneming. (_y. Jt C) § GELDERMALSEN, 4 Sopt. De uitslag der verkiezing van een lid der Provinciale Staten van Gelderland, ter vervulling der vacature, ontstaan door het overlijden van den Heer W. M. Kolff, is, dat met 357 van de 682 geldige stemmen is verkozen de Heer G. M. Kolff, secretaris der gemeente Buurmalsen, benoemd burgemeester van Deil. * LEEUWARDEN, 4 Sept. Het was heden alhier niet alleen een buitengewoon drukke, maar ook een zeer feestelijke dag, waartoe het schoone weder niet weinig bijdroeg. Gewone en extra-spoortreinen en alle andere middelen van vervoer bragten menschen bij duizenden aan, zoowel voor het gewone marktbezoek als om hen getuige te doen zijn van de geannonceerde festiviteiten. Niet alleen de goederenwagens, maar tot zelfs de beestenwagens waren met reizigers gevuld, en nog hadden hier en daar velen moeten achterblijven , die echter later met een specialen trein werden afgehaald (een nieuw bewijs, dat men veel te weinig materieel beschikbaar heeft op de noorderlijn en bij de minste buitengewone drukte in verlegenheid zit). Uit de publieke en tal van particuliere gebouwen wapperden reeds vroeg de nationale en oranje-vlaggen. Ten 10 ure werd, ter viering van den verjaardag van Z. K. H. den Prins van Oranje, door het garnizoen eene groote parade gehouden op het plein voor de cavallerie-stallen. Een uur later had voor het gouvernements-gebouw de keuring plaats van de paarden, die dingen zouden naar de prachtige gouden zweep, door den Koning als prijs gesteld voor de beden van wege Z. M. te houden harddraverij. De door de muziek van het lste regement infanterie opgeluisterde wedstrijd nam ten 2 ure een aanvang op de baan buiten de voormalige Vrouwenpoort. Onafzienbaar was de menigte, die het altoos geliefde volksvermaak was komen bijwonen, dat echter bij het afzenden vau dit berigt nog niet is afgeloopen. De muziek-uitvoering door het stedelijk muziekcorps op het plein voor het paleis van justitie is inmiddels begonnen. * ZWOLLE, 4 Sept. Heden namiddag verkeerde men hier in groote ongerustheid wegens het uitblijven van den trein uit Leeuwarden, die ten 5 u. 29 m. uit Meppel vertrekken moest en om zeven uur nog niet hier was. Eindelijk bijna half acht arriveerde de trein, waarop door die, welke ten 7 uur naar Arnhem vertrekken moest, gewacht was, terwijl intusschen die van den centraal-spoorweg tot groot ongerijf van eenige passagiers, die nu heden Utrecht of Amsterdam niet meer bereiken konden, vertrokken was. Als oorzaak voor de late aankomst van den trein werd ons opgegeven, dat de ten 12 u. 18 m. van hier vertrokken trein nabij Leeuwarden moet zijn gederailleerd, waardoor gelukkigerwijze geene ongelukken, maar het oponthoud van den avondtrein veroorzaakt werd.</p>
	<p>* ENSCHEDE, 4 Sept. In de Enschedèsche Courant van 2 dezer komt een ingezonden stuk voor, waarin de schrijver, zien noemende v. 8., zegt aan zijne verontwaardiging lucht te moeten geven over een berigt uit Enschedé, voorkomende in het&apos; A. 11. B. van 22 Aug. jl. en waarbij hij den schrijver van dat berigt beschuldigt: I°. van pessimis&gt; tische beschouwing van toestanden; 2&quot;. van onwaarhedeu. Iv dat berigt werd, het is waar, de zedelijke en verstandelijke ontwikkeling van den fabriekarbeider en de daaruit voortspruitende verwildering met donkere kleuren geschetst, echter niet overdreven, gelijk ieder zeer goed weet, die met den fabriekarbeider&apos;vau nabij bekendis, eene bekendheid, die v. B. ten eencnmale mist, aangezien hij zich eerst voor eenige maanden met der woon in Enschedé gevestigd en waarschijnlijk vroeger nimmer een voet in Twenthe gezet heeft. Eerst wanneer hij eenige jaren hier geweest is en ook dan nog alleen wanneer hij den werkman van nabij en zijne levenswijze, zijne neigingen en behoeften, vooral in zijne uitspanningen, heeft gadegeslagen , kan hij met eenigen grond daarover een oordeel vellen, en dan ook zal hij waarschijnlijk menige wolk ontdekken, waar hij nn niets dan zonneschijn ontwaart, v. B. wil met eclatante voorbeelden bewijzen,&apos; dat de Enschedèsche fabriekarbeider veel belang stelt in zijn kroost. Geen regel zouder uitzondering, maar hier is het&apos;heerschende regel de kinderen, gelijk gezegd is, zoo vroeg mogelijk productief te maken. Of welken&apos; anderen naam kan men er aan geven , wanneer een huisvader, die nog slechts 3 kinderen ten zijnen laste heeft en eene wekelijksche verdienste van ƒlO a ll heeft, zijn 9-jarigen zoon, dio het op de school lot de eerste beginselen van het lezen gebragt heeft, naar de fabriek zendt? Wanneer ouders, die eene wekelijksche verdienste van ƒ3O hebben, insgelijks hun &amp;-jarig kind? aan het werk zetten? En dat zijn geene uitzonderingen,&apos; dat is regel. CEn wat eindelijk de onwaarheden in dat berigt bet, deze zouden daarin bestaan, dat gezegd is: ten behoeve, der arbeidende klasse is tot dusverre van gemeentewege niets gedaan. Er oestaat hier eene school, waar kosteloos onderwW aan kinderen van minvermogenden gegeven wordt. Maar wanneer in Twenthe gesproken wordt van arbeidende klaaafl dan worden daaronder fabriekarbeiders verstaan. En neer in het berigt van arbeidende klasse wordt gesprokerdan is het duidelijk genoeg, dat hier de jeugdige fabriekarbeider bedoeld wordt, en ik herhaal het, voor deze wordt, eens in de fabriek zijnde, en dat is op zijn achtste of negendejaar van gemeentewege niets gedaan. En wat eindelijk de raad van v. B. betreft: mij bij hen, die het goede willen aan te sluiten, dienedit tot zijn narigt : Het is steeds mijn vurige wensch geweest den fabriekarbeider, dien ik niet veroordeel, wel beklaag, met wiens goede hoedanigheden ik meen bekend te zijn, zoowel als met zijne gebreken, uit zijn zedelijk verval te helpen opheffen, maar mijne practische ondervinding is vaak Hjnregt in strijd met de wijze, waarop de geleerden dat willen tot stand brengen. * ASSEN, 4 Sept. Heden heeft ter dezer stede de algemeene vergadering van onderwijzers in Drenthe plaats gehad, waaraan ruim een honderdtal deelnamen. In de societeitstent, in het Sterrebosch, door het bestuur dier sociëteit welwillend afgestaan, hebben de kinderen der hoogste klasse onzer lagere scholen eenige liederen gezongen. Deze eerste proef tot aanmoediging van het volksgezang, is vrij goed geslaagd. Een talrijk publiek heeft men daarbij opgemerkt. * MIDDELBURG, 4 Sept. Heden outving de Heer G. J. Sprenger, die onlangs op zijn verzoek door Z. M. eervol is ontslagen als kommandant der dd. schutterij alhier, zoo van de tegenwoordige als van eeDige oud-officieren dier schutterij , als een blijvend aandenken hunner hoogachting en vriendschap, eene prachtige zwart marineren pendule, waarop eene van zilver vervaardigde wapeutropheé prijkt. Deze tropheé, vervaardigd in de fabriek van den Heer van Kempen te Voorschoten, bestaat uit drie tegen elkaar rustende geweren, waaraan laauwerkranzen gehecht zijn, met een vaandel in het midden, waarop vermeld staat: ulB Maart 1840 en 5 Jan. 1868.&quot; Voorts is op den bodem een trommel en een hoorn aangebragt, terwijl op den rand van het voetstuk is gegraveerd: //Officieren en oud-officieren der dienstdoende schutterij te Middelburg, aan hunnen voorinaligen kommandant G. J. Sprenger.&quot; Een op perkament geschreven stuk, waarop do namen der gevers zijn vermeid, is hem tevens overhandigd.</p>
	<p>* MAASTRICHT, 3 Sept. In zijne vergaderingvan heden avond heeft onze gemeenteraad eene commissie belast met het opstellen van een adres aan de Tweede Kamer der Staten Generaal over de woderinvoering te Maastricht van d. wet op de schutterijen. Op die wijze hoopt de raad eene beslissing van Z. M. uit te lokken terwijl hij tot heden op zijne adressen slechts ongemotiveerde, afwijzende beschikkingen van &apos;s Konings ministers mogt ontvangen. Men verwacht nu stellig dat de benoeming der officieren bij onze schutterij niet zal geschieden dan nadat dit adres in de Kamer zal zijn ter sprake gebragt.</p>
</text>
