<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Sept. Een Hongaarsch blad meldt, dat de Keizerin gedurende haar verblijf op Gödölö, ter herinnering aan hare jongste voorspoedige bevalling, eene bedevaart naar Maria Emsieaeln zal doen, om op het altaar eene offerande te brengen.</p>
	<p>— De Pauselijke nuntius bij het Oostenrijksche hof zal zich dezer dagen naar Zevenbergen begeven —De Oesterr. Corr. meldt, dat het vertrek vau den Keizer en de Keizerin naar Krakau en Lemberg op 26 dezer is vastgesteld. Zij zullen waarschijnlijk ook Czernowitz bezoeken. Van eene latere reis van den Keizer en de Keizerin naar Dalmatie en het Kustland, is nog niets met zekerheid bekend.</p>
	<p>— Uit Posth wordt gemeld, dat de Pesth-Ofener Honved vereeniging zich geconstitueerd heeft, als vereeni-ing tot ondersteuning der Honveds. In plaats van den afgetreden Klapka, is Anton Gorove tot president gekozen: -}\ m™a i!f V..17an-:PraaS_z«llen groote manoeuvres plaats hebben; zij zullen 5 a 6 dagen duren; de aartshertog Albrecht zal die bijwonen. L De Czechische afgevaardigden, die bij de opening van den Boheemschen Landdag afwezig waren, hebW lila? thans berigt wordt en gelijk voorzien werd, hun mandaat nedergelegd. _^</p>
	<p>BERLIJN, 3 Sept. (des Ochtends) De N. pr. Zeitung bevat het volgende: Eenige b aden dezer stad hebben het berigt medegedeeld, dat de Nederlandsche gezant bij ons hof, graaf v Bylandt, eerlang zal worden verplaatst; zij hebben van die gelegenheid gebruik gemaakt om geheel valse h e berigten mede te deelen omtrent de stelling van den graaf v. Bylandt tegenover onze regering. Wij ziJn instaat gesteld de geruchten eener verplaatsing van den graaf ais ongegrond tegen te spreken, en dit verheugt ons to meer daar, gelijk wij weten, de betrekkingen van den graaf v. Bylandt tot de Pruisische regering steeds «Uerbevredigendst ziju geweest. — De berigten omtrent den toestand van graaf v. Bismarek luiden guustig. Het gerucht dat hij voornemens is eene Engelsche zeebadplaats to bezoeken, vindt hier geen geloof. — De Russische minister van financiën, de Heer Reuthern, is hier aangekomen. — Naar men verneemt zal de Bondsraad tegen de maand December worden bijeengeroeiion. De voordragten, welke aan den Bondsraad zullen worden ingediend, worden reeds in gereedheid gebragt — Het berigt van de Procmeial Correspondenz, dat de oproeping der recruten bij de regemeuten dit jaar drie maanden is uitgesteld, heeft zich terstond na het verschijnen van dat blad ;ls een loopend vuur verbreid en overal een verblijdenden indruk gemaakt. Daarin wordt een stellig bewijs voor de vredelievende stemming van het oogenblik gezien. — De Zukunfl bespreekt do inbeslagneming van den Oost-Pruisischen Burger- und Bautrnfreund en verzekert, dat de aanleiding daartoe geweest is een betoog van dat blad, waarin opmerkzaam gemaakt wordt op het zamenvallen van twee zaken in Oost-Pruisen. Die twee zaken zijn de termijn. waarop de regering zal moeten bepalen of de teruggave der tijdens den hongersnood aan de groote grondbezitters gegeven voorschotten zal mogen uitgesteld worden, en die van het bekend worden van den uitslag der te houden verkiezingen. Het Oost-Pruisische blad zag iv die overeenkomst van tijd een toeleg der regering, om op de stemming zijdelings pressie uit te oefenen. De Zukunfl zou het betreuren, zoo die opmerking door de inbeslagneming begraven werd. —De Weser-Zeilung verzekert nog altijd, dat&apos;, in weerwil van het afspringen der Beijersche voorstellen, de regeling der militaire aangelegenheden van het Zuiden, in verband met den N.-Duitschen hond, door eene militaire commissie weldra zal plaats hebben. — Volgens de Ostsee-Zeitung heeft de Russische regering, aan eene Pruisische maatschappij, concessie verleend voor het doortrekken van den Zuider-spoorweg van de Pruisische grenzen tot aan Bialystok.</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Sept. (Part. Corr.) De Keizerin van Rusland zal den 23sten van Darmstadt te Munchen aankomen en er tot den 25sten dezer vertoeven om daarna de reis naar Italië voort te zetten; hare dochter, de Grootvorstin Maria, zal de Keizerin niet naar Munchen vergezellen. De Koningin Olga van Wurtemberg zal den 12den dezer van Ostende te Stuttgart aankomen en zich onmiddellijk naar Friedrichshafen begeven, waar zich de Koning bevindt. De Keizer van Rusland zal eenige dagen later, waarschijnlijk den 18den, ook te Friedrichshafen aankomen, om aan den Koning en de Koningin een bezoek te brengen. Te Dresden is dezer dagen de algemeene vergadering gehouden van de Duitsche Koopmans-vereenigingen. Er zijn thans 58 van die vereenigingen. Er is besloten tot verkorting van den werktijd, zooveel mogelijk afschaffing, althans beperking van den arbeid op Zondag in alle open winkels, vooral in de winkels in koloniale waren; de invoering van aen engelschen werktijd is verworpen. Aanbevolen werd: Algemeene oprigtmg van opleidingsscholen voor jonge kooplieden; het houden van wetenschappelijke voordragten, de instelling van spaarkassen en de verbetering der inrigtingen tot het verschaften van betrekkingen. Uit Bamberg schrijft men mij, dat in de algemeene vergadering der Catholieke vereenigingen van Duitschland een bepaalde ultramontaansche geest heerscht. In de zitting op 1 dezer hield de pastoor Libar uit Limbuig, de bisschopszetel van het voormalige hertogdom Nassau, eene hevige redevoering over de beteekenis van het tegen 8 Dec. 1809 bijeengeroepen concilie te Rome. Hij besloot zijne rede met de volgende woorden, die den geheelen zin van zijne rede terug gegeven: Nimmer heeft het Pausdom in schitterender glans gestaan, dan juist in onze dagen. Zijne stem wordt als die van een reus me. stilzwijgen eu diep ontzag aangehoord. Het heil der wereld zal &apos;van het concilie komen of de werold is niet meer te redden!</p>
</text>
