<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>| j Vervolgende mijne correspondentie met N. releveer ik dat N. beier had | gedaan, hij zich met geen tweede schrijven vermoeid had. Na veel woorj den laat hij er eindelijk door heenschemeren, het noodig zijn kan, dat kin; deren in fabrieken arbeiden; ook dat hij den regel wil volgen om vooraf op ; de physieke gesteldheid te werken; niettegenstaande hij n. b. in een paar vorige regels de intellectuele gesteldheid op den voorgrond wil geplaatst I zien! Wel is hij een weinig toegetreden, maar niet dan na vele wonder! Ijjke wendingen. Nog even de f.ibriekanten hard vallende en de fabriek■ arbeiders als onbeschaafd tiiikrjjiende, gelijk in zijn eerste schrijven sloot [ hij toch eindelijk op den sleen die hem onwillekeurig op een beleren weg j doet tuimelen. Immers gewaagt hij niet eens meer over den door hem geuiten ; wensch in zijn vorig schrijven, betreffende eene wel 10l het verpligt schoolgaan van arbeiderskinderen beneden de 12 jaar. Dil kan hij ook niet meer, doordat hij nu bekend heefi, het noodig kan zijn om kinderen te laten werken, liet is evenwel onbegrijpelijk hoe N. nog sieeds jammert over de vele vermoeijenissen welke de op de fabriek werkende kinderen te verduren hebben. Dat N gejammer zou zich niel lang meer laten hooren, wanneer N. niet te veel voor, maar eens meer in de fabrieken onderzoek ging doen welke die vermoeijenissen zijn, N. zou dan spoedig kunnen verklaren, z|] ten 1». een aardig sommetje verdienen, ten 2°. meesi zingende zijn als de vogelkens in het woud, ten 3°. meer levenslust aan den dag leggen dan menig jong grammaticus, en ten 4°. met hun werk kunnen omspringen als een schrijver met zijn pen. Of houdt N. zulks voor verwoesting van ligchaam en geest, wanneer hij hun b. v. op eene spinmachine loezigt ziet houden waaraan zjj niets anders te verriglen hebben dan op de draden te passen? Wanneer hij eenigeu hunner, brokjes wol met de handen ziet opentrekken? of wanneer zij spoeltjes garen winden ten behoeve der wevers voor hunne getouwen? Nog sla ik verwonderd over de vraag van N. óf er zich dan tegenwoordig geen mensehei) genoeg bevinden, die, hoewel volwassen, klein van persoon zijn, omdat werk te doen. Straalt in die ietwat onnoozele vraag niet juist N&apos;s oppervlakkige kennis in die zaken door? Welk volwassen mannelje, b. v. wever van beroep, zal zich van zijn gelouw lot hel spoelwiellje willen verlagen? Stel: dat N. predikant is, en zoo klein van gestalte dat hij ter naauwernood over den catheder heen kan zien. Wat zou N. toch wel zeggen, wanneer de kerkeraad hem bij den arm nam, op de schoolbank plaatste en hem gelastte thema&apos;s le maken over de grondbeginselen van volksbeschaving en volksveredeling? N. zegt verder nog, dat het avondschoolgaan der 10- a 12-jarige kinderen na hun dagwerk ie vermoeijend is. Tol antwoord hierop kan ik N. verzekeren, reeds menigeen met genoegen het half zeven des avonds verbeid heeft tol hel gaan bezoeken der school en velen daarop zeer goede vorderingen hebben gemaakt. Met mijn afscheid van N. voor heden, geef ik hem ten zeerste in beden- J king zijn stokpaardje te laten varen over de onbeschaafdheid der arbeiders&apos; klasse, minder die klasse te beoordeelen op het aanhooren van gemeene taal ! bij het uitgaan van de eene of andere fabriek; meer bij haar te trachten | in te dringen en beier haar te leeren kennen, dan zal N. bepaald met mij | moeten getuigen dat z. a. in mijn vorig schrijven le kennen geseven , de ; onbeschaafdheid in haar rjjk niel zoo welig tiert als in andere hooger be- I titelde,&apos; waarin zoo menig quasi-beschaafde, de beschaafdheid op de schan- I delijkste wijze met voeten treedt! Wil N. den physieken en intellectuelen toestand der arbeidersklasse met regt bevoordeclen, hij harke nooit meer voor haar op een weg vol geleerdheid zonder victualiën, om haar slechts het karig genot van een gemaakt naluurschoon te geven, maar hg° neme een weg waarop voor haar peen en peulvruchten gedijen, en waarop eenmaal hel vereischt aantal schapen en koeijen bunne diensten kunnen presenteren, dan is spoedig de tijd aangebroken, hjj zich met haar in deu geest kan verheugen! Holt N. echter met zijn stokpaardje maar voort, zonder zich veel om de wenken van W. le bekreunen, dan zie ik eerlang een artikel geplaatst waarin zeer duidelijk betoogd wordt dat die klassen waaruit nu en dan troische Jeremiades oprijzen over de onbeschaafdheid der arbeiders, zich niet op meerdere beschaafdheid kunnen beroemen dan de arbeidersklasse, welke laatste nog altijd het beste deel tan eene alom als beschaafd bekend staande natie uitmaakt. Lktdeh, 11 December 1867. VV.</p>
</text>
