<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diakenen der Nederduitsch Hervormde Gemeente alhier, maken bekend dat de Soepdeeling op Woensdag 18 December een aanvang neemt en dat doorloopende Kaarten van 26 porliën tegen ƒl.BO en Slaandkaarten van 9 portitin tegen 65 Cents van heden af verkrijgbaar zijn op het Huiszillcnhuis. Leider, 12 December 1867. cosTuim -^ De Ondergeteekende verwittigt bij dezen, dat zijn Magazijn weder ruim voorzien is van de nieuwste en fraaiste Costumcs voor Bals-Masqué&apos;s en Tooneelvoorstellingen. Ook vindt men eene ruime sortering van Vlaggen, Wimpels enz. E. N. DAVIDSON, S. Jacobsiraal, &apos;s Hage. ~ OPENBARE VERKOOPIING, (jont contant geld}, dgsggs», op Dingsdag 17 December 1867, des voormiddags le 10 ure, op de Buitenplaats BJIITEXIfVST, even buiten de voormalige ~i{*-m Koepoort, aan den Straatweg onder Soeterwoude, van eenige Ypen-, Essen-, Populieren- en Kastanje Stammen, benevens eene partij Takken, Tophout en Spanen. Alles te bezigligen des daags vóór de verkooping, van 10—3 ure. Bij de veiling, gehouden le Leiden den 7«n December 1867, len overstaan van den Notaris P. MULLER, zijn de perceelen in bod gebragt, als volgt: N». 1, op ƒ 3200.—. — N&quot;. 2, op ƒ2025.— ; verhoogd met ƒ125.—, nader verhoogd met ƒ 100.—. — N°. 3, op/205.—; verhoogd met f 10.—. — N&quot;. 4, op ƒ200.—. — N°. 5, op/105.—. — N». 6, op ƒ460.—; verhoogd met ƒ2o.—. — N°. 7, op ƒ420.—; verhoogd mei ƒ3o.—. — N». 8, op ƒ600.—. — N°. 9, verkocht, en een HUIS in de Kerksteeg, Wijk VI, N». 136 , op ƒ580.-. Waarvan de afslag zal plaats hebben op Zalurdag deu 14den December 1867, terwijl inlichtingen te bekomen zijn ten kantore van deu voornoemden Nolaris. Tot die ziekten, welke op de menigvuldigsle wijze bijna overal verbreid zjjn, behooren zeker wel voornamelijk Siond- eu Tandpijnen. Daarom zal het voor vele lijdenden nuttig zijn, ze op het AINATHERIN-MOND WATER, van den Tand meester, den Heer Slr. J. G. POPP, te Weenen; opmerkzaam te maken, dat zich sedert jaren den welverdienden naam verworven heefi, van tegen ziekten van mond eu tanden zoowel het beste voorbehoedmiddel, als ook het zekerste en aangenaamste verzachtings- en geneesmiddel ie zijn. Hel wordt zoowel door beroemde Geneesheeren na bepaald onderzoek, als ook door talrijke en hooggeplaatste personen aanbevolen, die door bei gebruik er van zich van zijne uitmuntende eigenschappen overtuigden. Uit het groote aantal van zulke getuigenissen hier slechts de volgende: De ondergeteekende getuigt den Heer Tandmeesler Dr. J. G. POPP alhier met genoegen en overeenkomstig de waarheid, dat zij zijn Anatherin- Mond-rTater reeds sedert langen tijd heeft gebruikt, en dal zij het niet alleen om zijne nuttigheid, maar ook om zijn aangenamen smaak, aan een ieder zeer gerust aanbevelen kan. Weenen. THERESE VORSTIN ESZTERHAZY. Te verkrijgen bij E. NOORDIJK le Leyden, Breeeslraat; te Dordrecht bij H. J. GILTAY, Apotheker; le Gorinchem bij J. P. LASONDER; le &apos;s Gravenhage bij J. L. F. C. SNABILIE, Apotheker; te Rotterdam bjj&apos; A SCHIPPEREYM &amp; C°., Verkoophuis; ie Schiedam bij D. MALTUA.</p>
</text>
