<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. __©ICTAff_ï_AIOTJMGJ. Auf Antrag des Gastwirths HAHN zu Norden, als Curators der Nachlassenschaft des Kaufmanns STOFFEL ADRIANUS BLANKENSTEIN daselbst, werden die unbekannten Erben des gedachten STOFFEL ADRIANUS BLANKENSTEIN aufgefordert, sich in dem auf Sonnajbend den 2sen Üecfor. d. J., Mittag;s 12 IThr, dahier anberaumten Termine zu melden, unter AndrohungdesEechtsnachtheils, dass die Erbschaft, wenn sich kein Erbe melden und legitimiren sollte, für erbloses Gut erklart, bei erfolgender Anmeldung aber den sich legitirairenden Erben ausgeantwortet werden soll, sowie, dass der nach dem Ausschlusse sich etwa meldende Erbberechtigte alle bis dahin über die Erbschaft erlassenen Verfügungen anzuerkennen schuldig, auch weder Rechnungsablage, noch Ersatz der erhobenen Nutzungen zu fordern berechtigt sein, sondern sein Anspruch sich auf dasjenige beschranken solle, was alsdann von der Erbschaft noch vorhanden sein möchte. Noedïn, den 9den November 1867, Königliches Amtsgericht 11. (27462) RUCHHOLZ. EEN UITGEVER zoekt lEMAND, die de noodige geschiktheid bezit en lust en tijd heeft cm de Hoofdredactie van een HUMORISTISCH TIJDSCHRIFT waar te nemen. Adres onder lett. D., met franco brieven, aan den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland, te_ Haarlem. (27461) COMPAGNON^ Door het uittreden van een der Vennooten wordt in eene soliede Fabriekzaak, waarin bijna geen concurrentie bestaat, een COMPAGNON gevraagd, m staat 4 a 5 mille aan te brengen. Brieven franco lett. C. A. Z. Bureau Handelsblad. (27326) Er wordt te BREDA eenHOROLOGIEMAKERSDEDIENDE gevraagd, bekend met het fijnwerk, tegen Kost. Inwoning en goed Salaris. Adres met franco brieven onder lett. H., bij de Wed. J. HERMANS, Boekhandelares aldaar. (27460) Voor een MAGAZIJN van PORCELEIN en GLASWERK wordt gezocht lEMAND, die de noodige lust en geschiktheid heeft om, na eenige voorafgaanden proeftijd, daarin als CHEF geheel zelfstandig werkzaam te zijn. Bekendheid met het vak is hoofdvereischte. terwijl eenige administrative kennis tot aanbeveling strekken zal. Adres met franco brieven, onder N°. IV, by de Kantoor- , boekhandelaren VAN TÜBERGEN &amp; KKUUSMÜLDER, Rokin, bij den YSgendam. (27493) J</p>
</text>
