<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I DE NE6EH LEZIISEN ¦ OVER DE BETEEKENIS EN WAARDE DER G®»** ¦ DIENST, beginnen 14 November, des avonds ten half negen arf&apos; *¦ m het Odéjn. ITr Toegangkaarten aƒ 3, verkrijgbaar bij LOMAN &amp; VERSTEK&apos; ¦ Kalverstraat bij den Dam. (27565) I DUB ÏE HUUR GEVRAAG». H Tusschen den Haarlemmerdijken teidschejraeht ïvordt voor p- a&apos; ¦ ƒ 800 in huur gevraagd een logeabel HUiS, waar gelegenheid&amp;[ ¦ staat tot het houden van een druk bezocht Kantoor. Adres n**&quot; ¦ franco brieven onder letter F. bij de Boekh. J. H. en G V4NB&amp;&quot; ¦ TEREN, Hartenstraat, XX 601. (27569) I BIJSMCSt BIER-BROUWERIJ&quot; I JQ__ SïUl, te _ïuf ven felj _4Fnïie»-&apos; I Van af 15 NOVEMBER a. s. is de prijs van het WINTEB** ¦ BIER gesteld op 12 Centen de Ned. Kan en verkrijgbaar op beal» ¦ en halve Eimers. ¦ (*-7577) GEBRS. NASS. . I MEM VHAAGT&quot; llOa ft-_UOOÓ GUliDfilf I op soliede PERCEÉLEN, als EERSTE HYPOTHEEK&apos; I Franco Brieven onder Lett. J. F. V., Bureau Handelsblad. (2&quot;532) H Aan allen die gebruik wensehen te maken van de VERWA&apos;J&apos; ¦ MINGSTOESTELLEN van GODIN LE MAIRE, als Koe*&apos; I kagchels, Kagchels, Calorifère3, Haarden, geëmailleerd in wit * ¦ zwart, wordt berigt dat, ten einde geen oponthoud te ondervind&apos;&quot;&apos;1&apos; I men zijne Bestellingen veertien dagen te voren heeft op te geven a 8&quot; ¦ COQSIENET &amp; VAN HEUSDE**-*» I (27540) Houttuinen 158, te Amsterdani__^ I Een hoogst noodwendig ZAKBOEKJE voor ieder, die aan f&quot; I heime ziekten lijdt: bevattende de opgave van de middelen •£ ¦ genezing; door FRANCOIS MOREL RUBEMPRÉ, Geneesheer * I Parijs, lid van onderscheidene geleerde genootschappen. Prijs f°-f&apos; I Verkrijgbaar gesteld bij H.W. WILLEMS, Boekh., Koningsp&apos;el?&apos; ¦j to Amsterdam. Wordt op franco aanvrage benevens ƒ 0.90 &gt;&quot; II postzegels, franco afgezonden. (27466)^ I Er wordt ten spoedigste TE KOOP aangeboden eene zeer uf-f ¦ Af FAIRE in Kruideniers-, Komeneisch- en Grutterswaren, welr I voor veel uitbreiding vatbaar is. Het huis is gelegen in eene f»*&apos; ¦ soenlijke en volkrijke buurt. Brieven franco onder lett. A. 8., F&quot; ¦ den Boekh. C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk, hoek Korte Sn*&apos; ¦ gel, alhier. (27492)^ I Een Gehuwd Persoon, over eeniff kapitaal kunnende beschikkel!j I wenschte DEELGENOOT te worden in eeue soliede Zaak, net-J I te Amsterdam of wel in de provinciën Utrecht of Gelderland. Bi&lt;&quot;r°&lt; reflecterenden gelieven zich franco te adressen onder n°. 84, Bur-** Handelsblad. (27486)_^ MË&quot;_Olli__rAT€&gt;_¥ll ! St. JACOBS SCHELPEN-, COR- en GESPEENDE OESTER»&apos; koude en warme Soupers, keurige malsche Biefstuk, Kreeften;e&quot; Haring Salade, gebakken en gechyleerde Paling, gebraden&quot;11&quot;&apos; fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (27059) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgenda^mi-eis w&amp;®t W^oiU&amp;vMiJ^ DONDERDAG 14 NOVEMBERAVONDCONCERT, Entree 50 Cents. Aanvang 71/3 nre. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (275^L; SCHOiIWBPRGEW, COW CERTKBI, Xmtj^.. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol, Tjasink en P&lt;#*J*. Zaturdag 16 Nov. (N°. 58 Abonn). De Huichelaar, blijspel in »A. drijven naar le Tartuffo. Gevolgd door: De Rruilofl van Ninette, ba&quot;e pantomime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. Aanvang 7 ure. „ , Verwacht op Zondag 17 Nov., ten voordeele van den Heer F- :&apos; Kistemaker: De Roovers, toneelspel in 5 bedrijven of 11 tafereel61&quot; naar het Hoogduitsch van F. von Schiller, door L. J. Veltman. .^ Dingsdag 19 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap % Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel: M&amp;\[ ou le Marchê de Rkhmond, romantische opera in 4 bedry&apos;T^&apos;.f. 6 tafercelen, van Crevel de Charlemagne. Muziek van Flotow. &quot;j^ afgegaan door: Le Maitre de Chapelle. opera in 1 bedrijf. M*^1 van Paè&apos;r. , (7urw^.</p>
</text>
