<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jÉGSMfiJf NOVEHfiËR 1867 •zal te UTRECHT, &apos;Boothstraat, H 603, ten sterf huize van wijlen Mejonkvrouwe C. .1. HEEMSKERK, worden verkocht: Een Collier Paarlen, Oorsieraden van Peer-Paarlen en meerder Gouden Zilverwerk, Porceleinen Tafelservies (Bouquet Barbean) gemerkt Amstel en M. O. L., blaauw O. I. porceleinen Koppelen. Schotelgoed, Pendule in Marmeren Ornament met verguld Beeldwerk, Fransche Gangpendule met Speelwerk, enz., enz. Maandag bevorens te bezigtigen. (27520) &quot;_i_i«si« B. F. STIEVEN, H. F. TJÉENK, J. H..UC___l^i_W__§h KERMAN, P. L. POSTHUMUS, F. J.RIJFSNIJ&gt;^3!!!£P£SBDER, A. ROCQUETTE en J. P. KLINKHAMER, Makelaars, zullen op MAANDAG 2 DECEMBER 1867, des middags ten 12 ure, in het Lokaal het Oudezijds He eren- Logement, te Arasterdam, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, in veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal KOOPMANSHUIS, met Open Plaatsen, dubbel Achterhuis, Tuin en Erve, staande en gelegen te Amsterdam, op het Damrak of Water, tusschen de Kapel- en Karnemelkstegen, L 141, Kad. sectie F, N&quot;. 3906 en 4185, groot 2 roeden, 90 ellen. N°. 2. Een aangenaam gelegen ZOMER- en WINTER VERBLIJF, genaamd OVER HO UT, aan den Wagenweg, buiten het Groote Houthek, te Haarlem, Buitenwijk 3, N°. 11, Kad. Sectie F, N&quot;. 1991, groot 4 roeden, 20 ellen. N». 3. Een HUIS met TUIN, genaamd SCHOVWZIGT, staande en gelegen buiten het Groote Houthek, te Haarlem, ter zijde het einde der Olieslagerslaan, Kad. Sectie F, N°. 1950, 1951 cri een gedeelte van 1952, groot 4 roeden, 92 ellen. N°. 4. Eene ARBEIDEBSWONING, staande en gelegen buiten het Groote Houthek, te Haarlem, aan het einde der Steenmuurslaan, Kad. Sectie F, N&quot;. 1953 en een gedeelte van 1352, groot 4 roptfiön *^o cllfii N&quot;. 5.&apos; Een Perceel LAND, gelegen als het voorgaande, Kad. Sectie F, een gedeelte van _i&quot;. 1952, groot 10 roeden, 28 ellen. De perceélen N°. 3, 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag en daarna te zamen bij afslag geveild worden. N°. 6. Twee Kampen WEI- of HOOILAND, liggende aan de Leidsche Trekvaart, langs het. Memorielaantje, onder de gemeente Heemstede, in den Veeripolder, Kad. Sectie B, N°. 577 en een gedeelte van 57, ter gezamenlijke grootte van 1 bunder, 22 roeden, 50 ellen. N&quot;. 7. Een Kamp WEI- of HOOILAND, gelegen als het voorgaande, Kad. Sectie B, N&quot;. 58 en een gedeelte van 57, groot 66 roeden, 50 ellen. N°. 8. Een Kamp WEI- of HOOILAND, gelegen als het voorgaande. Kad. Sectie B, N°. 59, groot 1 bunder, 15 roeden 90 ellen. De Perceélen, N°. 6, 7 en 8 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opboden afslag en daarna te zamen bij afslag geveild worden. N°. 9. Een Perceel WEI- of HOOILAND, liggende aan de Leidsche Trekvaart, onder de gemeente Heemstede, in den Veenpolder, Kad. Sectie 8., N&quot;. 83, groot 1 bnnder, 8 roeden, 30 ellen. N°. 10. Een Perceel WEI- of HOOILAND, gelegen als- het voorgaande, Kad. Sectie B, N°. 84, groot 1 bnnder, 1 roede, 80 ellen, en N°. 85, WEG, groot 7 roeden, 10 ellen, alzoo ter gezamen- Ipe grootte van 1 bunder, 8 roeden, 90 ellen. De Perceélen N&quot;. 9 en 10 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag en daarna te zamen bij afslag geveild worden. Breeder bij biljetten omschreven. De Perceélen zijn te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, des namiddags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegang-billet,. te bekomen bij bovengenoemde Makelaars te Amsterdam, en bij den Notaris C. J. MERENS, te Haarlem. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den veilingsdag, des voormiddags, ter inzage liggen ten Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, op de Prjpenmarkt, te Amsterdam, en copij der veilconditien ten Kantore vanden Notaris C. J. MERENS, te Haarlem. (27453) OPENBARE VËRKOOPINS DER GASFABRIEK M AIEXE HOIZLVG, te HOSKMDAAIi (Prov. Sioordtoabanl), H. A. A. WENNING, Notaris te Roskndaal, zal, ten verzoeke van zijnen Principaal, DONDERDAG 21 NOVEMBER 1867, in het Logement DE ZWAAN te Rosendaal, &apos;s middags twaalf nre, finaal verkoopen: De sedert eenige jaren bestaande GASFABRIEK TE ROSENDAAL, zeer gunstig gelegen aan Haven en Spoorweg, met KNECHTSGEBOUW, KANTOOR en LOODS, dienende tot berg- ?laats van steenkolen; voorts met de daarbij behoorende GAS-RÈ&apos;ORTEN, FORNUIS, ZÜIVERINGSTOESTEL, GAS-HOUDER en geraetselden PUT. Alsmede de tot de gemelde Fabriek behoorende GASPIJPEN, door de gemeente liggende en alle verdere Gereedschap. Te aanvaarden 1 Januarij aanstaande. Ingezet op ƒ 11,500. Dadelijk na afiosp daarvan zullen ten Verkoop worden aangeboden: eenige GASMETERS, BALLONS en GLASWEBK, IJzeren en Porceleinen BBANDEBS, IJzeren FITTINGSBENOODIGDHEDEN, groote en kleine IJzoren GASBUIZEN, Koperen en Compositie HUIZEN, IJzeren CONSOLES en eene partij STEENKOLEN. _¦ . . Onderrigt te bekomen ten kantore van voornoemden_Notaris. Brieven franco. (27476) OPENBARE VERKOOPING. Ten overstaan van den Notaris Mr. J. L. KLAVERWIJDEN, in het Heerenlogement aan den Burg te Leiden, bij opbod op Zaturdag 30 November en bij afslag op 7 December 1867, beide de dagen des avonds ten 7 nre, van: _ Een HUIS EN ERVE, waarin de Tabaksaftaire sedert jaren met goed gevolg is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen te Leiden, aan het korte Steensehnur (Gangetje) tnsschen de Breedeßtraat en den Nieuwen Rijn, wijk 4, n°. 1, kadaster sectie G, n°. 291, het huis bevat beneden: Winkel, daarachter eene Kamer, Zijkamer, en Suite, Keuken, Kelder-, boven twee Voorkamers, Werkplaats, Zolder en verdere gemakken, te aanvaarden den lsten Februarij 1868, grondbelasting over 1867 ƒ 19.98. Het perceel is te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van iedere week, van 10 tot 2 nre. Nadere inlichtingen te bekomen ten Kantore van voormelden Notaris, alwaar tnsschen de veiling en den afslag verhoogingen zullen worden aangenomen, tegen geno t van een vijfde van iedere verhooging. (27531) TOT AMOTIE zal op Dingsdag 26 November 1867, des middags ten 12 ure, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN MEDENBACH WAKKER, in het voormalig Regthuis van de Watergraafsmeer worden geveild, de OPSTAL van het oude Schoolgebouw, staande aan den Ringdijk in de Watergraafsmeer, wijk A n&quot;. 30, het gebouw is 6 dagen voor den verkoopdag te bezigtigen van des morgens 10 tot des namiddags 2 nre. De veilconditien zullen 4 dagen vóór den dag van den verkoop ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris. &apos;&quot; (27522) •Pt TE HUUR GEVRAAGD: BSÜ een HUIS op goeden stand, met ZEVEN KAMERS en &quot;¦ &apos;&quot; TUIN. Huurprijs omstreeks DUIZEND GULDEN. Adres franco brieven onder lett. C, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (27458) *3n*-Hff-» In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland wordt, _MBF ten gevolge van aanhoudende ongesteldheid, eene aan*** zienlijke HANDELSZAAK of WINKEL in ZIJDEN «n WOLLEN MANUFACTUREN en MODE WAREN TE KOOP aangeboden tegen billijke voorwaarde; terwijl men niet ongeneigd is een medewerkend Deelgenoot, die over een matig kapitaal kan beschikken, op te nemen onder voorwaarde, dat deze, na verloop van drie of vier jaren, de zaak voor eigen rekening zal continueren. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder de lett. M. G. A., Bnrean Handelsblad. (27464) Op de Oostersche Kade wordt te hnur aangeboden eene gestoffeerde VOORKAMER, voerzien van stookpiaats en verdere gepakken, huurprijs ƒ 8 per maand. Brieven franco, onder letter V., bij den Kantoerboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk teek Oadebrugsteeg alhier. (27527) 11</p>
</text>
