<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«RAND TBEAT»E. Direction A. VAN LIER. DonnersWJ 14 Nov. Auf vielseitiges Verlangen: Muller und Sohn, Schat*9!1 in 5 Akten und 2_Abtheilungen, von Ch. Birch-Pfeiffer. (8 UW-/ Gewönliche Preisen und Dutzendkarten guitig. yt-, FreitaglSNov. Benefice Vorstellung der Fr. Lilla von BulyoffB*{„ Die Dame mit den Camelien oder Marguerite Gauthier, Draß&quot;^^ 5 Akten nach dem berühmten Roman von Alexander Dumas fils. (*&quot;[ mals in Holland anfgeführt.) (8 UW*&apos; Sonnabend 16 Nov.: Orpheus in der Unterwelt. SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Donnerstag U fJjL Dritte Gast vorstellung des Herrn L. BERNHARDY: MSK ledig. Lustspiel in 3 Aeten, van Blurn. Hypolyt von Biberstein, ** « BERNHARDY. Zum schlus3: Hans und Hanne, Vaudeville &quot; 1 Act. Aanv. 8 UW- Entree 50 Cents. PEE PIRECTIOg-*^ SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dondeip 14 November. (Op vereerend verlangen): &apos;t Was maar een i°fJl Een Kroon voor den Ouden Zeeman. Nieuw oorspronkelijk tooneel™ in 5 bedrijven, door den Heer A. Ruysch. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 We&apos; BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te hespreken. &quot;Locaal BILIGENTIA, KA_V&quot;EKSTE-.&apos;aT. eB Heden Donderdag 14 Nov. en verder alle Avonden VOCA*-Jl]„p INSTRUMENTAAL CONCERT, te geven door het Gei^%k van HÜBERT SAÜVLET, onder medewerking van Mevr. PAüUfo SAUVLET-ZERR, Madem. DEVIGNE. de beroemde Komiek STi^ Fransche en Duitsche Artisten, enz. en1-;, T Entree 49 Cents. Aanvang B_BJ*g-** MAATSCHAPPIJ „CAECILIA-&quot;, Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnend Publiek.,, berigten, dat het ACHT EN VIJFTIGSTE GROOT *** STRUMENTAAL CONCERT zal plaats hebben op Dondei^J* 21 November e.k., des Avonds ten 8 Ure, in den grooten Sen0&quot;, burg op het Leidscheplein, on dat alsdan zullen uitgevoerd w°\„wa Ouverture: Meerosstille und glüekliche Fahrt, van F. Mendelss&quot; Bartholdy. Symphonie in D, van Jos. Haydn. . y-t Ouverture: Michel Angelo, van Niels W. Gade. (Eerste mtroer&amp;s&apos; Symphonie N°. 3, Eroica, van L. von Beethoven. Ouverture: Der Freiscliütz, van C. M. von Wober. Bewijzen van Toegang zijn te verkrijgen aan bovengenoenj ¦¦£ Schouwburg en plaatsen aldaar te bespreken op 18, 19, 20„ TjrB November e. k., van des Voormiddags 10 tot des N..mildags 3 tegen bijbetaling van 10 Cents per plaats. Namens het Bestuur, . JT. UI. G. GRAlCHEN^Secretans^ «3_&gt;Bti_r BIJ O. A. a.VX &amp; SC&apos;o*. iiih**»*&quot;&apos;</p>
</text>
