<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>,De minister T^M«rERDAM- Dingsdag l 2 November. B;?g der Tweed ir ncien liee^t geantwoord op het voorloopig ver|&apos;3n door Z E; Vtamer&gt; nopens zijne begrooting. Veb wets-ontwerpen ?ngediend zull&apos;Png&apos;3zegd of zullen in overweging genomen worden. rPaüngen beW w,orden: ontwerpen ter herziening der wettelijke 71 vermindM.;„ittenden den vijfden grondslag der personele belasting; er wet om &apos;¦•£$ Vai? bet zegelregt op drukwerken; tot herziening &quot;wt-nt zeebneven en Turksche paspoorten.</p>
	<p>yei&apos;van«in« n™lng voor eon lid van de kamer van koophandel, ter komen&quot; i 4 v?, 2vijlen den Heel&apos; J- F- Bromß • *HJn l^den ingekrai?t 109 «t„ letten- °P den Heer Jhr- P- Hartsen zijn oitle- P- femidïv-f, !?*?Jen&apos; ?.00,iat doze Heer is d-kot-en. Op den Heer me» waren verduid1&apos; Z,}n 24 Btemmen ütgebragt. Ve overige stem»</p>
	<p>T-Wdrattt _VZ t le-d ,Dr,*J* F- Gunning, alhier zijne eerste openbare talriik S_aZ3 techmsc&quot;,-chemische onderwerpen, welke door een zeer rasene W*?mm werd ,bl3gewoond. Spreker handelde over de alge-Bclieikund?^ Ptpei? van scheikundige verbinding en ontleding, over het eene zeer L_. enschl_-i,&apos;. Bcheikundige werkingen en gaf daarvan Proeven we_, y YT™&quot;*-1&apos; W n°g d°ol&apos; onderscheidene fraaije</p>
	<p>wedeeedeeldl^6 jV^ze wordt ons da volgende naauwkeuriger opgaaf sche zouaven. namen der gesneuvelde en gekwetste Nederland- Gesneuveui: Th T T? a. yan Delft; JacotoAn, meiJer&apos; van Amsterdam ; Joannes Zandvliet, togenbosch; Tan _!„ n er&apos; «-an Kuilenburg; van Hooren, van &apos;sHer- Dussen; Ed. van Bamh_lsen* W Oosterwijk; Evert Heiimans, van Averhorn (Noord-HollanT&apos; vau°verslag (Zeeland); Corn. Pronk, van Gewond (maar niet dn 1 i_. regterziide; Putman uit N -1 ? WPiels&apos; uit n°orD&apos; e°n kogel dcor de en een horizontaal door /p^f-Brabant, een kogel door de kinnebak een kogel door den hals. \- rborst; Noemers, uit Bloemendaal, hals; Corn. Alles, uit de&apos;Rol1 D™ren- &quot;,&apos;* •-,-•• een kogel door den uit Arnhem, kneuzingen ten Lnste,r&apos; een kogel d,üor do dij; Sa&quot;ders, veld nit resteivlii ,1 &amp;eTolge van een val van een rots; Vlas&amp;m ê __o_§d_V i M^en kogel doorboord; Rolfes. uit Amsterdam, e.n Kogel door den linkerschouder; do Bree, uit Udenhout den inkerarm door een kogel doorboord ¦ vaü Eossum, uit . ïï kogel door de regterzrjdej van Oostrop, nit Amsterdam, dooreen kogel aan den .regterarra gosehrampt; Broodbakker, uit Nieuwendam een kogel in de linkerzijde, deze is echter uitgehaald ; van der Steon&apos; ~&apos;t Standaard buiten, gekneusd door een val; van Welsenaar, uit ... &apos; KanXan Hees, uit Delft, twee kogels iv de regterdjj- VJemmings, uit &quot;«drop, een kogel door de regterknie; ten Kroode, nit Amsterdam.</p>
</text>
