<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een fatsoenlijk Meisje biedt zich aan als LINNENNAAIS^e&quot; tot Stoppen, Mazen en met de Wasch kunnende omgaan. *V,9flt onder letter S. bij J. BREEMAN, Hoogstraat bij de Zanddwarsf alhifr. (27528 U TE HÜÜR GEVRAAGD: &apos;, een VRIJ BOVENHUIS met KEUKEN, huurprijs onf?«L--ƒ2OO. Adres met franco brieven, onder lett. F., bij de Bo*«_sJ) &apos; delaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier.^Jgi^ TE HUUR * een vrij en ruim BOVENHUIS, gelegen op den Haarlen-rö^r» voorzien van Dninwater en Gazlicht, direct of later te aanv^^je&apos; Huurprijs ƒ 260. Inclinerenden adresseren zich franco on^r!os&apos; motto Bovenhuis, aan den Boekhandelaar A. VAN DEN ** VEN, Nieuwendijk, L 330. (2^&amp;l^ KOM KIJK EN OORDEELI!,, Wintermantels en Winter-Kinderkleeding; Wintermantels &quot;** jf 2 gulden, Winter-Kinderpakjes (Jaquet, Broek en Vest), JA-Jii-4 gulden. Soliede stoffen en sterke bewerking worden gewaar» ~* Concurrentie met aUe bnitenlandsche fabrieken. VerkrijgbBBVje-VerkrijgbBBVjeesteld voor iedereen, in het Depot der Nationale Mantel- e&quot;_T dingfabriek, Raamsteeg, F 335. (27_«*&gt;&apos; W. J. M. BECKER VAN KELCKHOVEg^ HUISSELIJK VERKEER. „ In een zeer fatsoenlijk Gezin van de P. G., zonder kindere^&apos; .flj, staat gelegenheid voor een JONG MENSCH, zijne bezigheden «„ tenshms hebbende, voor KOST en| INWONING, &amp;*.#&amp; slaapkamer en huisseln&apos;k verkeer, op billijke voorwaarden. **e %&lt; met franco brieven, onder het motto: Huisselqk Ver»« Bureau Handelsblad. (27fggZ-^ eiDËRWIJI. diet, lemand, die nog eenige uren vrij heeft, WENSCHTE kgC)ji besteden tot het geven van onderwijs in het Latijn, nLveB3 Fransch, Duitsch, Engelsch, Italiaansch en Hebreenwsch ,be? Reken-, Stel, en Meetkunde, op billijke voorwaarden. HU » ¦„¦&amp; niet ongeneigd, om met een Hoofdonderwijzer te onderhandel op eene school onderwijs te geven. Reflecterenden adressere&quot; met franco briefjes onder het motto: Onderwijs, bü -%-i&lt;J4) handelaars WEYTINGH en BRAVE, Warmoesßtraat, JGo^J^&gt; .WB.VXX SU C, A. SHH &amp; ZOO»*</p>
</text>
