<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDEÜLANDSCHE HAMDEL-MAATSCHAPPIJ. Naar aanleiding der voorwaarden, waarop de Maatschappij zich voorstelt, aanvangende met het jaar 186 S, in Nederland bevrachtingen te sluiten, voor den overvoer van producten van Java, worden door haar verkrijgbaar gesteld: KOSTELOOS bij haar en hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Middelburg en Schiedam de Inschr ij vin gbilletten, hedoeld bij Art. 2. ALS BOVEN de lij sten ten geleide der.diplomas van het door de Stuurlieden afgelegd e x a m e n, b e d o e 1 d b ij A rt. 7, § d. 8* Tegen VERGOEDING VAN EEN GIJLDEN PER GEZE* GELD EXEMPLAAR, bij de navolgende Boek- J&apos; handelaren, .*&gt; de blanco-exemplaren der Charter* partij — afzonderlijk gedrukt voor regtstreeks vertrekkende en voor rooruitreizende schepen — bedoeld bij Art. 6, als: voor de op Amsterdam t cru gb e vrachte schepen, bij de Heeren BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. Voor de op Rotterdam terugb e vracht e schepen, bij de Heeren M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam. Voor de op Dordrec,ht terngb e vrachte schepen, - bij de Heeren BLUSSE &amp; VAN BRAAM, te Dordrecht. * Voor de op Middelburg terugbevrachteschepen, bij de Heeren J. C. &amp; W. ALTORPFEB, te Middelburg. - En voorde opSchiedam terugbevrachteschepen, r . \. de Heeren VAN DIJK &amp; O»., te Schiedam. Andere Boekhandelaren kunnen deze stukken tegen het gewone r rabat bekomen. (27586) Amsterdam, 13 November 1867. \ AAmmrnmTMmwm^. Men vraagt AANBIEDINGEN, met inbegrip van alle onkosten, ¦ voor- het LIGTEN van de nabii Schiedam gezonken IJIZEiaÈIV . STOOMBOOT IRONMASTER, in den stiat waarin dezelve nu aldaar is liggende. Adres met franco Brieven, vóór Vrijdag Middag 12 Ure, aan de Cargadoors (27614) RÜVS &amp; KELLAR. 1 WINKELHUIS SEFRAACD i yoor eene ZINDELIJKE ZAAK, op een levendigen Stand, liefi-t in de nabijheid van den Buitenkant ofin een der Hoofdstraten, tegen matigen Huurprijs. Franco brieven onder lett. T. K., Bureau Handelsblad. (27539) Eene WEDUWE met vier Kinderen, totaal gebrek lijdende, ziet t met kommer den Winter te gemoet. Beleefd doch dringend verzoekt t zij dus ONDERSTAND, niet twijfelende of hare verwachting zal wel 1 vervuld worden. De Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, l alhier, hebben zich bereid verklaard ook de geringste gift in ontvangst te nemen, waarvan later dankbaar melding zal worden ge- I maakt. (2754!) ONDERSTUK OF STA!; benevens een drooge PAK KELDER, worden beide tegen I°. Jannarij of eerder, TE HUUR gevraagd. Opgaaf franco, onder lett. M. L., bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (27563) S Eene Protest. JUFVROUW, gexamineerd en bekend met do Fr ö- ti b eisch e leerwijze, zag zich gaarne geplaatst als UOOFD-O.\DE_WIJ(ZERES aan eene Bewaarschool; ook zeu zij niet ongeneigd zijn een of meer jeugdige Kindertjes aan huis onderwijs t?rt?*_5n--- Adr,e3 franco onder lett* z*&gt; bÜ ten Boekhandelaar A. 0. ROLFF, UtKchtsehestraftt» Z UU (-J7581)</p>
</text>
