<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, H. B. LOMANS 8z.,1 W. M. G. HEUKENSFELDT, J. C. COERS, H. G. DE WILDE,¦ F. T. GÖRLITZ, H. J. HOLGEN, J. P. MIJNSSEN, C.F.ROOS Jr.B en J. A. NIEUWENHÜIJS, Makelaars, «uilen op ¦ RI-VGSAAG 19 _¥ovemfcer 1869 I en volgende dagen voor het HUIS op de Keizersgracht b&gt;j de Bee- H renstraat, XX 378, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, ¦ verkoopen den zeer deftigen, goed onderhouden en meerendeels I modernen INBOEDEL, nagelaten door wijlen Vrouwe ¦ M. O. E. CA AMER. I Weduwe van den Wel-Ed. Heer H J. I_. HEIVRRICH». I en waarbij prachtige Broche, Armband , Oorknoppen , Spelden en I Ringen, met groote en heldere DIAMANIEN bezet; Gouden Horo- H logien en diverse Gouden Sieraden. Zilveren Kandelaren, Pièce de I Milieu, Brood- en Soesenmanden, Trommeltjes, Blaadjes, Theeser- ¦ vies, Tafelzilver, Messsu met Zilveren Hechten, en meerder ZIL- H VERWERK, gemonteerd Porcelein ea Kristal, uitmuntend H MPAKin mmsL, I als Buffettafel, Étagères, Thee-, Speel- en Werktafeitjes, Werkdoo- I zen, Quadrilledoozien met Paarlmoeren Viesjes, Schaak- en Troque- ¦ dillebord, KamerschHtten, enz., Mosaïque Theetafel, exquis étagere- I goed, fraai émaille en paarlmoer. Beste Platedwerken en Galante- H rien, oude blaauwe en gekleurde Japansche en Fransche Porseleinen, H Aarde-, Lak-, Kristal- en Glaswerk, fijne Lijnwade», uitmuntende I Bedden met toebehooren, Overgordijnen en Behangselgoed; kapitale ¦ Tapijten, Zaal- en Kamerspiegels. Eenige zeer goede I SCHILDERIJEN I door D.J. Bles, G.Craeijvanger, R.Craetjvanger, H. Cramer, J. .-.I v. d. Drift, P. van. Schendel, Scliendel, A. Verluieven en anderen; I Kunstige VOORSTELLING IN MOSAÏQUE, fraarje Teekeningen en ¦ Gravures, Excellente PIANINO , Pendules, Candelabres, Kroonen, I Branches, Japansch en Fransch porceleinen Vazen, Beeldwerk, Groe-1 pen en Ornamenten. In modernen smaak bewerkte Mahoniehouten I Gebeeldhouwde ¦ . zoo met Zijden Damast- als Velours d&apos;ütrecht bekleed, met de I . daarbij behoorende Overgordijnen. Goed onderhouden MEUBELEN, I Canapés, Stoelen, Comfortables en Chauffeuses; Zolder- en Wasch-1 benoodigdheden, kapitale Brandkasten , Vuurhaarden en Kagchels, I Koper en Tin, eenige Boeken, eene anzienlijke partij &quot;WIJN en I laatitelnk Gazkroonen en Ornamenten. I De Catalogus is ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEU-1 : KENSFELDT, Lokaal DE ZWAAN, alsmede bij bovengenoemde! &apos; Makelaars te bekomen. (27554) I Vrijdag Particulier, Zaturdag en Maandag Publiek te zien. j VERKOOF-LOHAAIi DE ZWAAN. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DINGSDAG 3 DECEMBER 1567 ¦ en volgende dagen, in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, verkoopen: Juweelen, Gouden en Zilveren Werken en meerdere Kostbaarheden, voorts onderscheidene Meubilaire Goederen en verderen goed onderhouden INBOEDEL, waarbij \ die van wijlen den Heer U. B. EEFTINGH en zijne mede overleden Echtgenoot Mejufvrouw M. D. MULDER, alsmede die van wijlen Mejufvrouw U. BOHLMANN, Wednwe van den Heer S. SNIJDERS. Voorts eene partij Heeren- en Dames LAARZEN en SCHOE» r- NEN, eene aanzienlijke partij gemaakte en ongemaakte PELTE&quot; n RIJIEN , bestaande in : Minksabel, Edelmarder, Steenmarder, Marï, der-brulé, Lustre de Paris, Chinchilla en Hermelijnen KRAGEN, PELEEINES, MOFFEN en MANCHETTEN, benevens eene fraaije collectie gemonteerde TIJGER- en ROBBENVELLEN, enz. Wijders Grutters-, Tappers- en verdere Winkel- en Pakhuisgoederen, Vnurn haarden, Kagchels, enz. „ De Catalogus is in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn twee dagen te voren te zien.&quot;&apos; *J- i&gt; j -.-&apos;¦: (27537)</p>
</text>
