<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 9 Nov. Slotkoersen : Goud agio 387/8; Wissel Londen in goud 109*4; 6 pCt. Amerika 1882 1081/4; Illinois 126; Erie-Spoor&quot; weg 72V4; Katoen middl. 18% Petroleum Standard white te Philadelphia 28.</p>
	<p>KASSEL, 11 Nov. In de heden gehouden algemeene vergadering van het National-Vereinis besloten om de vereeniging te ontbinden; 105,580 gulden zullen aaa de administratie der marine van den Noord-Duitschen Bond, 2000 gulden aan de Duitsche maatschappij tot redding van schipbreukelingen, 1000 guldens aan de zeavaartsschool te Hamburgen aan de rijks schuttersvereeni-ging te Londen 100 thaler worden geschonken. LONDEN, 12 Oct. Het West-Indische mailstoomschip Columbian is vere-aan, gedurende den orkaan te St. Thomas. De werf deimaatschappij is vernield. PETERSBURG, 12 Nov. De ministeriele Nordpost de polimiek tusschen het Journal de St. Pétersbourg met het Journal des Débats en de waarschuwing van den Goloss besprekende, zegt, dat het gouvernement zich onthoudt van alle inmenging in het toezigt op de staatkundige dagbladen, wanneer deze slechts de welvoegelijkheid niet kwetsen.</p>
	<p>De Keizerin verlaat heden Warschau om naar deze stad terug te keeren. §</p>
	<p>LONDEN, 12 Nov. Thee vast met weinig vraag. — Koffij ferm.— Suiker 6 p. hooger. — Rijst flaauw. — Talk in loco 39, Nov.—Dec. 39. — Straits Tin £ 89.15. — Raapolie 37.6. — Lijnolie 36.6. — Hennep: Petersb. rein £ 39.</p>
	<p>HULL, 12 Nov. Lijnolie 35.6 a 35.9. LIVERPOÓL, 12 Nov. Van Katoen zijn 8003 b. afgedaan; stemming flaauw.</p>
	<p>4 PARIJS, 12 Nov. Raapolie.- Nov. fr.95.75; dito perDec.fr.96.—; . eerste maanden van 1868 fr. 96.—. — Voorloop: Nov. fr. 59.—; üieerste maanden van 1868 frs. 62.50. — Lijnolie.- Nov. fr. 102.—; pto per Dec. fr. 100.—.— Meel: 6 merken per Nov. fr. 90.50;dit0 er Dec. fr. 90.—; dito per 4 eerste maanden van 1868 fr. 89.50; dito type Parijs per Nov. fr. 55.75; dito per Dec. fr. 55.50. — Beelwortelsviker 4de soort N°. 12 per Nov. fr. 57.—. ANTWERPEN, 12 Nov. Petroleum disponible white fr. 49.</p>
	<p>LONDEN, 12 Nov. (Slot Koersen). S t&gt;Ct. Gecons. 93%. 5 pCt. Braz. 1865 73V4; 1 pCt. Ecuador —; 9 pCt. Grieken 12, Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 147/ g; Dito 1864 7%; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito 297/8; Dito Uitg. —; N. Gren. l_nüw. £—; 3 pCt. Port. 1853 —;3 pCt Dito 1856/63 401/4; 4&apos;/s pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 50% 5 pCt. Dito 1862 84% Dito 1864 88; 3 pCt. Spanje 343/4; 23/4 pCt. Dito 31% Dito Amortis. 20% Dito Cert. Coup. 178/ g; 5 pCt. Turk. 5.32; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 —-, IV§ pCt. Dito —; 21/ j pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 707/8; Dito 1885 691/2; Obl. 7 pa. Dlinois —*, Act. Dlinois 831/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West, Sp-ff. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië ; N. Russ. Leening a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 19 a—; Deb. —.</p>
	<p>Wissel: Petersburg 3/m. 32; Parijs 3/m. 25.321/ a Hamburg 3/m. 13.10; Amsterdam 12.01.</p>
	<p>Fnn Zilver 603/4 a 60% d. per once. WEENEN, 12 Nov. (Slotfeoersen.) 5 pCt. Metal. 57.10; spCt.dito Mei&apos;s 58.60; 5 pCt. Met. 1866 57.60; 5 pCt. Wat. 66.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.—; Aand. 1854 74.25; Dito Credit Bast. 1858 128.— ; Dito 1860 83.10; Dito 1864 76.70; Act. Cred. Dist. 181.10; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 170.50; Dito Nat. Bank 690.—; Staats- Spoorw. Act. 237.20; Dito Noorder-Spoorweg 174.— ; Dito Nieuwe Lomb. 171.— ; Eng. Oost. Bank 106.75. — Wissel Londen 123.40; Hamb. 90.80; Parijs 49.05.</p>
	<p>PARIJS, 12 Nov. 3pCt. Rente (opening) 68.17%3pCt.Ditoslotk.r 68.121/2-, 4V*.pCt. Dito —; Credit-Mobilier 148; Dito Fonc. — Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 488; Cred. Mobil. Esp-160; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 115; 3 pCt. Sp. Binn. 32%, 21/9 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.40; 5 pCt. Turk. Algem. S. 32 20-, 6 pCt. Amerika 1882 80%-, Nieuwe Russen 306.—.</p>
	<p>BRUSSEL, 12 Nov. 5 pCt. Met.467/-*. 6 pCt. Amerika 1882741/8-, 2Vu pCt. België 56.70. —Wissel: Amst. kort 211; Londen 25.15. ANTWERPEN, 12 Nov. 6 pCt. Met. 47; 6 pCt. Amerika 1882 753/4. — Wissel: Amst. 211; Londen 25.15.</p>
	<p>&quot;HÉg*&quot;&quot; Bovn staande Telegrammen zijn reeds ia een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 12 Nov. De Porte staat op het pn-.t om met de socicté générale eene leening van twee millioen pond sterling te sluiten.</p>
	<p>STUTTGART, 12 Nov. De minister Varnb&apos;ühler heeft in de Kamer, in antwoord op de interpellatie van den Heer von Mohl, verklaard, dat op dit oogenblik door de Zuid-Duitsche staten niet met Pruisen onderhandeld wordt over verdere wetten, welke Z.-Duitschland gemeen zou hebben met het Noord-Duitsch verbond. FLORENCE, 12 Nov. De Gazzelta Ufficiale deelt eene nota mede van den generaal Menabrea aan den Italiaanschen gezant te Parijs, gedagteekend 7 Nov. De minister zegt daarin dat het doel, hetwelk de regering beoogde, toen de Pauselijke staten met hare troepen bezette, thans is bereikt. De regering, aan haar gegeven woord getrouw, heeft geweigerd de algemeene stemming der bevolking aan te nemen. Aan de uitnoodiging tot de vrijwilligers gerigt, om terug te trekken, werd door Garibaldi geen gehoor geleend. &quot;Ten gevolge d&lt;T nederlaag van de vrijwilligers, is thans alle dreigend gevaar voor den Pauselijken staat voor altijd verdwenen. De regering heeft hare troepen teruggeroepen, vertrouwende dat de verpligting door Frankrijk op zich genomen, om dien staat te ontruimen, zoodra de veiligheid zal zijn hersteld, eerlijk zal worden nagekomen. In de circulaire wordt aangetoond, dat het doel der conventie van September ten eenenmale is mislukt, vermits de houding van den H. Stoel tegenover Italië geenszins is gewijzigd. Eene opregte overeenstemming tusschen Italië en het Pausdom zou evenwel gewenscht zijn; zij zou ten voordeele der godsdienst strekken en het schiereiland voor verder bloedvergieten behoeden. Het Pausdom zou ook geen gevaar loopen. Italië is zeer godsdienstig; het zal het Pausdom weten te verdedigen, het alle mogelijke vereering bewijzen en zijne onafhankelijkheid en vrijheid eerbiedigen. Het is echter noodig, dat eene overeenkomst worde gesloten, welke de belangen van het Pausdom en die van Italië bevredige. In de circulaire wordt verder gezegd, dat, indien Italië het element moet zijn van orde en vooruitgang, het dan noodig is de oorzaak weg te nemen, welke het in een staat van voortdurende agitatie doet blijven. De circulaire eindigt aldus: Gij zult zekerlijk, mijnheer de minister, weten de overtuiging te doen ingang vinden van de dringende noodzakelijkheid, om zonder u&apos;tstel het Romeinsche vraagstuk op te lossen.</p>
	<p>De Gazzetla Ufficiale bevat nog een artikel, waarin geprotesteerd wordt tegen de opheffing der apostolische legatie in Sicilië, als zijnde eene aanranding van de onschendbare prerogatieven der kroon. De regering heeft maatregelen genomen, om ieder dio dezen maatregel ten uitvoer zou willen leggen, voor de regtbanken te doen te regt staan.</p>
	<p>LONDEN, 13 Nov. Gisteren is een ministerraad ten huize van lord Derby gehouden. Graaf Bernstorff, Pruisisch gezant bij ons hof, en de graaf van Vlaanderen, zijn hier aangekomen. Te Dublin is de generaal Halp veroordeeld. Var. dit vonnis is hooger beroep aangeteekend. Het proces der Fenians te Manchester is afgeloopen. Zeven hunner zijn tot vijf jaren deportatie veroordeeld. De London Gazette meldt, dat de baron du Jardin zijue geloofsbrieven als Belgisch gezant aan de Koningin heeft overhandigd. LONDEN, 13 Nov. Volgens berigt uit Lissabon is gisteren avond ten 8 ure aldaar aangekomen de mailstoomboot Navarra uit Rio Janeiro met tijdingen van daar dd. 24 Oct. en 405,221 d. in specie, benevens voor eene waarde van 450,000 d. aan diamanten. Wisselkoers op Londen 203/4 a 21 , dito op Parijs 447 a 456; koffij good first 6400 a 6600 rs.; de uitgevoerde hoeveelheid bedraagt 98,645 b., waarvan naar het Kanaal en Europa 32,000 b., naar de Middeliandsche Zee 15,500 b.; voor de Vereenigde Staten 40,000 b.; omgezet 93,645 b.; de voorraad bedraagt 140,000 b, Bahia, 28 Oct. Wisselkoers op Londen 21«&amp;a21; Suiker 2800 a 3600 b.; dito bruine soorten 1750 a 1850 rs.; Katoen 9000 aB7OO rs.</p>
	<p>WEENEN, 13 Nov. De Presse verneemt, dat graaf von Bismarck reeds de Oostenrijksche circulaire van 1 dezer heeft beantwoord door eene circulaire van den uden dezer, waarin in de eerste plaats de tevredenheid van het Berlijnsche kabinet, over de verklaring, dat te Parijs niets is verhandeld, hetwelk den vrede der wereld zou kannen storen. Pruisen zal zich ook verder beijveren de goode meening, welke de kabinetten van Weenen en Parijs, koesteren, te regtvaardigen, door op dep ingeslagen nationalen weg voort te wandelen. De Deballe verneemt, dat de uitnoodiging tot het houden cencr conforontie gisteren hier ie ontvangen.</p>
	<p>l)e Koning en de Koningin der Hellenen zijn gisteren hier aangekomen, en werden aan het station van den spoorweg door den Keizer ontvangen. De Keizer droeg de maarschalks uuiform en het grootkruis der Grieksche orde van den Verlosser. De hoogste militaire en burgerlijke ambtenaren, de Grieksche, Russische en Deensche gezanten waren met hun personeel daarbij tegenwoordig. Na de hartelijke begroeting der vorsten, wederzijdsche voorstelling der beide gevolgen en het houden eener rovne over de als eerewacht daar staande compagnie, zijn de hooge gasten door den Keizer vergezeld naar het paleis gereden. RATZEBÜRG, 13 Nov.&apos; Volgens het officiële verslag van de zitting, eergisteren door don Lanen bnrgschen Landdag gehouden, hebben de afgevaardigden Basedow en Tölke hun voorstel herhaald, om het hertogdom bij het koningrijk Pruisen in te lijven. De Landdag heeft ep nieuw het initiatief daartoe aan de regering opgedragen. HAMBURG, 13 Nov. De Nordslesivig Tidende deelt mede, dat de Heeren Kruger en Ahlmann, beide behoorende tot de Deenschgezinde leden van den Landdag en benoemd te Hadersleben, eene conferentie hebben gehouden; zij hebben het besluit genomen, om het hun door de bevolking van Noord-Sleeswijk aangeboden mandaat als leden van den Pruisischen Landdag aan te nemen.</p>
	<p>HANOVER, 13 Nov. De 22 millioen, welke ten vorigen jare waren weggevoerd, zijn in den afgeloopen nacht hier teruggebragt en in Cappels bank gedeponeerd. KOPENHAGEN, 13 Nov. Een telegram heeft gisteren medegedeeld, dat St. Croix aan Amerika is verkocht. Dit wordt door Dagbladet tegengesproken. Een Vroeger verdrag verzekert aan Frankrijk gedurende twee jaren, bij verkoop, het regt van voorrang.</p>
	<p>LONDEN, 13 Nov. Tarwe vast met weinig toevoer, vreemde Tarwe vond tragen aftrek tot de prijzen van Maandag; ladingen kalm doch vast. — Garst prijsh. — Haver met weinig vraag tot de prijzen van Maandag. Aanvoer 11,780 quart. Tarwe, 290 dito Garst, 15,160 dito Haver. — Raapolie 37% — Talk 42% HULL, 13 Mov. Lijnolie 35% PETERSBURG, 12 Nov. Rogge in loco 91/4 papier, ep Mei9l/2. BERLIJN, 13Nov. Rogge: Nov.—Dec. 76% Voorjaar 74% — Raapolie: Nov.—Dec. 11; voorjaar IVfe. — Spiritus 20&apos;I_, voorjaar2l !/6. HAMBURG, 13 Nov. Fondsen flaauwer, Tarwe vast, Rogge insgelijks vast, op de prijzen van gisteren; Raipolie 23% flaauw.</p>
	<p>LONDEN, 13 Nov. 3 pCt. Consols 93i/8 a 1/4; 3 pa. Mexico 147/8 a 15% Dito-1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4 pCt. Gren. afg. a—; U/g pCt. Dito — a —;2 pa. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 84 a 841/9; 5 pCt. Grieken 113/4al2*/4; 5 pa. Binnenl Turken 1865 3is/4a32; 5 pa. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 703/4 a 71. Dito 1885 69Vj a 8/4; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 2S/4 pCt. Dito —a —; Amort. 20/3 a s/4; Coup. Bewrjz. 17 Vï a 3/4; 5 pet. Italië 451/4 a 1/2; Rnss. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 24 a 26; 7 pa. Atl. 19 a 20. PETERSBURG, 12 Nov. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 331/4 • Hamburg 30; Amst. 165%, Parijs 346/2; Loten 1864 116i/8 flaauw;&apos; Dito 1866 1091/8 flaauw; Imperialen 599. WEENEN, 13 Nov. Oost. Cred. Actiën 182.10. BERLIJN, 13 Nov. (Slotkoersen.) 6 pCt. Metall. 468 _; 5 pCt. Nation 54%, Oostenr. Aand. 1860 ; 5 pa. Italië 44%; Lomb.Shares 935 V 5 pCt. Rnss. 1822 85% Dito 1862 86% Aandeel. Dito 1864 101 V.&apos; Dit: 1866 95; 41/9 Pruisen Oblig. 97% 6 pCt. Amerika 1882 76% fioll. Spoorweg-Act. 103% Wissel: Londen 3/m 6.24% Parijs 2/m. 811/4; Hamburg 2&apos;m. 1503/4-, Amst. 2/m. 1423/ g; Dito kort 143i/8; Weenen 2/m. 817&apos;« Petersb. 3/m. 91 l/g.</p>
	<p>FRANKFORT, 13 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 475/4- Dito Nat. 531/4; Oost. Aand. 1860 687/8 ; Dito 1864 741/4 • Metall&apos; 1859 597/B;6pCt Amerika 1882763%, Dito 188574% — Wissel- Londen k. z. 119%, Weenen k. z. 963/8; Amst. k. z. 1003/16. HAMBURG, 13 Nov. S pa. Russ. 1862 82; Oost. Aand. 186067%--6 pa. Amerika 1882 691/2; spa Italië 437/8; Lombarden 346 — Wissel: Londen 13.07% Amst. 35.60 a —;Parijs 1871/4;Petersb Disconto 21/3 pCt.. &apos; &apos;</p>
	<p>PARIJS, 13 Nov. Fransche 3 pa. 68.15; N.Credit Mobilier 151* Fransch-Oostenr. Spoorw. 488; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32i/s- _&amp;L nOt Dito ; 5 pCt. Italië 45.45, 5 pCt. Turken -.-; Mexic. Loten 118; 6 pCt. Amerika 1882 80%, Nieuwe Russen—.—.</p>
	<p>DELFZIJL, 13 Nov. Uitgezeild: Buenos Ayres, Orre, Amst. - Montevideo, Schiffers, id. Op de ELVE, 12 Nov. Binnen: Willem, S., Amst.</p>
	<p>FLORENCE, 13 Nov. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De nota van den generaal Menabrea heeft een gunstigen indruk gemaakt, met opzigt tot de nationale waardigheid. De dagbladen zijn van oordeel dat het onmogelijk zal zijn eene conferentie tot stand te brengen&apos; welke eene verzoening tusschen den Paus en Italië zal bewerken! &apos;</p>
</text>
