<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE ZEER VOORDEELIGE EN DAARBIJ SOLIEDE piapiip_BijßejGi_iG BIEDEN de PRIORITEITS-OBLIGATIEN DER ¦ ZEVENBERGEN-SPOORWEG- MAATSCHAPPIJ, welke door de K. K. Oostenrjjksche Regering zijn gewaarborgd, in Stukken van 200 FLOR. Oostenr. Courant in Zilver, gelijk staande met 233/3 Fior. Zuidd. Conrant of 133/3 thal. &apos; Pruis. Cour. of 500 Francs. Met het volste regt mag tot aanprijzing van dergelijke Kapitaalbelegging worden gezegd : I°. Dat de bedoelde «SLIGATIEN eene groote mate van zekerheid aanbieden, dewijl zij als eerste Prioriteit op den ZEVENBERGEN-SPOORWEG zijn gevestigd, en dat bij gevolg alle vaste en roerende Goederen, met inbegrip van het gansche materieel van den Spoorweg, daarvoor tot waarborg strekken. 2°. Leveren zij eene Rente op van 5 pCt. betaalbaar in Zilver, hetgeen insgelijks door den Staat is gewaarborgd; wijders zijn zij niet onderworpen aan eenige Inkomst-Belasting en worden de Coupons in alle buiten- en binnenlandsche plaatsen tegen het volle bedrag aangenomen. 3°. Worden jaarlijks Uitlotingen gehouden en de Stukken, door het lot aangewezen, worden in Zilver tot het volle bedrag betaald, welko amortisatie insgelijks door den staat is geguarandeerd. 4°. Door de bijzonder voordeeiige Rentabiliteit geven zij den houders (aangekocht zijnde b. v. naar den koers van 28 Oct. kosten zij niet meer dan 162 Flor. in Oost. B-rnkbilletten, 155 i/j Flor. in Zuid Cour., 89 Thai. Pruis. Cour. of 324 Francs) — bij eene jaarlijksche Rente van 10 Flor. Oostenr. Cour. in Zilver betaalbaar = 11.40 Flor. Zuidd. Conr. of 6% Thal. Pruis. Cour. of 25 Francs, — eene zuivere jaarlijksche opbrengst van 71/2 pCt. en, met het oog op de gewone Rente in het Buitenland a 3—3&apos;/« pCt. mogen als het voordeeligste Effect wordon beschouwd, indien men daarmede vergelijkt Effecten, welke op even soliede wijze zijn geguarandeerd. - De ONDEBGETEEKENDE durft met vertrouwen ieder aanraden Gelden in dit zoo soliede Effect te beleggen. Dewijl eene verbetering van de valuta met zekerheid binnen kort te gemoet mag gezien worden, I ten gevolge waarvan het op boven bedoelde wijze belegde kapitaal I voor den Bezitter aanmerkelijk wordt vermeerderd, biedt een spoe-1 dige aankoop groote voordeden aan, welke later niet gerealiseerd zullen kunnen worden. Door het overnemen van een groot aantal dier Obligatiën, is de Ondergeteekende in staat ze af te zetten tot den koers in het officiële Wiener Cours-Blatl genoteerd en kan hij aan elke bestelling van buitenslands in den kortst mogelijken tijd voldoen, zonder daarvoor I eenige provisie of extra onkosten in rekening te brengen. Weenen, 28 October 1867. JOH. C. SUTU_V, Bankier en Consul van het hertogdom Saksen(2742B) Altenburg, te Weenen.</p>
</text>
