<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 4 Oct.; op 6° 30&apos; N.Br. 22° 30&apos; W.L.: Bantam, Claassen.M, n. Bat. — 3 Nov.; op 49° 19&apos; N.Br. 6° 17&apos; W.L.: Duisburg, Hölljes, W n. New-York. hrjï HELLEVOETSLUIS, 12 Nov. Men is nu werzaam om de &quot; Demetrius verder te verplaatsen tot het vergemakkelijken der P*B*^ door het kanaal, waardoor in de vaart een oponthoud om*</p>
	<p>tot morgen ochtend ten 5 ure. -jra-* HARLINGEN, 11 Nov. Het schip de Stad Steenwijk, kapt. F. W» is, volgens hier aangekomen telegram, verongelukt in de bogtl Dantzig. De equipage is gered. j, DRAGOE, 6 Nov. Het Nederl. schoenerschip Antje Visser, »«j, de Jonge, van Riga naar Amsterdam bestemd, geladen met bo»%j aan den ZW. hoek van Amanger gestrand. De deklast is over WJ geworpen, zonder dat het schip vlot is geworden. Er is een ace tot berging gesloten. YARMOUTH, 11 Nov. Het schoenerschip Violet, kapt. Tasker. Legue naar Amsterdam bestemd, geladen met boekweit, betwei* 9 dezer deze haven is binnengeloopen, daar het op de reis was ie&quot; sprongen (bevorens gemeld), is neden nagezien en zal de reis voortzet BINNENGEKOMEN. „j, TEXEL, 12 Növ., W.—Z.O.; Blackness, Hughes, Sunderl. - JasoB* Petersb. — Gisteren nog: Rubbens, S., Stettin.</p>
	<p>VLIE, 11 Nov., Z.W.; Vesta, S., Dantzig. ,gr HELLEVOETSLUIS, 12 Nov., Compasrond; Jeune Henry, Chaese,*&quot; don. - Constantin, S., Petersb. LEER, 9 Nov.; Helena, Gurstky, Amst. LONDEN, 11 Nov.; Perseverance, Elliot, Medemblik. Bij DOVER, 10 Nov.; Prinses Amelie, Driest, Amst.n.Kanaga&apos;^ Landbouw, Sissingh, id. n. Bat. - Admiraal de Ruyter, Witting, id. * Bij DEAL, 10 Nov.; Vooruit, Groenewoudt, Amst. n. Bat. Bij GOODWINSAND, 9 Nov.; de Zwerver, Höster, Amst. n. Nan*^,, QUEENSTOWN, 8 Nov.; Succes, Douwes, Akyab. — 9 Nov.;^ dette, Pott, Glasgow n. Berbice. SHIELÜS, 9 Nov.; Zwillinge, Johansen, Amst. vs&gt; CAMARET, 4 Nov.; gepasseerd: Père Lancelot, Berté, Nantes n- £&quot; ••&lt; 6 Nov.; Marin, Pacreau, Redon n. id. - Baobab, Levisage, id. n. id. - *l&apos; de la Mer, Floch, id. n. id. - Bon Père, Mahio, id. n. id. GENUA, 10 Nov.; Agatha, van Wijk, Para, alles wel aan boord. BILBAO, 6 Nov.; Verwisseling, Nottmeijer, Rott. PORTIMAO, 2 Nov.; Boreas, de Jonge, Vlaardingen. TRIEST, 6 Nov.; Orion, S., Rott.</p>
</text>
