<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEITIEir. OPROEPING VAN SCHULDKIöOHKKS. M een door den Edel-Achtbaren Heer Mr. F. B. COHINOK LIEFSI ING, Regter bij de Arrondissements-Regtbank te Leiden, bij vonnis dier Regtbank in dato 25 October 1867 benoemd tot Regtcr- Commissaris, om de Schuldeischers van KLAAS HAREMAKER Pz., Apotheker te Leiden, te hooren omtrent het door dezen gedaan verzoek om tot boedel-afstand te worden toegelaten, op 7 November 1867 verleend bevelschrift is bevolen, dat de afwezig gebleven Schuldeischers van voornoemden KLAAS HAREMAKER Pz. andermaal zouden worden opgeroepen, o mop Woensdag 20 November 1867, des voormiddags ten half twaalf ure, te verschijnen in het Regtsgebouw op het Rapenburg te Leiden, van welke beschikking volgens exploit ™D.ten Deurwaarder JOHANNES GREEVE, van 9 Nov. 18671 een afschrift is aangeplakt aan het voorzegde Regtsgebouw, met oproeping tevens van alle afwezig gebleven Schuldeischers van voornoemden KLAAS HAREMAKER Pz., om op voormelden dag, uur en plaats voor genoemden Heer Regter-Commissaris te verschijnen, ten einde op voormeld gedaan verzoek, om tot boedel-afstand te worden toegelaten, te worden gehoord. C-7--78) Mr. C. A. BOONACKER, Procureur. VERLOTING vau DAMES-MANDWERKEN, «WEKEN. EMZ.,a/l het LOT, Zonder Nieten, bij de 6 LOTEN fi.ten voordeele van de liefdadige Protestantsche Gestichten in Palestina en _ Syrië. Belangstellenden worden vriendelijk verzocht deze Verloting, waarvoor reeds een aantal Loten gekocht zijn en keurige Handwerken ontvangen, nog in ruime mate te ondersteunen, daar de Trekking nog dit jaar zal plaats hebben. Circulaires nadete bijzonderheden bevattende, en Loten zijn verkrijgbaar, adres Mejufvr. A. A. BERGENDAHL, N. Z. Voorburgwal L 506, te Ainstei, dam* (27517) I De Notaris A. J. SCRIVERIUS, te Zwelle, is voornemens, op Woensdag 27 November 1867, des middags ten 12 ure, in het lokaal ¦ ODEON te Zwolle, te verkoopen: Eene aanzienlijke parlij Boo3__Ë_f9 staande op het Landgoed ARNICHEM, waaronder acht en twintig perceélen ZEER ZWARE, LANGE en GAVE EIKEN, in de onmiddelrjke nabijheid van de rivier de Vecht, in Haerst, gemeente Zwollerkerspel; de Boomen op het erve DE MOESPOT bij de Vecht ,?,-• e.r.,nm en,dle °P de Landen in het GAGEL in Zalné, achter do Wipstnk aan het Overijsselsche Kanaal. Aanwijzer op Arnichem, de Timmerman v. d. VEGTE aldaar-, op de Moespot de, Meijer van het erve; in Zalné L. LUBBERS, Kastelein m de Wipstnk. (27248) __Boekjes_der Boomen te verkrijgenjbijjreornoemden Notaris. EDAMSCHE GAZTaBMËKT Heeren Aandeelhouders in bovengenoemde Fabriek worden uitgeÏ2ï?2£i,- t 0).,-,het oü-vonen eener BUITENGEWONE AtLGEMELNE VEBGADEBING, welke zal gehouden worden op Lhngsdag 19 November e.k., des Namiddags ten Een Ure in het Locaal eensgezindheid op het Spui te Amsterdam Jl. F. DE BEUS. „_..„. K. F. ZimMER. (,2751b) Commissarissen. &apos;:~~ Op het beste gedeelte der Brouwersgracht een ONDERSTUK en twee eerste ZOLDERS, waar Fabriek- en Kantoorzaak. is gevestigd geweest, ook is men geneigd om apartementen te verhuren. Te bevragen Palmgracht hoek Palmdwarsstraat 203. (,27444) A House in the SCOTCH JUTE and LINEN TRADE is desirou of meeting with an active AGENT to taken up orders in Amsterdam event. Holland. Apply to Bureau Handelsblad G. H. S. Prepaid. (27505) v. d. HEUVELL &amp; van SANTEN te Leyden luabböT heden uitgegeven : EEN BRIEF UIT DE OOST, DOOR &apos; FBIMMCm» (37W5*,</p>
</text>
