<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B t ?fekelaars J. VALKENBURG, W. F. WESTERMANN en ber .&apos;.^NNEWOLD zullen OP HEOEN, Donderdag 14 Novemde N + dea Avonds ten Zes ure, in de BRAKKf. GROND, in e__e Amsterdam, aan de meestbiedenden verkoopen: Ca- »4 vaaïjes MiMMW&amp;M®. »» 40 vaten Smïrna en §amos BO_._ ZIJH. «aO doozea Sultana ROZIJJÜT. jf* kisten geconf. Cns&apos;BEßlSft. 40 kisten Japansche SOIJA. S eed uilen SOTH^MHSCAATC. Ben 3 „ KRUIDI¥AOJ_;__E-V. nevens diverse Partijtjes en Restanten eno lUilJlßßlffl__RBW__B_3lK9 T^n&apos;ge losse GEREEDSCHAPPEN. -jsgende^ii te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (27587) 8.. FAILLISSEMENT, e n-? &apos;°nnis der Arrondissements-Reglhank te Amsterdam, Tweede _£*}?• wn den 6den November 1867, is H. L. STROUCKEN, vroeterri| aPper en Logementhouder, thans zonder beroep, wonende te Am- Faiir op het Damrak, Buurt H N°. 83, verklaard in staat van DaiH sement&gt; waarvan de opening op den 4den November 1867 is be- Bljr A^aarMj is benoemd den Edel-Achtb. Heer Mr. A. VAN EIJK ¦Mr tt v°&apos; Lifl ter gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris en Schuil- i N MANEN. Advocaat, tot Curator. Voorts worden de Temhm ers opgeroepen te verschijnen op Donderdag den 21 sten No- Tiveerió vfi7&apos; tes Voormiddags ten 10 Ure, in het Locaal van de verifipnf ?mer tel&apos; Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, ter &quot;wijzen ?e I,Unnei* schuldvorderingen, met uitnoodiging tevens de beden n Anev schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij Aifw ei&apos;Seteekende op den Nieuwendijk, H N°. 4. &apos;c)^ilT)AM&gt; 8 November 1867. De Curator, _J*_aos) Mr. H. VAN MANEN. COHïERSÏËWHGEBTIFMfIN JAN SPAAHSGHI COUPONS. de Hnrrl?,s-,ter&lt;*amsche Comité van Spaansehe Fondsenhouders berigt dat Tt P RS van CERTIFICATEN van SPAANSCHE COUPONS, alhier u*t duidelijkste is gebleken, dat de groote meerderheid der Wen3chpr&apos;iegevene Certificaten zich thans in Engeland bevindt en het wordt f,&apos; tet de Verificatie, welke door de Spaansehe Regering *e -Lond*701&apos; &quot;*&apos; geschiede door de Spaansehe Financiële Commissie s°ueheslierl&apos;alve ei Comité voornoemd heeft besloten de Registers, de Verifien+-aa^ere documenten naar Londen te zenden, opdat aldaar v°rm ah r e c*00r c&apos; 9 Spaansehe Commissie geschiede in denzelfden ten in tf a &apos; weß£e wordt in acht genomen ten opzigte der documenoanden van de Trustees van het Londensche Comité. net aI!?0?1-&apos;11&apos;&quot; waarvan sprake was in het voorloopig berigt van gesteld *msclle Comité dd. 18 Sept. 11. is thans definitief vastlapitao, :p * SHILLING» = .f» in Geld per £ 100 nominaal Deze K Vertoficaten. kennisgeving vervangt derhalve genoemd berigt van 18 Sept. 11. Namens het Amsterdamsehe Comité van Spaansehe Fondsenhouders: DeGema£-r,Vr*Pr.VWIJRF]BAIM &amp; Z®®™- Amstp»-, Stlgaen3/WERTREIM &amp; GOIHPERTZ. E_-_^__November 1867. (27489) lllllenBnnIC^!?LT&apos; w- C. DE BOSSON on J. GEORGE KOOPMAN, TWEE b-p -1 ? 13 November 1867, des Namiddags ten HALF Arnaterdam ln Lokaal Vereeniging, in de Wannoesstraat te gebral» ~&apos; P.ïeseDteren te verkoopen : Eene extra mooije nieuw aan?Ni?Sar^TrRHIJIKSir.I3E HOUTWAREN, als: DENNEN, „Na afloon&apos; yUCHTEN, EIKEN BALKEN en ROEDEN. ieile extra m&quot;r Vei&apos;ing -al nog ten Verkoop aangeboden worden: ift-dsche poJ*°, niei-*-we partij nieuwe Greenen en Vuren Noordsche, Sn&apos;;»f -rn&apos;a • Narva, Riga , Donzig en Memelsche ItAL? aten rWil &apos; &apos;Jll8* Jllftel&apos;s- Kolders, Latten, Eikenhout, Batting- Pvbur&apos;a n!,n en Sparren; Narva en Riga Sparren-, Riga, Danzig, Jagende&apos; Üli&apos;&apos;n 9/or(&apos;i?f&apos;S..en Zioeedsclie PLATEN en ÜEELEN. blAl^jgCToe) _^aXü ll_mS te bek°men ZSif B^SrßeLs^^te B*T»^&quot;Brielle, heeftTe&apos;e&apos;eVzijnln ¦«veren ,£§een!LnL* «,fc^at hiJ ten ]3clen November zal #*RDAPPEA«N.^ I pi/F1!485 BIIIELSCHE WINTER- Informitifn f*8 *fmsM. tusscl,en de Kerkstraat en Amstel. -«wunatien bij de Wjsd. VOS, Kruistor, op den ~~ —-—: (27509) •* -JÏ£S2?£ TE AANVAARDEN . straat, TT 16-&gt; • &apos; gelegen hoek Brouwersgracht en Brouwer- Heer _EHPB¦ -ó Tool&apos;zien van alle gemakken. Te bevragen bij den DAT -n*J{ozengi-achtiEEjs, te Amsterdajn. (27447) _ WHRELETI Hf CAOBTIW VELCAMSE&quot;. &quot;&quot;aken io^l-ff^1&apos; om DEÜEEN en RAMEN TOGTVRIJ! te vervaardied hï i- van !lolle bu&gt;i&apos;en van Gevulcaniseerde Caoutchouc men en Benr r?00-1 -10* °Psch&quot;-iven, noch het open doen der Rade Togtlattpn^* P*?el™ z«n doelmatiger, netter en goedkooper dan *«t 42 T* DDffel omkleed. Een Model hoe dezelve aangehad, zij bii aJ: tPj de Attesten van respectable ingezetenen dezer «en Franco Ondergeteekende te bezigtigen. Brieven of bestellin- Adres . m-OA-,. , **• PELS te., • ug-echtschestraat, voorheen: SER VAAS en PELS. ___________________________________________ &apos;*•-&quot; ¦¦¦¦..</p>
</text>
