<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEBB AND SON&apos;S LEDEEEN, ENKELE EN DUBBELE PBMFIIIEIfIEI, bekroond te Londen, Hamburg enz., zijn in alle courante afmetingen voorhanden bij : LANDRE en GLINDERMAN, (23456) N. Z. Voorburgwal, L 499, te Amsterdam. MEE» IJÊCHT9 dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEDIHLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt -4 _ 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet meer «lan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt den Fabriekstempel van H. KOTHE. Verkrijgbaar bjj de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot by den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn déze Lampen bijzonder aan te bevelen. H. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal by de Wij desteeg E 35, naast de Armenschool N°.9. Van mijn ASPH ALT PAP IE R zijn bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatiën benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen. &apos; Jf-LIUS CARSTANJEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER (22308) Duisburg a/d. Bun. FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS ER GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJËRIEN, enz. Bekroond met «OUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUID-HOLLAND 1858, deALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (22812) JU Jl. B. J(. BOUVY, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: do Heeren VAN DER SANDE fr C°„ Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UU 733. NEDERLANDSCHE KAM- EN RÏIIfffIffiPILIM Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsche, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij do Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7, te Amsterdam; Depothouders L.J.GROOTENDORST, te Utrecht, J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage en M. CLOOS, Friesche Apotheek, te Rotterdam a 60 Cts. het Doosje. (20901) Volgens de verklaringen der geneesheren der hospitalen te Parys, aangegeven in het nevensgaande verslag, en de goedkeuring van verschillende akademien, word deze siroop met het beste gevolg in plaats van de levertraan aangewend, welke zy inderdaad verre overtreft. Zy geneest borst, klier-en water&apos;zuchtige ziekten, bleekzucht, verloren eetlust, reinigt het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een - woord zy is het krachtvolste bekende bloedremigingsmiddel, dat niet ioo als de potassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag verzwakt maar vooral de zegenrykste werking op klierachtige kinderen heeft. Dokter CAZENAVE, van het hospitaal St-Louis te Parys, pryst deeze siroop byzonder tegen huidziekten aan. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm, OTTERBEIN; te s&apos; Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; teLeijden, REIJST; teßatavia, W. LOONEN en C\ en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; «^&quot;jen, LEEK; &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS ; Nieuwediep, VAN BERK; Zwolle, MEULENHOFF,Apothekers; Leeuwarden, STELUNGWEREF BEINTEMA: Zutphen, HASSELO. Prijs ƒ2. (20008) ~ÖEHËIMÏ_rMËïCTEWr WOBDEN HET ZEKERSTE EF SPOEDIGSTE GENEZEN DOOB DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar aƒ 2 de Flacon, bjj BUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloemmarkt 181, ts Amsterdam, (22813)</p>
</text>
