<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dp \&apos; Is vorm van zijne zamenstelling. Het levert btjdragén, die onder bepaalde rubrieken verdeeld Sn h\ mfSeite bevÜ W ICP aaDtoevehpg «R hooge feesten der Christenen; een ander biidra-en tot verklnrin- van de woorden en SïiSSJS! di 133.1 l T f f CCtUHr VOOT den oudeJaa^vond en «WKI in een vierde worden wenken voor het Christelijk huisgezin lieven, enz Zóó orLI mef WelSc 1 n ! VtVA t* *$** °Ver het WeZen des Christe&quot;- J -len i. Wie het zich ten eigendom aanschaft, kit inltet bfzit Tn&apos;eell werl, jfS I ö^e SÜ? SLnT^^t^ md^ J^hojgn. W.„t vooral daarop wordt door de Eedactie gelet, dat de stukken gêsehikt J. om tZ^* &quot;^ ™ fIP Behalve een fraai geteekend titelvignet wordt aan eiken inteekenaar verzonden eene keurige Plaat, voorstellende de schilde^ vnn COMTF PAT TV uir i m^ °.nder den naam van: Een oud V&apos;ießd T*n «en H_i_e, hoog 42 en breed 54 Ned. duimen Wordt met dit tafereel XTJ •? COf™ CA^T^\ e hldan,als onwi&quot;^eurig gedrongen worden, om zich zelven af te vragen,°wat mvlSiAetSJ^lri Chris us^tot _^ den oT__^_^_frï ***»?«&quot;«*&gt; ZZ^ °F&apos;fkt&apos; ,T r/Tder 3andacht te kistere&quot; Mar P* die alleen d-™ Porden des eeuwJnlevi Ift ? ****&apos;&apos; *« Z°° *atwWad do ,* i*Hoir» der lste Afl.: C. E. VAN KOETSVELD, Adèle&apos;s Mijmering. J.3.L. ÏEN K VTE Een Kerst-Choraal Dr T A aWTU vaat tottf t Ür V T!,&quot;Toote bli^hap. W. J. VAN RAVENSTEYN, de Ster van° het Oosten f- Het feestl_dd« Ut&gt; E.LAUBJLLAED, Oudejaamvondgedachten. ADVENA, een Blik terug. 6I Semeente- PEEEGEINUS, „In de volheid des tijds.&quot; rcne aL^ri^? iZ Vlf flek! °F ViJf °W *win&quot;S c«»* Per aflevering en do aanschaffing gemakkelijk gemaakt. Men ontvangt vóór den Lten van elke m,anrl e» de 1 Z- f HfT -*ï w emde Van,ell_e&quot; Jaargan&quot; WOTden titel&apos; inhoud en Mgemeene omslag gratis afgekverd!- De Ite Afl mf tfa3_ kat sroote premieplaat zijn m alle Boekwinkels ter inzage voorhanden. ° ° ° VUIU- JJe xsie An- met staalplaat Leiden. f 9 708 n —¦— M&apos; v_mr oooxt.</p>
</text>
