<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIRIIE. I-HB*RE VEKKOOPIWO bij *s Rijks Werf te WlLdaos « °P WoensdaR den 13d«n December 1865, des voormidvoor„ Tlen Ure&apos; van de navolgende voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde &quot;&quot;rnerpen, als: fm LOODS VAARTUIG, drie ligte VAARTUIGEN, en Am&quot; .Dennen Schalen, Brandhout, diverse Scheeps» Arurieije&apos;behoeften eu meer andere artikelen. borden Wi^i A° &apos;T,cc *&quot; de verico0PiKg voorafgaando — dagen kan d&apos;irendc do W j ,zul,ende van heden tot «n met den 12den dezer, ge- Wiilemq gen&apos; gelegenheid zijn om dc voorwaarden te lezen, «en 7den D«?R.D__S De Schout biJ Nacht&apos; Adjudant des Konings &quot;cc. 1865. in B. D., Directeur en Kommandant i27QA«n der Marine *i_2!ïï PELS RgJCKEIV. A W. BAKKER, Bz , Makelaar, zal op Maandag 18 December 1865, in de Nienwe Stads- Herberg aan het V, dss avonds ten Zes nre, in publieke Veiling, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Verkoopen: Éen e_»__r_n&quot;r&apos; welbezeild&gt; gekoperd en kopervast BAHH.SCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd Marinvs Willem, Kapitein J. BÜIJSER, gemeten op 657 Tonnen of 347 S NiP__v S lli=&apos;Scl;dfl de Werf van den Heer LASTDRAGER, bÜ Bill»« P&apos; m? dt&apos;37&apos;e,fs completen INVENTARIS: alles breeder »B,Cï °7&lt;:hrovcn. Ter nidere inlichting spreke men mot boven•• tVu-rZ, v met de CarSad°ors VAN DER BRUGQ &amp; Cü., fiS &amp; r7cdt,ePA DE CONINGH &amp; C°, te Amsterdam en P. A. VAN &apos;—___!:» te Rotterdam. (27994) % vo^&quot;SSen J-£»OIJER te Zwolle, en N.CNOPIUS te Dalfsen, &lt;W_?_ ?/&quot;S oP.WoeDsdaS 20 December aanstaande, des Voormid-I^^^,.°™^&quot;; de Nïen StadsHer be rg te Zwolle, ef m buitengewoon pneden staaf, onderhouden Landgoed «, UK __________4__C«-liï_, &apos;» de «f!?&apos;?.!! geegen aan den grindweg van Zwollo naar Dalften, Qeernnv™ olJ,ke nab&apos;Jheid van het dorp Dalfsen, bestaande in kapitaal »et rt «-&apos;S&apos; &amp;chuur- Sla&apos; en Koetshuis, Hooibcr-r, uitgestrekte Tuin Tetikn , J&quot;Ste en ,lltgrzochtlite Vruchtboomen beplant; Bloem-en Drui- BeP« &quot;&apos; kourig aangelegde Wandelingen met zeldzame en kostbare estergewassen, Boschgronden langs de rivier de Vecht, een gunstig •&gt;iii&gt;Si°&quot; Vlsc;hwa,cr; VOOTts cene nieuw gebouwde Tuinmanswonino- met gelegene Akkermaalsbosscheu en opgaande Boomen, Hooi-, Wei- en . «wianden, alles anneengelegen, te zamen groot ruim 20 bunders; bii &quot;zate gebragt op ƒ 24.177. &quot;orrtnno^3-,5,8 Boomen zullen &lt;en dage van den Verkoop afzonderlijk gereild, met regt van benadering ad 3 pCt. &amp;cwi.s ,!?mv ziJn dagelijks te bezien, het Huis on vertoon van een Arm - een der Notarissen. Jfotnt*.* J- ZEISVELD, Werkbans op hot Landgoed. Notiir Percelen en der Boomen te verkrijgen ten Kantore der ----^-____ (27996) fie/__!_,! Januarij aanstaande zal te Maarssen worden geveild: ïvin IJSBEIL HEEKERHUB9, met 8 Kamers, Keuken, Kelder *n en Koetshuis. &quot;*&apos; circa &apos;i morgen groot, met beste fijne Vruchtfp &quot;&gt; Pelegcn in N ieuw-Maarseveen. terstond te aanvaarden of met I°. Mei aanstaande: Een pcrc„i 4 Kamers, op de Schippersgracht te Maarssen. Alle deze Nota7n I,nmiddel« bevragen bij den Hesr I. J. VAN DEN HELM, __J^&gt;&gt;^aldaar. (27964) pOPMNSPÏSI__Ö_KÜ_r l865e ?otans G- POSTHUMA zal op Maandag den 18den December kttin&apos; *BS Avonds ten 7 uur, in het Logement den Posthoorn te Doc™&gt; nnaal verkoopen: t 9 IWechte en wol ter Bering staandeHOOPMAKSOI7IZI]VCE \Vcj &apos; waarin een Manufactuurwinkel wordt uitgeoefend, door de «• lt &apos;Jn Erven J&gt; G- PRELLER in eigen gebruik; den 12den Mei f 29R7 Trocger te aanvaarden, waarop geboden is de geringe som van ¦~-^i____ (27953) - UIT DE HAID TE KOOP k^n hecht, sterk en goed onderhouden WIKKELHÜ-S, op het &apos;&apos;enßi.v&apos;v ne.rmg staande gedeelte der stad Alkmaar, waarin sedert on- LENnJ4eoT^Ae? ™et goed Bevolg Vak van TABAK en KRUI- «S.if ls *n nog wordt uitgeoefend; benevens ten »lle ta- ¦&apos;¦¦UIS, belendende nan gemeld perceel, geschikt voor in de LCS; •TOortB taa K^UBR^»£Rl_ en PAKHUIS» &apos;a _ nabijheid. Reflecteren ien adresseien zich met franco Brieven of persooß bij den eigonaar —VjTg,93) JT. I. J. -LPTTEROT. ~rm ftoop. W °°r bjjzondere omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden een w,a.angenaam gelegen BUITE-V, geschikt voor Zomer- en Winter-Bte &apos;&apos;Jf. met Tuinuianswoning en Stalling, in de nabijheid van An-1 uum&apos; met een riant nitzigt op den Amstel en Rhünspoor, tegen ÖÜi^_;e aanvaarden. Te bevragen met franco brieven onder het motto CSVEmWÏ&apos; bÜ den Boekhandelaar A. G. ROLFF, Utrecht- Z 841. &apos;(27961) w SPJE_BIiHA ARTfiM. M^hist, Homber, Piquct en Taroc, a&quot; de ruimste sortering bij de ERVE WUSMULLER. ïr„&apos;Jn, Magazijn is ruim voorzien van alle soorten Hollandsche, Duitsohe, fian f° en J^B«l»che PAPtEREIV , Origineel Harwig&apos;s, Autiqua- I&gt;e , &apos;ormaat, Bristol en Engelsche Teekenpapieren , Papier Sans fin , ï&apos;ilt atnent~ en Linnenpapier , Asphalt, Wasdoek, Copiëor, Vloei en reer, Photographie, Albumée, Muziek, Pak- en Winkelpapier. Q^?0.1! HH. INGENIEURS en BOUWKUNDIGEN, Calque Linnen, «U v |, é Papier aan Milimêtres en Centimêtres, Calque Papier per rol Trom &apos; ¦^ngo&apos;sc,,e Verwen, Boekbinders Linnen en Leder, Perkament, Ve] VeHen, Persbladen , Porcelein, Velijn en Hollandsch Karton, En- Jpes, Potlooden, Inkt en Stalenpcnnen en alle verdere artikelen. H_Pi»_nfnze&apos;van &apos;s de een&apos;ge Fabriek van den alea bekenden SPMII Ontvangen den van ouds bekenden MISKENDE BOTB, CALENDER FÜR 1866. *-___^_r_ Adres Huidenstraat, XX 282/83 en HH 493. (27950) AVTF MTTI? Voor biedt men aan&apos;de kennis teerdT». &quot;*« « JU__ eener in Nederland nog niet geëxploie «eht ¦**!_, waartoe slechts een Kapitaal van ƒ 12,000 wordt verl Vere on&gt; oene zuivere winst van 3h. 4 Duizend Gulden &apos;s jaars op te den r&gt;n&quot; adresseren zich franco onder Letter G. G., bij «««,- S&quot;*™ H- A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Mol&quot;S. alhier. (27954)</p>
</text>
