<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 7 December (doe Avonds).</title>
	<p>Uraaf Russell heeft den gisteren gehouden kabinetsraad niet kun¦&quot;» mjwonen wegens gevatte koude; om diezelfde reden heeft hij ook «eputation betreffende het gebeurde op Jamaica niet kunnen ontvangen, Hetgeen door den Hr. Cardwell is geschied. «Ie Kn ®de °Ponm_ Tan ne* parlement zal, volgens den Times, door koets ngla Been gebruik worden gemaakt van de ouderwetsche logge officipi fflaar een ligt »&apos;aatsierlJtu&apos;g gebezigd; voorts zullen de zwaro troon ?*ntel en toeDenooren niet d°or H. M. gedragen, maar op den wm i Se*er6ele-d worden, en eindelijk zal de openingsrede (gelijk reeds gemeld) niet door Hoogstd., maar door den lord kanselier worden voor-</p>
	<p>~~ Do Timet acht het een verblijdend verschijnsel, dat het gouver«aement tot de instelling van een scherp en naauwkeurig onderzoek naar *e gebeurtenissen op Jamaica, heeft besloten. Het blad hoopt, dat nu, vn fc oms,and,gbeaen voor het eerst onpartijdig zullen worden nagelt, lCn &apos; ude engelsche volksgewoonte, van geen voorbarig oordeel e veilen, hare heerschappij zal hernemen. Het kan, volgens genoemd rgaan, niet te dikwijls worden herhaald, dat men, bij gebrek aan juiste be«»_*fc&apos; jBOg niet in stmt la&apos; om net -odraß yan de burgerlijke en militaire wverbeden der kolonie met juistheid te beoordeeleu. Bijzondere mededelingen in brieven of berigten, aan nieuwsbladen uit de kolonie zelve ontleend, &quot;innen in cene zaak als deze, bezwaarlijk als grond van aanklagt gelden, «wn hcnnnero zich slechts welke geruchten, tijdens den opstand in Britsch_&gt;, 1&apos; °P dl° wÜze in omloop zijn gebragt. Feiten alleen moeten hier oVuv.&quot; getal tere-tstellingen, dat eerst op 200, later op 400, toen _• iT -j WaS geschat, is eindelijk gestegen tot 2000. De eenvoudige waarheid, zegt de Times, is, dat wij voorlóopig noch van dat getal, oen van eene menigte andere bijzonderheden, iets met zekerheid weten, zin? ,dl&quot; net T&lt;nlig»t handelen, door niet slechts zijne meening voor »en te honden, maar zelfs door in het geheel geene meening te hebben, voor en aleer de zaak behoorlijk onderzocht en aan het licht gebragt is. ? &quot;^ eergisteren van Liverpool naar West-Indie vertrokken stoomde lil ,aruau,an &gt; is gedurende den nacht door storm overvallen en op e Jilackwater bank geworpen. De passagiers en de brievenzakken zijn aan »M gebragt, omdat men vreest het vaartuig niet te zullen kunnen</p>
	<p>?&quot;&quot; Terwyl iedereen meende, dat de Shenandoah thans wel reeds te JNew-York in do haven zou liggen, is dat schip gisteren weder de Mersy binnengeloopen, en wel tengevolge van een zwaren storm uit het Noordwesten , waarin hat zooveel schade leed, dat kapitein Vreeman het raadzaam oordeelde naar Liverpool terug te keeren.</p>
</text>
