<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. In eeneder Zuid-Hollandsehe steden wordt met primo Januarij in genoemd Vak gevraagd een JONG MENSCH , van de P. G., die de vereischte bekwaamheden bezit om bij Winkeliers en Particulieren te reizen. Zij, die voorzien zijn van goede Getuigenissen en genoegzame kennis van het Vak bezitten en op deze vacante betrekkin^ reflecteren, gelieven zich franco to adresseren onder lett. B. M. U..°Burüau Handelsblad. (279°4. Utrechtschestraat bij do Kekvngracht, 858. , ,„ TER LEZING VOORHANDEN : Harper s Weckly, 111. London News, 111 Times, Punch, Once a week Leizure hour, Snnday at home, Cornhill Magazine, Revue des deux Mondes, Revue Bntanmque, Journal des dames et des demoiselles, Illustration, Monde illustré Journal pour tous, Magasin pittoresque, Musee dea families, Echo des feuilletons 111. Zeitung Ueber Land und Meer, fliegende Blatter, Kladderadatsch, lil. familien Journal Gartenlaube, Dorfbarbier, Nederl. Spectator, Nederlandsch Magazijn, Volksblad, Gids, Tijdspiegel, Letteroefeningen Weienseh. Bladen, Leeskabinet Europa, Iris, Nedrland, Hum. Album, Onze Tijd, Navorscher, Economist met bijblad, Tijdstroom, Pract. Volksboek, Nederlandse!» Museum Huisvriend, Stuivers Magazijn, Christelijk Album, Christelijke Huisvriend, en verder alle andere TIJDSCURI-TEN, waarvoor zich maar Lezers aanmelden. (27922) PIsiÖÏÏT ASfiÜimBIAND-FRIiMÜS de Madame WAKI__ES a Godesberg, pres de Bonn sur le Rhin. Après le 6 Janvier pourront entrer trois nonvelles e&apos;ièves. (27923) Ueventer §mli___^cli Tapyt wordt TE KOOP gepresenteerd, supra fijne kwaliteit, Jam* 6.30 Ned el, breed 4.80 Ned. el. Te bezigtigen bij de Wed. LAVALETTFCUEL &amp; C&quot;., Wolvenstraat bij de Heerengracht alhier. Brieven franco. (27927) MAwimmé^ Een HEER, met zijn Zoon, oud 8 jaren, verlangt, liefst bij eene fatsoenlijke Weduwe met of zonder Kinderen, Inwoning, Kost en Bewassching, tegen ƒ3O a ƒ 40 &apos;s maands of enkel cene net GEMEUBELEERDE KAMER met ALCOVE, op een fatsoenlijken Stand, tegen ƒ 12 a j 13 &apos;s maands, om terstond te aanvaarden. Aanbiedingen franco onder lett. W. C, bij de Kantoor-Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SARTORIUS. (27973) WISMAN &amp; WTODERIAII, Keizersgracht bei der Leidschenorncht. Die Unterzcichnete empfiehlt zu dem bevorstehenden Weihnachts- Fostc ihr rcico assortirtes Lager begonnenen Arbeiten sowie eine besonders schone Auswahl kleiner so wie grosser Gegensiiinde in bois antique. J 27972) H. J. WUNPEBMANN. EËN IRÜIDENIERSENECHT wordt gevraagd, om direct of I°. Januarij in dienst te treden. Vcreischten zijn: met de Kar te kunnen rijden on van goede Getuigenis te zijn voorzien. Adros franco onder lett. X., bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (27968) H&gt;e a.ederl. Palmitine-FaTbriek vraagt voor VAST WERK en om terstond in dienst te treden, een Bekwaam LOODGIETER, tevens LOODBRANDER, en een Kundig ROPERSLAGER. Aanbiedingen in persoon, &apos;s morgens tusschen 7 en 9 ure, aan de Fabriekjiuiten de Willemspoort. (27967) Men verlangt, tegen 1». Januarij, 2 a 3 GEMEUBELEERDE KAMER», waarvan ééne Beneden en geschikt voor KANTOOR, in den omtrek der Geldersche Kade. Reflecterenden adresseren zich,&apos; met franco brieven, onder lett K, bij den Boekhandelaar J NOORDE ND O^P^^pemnarkt^JßSlS. ___^ (27966) Een fatsoenlijk JONG MENSCH, geneigd tegen aanbrenging van eenig Kapitaal op billijke voorwaarden, opgeleid te worden in één onzer voornaamste Handels-artikelen, vervoege zich franco onder lett. Z. 8., Burean Handelsblad. (27971) BANQUE DE CBÉOIT FONCIER ET IIUSTRIEI, gevestigd te Brussel. Het Bestuur van de BANQUE DE CRÉDIT FONCIER ET INBUST-RIEL , gevestigd te Brussel, heeft de eer ter kennis te brengen van H.H. AANDEELHOUDERS, dat de Jaarlijksche ALGEMEENE VERGADERING, voorgeschreven bij Art. 35 der Statuten, zal plaats hebben Donderdag 28 December aanstaande, ten 10 ure des morgens, in do If&apos;AUX-HALL te Brussel. Om de Algcmuane Vergadering te kunnen bijwonen, moeten de Aandeelhouders dc Certificaten van hunne Aandeelen minstens Tien dagen vóór de Vergadering aan het Kantoor der Vennootschap deponeren. Do procuratien moeten eveneens Tien dagen te voren aan het Kantoor der Vennootschap bezorgd zijn. Van 9 December e. k. af zal geene overdragt van Aandeelen kunnen plaats hebben. Brussel, 6 December 1865. (27906) WIJIMIDEL Tot waarneming van eene WIJNKOOPERIJ in Noord-Holland word t gezocht cc» fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., liefst iemand met het Vak bekend en die de geschiktheid heeft om ook het Reiswerk waar te nemen. Brieven franco aan het Bureau Handelsblad onder het Nummer dezer Advertentie. (27963) roodeTortwijn. Bij de Ondergeteekenden zijn weder te verkrijgen Kistjes ROODE PO«T WIJN, van. 12 Flesschen aƒl2 en van 24 halve Flesschen a jf 13.20 per Kistje, buiten accijnsen, doch met inbegrip van Flesschen, Emballage, enz. a contant. G. DE VOS es CO., Wijnhandelaars te Haarlem. Mede verkrijgbaar bij de Heeren DE VOS en TER MEULEN, Wijnhandelaars, Rokin bij de Wijde Lombardsteeg te Amsterdam en bij de Heeren G. DE VOS en C\, Wijnhandelaars te Alkmaar. (27962) FEBRUARIJ OF 1111866 Verlangen Gehuwde Lieden zonder Kinderen , in een fatsoenlijk Huisi zi,n&gt; TE HUREN TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS met Kleeden en Gordijnen , gelegenheid om te Koken en Bediening. Opgave van Stand en Prijs franco onder Letter A. L., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (27920) KENNisaeïfTNër Het Ontwerp der Verordening, dato 27 November jl., op de Dijken Kaden en Wateren voor de Sloter Binnen- en Middelveldsche gecombineerde Polders ligt GEWIJZIGD, van af 11 tot 28 December 1865, voor Ingelanden ter visie, op de Secretarie te Sloterdijk, alwaar bezwaren, zoo die er tegen zijn, binnen dien tijd schriftelijk kunnen worden ingeleverd, Namens het Bestuur: Sloterdijk, L. H. VAN SONSBEECK, 8 December 1865. (27916) Secretaris. Ter adsistentie van eenen Commissaris eener STOOMBOOTDIENST, wordt Verlangd: Een .JONG MENSCH van 18 a 20jarigen leeftijd, van onbesproken Gedrag en van goede Getuigschriften voorzien, tegen een Weekloon van ƒ6 aƒ 8. Reflecterenden adresseren zich met eigenhandig geschreven Briefjes onder Lett. B. W., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (27980) Men verlangt zoo spoedig mogelijk in eene Apetheek een BEDIENDE, het Recepteren kundig, tegen belooning van Kost, Inwoning en Salaris. Adres franco, onder lett. Z. K., bij J. LEENDERTZ, Boekhandelaar te Amsterdam. &apos; (27965) AGÏÜtfVüC_--:_4P- Een te Berlijn woonachtig, goed geaccrediteerd KOWPMAN, die jaarlijks 2 maal de voornaamste steden van Duitschland bezoekt, zoude gaarne de belangen van nog een Hollandsch Huis in ARAK, KOFFIJ, enz. wenschen waar te nemen. Adres oncler Lett. B. R., 41, aan HAASENSTEINen VOGLEE, te Berlijn, Gertraudtenstrasse, 7. (28000) TE HOOFT GEVRAAGD Tegen Mei a. s. een droog en zuiver HEERENHUIS of RTTITENTJE met TUIN, vier KAMERS en verder Gerief gXen in de nabijheid van een Stad of aanzienlijk Dorp in Gelderland of Noord-Braband, vrij van overstrooming. Aanbiedingen franco onder Lett. Mv aan het Advertentie-Bureau van J. P. NOBELS, te Haarlem. (28004)</p>
</text>
