<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN DE DAMES EN EINDER CASTOREN HOEDEN, gegarneerd en ongegarneerd, tot veel verminderde prijzen, l&gt;ij B. A. TE BOEKHORST, Malverstraat, E 35. (27969) r 1 — ¦.- . — — - , ... - .— - . ... .i ¦¦— . ¦— . ¦ __—?,.„¦ i in iip liKOPOIJi RraCHSFIHLD» van wemm, NISHUWM HOOGSTUAAT l»ij de Zanddwarsstraat, O 236, Berigt het geachte Publiek, dat hij zich alhier gevestigd, en op heden eene voor het eerst hier in Nederland bekende VI.EESCRROOHERI.I Geopend heeft; dat hij geheel volgens WEENER Methode fabriceert alle soorten van WEENER, ERANKEORTER en CERVÈLAAT WORSTEN, alsook SALAMI TONGEN en RORSTEN en verdere VLEESCREN. Daar hij moeite noch kosten gespaard heeft, ten einde zijn Etablissement tot ontvangst zijner Begunstigers zoo elegant mogelijk in te rigten, vleit hij zich met een talrijk bezoek vereerd te worden, niets zullende veronachtzamen ten einde hen in alle deelen te voldoen. Amsterdam, 10 December 1865. By het aan huis gehaalde zal aanwijzing nopens de wijze van Bereiding gegeven wordon. (27G86) ziet het licht bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, en is bij de meeste boekverkoopers voorhanden, en verkrijgbaar tegen den Prijs van ƒ Ï.SO. Dit eenvoudig en doelmatig ingerigte boek , dat sedert elf jaren meer en meer in gebruik is gekomen, verdient de ruimste aanbeveling bij allen, die het rigtig geldelijk beheer der huishouding op prijs stellen. (27978) Uulversaal Zuiverings-Zout. De verrassende uitkomsten verkregen door het gebruik van het isiïEKSAAïi SEUITEHINCtS-ZOUT van den Apotheker, Eerste Klasse, A. IV. I-LLL-HCH, te Berlijn, hebben het in bijna alle Landen verspreid. Voornamelijk in die ongesteldheden, voortspruitende uit eene slechte spijsvertering, heeft het zijne onfeilbaarheid gehandhaafd. Ten einde een ieder in de gelegenheid te stellen zich van dit, voor elke Huishouding, onmisbaar Huismiddel te voorzien, heb ik het bij de onderstaande -SeyótHomiers verkrijgbaar gesteld. liet Hoofddepot voor de Rijnprovincie, Westphalen en Het Koningrijk der Nederlanden to Emmerik, J. W. BECKER, Amsterdam, A. Scharenborg, Kalverstraat, E 254, en H. H. Uloth, Zeedijk, M 188; Aalten, J. M. Prins; Almelo, C. Kossmark; Apeldoorn&apos; Bruno Tideman Jr.; Borculo, H. Gccrs; Cuyk, J. van Lcndert; Dedemsvaart, H. Dissel; Deventer, J. Boerboom; Doesborgh, R. Wilmerink en B. Kevelman; Doetinchem, W. J. van Nek; Duiven, J. Geurtsen; Eindhoven, J. Weytens van Hooff; Enschedé, W. H. Stevens en B. Toeniës; Gennep, C. van Bergen; Grave, J.Jacobs; &apos;s Gravenhage, Sack &amp; C°.; G roenlo, J. H. Huyskes; Groningen, G. Copenga; Haarlem, Wed. de Bange en van Ek; Haaksbergen, J. W. Smits; Helmond, Erven A. H. Martin; Hengelo (Overijssel), G. O. Boom; &apos;s Hertogenbosch, Jufvrouw M. C. van Weert; Leeuwarden, J. H. van Huagen en Gebrs. Brenninkmeijer; Locliem, G. L. Meijer; Nijmegen, B. H. F. J. van Rosendael; Oldenzaal, E. Banning; Roermond, Peter Hanrath; Rosendaal, F. Hosselt; Rotterdam, S. E. van Santen Kolff; Siltoveld, G. Bongers; Sneek, P. van Staa; Tcrborgh, B. J. C. Roos; Tiel, L. Ulfelder; Tilburg, C. H. Domhoff; Utrecht, T. Uhlenbrock; Varsseveld, H. C. J. Hesselink; Vegchel, J. Daalderop; Venray, G. Leyerzapf; Waalwijk, H. Rayens ; Weert, C. IL Gelaudemans; Winterswijk, G. W. C. Beukenhorst; Zevenaar, Gez. Dubois en B. C. van Binsurn; Zutphen, G. W. Uhlenbrock en B. Nijman; Zwolle, H. H. van eer Kolk. NED. Indië : Batavia , Loonen Freres. (27930) Een der gerenemcerdste Parijser MANTEL-FABRIESiANTEN in Nederland, dc opname zijner Commissien geëindigd hebbende, heeft mij opgedragen bovenvermelde 200 Stuks MOREL-MANTELS juist voor dc helft te Verkoopen, als waar hij bij Partijen zijne Commissien voor effectueert, zoodat bij voorbeeld MANTELS, waarvoor men elders ƒ 30 a f 35 betaalt, bij mij voor de helft worden weggeruimd. Het rijk elegante Garneersel zal men moeten erkennen hier meer te kosten, dan men bij mij voor den geheelen Mantel betaalt, welke alle vervaardigd zija van do,fijnste zuivere Wollen Stoffen. de SERRE en LAATSTE ZENOINO, zijn ontvangen in de NIEUWSTE PATRONEN, en znllen per Japon van 16 El voor f 6 worden verkocht. s (27999) Magazijn: BE TOICBREKER, Kloveniersburgwal. W. 8. BE GROOT.</p>
</text>
