<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sigarenmakers, goed hun werk verstaande, kunnen vast werk bekomen bij den Ondergeleekende. 4 Maart 1866. J. J. KWOTTER. 7&apos;&apos;Acgj£sija»J?llu- üe Ondergeleekende heeft de eer haren Begunstigers en Siadgenooien te berigten, dat zij door verandering van *&quot;&apos; woonplaats in staal is gesteld hare zaak meer uit te breiden j lot het maken van alle Dames-modeartlkelen, mei inbegrip van die {voor jeugdige Dames en jonge Heeren, alsmede Kindergoed, alles volgens de laatste Mode-plaat. Tevens berigt zij dal er bij haar gelegenheid beslaat lot hel plaatsen van Meisjes, om onderrigt in hel Naaijen en verdere Vrouwelijke Handwerken&apos;te &apos;ontvangen. Voor het&apos;bovengenoemde beveelt zjj zich beleefdelijk aan. :&apos;&quot;:&apos;&quot; •&apos;&quot; &apos;[.. i Ileerensteeg, Wijk IV. N°. 803. .. .. D. BAKKER. | THEE-OOGST. De Thee van dit merk is alhier gedeponeerd en in pakken van 5, 2; en 1 Ons le bekomen bij L. F. MEIJERAAN, Nienwstraat. Prijzen van 60 Cts a ƒ2.50 per 5 Ons. HH. Winkeliers , Logement-.en . Koffijhuishonders genieten op flinke bestellingen een ruim rabat. &apos;. -. .&apos;■ ■ i fffTis- Beste Koffij en Chocolade, prijs civiel. e alom bekende v C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn te bekomen bij de Fabrikanten. KECKER er BUDDINGH te Arnhem., alsmede o. a. b(j J. VV. BERTRAND er ZOON, le Leyden. &apos; Zij zijn door hare gevoeligheid het voordeeligst voor den gebruiker. BE STAAK,WIJN &apos;-. van den Apotheker G. van Lipp, te Kleef, is door vele Doctoren, onder anderen door de Heeren: Geheime Medicinaalraad en Professor Dr. Kiiian, te Bonn, geheime Medicinaalraad en Professor D. Nadmann, te Bonn, geheime Saniteitsraad D. Fiseder, te Keulen, geheime Saniteitsraad D. Nueckei, le Keulen, D. Abntz 1, te Kleef, .. Dr. Arktz 11, te Kleef, aangewend en als het voortreffelijkste en werkzaamste Staalmiddel erkend. ..... De ST ttl.Wt J\&apos; wordt hoofdzakelijk gebruikt: :&apos; I°. Bij BLEEKZUCHT, welke haren oorsprong heelt in eene le spoedige en onre- I gelmalige ontwikkeling, of ontstaan is door inspanning des ligchaams en gecstes, &apos; door gemoedsbewegingen, slecht en ontoereikend voedsel, door vochtige woningen of ! andere omstandigheden, welke aan het bloed de voeding ontnemen. . 2». In ONDERSCHEIDENE ZIEKTEN, welke in de tijdperken der ontwikkeling voorkomen. 3&quot;. In ALLE ZIEKTEN DER VERTERINGSORGANEIV, welke door bloedarmoede veroorzaakt worden, als: gebrek aan eetlust, geeuwhonger, maagp&apos;y&apos;n, maagzuur, verstoppingen, diarrbea en wormziekte. io. In VERSCHEIDENE ZENUWKWALEN ten gevolge van eene gebrekkige bloed&apos; vermenging, bijzonder bij St. Veitsilans, epileptische toevallen, beven der leden, i zenuwachtige hoofdpijn, aangezigtspijn, hysterie en hypochondrie. s°. Bij ALLE ZIEKTEN, welke door eene algemeene slechte hoedanigheid van het bloed veroorzaakt worden, als klierziekle, Engelsche zii&apos;kte, en voornamelijk bij beginnende longtering, in welk geval door een tijdig en aanhoudend gebrnik, des Staalwijns dikwijls de gevaarlijkste longziekten nog voorkomen kunnen worden. I De flacon, met gebruiksaanwijzing kost ƒ1.25 en is le ontbieden door de Hoofd- I Agenten F. VON WINDHEIM &amp; C&lt;&gt;., ysKllliO«H&gt;CllJls&apos; te Amsterdam en hunne j bekende Depóls. ! Heeren Apothekers genieten een behoorlijk rabat.&apos; I Eene brochure, die over dit heilmiddcl handelt, wordt gratis } Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Haße, Sack &amp; Ü&gt;. ! Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van der Boom. I Delft, Wed. JrT. Wagner. / Woerden, G. G. 11.. ven den Berg. ! Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots:n rteanderestederi. j Haarlem, Wed. de Lange en ven Eek;</p>
</text>
