<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 4 Maart.</title>
	<p>De commissaris des konings in ZuidhollaiKf heeft aan Burïemeesler en ! vvetiiouders der.verschillende gemeenten in de provincie kennisgegeven van Ude&quot; T,??JH&apos; M&quot; de koningin moeder,&apos;vergezeld van de volgende «i-Moc S,&quot;S:,&quot;ÜEd- gelieve van de a&apos;gemeeiic deelneming, door dit treffend j veriiesopgewekl, ledoen blijken ook doorbel doen luiden der klokken binnen j «tnLf ?ee! . ?edure&quot;de acht achtereenvolgende dagen&quot;, ie beginnen aan- ! h~r,?«3 onl;anSe&apos;i lezer kennisgeving en voorts nog daags «oor de begrafenis en op den dag der begrafenis, tefkens van 8-9, van 12-1 en I t™n».Zuva™- Jerder ve&quot;oek ik UEd&apos; voor z0° Tecl dit op uwc gemeenle ! toepasselijk is, dal op dezelfde dagen do schouwburgen gesloten blijven.&quot; W co&apos; ema Februarij zijn binnen deze gemeente geboren 136 kinderen, I &apos;2fi vrnL»00&quot;^61&apos; 67 doc&apos;&apos;lers- Overleden 130 personen, als: 18 mannen, j IVni u &apos;, ?°&quot;f..?&apos;40 d°c&apos;&quot;«&apos;-s. daarenboven als levenloos aangegeven 4. I ■voltrokken 26 huwelijken. ■ ■ ■ • óeZ »«b8lal ?T &apos;&quot; nel,EYVe,&apos;kh»&apos;-&apos; al&apos;iier opgeuomenen bedroeg gedurende ! deze week.dagelijks van 153 lot 210 personen.- &apos; &apos;• • - - - der7 mink,8.?0156 Va&quot; -el °uverlÜden va» »• M. de koningin-moeder is door &apos; den minister van marine bepaald, dal de vlag en wimpel aan boord vau j alle oorlogschepen halver slok zullen geheschen worden. De minister van i oorlog heeft van dat droevig sterfgeval kennis gegeven aan de plaatselijke j:,en garnizoens-koinmandanleo. i Daarbij is aan die koinmandanien opgedragen i. dat afsterven ;aan hunne onderlioorigeu bekend Ie maken. &apos;Als blijk van hulde en .diepe erkentelijkheid: van hel leger voor helgeen de hoogvereerde | vorstin daarvoor bij haar. leven .was,&apos;zullen-al de corpsen van het leger bij jfde.ler-aarde-bcstelling van haar stoffelijk overschot worden vertegenwoordigd. •Inmiddels zullen de officieren van het leger al dadelijk den rouw aannemen | bestaande in een floers of roiiwband om den linkerarm .terwijl de dra-on f mede met floers zal zijn overtrokken. De tijd van duur van den rouw°zaI ; nader worden kenbaar gemaakt, v ;.:.: ■ . .■&apos;.: I .&quot;..-:■ Ij.i . ! — Bij de ned. herv. gemeenle le Arnhem is lot pred. beroepen d». Knappert, pred. te Harlingen; bij die le Geervliet d». Dukcr.iprcd. te Barchem; bij die le Monlfoorl d». van Konkel, pred. te Maasland; bij dié le Linscholen ,d».,51 oorrees, pred. te Ommen; bjj dié&quot; te Onstwedde d». Gravemeiier pred. te Midwolde; bij die te Berkenwoude de caud. J. de Koo: bij die te Soeslerberg.de cand.J. G.,Knoltnerus. -, :-. , ■ •;.-,&apos;.;;.... .. — In de eergisteren gehouden vergadering van &quot;den gemeenteraad tan .Uollerdam is door burg,;en weih. een plan ingediend lol overdekking der beurs aldaar, benevens een advies der commissie vaii .&apos;financiën&apos;omirent de ; wijze, waarop de daartoe benoodigde som van ƒ 65000 zou ie vinden zijn. ,Bij die gelegenheid: werd door het lid Pincoffs medegedeeld, dat verschillende Rotterdamsche handelshuizen, een,blijk willende geven vau hunne belangstelling in de zaak en van hun wensen om lot de overdekking der beurs het hunne bij ie dragen, hem gemagiigd hadden namens hen aan le bieden een kapitaal van ƒ80000, tegen 3 pCt. intrest en jaarlijksche aflossing a pan. Dit aanbod werd met genoegen ontvangen en in handen van burg. en weih. gesteld, ten fine van berigt en raad. — Eergisteren nacht is op de Maas onder Andel een ten anker liggend schip, bij een hevigen wind, gezonken..: De schipper, met &quot;zijn&apos;knecht het gevaar nog tijdig genoeg ontdekkende, had het gclnk zijiie.vrouw en kindje behouden aan wal te brengen; eene iweede poging om nog een en ander te redden, had, bijna den dood van den schipper gekost, doordien hij. door een rukwind over boord geslagen, reeds een eind. weegs was weggedreven alvorens hel zijn knecht mogt gelukken hem le redden. — De juridische faculteit der. Utrechtscbe hoogeschool heeft besloten eene gouden medaille toe te kennen aan den inzender der prijsverhandeling-onder de zinspreuk: Erfüllter Pflicht empfindet sich immer nóch als Schuld etc. Bij de opening van hel naambriefje is de heer C. U. van Bolhuis, doctorandus in de regten te utrecht, gebleken de schrijver le zijn. Aan den.inzender der verhandeling onder de zinspreuk: Prudens futuri temporis exitum etc. zal een loffelijk getuigschrift worden uitgereikt, indieu hij lot opening van zijn naambriefje vergunning geeft. i -Te Emmikhoven in Noordbrabanl is op 28 Febr. overleden Anneke van Snieren, dochter van P. van Siltcren en A. Leeniug, in den ouderdom van ruim 103 jaren. : Tol het laatst van haar leven was zij in&apos;hel genot harer verstandelijke vermogens gebleveu. Iu het vorige jaar zag men haar nog&apos;op hel land vlas plukken. &apos; ,: •&apos;&lt;.&apos;&apos;-.&apos; » . •* — De diligence van Tilburg op Geert ruidenberg, corresponderende op de stoomboot van laatstgenoemde slad naar Rotterdam, is II. Maandag bij de hervatting der dienst op de hoogte van Labbegat, halfweg Cappelle, van den dijk gereden en bijna in het water gevallen. De passagiers kwamen er gelukkig niet den schrik af en namen zooveel mogelijk plaats in-de twee opvolgende bijwagens, doch naauwelijks Cappelle genaderd zijnde, viel een der bijwagens bij, het afrijden van den-dp omver, tengevolge waarvan eenige passagiers vrij ernstige kneuzingen aan hoofd en handen bekwamen, loep men te Geeriruideiiberg aankwam, was de boot vertrokken en moesten toen de passagiers, die vrij Halrijk waren, op kosten van de directie in rijtuigen naar den Moerdijk gebragt worden. K :! ,. — Volgens berigten uil Japan.van 24 Dec. was weder een der moordenaars van majoor Batdwin en &apos;Inii. Bird gevat. Men verzekerde, dat hij het hoofd der bende was. Ten gevolge van de veranderde omstandigheden zonden de gebouwen, die de bureaux en hel verblijf hebben uitgemaakt van het i\ed. consulaat-generaal op het [bekende Uecima, den Jan. in openbare veiling gebragt worden. &apos; &quot;..</p>
</text>
