<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. VAN RAALTE, Breedestraat, berM de ontvangst van eene groole parlij Witte Goederen, als 5/4 Haarlemmer Streep, van 35 Cts, 5/4 gestreept Amersfoort ƒ7, 5/4 Keper ƒ7, Madapollams van 30 Cts, Scholsch Linnen van 40 Cis, Gordijnen Neteldoeken 7/4 gestreept met Schulpen van af 20 Cis Voorts een partij Kleedjesstoffen, buitengewoon voordeelig. 5/5 zwart Paramat van af 30 Cts, 5/4 Lusters van 32| Cts, 7/4 Fransche Rips van af 80 Cis, 5/4 dito van 60 Cis. Tevens heeft hij weder alle soorten echte Thompson Crinolines ontvangen in alle grootte, ook voor Kinderen in alle grootte. Glacé Handschoenen steeds een groote voorraad in alle soorten en qualiteiten. „■.-.■ &apos;Ontvangen een parlij Linnen Batiste Zakdoeken van ƒ 1.80 het dozijn, eene groote rijke collectie Gameersels voor Dames Robes en Mantels. , Van af Maandag opruiming van een partij Lappen, gekleurde Zijden voor Robes, alsmede Japonsloffen, buitengewoon voordeelig. 23 BELANGRIJK BERIGT. Buitengewone groote uitpakking van het&apos; Magazijn de Profeet, gevestigd te &apos;sHage, VAN GEMAKTE HEEREN, BORGER- EN KIMJER-VOORJAARS EN ZOJIERKLEEDINGSTIIKEN, te houden bij den Heer ELVESTEIN, Breêslraat, hoek van de Choorlammersteeg, N». 238. Opening Tan het Magazijn aanstaanden DINGSDAG den 8 Maart 1865. De Ondergeleekende heeft de eer het geachte Publiek van Leiden en omliggende plaatsen le berigten, dat hij met eene nelte en soliede partij Heeren Kleediusslukken voor eenen korlen lijd zal uiigepakl zijn, beslaande in Lakensche Jassen, Jackets-, Byrons- en DemiSaisons-üverjassen, Huis- en Kaniooriassen, Chambrccloaks, Salin de Laine, Cuir de Laine en Lakensche Pantalons, Fanlaisie-Pantalons, groole keuze van Vesten, Flanellen Hemden Overhemden, Cols, Boorden, Glacé Handschoenen en meer artikelen, le veel om le vermelden. De goederen worden alle lot zeer lage prijzen uitverkocht. Alle gekochte goederen, niet naar genoegen zijnde, kunnen des anderen &quot;daags legen andere worden ingeruild. CKT Opening van het Magazijn op Dingsdag den 7im Maart ek. en verder alle werkdagen. UEd. Dw. Dienaar, .•: B. SIMONS, van &apos;s Hage.</p>
</text>
