<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men verlangt in de nabijheid van den Kadijk eene &apos;WONING, bevattende drie ruime vertrekken, waarvan een gelijkstraats; wijders voorzien van de noodige gemakken, enz. Opgaaf van Stand en Huurprijs franco, lett. P bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Schippersgracht U 416 te Amsterdam. (25510) WORDT AANGEBODEN, In den omtrek der beide Beurzen voor een Jong Mensch eene Vrije KAMEB , met Kost en Inwoning, bij fatsoenlijke Burgerlieden van de P. G., tegen f 6 a 7 per Week. Franco brieven onder lett. C. W. bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, G. 434 alhier. (25520) Men verlangt zoo spoedig mogelijk een HULPONDERWIJZER of een eenigzins gevorderden KWEEKELING, om op een Instituut alhier behulpzaam te zijn in eene Klasse voor Eerstbeginnenden, die ook onderwijs krijgen in de beginselen der Fransche taal. Onder letters G. K. adressere men zich met franco brieven bjj de Boekhandelaren C AARELS EN &amp; Cie., bezijden het Paleis, E 523 te Amsterdam. *• (25518) Men vraagt voor Halve dagen een HUISKNECHT van de R, C. godsdienst. Brieven franco onder lett. A. Z. bij den Boekhandelaar CL. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat. (25519) GOEDKOOPE EN DEGELIJKE WIITER-AVOND-LECTUÜR. I. LEESMUSEUM, uitgezochte verzameling der Nieuwste Voortbrengselen van Buitenlandsche Letterkunde 1856—1858,8 Deelen Royal Octavo met 48 Keurige Platen, 3800 compres gedrukte Bladz. tekst van de meest gevierde Schrijvers, prijs f 30. Voor ƒ 6.50 11. NIEUWE KEUR VAN NUTTIGE EN AANGENAME MENGELINGEN , inhoudende Schoone Kunsten en Wetenschappen Merkwaardigheden van Landen, Steden en Volken, Belangrijke Avonturen te Land en ter Zee, Levensschetsen, Bijzonderheden en Anecdoteu van Beroemde Mannen, enz., 14 Deelen met verschillende Fraaiie Vignetten, Prijs ƒ 50.40 Voor ƒ 8.50. 111. HISTORISCHE ROMANTISCHE HUIS-BIBLIOTHEEK, Schetsen uit het leven van beroemde, Beruchte en Geheimzinnige Personen, door G. ENGELBERTS GERRITS en W. VAN DEN HEUVEL 4 Deelen, ruim 1100 Bladz., met 24 Keurige Platen. Prijs ƒ 11. Voor ƒ 3 75. IV. DE STADS- EN DORPS-BIBLIOTHEEK, Mengelingen uit het gebied der Godsdienst en Zedekunde, der Landen en Volkenkennis, der Romantiek en der Poëzy, 6 Deelen, met Platen. Prijs ƒ 15. Voor ƒ 4.50. V. THEOPHANIA, Christelijk Museum van Romantisphe Lectuur ter Bevordering van het Christelijk Leven, voor Leesgezelschappen en Huisgezinnen, 12 Deelen met Vignetten, 4056 Bladzijden. Priis f 40. Voor ƒ 7.50. NB. Die meer dan één werk aankoopt, wordt 10 pCt. extra korting toegestaan. De vijf werken, 44 Deelen bij elkander voor ƒ 24, in plaats van f 146.40. Op Franco aanvrage a Contant bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreesfraat, X 63, te Amsterdam. (25449) GËDEMK TE LEVEN! //De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen, het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen enz. enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamehjke toestand van het hedendaagsen. geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in cene tegennatuurlijke verpleging des lig- I chaams, door ouders, onderwijzers en ..gene willekeur Deze verkeerde &apos; behandeling nu vloeit voort uit onbekendheid met het menschelyk ligiii? _MtfK laat deze woorden vooraf gaan aan zgn beroemd Werk: ¦ HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, ges schreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven, en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. Een debiet van ¦ bijna 80,ï.00 Exempl. heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid - niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van De. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam, Het werk bevat 700 bladzijden, met ¦ &apos;38 Houtgravuren, kost ƒ 3,85, gebonden ƒ 4,25, en is op bestelling; alom te bekomen. (25487)</p>
</text>
