<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAK. Óp HONHERBAO 16 NOVEMBER 1865, &apos;s morgens ten 10 ure, zullen te Rotterdam, in de Zaal DE MAAS, van den Heer LEYGRAAFF, worden Geveild: 5*93 Pakken JATA TABAK, waarvan 1330 Pakken Hoofdmerk B .1 i&gt; L. 89 ff * 88, «20 v /, G«, 763 rr ir LG, 161 ir tt TOM, 08 ff ti G€, 286 ** tt MGB, 372 &lt;¦ ff MH, 333 ff ; TMN, 1141 ff * L S. DIRECTE AANVOER. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. (24957) De Burgemeester van Schoorl c. a. zal, als belast met het beheer der Strandvonderij, op daartoe verkregen magtiging, dooreen bevoegd ambtenaar, op Woensdag, den Bsten November 1865, des voormiddags ten 10 ure, te Hargen, gemeente Schoorl, ad opus jus habentium, presenteren te verkoopen: De WRAHHEN van het op den 25sten October 1.1. gestrande en verbrijzelde SCHIP: Border Chieftain, alsmede de van hetzelve aangespoelde en geborgen HETTiNGEN, ZEILEN, TOUWWEHH, stukken MAST enz., eneene aan stukken aangespoelde SCHEEPSBOOT, gemerkt Border Chieftain, ROBERT WRAY, Whitby. Wordende de regthebbenden tevens in gevolge art. 555 van het Wetboek van Koophandel opgeroepen, tot reclame van bovengenoemde wrakken en geborgen goederen, of van het provenu derzelve. Schoorl, De Burgemeester voornoemd, «3en 2den Nov. 1865. (25431) J. C. PEECK. openbare m_mü EENE BOERENPLAATS. Men zeil op MAANBAG, 13 NOVEMBER 1865, des Voormiddag» ten Elf ure, door den Notaris C. SIEMERS, in het Logement VEEHBURG, in den Anna-Paulowna-Polder, gemeente Zype, iv het Openbaar doen Verkoopen: Eene HUISMANSWONING, met AAN- en BIJGETIMMERTEN, benevens ERF en LANDERIJEN, te zamen groot ruim 38 Bunders ; zgnde de vruchtbare Kleigrond, bekend onder den naam van Schorfrond; staande en gelegen aan den Koegras-Zeedijk, langs het Noord - [ollandsche Kanaal, bij de nieuw gemaakte Schutsluis, in het noordweatelijk deel van den Anna-Paulowna-Polder, gemeente Zype; zijnde zeer voordeelig gesitueerd tot afvoer van Producten en aanvoer van Bouwmaterialen en Mest. Alles breeder bij Billetten omschreven. NB. De Goederen zjjn, vrij van Grondlasten, te weten: de Gebou*wen tot primo Januarij 1877 en de Landerijen tot 1885. Het Bouwland kan worden Aanvaard onverwijld na de toewijzing; het Weiland primo Jaruarij en de Gebouwen primo Mei 1866. De Bewijzen van Eigendom en Voorwaarden der Verkooping liggen van heden af aan ter lezing ten Kantore van boyengenoemden Notaris C. SIEMERS, aan de Schagerbrug in de Zype. (24293) Cfevraagrd te Amsterdam: JEen AGENT, goed bekend met Heerea Droogisten en Kruideniers. Adres met franco brieven onder lett. P., bij den Boekhandelaar P. K. BRAAT, te Dordrecht. i (25223) ___t_______J_lA~ STEENKOLEN-VEREENIGING. PRIJS-GOURANT 1865—1866. ¦ . EERSTE KWALITEIT. HAARDKOLEN f 1.90 per Mud. GEZIFTE KAGCHELKOLEN &apos;....» __.50 _ « ONGEZIFTE DITO Jl.tS « BTUKKOLEN ,i 2.Ï0 per 100 N. ffi. C0KE5...... /r 0.00 ti Mud. Geheel Yrjj in huis geleverd met inbegrip van Sted. Accijns. Aan de onderstaande Depots Hadijk, U 519. Dam, bij den Nieuwendijk, H 247. Prinsengracht, bij d&lt;* Prinsenstraat, SS 434. Looyengrseht, bij dc lste Dwarsstraat, GG 421. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling KAGCHELKOLEN, (2de kwal.) _f 1.05» per Mud. COKES.. ff —.15 rr rr Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging Rokin, JE. 146, bonen. Dagelijks &apos;s morgens van 9—:. uur en &apos;s avonds van 6—B unr. WILLIAM C. ROBINSON. Amsterdam, October 1885. (25248)</p>
</text>
