<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ &apos;f- i;—¦&apos; - — ii • i - - fitf^ Aan het KANTOOR van REGISTRATIE Ei* MT*&quot;»&apos; ROMEINEN, te Rotterdam, wordt, zoodra mogeliik, VERLANGD: EEN l— KLERK, fl geluk mede een GEPASPORTEERD ONDEROFFICIER, ongehuwd. Antwoord franco met opgaaf van loon, enz. (25421) K. H. SCHADD, Kalverstraat D 122 te Amsterdam, stelt alom verkrijgbaar: HET LEVEN VAK RICHARD €OBDEI§ DEN APOSTEL VAN VETJEN HANDEL Uit het Engelsch, door E. C. MACKAY. Prijs ƒ2.50. (25099) Wg. KAIüRVIMOTBIEf. TW HP HNDERPARTUBL &quot;»* SMIT fr C°., ISIAGAZI.IN van LIEFUEBBERIJ-ARTIKELEN, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten dat bi} hen per Avond IN HUUR zijn te bekomen, bovengemelde Kamervanrwerken met een aantal zeer fraaye Voorstellingen uitmuntend geschikt voor bovengemeld doel. (22430) __f Gelieve iv tijds te bespreken. On demande au plustöt auprès de trois Demoiselles de dix h treize Ans, une GOUVERNANTE externe, munie de Certificats de capa¦ cité et de moralité. JLe culte ne fera pas d&apos;objection; mais on mttach» ¦ beaucoup au ton et aux maniêres. Les aspirantes sont invitées h adresser leurs billets affranchis, marqués X 33, au Libraire B. H. DE i RONDEN, Utrechtschestraat, prés du Keizersgracht. (25330)- DÊ NAAIMACHINES ~ nit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, Waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verhtffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, ais om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. JDe Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken ; Koorders , Soutacheer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N°. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder knnnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebrnik nog alt|jd de beat» tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van Twee Jaren in bovengenoemd Dépót. Dagelps in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. 123102)</p>
</text>
