<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP: Eene aanzienlijke Partij REISTOKKEN; te bezigtigen of ~ hsvragen met franco brieven bij den Heer C. ZEMEL Pz., te «wndam. (25497) TE koop»; Door vertrek naar Buiten wordt in eene der volkrijkste Buurten TE ji i •*anSeboaen een BIER- en __«»M&lt;&apos;I.K_JI. SS, hetwelk een goed borger bestaan oplevert. Adres franco onder Letter V., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk, H 1, &gt;lhier. (25502) UIT DE HAND TE KOOP, °P het middengedeelte van den Singel, een goed onderhouden HUIS , bevattende 6 Kamers, Keuken, Provisiekelder, Plaats en ruime Zolders. T« aanvaarden P°. Mei e. k. Adres bij den Makelaar F. TH. GORLITZ, Bloemgracht, MM 50. (25493) KAMERS GEVRAAGD. Men Vraagt tegen 15 dezer TE HUUR in den omtrek van het Postkantoor voor een Heer: Eene GESTOFFEERDE KAMER, liefst *et ALCOVE, niet te hoog in Huurpijs. Franco brieven onder motto KAMER, bil den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij deJUbteeg. (25496) Men verlangt zoo spoedig mogelijk in een GAREN- en BANDWINKEL een fatsoenlijk BURGER MEISJE , van de P. G., die ?evens behulpzaam in het huishouden kan zijn. Brieven franco onder «Mer H. F., Bureau Handelsblad. (25460) LOGEMENT NIEüWETtADS-HERBERG7 aan liet IJ, .¦&quot;ordt ten spoedigste Gevraagd een Bekwaam KELLNER. Adres &apos;ö Persoon. Amsterdam, 7 November 1865. (25536) KAMERS GEVRAAGD.&quot; Een HEER, zyne bezigheden buitenshuis hebbende, vraagt ten spoedigste in Huur Twee a Drie gedeeltelijk Gemeubeleerde KAMERS toet Bediening, bij voorkeur voorzien van Gaz- en Duinwatertoestellen, tegen den Hunrprjjs van hoogstens f3O &apos;s maands. Adres ten spoe«l igste onder Lett. A. K., franco Bureau Handelsblad. (25560) Door JAN LEENDERTZ, te Amsterdam, is heden verzonden: B. H. REVOIL, DE ENGEL DER PRAIRIËN, SCHETSEN UIT DE NIEUWE WERELD, AANBEVOLEN DOOK P. J. AIftHDIIIjESSE-tf, Schrijver van &quot;DE DESERTEUR,&quot; enz. In Linnen_bandjfl.9o. Gebrocheerd ƒ 1.60. (25537) MEN VBAAGT eene WINKELDOGHTER, bekend met het *ak van Manufacturen, Garen en Band. Reflecterenden adresseren zich toet franco brieven, Lett. H. 8., bij den Boekhandelaar F.H.BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. ,(25513) v»n fatsoenlijken huize, het BIERBROUWEN willende leeren ¦&quot;enscht Conditiën te ontvangen van , HEEREN BIERBROUWERS, Liefst met Kost en Inwoning. Franco brieven onder lett. 8., aan d Uitgevers der Provinciale Noordbrabantsche en &apos;* Hertogenbossche Cou jggjJ-jT. ARKESTEYN &amp; ZOON, te &apos;s Bosch. (25548) ATTÊMTIB. Op een Dorp aan den Rijnspoor gelegen, kort bg Amsterdam, be jtoM gelegenheid tot het Huren van een of meer KAMERS, Gemeu Pe-eerd of Ongemeubeleerd. Ook is er gelegenheid voor een ziekelijke «eer 0f Dame, met of zonder Kost en Bediening, tegen een civiel» £riJs- Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren , ond *__*&apos;__A B ¦ biJ den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraal •&quot;*»¦.*• Amsterdam. (25503) &apos;] COSHANDITAIRS VCNNOOTSCUP W. COJ_SJE§ ____ VRIES. W. RUIJS JDZn*. en JACOB JONKHEYM, als Gevolmagtigden dier Vennootschap hier to lande, berigten aan Heeren Vennooten, dat » zij van af 14 November aanstaande zullen overgaan tot dc UITBETA&apos; LING van een DIVIDEND van ÏO PCT. &apos; Dien ten gevolge verzoeken zij de Vijftiende Dividend-Coupon, in~ gevuld met TWEE HONDERD VIJUTIG GULDEN, voor die j betaling te doen aanbieden ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; _ JONKHEYM, Jnfferatraat, Wgk 1, N° 312 te Rotterdam. (25523) j banqüe^ësltats-ünïs EN LIQÜIDATION. L ¦ — - ? MM. DE ROTHSCHILD FRÈRES ont I&apos;honneur de prevenir MM. les &gt; porteurs des 420,450 Livres Sterling d&apos;Obligatons encore en circulation de I&apos;Emprunt de 900,000 Livres Sterling 6 pCt. de la Banque des Etats- Unis, qu&apos;il sera payé „ leur caisse, a partir du 15 Nov. courant des dividende» suivants: Savoir: Pr. 21.60 par 100 Liv. St. Ou Pr. 2.530 sur les Obligations de la première série; Fr. 19.85 par 100 Liv. St. Ou Fr. 2.530 sur les Obligations de la I deuxième série, provenant des interets percus sur les fonds de Pennsylvanie, d&apos;lndiana, et sur le restant non remboursé des fonds d&apos;lllinois appartenant au dépöt , de garantie collalérale du susdit emprunt Pakis, Nov. 1865. De Ondergeteekenden berigten den belanghebbenden, dat zij zich met • de uitvoering van het bovenstaande belasten en worden de Houders verzocht hunne stukken, met bijvoeging van ten Kantore der Ondergeteekenden te verkrijgen Lijsten, in te leveren op Maandag 20 en Dingsdag 21 Nov. en vervolgens dezelfde dagen van iedere week. (25498) Amstebdam, Nov. 1865. BECKER &amp; FULD.</p>
</text>
