<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; TBlULORfilf: 6 lovemtoer 1865,. Op de Korenbeurs of op de Koopmansbeurs VIJE COUPONS, s Nieuwe Zilveren Metaliek, ieder groot ƒ *_9.41_ De eerlijke Vin, der kan des verkiezende op eene gosde belooning staat maken en wordt t verzocht, zich te adresseren bij den Boekh. D. ALL ART, Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. (25592) ; &quot;OOITEÏBBEEMr Te HUUR met Blei a. s. een HEEBENHUIS, staande in de We&apos; verstraat, feevattende 7 gestukadoorde Beneden- en Bovenkamers, met &apos; Suite, Welpomp, Kelder en verdere gemakken, van voren een Bloem; tuin, aan de achterzijde een klein Moestuintje. Te bevragen ten Kantore van L. S. GOMPEN Jr., te Amsterdam en te Arnhem, alsmede te Oosterbeek bij den Smid W. LUCASSEN. (25531) ATTENTIE. j , Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd wenscht tot uitbreiding i eener gevestigde Zaak in Modeartikelen en Manufacturen een COM. MANDITAIR-VENNOOT, kunnende beschikken over f 2000. Adres franco onder lett. A. A*, in den Boekhandel van Wed. \. EL&apos; LERMAN, Beurssteeg, E 176, kunnende alsdan de voldoendste bewijzen &apos; van soliditeit ontvangen. .^_^^.._ &gt; VERSCHENEN : Mr. C. W. Opzoomer, Oud of Meuw ? Redevoering ter opening der Academische Lessen. . Prijs 40 Cents. 5 Mr. C. W. Opzoomer, de -Stadsdienst. Vierde Aflevering: DE WARE GODSDIENST. v Prijs 35 Cents. Vroeger verschenen van dit Werk: Iste Aflevering :&quot;WAT IS GODSDIENST ? Ilde ii GODS ALBESTUUR. lilde it HET REGT DER GODSDIENST. (25533) Amstekdam, November 1865. J. H. GEBHARD &amp; C°. 3 mmm^mm^^^^^^^m^mmmmm^^^^m_ Fl_i_-__ iïlïU/DAni»/ Se.xamineerd voor de vakken van het J_ll!_____l «Lil. I UuD Tl j -k»ger Onderwijs, en in staat, behalve in de Fransche en Duitsche Talen, ook les te geven in Zang en Piano, zoekt eene plaats als GOUVERNANTE INTERNE. De Familie, - wier kinderen zij heeft opgevoed, is bereid de meest voldoende informa-1 tien te geven. Adres: Boekhandel C. L. VAN LANGENHUYSEN, 1 Singel, hoek Beulingstraat .jmder Letters M. A. (25534) _ :«j A.röMMAßrs*» *T l g MOMOJLOGrIMMAMMM-, (2 . *3 is TËBHVI§B gf G=&gt; van de Oude Schans, O 40, ». NAAE DB __\ i -^ KONINGSTRAAT bij de Oude Schans, O 178. ¦ i ¦ a Sclioorsteenveger ca RooUvterdrijver, is VERHUIS» van de OUDE SOHAN.., O 40, naar de I4©_*IX«STRAAT bii de&apos; Oude Sclians, O 974. (25495) i heereïThöutzagers. ) lEMAND met vele connexien, gevestigd in eene volkrijke bloedende • Gemeente in Noord-Brabant, zag zich gaarne belast met een REPUT van HOUTWAREN, de meest voldoende informatiën en boi gen zijn ter zijner beschikking. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder het motto Hout, aan den Boek- en Courantdrnkker K. G. e OUKOOP, te Breda. (25??_4L t Tegen primo Mei aanstaande wordt TE HUUR Gevraagd in den J omtrek van de Westermarkt: Een HUIS of BOVENHUIS, Huurprijs ƒ 300 a ƒ 350 niet te boven gaande. Franco brieven, Letter J., • bij de Boekhandelaars IPENBUUR &amp;¦ VAN SELDAM, Damrak H 160, - alhier: - t 25591) &apos; Men vraagt^oTTpoedig mogelijk^E HÜÜR VIER GEMEU; BELEEROE HAMERS, 0f een Gemeubeleerd Bovenhuis. Opgaven franco onder Letter X., bij dn Boekhandelaar A. C ROLFF Utrechtl schestraat, Z 841. : i Wordt GEVRAAGD met 1». Mei 1866, een Ruim en Logeabel &apos; WOONHUIS, geschikt tot het houden van Kantoor op eene der &apos; Hoofdgrachten in het midden der Stad. Adres franco onder Lett. A., • met opgave van Stand en Huurprys, bij den Boekhandelaar A. C-ROLFF, . Utrechtschestraat, Z 841. .-?______ WIJNHANDEL. lEMAND in het bezit van vele relatien en Zeeland, Noord-Braband, Gelderland en de Provincie Utrecht geregeld 4 maal jaarlijks voor eigen rekoning bezoekende, wen.chte voor een Voornaam Huis in bovengenoemd Artikel als AGENT te worden aangesteld, zijnde bereids als .zoodanig voor een Hu.a werkzaam, doch verlangde van Principaal te veranderen. Alléén voorname soliede Huizen komen in aanmerking. Adres franco onder Letter A., bii den Boekhandelaar A. H. KANTE, te &apos;s Hertogenbosch. ___— (25549) I Een JONGELING, P. G., 18 jaren oud, biedt zich aan als KWEE- • HELING. Gaarne wenscht hij werkzaam te zijn op cene School, &lt; waar gelegenheid bestaat zich te bekwamen. Men wordt verzocht zich franco te adresseren,*4onder Lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (25580)</p>
</text>
