<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;• . - l Eene soliede en welbeklante APOTHEEK wordt ter overname gevraagd, ook zoude men niet ongenegen zijn er een vooraf vast te stellen tijd als Bediende in te willen werkzaam zijn. Verzoeke Franco Brieven/onder Lett. 0. Z., Bureau Handelsblad. - (15320) i &quot;ITtlFfminus&quot; ÜNTV___Gl_ GËÏRÈft a Deposito in gdmmón fan ƒ 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: , Met 1 dag opvragens 41/2 pCt. // 10 dagen // ...... 5Va &quot; Amstebdam .27 Jnnij 1866. DE DIRECTIE. (15376) NED. MÏJM-SPOORWES. ïaeverißig1 van 150,000 IVederlaiidj seine Ponden 11.3111. &gt; Het Hooi moet zün best Uiterwaards Hooi van Maas, Waal of Rhijn, te leveren te Utrecht, op de plaats genaamd Dmnlust, tegenover het Station, vrij in den betg, binnen ééne maand na de toewiizin... | Gegadigden worden uitgenoodigd hunne monsters met prijsop&apos; gaven franco in te zenden aan de Directie te Utrecht vóór of uiterlijk op 6 Julij e; k: De, keuring van wegö de Maatschappij geschiedt volgens het Monster bij de aflevering, terwijl de betaling binnen 6 weken na de in ontvaugstname volgt. DE DIRECTIE. Üteeciit, 25 Junij 1866. (15378) MiATSCHiPFIjTöT 20UTWM1HR6 ÖHÏET EILÜB ST. HARTft I De Coupons N. 8 dér door voormoemde Maatschappij gesloten Prioriteits-Leenin£t, vervallende I°. Julij 1866 , zullen betaald worden, teli Kantore der Maatschappij, Heerengracht over het Koningsplein , X 436, te beginnen met &apos;DINGSDAG 3 JULIJ! en vervolgens alle Dingsdagen. (15375) De ondergeteekende heeft do eer te berigten, dat HEDEN zijn IHAGA2IJIN IN SIGAREN is GEOPEND in de AMSTELSTRAAT , bij de Wagenstraat, V 373, zich beleefdelijk in de gunst en het vertrouwen zijner geachte Stadgenooten aanbevelende. j^f PIERBE YÉ&amp; BiENE. DE pil MERLAÏSI-iSIS iMIIIIIS. I HH. Aandeelhouders worden uitgenoodigd tot het biiwoneu del&apos; &apos;JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING, welde zal plaats vinden in het Locaal &quot;DE EENSGEZINDHEID&quot;, op het Spin, alhier, op Zaturdag den 30sten Junij e. k., des namiddags ten half twee ure. Amstekdam, den 23sten Junij 1866. ¦ G 5381) DE DIRECTIE. TE ÏOOP GEÏRAASD een HUIS, gelegen op den N. Z. Voorburgwal Of Warmoesstraat; ! Offertes onder lett. J. W. 3., Bureau Handelsblad. (15384) «3»* k REGELMATIGE DIENST TUSSCHEN &gt;.Xl.lk AMSTERDAM,EMMERIK, WESEL, RUHRORT, DUlSèmmm BUEG&gt; DUSSELDORP en KEULEN, ,^i*ö«*«-S_ yica Versa. De Stoomschepen TOSS POÏICE Kapt. F. v. d. PAVERT. &apos; CASTOR&amp;POLLUX..&apos;/ H. v. d, WELL. n :i LOUISE j * E. HELL. AP VAART ALLE VIJF DAGKN. Ligplaats Rijnhaven. (15391) BURLAGE &amp; SCHÜMACHER.</p>
</text>
