<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>spKSffif öorlógskaartem&quot; 1 OORLOGSKAART. Het Koningrijk VENETIË, benevens ._ ISTEIË, GORITZ en TRIEST. H- OORLOGSKAART. De GRENSLANDEN tusschen OOS,tI tI TEN RIJK en PRUISEN. _ UI- OORL©O«K.AARTiMIDDEN&apos;DÜII.SGHLANDi(/ï-i-iier*e.) , i,T i_s* N°. 2 en 3 zullen éérie kaart met elkander vormen. k-W; OORLOGSKAART. RHIJNGEBIEÜ. (15285) Brieven en Gelden ƒ&apos;»•«.¥». Worden niet in Commissie gegeven. ... r ïAILLIS S E M E N T. j&gt;&quot;ij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Tweede B?u,er, van den 22sten Junij, Achttienhonderd 2es en Zestig, zijn 2, P. VAN LAAR eu M. W. VAN LAAR, ioo in privé als hau-1 &apos;ende op de Firma M. W. VAN LAAR &amp; ZONEN, Kooplieden J Winkeliers, wonende te Hilversum, verklaard in staat van Faillïsjjaent, met bepaliug van den aanvang van hetzelve op den 22.ten SITPrv866&apos; met Deuoemlnß van den Edel-Achtbaren Heer Mr. P. J. W.INGAR, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commisaris, en * Mr. L. H. POVEL, Advocaat, tot Curator, worden de sehuldeischers opgeroepen, om tè verschijnen op M eorste bijeenkomst ter verificatie hunner Schuldvorderingen, welke 2 gehouden worden op Maandag den 16den Julij Achttienhonderd j.* en Zestig, des Namiddags ten&apos; 12Va ure, ia het locaal der Tweede Bc]. ?. van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam: terwijl de biml &apos;s woraeu verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen nstens vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteek ende ¦ &quot;aende op de Heerengracht bij dc Leliegracht, LL 147, te Amsterdam. amstebdam, 23 Jung 1866. De Curator in het Faillissement, L. H. POVEL. . Jt A N G 11 E G E L I N U. C__.i_. eSteliJko rangregeling in het Faillissement van JOHAN BOHMERS, Winkelier in Kruideniers- en Koin-en- in de Lange Koningstraat, O 136, is met de bewijzen dk.rende li da£eu ter inzage van een ieder ter Griffie der Arron&apos;pments-Regtbank alhier gedeponeerd. Plaat u ,e-r geeu verzet ferociaan is. zal de uitkeering der procenten IW. nebben Dingsdag 10 July van 10—12 ure ten huize van den &amp;&quot; L.H. POVEL, £*st_sda_ , Heerengracht bij de Leliegracht, LL 147. Z!^MB66. (15248) j. A T T E N T I E. %t_?r !let spoedig overlijden van mijn Echtgenoot H. DROST, «ciiei-rer_ooper te Abco,l(1°. z&apos;j« mij de WOONPLAATSEN van mime «am BoSunïtlgers onbekend, ik verzoek vriendelijk dat zij hunne toet i, °U &quot; oonP!aatsen willen opgeven aan de Weduiye BON, ittnr, SJgaßersdwarsstraat hoek Vijzelstraat. Gedenkende aan eene «e Weduwe met 3 Weezen. v^»°) A. DEKKER, Weduwe H. DROST. ALGEMEEN^F^IE-ÖNDERKEMItr&quot; VAM GËi\D éf LOOS. iènaf ADMINISTRATIE heeft de eer te berigten, dat voorloopig «n mP_ &quot;aar RMTSCHLAND eu ITALIË gedeeltelijk niet .er. _ «igemecn zonder verantwoordelijkheid voor oponthoud woï- ï&quot;genomon &gt; informatien daaromtrent- zijn aan de Kan- (15321)</p>
</text>
