<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Maandag 25 Junij.</p>
	<p>Heden ochtend ten elf. ure heeft, op de gewone, bij de Israëlieten gebruikelijke wijze, de begrafenis plegtigheid van Dr. Sarphati plaats gehad, Eene onafzienbare menigte uit alle rangen en standen der maatschappij was in den omtrek van het sterfhuis en op den Amstel verzameld, yolgde de lijkbaar tot aan de synagoge op het Muiderflein. Zij die aan de begrafenis onmiddellijk deel namen, vergezelden in 30 a 40 rijtuigen den stoet naar Ouderkerk aan den Amstel. Met dezelfde bedoeling had nog een honderdtal personen met stoombooten zich derwaarts doen vervoeren. Op het graf werden de gebruikelijke gebeden gelezen, waarna de Heer Souza eene lijkrede hield. De Heer Mr. J. A. van Eyk herdacht daarop in hartelijke woorden de verdiensten van den.overledene; de Heer W. H. Suringar deed uitkomen, dat 53 jaren van zulk een leven tegen meer dan 100 van een ander opwegen; de Heer A. C. Wertheim spoorde de aanwezigen aan het voorbeeld van den overledene na te volgen en het groote werk, dat door hem was aangevangen, te helpen voltooijen. En zoo rust Sarphati, die Amsterdam zoo lief had, op een van Amstels merkwaardigstel plekken, op die, waar het oudste kasteel van Amstel heeft gestaan. _-__ | LEIPZIG, 24 Junij (Part. Corr.). Gisteren avond omstreeks half elf j ure, trokken circa 1200 man Pruisische troepen deze stad binnen. Hoezeer wij op die wijze de vijandelijke strijdkrachten op nieuw zien &quot; vermeerderen, boezemt ons dit geene nieuwe vrees in, want ter eere van de Pruisische troepen moet gezegd worden dat zij zich te &apos;. dezer stede en in de omstreken tot heden voorbeeldig hebben gedragen, i Wat betreft de maatregelen van het civiele bestuur, deze verdienen geprezen te worden, want zij getuigen van een vrijzinnigen geest. : Dit alles heeft een gunstigen indruk gemaakt op de stemming der &lt; bevolking, die aanvankelijk zeer tegen de Pruisen was ingenomen. Het is thans reeds zoo ver gekomen, dat de gisteren avond binnengerukte , troepen met gejuich werden begroet door zeker deel der inwoners, i Een gedeelte van de beide Pruisische legercorpsen, welke te Dresden en in de omstreken zijn gekampeerd, is naar de Lausitz opgerukt. &gt; Men beweert, dat Bafctzen buitengewoon zal worden versterkt. Ten einde hiermede den vereischten spoed te maken, zijn al de mannelijke bewoners 1 van Lausitz en Kamenz opgeroepen, om aan de opte werpen verschansingen te arbeiden. Het gros der troepen onder generaal Herwarth von Bittenvekl bevindt zich nog te Dresden; ziju hoofdkwartier is 1 van daar nog niet verlegd. , ] &apos;fifen verwacht geen aanval op Dresden van de zijde der Oosten- &apos; rijksch-Saksische troepen. Waarschijnlijker is het, dat zoodra von Benedek offensief zal gaan handelen door een gedeelte van het geal- 1 lieerde leger eene flankbeweging over Reichenberg en Zittau zal worden gemaakt. Met het oog hierop is het, naar men verneemt, dat de Pruisische troepen zich concentreren in de linie Bautzen-Görlitz. I Do beroemde porseleinfabriek te Meisscn is op bevel der Piuisi- i sche civiele overheid gesloten.</p>
</text>
