<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i£ftk STOOMBOOT STA» HOORN. J i .SPllil DAGEÉIJEiSCHE DIERST, behalve des_Zo?d rgS van HOftßiß &apos;s Morgens 7 uur, van AIMSTEUDAIM &apos;s Nan&quot;&quot;^ 4 uur. Wegens het schoonmaken der Boot zal de dienst Don^ i Namiddag en Vrijdag Morgen niet plaats hebben. O***&quot; ¦m . «__¦_¦________¦! I I «Il |i 11. j. I—ITI I i Uil. De Directeur der Nederlandsche Algemeene Verzekerings-Maat- te Tiel, adverteert, dat in de Jaarlijksche Algemeene Ver- JMermg van Deelhebbers, gehouden op heden, het Dividend over Jet negen en twintigste Boekjaar 1865, Depaald is op Tien percent Tan het gefourneerd kapitaal of Honderd Gulden per Aandeel. I_.De Coupons zullen van den: eersten Julij af betaald worden, ten *aatorc dor Maatschappij te Tiel, bij de Kassiers derzelve, te Am-sJ*rda_i: de Ontvang- en Betaalkas en te Rotterdam de Heeren GEBROEDERS CHABOT. (14968) , Tiel, 16 Junij 1866. P. A. REUCHLIN. Men vraagt alhier ter Stede : Eene JUFVROUW van de P. G., Jto van &apos;s mqrgens 8 ure tot &apos;s avonds 8 urë. de zorg. van een Kind !*n 2 jaren .op zich te nemen, bedreven in het Wollenaaijen en jfazen en g_schikt om behulpzaam te zijn aart de Kinderwasch. STieven franco, onder letter X., bij de Kantoorboekhandelaren B. Fe ZOON, Rokin, E 157, bij de Gapersteeg. (15022) ftÖRL9SS-TÖ!llELl_ IN EUROPA. Ona deze met juistheid te kunnen nagaan, wordt aanbevolen de HEDEN van de pers gekomen VIERDE ÖRUK van: H. FRIJLINK&apos;S HANDBOEK DER AARDRIJKSKUNDE, toet GESCHIEDKUNDIGE AANTEEKENINGEN. Deze laatsten, die een overzigt der geschiedenis van ieder rijkleken, maken dit aardrijkskundige werk, als zoodanig, eenig in zijne soort. Als een blijk, hoe dit werk, bij zijne herdrukken, met don flld gelijken tred houdt, diene dat men in dezen druk Hessenöomb u r g reeds onder het Groothertogdom Hessen en Sarei I als Vorst van Röe in anië aantreft. Prijs met van den Sterrenhemel en Register van vele *toizende Plaatsnamen ƒ 4.90. Mede wordt, wirt .eranderingen in Staten enz. betreft, Bteeds bijgehouden: H. FRIJLINK&apos;S NIEUWE HAND-ATLAS DER AARDE. Deze is de uitvoerigste Atlas, die hier te lande het licht ziet, Jadcr anderen wat ons Vaderland en zijno Koloniën beseft. Prijs gebonden ƒ 12.50. _— - , NB. De KAARTEN in dezen atlas zijn ook afzonderlijk ver«ijgbaar. • &quot; (15048) jOm over de uitbreiding en gevolgen van een oorlog tusschen de J-toitsehe Grootmagten zich een helder denkbeeld te vormen, leze toen: HET LEVEN EN WERKEN VAN FREDERIK DE M.OOTE, Koning van Pruissen, door CARL MEINDINGER ™aarvan heden door den Uitgever B. DEKEMA te Utrecht de tweed. *ak alom verkrijgbaar is gesteld. Deze kostbare uitgave bevat, o_ ** Platen, 73 afbeeldingen, zeer net en duidelijk in staal gegra•eerd, 350 paginaas tekst, net gecartonneerd, voor den geringen prijs ,an J 2.50. Na de lektuur blijft het een fraai en. nuttig geschenk ¦Rijpere jeugd aanbevolen. (14910) OOKIjOGiSKAART* Venetië m IStoord-Italië, gezicht , . I&gt;U Vogel vluclit; ,taai in drie kleuren gedrukt, uitgave van de firma de Wed. D. KUNST 7 Leiden. Naar plaatsen waar geen Boekhandelaar gevestigd is word&apos; &quot;.zelve na franco toezending van postzegels dadelijk franco door dei u__gever gezonden. (15178)</p>
</text>
