<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mak,ILLïGE VERKOOPING door 11. G. GEEHS GU. fiid__.ai:_ lu Vaste öoeclei&apos;en eu Ondernemer van Verkoopingen, op Vuf eu a9sten Junij 1866, op de Noordermarkt, dcs morgens &quot;tet f]pUre* van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, als Kozijnen *erk i,iu &apos;• rilnlen eu luiken, balken, vloer- en schotdeelen, schot*Wrl rm 1-serin^en» &quot;i&apos;appen, eene partij nieuwe Noordsche deeltjes, *e«a v_ leeui?e csschen blokken, geschikt voor Slagers gebruik en hets^J^woer daags voor den Verkoopdag te zien zal zijn. (15318) te . IEÖVTVSILIIVGI &lt;.S.ft!ll)AM&apos; °1* Woïiisd.g den 4&apos;len Juüj 18fi6, kaven „,.a?r te? n Ure- in de Zaal °P fl*ll hoek der Scheepmakers- EenP T erstot. Wijk 1, N . -499, van: ÏEIV «II^ZWEEDSCHE GREENEN EN VUREN PLA&quot;&apos;«I . BATïl_V«s EN DEELEN, Eeno t&gt; t- Jan Scarpsborg aangebragt. benevens:, •Bft AIVftFR^ZWEEDSCïIE BALKEN, RÏGA IH ASTEN en %dAT^ ««UT WAREN. &apos; - . i $oNTa?t_ A_;utiDgen z«&quot; te bekomen bij de Makelaars&apos;F. N. $~ W. H. Kotterdam SWYNDREGT en F. W. VAN DAM, te *--»—.^___V_^ (15255) WÉC6EVlogen. &apos;Ss^^ ZONDAG MORGEN 24 dezer een ZWARTE 1 Die dezelve gevangen heeft en terugbe&apos;ene Goerio ü0^1&quot;&apos;1 Heerengracht bij de Wolvenstraat XX 202, zal ¦&gt;~^_^J^__oeloon-ng ontvangen. (15311) &apos; Een r« TOMiOSIIS tail het l)10^ RR»CÏÏE in het midden met een Pa.arl, gaande US be__r Tt? naar de Eaam_ en Leidschepoorten. Die dezelve --^_L_^*oig^ Damrak H 174, zal genereus beloond worden. (15288) ,- AL WislEROTMim W HET if*4GAZï?fM BE FAEEEL, SINGEL BIJ DE VIJZELSTRAAT, (15284) lIITViEItMeei19 —^^VOORHAJIBEIÏE GOEDEREN. De METHODE THEVISSEN. Stremden v,^ ,kende °PTO,Scr va» Dr. J. THEVISSEN , geeft _lVlÏA_!«j&apos;-_.da£eil Zaturdag den 29 en 30ston Junij ziine COiA7- ttidda_li X to AMSTERDAM, van des ochtends 9 ure tot des p-° ZlßEnpvr&apos; ton lmize van den Heor WIERDELS, HOTEL DE Gn .^er-da,; „,DT- Brieven Franco. Oud Chirurgiin-Maioor, ,^ül^; gig.Bll. &quot;•A- JÉS| w IOTDËEAdNDTEKOOP: EeT^Êlde a? Spau Zwarte MERRIEPAAKDEN, in 1865 op Rni e Premi,,. gCU&apos; .ene Tentoonstelling te Sneek bekroondmet de _! n)&apos; Te hP&apos; disinede een uitmuntende Bruine HARDDKAVER LUURS, te Dockum. (14726) O^ERT&lt;^|èNGER ÜER EEGISTB.VHE EN DOMEINEN TE illfe va.n verlangt een KLERK, met het Vak bekend, -^ir ol\ G»r, _&apos;_: erci Salaris en verdere inlichtingen, worden ver.^SS^^gggeydcu Bi-M. &apos; _ (i52(-0) I%h TE koop aangeboden: *m®gij_- Een echt nieuw Fransch BILLARD , met de volle toe -Pl&apos;ysvant-&apos;&apos;.-ÖAVeT,,ulet stoe&quot;eil tWi 4 maanden gebruikt, voor _ ~__._._^J. ie bevragen Café Concert, in de Nes, N&quot;. 18. (15329) **&apos;»«rel.&quot; ~~KM89» IBZEI-BÏBLIOTHEEK T&apos;K _r __* VAN 1«- «fj. IIOOTHAAr¥ &lt;$.. c°. .- -- AMSTERDAM. &apos; d, 700rw(i^3_S0&apos;Nummers). aarden van inteekening zyn gratis verkrijgbaar. (14873)</p>
</text>
