<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGNON GEVRAAGD. , lEMAND, die als MEDEWERKEND DEELGENO«* 3 Mille kan bijbrengen , tot uitbreiding eencr goede WlNsTlJ&apos;.&apos;ij VENDE ZAAK, kan zich hiermede een BURGERLIJK BEbT*^ verzekeren. Adres franco onder het Motto ZAAK, Bureau tn&quot; delsblad. (1535^ ISIPÖIITIA VIBILIS. De Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplanting kracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebres , ontstaan,die door geene geneesmiddelen schijnen to kunnen genezen W den, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door behandeling naar eene, op phyeiek vermogen steunende, METHOIq . die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oerzaak der kwaal 1 ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensa* j van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEW6 Chir. te Amsterdam, REGLLIERSGRACHT BIJ! DE B** \ RENGRACHT , STILLE ZIJDE, X 499. (1527^ HOLLANDSCHE SPOORWEG.&apos; &apos; Op DONDERDAG 28 JUNIJ, bij gelegenheid der ÖNTAt*} LING VAN HET GEDENKTEEKEN ter eere van den HERI&quot;&quot; VAN SAKSEN-WEIMAR, RIÜTOUUJtILLBTTEN NAAR &apos;s GRAVENHAGE,. verkrijgbaar op alle Stations, geldig voor heen en terug op «e» zelfden dag. (153 M DE ADMINISTRATEUR. __^ NEDERLANDSCHE CENTRAAL SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. . De COMMISSIE, benoemd in de Vergadering van Oblig**^ houders, gehouden op 12 dezer, noodigt de ÖBLIGATIEHOUM^ uit tot het bijwonen eener TWEEDE VERGADERING. &apos; houden op Vrijdag 29 Junii, ten één ure, in een van de Localen &lt;£ Maatschappij tot Nut van t Algemeen alhier, in welke VergadeO » door de Ondergeteekenden rapport zal worden uitgebragt omwe het door hen ingestelde onderzoek. , w De Presentielijsten zullen van 12 ure af kunnen geteekend woru* De Commissie voornoemd : W. VAN DER VLIET. Amsterdam , 25 Junij 1866. A. C. WERTHEIM. L. H. KITHN. T. M. C. ASSER. (11153) C. PERK. INTERNATIONALE . CREDIET- M BANDELS-VHMÖ* HOTTMMDAM. De gewone JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGA0!/ RING van Stemgeregtigde DEELHEBBERS, zal DEDEN *,t J.IÏNIJ. 1566, des namiddags ten 2. ure, in de Zaal ya%p- Departement der Maatschappij lot Nut van &apos;t. Algemeen, m den pert, te Rotterdam, worden voortgezet tot het benoemen , een DIRECTEUR. . , _ ? +en Commissarissen der Internationale Creaiei- Handels-Vereeniging Hot terdam, (15365) C. P. SANDER, Pres. J. Wr. MLNTZ, Secr. I ! j I i : , |</p>
</text>
