<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFIGE.)</title>
	<p>KRAKAU, 24 Junij. Twee bafaillons infanterie en twee divisien ! cavallerie der Pruisen, die een aauval op Owieczine waagden, zijn ! teruggedreven met een verlies van 8 dooden en verscheiden gewon- : den. Het Oostenrijksche verlies is onbeduidend. BAECELONA , &apos;24 Junij-(des Avonds). De soldaten,&apos;die te Gérone &quot;j aan het muiten zijn geslagen, hebben ten getale van &apos;700 op 1 Dransch gebied de wijk genomen. Zij werden onmiddellijk ontwapend en naar Céret gevoerd. i tTEÈNEN, _5 Junij. Volgens eefi rapport ran dea aartshertog Albrécht, vau 24 Junij ten 10 ure des avonds werden de Oostenrijkers bij het oprukken naar den Mincio door den Koning van Italië aangevallen. De Oostenrijkers namen Morte Verto stormendehand in ên ten 5 ure viel Cnstozza in hunne handen. Zij maakten verscheiden stukken geschut buit en namen 2000 man gevangen. Het leger streed met buitengewone dapperheid en volharding, niettegenstaande de ondragelijke hitte. Het is gebleVen, dat de Koning met drie armee-corpsen en en de reserve kavallerie naar Albaredo op niarsch was, onderstellende dat hij ons achter den Mincio zou aantreffen. Prins Amadeus en verscheiden Italiaansche generaals zïjn gewond. BAYONNE, 25 Junij. Uit Madrid wordt Van 23 dezer des avond* gemeld, dat het aantal dooden en gewonden ongeveer 100 bedraagt. FLORENCE , 25 Junij. Uit hét hoofdkwartier wordt van den 24sten des av. nds gemeld: Hed en hebben wij een hardnekkig gevecht geleverd, d tt bijna den geheelen dag duurde. Het eerste legercorps, dat eene positie tusschen Pieschiera en Verona moest bezetten, is in zijn aanval niet geslaagd. Dc twee andere corpsen konden het ee__fe corps niet ontzetten; het had een-aanval van een veel sterker magS doof te staan. De legercorpsen hebben weinig verliezen geleden. BRESCIA, 25 Junij. Het eerste legercorps heeft eene positie b? Peschiera aangevallen. De divisie Cereoli heeft ernstige verliezen geleden, Cereoli is gewond. Het gevecht duurde geruimen tijd. De einduitslag is niet ongunstig, daar het corps zijne «telling benield% Prins Amedeus, tweede zoon&apos; des Konings, die ligt gerfond werd, is hier aangekomen. MADRID, 25 Junij. In geheel Spanje hoerscht rust. De officieren der regementen, die hieraan het&apos;muiten zijn geslageö, hebben moedig hun pligt gedaan; dertien hunner zijn gedood cm (* gewond, terwijl zij trachten de troepen tot gehoorzaamheid terug&apos; te brengen. Ue sergeanten en korporaals, die aan de muiterij hebben deelgenomen, zullen worden doodgeschoten.</p>
	<p>LONDEN, 25 Juntj. Kof/Ij met beperkten omzet — Th e flaauw.— Suiker flaauw, prijzen onveranderd. — Talk in loco 46 sh. — Lijnolie 36.6. — Engelsche Tarwe 3 a 4 sh. hooger. Vreemde dito 2sh.hooger; Haver 6 p. a 1 sh. en Garst 1 sh. hooger. - Ter Veemarkt vraren aangevoerd: 3750 Runderen, 24,470 Schapen en Lammeren, 381 Kalveren, 270 Varkens. De besteede prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5. lÖ, Schapen en Lammeren 6.2, Kalveren 6.4, Varkens 4.10. LIVERPOOL, 25 Junij. Katoen: De omzet bedroeg heden2o,ooob. en de prijzen zijn Vi a J/s P- hooger. gag?* Bovenstaande Telegrammen ziju r?eds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 25 Junij. De ministers hebben han ontslag aan^l&quot;1-10.: den. De Koningin, heeft geweigerd het aan te nemen, totdat zij&apos; persoonlijk met de ministers zal hebben geconfereerd. De Koningin zal morgen graaf Eussell en döii Heer Gladstone ten gehoore ontvangen. Het Huis der Gemeenten is tot morgen verdaagd. LONDEN, 25 Junij. De Nova Scotian heeft berigten uit Ne tf- Vork aangebragt, loopende tot 16 dezer des avonds. Göudagio SBi/a - wissel op Londen 174; lllinois 122 i/S; 6 pCt. Amerika l(fPjt; katoen niiddling 40 vast; meel en granen rijzende; petroleum 26»,2 ,¦ geraffineerd dito 41 Va- De Fenians hebben de grenzen van Canada verlaten-, de troepen i der Unie zijn dien ten gevolge teruggetrokken. I Volgens de Corr. dip. heelt graaf Mensdorff in eene depêche van | 30 Mei aangekondigd, dat maatregelen zijn genomen, om het vertrek I der vrijwilligers naar Mexico te schorsen. Volgens een gerucht ziju ! de keizerlijken in Mexico doorEsperosa vcrslageiij I PETERSBURG, 25 Junij. Een telegram uit Oderberg msldt, dat de Russen Chadjend in Bucharije hebben ingenomen. De verdediging , was zeer hardnekkig en duurde zeven dagen. De Bucharen leden aanmerkelijke verliezen. De Russen v#loren 100 man, die sneuvelden. De Russen hebben den weg naar de bronnen van Sirdharjas afgesneden. I Hierdoor is de positie van Enwis zeer bedenkelijk. WEENEN, 25 Junij. In het leger-bulletin van den aartshertog Albrecht wordt de slag van gisteren genoemd de slag van Cnstozza. Daarin wordt ook gezwgd, dat liet gevecht hardnekkig was en dat de overn-inning metaanzienlijke verliezen is gekocht. De vijand is dsn 23sten dcii Po beneden Polesella overgetrokken mst eene aanzienlijke magt. De Oostenrijksche voorposten trokken terug zonder i tegenstand te bieden. De Dezetting van Mantua deed den 23stcn j een uitval tegen het Italiaansche observatiecorjis, hetwelk op dc linie van Curtatone was geposteerd. De Italianen werden teruggedréj ven en eenigen werden krijgsgevangen gemaakt. De ÖO-rfenrijkschè&apos; flotille op het Gardameer heeft de batterijen en de Italiaar-scfie vrijcorpsen qp de Lombardische Kust beschoten, zonder verliezen te óadervinden. De aartshertog Albrecht meldt heden , dat het Italiaansc_« leger door het Oostenrijksehe teruggedrongen, den 24sten des avonds over den Mincio is teruggetrokken. Het Oostenrijksehe leger verkeert in den besten toestand; bij de manschappen heerscht een uitmuntende gees . BERLIJN, 25 Junij. Officieel wordt uit Reichenbach van 23 dezer gemeld, dat er kleine schermutselingen hebben plaat* gehad, tnsschen de Maagdenl-iirgschö huzaren en de Brandenburgsche dragon, ders en de huzaren van Radetzky en Liechtenstein. Een Pruisisch luitenant en een majoor zijn ligtelijk gewond. De vijand verloor verscheiden gevangenen. Twee pogingen van -de Hanoveranen om tusschen Eisenach en Gotha door te breken , de laatste maal zelfs in weerwil van den tot 25 Junij ten 8 ure des ochtends bewilligde wapenstilstand, werden door het 4de regement infanterie der garde verijdeld. De Pruisen leden geene verliezen. Van de Hanoveranen werden verscheidene gewond. Drie Pruisische legercorpsen onder den Kroonprins^Prins Friedrieh Karl en den generaal Herwarth, zetten hun togt in Bohemen voort. ; Tot nu toe heeft nog geen ernstig gevecht plaats gehad. i De Staats-Anzeiger meldt, dat de regering ten opzigte van Hanover aali de bevelhebbers der oorlogsbodems heeft gelast, gëene haven» te blokkeren en ook geene Hanoversche schepen op te brengen, die particulier eigendom, uitgezonderd oorlógscontrabande, vervoeren. De regering heeft besloten de aandacht der Europesche mogendheden te vestigen op de uit Oostenrijk komende en van daar verspreide valsche berigten,&apos; betreffende eene gedwongen recrutering van wege de Pruisen in Bohème en meer dergelijke met het volkenregt in strijd zijnde handelingen, in welke betichting het plan doorstraalt om aan de bevolking van Oostenrijk den oorlog voor te stellen als een vernielingskrijg, gerigt tegen de bewoners des lands. , DRESDEN.. 25 Junij. De Pruisische. civiele commissaris heeft van i de landsregering geëischt&apos;, dat zij de beiTgten der Weener dagbladen betreffende de beweerde dwangmaatregelen der Pruisen in Saksen, officieel zal logenstraffen. MUNCHEN, 25 Jnnij. De Koning heeft zich heden naar het hoofdkwartier begeven. WEIMAR, 25 Junij. Het Pruisische kabinet heeft denPruisischen gezant alhier kennis &apos;gegeven,dat Oldenburg, Anhalt, beide Mecklenburgen, Schwarzburg, Saksen Coburg, Altenburg, Waldeck enLippe Detmold uit den Duitschen bond zijn getreden. Gelijke besluiten verwacht men eerlang ook van andere Noord-Duitsche Staten. SCHWERIN, 25 Junij. Onze gezant bij de bondsvergadering, de Heer Wickede, is van Frankfort teruggeroepen eu herwaarts terug- MEININGEN, 25 Junij. Pruisen heeft bij de regering alhier verklaard , dat zij door hare houding een oorlogstoestand tusschen haar en Pruisen in het leven heeft geroepen. GOTHA, 25-Junij.&apos; -Uit geloofwaardige bronnen verneemt mcii, dat de onderhandelingen betreffende de capitulatie tot dusver nog tot geene uitkomst hébbeli geleid. De Koning van Hanover eischt vrijen aftogt van zijn leger, naar Beijeren opdat hetaan de zijde van Oostenrijk tegen Italië zou&apos;strijden. Ij KASSEL, 25 Junij. &apos;De Keurvorst is den 23sten des avonds van Wilhelmshöhe naar hot station Mönchehof gevoerd-. Het kasteel vau Stettin is hem tot verblijf aangewezen. Hij is er den 25sten aangekomen. DARMSTADT, 25 Jnnij. Heden is het verbod tot uitvoer van g_S_P_£a_yg§-naar.Praiseir iife*6ndig&lt;£ _ . . ?,. FRANKFORT, 25 Junij. Morgen wordt het hoofdkwartier naar. Fncdenberg verlegd. ¦¦ .., T ¦ De vertegenwoordigers van lAixembnrg, Eriinswtjk en Lippe-Scbanmmirg houden on deel te nemen aan dc beraadslagingen van dèn bond. Brunswijk&quot; heeft zich bereid verklaard toe to treden tot het Pruisi-. sche hervormingsplan. _ . LUBECK, 25 Junij. ,De . sen»at/,TOt.» J»et voorbehoud der toestemming van de burgerij, zich bèTiid verklaard om onvoorwaardelijk ecu verbond met Pruisen te sluiteß. &gt;Het.heef Vaan den gezant van Luteck &apos;bij de bondsvergadering bevolen om zich te onthouden van deelneming aan de besluipen, welke te Frankfort genomen worden. . . PARIJS, 25 Junij. Baden. heeft jzjjpe met Pruisen afgebroken. In het Wetgevend Ligchaam heeft de Heer Larrabare getraent a$ disenssie terug te brengen op de buitenlandsche kwestien, zeggende, dat de kamer niet uiteen moet gaan zonder den wensch nit te dtnkken</p>
	<p>wor „eï behoud vaa de» vtetfe; welke voor FrankrrjV van het grootste belang is, De plresident herinnerde dat de kamer besloten Reeft om dat vraagstuk &lt;c_ï_er de tegenwoordige omstandigheden niet te behandelen. De Keer Berryer verlangt als een regt de vrijheid van spreken &apos;Over __ne kwestie, waarin Frankrijk geroepen kan zijn om tus«chen bcM _ te komen. Hij acht dit pligt te zijn. Nu dc oorlog bestaat behoeft de kamer zich niet meer te onthouden. De leden maken zoo veel geraas, dat men den spreker niet meer hooren kan. Het incident ha*, geen gevolg. De Ccnstilutiomcl bevat een artikel van den Heer Boüiface, waarin hij doet uitkomen, dat in België nog voortdurend met onverklaarbare straffeloosheid KoningsmoOïd wordt gepredikt; als bewijs haalt bij de spotprent aan, gevoegd bij een artikel van den Grelol Van 21 dezer. * FLORENCE, 25 Junij. Beïigten nit het hoofdkwartier van heden ten 4 ure des avonds melden het volgende: In den loop van gisteren zijn de linker-vlengel en het centrum op den marsch van Vallegio naar Villa Franca aoor eene talrijkere Oostenrijksche magt aangevallen. De posten werden ingenomen en hernomen. Des avonds bezettcden de koninklijke troepen nog Golto en Valeggio. Heden maken zij zich gereed om Goito, Volta, Cavriana en Solferino krachtig te verdedigen; .00 Oostenrijksche gevangenen zijn naar Milaan opgezonden. TARENTE, 25 Junij. De vloot is den 23sten vertrokken, hare bestemming was onbekend.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Uit Melbonrne zijn berigten ontvangen, loopende tot 2S Mei, welke o. a. melden, dat de Prins van Condé, zoon Van den hertog van Anmale, te Sydney, door typhus aangetast, aan de gevolgen hiervan op 24 Mei iv gemelde stad is overleden. (Wijlen Lodewijk Philips, Maria Leopold van Orleans, prins van Condé, was geboren op 15 November 1845.) Shanghae, 24 Mei. De opstandelingen hebben Newchong bemagtigd. Naar Inid van berigten uit Bombay, dd. 12 dezer, waren invoerartikelen en katoen vast, maar zender omzet; wisselkoers op Lon-3.1; vrachten 17.6. Calcntta, 11 Jnnij. Wisselkoers op Londen 2.1% vrachten 40 sh. Hongkong, 25 Mei. Heden zijn verscheept 4000 k. thee; wissellocrs op Londen 4.6i/_. Shanghai, 20 Mei. Theo en zijden zonder handel; wisselkoers op Londen fi.4.</p>
	<p>PARIJS, 26 Junij. De Moniteur meldt dat de Italianen heden over den Mincio zijn teruggetrokken en dat Cialdini nog niet over den Po is gegaan. BRERCIA, 26 Junij. Tasschen Ponte Cafaro en Londrone heeft een gevecht plaats gehad, waarbij de Italiaansche vrijwilligers de Oostenrijkers mot verlies van eenige dooden hebben afgeslagen. De vrijwilligers hebben geene verliezen geleden.</p>
	<p>WEENEN, 25 Junij. (Slotkoersen) 5pCt.Meta1.57.60; spCt.Nat. 62.50;5pCt.Met.Zilv. 1864 68.50; Aand. 185472.50; Dito 1858 104.75; Dito 1860 75.50; Dito 1864 63.50; Cred. Anst. 138.30; Obl. Lomb. Czern. Spoorweg 145; Bank-Act. 698; Staats-Spoorw. Aand. 158.20; Dito Noord er-Spoorweg 150.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 150.5 a. —Wissel Londen 131.98; Hamb. 52.50; Parijs 61.50; Eng. Oe*. Bank —.-.</p>
	<p>BERLIJN, 25 Junij&apos;. 6 pCt. Amerik. 1882 681/2. HAMBURG, 25 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. ;3 pCt. Dito 1859—; 6 pCt. Amerika 1882 621/8} Disconto 7 pCt. — Wissel: Londen 13.06 ; Amst. 36.13.</p>
	<p>LONDEN, 26 Junij. Consols 867/ ga 87; 3 pCt. Mex. 141/2 as/4;SpCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venezuela —a —; 6 pCt. Dito —, —, 4S/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a —, U/s pCt. Dito— a—, 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; lllinois Spoorweg- Aand. 73 a 75; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 28 a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1882 631/2 a 641/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 2Vs pCt. Dito — a —; Amort. 183/4 a 191/4; Coup. Bew. 141/2 a 15; 5 pCt. Italië— a—. PARIJS, 26 Jnnij. Fransche 3 pCt. 63. —; Crédit-Mobilier nieuwe 440; Fr. Oost. Spoorw. 300; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 28%; 21 ƒ_ pCt. Dito 291/4; 5 pCt.ltalië39.Bo; Turken2B.so; Mexic. Loten —. ANTWERPEN, 26 Junij. Metall. 5 pCt. 437/8. BRUSSEL, 26 Junij. 5 pCt Met. 44; Amerikanen 1882 661/4.</p>
</text>
