<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„ OP lIEÜW OIT¥MGEN voor familie-gebruik, met apparaten tot het Ptlwen van alle zoomen, overnaad en plooijen van. Overhemden etc; Jraers om Linb en Soutache op te naaijen, RIIHPEL- enWATiEER-TOESTELLEW, alsook het nieuwe YLECRT-APPAa *A.T, waarmede men met verschillende kleuren versieringen kan «ibrengen op Mantels, Japonnen, Parasols, Petten, etc. &apos;Verders vlu. in voorraad MACHINES voor Zadelmakers, Schoenmakers, *lecrniakers etc. met de nieuwste verbeteringen voorzien. () EDUARD STRUCK, «121) Hoofd-Agent der Singer Manufacturing Comp., New-York. ft DTï ¥Wi BTiI B I_T&lt;_ &quot;^aëlaSSSifiaitip «Ulfcr il li In MiS, ï4sjsaiwi pi™ «&quot;&apos;lil/- t?t 1 iM *^±^yni&apos; ü WORDEN AANBEVOLEN DOOR C_*_)_ IS3QRITZ WEEL Jr. , te Frankfort a/M. . OÖLIM^DIÖFPELS. •i ..Bereid volgens voorschrift van Dr. V. LOHE, door en verkrijgbaar U *en Apotheker A. A. SCHILT, Korte Singel bij den Haarlémrj..&apos;jk, te Amsterdam, a ƒ 1 per fleschje. #?,1.l het ontstaan van diarrhéen, de voorboden der Chelera, zijn de BPEB_S van onbetwistbaar groot nut.De diarrhée £dt daardoor tegengegaan en de verdere loop der ziekte afgesneden. y°or Reizigers, voor hen die verwijderd zijn van geneeskundige JJJPi zijn zij vooral een «.ontbeerlijk voorbehoedmiddel. Ten be- aJ2e van echtheid, is bij elk fleschje, een uittreksel uit de Brochure, --J-ebruikaanwijzing gevoegd en geteekend. (14018) , BAD BENTHËÏir aai&quot; i^t Parkmatige deel van het Bentheimer Woud en zeer nabij Uiïr i • Baanhof te Bentheim gelegen, sedert 30 jaren onder de artslj()yeiding () van den roeralijk bekenden medicinaalraad Dr. ASCHENï&gt;„ K.F, is voordeelig bekend door zijno heilzame Zwavel-, Siam- en Dampbaden. ïa^eneyens eene goed toebereide Geitenwei zijn ook vreemde Mine- ter kuur en genezing in voorraad. iuYl&apos;.den loden Junij a. s. begin der saison. Meer dan honderd goed heo llgte vel&apos;trekkon dienen tot logis der gaston. Eene Kapel 80--2aajUsche ajUsche Musici speelt drie keer daaf&apos;s. Zondags bal in den Kuur- J&apos; Waar ook de dagelijksche table d&apos;hote plaats vindt. s°vendien kuunen ook extra dinés en bals sregeven worden, to^w de werking der welbron ziet HET Z WAYELBAR BEMTf*®t en zijne geneesmiddelen bij E. C. BRUNN, te Munster. Jf.). p;rtslijke aangelegenheden adressere men zich bij den Badarts, ad,,,.lc.&apos;aalraad Dr. ASCHENDORF, in alle overige gevallen bij de gon°01&apos; en Salsberger Almeloschen s])oortrein, die zich bij Salzber_&apos;ei.aaa e Westbaan, en bij Hengelo aan het Nederlandsche spoor*iïk Cm&apos;t&apos;ïum aan?luit, is liet Bentheimer Bad thans voor het westtoe. van Duitschland en in het bijzonder voor de Nederlanden Vrolijker geworden. °t_t_ I&apos;l-i(it en rei3t Pol&apos; spoortrein van Amsterdam en Rotterdam hen. • ui 5 uur, van den Haag in 6, van Utrecht in 4, van Am V.U\3 en van Zutphen in 2 uren naar het Bad. ia o Hannover is men omtrent in 6 uren, van Ösnabröck en Munster t_.,._f!11 Emden in 4, van Leer in 3en van Lingen in I&apos;, nur in l^im. (12025) 1-» i Komen en vertrekken 3 Personentreine-B daags. __ SPOADW 13. ! ZEVENAAR, KLEEF ENKEÜLËÏSI, VanV &quot;&quot; &quot; «^ljyil l NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. „ fltterdam naar Zevenaar, Klerfen Keulen. 6.10,3.15.10.35, 2.20 , naar Zevena ïv. Kleef en Kcui eü. 6.50; 3.20,11.10, 2.35 AanuSl^n naar Kleef en Kenlca.. . .8.35,11.05, —, —.5.40 *&quot;** te Kcnleu .12.50, 2.30, —, 7.05,9.55 Cr--~^_______ ¦ ; _ (i3isi)&apos;. •WfCttESTER, TiEITMJF EN LIKCOLMSHIEE n«w&quot; STOOMVAART TUSSCIIESN _BAY^!_K*M,»Li__CBE_.TiE&apos;Si.S3SEïsKIfeI.D,Lia:COI.I\T, SJDFORI}, B_ï.EDS. MAB.MÏAS., &apos;WAKEWIELD , &quot;EWS3SURY, E.UF»iDÉRSi«EL» .LIVERPOOL, De die_ i. Eï-• _ ÈTC., VIA «RïiaïSSïY. laa Pa. ¦ Za^ geschiédeh door de Snelvarende&apos; en tot het vervoer •ï««-te_._;rs&apos; Goeueren en Vee. uitmuntend iïigerigte SCHRÖEE_ ?„. H|EPEI_ : ¦LINCOLN. LEEDS. &apos;PAKEEJE/,D. LORD CARDIGAN. BRADFÖRD. EVGENIE. fa zal 1 i. GRIMSBX, tur&lt;l,i. !!, 7»rtrek: van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Za- VerLP a^ uebljen. ere ziin te&apos; bekomen bij- de Agenten •°der,, &apos;_, RUYS &amp; KELLAR, to Rotterdam, (10851) 0 cargadoors OOL«AARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam.</p>
</text>
