<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 12 Jan. Omtrent de lijkplogtigheid van Keizer Maximiliaan verneemt men thans uit eene authentieke bron, dat de volgende bepalingen zijn vastgesteld: Do Novara zal 16 dezer op cle reode van Triest aankomen; ten 91/2 ure des ochtends begint de ontscheping van het lijk en zijne overbrenging naar het spoorwegstation te Triest, vanwaar de extra-trein ten 1 ure des namiddags vertrekt, ten einde den 17den des avonds aan het Zuider-station te Weenen aan te komen. De plegtige begrafenis en het bilzetten yan het stoffelijk overschot in den keizerlijken grafkelder in de Capucijnerkerk zal plaats hebben op Zaturdag 18 dezer des namiddags ten 3 ure. — Het is thans zeker, dat niettegenstaande zijne reis naar Parijs de Hongaarsche minister van financiën v. Lonyay er niet in geslaagd is de Hongaarsche spoorwegleening tot stand te Mengen. Zijn besluit om af te treden is hiervan het gevolg. — De Heeren Kuranda en Kaiserfeld, leden van het Huis der Afgevaardigden van den cis-Leithaanschon rijksraad ziin tot ridders der Lecpolds-orde benoemd. Uithoofde van de bekende liberale zienswijze dier heeren, hecht men aan deze onderscheiding eeno staatkundige beteekenis — De Wanderer weerspreekt liet berigt &quot;van den Volhsfreund, dat de aartsbisschop Haynald geweid Wff eene zending naar Rome aan te nemen ter ,*£l w concordaat. . &quot;«men, ter zake van het — Uit Brody wordt gemeld, dat in weerwil ™„ a», „i gen winter ii, de Russische eowernZZlJv n~ fodolic de krijgstoerustingenirietzHngèstTaH TV fe &apos;* de hoofdstad van Volhynie,^vordenlo&amp;4 Se voor&apos; raden granen en fourage opgehoopt- de mil Vol?, ? I ? ten hebben in last, om tegg. hefeinde&apos;S?BW^SuE voorraad voerage voor 18,000 paarden bijeen teb en&quot; n^ — Uit bemlin wordt aan het rooto//m,„„n T„ï j krijgstoerustingen in Servië bijna zi£?votoofd&apos; Niét Wen staande de dringende aanmaningen en zelfs befreiS^vta Oostenrijk, Frankrijk en Engeland zijn die SE„ vm zt°^deni2MUis!Cr&apos; 2iJ&quot; tot di ambtenaren m to dienen ontwerpen nog niet gereed zijn. BERLIJN, 13 Jan. (Part Corr.) In onze refferin^krin Ing tr Nom^SlL^l S?°e^e e? tevTedigtSSkcTrta? vl ledenier f^3-1-6! kwest e&apos; Volgeils de ve«ekedS^en ™ di I?,g;tlel&apos;2l-&apos;ce va&quot; htHuis der Afgevaar&quot;en ins&apos;ti-Kn 11 eden ,door den Heer Quaade ontvanwachten &apos;&quot;&apos; °m dezen g™stigen afloop te ver• BSdüt&amp;lSi oost-?ruisen heerscht, is thans de „;i ï i. 1 Ultslmtende zorg der regering. In de bevio-t™ IV^f^T °n Gnmbinnen ontvangen°, wordt de S moet wekend lon mteUgJ&apos;VÖne de toevlugt te Luc 4 t?;?°&quot;lef %°m ™- Pro™lcio Pruisen tegemoet geen ? &amp;W™ if^ S^mien m betaalt men aldaar verder zal Sf U lUeer T - f&apos; ls uitzigt, dat dit miUio&apos;enS «Lfn^ v- De daardoor stof ou levêi&apos;t &apos;T Ct&apos;. &quot;&apos;ïf zal &apos;ypceten uitgeven, ombrandbeid heeft vS^l?to TeMeh?®?-1 Di&gt; byzondere Kefdadigstand zyn !,1,?J0f:i1 U!T d°n )&gt;™g&lt;*- en arbeidenen zouden dit z&gt;^ -^ ,^g - -^&apos;-,na^ z« zyu ver YM toereikend vorige jaar üeu generaal, die iv het van zijne 5 tlil t&gt;C-!ï-. !)Ltwaiu van i)(j;00&lt;j tij., in plaats beelden duizeuH-J id?, &quot;&apos;u&apos; na, g:&apos;g°ïcü en dergelijke vooreerrtdaaga ecüi v $-I*s? hel&apos;ii:l;ill «etplaSbestaat, om het Huis der Ai^ev-nl-&apos;-S^&apos;if&apos;g te hüU:lon&apos; hiet het doel aan te dHngea op w^ i3ii« to verz°eken, bij de regering kist. De regering £ ?^dlilgu van lüiniilioennit de MliaÜ bevonden. Intusschen km/0&apos; ° &quot;ï geinig geneigd worien wordt voorgesteld, besn-i, .&apos;•«. &apos;? xUit lle. h&quot;°?e soill - welke bm-gers tot elk oller bereid z^ °nz° Dulil-btillg betalende FRANKFORT, 13 Jan. (Part. Corr.) De vroegere Nederlandsche zaakgelastigde bij het Beijersche hof, Mr. B. O. T. H. Westenberg, die door zijne regering is teruggeroepen, is dooiden Koning van Beijeren benoemd tot groot-commandeur der Orde van Verdiensten van den H. SSAael. De directie der verschillende middelen van vervoer in Beijeren heeft bekend gemaakt, dat de directien van den Keizerin-Elisabeth-spoorweg, van den Oostenrijkschen staatsen zuid-spoorweg, wegons den buitengewonen toevloed van vrachtgoederen (vooral van granen), hare contracten van vervoer hebben geschorst. De staatsschulden in het jaar 1867 gemaakt, beloopen, alleen wat Europa betreft, eene som van 723,176,922 gulden. Daarvoor werden gesloten: 20 leoningen ten bedrage van 146,686,525 gulden, 10 van 83,959,320 th., 10 van 766,419,000 fr., 2 van 6,634,125 z. roebels, 1 van £ 5,500,000, Ook in het nieuw begonnen jaar hebben reeds eenige nieuwe leeningen plaats gehad en zijn andere in het vooruitzigt , met name eene Beijersche en eene Hongaarsche. Meer bemoedigend dan dezo vermeerdering van de staatslasten, is hetgeen in het jaar 1867 is gedaan voor de voltooijing van het midden-Europesche spoorwegnet. Dat jaar heeft zich in dit opzigt bijzonder onderscheiden en reeds alleen de opening van den Brennerspoorweg zou het merkwaardig maken in de jaarboeken van de »eeuw der spoorwegen. Het voornaamste, wat in het jaar 1868 moet worden tot stand gebragt, is de voortzetting van den Breniier-spoorwcg naar het nooruooston en het noordwesten, en Beijeren moet daaraan hot grootste aandeel nemen. Van den anderen kant moeten het oosten en zuid-oosten van Europa zich bij midden-Europa aansluiten en dit is voornamelijk de taak van de Oostenrijksche regering, meer bepaald van Hongarije. Het net van de Duitsciie spoorweg-vereeniging besloeg op 1 Januarij 1868 eeno lengte van 3165.73 mijlen. De Wurtembergsche Kamer heeft met 45 tegen 33 stemmen besloten, dat drukpersdelicten tegen vreemde souvercinen en regeringen naai- den jury moeten worden verwezen en heeft daarna het nieuwe wetboek van strafvordering aangenomen met 79 tegen 2 stemmen. De regeringsraad van het kanton Bern heeft aangenomen ac voorstellen der commissie tot verbetering van den loop oer Jura. Het werk moet in 1877 voltooid zijn. De kosten wolden geraamd op 10 millioen frs., welke gedeeltelijk dooide aangrenzende gemeenten, gedeeltelijk doSr de betrokken kantons en door de bijdrage van de Zwitsersche regering zullen worden geleverd.</p>
</text>
