<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKIEZINGEN.</title>
	<p>In de allereersto plaats komen dus — wij bobben de gronden in het vorige artikel opgegeven — de 38 leden in aanmerking, die, afkeurende het even avontuurlijke als gevaarlijk beleid van den Minister vau Buitenlandsche Zaken en zijne begrooting afstemmende, geen vertrouwen wilden schenken aan een Minister, die ons land in eene collectievo guarantie voor de neutraliteit van een ons vreemd land heeft gewikkeld, waarvan, zoo het eenmaal tusschen Frankrijk en Pruisen tot een oorlogstoestand mogt komen, de gevolgen niet te overzien zijn. Diezelfde Minister heeft door zijne weifelingen en bemoeizucht zoowel Frankrijk als Pruissen ontstemd en in het N. Duitsch Parlement spot ingeoogst. Een afgevaardigde, die op grond daarvau of van des Ministers onedele houding jegeus een afwezigen ambtsvoorganger, of om beide redenen te zamen zyn vertrouwen aan zuodanigen Minister onthoudt, handelt naar eed en pligt on geheel in den geest van onze grondwettige instellingen. De herkiezing van zoodanigen afgevaardigde is duobel verdiend en de medewerking daartoe van de zijde der kiezers is dubbel fitigtmatig, wanneer de afgetrodene, of Hevelde door het Ministerie «aar huis gezonden afgevaardigde des volks overigens gedurende de waarneming zijner betrekking getrouw is gebleven aan de beginselen, welke tot zijne verkiezing hebben geleid. En dat nu hebben zij sedert jaar 1 da!&lt; gedaan. Er zijn er onder hen die, na eerst dun sti-ijd gevoerd te hebben tegen het régime van vóór 1840, jjnze nieuwe orde van zaken in het leven hebben geroepen en bet geheele politieke gebouw hebben opgerigt oi&apos; helpen opi-igten. Er zijn onder hen oud-Ministers, aan wie het land iietzn op politiek, financieel ot&apos; koloniaal gebied de grootste vorphgtmgen heeft; in een woord — en ook de jonger aaugekomenen zijn daaronder begrepen — zij vormeu de kern van de liberale partij; zij zijn de afspiegeling vim den liberalen geest hier te lando in zijnen historisehen ontwikkelingsgang en in zijne onbetwisteu invloed op den politieken en economischen toestand van ons land sedert een twintigtal jaren. Zelfs toen de liberale party ten gevolge van kerkelijke onverdraagzaamheid, voor eeno poos de minderheid had in het parlement, was zij toch rei/erende party, omdat zij beginselen had, die in het volksleven zijn doorgedrongen en ingeweven, omdat regt voor allen haar leus is, omdat zij gelijke vrijheid voor ieder wil, niet als gunri of uit loleruiitie, maar als regt en omdat de conservatieven in vier of vijf eigen Ministerien getoond hebben niets anders te kunnen doen dan op slechte wijze en half gedwongen navolgen, wat de liberalen hadden gedaan of voorbereid. Dat alles is zóó bekend, zóó dikwerf in de bijzonderheden aangetoond, zóó zeer bovendien beleden door openhartige woordvoerders der conservatieven, dat eeno uiteenzetting hiervan, te beginnen b. v. met Thorbecke en zijne vroegere en latere medestanders, ten eenoruale overbodig mag worden gerekend. Daarenboven, ieder district en iedere klozernvereenigiug mag geacht -worden do g&lt;jêt«ill&lt;! candidaten te kennen. En is deze Kamer niet «ezelf-e als van November, en deels ook vau Junij des vorigen jaars&apos;: In het vorige opstel is die zameustelling nog eens aanschouwelijk gemaakt en daaruit hoeft men nog kunnen ontwaren hoe, na den voor du Ministerie reeds ongunstigen uitslag van de eerste ontbinding (hoewel men dat verbloemde), de liberale partij bij partiële verkiezingen wederom ia kracht heeft gewonnen. Zij zal ook ditmaal, trots nieuwe miskenning en verdachtmaking en ongeacht het misdadig gebruik, dat de ministeriele pers van &apos;s IConings naam en&apos; bedoelingen maakt, om de kiezers voor het zinkende ministerie te winnen, zegevierend uit den strijd treden, een strijd die voor haar nu meer dan ooit alleen beginselen betreft, nu bet voor ieder duidelijk is welke persoonlijke considcratiën eu combinatiën van de andere zijde in het spel zijn en welke monsterachtige coalitie tusschen antipoden on kerke lijk gebied wordt beraamd en tot welken pïijs men het leven van dit ministerie nog eenigen tiid hoont t.&gt; roVVoni £tSSÜ* Sltf^ V&quot;^ ïStal iko meerde-bei V;&gt; lu&quot;?lsterie zich eene oogenblikkewaan valden dl Jnraapte;-.Wanneer een nieuwo ™lks&quot; wers-len voortif T* nn ?xt geheel andere drijfveren en me-ste der voo,?f IJloten&apos; oeiu»e dor =» verwijderde en de TriroLt! T?°»temmen, voor zoo ver zij namelijk geheel to van ZT T&apos; Wedel&apos; inkoo3&apos; ~ dan n°g zou tanwinst van eenige stemmen het ministerie niet redden.</p>
	<p>Maar het zal niet golukken. Men zal de openbare mee? ü&quot; -le* n°g verder op een dwaalspoor kunnen brengen. Nu wij zien, dat de wederpartijders als blijk van onmagt op de hoofdzaak, aan de beslissing op 22 Januarij een meer algemeen karakter wenschen gegeven te zien; nu zij, geen kans meer ziende, om de feilen van Graaf van Zuylen te verfoelijken, laat staan te verdedigen, — de afstemming der egrooting van buitenlandsche zaken meer als een incident willen beschouwd hebben; nu ook hebben wij van onzen kant te meer regt, om de zaken uit een algemeen oomunt te beschouwen en om ook in andere opzigten de houoin» en handelingen der tegenwoordige ministeriële partij na te gaan, zamengesteld als zij is mt de meest heterogene bestanddeelen als reactionairen, conservatieven, orthodoxen eenealen koloniale behouders quand iiiéme, onderscheidene vlottende leden en eenige zoogenaamde concilianten, tezamen hoogstens 36 leden. OndeTdfe&apos;ifi lS,W w&apos;u-er vroo?el\°P&apos; ™g onderscheid. 1an,1M.i,.. i &apos; welke VMr de begrooting van buiten- Bfe|?S%f. betzif omdaUij ?e ft verdedigd zfn de 1. mlrolkomen gegrond vonden (waut den heer In3£«s hïttT* 1&quot;&quot;--da? zeer negatief door medewerken t„t elne mi, -h.vriat *&apos;}- ni™* wilden zelfs van hun co«e«S^ÏÏ1 Ih^ °&quot;&apos;d^ zij ontbinding en de vnurproef dei vIl- eeno nieuwo die 36 waren niet allen mvw&quot;v» &quot;pragö?&apos; 7 onder dit ontbindings-kabinet, gezwel ntJi, ffC*&amp;BVm chenius, die uit poßtitfboSSS teS^S d&lt;SU£eer Keu&quot; stemt om redenen vreemd aan de ei-m Kil? &quot;^ begrootm&quot; De vaste, de aaneengesloten -X!Ö&gt;kL$fers- , lang hot ministerie op koloniaal gebiedPni 7&apos; yooral zo°achterwaarts streeft, bestaat uit d°heeren I?f,er en m?er Binger, de Casembroot, Kien, Saaymans Vader t?&apos; Amerongen, van Ranpard, Hattiuans, J. ir T!l&apos; n is. Yaa Hofimann, Begram, Simons, Hardenbroek Van T™w!teuï» van Foreest, de Brauw, Zinnick Bergman, van Uw T Jeude, van Nispen van Sevenaer en van Wassend Catwijck, in het geheel 19, zeg 20 stemmen. ei van Op eene geheel andere lijn staan de heeren HeydenriiV p;i appel, van der Hucht, W. van Goltstein, van Voorthuii J&gt;?&quot; • Jacob, Verheijen,.Botz, van Sijpesteijn, van Naamen en ?an Reenen, die niet hebben medegewerkt tot het af kor read votum over buitenlandsche zaken. Ka.neT-&quot;&apos;^ maakfc de heer van e=nen als Voorzitter dor Jai&apos;e hebK -°° eeno hitzondering. Reeds ten voricen to°nd b a n?* uit &apos;s manß doorgaande houding aangedan de L! i.gwi* onderwerpen hij steeds anders en waaruiT&apos;^ ,-en heeft gestemd en met wolk talent z?oTekjarTn +™*1 zijne eereplaats als voorzitter sedert nng bekleedt. Ns met vernieuwde blijken vau goedken.Maar ten a i scheidene, ¦*_?%£&amp;*}* ook n°g onder dat getal onderdoorgaande hig*Mi«wfrop-gß)hd van antecedenten of o-,, 1,, Zy voor hS ? *}?* *°n.len willen bestriiien alléén zyn ei onder hen, ,i;&apos;Jl!« -lu &apos;&apos;« hoogste mate zmu Er gonover dn mSS^.g» to&gt;&apos;--W.&amp;v&lt;_ta %$&amp; tkeien na, geen Tan Ü^iWnl wederom, op zeeT enverieenen aan deze rege.;^dt: «nderwijskwestie steun zou pelük lager Oaderwijsf2ynfe&apos;t ***** zij het maatschap- M &quot;» wet dadelijk, waai-langzamerhand mogt willen overleveren aan het gezag der geestelijkheid. Ja wij gaan verder, zelfs onder de 19 k2O eerstgenoemden, die het eigenlijk meer om het koloniaal batig slot dan om het lager onderwijs te doen is, zoude er menigeen aan te wijzen zijn, dia toch niet gaarne do vruchten onzer sclioolinrigting, niet van 1857, maar van 1806, zou willen prijsgeven&apos;, aan het obscurantismus. Hebben wij het immers niet gezien bij do gewigtige koloniale kwestien, dat het ministerie eigenlijk gezegd slechts op het ongelukkige dektiental kon rekenen, en heelt niet het verslag over het voorstel de Brauw, tot herziening der schoolwet duidelijk doen uitkomen, hoe de meerderheid der Kamer over de bestaande goede organisatie van ons onderwijs denkt? Ontbinding baat dus de Regering niets.</p>
	<p>.Indien de 38 liberale afgevaardigden teruekeeren, en dit zy bovenal e,i in de eerste plaat-i het onafgebroken streven der kiezers; en wanneer gelijk wij niet betwijfelen, ook onderscheidene leden terugkeeren, die al hebben zij gestemd voor Hoofdstuk 111, alles behalve op eene lijn&apos;te stellen zijn met de tane miuisteriele voorstemmers ten getale van afwisselend tusschen 13 en 20; en indien vooral de meer verholen of meer openlijk afkeerigen van de tegenwoordige orde van zaken, die óf terug wenschen te gaan tot vóór 48 en misschien wel tot nog vroeger, óf onze Grondwet aannemen als een fait accompli, als een noodzakelijk kwaad, als een zamenstel dat zoo veel mogelijk maar in dea ouden geest moet toegepast en uitgevoerd worden, — indien die heeren eens van de kiezers het bewijs ontvangen dat ook zij verlangen naar stabiliteit, naar eenheid en vastheid van bestuur, naar eene eindelijke oplossing deikoloniale kwestie, waarmede het ministerschap van Graaf van Zuylen niets gemeens heeft; ja indien het door voldoende inlichtingen nopens de houding en het streven deitegenwoordige ministeriële partij, en door voltallige opkomst ter stembus, slechts mogt gelukken een deel van dit 20-tal te doen vervangen door mannen van naam en talent, gelijk al dadelijk in de hoofdstad op zulk eene energieke wijze beproefd wordt, — welnu, dan zal er een einde komen aan do onzekerheid de onvastheid, de stagnatie, do weifeling en dobbenng der laatste jaren; dan zal aan de roepstem de&apos;s Ronings bij do ontbinding van verleden jaar volkomen beantwoord zijn. Wat men ook zegge of verklare in do ministeriële pers, de Koning trekt geen partij voor do eene of de andere rigting, maar staat verre boven de partijen verheven. En wij zeggen het &apos;t Yolks b 1 a d na: //De MINISTERS mogen &quot;wenschen dat tot leden gekozen worden mannen die bun //regeringsbeleid steunen; de Koning op zijn verheven standpunt boven de partijen geplaatst, kan geen anderen wensch »liebben, dan dat eeno Volksvertegenwoordiging tot stand &quot;korne, met welke een opregt genieën overleg m de vormen *door de Grondwet voorgeschreven, mogelijk is.&quot;</p>
</text>
