<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTBRDAMSCÏI STUDENTEiNCORPS. De Peest-Commissie tot regeling van het CONCERT in het Park, dat het AMSTERDAMSCH STUDENTENCORPS, ter viering van den Dies Natalis van het Athenaeum Illustre, op Donderdag 16 Januarij e. k. hoopt te geven, herinnert hen, die namens Rector en Senaat eene schriftelijke uitnoodiging ontvingen (rosé kaarten), dat de ingang zal zijn voor hen aan de Dokbrug en voor alle andere genoodigden &apos;in do Doklaan (witte kaarten). Uit naam van de Feest-Commissie, (1192) F. OOIUELA NIEUW EX HUIS. PALEIS VOORVÖLKSVLIJT. ZATURDAG 18 JaNUARIJ: GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL COSCEBT, TE GEVEN DOOR den Heer J. L É V Y. Eerste Cornet a Piston van Engeland, lerland, Schotland, Frankrijk en Amerika, MEÏ MEDEWERKIKG VAN Signa. ANGIOLINA NALYI, Primo Soprano Assoluto van het Théatre »San. Carlo,&quot; te Napels, en //La Scala,&quot; te Milaan; EX mwiw OMKEST VAN HET PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, onder Directie van den Heer J O 11. M. COEN E N. 1 Entree lste Rang fl. Aanvang 7V2 Ure. // 2de e 50 Cents. Leden van het Paleis voor Volksvlijt hebben persoonlijk Toegang voor de helft van den voor het Publiek gestelden Entreeprijs. Plaatsen a 10 Ct. te bespreken (voor de Leden op vertoon van hun Diploma) op Vrijdag 17 en Zaturdag 18 Januarij van 10 tot 2 Ure, aan het Bureau van voornoemd Paleis. (1231) TWËÏIAHBRS GEVRAAG», ot eene KAMER met ALCOOE, voor eene fateoenlijke JUFVROUW, in den omtrek van de Botermarkt, Gestoffeerd, met Bediening. Franco Brieven, onder Lett. A. A., in den Teekenwinkel van 0. L. C. VOSKUIL, Reguliersbreestraat. (1067) TREEËI, In alle tot de fijnste soorten, Mocha Bruine en Blanke Java KOFFI.I bij W. W. SCHHADER. Voorheen de Erven Wed. A. DANCKERTS. (1075) Wolvenstraat alhier. OfBMÖÈPtMGT HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan order over Goederen geladen in het Stoomschip RHONE, Kapitein W. J. WILKENS, verwacht wordende van de Middellandsche /cc, worden verzocht zich ten spoedigste aan te melden bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C\ (1295) Bij eene bejaarde Jufvrouw P. G. zonder Kinderen die onlangs haar Echtgenoot door den dood heeft verloren, twee ruime Kamers bewonende, biedt zich de gelegenheid aan tot oen zeer billijken prijs, tot INWONING zonder den Kost aan eene JUFVROUW insgelijks op gevordenden leeftijd. Ook zou men niet ongeneigd zijn bij eene JUFVROUW of klein GEZIN zonder den kost intewonen, slechts het gebruik hebbende, van eene Ongemeubeleerde Kamer. Adres franco onder ! Lett. A. Z. bij dejßoekverkoopers G. PORTIELJE en ZOON, Warmoesstraat, alhier. (H2l) ENGLISH LESSONS given by an ENGLISHMAN- Conversation, Correspondence, etc, etc. Letters postpaid under the letters O. O. a the office of R. A. OOSTERHOUT, Bookseller, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171, Amsterdam. (1158) Eene Burgerdochter, R. C., tusschen de 25 en 30 Jaren oud, zag zich gaarne tegen Februarij of later geplaatst ter Waarneming eener KLEINE HUISHOUDING of ter Adsistentie&apos;in een KOEKBAKKEHSNITNKEL en HUISHOUOING tevens. Inclinerenden gelieven zich te vervoegen met Franco Brieven, onder N°. 839, bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Spuistraat te Amsterdam. (1058) Stadt Munchen, KOFFHiis Ni mimm. TE HUUR bovengemeld ETABLISSEMENT, met of zonder overname van INVENTARIS, ook bijzonder geschikt voor eene groote Zaak. Adres met Franco Brieven bij den Makelaar J. T. VAN DER VEGT, O. Z. Voorburgwal, B 9. (1049) _ KÖSTER&amp; WOLFF7 ~~ IN KANTOOR-, SCHRIJF- EN TEEKENBEHOEFTEN. Voorhanden de uitmuntende A N ILIN COPIEEKINKT; zij bezit alle voor het doel noodige eigenschappen Verkrijgbaar in Flacons van 25, 40, 65 en 90 Ct., alsmedf Copieerboeken, Bladen, Papier en Kwasten, Kantoorboekei in soorten, Engelsch. Fransch en Duitsch Postpapier, Enveloppes in verschillende formaten, tevens eene ruime sortering Passerdoozon, enz. Kalverstraat over de Bagijnensteeg, E 59. (1069) i \\ Heden ziet het licht, bij VAN DEN HEÜ- f ¦ i VELL en VAN SANTEN, te Leyden: 1 GEDACHTEN S OVER i INDISCHE TOESTANDEN 1 KOLONIALE KWESTIEN, &apos; I DEN KAPITEIN TER ZEE I F. L. GEERLING. g 2Je omgewerkte druk van een Brief uit de Oost. | PRIJS 60 CENTS. (1163) msmMmswimssnm srr mmmmmsmsminmßm, KLÏERDROPPEES van Dr. van Lohel Dit beproefd geneesmiddel, tegen alle vormen vanKLIERZIEKTE, is te bekomen bij A. A. SCHILT, Apotheker, Singel, TT 376, te Amsterdam en H. J. ANSINGH, Apotheker te Alkmaar. (1064) yßjEßfiS^^ Tot waarborg der echtheid, is elke flacon mei ¦jJfBSSF de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien.</p>
</text>
