<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 Twee Getuigschrift.n van den bekenden Kon. Pruiss. Stafaits Cr. STARK te Loslau I over de NIEUWSTE UITVINDING op het gebied van het Toilet. | MALZ-KRUIDEN Gewoone Zeep 1 Stuk/O.ITVs. Uil/.-Klll lIH.V TOILET-ZEEP. •*•s— ji• «f BAD-Z E E P. I Uwe ZEEP verfijnt de Huid, en Fijnere Dito 1 * , 0.50. Op eene in het oog loopende wijze S 1 langer of korter gebruikt tegen Vinnen, p. _- ... ° &quot; &apos;_\_\&apos; {jeeft uwe BAD-ZEEP de beterschap § ott vi •,! , T-- &quot;ma&apos; Kwaht l &quot; &quot; ° &apos;°- bevorderd bij Zenuwzwakte, bii lanedu- g | Huidpikkels en by opgesprongen ruwe 6 0 0 3.80. rige Ziekten, (Typhus, Gastrisch Zenuw- g 1 Huid, heb ik de gunstigste gevolgen Gew. Badzeep 1 0 &gt; 0.33. achtige Koortsen, en;.,) alsmede bij 3 _ „__„•__„ 6 0 0 1.95. Klieren en hoofdzakelyk bij verman- S S £ezien- Fijne Dito 1 «¦ 0 0.70. ring der Kinderen. _ I Dr. STARK. 6 » &quot;3.80. Dr. STARK.. I Steeds verkrijgbaar in het Centraal-Depot te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, \ | nismede bij den Heer M. CLÉBAN, Huideustraat en verder in de bekende Depots. (1275) jt PIAIOFORTE-FARRIHA^T IN BERLIN, Hoflieferant Sr. Majestat des Königs von Preussen ünd Ihrer K. 11. der Erau Kronpiinzessin, Prinzess Roijal von Gross-Brit. und Irland, Besitzer der Medaille von London 1862 , Paris 1867. Meine FLLGEL werden in Concerten von den grösten Pianisten der Welt benutzt, als: ÖflT ÏB- BISZ.T, C. TAUSIG, H. VON BÜLOW, A. RUBINSTEIN, Al. JDREYSCHOCK. CONCERT- und STLTZFLÜGEL im Preise von 450 bis 1000 Rths. CABINETFLËGEL u.PIANTNOS * * * 300 » 380 * (1264) Depot bei GERR. ROOTHAAN in Amsterdam. yso^P^\. Ilamburg-Amerikaanschc ,^3»^^ Ê&amp;m FAMILIEN NAAIMACHINES, S^MA |24»3öF«iflf=l VEEL VERBETI,;ED STELSEL O y*?!B B W|&apos; i# met Stik-, Zoom-, Koorder-, Rimpel-en Soutaeheer-Apparaten, %^iÊ3N_Jp B&lt;Jas/ zijn de eenigste MACHINES. die zonder gedruisch werken en xS*|r f&apos;/&apos;__Mi&apos; Jf die zoowel de fijnste als de zwaarste Stoffen netjes bewerken. ¦^&amp;k*Jïr_^__^^&apos; Deze MACHINES zijn in volgende Depots tot Fabrieksprijzen _ onder driejarige guarantie en gratis onderrigt steeds verkrijgbaar, alwaar ook geïllustreerde Hollandsche Boekjes tot zelfoefening gratis afgegeven worden. De Hoofd-Depothouders voor Nederland, Coïieii &amp; licm ensteiii. Te Amsterdam, J. G. BRÜNOTT, Nieuwendijk, H 208. Te Heerenveen, E. SMIT Jzoon. &apos; Te&apos;s Hage, J. v. d. STEEN, Plaats N°. 3. Te Goes, J. J. LOOBEEK. &apos; Te Rotterdam, J. A. M. BEKKING. Te Almelo, J. NIJHOLT. Te Leyden, J. v. n. STEEN. Te Meppel, L. BARTH. Te Haarlem, N. WEILL. (1032) &apos;éé*^ wsm mm wmm compam. . ROTTËRDA]?! en LOADEA. PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE. Het snelvarend Sehroefstoomschip OSTRICB, r Kapitein R. F. EDWARDS, vertrekt van ROTTERDAM naar LONDEN, op Vrijdag 17 Januarij,dei Morgens vroeg. (1289) De Agenten GEBROEDERS SMITH.</p>
</text>
