<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NEDERLANDSCHE KOLONIEN. BATAVIA, 22 Augustus. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE</title>
	<p>De staat der Javasche bank was op 19 Aug. (des n_ middags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ24,877,150; rekening-courant salto&apos;s ƒ2,345,301.83; munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ 18,055,196.23.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen:</p>
	<p>Civiel Departement. Benoemd: Tot assistent-resid. der Noorder-districten van het gouv. Cel.bes en onderhoorigheden, (j. J. Gersen; tot commies-oatv. der mk en uitg. regten te Singkel, F. E. Pfanner; tot secret, voor de ml zaken te Makasser A. Ligtvoet; tot commies op het bureau van ml. zaken te Makasser J. A. G. Brugman; tot comm. op het resid.-kant. te Banjoemas E. J.C. Buyn; als 2fen plaatsverv. van den gouverm ments-commisssris bij de J.vasche batik en van diens plaatsverv. F. W. Boes Lutjens; tot a.sp. ingenieur bij den waterstaat en&apos;s lands burgerl. openb. werken, M. Couvee D. Jzn.; tot 2de komm. bij het depart. van finan. A. P. J. Tegelberg; t.t 3&lt;le komm. bij id. H. v. Alphen Jr.; tot contr. 3de kl. bij het binn .nl. best. ihderesid. West.-Afd. van Borneo. N. Klausz; tot kontrol. 3 ie kl. in de resid. Menado, L.J.Böthtiink;tot|ambten. ter beschikking W.J.M.Michielsen; tot leden bij de res. len tieraad te Djokdjokarta J. M. Pünacker Hordijk en R. M. E. Raaff; tot plaatsverv. lid aldaar E. J. Hoen; tot opzigter der tweede klasse bij den waterstaat en &apos;s lands burgerlijke openbare werken, E. C.&apos;L. Jansen; tot pakhuism. te Palembang, J. Micola; tot schout bij de policie te Soerabaya, J. L. O Emmels.</p>
	<p>In dienst gesteld; Als boormeester, speciaal tot het boren van artesische putten in Nederl.-Ind. met uit den vreemde ontbode. toestelleu en werktuigen, de gepasp. artillerie werkmane 1 kl L. Berand,</p>
	<p>Belast: Met de waarneming der betrekking van onderschout, de gegageerde sergeant-majoor P. Ranie. Ingetigkken: De aan particulieren geneesheer Dr.J.A.W. Pott v°rl-*ende admissie tot uitoefening van genees-, heel- en verloskunde praktijk in de residentie Prooolmgo. Magtiging verleed: tot de uitreiking aan den partikul. geneesheer dr. J. A. W. Pott, van eene acte van toelating tot de uitoefening der gene s-, heel- en verlosk. praktijk in de resid. Pttsaioc&amp;i!. Ontslagen: Op verjsoek, eervol uit &apos;s lands dienst, met behoud van regt op pensioen, de tijdelijke klerk bij de entrepöt-paKhuiz :n te Soerabaya C. D. Dirksen; eervol üit &apos;s lands ctienst bii het Departement van Financien, met behoed van regt óp jpeus., de tweede commies J. F. Willems; op verzoek, eervol, als lid bij den residentie te Djokdjokarta J. C. Eek Jr.; uit &apos;slanls dienst, de gewezen klerk _&gt;ij den coi*. troleur te Baros R, Londjt.&apos; Verleend.- Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den postcomm. te Anjer L. J. Berlijn. Militair Departement.</p>
	<p>Benoemd: Tot instructeur, de lste luit. van het reg. Oostïnd. kayalh. P- F. B. J. van Nouhnis. Bêvoi-ded: Bij de militaire administratie: Tot intendant 2de kl. te Sumatra&apos;s Westkust J. H. MuWej:; tot onder-intendant lste kl. te id. P. van der Weijde;&apos;bij de milit. geneesk. dienst: tot dirigerend offic. van gez&apos;. lste kl. in de 2 ie milit: afti. qj Java O. (ï. J. Mohnike-, tot id. 2de kl. bij het bureau van den chef over öe geneagk. dient B. E. J. H. Becking; tot id. 2ie kl. der BJoluksche eilanden W. flubers van Assenraad; tot dirigerend-otfic. van gez.&apos; 2e kl.de Offic. van ge?. Is kl. James; sot id, _lo kl. A. H. Thepass; tot officn. van gez. lste kl. te Palembang P. W, A, Bgijen|en te Banka G. Luchtmans- bij het corps genie en sapp.: tot kapt. M. J. Mulder; tot le luit. 0, A, Rombouts.</p>
	<p>Vergunning Verleend: Tot bet dragen van den activiteitsunilorm van de laatst door hen bij het leger Ned. Indie bekleeden rang, aan de gsgageerde adjudanten-onderofficier H. Th. Seröiïet en L- Zondag. ,__.,_. _ j Overgepiaatst: bijbet groot milit. hosp. se M eltsyredcn. de offic. vah gez.-2ie kj. J. A. James. .. , OnUtae/m: Eervol, gjflt behoud van regt op pens. de intendant 2. kLvaod. milit-adqii.is.P..Bos,ch; ajs instructeur bij dekavall. van _«Ba-l&apos;i_»_, te Sumanap (Madnra) de lstelujt. der kavall. L. E. Verdam. Marine Departement. , ... Benoemd: Tot inspect. over de bebakening, deküsttfmclJ.&quot; ting en het loodswezen in Ned.-lndie, L. M. de Laat de Ka 2l* Ontslagen: Op verzoek eervol, wegens ziekte, onder toekenning van wachtgeld, de lste maêhiuist. ij dc dienst der gouvernementsmarine H. L. van der Waarden; op verdoek, er-rvo., met behoud van regt op pens., de inspect. over de bebakening&apos;, de kustverlichting en het loodswezen in Ned.-lndie, W. P. van Erp T aalman Kip.</p>
</text>
