<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 3 Oct. De Etendard verneemt, dat het Spaansche ministerie is geconstitueerd als volgt: Serrano, presi7 dent van den ministerraad , zonder portefeuille; Costilla, koophandel; Topete, marine; Aguirre, justitie; Prim, oorlog; José Olozaga, buiteni. zaken; Madoz, financiën. PARIJS, 3 Oct. De hertog de Valmy is overleden. De Gaulois iweêrspreekt het berigt, dat Prim voorstander is van den republikeinschen regeringsvorm in Spanje. De generaal Concha is in hephienig genomen en naar Madrid teruggevoerd. MADRID, 3 Oct. Koningin Isabella heeft uit Pau een zeer hevig protest gezonden. De generaal Cheste heeft zich naar \iei buitenland ingescheept. Heden had hier eene froote wapens, hoiiwing plaats. Het volk en het leger verroederden zich. Serrano vf,erd tegen 4 ure des namiddags verwacht. MADRID, 3 Oct. Heden werd een burgerlijk feest gevierd. Er werd eene ¦^apenschoijwing gehouden;&apos;de militie en de nationale garde defileerden voor de junta. Na het difilé is Serrano de stad binnengekomen, Er beerpphte groote geestdrift. NEW-YORK, 3 Oct. (Slotkoersen). Goud agio 40%; Wisaal op Londen in Goud 1083/4; 6 pCt. Amerika 1882 1123/*; Dite JSgS 11034*, 10/40ers Bonds 10434; Illinois 147V_; Erie-SpóÖrweg «S; Katoen middl. 27. Petroleum Standard white te N. w-Vork 31. NEW-YORK, 3 Oct.1 Katoen: _.an.ce.e_- gedurende de afgöïoopen week 35,000 balen; uitvoeren naar Engeland 6000, naar het vasteland 1000 balen. Totale uitvoeren sedert 1 September 15&apos;,0M b?len. Voorraad 75,000 balen. KONSTANTINOPEL, 3 Oct. Ei* hebben inhechtenis nemingen piaats gehad wegens het ontdekken eene* .amen» _ wering tegen dén Salia., ÜI_.BAREST, . Oct. p# Galatz wordt eene nieuwe vervolging tegen dö Joden gemeld. Ce geweldenaars drongen de synagoge binnen, ten gevolge waarvan eene botsing plaats had waarbij verscheidene personen gewond werden. De orde is door de politie herstelu. Pc oorzaak dezer nieuwe verve, ging wordt toegeschreven aan een ö^duidenden strijd &apos;op&apos; de&apos; stra-ii t^ssWien Rumeensche en Joodsche kinderen. ODESSA , 3 &apos;Oct. ue i, et-.kkingen tusschen den Griekschen gezant én de Porte&apos;iijri gespannen *.v&lt;;gerfs den overvge»* vaa CVudiootsché huisgezinnen.&apos; MADRID. 3 Oct. De generaal&quot; Serrano is aangekomen en aanTist&apos; spoorwegstation ontvangen door de leden van het voorioopig bewind en eene deputatie uit de bevolking. Hij deed zijn intogt te paard, vergezeld van zeven generaals. De geestdrift was onbeschrijfelijk en de stoet genoodzaakt stapvoets voort te gaan. De dames wuifden met de zakdoeken. Serrano verscheen op het balcon van het ministerie van binnenlandsche zaken en hield eene toespraak tot de vergaderde volksmenigte. Hij zeide, twee dépêches aan Espartero te hebben gezonden om zich met Prim en de andere generaals ter zijner beschikking te stellen. Hij voegde er bij, dat zijn wensch naar eenheid zóó groot was, dat indien het in zijne magt stond, hij Rivero naast zich als minister zou plaatsen. Prim bevindt zich te Barcelona.</p>
	<p>MADRID, 3 Oct. Bij de feestelijkheid der burgerij is eene revue over het garnizoen gehouden. De nationale gardo en de militie hebben voor de regerings-junta en den generaal Ros de Olano gedefileerd. Na het défilé kwam Serrano aan. Er heerschte veel geestdrift. Alle huizen waren versierd. De nationale garde had eene banier met het opschrift : //Weg met de Bourbons! Leve de souvereiniteit des volks, de vrijheid van godsdienst en onderwijs!&quot; Eene deputatie uit de studenten is door de junta ontvangen, die door de troepen krachtig werd toegejuicht. Alles verkeert in de beste orde.</p>
	<p>WEENEN, 4 Oct. De dagbladen melden, dat de Keizer het ontslag aan den Heer Goluchofski als stedehouder van Galieie heeft aangenomen. PARIJS, 4 Oct. Wegens de ophanden zijnde toetreding van de Pauselijke regering tet de munt-êénheid, zijn de ambtenaren van de schatkist uitgenoodigd de circulatie van pauselijke munt te bevorderen^</p>
</text>
