<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 4 October.</title>
	<p>De Etendard gaf gisteren van het nieuwe Spaansche ministerie eene lijst, welker juistheid tot dusver nog niet is bevestigd maar welke in één opzigt stellig geloof verdient namelijk m dit dat „ien, ou£e .eeten verlevende en vergetende, al es zal aanwenden om zoo spoedig mogelijk tot eenheid te komen Men leze slechts het heden ontvangen berigt, omtrent de toespraak van Serrano; zijne woorden bewijzen dat, zoo al aan de waarheid vau het berigt yan tea Etendard kan worden getwijfeld wat de personen betreft, do tijding voor het overige geheel strookt met de gevoelens, die alle partijen blgken te bezielen. Het zou inderdaad voor Spanje een geluk zijn, te groot bijna om er nog aan te gelooven, indien de aanleggers en aanvoerders van den opstand, alle persoonlijke overwegingen op zijde zettende, als een man zich gingen wijden aan het heil van hnn deerlijk geteisterd vaderland! En indien zij het geloof aan zulke voornemens bij de natie hebben weten te vestigen dan is de buitengewone geestdrift, waarmede Serrano té Madrid werd ontvangen, meer dan voldoende verklaard. De berigten omtrent den intogt der zegevierende troepen stemmen te zeer met elkander overeen, om plaats te laten voor twijfel en zij zijn dan ook de beste wederlegging van de praatjes, welke gisteren liepen, omtrent twisten en gevechten, tusschen de aanhangers van verschillende partijen. Trouwens, al is men in het buitenland reeds druk bezig, voor de Spanjaarden een nieuwen vorst te bedenken, het blijkt nog volstrekt niet, dat hunne eigene gedachten omtrent dit punt reeds zóó gevestigd zijn, als noodig zou wezen om over de aanspraken van dezen of genen pretendent handgemeen te geraken. Blijkbaar verkeert men nog in de eerste periode van den opstand; men geeft zich nog geheel over aan de vreugde over zijne bevrijding van een gehaat juk. Later eerst zal het oogenblik komen, waarop men ernstig zijne gedachten laat gaan over hetgeen moet worden opgebouwd in de plaats van hetgeen men heeft afgebroken. Emile de Girardin — om even van bovenbedoelde candidaten voor den Spaanschen troon t,e spreken — ziet natuurlijk de beste oplossing.der moeijelijkheid hierin, dat men den Koning van België de kroon aanbiedt. België zou dan aan Frankrijk komen; aan den Rijn zou men een koningrijkje bouwen voor den Koning van Saksen; Pruisen zou Saksen nemen, et tout serait pour le mieux dans le meilleur des mondes. Anderen noemen den tweeden zoon van Victor Emannel een geschikt candidaat, hetgeen hij ook werkelijk zijn zou. Maar, gelijk wij reeds zeiden, men is in Spanje nog zoo ver met en het is volkomen ijdel de buitenlandsche journalistiek op dit terrein te volgen. Van meer belang nog dan de keus van een vorst, is de rigting welke het nieuwe bewind zal inslaan, met betrekking tot de binnenlandsche vraagstukken. De eerste tijden na eene omwenteling zijn juist met de geschiktste voor eene goede regeling der financiën en toch zijn het juist de financiën , die onmiddellijk de meeste zorg zullen vereischen. Eenander gewigtig punt — zoo gewigtig, dat van eene goede regeling de geheele toekomst van Spanje kan afhangen, is de regeling van het onderwijs. Eene der hoofdredenen van den haat tegen de verdreven regering, was haar blijkbare toeleg om Spanje in een godsdienstig oogpunt weder geheel terug te brengen tot den staat yan zaken tijdens de regering van Philips fl. Al de dorpsschoolmeesters waren gaandeweg afgezet en het onderwijs zoo geheel in de handen der geestelijkheid, dat Spanje het beloofde land heeten mogt voor alle bewonderaars van stusken ala ons jongste bisschoppelijk mandennen.. Maar ieder, die weet, wat de kerk werkelijk door het bewaren der wclenschavpen verstaat, zal zich verheugen in het uitzigt, dat Spanje op het punt staat van aan dat sequester te worden onttrokken. _Een berigt van de Indépendance Beige, dat het koninklijke paleis te Madrid geplunderd zou zijn, blijkt onwaar te wezen. De voorloopige junta heeft het gebouw in bezit doen nemen en al het voorhandene behoorlijk doen inventariseren. Bij die gelegenheid is ook de onwaarheid gebleken van een ander berigt, dat namelijk de Koningin de juweelen der kroon bij zich had. Men heeft die gevonden en naar het Escurial gebragt.</p>
	<p>De Raad dezer gemeente zal op 7 dezer, des namiddags ten 1 ure. vergaderen; alsdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken: N°. 232, 233, 234, 235, 236, 237, terwijl daarna de behandeling der Concept-algeraeene policie-verordening zal worden voortgezet.</p>
	<p>Ingevolge artt. 38 en 40* van het reglement van orde voor den raad zijn ter secretarie ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken: N . 232. Voordragt vaa de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om aan A. G. H. Laplace, wed. M. Tenback, voor ƒ 1200, den eigendom over te dragen van een stuk gemeentegrond, gelegen op het bolwerk Reguliers, binnen deze stad, kad. sectie J N°. 4609, voetstoots groot 2 roeden ,70 ellen, aan haar verhuurd voor ƒ 15 &apos;s jaars, tot 30 Junij 1872. N°. 233. Voordragt van de commissie, belast mét het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende om aan G. L. Bos Sulpke en K. H. Bos, voor f 300, den eigendom over te dragen van een stuk aangeplempen gemeentegrond, gelegen tegenover don Kwakersdwarsdijk, buiten de Raampoort, achter en belendende aan kadaster N°. 2539 en 2540, kadaster sectie C. gedeeltelijk N . 1684, voetstoots groot 2 roeden 23 ellen. N°. 234. Rapport der commissie van voorbereiding betrekkelijk aanvragen om pensioen, wachtgeld enz. op het adres van den korporaal-nachtwacht J. de Poer. N°. 235. Rapport van dezelfde commissie op het adres van den sergeant-nachtwacht A. J- de Jager. N°. 236. Rapport van dezelfde commissie op het adres van J. Brouwer, wed. G. C. Frank, in leven gegageerd baggerman.</p>
	<p>N°. 237. Rapport van dezelfde commissie op een nader adre3 van J. G. M&apos;atthieu, gepensioneerd ambtenaar lste klasse bij de gemeente belastingen. N 0.238. Drie adressen, houdende bezwaren tegen de verordening op den aanvoer, het bewaren en vervoeren van petroleum.</p>
	<p>Ter openbare kennis is gebragt, dat, uithoofde van uit te voeren werkzaamheden, het uurwerk op denWesterkerkstoren gedurende eenigen tijd, te beginnen met Maandag den sden October, zal stilstaan.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 5 Dec. 1867, N°. 81, is op het verzoek van E. Croese en L. M. Tijl, directeuren der naamlooze vennootschap: Tweede Amsterdamsche Zee-assurantie Compagnie, gevestigd te Amsterdam, bewilliging verleend tot verlenging van den duur van die vennootschap, met een nieuw tfldvak van tien achtereenvolgende jaren, na 31 December 1868. •</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 21 Sept. 1868, N°. 21, zijn op het verzoek van het bestuur der vereeniging Ter bevordenng van s Lanus Weerbaarheid, gevestigd te Vught, goedgekeurd de statuten dier vereeniging, aangegaan vom* 10 jaren en is zij erkend als regtspersoon. J</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 132 bevat een koninklijk beslnit van 24 September 1868, tot aanvulling van het koninklijk besluit van 20 April 1863 (Staatsbl. &apos;N°. 24), houdende aanwijzing der kringen rondom branderijen, waar peilingen kunnen worden verrigt.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij do dienstd. schutterij te Amsterdam, A. H. van Bosse, kapitein, A. G. Heineken Dzn., lsten luit., en P. E. A. Kleinpenning, 2den luit,; te Assen, W. J. van Goor, lsten luit.; eervol ontslagen Mr. J. Ph. Verloren, 2den luit. bij de dienstd. schutterij te Utrecht; en benoemd: bij de dienstd. schutterijen: te Nijmegen, tot 2den luit. A. C. E. Wegelin; te Deventer, tot 2de luits. Mr. J. Ph. Verloren, T. H. Kok, C. van Eek, Dr. M. Juda en J. E. Slingervoet Ramondt; te Assen tot lsten luit. G. R. W. Kymmell; eervol ontslagen W. B. J. G. M. Cramer von Bauragarten, op diens verzoek, als plaatsvervangend kantonregter te Nykerk; — bevorderd tot luit. ter zee lste kl. den luit. ter zee 2de kl. W. van Oorschot; en tot luit ter zee 2de kl. de adelborsten lste kl. A. J. Brunger en F W C. Ledeboer; — opgedragen de betrekking van rijks-commissans voor de geldleening van ƒ6,500,000, ingevolge de wet van 31 Jnlij 1868 (Staatsblad N°. 117), onder waarborg van den staat, door de Amsterdamsche Kanaalmaatschap™, aan te gaan, aan den Heer Mr. F. de Wildt, directeur v. n de grootboeken der nationale schuld en agent van het ministerie van financiën te Amsterdam.</p>
	<p>Het hoofdbestuur van het Anti-Dagbladzegel-Verbond heeft dezer dagen den minister van financiën zijne ingenomenheid betuigd, met de toezegging van de troonrede, dat in dit zittingjaar aan het oordeel der vertegenwoordiging zal worden onderworpen, een wetsontwerp ter afschaffing van het zegelregt op drukwerken.</p>
	<p>Aan het Amstel-Hotel zijn afgestapt Hunne Hoogheden Hussein Pacha en Hassan Pacha, zoons van den Onderkoning van Egypte; Z. Exc. Mohamed Zeky Bey, ceremoniemeester van den Onderkoning; de kolonel Gambel, gouverneur van Hunne Hoogheden; Arakei Effendi, secretaris van den Onderkoning; Dr. Ogelwie, geneesheer der Prinsen, komende van Caïro, iaatst van Weenen en Keulen met bestemming naar Parijs; de graaf Branicky, de graaf Wolofsky, baron St. Claire, de Russische staatsraad Michelsson, de Heer Jüngburen, rentenier en Mevr. de barones von der Layen.</p>
	<p>Onder de verschillende concerten, die in den loop der vorige week in het Paleis voor Volksvlijt gegeven werden, mogen wij dat van Dingsdag avond, waarop zich liet hooren de muziek van het 77ste Pruis, infant, reg, niet onvermeld laten. Het programma bevatte zeer interessante nummers, o. a. de ouvertures überon en Freyschütz van Weber, Tannhauser van Wagner, eene Selection uit Meijerbeer&apos;s Hugenoten, enz., terwijl het harmonie-orkest van het Paleis , onder directie van den talentvollen Joh. M. Coenen, zich ook niet onbetuigd liet en in de beide onderdeelen van het concert twee fantaisiën, Döhler en Willmers nagevolgd en gearrangeerd door den orkestmeester, met het beste gevolg uitvoerde. De Pruisische kunstenaars spelen met aplomb, met kracht en zekerheid, maar missen in vele opzigten de goede hoedanigheden, die het keurcorps van Coenen eigen zijn, namelijk eene hooge virtuositeit, waardoor de veloce passages, vooral&apos; bij de klarinetten, zoo duidelijk en los worden voorgedragen. Verder die schoone en fijn gegradueerde crescendo&apos;s en decrescendo&apos;s, welke aan de uitvoering van onverschillig welk muziekwerk zooveel kleur en leven bijzetten..ln den solo-klarinetist der vreemde kunstenaars hebben wij veel talent ontdekt. Zijn toon is, hoewel niet vol, zuiver en schoon, zijne virtuositeit groot en zijne voordragt net en geacheveerd. Ook do trompetist heeft vele verdiensten, maar het geluid van zijn instrument moot ons niet bevallen. Aan blijken van goedkeuring van de zijde der toehoorders ontbrak net dien avond niet. Teregt waren deze toejuichingen het warmst toen het orchest van Coenen de fantasie van Willmers op onvergelijkelijke wijze had wedergegeven. De zuivere stemming van Coenen&apos;s orcheßt mag den Pruisen ook wel tot voorbeeld strekken.</p>
	<p>Gisteren avond ten 8 ure heeft een man, woonachtig m de Hazenstraat, zich door ophanging in zijne bedstede van het leven beroofd.</p>
	<p>De algemeene synode van de Ned. Herv. kerk is thans andermaal bijeengekomen, en wel ter behandeling van de zaak van Dr. J. C. Zaalberg Pzn. Alle leden waren tegenwoordig. Na eenige beraadslaging werd echter besloten, dat die leden der synode, welke tevens leden zijn van het provinciaal kerkbestuur van Zuid-Holland, volgens art. 15 van het reglement van opzigt en tucht, in deze vergadering geene zitting konden nemen. Bedoelde leden hebben daarop de vergadering verlaten.</p>
	<p>In het jaarboek der maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen komt over de //spaarbanken&quot; het volgende voor, hetwelk in verband met eene grondige regeling van ona spaarbankwezen wel de aandacht verdient.</p>
	<p>Bij sommigen van de oudste spaarbanken der maatschappij was langzamerhand het bedrag van hare overwinst, als reservefonds belegd, tot zulk eene hoogte gestegen, dat het bijna verlegenheid baart en iv elk geval de noodzakelijkheid doet inzien om maatregelen te treffen, dat in het vervolg aan hetgeen de bank met toevertrouwde penningen boven de rente, die zij vergoedt, wint, eene andere bestemming worde gegeven. Zou het b.v. bieren daar niet mogelij. zijn,door ondersteuning der bloeijende spüiarbank eene huipbank op te rigten? Of kan het ook in sommige omstandigheden raadzaam, zijn geen //fixum&quot; van rente voor de inbrengers vast te stellen, maar jaarlijks de geheele winst, door de bank met haar kapitaal gemaakt, aan hare deelhebbers uit te keeren&apos;? (De Economist).</p>
	<p>De Gids voor October bevat het eerste gedeelte van een opstel van Prof. R. Fruin, getiteld: --Een onuitgegeven werk van Hugo de Groot. Het behandelt het nieuw ontdekte werk van onzen grooten landgenoot de jure praedae, voor 4 jaren bij eene verkooping van handschriften, voor de academische bibliotheek te Leiden aangekocht. Dit eerste gedeelte beschrijft de omstandigheden, waaronder dit beek geschreven is, en resumeert die aldus:</p>
	<p>/&apos;De Oost-Indische Compagnie, in overleg met de Staten, dacht voortaan in Indië oorlog tegen den landvijand te voeren en zich te verrijken met den buit. op hem&apos;te behalen. Doch haar regt om dit te doen werd betwist, en de geraoedsbezwaren, die er tegen oprezen, werden door hare vijanden als voorwendsel gebruikt om eene gevaarlijke niededingster naast haar in het leven te roepen. Het scieen gepast, niet slechts voor de landgenooten, maar voor geheel Europa, het regt der Compagnie om te handelen zoo &apos;als zij voorhad, te betoogen, en de voorwendsels te weerleggen, waar achter zich de handelsnijd verscholen hield.&quot;</p>
	<p>Het verslag van den jury , benoemd door de hoofdcommissie voor het Nationaal Gedenrteeken te &apos;s Gravenhage, tot beoor,. deeling van de modellen, door den beeldhouwer Jaquet te | Brussel vervaardigd, naar welke in de fabriek van den Heer | van Ke_apen langs galvanoplastischen weg de beelden voor het monument zulien vervaardigd worden, is verschenen met een afzonderlijk rapport van het li. F. Stracké. De aanmerkingen zijn ongeveer dezelfde, maar in het rapport van denjuryj zachter uitgedrukt dan in dat van den beeldnouwer Stracké. Het laatste besluit aldus: Er zou reeds veel gewonnen zijn, indien het model der hoofdgroep, die als hoofdzaak kan beschouwd worden en waarop dan ook de belangrijkste aanmerkingen gemaakt zijn. op nieuw vervaardigd werd, daar de latere wijzigingen de artistieke waarde belangrijk verzwakt hebben, met vervanging evenwel van het monster door een arend, omdat de hoofdgedachte, de afschuddmg van het Fransche juk, in de hoofdgroep moet worden neergelegd en niet nit de bijzaken moet worden afgeleid. De slotsom van den jury is als volgt * //Deze aanmerkingen met nog anderen van minder ingrijpend belang zijn den heer Jaquet medegedeeld, en de kunstenaar toonde zich zeer bereid, om de verlangde wijziging en verbetering aan te brengen, voor zoover daartoe noo* de mogelijkheid bestond, aangezien het beeld der godsdienst reeds in volle afmeting was gemonteerd.&quot; En voorts : Ware de heer Jaquet niet genoopt om te werken als fabrikant maar wierd hem daarentegen te tijd geschonken om té arbeiden als kunstenaar, het Nationaal Gedenkteeken zon er belangrijk bij winnen.</p>
	<p>Voer de afdeeling veeteelt op de door de Hollandsche maatschappij van landbouw te Gorinchem gehouden tentoonstelling zijn door d-n jury de volgende prijzen toegekend: Veeteelt. Dekhengsten voor zware tuig- en ploegpaarden, geboren in 1864 of vroeger: lste prijs G. Verhoeven, Dussen; 2de prijs B. Dekker, Rhoon; 3de prijs C. den Oude, Zevenbergen; prijs van het bestuur, E. f. v. d. Woerd, Zoelen. Dekhengsten voor ligte tuig- en rijpaarden, geboren in 1864 of vroeger, van inlandsch ras: lste en 2ae prijs Y. H. Bloemberg, Nyega (Friesland); 3de prijs W. W. Zijlmans , Waspik. Dekhengsten voor ligte tuig- en rijpaarden, geboren in 1864 ot vroeger, van vreemd of gekruist ras*, le pr. F. Wijne, Zevenbergen; 2e pr. W. F. Dingemans, Bruchem; 3e pr. G. Verhoeven. Dussen. Veulen-merrien voor zware tuig- en ploegpaarden, gedekt in den springtijd van 1868, met haar veulen van de vorige dekking: le pr. O van Wijngaarden, Molenaarsgraaf; 2e pr. C. van Houweling, Penrsum; 3e pr. A. \ erduin, Nieuwland. Veulen-merrien voor ligte tuig- en rijpaarden van inlandsch ras, gedekt in den springtijd van 1868, met haar veulen van de vorige dekking: le en 2e pr. J. van Buuren, Meeuwen; 3e pr. niet toegekend. Venlrn-merrien voor ligte tuig- en rijpaarden, van vreemd of gekruist ras, gedekt in den springtijd van 1868, met haar veulen vaa vorige dekking: le pr. niet toegekend; 2e pr. A. van Meever, Nieuwland; 3e pr. D. van Avezaath v. d. Kaay, Rossum Spannen koets- of rijtuigpaarden, tot weelde-gebruik bestemd&apos; niet ouder dan 7 jaren, behoorlijk aangespannen: le premie niet toegekend; 2eipr. A.vanMeever, Nieuwland; 3e pr.D. v. Avezaath v. d. Kaay. Spannen wagenpaarden, het doelmatigst opgetuigd yoor een boerenwagen met toebehooren , tot hooi- of koornbouw geschikt, niet ingezonden. Spannen ploegpaarden, het doelmatigst opgetuigd voor ploegslede of rolwagen met ploeg, niet ingezSndeu. Karofchaispaard, ingespannen, niet ouder dan 5 jaren, niet ingezonden. Hit of ket in tuig, gespannen voor een karretje, niet ouder dan 6 jaren: le pr. A. F. Visser van Uzendoorn, Gorinchem; 2e pr. A. de Jong, Gorinchem; 3e p.r. niet toegekend. Jonge paarden, geboren in 1864 van inlandsch ras, onverschillig van welk geslacht: le en 2de pr. C. van Houweling; 3e pr. C. de Jong (Jzn., St. Ameide. Jonge paarden, geboren m 1868 van vreemd of gekruist ras, onverschillig van welk geslacht, niet ingezcnHen. Jonge paarden gloren in 1865, van inlandsch ras. onverschillig Hrli.. o. geslaCTht\TI,e pr&apos; R van der Kevie, Papendrecht; 2e pr. J. Nederveen, Giessendam: Sde pr. Herman ,£ultmail&apos; Haariemmermeer. Jonce paarden, geboren m 1865 van vreemd of gekruist ras, onverschillig van welk geslacnt: le pi*. Herman F. Bultman, 2e en 3e pr. niet toegekend. Beste hengst, buitenlandsch ras, niet ouder dan 3 jaren, 1 e en 2e pr. niet toegekend. Jonge paarden, geboren m 1866, van inlandsch ras, onverschillig van welk geslacht: le pr. A. D. vpn Buuren, te Meeuwen; 2e pr. J. Vroege, Alblasserdam; 3e pr. J. van Os. Doeveren ;.pr. van het best.: H. Donker, Ankert; G. M°™?f-G°™f™&gt; G. de Bruijn, Hoornaar; A. Wythoven, Lethen. Jonge paarden, geboren in 1566, van weemd of gekruist ras, onverschillig van welk geslacht; le pr. ,A*3f ™r&apos; Drongelen/ 2e pr. AB f^^i^teflSZ. man F. Bultman; P^J^L inlandsch ras, on verschil- Jonge Paarden geboren in l|67^er.on. ? B^n def^f&amp;hePmifepr.W. de Stigter, Kedic__&amp;.</p>
	<p>Jonge paarden, geboren in 1867, van vreemd of gekruist ras, onverschillig van welk geslacht: le pr. Th. J. van Buuren; 2e pr. B. Bran lerhorst; 3e pr. L. Exalto. Veulens van inlaudsch ras, geboren in ISS8: le pr. J. Walraven, Vuuren; 2e pr. J. A. de Heu3, Henk-lora; 3e pr. M. Schranders, Xe iichem. Veulens van vreemd of gekruist ras. geboren in 1868: lepr. niet toegekend; 2e pr. J. Kruyf. Arkel; 3e ur. niet toegekend. Rijstieren, geboren in 1866 ot vroeger, van inlandsch ras: le prijs J. J. R.oda, Leeuwarden; 2de prijs K. Hoogetoom Jz., Beemster; 31e prijs G. C. v. d. Hoef, Oegstgeest; prijs van het bestuur: P. Vromesteyn, Leyderdorp. Rijstieren, geboren in 1866 of vroeger, onverschillig van welk ras: le pr. K. Akkerman, Schermeer; 2e pr. dezelfde; 3e pr. C. jz. Kruijer, Zvpe. Pinkstieren, geboren in 1867, van inlandsch ras: Ie pr. W. Sluis, Beemster; 2e pr. C. Kalis, Andel; 3e pr. J Jonk, Purmerland; prijs van het bestuur A. tf. Spruyt, Hazerswoude, en W. A. en J. A. van Houweninge. Pinkstieren, geboren in 1867. onverschillig van welk ras, niet iugekomen. Twee beste en fraaiste melkgevende koeijen : Ide prijs O van Wijngaarden; 2de prijs W. Sluis;3deprijs P. Vroinesteijn. Dragtige koeijen, zoogenaamde vroegkalvers, die in te maanden October en November moeten kalven: le pr. J. Voorspuv Streefkerk; 2e pr. H. Schrijver. Maasdam; 3e pr. &quot;J. Kalis; pr. van het bestuur: J. van Wijk Az., Heukelom. Melkgevende schotten, geboren in 1865: le en 2e pr. W. Sluis; 3e pr. niet toegekend. Melkgevende vaarzen, van mimisch ras, geboren in 1866. niet ingezonden. Vaarzen die niet gekalfd hebben van inlandsch ras, geboren in 1866* le pr. W. Sluis-, 2e pr. J. Timmermans. Heteren; 3e pr. W. Sluis* pr. van het bestuur: P. A. van Erp, Zalt-Bommel, en K. van Os&apos; Oss. Twee kiuspinken, van inlandsch ras, geb. in 1867* lepr&apos; W. Sluis. 2!e prijs C. van Wijngaarden; 3de prijs E. Maat! Gonnc-eni. Drie graskalveren, van inlandsch ras, geboren in 1868: lste prijs niet toegekend; 2de prijs W Sluis* 3le prijs F. de Bruyn, Overslingerland; prijs vau h»t best.: (tweehngen) J. Rietveld, Noordeloos. Stierkalveren, inlanlsch ras, geboren in 1868: lste en 2de prijs niet toegekend ; 3de prijs W. Sluis. Stierkalveren , vreemd of gekruist ras, geboren in 1868, niet ingezonden. Springramnien, geboren in 1866 of vroeger, van Texelsch ras: lste 21e en 3de prijs niet toegekend. Springrammen, geboren in 1866 of vroeger, van langwollig vreemd ras: lste prijs P. Vromesteyn; 2ie prijs B. A. baron van Verschuer, Heemstede; 3e prijs A. H. van Tienhoven cum suis, Gorinchem. Springrauimen, geboren ia 1867, van Tex-lsen ras: le. 2e en 3e pr. niet toegekend. Springrammen, geboren in 1867, van langwollig vreemd ras: le en 2e pr. K. Akkerman Jz.; 3e pr. S. de Clercq, Haarlem. Drie ooijen, geboren in 1867 of vroeger, van inlaudsch ras: le. 2e en 3e pr. niet toegekend. Drie ooijen, geboren in 1867 of vroeger, van langwollig vreemd ras: 1 e pr. P. Vromesteyn ; 2e pr. K. v. d. Torren Kzn., Noord-Waddinxveen; 3e &apos;pr. R. A. baron van Verscbuer. Vier Texeische melkgevende Saai-schapen, niet onder dan 3 jaren, niet ingezonden. Zes ran-lammeren, geboren in 186 o.: lepr.K.v.d.Torren K.ü.; 2e pr. P. Vromesteyn; 3e pr. R. A. baron van Verscuuer. Zes ooi-lammeren, geboren in 1868: lepr.R.A. baron van Verschuer; 2e pr. S. de Clercq Wzn.; 3e pr. niet toegekend. Oag-*wasschen schapen wol: 1 e pr. P. Vromesteyn; 2e pr. W. A. en J. A, Houweninge, Waddinxveen; 3e pr. niet toegekend. Beeren, geb. in 1867 of vroeger: leen2epr.G. O v. d. H-«f; 3e pr. niet toegekend. Zeugen, geb. in 1867 of vroec^r, niet ingezonden. Zes biggen, niet ouder dan acht weken :&apos;le pr. A. van Reekom; 2e pr. A. de Haan, Nieuw- Lekkerlaa!; 3e pr. niet toegekend. Vetgeweide ossen: lepr. G 3Ïuvl.vij. , Arkel; 2e en 3e pr. C. van Houweling. Gemeste ossen, niet ingezonden. Vetgeweide koeijen: lepr. W. Ski. * 2e en 3e pr. niét toegekend. Gemeste koeijen, niet ingezonden. Vetgeweide schotten, geboren in 18*5: le pr. W. •Sluis • ï&gt; pr. O Slob, Hoornaar; 3e pr. niet toegekend. Gemeste kalver.n, niet ouder dan 12 weken: le pr, N.Blijdeetijn, L.len; 2e .93 3e pr. niet toegekend. Twee stuks vette hamels: le, 2e ca Se pr. P. Vromesteyn. Vier stuks vette ooijen; ie pr. R. A. baron vas Verschuer; 2e pr. W. A. en J. A. van Houweninge; 3e pr. R. A- baron van Verschuer. Vette varken», greote soort, niet ingezonden. Vette varkens kleine soort: le pr. fl. Rietveld, Peursum; 2e en 3e pr. niet toegekend. Bokken, behoorlijk opgetuigd en aangespannen , o iet ingezonden. Geiten; le pr, A, van fieekum; __ê p&apos;r. »_.* toegekend. . ï&apos;luimg-dierte. Een toom goud- of zilverlakensche pelkipüe« va&gt;_ minste*» 1 haan en 2 üennen , broed 1868, niet ingezonden Een toom donkergrijze of lichtgrijze dorkings, broed 1868 _a__*eu_l 1 nam en 2 hennen: 1 e en 2e pi*. J W Bun°*e. Kralïngen ui_ Rotterdam. Een toom witte kippen metzwarte kuiven, minstens &apos;_ baan en _ hennen, ni^-t ingezonden. Zwarte, blaauwe of roode kalsoenen, broed 1868, l haan en 2 henn -i: le en2e.pr.J. W. Bunge. Het schoonste paar witte zwanen, met hare witgeboren ion-ren broed 1868, niet ingezonden. Het schoonste paar rwartnek-zwanen: le. pr. P. J. Polvliet, Rotterdam; Ie ot niet toegekend. Graaawe of witte ganzen, broed 1868 1 gent en 2 ganzen , niet ingezonden. De, grootste __?!_- 1 wo«rd en 2 eenden: le. en 2e. pr. J.W.Buiige. v£r iaren van de z-ddzaamste, grootste en zuiverst getee- S duiven, van ééne soort: ie, or, D, C. Samson, Gouda; *&gt;. nrris *• HT Hedden, Amsterdam, Vie. paren van de 7.&apos;^aamst&apos;e. itleinste en zuiverst geteekende duiven, van eéne le. 8. A. H. Hedden, Amsterdam; -2e pr. niet toegekend D*» grootste en schoonste verzameling vreemd gevogelte: le en 2e pr. J. W. Bunge. De grootste kipetjeren: le pr. Mej. ï- Dingemans Rossum; 2e pr. J C. Niessen. G**inchem.^ Niet gevulde voorwerpen: Prüzen van het bestud**; 3 ossen. G. Bodde, Meerkerk; 3 ossen A H. van Tiermoven, Grinchem; kuispink. A. Ww de Laar, Hardinxveld; os. G. Slob, Hoornaar; spnngr_,HL R A baron van Verschuer; spnngramnien, K. Akkerman Schermeer; muilezels, H. van Drooge, Gonnche-iijroener-eenljes, J. W. Bunge-, Japansche kippen, 0. van derßeek, _ Imkert* zilverlakensche uilbaa__&lt;jj. 3. van Soelen, Gonnfneju een kip met eijeren, J. E. Eijkmans Jr Gorinchem; h_tn&apos;»n kippen. Mej. J. Dingemans; eenden, G de Koeij, IWr^r eenden met kuiven, W- A. van Houweninge; gSf &apos;met bfen, .. E. A, R Wm Rom Kraijenhoff, JSieuw-Lekkertand.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE. 3 Oct. De majoor, bnifójeewoon adjudant des Konings, kommandant van het korps schei&quot;?1&apos; schutters van &apos;s Gravenhage, heeft aan de scherpschutters den volgenden brief gerigt: &apos;On* Ê*st is ten einde; de geestdrift evenwel, door hetzelve; opgewekt, is niet uitgedoofd. De bezieling, door vorste en volk er aan s,&apos;gev..n, maakt het onvergetelijk. .Op die;feestweek terugziende, is het mij dan ook eene behoefte u een woord van dank te brengen voor de uitmuntende houding en het lofwaardig gedrag, gedurende die dagen ten toon gespreid. #0. ijver in het behartigen van de vrijwillig op u genomen pligten; uwe trouwe opkomst tot opluistering van den nationaL&apos;u wedstrijd ; uwe welwillendheid, om onze broedercorpsen van dieast te zijn en hun te toonen , dat bij het streven naar één doel, ééne en dezelfde gedachte ons ieidt; in één woord, de vele en velerlei deugdelijke bewijzen van uwen ernst voor de zaak, die wij voortaan, maken het mij tot een aangenamen pligt, de inspraak van mijn hart volgende . n mijne opregte erkentelijkheid te betuigen en den wenacli uit te drukken, dat ik nog langen tijd het voorregt moge hebben u te leiden en voor te gaan als uw comnta&apos;ndaai. &lt;rHartettjfc koop ik, dat mijn waard geschat corps, waarvan de gehalte ie uitgebreidheid overtreft, zich zal staande hou len en eene ontwikkeling erlangen, meer en meer geëvenredigd aan het alge_u_m belang en in toenemende overeenstemming met de behoeften van onze weerbaarheid, tot vei&apos; lediging van ouz«n dierbaren geboortegrond. Van harte wenscii ik u geluk met da hooge eer en bijzondere onderscheiding* welke het beminde Hnis van Oranje, met onzen ge.erbiedigden Koning aan het hoofd, den deelnemers aan den nationaUn wedstrijd heeft willen bewijzen, »Die hartelijke belangstelling vure ons aan tot yerd»t*beling onzer pogingen ten algemeenen nutte en niet het minst, zoo&apos;noo&apos;K» tot verdediging van den troon van Oranje, die onafscheidelijk aan het hei? van Nederland verbonden is. &quot;Moge» wij alzoo ons stres-e. getrouw blijven ender de leus-. Voor Koning en vaderland.&apos; «— Bij gelegenheid, dat de vereeniging te Broederschap der Notarissen in Nedertand haar 25jarig job. é sfogt vieren, heeft het Z. M. behaagd goedgunstiglijk te bescni&amp;ltffifl op het verzoek van het hoofd-besta»., om het koninklijk wapen in het cachet der vereenigiog te mogen voeren. .— Morgen avond zal op het gemeente-badhuis *a Spheveningej. de sluiting vaï de openbare vermakelijkheden plaai3 hebben, en bij die gelegenheid, indie» het weder zulks toelaat, ecu vuurwerk worden afgasteken. Het badaaizoen is evenwel nog niet gesloten; daarvan zaj nader aankondiging geschieden. Ö* . fgeloopen zomer en het grootste deej vajj het najaar zijn voor.deze inrigting. gelijk voor SJ.hsve. iugea ïn het algemeen, zee* gunstig, en hut bezoek zelfs zoude.* voorbeeld talrijk geweest. Ken rekent dat er aan het badhuis ruim 40.6ÖÖ balen gebruikten, terwijl het van 1855—60 gemiddeld slechts de helit bedroeg. Gok de table d&apos;hóte werd ongemeen druk bezocht; pen m*g het &quot;getU couverts dit saizoen wel op 20,000 stellen. De commissie van toezigt, baar secretaris , te Heer Seelenho^t, alsmede &apos;de&apos; directc.ur van het badhuis, de Heer Pierk.en ie grondige dienst aan Dr. Mess toevertrouwd, verdienen allen, loi w.,, ,)g zorg en den ijver, ifl de vervulling van bun. e onderscheidene wer*. zaamheden fceteood, en de directeur van te mnziek, de a?eF B-Vg_Lhek. herft met de hem ten dienste .taande roid; delen ruimschoots bggedweii tot veraangenaming van het pubhek en de bezoekers, dooi&apos; verscheidenheid van amuse- menten, waartoe het buitengewoon fraaije weder de gelegenheid aanbood. — Naar men verneemt, zal de generaal baron v. Langeuau, Oostenrijksch gezant alhier, worden verplaatst naar Munchen en bij de Nederlandsche regering werden vervangen door den graaf von Ingelheim, vroeger Oostenrijksch gezant te Hanover. * SCHEVENINGEN, 3 Oct. Gedurende drie dagen is de aanvoer van haring alhier voorbeeldeloos aanzienlijk. Ongeveer 100 pinken zijn allen met volle lading aangekomen. Allen hadden haren voorraad zout verbruikt. Van daar, dat de prijzen weder gedaald zijn. Voor steurharing van de beste soort wordt ƒlO voor het duizendtal; voor dien van de minste soort, zoogenaamde ijle, wordt ƒ 6 het duizendtal besteed.</p>
	<p>LEYDEN, 3 Oct. Het maken der Nosocomium academium is opgedragen a»in de tweede inschrijvers, de Heeren F. K. Ozinga en W. F. van der Heyden, te Harlingen, voor de som van ƒ254,800. LEYDEN, 3 Oct. Men verneemt, dat op eene openbare school voor lager onderwijs alhier eene vrouwelijke kweekeling is aangesteld. * APELDOORN, 3 Oct. Z. M. de Koning is heden ten half drie ure op het Loo aangekomen. — Het rijkstelegraafkantoor is tijdelijk van Apeldoorn naar het Loo overgebragt. GRONINGEN, 2 Oct. In de vergadering van den algemeenen kerkeraad der Ned. Herv. gemeente, jl. Woensdag gehouden, is een brief ingekomen van Ds. E. J. P. Jorissen, houdende verzoek om eervol ontslag tegen 1 Nov. Als reden voor dit verzoek gaf de Heer Jorissen op, dat hij niet veranderd was van beginselen, maar alleen heil voor de kerk verwachtte van //de toenemende verbroedering van de wetenschap on de religie,&quot; of wanneer, hetgeen de moderne beginselen willen, &quot;gelijk in de zestiende eeuw, zoo ook nu de kerk zich schikte naar den geest des tijds. Bij deze overtuiging blijvende, gevoelde hij zich niet gezond en krachtig genoeg om de /.noodzakelijke gevolgen te dragen van den heftigen partij kamp van dezen tijd,&quot; en daaronder zijn post naar behooren waar te nemen. (Pr. Gr. Cl.) * AMMERSTOL, 3 Oct. Onze visscherij heeft in de nu geëindigde week eene vangst opgeleverd van 19 winterzalmen en 7 oude zalmen, geldig per V, pond ƒ2.50 a 1.50, ter gemiddelde zwaarte van 14 ponden.</p>
</text>
