<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 16 Aug. (Part. Corr.) De Moniteur is gisteren verschenen en heeft niets gebragt; de lampions zijn uitgebluscht, het vuurwerk is afgestoken; de 200,000 vreemdelingen en plattelandsbewoners, door het feest van 15 Aug. naar de hoofdstad gelokt, spoeden zich heden naar de spoorwegstations en men denkt weder aan de zaken. De wekelijksche staat der bank van Frankrijk, welke in plaats van gisteren heden verscheen, draagt bij voortduring den stempel van grooten handelsstilstand: de voorraad munt en niuntmateriaal vermeerderde wederom met 12 millioen en bedraagt thans 915 millioen en de wissels in portefeuille zijn weder met 4 millioen (op 454 millioen) verminderd. Deze ongunstige verhouding, alsmede het stilzwijgen van den Moniteur maakten de beursspeculanten eenigzins huiverig en vooral bij den aanvang der beurs waren de prijzen flaauw.</p>
	<p>Men spreekt veel over de Salzburger reis en bij deze gelegenheid veroorloof ik mij u een &quot;calembourg mede te deelen, welke — hoe slecht hij ook wezen moge — toch veelbeteekenend is, in zoover hij uitdrukking geeft aan het hier heerschende gevoelen. In plaats van Salzbourg (Sasbour) zegt men *Ca s&apos;bronilT.&apos; Ik heb u gemeld, dat de Heeren de la Tour d&apos;Auvergne, de Malaret en de Sartiges te Londen, Florence en Rome zullen vervangen worden. Als aanstaanden gezant te Florence noemt men den Heer Benedetti, thans te Berlijn. De Heer Nigra wordt terug verwacht. Naar men verzekert heeft hij in last, met betrekking tot het Legioen van Antibes, waaromtrent de Italiaansche regering ophelderingen heeft gevraagd, omdat zij de inmenging van het Fransche kabinet beschouwde als eene inbreuk op het verdrag van September, — eene wijziging (?) van dat verdrag te vragen. — Gij herinnert u bij deze gelegenheid wat ik u schreef over de internationale comedie, welke tusschen Parijs en Florence is gespeeld. De geruchten nopens eene wijziging van het kabinet blijven stand houden. Men noemt de Heeren Foul.l als minister van financiën en de Persigny als minister van buitenl. zaken. Persigny heeft geene staatkundige kleur; hij is de man des Keizers, anders niets. Ook is weder sprake van de oprigting van een Parijsch miuisterie onder Haussmann. Volgens den Figaro heeft Turkije het voorstel van een internationaal onderzoek in de zaak van Candia aangenomen. Dit onderzoek zou binnen kort worden ingesteld door gevolmagtigden van Rusland, j Pruisen, Oostenrijk, Italië en Frankrijk. Aan de beurs was het gerucht in omloop van een opstand in Spanje. ; Men verzekert dat de Keizer op zijne reis ook met den Koning van Wurtemberg eene bijeenkomst zal hebben. — In het kamp van Chalons is de nationale feestdag van gisteren door een plegtig Te Deum gevierd. Na het bijwonen daarvan heeft de Keizer vergezeld van den Koning der Grieken, van Prins Humn!™ !?n Jtelie en van den Kroonprins, eene groote wapenschouwiug groot &lt;Ruer?epea gehouden- Des middags was er bij den Keizer — Volgens den Conslilutionnel is het besluit van den prefect van het departement Opper-Vienne, waarbij de tot het protestantismus overgegane onderwijzer Milhaquet ontslagen is, alleen in zoover vernietigd, dat thans blijkt, dat hij niet ter zake van dien overgang ontslagen is, maar omdat een protestantsch onderwijzer niet aan bet hoofd eener uitsluitend katholieke school kan staan. De bedoelde onderwijzer is ter beschikking van den minister van openbaar onderwijs gesteld, om door hem met de leiding eener proteßtantsche school belast te worden. — De Senaat van Italië het wets-ontwerp op de kerkelijke goederen aannemende, heeft daarbij verklaard dat noch de vervreemding dier goederen noch besparingen toereikend zullen zijn, om het financieW evenwigt te herstellen, maar dat hiertoe ook invoering van nieuwe belastingen vereischt wordt,</p>
	<p>— De Revue Contemporaine maakt eenige belangrijke documenten betreffende Mexico openbaar, welken schijnen uit eene en dezelfde, en dat wel geen onpartijdige bron afkomstig te zijn. De gissing schijnt niet gewaagd te zijn, dat het de maarschalk Bazaine is, die deze stukken aan den redacteur der Revue medegedeeld heeft. Een bewijs daarvan, onder meer, ligt hierin, dat het beruchte decreet van 3 Octobitf- in het artikel der Revue wordt toegeschreven aan het initiatief van Keizer Maximiliaan. die het zon hebben uitgevaardigd, in weerwil van het krachtig verzet van maarschalk Bazaine. Gelijk men weet, werd tot dusver juist het tegendeel beweerd. Het artikel der Revue spreekt ook over de beruchte Mesicaansche leening en keurt de ligtvaardigheid af, waarmede het Fransche gouvernement daaromtrent gehandeld heeft. «Onze minister van bnitenl. zaken,&quot; zegt de schrijver, »was door de militaire rapporten, van ons hoofdkwartier uitgegaan, goed genoeg op de hoogte, om zich niet met illusien te kunnen vleijen omtrent den wcrkelijken toestand van Mexico.&apos;&apos;</p>
</text>
