<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Staten-Generaal.</title>
	<p>on™ -„ * V9orlo°Plg; Verslag over het ontwerp tot wijziging van eenige bepalingen der wetten betreffende de personele belasting ontleenen wij het volgende: P § I. Enkele leden stelden de vraag op den vomwm„-i _t Ltv?tplaats-vaï feze el^&apos;*„A?foffieJ schelijk zou znn het personeel, zoodra mo&lt;-eIHV ZIJT al als Rijksbelasting fe doen verdwijnen 1 3,&apos; g ccl en andere, die niet minder dan l/s ™Jhe&apos; ™ daar°?r e&lt;»_ ïn de plaats te stellen. Het sS &quot;^^ 2!pbre^g,t&apos; beginselen, dat het Rijk eenehSl &quot;l6*-*0!?6 finantlele » millioen &apos;sjaars opbreng «J,a heffe&apos; die omstreeks Ac gemeenten afstaPD?egafstldlt{svan dat bedrag aan meer genieten d™ ?-i &apos; atstand doet sommige gemeenten WierdTel heffen vV °X hare, beh^ften noodig hebben, overgelaten deze J^JeTTcc}. Sebeel aan de gemeenten plaatselijken toelnHl dle directe belasting naar den wet, onder zekerp\„ kï?nen r¥den- ook laat de Grondïijké belastinin bePerkingen, het vaststellen der plaatseandere igr aa?,_de gemeentebesturen over. De meeste tusschen iw AZIC^ oVer dit Punt uitlieten, achtten innersoWl a* af^tand van het overgeblevene 1/5 van het Ct door het EiJk aan de gemeenten, althans voor i3&apos;.i eenenmale onraadzaam. Reeds het bekende beomt„ o,™rent den census maakte dien afstand zoo goed als onmogelijk. Had hij plaats, de gemeenten, die thans reeds meer genieten dan zij behoeven, zouden nog sterker worden Bevoordeeld. Voor het Rijk zou het niet gemakkelijk vallen, een aequivalent te vinden. In elk geval behoorde de behandeling van een gewigtig vraagstuk als dit beter tehuis bij de overweging van het belastingstelsel in het algemeen, en dus b. v. bij die der wet op de Middelen. . § 2. Eenige leden zagen in de gedane voordragt vrij wat bezwaar voor de geldelijke aangelegenheden van vele gameenten. Ten gevolge van het gelieel onbelastbaar worden van perceelen voer de huurwaarde, volgens art. 2 van het ontwerp, en van de te wijzigen uitkomsten van den sden grondslag der belasting, zal het aandeel van menige gemeente in de opbrengst van het personeel aanmerkelijk verminderen. De Memorie van Toelichting was op dit punt niet genoegzaam bevredigend. Sommigen wenschten dus nog een meer bepaald antwoord op de vraag, of de voorgestelde wijzigingen sommige gemeenten met al te zeer souden benadeelen. Een lid beweerde zelfs, dat, na den afstand van de 4/5 aan de gemeenten, het onregtvaardi* zou ap, door veranderingen in de wetgeving het gemeenteaandeel te bekrimpen. Volgens anderen wordt bij deze redenering vergeten, dat het personeel eene Rijksbelasting gebleven is, en dat de Staat zijne eigene belastingen zoo weinig drukkend voor de ingezetenen behoort te maken, als mogelijk M. _oo daaruit ongelegenheden voor de gemeente-finantien isunnen voortvloeijen, is dit het onvermijdelijk gevolg van i lwee 8 karakter, dat de belasting op het personeel heeft aangenomen sedert het grootste deel der opbrengst m de gemeente-kassen vloeit. § 3. Afgescheiden van het gebruik, dat van de opbrengst wordt gemaakt, konden vele leden aan de voorgedragen partiële herziening der bestaande wetten geene onverdeelde goedkeuring schenken. De wetgeving op het personeel, meenden zij, werkt in menig opzigt zóó drukkend en onregtvaardig, dat eene algemeene herziening sedert lang noodzakelijk is, doch door de thans voorgestelde partiële wijzifingen, waaronder wezenlijke verbeteringen, voor jaren op en achtergrond zouden worden geschoven. In allen gevalle had de Regering de partiële wijzigingen verder kunnen uitstrekken. Zij had bijv. de logementhouders, thans door de belasting onevenredig gedrukt, kunnen ontheffen. Zij had het bezwaar kunnen wegnemen, dat de landbouwer ondervindt, als hij aan zijn wagen of kar eene voor het gebruik gemakkelijker inrigting geeft. In de classificatie der gemeenten voor sommige der grondslagen had zij verbetering kunnen brengen. Inzonderheid betreurde men&apos; het, dat de Regering de zoo gebrekkige procedure in zaken betreffende het personeel onveranderd liet bestaan, üe daaromtrent bestaande bepalingen werken zóó verkeerd, dat de ingezetenen, die reclames hebben, soms maanden lang naar beslissing moeten wachten. De laatste verandering in de administratie der belastingen moet er toe bijdragen om deze leemte nog meer te doen gevoelen. Het stelsel, met opzigt tot deze procedure in het ontwerp van den Minister Betz opgenomen, had over het algemeen bijval gevonden. Waarom aat stelsel niet in het tegenwoordig ontwerp opgenomen? in eene der afdeelingen waren leden, naar wier oordeel, ook £L! Partléle herziening, twee bepalingen, waarover de tegenwoordige voordragt zwijgt, allezins wijziging behoeven: ™«+» e?n belastlngP%tige in den loop des jaars van eene grootere woning naar eene kleinere verhuist, hij toch verpligt te tlt?i?fAg ™r huurwaarde van gebouwen afn de »} SZLrf ™_ oen deel 2er krachtens wii__^n^!!?U^boeten.ïu,Bohen de ambtenaren, die do aanhaling doen, hetgeen met anders dan tot vexatien kon</p>
	<p>die? inS&apos;ri!êld d-er -lede? w.as t6?en eene of soneeï hBrzlem?g der belastingwetten op het per- Weven, wL.SSen_?e leemten, die aan deze wetgeving meerder! wH?i ? ontkennen en zouden zich ook tegen enkele zetten; maar 4Ï&amp;611 ,van ondergeschikten aard niet verdan de tegenwoont£ bedenkelijk, veel verder te gaan vinding ha5d geSP 7°101*»gt Eene herhaalde onderwetgeving op \9t Person7*, eene algemeene herziening der «n&gt; JrV^ ffi tSn°P onoverkomelijke hinderpalen hßW?n^rhj!e zl-)de. Zoo a,lommi#e hoofdtepalingen had Mïïgl«P dVa?rden der fehet *«- gemakkelijk, de landbouwers, in ™$UrC% tei^ &quot;ake&quot; o nfefd volkte gemeenten,, te weigig _£e bewoners der sterkbesoortgellk bezwaar zou bij efke^&amp;oueel _______Ee_ der gemeenten rijzen. In het algem. Ëng ln d« classificatie plaatsen van lasten niet ligt &amp;* 52* ™n het vergeheel andere gevolgen dan men vorwachtt. dt a°ms tot Om al deze redenen verheugde men ») v. j woordige Regering het thans behandeldwet, at .de tegenparHli°ng Bewind had overgenomen, en S ?ntwerP van *w?e Ee«iening der wetgevmg op hot pS du,s tot eene rtSfc WM_h^ ™t«gt geop?n| da&amp;npe« bepereketUee a sndeZOhei^S f^&apos; *&amp; geit iets tot * ...i t.1j16?1^ dieper ingreep. Eenigen voolj ïou zii&apos;n Tr?Üfl„ £at bet beginsel van parfiffl. htl^n « den P„ i n„Ztten mo^ toegepast lening _ok § mist men bij de tegenwoordig de statistische oopaven, die omtrent haren^LJ&lt;_rdn_t invloed op de opbrengst der belasting licht wedeliJken spreiden. Intusschen zou men, vooral met het S?nen vergeldelijk belang der gemeenten, gaarne het vermei °? bet fer kennen, dat uit de wijziging V heffing van^„^ c.-. grondslag zal voort vloeii en. De vroeger dóór den M- den Betz ingediende voorstellen geven daaromtrent _e.nlvster Bij berekende het verliesi, door zijne voorstellen ten . htzien van dan Vden en Vlden grondslag te lijden, op astonnen gouds. Maar behalve dat deze voorstellen __,? * 4 *igt tot de vrouwelijke dienstboden van jeugdigen ioef?,p; 7?n de thans gedane verschilden, is n de aangeduide schatting bet verlies ter zake der dienstb iden met dat ter z_£e Uer. paarden vermei.gd. , §5. Algemeen hc.ft mm met ««negen kerm s genomen Sn 1° toezegging der R!gU-ii_^dat, na het tot stand breng~n der voorgeiil-ei p -rtiele w_z_injen, van harentwege zal worden gezorgd voor eene officiële uitgave van de onderscheidene wetten op het personeel, tot één geheel gebragt. Sommige leden wilden een artikel in het tegenwoordig ontwerp, den last inhoudende tot het zamenstellen en tot plaatsing in het Staatsblad van den gewijzigden tekst der geheele wet. ¦ Art. 3. Door vele leden werd de bepaling omtrent de vermindering der belasting voor de jeugdige dienstmeisjes, waarop reeds zoo dikwerf is aangedrongen .toegejuicht. Naar sommiger meening echter wordt in de Memorie van Toelichting het wegzenden van vrouwelijke dienstboden op 18jarigen jTeeftijd, met de daaraan verknochte gevaren voor de zedelijkheid, al te zeer op rekening der werking van de wet op het personeel gesteld. In zeer vele gevallen heeft die wegzending plaats, omdat de belangen van het huisgezin medebrengen, hetzij alleen, hetzij vooral als tweede dienstbode, een zoogenaamd loopmeisje te houden, en omdat dus als de dienstbode dat karakter verliest en mt hoofde van meerderen leeftijd aanspraak op hooger loon kan maken vervanging door eene jongere geraden wordt geoordeeld In al zulke gevallen kan slechts een zijdelingsche of bijkomende invloed op de wegzending aan de belasting op het personeel worden toegekend. Dat het wénschelijk is, dien zijdelingschen invloed zooveel mogelijk te matigen, werd echter ook door deze leden toegestemd. Maar, vroeg men van onderscheidene zijden, zou door het thans gedane voorstel het gevaar, dat men wil voorkomen, wel genoegzaam worden gekeerd? Een dienstmeisje, dat op 21jarigen leeftijd wordt weggezonden, is weinig minder aan verleiding blootgesteld dan een dat op 18jarigen leeftijd aan zich zelf wordt overgelaten. Op dien grond gaf men in bedenking, de hoogere belasting te doen aanvangen niet met de 21, maar met de 23 jaren, en dus met het tijdstip der meerderjarigheid, De wetgever is van de onderstelling uitgegaan, dat iedere persoon op dat tijdstip genoegzame zelfstandigheid bezit, om voor zich zelf te waken.</p>
	<p>Staatsbegrooting voor liet dienstjaar 1869. Uittreksels uit de Voorloopige Verslagen. lilde HOOFDSTUK. (Buitenlandsche Zaken) § 1. Bij do overweging van Hoofdstuk 111 verklaarde men eenstemmig hoogen _ prijs te stellen op de verzekering des Konings bn de opening der zitting, dat onze betrekkingen met de andere mogendheden niets te wenschen overlaten Voor Neder and, voegde men er bij, is het beste en eenig afdoende middel om in die zoo zeer gewenschte verhouding te blijven, gelegen in eene staatkunde, die met de handhaving onzer wettig erkende regten en vervulling der ons opgelegde verpligtingen tegenover het buitenland, stipte onzijdigheid in de betrekkingen met alle vreemde mogendheden weet m acht te nemen. Men twijfelde er niet aan, of de Regering deelt ten volle in dit gevoelen en zal den door die • staatkunde aangewezen weg bij de leiding onzer buitenlandsche betrekkingen blijven volgen. § 2. De reeds zoo menigmalen besproken zaak derLuxem- Jburgsche schuld bleef nog steeds onafgedaan. Vele leden drongen er met kracht op aan, dat de Regering pogen zoude haar op de eene of andere wijze tot een gewenscht einde te brengen. Aanvankelijk wenschte men dat zij thans den geheelen stand der zaak aan de Kamer zoude bloot leggen, des noods in comité-generaal. § 3. Zijn de pogingen, om de Belgische Regering tot erkenning van de regten van Nederlanders op sommige beurzenstichtingen, te nopen, sedert met een gewenschten uitslag bekroond ? §4. Vrij algemeen werd gevraagd, hoever de onderhandelingen tusschen de IChijnoeverstaten betrekkelijk de herziening der Mainzer-Rhijn-scheepvaartacte van 21 Maart 1831 waren gevorderd. Do commissie van rapporteurs meent hierbij te moeten opmerken, dat deze vraag door eene van wege het Ministerie van Buitenlandsche Zaken in de Staats- Cóurant van heden geplaatste aankondiging is opgelost. § 5. In eene afdeeling vroeg men of er, nu de handélstractaten met Pruissen en het voormalig konigrük Hannover opgehouden hebben te werken, bij de Regering eenig voornemen bestaat om een zoodanig tractaat met den Noordduitschen Bond te sluiten.</p>
	<p>In eene andere afdeeling wenschte men te vernemen of er eenig uitzigt bestaat tot het sluiten van het handelstractaat met Zwitserland.</p>
	<p>, ls de Regering er reeds m geslaagd om voor onzen handel m het koningrijk Portugal de behandeling op den voet der meest begunstigde natie, in navolging van het in 1867 tusschen dien Staat en Frankrijk gesloten handelsverdrag, te verkrijgen r 1 Blijkens de Memorie van Beantwoording der Staatsbegrooting voor 1868, waren daartoe onderhandelingen aangeknoopt. Onlangs hebben, zeiden sommigen, de vertegenwoordigers van verscheidene vreemde mogendheden te Konstantinopel een protokol geteekend, waarbij zij toetraden tot de voorwaarden die aan vreemdelingen het regt verleenen om vaste goederen in Turkije in eigendom te bezitten. Is dat protokol ook van wege de Nederlandsche regering onderteekend ?</p>
	<p>Dezelfde leden meenden, dat de Egyptische Regering de belanghebbende Staten tot eene conferentie van gevolmagtigden in Alexandrie heeft uitgenoodigd, om over de regeling der consulaire regtsmagt te raadplegen. Men wenschte te weten of de Regering aan deze uitnoodiging gevolg heeft gegeven en welke op dit oogenblik de stand is van deze zaak. Mag de wederindiening van het onafgedaan gebleven wets-ontwerp tot regeling der consulaire regtsmagt spoedig worden te gemoet gezien? § 6. De staatscommissie, belast met het onderzoek omtrent de verzoekschriften van Nederlandsche handelaren tot het bekomen van vergoeding wegens geleden schade tijdens den oorlog in Japan, neeft hare taak vervuld. Vrij algemeen werd de overlegging van dat verslag gevraagd. Ook wenschte men te weten, welk voornemen de Regering daaromtrent heeft. Het uitspreken van een oordeel omtrent de gegrondheid dier aanspraken werd uitdrukkelijk ten volle voorbehouden. Art. 2. Omtrent de aangevraagde verhooging van dit artikel, wenschte men eenige nadere inlichtingen te bekomen. Het werd betreurd, dat de Minister van Buitenlandsche Zaken niet op het voetspoor van zijnen ambtgenoot van Binnenlandsche Zaken, de noodzakelijk geachte verhooging van traetementen door vermindering van personeel binnen de grenzen van het ten vongenjare toegestane cijfer had weten te vinden. . Art. 5. In de Memorie van Toelichting bij dit wetsontwerp wordt op bladz. 1 gezegd, dat de regeling der diplomatieke traetementen in nadere overweging* zal worden genomen, vooral uit het oogpunt der meerdere of mindere kostbaarheid des levens in de verschillende residentien. In eene afdeeling maakte men al dadelijk bezwaar tegen dit voornemen om eene eerst onlangs tot stand gekomen regeling weder zoo spoedig te wijzigen. Men vroeg of de &apos;minister-residemt, die ad interim belast was met de waarneming van het gezantschap bij de Vereenigde Staten van Amerika, nog altijd in den toestand verkeert, die aangeduid wordt in de noot op den nominativen staat van non-activiteitstractementen en wachtgelden (n°. 13). Enkele leden in eene afdeeling verklaarden zich voor het eprigten eener Nederlandsche missie hij de hoven van Zuid- Öuitscbland. , _.. _,_...-, Bij onze missien in Londen, Parijs en St. .Petersburg zijn raden van legatie geplaatst. Men vroeg of zij niet door secretarissen van legatie konden vervangen worden, waardoor eene bezuiniging van eenige duizende guldens zoude worden verkregen.0 . .-&apos;__, is het vroeo-er aan de secretarissen van legatie gegeven •oorschrift, om bij de Regering op gezette tijden verslagen j;„er den &apos;toestand van handel en nüyerheid in de landen &quot;«mier vestiging uit te brengen, in het afgeloopen voor- jaar buiten werking gesteld ? Men meende het te weten, en zoude in dat geval gaarne vernemen hoe le tegenwoordige minister over deze zaak denkt. Art. 6. In Jeene afdeeling werd&apos; het nut der consulaten door sommige leden bestreden, dar.r zij aan den handel geene inlichtingen verschaffen, welke deze niet op snellere en betere wijze vanzijne eigene agenten verkrijgen kan. Andere leden wezen er echter op, dat de consuls geene handelsagenten zyn, maar officiële personen, van wie elk Nederlander, die hulp en bijstand in den vreemde behoeft, de tusscnenkomst en medewerking kan vorderen. Ook werd tegen de verklaring der Regering, dat zij voortaan den consuiau-en ambtenaren, waar het zonder bezwaar kan geschieden, geen tractement wenschte te leggen, in deze afdeeling aangevoerd, dat de vermogende, geachte en kundige mannen, welke zich veeltijds tot het bekleeden van een consulaat voordoen, niet de personen zijn met welker aanstelling onze belangen het meest zijn gebaat. Onbezoldigde consuls vervullen hun ambt alligt minder goed dan zij die een tractement genieten. Maar bovendien trachten sommigen eene belooning voor hunne moeite te verkrijgen door de naar men meende veelal onwettige heffing van allerhande consulaatregten, die den handel drukken. Andere leden bestreden de juistheid van deze opmerking. Het zoude echtsr wénschelijk zijn, dat de Regering, in afwachting eener sedert lang noodzakelijke regeling, mededeelde, op welke heffingen de Nederlandsche consuls regt hebben. Het had zeer vele leden ten hoogste bevreemd, dat de consul-generaal uit Mannheim met behoud van zijnen rang en tractement naar Tunis is verplaatst, terwijl de Regering ten vorigen jare verklaard heeft &quot;dat de consulaten aan de Barbariische &apos;kusten bijna alle handelswaarde voor ons hebben verloren&quot;, zoodat de bezoldiging van den consul te Tunis bij eene eventuele vacature tot ƒ 1200 kon verminderd worden. De verplaatsing had den indruk gegeven, alsof zij geschied was om de aanstelling van den tegenwoordigen consul-generaal te Mannheim, wiens tractement als consul-generaaf te Berlijn ten vorigen jare door de Kamer van de begrooting was afgenomen, mogelijk te maken. Op nieuw is er op aangedrongen, dat een JNederlandsch consulaat te Djeddah zoude worden gevestigd. In het belang der .Mekkagangers uit Nederlandsch Indie is het zeer wénschelijk. Tevens zoude de afteekening hunner paspoor-ICr jaan bunnen worden opgedragen. Langs dezen weg zal mede een heilzaam toezigt op de JMekkagangers uitgeil 11 e_ voork°men worden dat de personen, die niet te Mekka zijn geweest, zich in Nederlandsch Indie voor hadji&apos;s uitgeven.</p>
	<p>IVde HOOFDSTUK A. (Justitie). i w 5 overweging werd er, gelijk reeds zoo vele malen het geval was, van meer dan eene zijde gewezen op cc lange reeks van wetten en verordeningen die op het regtswezen betrekking hebben, en waarvan intrekking, herziening of aanvulling zoo dringend worden vereiseht. De afschaffing der wetten van vreemden oorsprong, de wet tot regeling der geschillen van bevoegdheid tusschen de administrative en regterlijke magt, de herziening der vreemdelingenwet sedert de&apos; feitelijke afschaffing van het daarbij aangenomen passenstelsel onnitvoorbaar geworden, eene alfemeene politiewet, werden gewenscht. Voor de herziening er wettelijke bepalingen omtrent den eigendomsoverdragt van onroerende goederen, het hypothekenstelsel en het notariaat, is in het begin van 1867 eene Staatscommissie benoemd, die zich reeds in het vorige najaar onledig hield met het ontwerpen van wetsvoorstellen. Van haren arbeid is sedert niets meer vernomen. Toch vorderen de gebreken der wettelijke voorschriften, en niet het minst de misbruiken, welke volgens velen de uitoefening van het notarisambt hier te lande aankleven, dringende verbetering. Men stelde er daarom prijs op, omtrent den tegenwoordigen stand der werkzaamheden van deze commissie te worden ingelicht. Het zonde niet moeijelijk vallen nog meerdere leemten onzer burgerlijke wetgeving op te sommen. De bepalingen van het Burgerlijk Wetboek omtrent het aannemen van geslachtsnamen worden, volgens sommigen, in meer dan eenen vorm overtreden en vereischen daarom aanvulling. Maar veel dringender is de herziening van sommige hoofdstukken uit ons handelsregt. Het heeft geenen gelijken tred gehouden met de veelzijdige ontwikkeling van het&apos;handelsverkeer gedurende de laatste vijf en twintig jaren, en zoude thans in vele opzigten eens belemmering daarvan worden. Door de organen van den handel is reeds meer dan eens in bijzonderheden aangewezen waar zich het meest de gebreken der wetgeving doen gevoelen. Men herinnerde aan de voorschriften omtrent de naamlooze vennootschappen, de makelaardij, beleeningen en verscheidene andere onderwerpen. De wetgeving omtrent de tucht op koopvaardijschepen vordert evenzeer aanvulling. In Nederlandsch Indie schijnt zij zeer nadeelig te werken. De twistvraag, of hare bepalingen omtrent desertie van zeevolk in vreemde havens ook op visschersschepen toepasselijk zijn, verdient ook wel eene spoedige oplossing. De toepassing van den lijfsdwang in burgerlijke en handelszaken in den vreemde reeds ten deele afgeschaft, schijnt ook hier te lande voorziening te eischen. De gebreken van het Wetboek van Strafvordering zijn algemeen bekend en springen, nadat reeds meermalen het ontwerp van een nieuw Wetboek aan de Kamer is voorgelegd, slechts te meer in het oog. En het Code Pénal, het slechtste der Fransche Wetboeken, is nog steeds in Nederland van kracht, zonder dat er aan de m de laatste jaren op nieuw van Regeringswege gedane toezegging, dat zij de medewerking der Staten-Generaal tot het vaststellen van een Nederlandsch Strafwetboek zal inroepen, wordt gevolg gegeven. Men wenschte de aandacht der Regering bij vernieuwing op deze leemten te vestigen. De tegenwoordige Minister van Justitie heeft na zijn optreden verklaard dat het zijn ernstig streven zoude zijn om mede te werken tot de verbetering van regtswezen en wetgeving. Men wenschte te vernemen welken weg hij daartoe denkt in te slaan, en welke voordragten van wet de Kamer van hem mag verwachten.</p>
	<p>§ 2. In de meeste afdeelingen werden de verklaringen der Regering ten aanzien van de wet op de regterlijke inrigting van 31 Mei 1861 ter sprake gebragt. In eene afdeeling werd het denkbeeld eener invoering van die wet met kracht bestreden, daar zij geene verbetering in de regtsbedeeling zoude aanbrengen en vooral thans op weinig bijval in den lande meer kan rekenen. Deze wet behoort veeleer te worden ingetrokken. Sommige leden prezen de invoering van den jury aan, wijl deze in den constitutioneleh regeringsvorm past en er zeis een noodzakelijk bestanddeel van uitmaakt, en zij wenschten de meening van den Minister daaromtrent te leeren kennen. Zeer vele andere leden spraken een minder omvattend verlangen uit. De zienswijze van den Minister omtrent de invoering der wet van 31 Mei 1861 was hun nog niet geheel duidelijk. Wenscht hij de spoedige invoering er van door gedeeltelijke wijziging dei- Wetboeken van Burgerlijke Regtsvordering en Strafvordering mogelijk te maken? Aanvankelijk had men dit gedacht. Maar in de Troonrede wordt van eene gedeeltelijke wijziging der wet van 31 Mei 1861 gesproken. Wat bedoelt de Minister daarmede? Men wenschte, dat hij bij deze gelegenheid eene volledige opening zijner voornemens te dien aanzien zoude geven. § 3. Een groot aantal loden sprak den wensch uit, dat de doodstraf spoedig uit de rij der hier te lande tegen misdaad bedreigde straffen mogt verdwijnen. Enkelen verklaarden zich voor het behoud van deze straf, maar wenschten eene oplossing der zaak, omdat zij het tegenwoordig gebruik van het regt van gratie ten aanzien van ter dood veroordeelden niet konden goedkeuren. Onder de tegenstanders der doodstraf heerschte een vrij aanmerkelijk verschil van gevoelen omtrent de wijze van afschaffing. Terwijl sommigen daartoe reeds aanstonds eeue afzonderlijke wet wenschten, achtten anderen den thans bestaanden toestand eene zeer nuttige voorbereiding Voor de wettelijke afschaf- fing dezer straf, welke naar hunne meening in elk geval tot de vaststelling van het Nederlandsche strafwetboek moet worden uitgesteld, omdat daarbij in een geheel straffenstelsel tevens zal worden geregeld wat in de plaats der doodstraf behoort to treden.</p>
	<p>§ 4. In eene afdeeling werd de regtstoestand besproJken der Nederlanders, die, zonder daartoe vooraf van den Koning verlof te hebben bekomen, zich in Pauselijke krijgsdienst hebben begeven. Daaruit kunnen voor hen velerhande moeijelijkheden rijzen. De menigvuldige vergunningen tot het dragen van hun door den Paus geschonken eereteekenen, die in de laatste weken in de Staats-Cóurant werden vermeld, schijnen het vermoeden te wettigen dat de Regering deze personen nog steeds als Nederlanders beschouwt. Men wenschte echter hare meening daaromtrent bepaaldelijk te vernemen. Tevens vroeg men of het niet wénschelijk zoude zijn, wanneer de ingezetenen in zulke gevallen van Regeringswege werden ingelicht. § 5. Er zijn in den laatsten tijd wel eens klagten gerezen over de trage uitvoering van bevelschriften tot het in vrijheid stellen van voorloopig aangehouden en gevangen genomen personen. Men wenschte daarom de aandacht dei- Regering op deze zaak te vestigen. Art. 2. Eenige leden spraken hunne goedkeuring uit over de wijze waarop de Minister in de tractementsverhooging der hoofdambtenaren bij dit Departement zonder aanvraag van meerder crediet dan ten vorigen jare was toegestaan, voorziet.</p>
	<p>De bezoldigingen der regterlijke ambtenaren zijn, in verhouding tot die, welke in andere takken van de staatsdienst worden toegelegd en tot den maatschappelijken stand der leden van de regterlijke ma^t, zijn veel te laag gesteld. Sedert meer dan dertig jaren bleven zij trouwens onveranderd. Daarom schijnt wel noodzakelijk, dat die traetementen op een hooger cijfer worden bepaald. Doch tevens is het wénschelijk, dat hiermede gewacht wordt tot de invoering eener nieuwe regterlijke inrigting. Afd. 111. Men vroeg, of het in der tijd aan de Regering uitgebragt verslag der m 1840 tot het ontwerpenvan een nieuw militair strafwetboek benoemde Staatscommissie niet aan de JKamer konde worden medegedeeld. Art. 12. Verscheidene leden drongen er op aan, dat het Hoog Militair Geregtshof moest worden opgeheven, zij wenschten, dat het stelsel in werking wierd gebragt, dat in Nederlandsch Indie en in België geldt, waar die delicta militaria aan het oordeel van de gewone regtscollegien zijn onderworpen, met toevoeging van een of twee militaire leden. Art. 15. Eenige leden drongen op de afschaffing van het ambt van scherpregter aan, nu toch sedert vele jaren de uitoefening daarvan is gestaakt. Zoude er ook geen gelegenheid bestaan, om deze ambtenaren en de voormalige scherpregters, die nog uitkeeringen nit &apos;s Rijks schatkist fenieten, in andere betrekkingen te plaatsen&apos;? Daardoor onde eene niet onaanzienlijke geldsom worden bespaard. Afd. V. Eenige leden drongen er op aan, dat de vroeger toegezegde wetsvoordragt tot organisatie van het personeel der rijkspolitie mogt worden ingediend. Daarbij konde tevens de in vele gevallen niet afgebakende werkkring der rijks- en gemeentepolitie geregeld en in eene goede onderlinge verhouding- gebragt woraen. Afd. VI. Eeeds vooi- zeven jaren werd er aan het Departement van Justitie een verslag over de werking van het cellulair gevangenisstelsel hier te Jande voorbereid. In 1868 heeft de Regering verklaard, dat zij in het belang der zaak nog niet tot de zamenstelling van dit verslag was overgegaan, omdat bij de toeneming der cellen en der celstraffen de bedoelde werking over eenigen tijd beter te beoordeelen zal zijn. Men meende echter, dat er reeds nu genoegzame ondervindig is opgedaan. De vraag werd gedaan , of de regeling van het bestuur der gevangenissen wel in alle opzigten als voldoende kan worden beschouwd. Zoo meende men te weten, dat de minder goed omschreven verhouding tusschen den directeur der gevangenis en den opzigter over het werk der gevangenen wel eens aanleiding tot moeijelijkheden geeft. Tevens werd, gelijk verscheidene malen het geval was, aangedrongen op een wetsvoorstel, om de toepassing der cellulaire gevangenisstraf tot twee jaren uit te breiden. Deze maatregel scheen aan sommige leden onmisbaar voor het verkrijgen eener juiste kennis van de werking der celstraffen.</p>
	<p>Art. 32. Hoe denkt de tegenwoordige minister over een reeds meermalen geopperd plan tot verplaatsing van het huis van opsluiting en tuchtiging uit Leeuwarden naar Medemblik?</p>
	<p>Voor eenigen tijd is het aan eenige veroordeelden gelukt, om uit dit huis te ontvlugten. Men vroeg hos dit bun mogelijk is geweest, daar eene ontvlugting niet denkbaar schijnt, wanneer het toezigt op de veroordeelden en de bewakingdezer strafgevangenis behoorlijk geschieden. Art. 40. De kosten van het huis van verbetering en opvoeding te Alkmaar zijn in de laatste jaren ontzaggelijk festegen. Vermeerdering der bevolking wordt als de reen van die voortdurende verhooging opgegeven; men betwijfelde echter zeer, of er tusschen de toeneming der bevolking en der gewone uitgaven wel eene goede verhouding bestaat, en meende dat de noodige zuinigheid niet wordt in acht genomen. Enkele leden voegden er bij, dat zij Alkmaar eene ongelukkig gekozen plaats voor dit gesticht achten en het liever naar eene meer gezonde streek zouden zien verplaatsen. Afd. VIL De wijze waarop thans door den Staat gebouwen ten behoeve van sommige regtscollegien van de femeenten werden gehuurd, is halfslachtig, daar het ouderoud der gebouwen aan de gemeentebesturen blijft opgedragen, en het integendeel wénschelijk is, dat het onderhoud der gebouwen en van het mobilair van wege eene en dezelfde administratie, geschiedt. Men drong op verandering dezer huurwaarden aan en vroeg tevens eenige inlichting omtrent moeijelijkheden, die er, naar men vreesde, over deze zaak tusschen den Staat en eenige gemeentebesturen zijn gerezen. De kosten voor den aanbouw van nieuwe gevangenissen stijgen teiken jare. Reeds meermalen werd er twijfel geopperd of dit wel op de meest zuinige en doelmatige wijze geschiedt. Zijn zulke aanzienlijke uitgaven raadzaam, zoolang er nog geen vast stelsel van gevangenisstraffen is aangenomen ? _ Art. 42. Terwijl sommigen de oprigting van een gebouw bij het huis van arrest te Hoorn, bestemd tot nachtelijke afzondering der gevangenen, op de hierboven aangevoerde gronden niet wénschelijk achtten, juichten anderen het voornemen toe, wanneer daardoor aan de onzedelijke handelingen, waarop de Memorie van Toelichting, bladz. 3, doelt, paal en perk kan worden gesteld. Men wenschte de aandacht van den minister te vestigen opden gebrekkigen toestand van het burgerlijken militair huis van verzekering te Arnhem, en de overbevolking, welke daar heerscht. Een en ander heeft den geneeskundigen raad van de provincie Gelderland genoopt om een hoogst ongunstig verslag over den toestand van dat gesticht uit te brengen IVde HOOFDSTUK B. (Boomsch-Katolieke Eeredienst.) De opheffing van het Departem. voor de Zaken der Roomsch Katholieke Eeredienst werd in alle afdeelingen ter sprake gebragt. Daarbij werd echter in geene breedvoerige gedachtenwisseling getreden, terwijl men zich in sommige afdeelingen eene nadere behandeling bij hoofdstuk VII C voorbehield. Verscheidene leden verklaarden, dat de maatregel hun grootelijks leed had gedaan. Het maakt eenen zonderlingen indruk, wanneer de voor weinige maanden bevolen oprigting van Departementen van algemeen bestuur na zoo korten tijd weder door hunne opheffing worden gevolgd. De instelling van een afzonderlij-Ministerieel Departement voor de Zaken der Roomseh-katholieke Eeredienst is nog altijd zeer wénschelijk, daar er tusschen bet Roomsch-Ka- tholiek kerkgenootschap en den Staat punten van aanraking blijven bestaan, die door de met velerlei andere bezigheden overladen ambtenaren bij de overige Departementen van algemeen bestuur, van wie daarenboven geene bijzondere kennis dezer teedere zaken mag worden verwacht, alligt op minder gewenschte wijze zullen behandeld, worden , en die de zorg van eenen afzonderlijken miiiistér ten volle verdienen. De geheele vrijheid van de Kerk in den Staat kwam aan deze leden voór schooner te schijnen in theorie, dan zij elders in de werkelijkheid blijkt te zijn. Bovendien heeft de hooge geestelijkheid van het Roomschkatholiek kerkgenootschap hier te lande zich nog korten tijd geleden in krachtige bewoordingen vóór het bestaan van een afzonderlijk Departement roor de Zaken van de Roomsch-Katholieké Eeredienst verklaard.</p>
	<p>§ 2. Vele andere leden spraken daarentegen hunne ingenomenheid met de opheffing der Departementen van Eeredienst uit. De volledige toepassing van het grondwettig beginsel sier scheiding van Kerk en Staat wordt daardoor voorbereid. De spoedige opheffing is zeker niet minder geregtvaardigd dan de oprigting in de maand Januarij was, toen die departementen eerst korten tijd te voren waren opgeheven. Vooral voor de zaken van het Roomsch-Katholiek kerkgenootschap, dat hier te lande eene volledige orêanisatie bezit, schijnt het behoud van een afzonderlijk &apos;epartement onnoodig. Intusschen wenschte men van de Eegering te vernemen, of de instelling van afzonderlijke afdeelingen of administratiën voor de zaken der Eeredicnston naar hare meening als eene definitieve regeling, dan wel als een overgangsmaatregel moet worden beschouwd . om tot de geheele opheffing der bijzondere betrekkingen van den Staat met de kerkgenootschappen, de geldelijke uitgezonderd, te geraken. Terwijl aan enkele leden het behoud dier afzonderlijke administratie wénschelijk voorkwam, drongen vele anderen er op aau, dat het nu aangenomen beginsel spoedig volledig zoude worden toegepast, en de opheffing der bijzondere afdeelingen voor de zaken der Eerediensten weldra op die van de Departementen zouden volgen. Daarbij was men algemeen van gevoelen, dat er ten aanzien van deze zaak tegenover alle kerkgenootschappen op denzelfden tijd en op eenvormige wnze behoort te worden behandeld.</p>
	<p>,Art-,4- IQ ,den toeüchtenden staat wordt aangetroffen: *de opheffing der parochie van den H. Franciscus te Hoorn in Noord-Holland, is bij besluit van 29 Julij 1866, n°. 5, goedgekeurd . Zij wekte bevreemding, wijl men er de beteekenis met van kon vatten. Hoe kan eene goedkeuring der regering op deze zuiver kerkelijke handeling vereiseht en verleend worden ?</p>
	<p>Art. 12. Op den toelichtenden staat wordt hier een post omschreven voor »pensioenen aan gesupprimeerie kloosterlingen en religieusen, gedomicilieerd m het Koningrijk België&quot;, waarvoor thans /&apos;nihil&quot; is uitgetrokken, maar voor 1866 ƒ 465 was toestaan. Nu komen in den staat van 1868 verstorven pensioenen (n\ 26) de namen van twee personen voor, die voormalig getierceerd kerkelijke pensioenen tot eon gezamenlijk bedrag van f 465 genoten. Maar daarachter wordt opgegeven, dat zij reeds in 1844 en 1845 zijn over- Jedcn. Hoe konde, wanneer werkelijk het bedoelde bedrag bestemd was om hunne pensioenen te dekken, daarvoor tot m 1868 een post op de Staatsbegrooting voorkomen &apos;¦* Vilde HOOFDSTUK B (Finantien). ii- sommige leden gaven er hun leedwezen over te okmt?eentddt4e,-hM/nl&gt;ter ™ f ?«&quot;*«•¦ «Ö™ denkbeelden li ik heeft Wnn£Jelfg °nzer belastingwetten niet opzettehltr,™/ bloof;gelegd. Daarbg werd de noodzakelijkheid U TÉ IIITMÏrK hQe™™mS Tan het b;J de wet van 12 Julij 1821 (üibl. n°. 9), ingevoerde belastingstelsel dat Zt&apos;fTl6i aangetastT De meerderheid der leden die zich omtrent dezl zaak verklaarfen meende echter dat zulk eene volledig omwerking omS lijken de gedeeltelijke wi ziging Jer belastingwetten^ eenige bereikbare verbetering Ib. Terwgl de mfeste leden neb voorbehielden, om hunne beschouwingen daaromtrent bij de overweging van het wetsontwerp op de middelen mede te deelen, werden er enkele onderwerpen reeds thans besproken. Zoo wenschte men omtrent de werking van de wet van 7 Julij 1867 (Stil. n°. 84), houdende nadere bepalingen op de accijnsen van de binnenlandsche bieren en azijnen, eenige inlichtingen. Het werd betreurd, dat de tegenwoordige Minister ongeneigd schijnt om eenige verandering te brengen in de wetgeving op den zeepaccijns; zij belemmert thans deze nijverheid en geeft aanleiding tot talrijke ontduikingen. Ook de noodzakelijkheid der reeds meermalen gevraagde herziening van de algemeene wet van 26 Augustus 1822 (Slbl. n°. 33), omtrent de heffing der regten vanin- uit- en doorvoer en van de accijnsen, die niet meer in overeenstemming is met den veranderden toestand en de eischen van een uitgebreider handelsverkeer, werd op meuw door vele leden met nadruk betoogd. Het in die wet aangenomen stelsel van straffen bijv. is op den duur onhoudbaar. Zoude de Regering niet reeds aanstonds hieraan willen te gemoet komen, door een wetsvoorstel dat toepassing van art. 463 Code Pénal bij het opleggen dier straffen vrijlaat? § 2. De door de Grondwet gevorderde wet tot regeling van het beheer en de. verantwoording der geldmiddelen van den staat is nog niet tot stand gekomen. Mag men ran den tegenwoordigen Minister van Finantien, die reeds voor zeventien jaren eene daartoe strekkende voordragt heeft gedaan, verwachten, dat hij binnen korten tijd op nieuw het ontwerp eener comptabiliteitswet aan de &quot;Kamer indient? De wensch werd uitgesproken, dat daarin dan ook de geldelijke verantwoordelijkheid der Ministers mogt worden geregeld.</p>
	<p>Afd. I. Art. 2. Terwijl eenige leden de bezuiniging prezen, in de kosten van het Departement verkregen en de wijze waarop zh in de overgelegde bescheiden is toegelicht, meenden anderen dat het Departement van Finantien nog altijd op veel te weelderigen voet is ingerigt. Dc traetementen van sommige hoofdambtenaren steken zeer af bii de jaarwedden, die bij andere departementen van algemeen bestuur worden toegelegd, Gaarne zoude men van dezen Minister vernemen of hg het noodzakelijk acht al deze hoog bezoldigde ambtenaren te behouden, en met name of hij omtrent 3e betrekking van hoofdadministrateur der directe belastingen, in- en uitgaande regten eu accijnsen in het gevoelen van zijn ambtsvoorganger deelt Ajd. 11. Op nieuw werd op de noodzakelijkheid gewezen om de wetgeving ten aanzien der grootboeken van de nationale schuld te verbeteren. Mag men het in 1866 door den tegenwoordigen minister toegezegde voorstel van herzing thans spoedig te gemoet zien? In eene afdeeling werden klagten geuit over de wi ze waarop de administratie der grootboeken hare taak vervult; zij zoude tegenover het publiek minder inschikkeli kheid aan den dag Teggen dan men van haar mag vorderen De reeds meermalen gedane vraag, of niet van Rijkswege certificaten van inschrijving op deëgrootboeken der nationale schuld kunnen worden uitgegeven, is weder herhaald. Afd. lil. V ele leden betuigden hun leedwezen over het voortdurend ongebruikt laten der bevoegdheid, in art. 10 derwet van 22 December 1863 (Stbl. n° 148) aan de Regering; geschonken. Wanneer de Nederlandsche Bank, volgens die bepaling, verpligt wierd om de werkzaamheden van de betaalmeesters kosteloos te verrigten, zoude ffeP? niet onaanzienlijke bezuiniging ten bate van de sc^a*Kl^ komen. Sommigen achtten dit zoo weDscheliJK. aai zij reeds aanstonds aan het geheele personeel der betaa meesters zouden willen ontslag verleenen en ben opwacht ge d brengen Anderen begreptn, dat daaraan bezwaien zijn eene opengevallen betaalmeesters?!*^ op nieuw te vervullen Onlincrq heeft de Eegering echter, toen er eene vacaturetl Öl ontstond, daar-weder een betaalmeester aangesteld, en alzoo de gelegenheid laten voorbijgaan, om. yonder benadeeling van eenig Wang het f_ftoffl_.de artikel dor bankwet in werking te &apos;brengen. Geze handeling had vooral van den tegenwoordigen Snuister van Finantien bc* vr.emding gewekt. Afd. ll&apos;. Men wenschte algemeen de meening der Regering omtrent een internationaal muntstelsel te vernemen. 7. &gt;nde liet verslag onzer afgevaardigden op de conference monetaire, dk in 1867 te Parijs gehouden is, niet, evenals lers geschiedde, kunnen openbaar: gemaakt worden? Is er reeds een termijn voor de oproeping der ttifeêd. conferentie bepaald en denkt de Regering daaraan d.el te nemen ? Afd. /&apos;. Rseds ncermalea werd va» Regeringswege de toezegging gedaan, dat de aajjsnagbiljetten in de personele belasting tijdiger aan de belastingschuldigen zouden worden uitgereikt. Dit jaat was er weder eene groote vertraging; te &apos;sGravenhage had de uitreiking plaats in de maaiii Augustus; t» Amsterdam in de maand September. Zoude hierin toch geene verbetering kunnen aangebragt worden; de miiter gegoede burgerij wordt or wezenlijk door ge-Irukt, wanneer het getal der termijnen van betaling vermindert.</p>
	<p>In eene afdeeling werd geklaagd over misbruiken, die somwijlen bij Je uitoefening van het regt van benadering van de zijdo der ambtenaren plaats vinden. ln eené andere afdeeling vroeg men of aan de katoenen farens. bestemd tot het maken van vischnetten, niet vrijoni van invoerregt kan worden verleend, d?.nr de katoenen vischnetten zelve vrij zijn van regt. Att 17. De gronden, weke voor en tegen de instelling der Rnks-advocaten pleiten, zijn op nieuw in meer dan pene atdeelir..? besproken. Terwijl verscheidene leden er op aandrong.fi, dat zij onmiddellijk moest worden opgeheven, werd tevens de opmerking gemaakt, dat daarmede cene wgagmg der bepalingen van het Wetboek van Strafvordering omtrent de beregting vau belastingzaken dient gegaard te gaan. Art. 18, Men weiischie aan de Regering voorzigtigheid bij de vereeßïgW tan ontvangkantoren der belastingen aaa te beveïea. JDe belastingschuldigen ondervonden daarvan meer dan eens grooten, welligt noodeloozen, last. Art. 3_. In cene afdeeling plaatste iiieli tegenover het voornemen der Regering om het getal _irectenrs van de l atie in te krimpen, dea aandrang om deze klasse van ambtenaren, wiet arbeid zeer wel kau worden gemist. geheel af te schaffen.</p>
	<p>Art. 35. Menige leden wenschten hunne ingenomenheid &apos;üit &apos;te «preken met de ontworpen plannen tot invoering eener kunstmatige oesterteelt op de Zeenwsche stroomen en tevens de Regering aan te sporen oui hunne uitvoering ieoveel mogelijk in de hand te werken. Enkele anderen deelden iv dit gevoelen niet en waren beducht dat de teëenwoordige oestervisscherij daardoor schade zoude lijden, teef. de Regering hare meening in dezen reeds gevestigd? Afd. VI. Hoewel de verbeterde toestand van het postv.-.zen in vergelijking met dien van vroegere jaren moet worden erkend, blijven ei nog vele leemten en gebreken bij op te merken, die dringende voorziening eischen. De verptigte herziening der postwet blijft steels achterwege : zoude de tegenwoordige Minister er niet toe willen medewerken? Daanoor konde ecu nniformport worden ingevoerd, en het verschijnsel, dat brieven uit het buitenland minder aan brief port kosten, dan brieven, van gelijk gewigt, die binnen slands zijn verzonden, ophouden. Ook de verzending der brieven laat vooral in hot noorden des Rijks en m Zeeland nog veel te wenschen overig. Somwijlen duurt het meerdere dagen voor dat zij over een afstand van weinige uren hunne bestemming hebben bereikt. . Die bestelling is ten platten lande nog hoogst gebrekkig. Al deze grieven kunnen gemakkelijk breedvoerig en met voorbeelden worden toegelicht. Sommige leden wenschten eene gedwongen frankering der brieven ingevoerd te zien. anderen verklaarden zich echter daartegen. Het zonde wénschelijk zijn dat op de h.lpkantoren van den brievenpost een stempel gebezigd wierd, waaruit de datum der afzending blijkt. Dau zoude het mogelijk worden haar na te gaan. Om het toezigt op het geldelijk beheer der postbeambten te verzekeren, werd op nieuw de invoering van een chiflïetaxe aangeprezen. Ten slotte werd de vereeniging der postkantoren met die van den rijkstelegraaf, vooral op kleine plaatsen, op nieuw ter sprake gebragt en krachtig voorgestaan. lïenige leden drongen aan op de afschaffing van het zoogenaamde droit de boite; het past niet meer in onze opvattingen , om ambtenaren gedeeltelijk door het publiek voor hunne dienstverrigtingen te doen betaler. Anderen vestigden op nieuw de aandacht op de karige en ongelijk a bezoldiging der brievenbestellers, die wel eenige verhooging zoude verdienen.</p>
	<p>Op den toelichtenden staat is onder art. 42 het tractement van eenen hoofdinspecteur der posterijen voor memorie uitgetrokken. Men wenschte dat deze&apos; post zoude geschrapt worden, daar anders alligt tot eens vet wenschelijke benoeming van zoodanigen ambtenaar kon worden overgegaan.</p>
	<p>ALGEMEEN RAPPORT van de Afdeelingen van den Uemeenteraad van Amsterdam, betreffende de Begrooting van het jaar 1569. (Uittreksel.) Algemeene beschou wingen. § 1. Aan het onderzoek der begrooting in de afdeelingen ïs door 36 leden deelgenomen. § 2. In ééne afdeeling werd de opmerking voorop gesteld, dat de vele en uitvoerige discussien bij de behandeling der vorige begrooting gevoerd, al tot een zeer gering resultaat hadden geleid; de toestand was in de moeste opïigten dezelfde gebleven; aan de vele wenschen, toen tjr tij de uitgesproken was niet te gemoet gekomen; de menigvuldige belangrijke wenken, door enkele leden gegeven, hadden ook niet de minste verandering in de behandeling der zaken to weeg te brengen vermogt. § 3. Toen na deze voorloopige opmerkingen tot het behaudelen van de begrooting zelve werd overgegaan, kwam in de eerste plaats de vraag ter sprake, of bij het opmaken daarvan wel de noodige zuinigheil was in acht genomen; in twee afdeelingen werd die vraag behandeld; algemeen was men het eens, dat bij de zware lasten, die thans reeds op de schouders der belasting betalende ingezetenen rusten, en bij het te gemoet gaan van eene toekomst, die nog zeer groote uitgaven van de gemeente zal eischen, de uiterste spaarzaamheid behoort te worden in acht genomen. Niet overal — zoo oordeelde men — getuigde de overgelegde begrooting evenzeer van een ernstig streven naar die zoo noodige zuinigheid. Zoo was o. a. dikwijls bij het uittrekken van eenigen post alleen gelet op de&apos;laatste begrooting, niet ook op de laatste rekening; waro die meer geduritr geconsulteerd geworden, dan had op menigen post eene be° langrijke bezuiniging kunnen plaats vinden. Maar ook daar, waar die handelwijze verhooging zoude medegebragt hebbeu, achtte men haar administratief juister en zoude daarom gaarne zien, dat zij in het vervolg meer werd gevolgd. § 6. In twee &apos;afdeelingen werd de meening geopperd, dat hot noodig zonde zijn voortaan weder meer uitvoerige bijlagen bij de begrooting over te leggen; wel was het eene verbetering, dat die thans in eenvoudiger en minder kostbaren vorm dan vroeger gedrukt werden, zoo als overeenstig vroeger uitgesproken wenschen geschiedde, doch men betreurde het, dat met die vereenvoudiging in den vorm eene vermindering van het aantal was gepaard gegaan; thans viel daaruit, in vergelijking bij vroeger, weinig jicht te putten, en bleven soms zeer aanzienlijke posten zonder eenige toelichting; één der leden wees inzonderheid op den post voor aanbouw van scholen in hoofdstuk X, afd. 1; — daarbij toch was niets anders overgelegd dan eene eenvoudige opgave van-de schoolgebouwen, thans in gebruik of in aanbouw; geen enkel cijfer ter justificatie van eenen post van ƒ 430,000.</p>
</text>
