<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. PER OVERLANDMAIL. BATAVIA, 30 April.</title>
	<p>Aan het Algemeen Overzigt van het Baiaviaasch Handelsblad ontleenen wij het volgende: &apos; ,,. Bii do rekenkamer is eene vacature ontstaan door tiet overiijdcu vaneen der leden, den Heer Rensing, een zeer bekwaam en algemeen geacht ambtenaar. Dit is eene plaats, die door eene koninklijke do noeming moet bezet worden, en naar men beweert, bestaat er cci ware //steeple-chase&quot; van sollicitanten, die familie-relatiën en ander» protectie-hef boomen doen werken, om op de voordragt te komen; oiaw Heeren de geschiktheid voor een zoo gewigtig ambt bezitten, *?»»*», ten minste b_ hen, minder op aan; het geeft ƒ 1200 per maand en is een.</p>
	<p>koninklijke ben.eming, iets, dat au foni niet het geringste vers „dl makende mot eene benoeming door den gouv.- generaal, den vertegenwoordiger des Konings, echter op hoogen prijs wordt gesteld, daar dn door den Koning benoemde ambtenaren niot door den gouv.-generaal kunnen worden ontslagen en dus onafhankelijker zijn. Degenen die practische, op veeljarige ondervinding gegronde bekwaamheid als de voornaamste aanspraak op het lidmaatschap bij de rekenkamer beschouwen, denken, dat de gouverneur-generaal in de eerste plaats daarvoor in aanmerking zal nemen den Heer H. N. W. Witbols Fcugen, secretaris der residentie Kadoe; het staat echter te bezien, of Z. Exc. die meening deelt; hier te lande toch schijnen de meeningen over bekwaamheid en aanspraken telkens zeer verdeeld te zijn. Zoo werd b. v. reeds in het begin der vorige maand de inspecteur van financiën Mac-Gillavry tot resident van Kadoe benoemd. Natuurlijk deet de chef van het departement, die met den opvolger werken moet, eene voordragt aan de regering; daaraan behoorde men zich te houden, maar daaraan houdt men zich nïet, want de gewone protectie-intrigucs beginnen dan eerst, en niemand kan voorzien, wie het winnen zal, de chef van liet departement, de raad van Indie of de gouverneur-generaal, die dan nog weder zijne eigene raadgevers heeft; op het oogenblik dat wij dit schrijven is de opvolger van den inspecteur van financiën nog niet bekend, en toch wordt bij al de departementen zoo hartroerend geklaagd over te veel werk en dus over gebrek aan personeel; het is bedroevend. Te Samarang werd den 25sten Mei jl. eene tweede vergadering gehouden om de zaak der havenwerken te bespreken; zij werd niet alleen door de aanzienlijkste ingezetenen van Samarang, maar ook door vele landhuurders uit de Vorstenlanden en andere belangstellenden bijgewoond. Wij hebben het verslag der debatten nog niet ontvangen en deelen dat nader mede, alsmede het adres, dat aan de TweedeKamer der Staten-Generaal zal worden aangeboden. Ondertusschen ontvingen wij uit eene zuivere bron het berigt, dat deregering,tottijdelijke voorziening in de communicatie van Samarang met de reede aldaar, besloten heelt eene baggermachine daarheen te zenden, ten einde een geul door de modderbank te maken, als verlenging der oude rivier, waardoor de met goederen beladen praauwen bij laag water in- en uitkomen kunnen en in den westmonsson meer veiligheid genieten. Van de veepest op Sumatra nog geene goede berigten; op Java Bchijnt zij zich gelukkig niet nit te breiden. Wester-afleeling van Borneo. De politieke toestand in de verschillende afdeelingen van deze residentie was bevredigend, behoudens de nog steeds voortdurende woelingen van overigens geringe beteekenis in de bovenlanden van Sintang, werwaarts de resident en de gewestelijke militaire commandant den 24sten Maart jl. met Zr.Ms. stoomschip Celeï&gt;e3, waarop zich een klein detachement troepen had ingescheept, een togt maakten ter voorkoming van eenige door _en hoofdopstandeling pangeran Mas voorgenomen vijandelijkheden. Zuider- en Ooster-afdeeling van Borneo. Volgens berigten was Kiai Wira, andermaal met den vijand slaags geweest. Bij die gelegenheid werden aan zijne zijde 2 personen gewond, terwijl 2 mannen en 1 vrouw daarbij het loven verloren. De resident van dit gewest vertrok den 19den dezer met Zr. Ms. stoomschip Madura en eene kruisboot op sleeptouw naar Samoit, werwaarts te gelijkertijd een detachement troepen, sterk 15 bajonetten, ter versterking werd medegevoerd. Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd &gt; Tot hoofdcomm. op het resid. kant. te Batavia C. van Zijp; tot gezagv. van den recherche schoener te Soerabaija W. Backer; tot control. 2de kl. bij de landel. ink. en cult. J. C. H.M. üenie; bij den waterstaat en &apos;s lands&apos;burg. openb. werken: tot ingen. 3de kl. M. J. van Bosse; tot opzigter lste kl. E. van Sprew; tot id. 2de kl. J. W. Kuitert. Militair Departement. Benoemd: Tot adjudant van den gouvern.-generaal O. F. W. J. F. von I .ndenfels; tot 2de luits. R. T. Loomeijer, G. M. Burgerhoudt, P. van Rijk, G. van Bijleveld, J. 0. A. Reigersman, W. M. G. Buis en H. L. T. Ligtenberg. &apos;J-i.&apos;; , _»_&apos;_ Bevorderd: Tot majoors bij het sde bat. C. J.Westenberg; bijhet 14de bat. C.J.Meijer; bij het garniz.bat. der Zuider- en Ooster-afd. van Borneo J. van Leyden; tot kapts. A. L. F. de Jacquier de Lonipret, J. B. van Driem, G. S. C. Klerk, A. J. H. Lübeck, W. A. Albrecht en J. W. E. Schadee van der Does; tot lstelui_.F.A.Hekmeijer,D.E.W.Smulling, C. C. F. H. Jagemann. L. J. Zelle, J. C. B. Stegman, O H. O. M. von „ inning, F. C. E. Meijer, (&apos;. Miseroy, P. F. A. van Stuwe, M. A. Thieme, A. H. van de Pol en W. T. Haase. Ingetrokken: De overplaatsingen van de sedert op verzoek eervol ontslagen majoors F. G. Steek en N. G. van Huffel. Ontslagen -. Eervol, de luit.-kol. der inf. O. J. Riesz. Verleend.- Een tweejarig verlof naar Nederland aan den spijsbezorger bij het groot milit. hospitaal te Soerabaya M. M. van Beem.</p>
</text>
