<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK 14 Junij. Slotkoersen: Goud agio 37; Wissel op bonden in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 1101/4; lllinois U9V . Erie-spoorweg 601/4; Katoen 27; Petroleum 24.</p>
	<p>, LONDEN, 15 Junij. Berigten nit New-lork van 4 dezer melden dat Chili en Peru de bemiddeling der Vereenigde Staten hebben van o« hand gewezen, tenzij de volmagt van den scheidsregterlijke magt word. ingekrompen. J_n beweert, dat de generaals van Juarez hebben geprotesteerd togen het verleenen van genade aan Kei-er Maximiliaan. LONDEN, J 5 Junij. Het stoomschip Africa is van New-York met berigten van 4 dezer met 116,500 d.te Queenstown aangekomen. LONDEN, 15 Junij. Talk in loco 44.3; Oct—Dec. 45. — Hennep Petersb. Rein £ 35. LIVERPOOL, 15 Junij. Kotoen: Afgedaan&apos; 10,000 b. tot vaste prijzen. — Wol: Donskoi fleece 9a 12 p. BB.RLIJN, 15 Junij. Rogge: Voorjaar6ll/4;Najaars4Vï» Raapolie: Voorjaar 11724; Najaar 11&apos;7/24. ÜP^&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>ATHENE, 12 Junij. In berigten uit Heraclion van gisteren wordt gemeld, dat de expeditie van Omer Pacha togen Sikia en Apocoronos mislukt is en de Turken daarbij zware verliezen hebben geleden. De vereeniging van Omer en Mahemed werd verijdeld. Laatstgenoemde werd in de provincie Apocoronos twee malen geslagen en genoodzaakt, zich in een geretrancheerd kamp op te sluiten. Het stoomschip Isidhi, hetwelk jagt maakte op de Arcadion, is naar Candia teruggekeerd. Het heeft groote schilde bekomen en vele dooden en gekwetsen. TRIEST, 14 Junij. Volgens berigten uit Athene van 8 dezer, waren 3000 Grieksche vrijwilligers naar Candia vertrokken en zouden binnen korten tijd drie kampen van de opstandelingen aldaar opgerigt worden. Uit Konstantinopel wordt gemeld, dat de Shah van Perzie van zijne reis naar Parijs hal afgezien, omdat de Ulemas er tegen waren. BERLIJN, 15 Junij. De Koning is heden avond ten 61/4 ure te Potsdam aangekomen. Graaf von Bismarck en generaal von Moltke zijn kort daarop aan het stationsgebouw alhier afgestapt. De Kroonprins wordt morgen vroeg hier verwacht. PAKIJS, 15 Junij. Prins en prinses Napoleon zijn hier teruggekomen. Aanstaanden Maandag of Dingsdag zullen de bescheiden betreffende de Luxemburgsche kwestie aau het Wetgevend Ligchaam worden medegedeeld. De Heer Nogent St. Laurent heeft heden het rapport over het wetsontwerp op de drukpers bij het Wetgevend Ligchaam ingediend. Volgens la France. zal de paraaaslaging over het budget waarschijnlijk^ op 24 Juuij een aanvang nemen en tegen half Julij afgeloopen zijn. De zittingen van de Kamer zouden alsdan worden verdaagd. De verkiezingen voor de algemeene raden zouden plaats hebben op 31 Mei. In den toestand van den Heer Jules Favre is eenige beterschap gekomen. De Keizer en de Keizerin van Oostenrijk zullen omstreeks 10 Julij naar Parijs vertrekken en aldaar het pavillon Marsan bewonen. TOULON, 15 Jnnij. De onderkoning van Egypte is hier aangekomen en door de ter reede liggende schepen alsmede van de forten met saluutschoten verwelkomd. FLORENCE, 15 Junij. Bij de beraadslaging over het budget van Binnenlandsche zaken in de Kamer der Afgevaardigden heeft de Heer Crispi voorgesteld onderzoek te doen naar het gebruik, van de geheime fondsen in dc eerste drie maanden van 1867 gemaakt. Na eenige discussie vferd het voorstel verworpen. MADRID, 15 Junij. In de Cortes is het budget aangenomen. Er is een gerucht in omloop dat de commissie aan het ontwerp der conversie van de amortisable schuld eene breedere uitlegging zal geven. De Koningin zou, naar men verzekert, hare reis tot September uitstellen, uithoofde van de hitte. LISSABON, 15 Junij. De Guienne is hier uit Eio Janeiro aangekomen met berigten lospende tot 22 Mei en 187,000 doll. in specie. Wissel Londen 22&apos;/g a 231,4; Parijs 410 a 420. Koffij: good first 5700 a 5900-, uitvoer 76,992 balen, waarvan 10.942 naar het Kanaal, 38,324 naar Europa en 10,625 naar do Middellandsche Zee. Verkoopen 88,967 balen. Voorraad 130,000 balon. POTSDAM, 16 Junij. De Czaar en de Grootvorst Wladimir zijn heden ochtend hier aangekomen en door den Koning aan het station ontvangen. De doorluchtige personen begaven zich, onder het gejuich der bevolking, naar het koninklijk paleis.</p>
	<p>MADRID, 15 Junij. 3 pCt. Spanje 34.25; 2V2 pCt. dito 32.65.</p>
</text>
