<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 14 Junij. De staat der bank van Engeland over de eergisteren geëindigde week is nog gunstiger dan verwacht werd. De voorraad munt en muntmateriaal is vermeerderd met niet minder dan _ 376,074, hoewel het bedrag aan goud dat naar de Bank werd verzonden, slechts £ 68,000 beloopt, een bewijs dat uit de provinciën bij voortduring groote sommen worden ontvangen. De bankbilletten in reserve zijn vermeerderd met £ 786,835. De portefeuille is £ 223,479 lager. Vermeerderd zijn: de rekening-courant der schatkist met £ 606,342 en die van particulieren met £ 14,481: De circulatie der billetten is £411,260 lager. « De voorraad mnnt en muntmateriaal in de Bank van Engeland bedraagt thans £ 21,330.400; die bij de bank van Frankrijk £34,535,000. Gedurende de heden geëindigde week hebben de volgende goedaanvoeren plaats gevonden: Engeland met £ 31,000, Java met £ 26,000, Hansa met&apos; £ 16,000, City of B»„timore met £21,000, allen van New- Vork. Voorts: Yorkshire met £ 99,000 en Holmesdalo met £ 66,000, beiden van Melbourne; totaal £259,000. Daarvan zijn, gelijk boven is gezegd, slechts £60,000 naar de Bank van Engeland gezonden; de vraag voor het vasteland is iets levendiger geworden en dien ten gevolge werd er meer derwaarts verzonden. Per Overland-mail is berigt ontvangen dat de volgende schepen met goud aan boord naar Engeland zijn vertrokken: Wellesley met £ 90,000, Omar Pasha met £120 000 Dover Castle met £ 132,000. &apos; v Per Oneida werd £ 7500 in zilver naar Rio Janeiro gezonden. Behalve dezen omzet was de markt stil en zijn geene aanvoeren tr» me. den. De vraag voor Nederland was iets levendiger en het zilver don. de Atrato van West-Indie aangebragt, zal waarschijnlijk tot ie. hoogeren prijs worden verkocht. Mexicaansche dollars ziin letairf prijs gestegen, ten gevolge van meer vraag voor het vasteland- _ie_ noteert thans a 59 p. per ons. De aanvoeren waren evenwel&apos; onbeduidend Naar geld bestond heden ter beurze eene gpede mag naar aan: leiding van de yeertiendaagsche resoontre, maar in Lombardstreet is de vraag gering. &apos; Kec kom vaffefr^61^ * 16&apos;°°° DieUW6 2% pCt&apos; tot den De Delhi-spoorweg-maatschappij is voornemens haar kanitaal t. vergrooten met £ 2,500,000, door de uitgifte van «.To. _7_ . gewaarborgd door het Indische gouvernement P aaudeelen&apos; , Heden vervalt eene storting van 10 nf_ +n. ___ v _ ! . 600,000, op de *„__CU. «felAm .s^&apos;fflgS den Dingsdag vervalt eene storting, insgelijks van lOpCt. (£ I__S,44_), op de koning van £ 1,264,420, ten behoevedei■ D_iafi-Vorstendommen. De beurs opende heden fiaauw voor Engelsche fondsen, niettegenstaande den gunstigen staat der banken van Engeland en Frankrijk; &apos;een gevolg van nieuwe winstnemingen op do laatste belangrijke prtjsverhooging. Later heeft de beurs zich eenigzins hersteld; Gecons. 94; Va a 1/2 exd. a cont. en 94&apos;/&quot; a &amp;,_ exd. op tijd; Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 93% a =,&apos;_ nieuwe 2»/s pCts. 76%; Bankactien 2531/2a254i/s; Indian Stock 219 a 221; Schatkistbilletten 22 a 27 premie. Buitenl. fondsen fiaauw en met weinig handel. Vooral Spaansche waren gedrukt wegens den ongunstigen indruk, te weeg gebragt door het voorstel der Spaansche tot regeling der schuld. Passive 238/4 a 241/4; dito Certificaten I4i,_ a 1/4; Turksche 5 pCt. 341/4 a *k, Italiaansche 521/4; Italiaansche 521/4; Brazil. van 1865753/4 a 76; Chili Scrip 11/4 a 1/2 premie; Mexicaansche 167/8 a 17%;Grieksche 15 a 16; Buenos-Ayres 6 pCts. 81 a 83; Dito 3 pCts. Uitgest. 34 a 36; Deensche 3 pCts. 80 a 82; Egyptische 7 pCts. 81 a 83; dito van 1864 801/» a 81i/2; Ecuador 12 a 13; Portug. 3 pCts. 42 Vs a 43i/2; Russische 5 pCt. 86 a 88; Dito 4% pCt. 89 a 91; Dito 3 pCt. 53 a 55; Dito 5 pCt. van 1862 86 a 87 ; Dito 5 pCt. van 1864 88 a 90; Dito 5 pCt. van 1866 86 a 88; Venez. 6 pCt. 24 a 26; Dito 6 pCt. van 1864 23 a 25. De Russische Spoorwegleening (Scrip) is gedaald tot 1 disc. a lT/3 disc. Atlantic en Great-Western Spoorweg-Debentures vast op 31 a 33; Consolidated Mortgage Bonds 241/2 a 251/2; Erie-Spoorweg 40 a V. &gt; lllinois Centraal 79 a 1/2. Door de keizerlijke Ottomanische Bank werd gedurende de maand April o. s. tot voorziening in de dienst der Algemeene schuld en buitenlandsche schuld, blijkens onderstaand en, door haar openbaar gemaakten, staat ontvangen: Te voren. April. Totaal. Indirecte belastingen P. 20,551,155.17 18,902,011.08 39,453,166.25 Belasting op de schapen van Rumelie en Archipel 9,553,377.— 9,553,377 — Verschillende belastingen (Hovsoumat) 382,677 — 382,677.— P. 20.633,832.17 28,455,388.08 49,389,220.25 Nog te innen, voor 1 Julij vervallende: den 12 Mei ) des avonds. 28,018,699} 40,765,269.— 13 en 14 Mei 12,746,600) Totaal P. 20,933,832.17 28,455,388.08 90,154,489.25 De stortingen bij de bijbanken en agentschappen zijn in bovengenoemde som begrepen, doch slechts tot de volgende data: Cara— H „sar 25 April, Lacarna 27 April, Beyruth 1 Mei, Salonica 6 Mei, Magnessio 9 Mei, Sinyrna 11 Mei. Do Sultan heeft de wet bekrachtigd, waardoor het regt van erfopvolging in de domaniale gronden (Emirie) alsmedo in de grondeigendommen der Vakoufs,&apos; welko door den Staat worden bestuurd, uitgebreid wordt. Do sch.atkist verkrijgt hierdoor eene buitengewone ontvangst van P. 5,000,000. Men verwacht dat deze wet niet weinig tot de ontwikkeling van handel en nijverheid zal bijdragen.</p>
</text>
