<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN Vrijdag 14 Junij (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin heeft den hertog van Canïbridge opgedragen de noodige toebereidselen te maken voor eene wapenschouwing over 10,000 man, te houden in Hyilepark omstreeks het einde dor thans loopende maand. H. M. heeft het voornemen te fcennen gegeven, zelve bij. die revue tegenwoordig te zijn. — Ten gevolge van het besluit van het Huis der Gemeenten, dat Reen stedelijk kiesdistrict van 10,000 of minder inwoners meer dan eénen vertegenwoordiger naar het Parlement zou afvaardigen,&apos; moest er meer omvang worden gegeven aan de wijziging der lijst van kiesdistricten dan de regering aanvankelijk véorneinens was. Dien ten Revolge is gisteren aoor den minister Disraeli een nieuw plan bij dit Huis voorgedragen; van de 45 Engelsche zotels in het Huis der Gemeenten, waarover thans te beschikken valt, worden daarbij 19 aan steden, 1 aan eene hoogeschool, en 25 aan landelijke kiesdistricten van Engeland toegewezen. De minister betuigde, dat de regering bij het opmaken van dat plan ernstig en ter goeder trouw had gesocht partij-belangen geheel buiten overweging te honden. De discussie over dit nieuwe voorstel zal in de zitting van 17 Junij aanvangen. — Do Reform League, die tot nog toe alleen voor de radicale hervorming van Engeland&apos;s instellingen werkzaam was, heeft gemeend haren werkkring te moeten uitbreiden. Haar bestuur heeft gisteren een «woord aan de volken van Europa&quot; uitgevaardigd. Wijzende op hetgeen het Engelsche volk van de gevestigde staatsmagten door louter zedelijke kracht verworven heeft en nog verwerft, Vermaant het de volken en inzonderheid de arbeidende volksklassen, om gezamenlijk overal wanbestuur, voorregten en misbruiken, en inzonderheid de oorlogzuchtige staatkunde van vorsten en staatsmannen tegen te gaan. Een afschrift van dit adres, waarvoor zelfs de Times zijne kolommen opengesteld heeft, zal worden toegezonden aan alle vereenigingen van arbeidslieden in Europa. — In de met 8 Junij geëindigde week zijn in Londen twee niouwe gevallen van runderpest voorgekomen en deswege 36 gezonde runderen afgemaakt Nergens elders in Groot-Brittannie had de ziekte zich op nieuw vertoond.</p>
	<p>— Een zekere Reinhold Ziegert, ook Schultz geuaamd, is te Londen tot dwangarbeid gedureude -7 jaren veroordeeld, wegens het namaken yan Nederlandsche muntbilletten van tien gulden. In zijne woning heeft men steenen gevonden, waarop gedeelten van muntbilletten gegraveerd waven, benevens 150 onafgewerkte muntbilletten. _ — Laatstl. Dingsdag heeft in eene steenkolenmijn nabij Penclawdd in Wallis eene verschrikkelijke gasontploffing plaats gehad , waardoor naar men vreest verscheiden arbeiders het leven hebben verloren; reeds heeft men twee dooden naar boven gebragt. — De Overland Commercial Gazette van Mauritius meldt dd. 6 Mei, «&lt;it de koortsen, die daar sedert drie maanden heerschten, nog blijde&quot; woeden, niettegenstaande de zomerliitte reeds voorbij is. In de maanden Maart en April werden door deze epidemische ziekte 17,182 personen, ten grave gesleept. De grootste verslagenheid heérscht er en de zaken staan ten eenenmale stil, terwijl de vrees voor besmetting zóó sterk is, dat slechts met behulp der regeringde noodige personen kunnen worden gevonden, om de lijken ter aarde te bestellen. Er is zoowel gebrek aan doctoren als aan geneesmiddelen, en ofschoon in de laatste dagen 650 oneen quinine werden aangebragt , blijft de prijs nog van £ 6 tot 7 per ons.</p>
</text>
