<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PARAMARIBO, 19 Mei.</title>
	<p>Den Mden Mei heeft de gouverneur dc verg. der prov. Staten geopend. Z. Exc. herinnerde, dat voor het tarief voor de regten op men uitvoer een gewijzigd ontwerp was gemaakt; de oprigting eener policiemagt uit inlanders zal in eene lang gevoelde behoefde voorzien ; hij verheugde zich over de gunstige bepalingen, in het moederland in het belang der immigratie genomen, die te belangrijker zijn, omdat de toekomst der kolonie afhankelijk is van de versterking der werkkrachten. Na te hebben herinnerd aan zijn aanstaand vertrek, zeide de gouv. ten slotte: //Ik heb nimmer aan de toekomst van Suriname getwijfeld. Moge de gezigteinder thans ook nog beneveld schijueu, onder Gods zegen zal die ophelderen. Vertrouwt op onzen geëerbiedigden Koning, vertrouwt op de vertegenwoordiging in het moederland. Wanneer gij oek met zelfvertrouwen uwe beste krachten inspant, en uwe eischen niot overdreven zijn, zullen zij ingang vinden, want uw belang is het belang van Nederland.&quot; In de verg. van 17 Mei hebben de kol. staten bepaald, een adres van antwoord te zullen indienen en bij het bestuur aan te dringen op een behoorlijk en volledig verslag van het verhandelde in de kol. staten.</p>
	<p>— Üit Nickerie wordt gemeld, dat van daar 14 Chinezen en 2 vrouwen van plant. Waterloo zijn ontvlugt in eene tentbeot; zij passeerden de wachtboot, waarvan waarschijnlijk wegens gebrek aan ammunitie slechts één schot werd gelost. Sedert Junij A. P. zijn reeds meer dan 75 Chinesche-arbeidersJ naar Berbice ontvlugt. Men verkeert daar in eene zeer hagchelijke positie, de zee dreigt de eige_dommen te verzwelgen, en zoo goed als niets wordt er gedaan «m de streek voor die ramp te beveiligen. De voortdurende desertie der Chinesche arbeiders cloet de werkkrachten en de kapitalen verloren gaan, en er is niet eens ecne behoorlijke wacht, die voor de belangen dor plant, houders waakt. Verkorte bakans der Surinaamsche Bank op 11 Mei 1867. Hoofddirectie.... ƒ 607,323.32 Kapitaal ƒ 1,000,000.— Discontorekening * 530.529.96 .Bankb. in omloop u 300,320.— Beleeningreken.. // 16,800.— IRek.-cour.-saldo s// 23,173.141/» Muntenmuntm. // 287,458.93 iDiverse rekening. // 135,106.27 Diverse rekening. // 16,487.201/2 ƒ 1,458.599.411/» f 1,458,599.41 V» 4 18 Mei. Hoofddirectie.... / 596 413.27i/_&apos;Kapitaal / 1,000,000.— Discontorekening * 561.201.02 jßankb. in omloop. // 336,835.— Beleeningreken.. // 16,800.— Rek.-cour.-saldos // 31,814.191/» Munt en muntm. * 31 l,7l7.66V»|Diverserekening. *• 133,401.51 Diverse rekening. » 15,918.741/2 f 1,502,050.701/2! . 1,502,050.70^</p>
</text>
