<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBEVELING. Naar aanleiding van bovenstaande advertentie, geven Ondergeteekenden zich de eer het publiek te berigten, dat zij eene overeenkomst hebben getroffen tot het voeren eener TOONEEL-DIRECTiE, onder de Firma HAMMECHER en JACQUI. Zij hebben zich beijverd zoodanig Personeel zamen te voegen, dat zij zich in staat gesteld zien, goede Tooneelwerken te doen opvoeren; het heeft hen mogen gelukken van het ontbondeno Personeel STOETE en JACQDI de navolgende Dames en Heeren aan zich te verbinden als Mw, LOME, DOMHOFF en VAN BEEM, benevens de HH. LORIE-PEREIRA, E. en S. VAN BEEM, terwijl zij gunstig mogten slagen om verscheidene jonge en veel belovende Tooneel-Kunstenaars te engageren. Met bescheidenheid stellen zij hunne nieuwe Onderneming onder de protectie hunner Landgenooten. __ . _r HAIU-MECRER en JACQUI. Lerste Voorstelling te ZALT-BOMMEL, op Donderdag 8 October. (24868) DANSCURSÜST^ De Ondergeteekende berigt bij deze, dat de CURSUS, even als vorige jaren, op den 15den October a. s. weder een aanvang zal nemen, in het Locaal DE VEREENIGING, Warmoesstiaat. De Cursus voor Jongejufvrouwen en Jongeheeren is op differente uren en dagen; men gelieve zich voor nadere bijzonderheden te informeren bij ,0/QOO, JACQ. LEEFSON Jb. (24829&gt;. Zeedjjk, 187. DAIiCVBi BH. r,9££ERGETEEKENDE verwittigt door deze, dat de nT. „ .4.-nV™__lee.ren en Damea zal aanvangen op VRIJDAG 9 OCTOBER, in het Locaal de Keizerskroon, op den bingel, de Cursus voor Jonge Heeren enJon^eJufvrouwen des Woensdags en Zaturdags Namiddags, op Woensdag den Uden October. C. F. VAN SWAANI!. «EN, (24820) Lauriergracht, PF 258. _DAMSCIJR_irar De ONDERGETEEKENDE berigt, dat de DANSCURSUS voor Heeren en Dames zal aanvangen op DINGSDAG 6 OCTOBER a.s. des Avonds ten 8 Ure, in het Locaal de Zwaan, op den Nieüwendijk. (24718) H. T. VAN OVERLOOP. AÉTËÏS VRinH. HH. Leden worden herinnerd, dat de eerste WINTERBIJEENKOMST zal plaats hebben Zondag 11 October e. k., Locaal Keizerskroon, Singel over de Munt, en zich vervolgens te houden aan het HEd. toegezonden Programma (24862) HET BESTUUR. &apos; BËLLARDSPELERS^ DE ONDER«ETEERENDE verwittigt het geachte Publiek, dat zijn buitengewoon WELLOOï&apos;END BILLARD wederom is geplaatst op zyn BENEDENZAAL en laat van nu af bespelen tegen 5 CENTS de Partij PS. Ook wordt op genoemd BILLARD hetNIRTTW. of PIRAMIDESPEL gespeeld. Nieuwemarkthet S H7™&lt;ieDijkstraat,o 2. UEd-Dw. Dienaar, _j24g91) J. A. W. VANjtECMTrmp^. SOfe BILLARD-POTSPEI. r ¦WM«f op ZONDAG 4 OCTOBER, des Avonds 8 Ure. __m_.-_-_ m t .°?,de;?eteekende noodigt zijne geëerde Begunstigers en Liethebbers uit tot het INWIJDEN van doornBFRN %V .™5_I_°nopon. »&quot;*«*» , vervam*di^ door üIiRN. ELbENBURG, ook b gelegenheid der onenin. LTOfV^,?Uwd _°..aal* heioven., tfvens eene S&quot;^ soliede bediening. Ik heb de eer te zijn UEd. Dienaar .¦&gt;/_»-- _ 10V**,BEE&apos;KEKOOMi (--taal) hoek Haarlemmerplein, UU 280. DE JONGÈGMAFT^ CAFÉ SCANDINAVIEN, Zeedijk, M 193. Sonnabend 3 October en volgende Avonden wieder Auftreten des Herrn und Frau Ricardo, Komiker und Soubrette vorzuglich sollen vorgetragen werden durch Hen* u. Frau Ricardo lolgendc komische dnette in costuum; 100,000 Thaler lheatrahsche Studiën, die Begegnung ara Nordpol; El maestro oder das Katzen Concert, Director nnd Künstler etc etc* etc* J. H. D. KWCR.</p>
</text>
