<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPINO van een HOUTZAAGMOLEN met Knechtswoningen en Houtschuur, benevens Heerenhuizing met Houtstek c. a., te BOLS WARD. De Notaris W. A. PEEREBOOM te Bolsward zal, op bekomen regterlijke magtiging, onder uitlooving van Strijken Verhooggelden, presenteren te verkoopen: I°. Een kapitale, ten jare 1864 bijna totaal vernieuwde, welonderho udene HOUTZAAGMOLEN, met 20 el vlugt, waarbij ruime Werf, Kolk en verdere toeen aanbehooren, benevens daarbij staande 2 Knechtswoningen en groote Houtschuur, Erve en Tuin c. a., alles zeer gerijfelijk staande en gelegen aan den Oostkant van de Leeuwarder trekvaart te Bolsward. 2°. Eene goed onderhoudene HEERENHUIZING met Bleekveld en Erve c. a., staande en gelegen in de nabijheid van den Molen, aan den Westkant van de Leeuwarder trekvaart en den algemeenen rijweg. 3°. Een voor vele bedrijven geschikt HOUTSTEK., naast het 2de perceel staande. Voorschreven onroerende goederen, welke behooren tot de beneficiaire nalatenschap van wijlen den Heer D. BROUWER Wz. worden geveild, met regt tot zamenvoeging. Aanvaarding: 12 November 1868,&apos; behalve de Knechtswoningen, die tot 12 Mei 1869 bewoond worden. Wie gading maken, komen op Donderdagen den 15den October 1868 bij de beschrijving en den 29sten dier maand bij de finale toewijzing, telkens des namiddags 3 uur, in het Logement de Wijnberg, te Bolsward. De HEERENHUIZING is alléén op-DONDERDAGEN te bezigtigen. (24703) De Notaris J. J. ROIJER, te Zwolle, zal op DINGSDAG &apos;iO OETOBER aanstaande, des middags te 12 uur, in het Odeon te Zwolle, doen inzetten en veertien dagen later aldaar publiek verkoopen : Een kapitaal HEERENHUIS met daarachter gelegen ruimen Tuin en bijgelegen Stal, staande aan de nieuwe Markt te Zwolle, Kad. Sectie F, N°. 2615 en 2292, te zamen groot 6 Roe, 91 El. Het Huis bevat Vier Benedenkamers, waarvan Twee en suite en Vijf Bovenkamers, ruime Keuken, watervrije Kelder, gi&apos;oote Zolders, Wel- en Regenwater en verdere gemakken en is bewoond geweest door wijlen den Heer Mr. A. VAN DE GRAAFF. Aanvaarding 1 Mei 1869. Te bezien telken Maandag en Donderdag van 1 tot 3 uur, mits voorzien van een Bewijs van den Notaris. (24813) &amp;I_C©N§ D&apos;A_¥«iAlB et de FRANCAIS. Methode pratique, facile et Vréable. Ecrire initiales G. 8., a Mr. G. THEOD. BOM, Libraire Kalverstraat, L 10. (24714)</p>
</text>
