<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOUDE! KOUDE ! KOUDE! ! jaargetijden, geven ons koude: Koude: koude; VOETEN. WARME! WAR9IE! WARME! VILTPANTOFFELS maken ons WARME! WAWME! WARME! LIGCHAMEN. Do laatsten zijn zoo even ontvangen en a f \ het Paar verkrijgbaar bij JQg^ J_ gJJ^^g (24879) RAPENBURG, U 252 en 253. &apos; ATTENTIE S. V. P. Tot het houden van VERGADERINGEN of COLLEGIEN wordt op zeer aannemelijke Voorwaarden aangeboden : Eene RUIME ZAAL, net mg.rigt en goed door Gaz verlicht, gelegen in het midden dezer Stad. De hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven, onder Lett. A. B. N°. 25, Bureau Handelsblad. (24858) ATfÉNTIE S. ¥. P. Door verandering van Affaire biedt men TE KOOP aan: Eene TAPPERIJ,, welke een Burger bestaan oplevert , gelegen in het midden der Stad, voor _f 400, Huurprijs zeer matig. Adres met franco Brieven onder Lett. C. F. Bureau Handelsblad. (24911) j&amp;aï~ Naar BATAVIA&quot; é&amp;ÈÈ__ lig* te AMSTEBDAM in het Oosterdok te laden, hwi&apos;W^ïia om half October te vertrekken, het Eerste Klasse nieuw gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP jÊietia jÊuausËn9 Gezagvoerder J. A. TIN HOLT. Tot het Malen van Goederen of bespreken van Passage, gelieve men zich te adresseren ten kantore van de Cargadoors JACOB FABRICIUS of FLORIS DER KINDEREN en ZOON. (24814) TïIEATRERIJRERS EN LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van Jl. GUDENDAG , Beurssteeg bq den Dam, zgn voorhanden Nienwe Modellen van Achromatische TOQNEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfoe doel. Ooglijdera beveelt hij bijzonder znne nieuw uitgevondene AVONDBRILLENaan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORG~ NET, welke den Bril vervangt. (20563) ÜF LIKDOORNS behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKDOORNS gelieel te verdrijven en terstond dc pijn geheel weg te nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. (24825) FABRIEKANT: J. T. MULDER. Voetboogstraat lste Hnis van den Heiligenweg, 278, te Amsterdam. Dépót te Rotterdam bij W. L. DANIELS, Hoogstraat. ¦r ANTOHUF, -*« NIEÜWENDIJK, vis-a-vis GRAVENSTRAAT. ¥_ .T«4&quot;«tT . Un grand choix de G*NTS GLACES, HEG U : C ASHMIRE et CUAMOIS, CKAUSSUREST_ RANCAISES en différentes sortes pour la Saison. Nouveauté en PANTOI- LES, COLS, CACHENEZ, ETC. ETC. &lt;24910&gt; MTBILMeiIU. WIR LIJDERS! Eene belangrijke BROCHURE van een Med. Doet. voor BORSTLIJDERS, MAAGLUDERS. ONDERBIIIKSLIJDERS, ZENCWLUDERS ENZ., in welke hun den veiligen en zekeren weg, alsmede de mid, ; delen ter hunner radicale genezing, worden • Op franco aanvraag en toezending van 10 Cents, wordt ;i dezelve franco afgezonden door den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Beestraat, te Amsterdam. (24738)</p>
</text>
