<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: PETRUS JOANNES WEEBERS, vau Rotterdam, HILLEGONDA JOHANNA MARIA BEIJNES, van Haarlem. Haarlem, 4 Octoher 1868. Algemeene Kennisgeving. (24709) Getrouwd: P. KLUYVER Junior, van Zaandam, MET „ ?....- G. BREET. Zaandijk , 1 October 1868. (24755) Getrouwd: C. F. KOCH EN v n_ . _ M&apos; H* BISSCHOP. Noordwijk, 2 October 1868. (24902) Getroawd: &quot;&apos;TaTqïïanjlr; t _.__.. ______._. --,„ Officier van Gezondheid, Utrecht, 1 October 1868. EN &apos; .._ &lt;24847&gt; j^j^VAN DER TOU. Getrouwd: A. GOEDE Dz, EN T imn-~ o r. i. vS&apos; °&apos; T* HOOLA VAN NOOTEN. Landsmeer, 2 October 1868. (24691) -A_y.Trspoevig,beJallen van eene DOCHTER J. L. J.SORMANI, gehelde Echtgenoote van , W. N. J. VAN DER HULST. Amsterdam, 2 October 1868. (24885) Heden avond om twaalf ure ontsliep, na een geduldig Inden, zacht en vol verzekerd in het geloof aan haren Zielsf!_ dA§?JÏÏ..071,ze zeer geliefde Moeder en Behuwd-Moeder Sê. Pc o .A. ëALGREEN&apos; Weduwe van den Heer CORJNELIb UROEN, in den ouderdom van bijna 75 jaren. Uit naam der Kinderen en Öehuwd-Kinderen. Amsterdam, 29 Sept. 1868. (24793) J. J. O. GROEN. H«den overleed mijn hartelijk geliefde EchtgenooFjOTAN. NES DIEDRICK BAARTS, in den ouderdom vanssjaren, tot diepe droefheid van mij, mijne eenige Dochter en verdere Pamiiie. Amsterdam, E. DE WEIJER, 30 September 1868. Wed. J. D. BAARTS. Strekkende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving. (24884) Heden overleed aan eene korte hevige ziekte ons Doch tertje MARIA WILLEMINA, m den aanvalligen leeftüd van 4i/_ jaren. Amsterdam , J. VAN DEN BERG Wz. 1 October 1868. M. G. VAN DEN BERG (24901) ALDENHOVEN. Heden overleed mijn hartelijk geliefde Echtgenoot TO HANNES VAN TETTEEODE, in den ouderdom van ruim 66 jaren. Wed. J. VAN TETTERODE Amsterdam, 2 October 1868. MASUREL. Algemeene Kennisgeving. (24903) Heden overleed tot innige droefheid van mij mijne Kinderen en verderei Betrekkingen , mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JAN PIETER BLEESINO, in den ouderdom van bijna 48 jaren, na cene genoegelijko Echtvereeniging van omtrent 25 jaren, mij nalatende 8 alle nog nog niindenarh-e Kinderen. Amsterdam, Wed. J. P. BLEESING 1 October 1868. Geb. SPAARGAREN! ____X)e Affaire zal door dm Zoon worden voortr/ezel. (24887) Heden overleed alleronverwachts onze Lieveling ADAM ¦dERNARDUS, in den ouderdom van circa 5 Jaren _ n _, A- W. WEISSMAN.&apos; 2 October 1868. W. B. WEISSMAN, __(24917) SÏÜERHAAN. Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bii het T_w-r?ü?n miJner geliefde Echtgenoot ALIDA ELISABETH _!_.•.ÜrKICHS&apos; betulS lk ty clezo» ook namens mijne weuerziidsche betrekkingen, mijn hartelijken dank. AMSTERDAM. &lt;248*9) P. M. KÜHN.</p>
</text>
