<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>MADRID; 1 Oct, De Gaceta van gisteren avond meldt, dat Manuel de lê Concha zich naar Madoz en den generaal Jovellaz hoeft begeven, vet klarende, dat zijn broeder José naar San Sebastian was vertrokken, om zijne portefeuille ter beschikking der Koningin te stellen, uithoofde hij de onmogelijkheid inzag om de bestaande orde van zaken langer te handhaven. Hierop heeft zich eene junta tijdelijk geconstitueerd, beslaande uit veertig personen. Elk oogenblik ontving zij adressen van gelukwenschmg uit andere steden. Bij proclamatie is aan de nauie bekend gemaakt, dat den volgenden dageene definitieve junta zal worden gevormd. Wijders is door de voorloopige junta bevolen , dat ijverig zal worden voortgegaan met de werkzaamheden aan hit standbeeld, hetwelk ter eere yan Mendizabal zal worden opgerigt. (Mendizabal heeft 111 Spanje vooral een grooten naam verworven als minister van financiën onder Espartero.)</p>
	<p>LONDEN , 2 Oct, Bij de bank van Engeland is £ 78,000 ontvangen. &apos; . , , PARIJS, 2 Oct. Men verzekert dat de gravin van Girgenti heden zich naar Pau heeft begeven. MARSEILLE, 2 Oct. Volgens berigten uit Barcelona van 1 dezer hebben aldaar in den nacht van eergisteren ernstige ongeregeldheden plaats gehad. Het stadhuis werd door de opgewonden menigte geplunderd, het beeld der Koningin verbrand, alsmede de papieren betreffende de recrutering. De bezadigde lieden werden door de oproerlingen weggedreven; er werd een optogt gehouden ter eere van Prim, aan het hotel van den kapitein-generaal werden de glasruiten ingeslagen, de gendarmes schoten op de menigte en wondden twee personen. De menigte verwijderde zich om wapens te halen en keerde terug om het paleis aan te tasten, eene voorloopige junta werd benoemd. Cheste verklaarde, dat hij die niet erkende en dreigde om eenige aanzienlijke ingezetenen der stad te zullen doen doodschieten. Gisteren avond is do genoraal met een bataillon infanterie afgetrokken. De junta bleef beheer&amp;cheres der stad. De troepen verbroederden zich met de bevolking. De generaal Pierrad werd verwacht. De wapenborden der Koningin worden allerwege verbrand. MADRID, 2 Oct. De Goceta bevestigt dat Barcelona de eenige stad, welke zich niet voor den opstand verklaard had, thans ten gevolge der vijandige houdingjvan Pezuela zich met den opstand heeft vereenigd. Pezuela vlugtte_ in de rigting van Tarragona, vergezeld door een zeer gering fetal soldaten. Serrano zal heden namiddag zijn intogt innen Madrid houden. Colonge is naar de citatel van ¦; _:f-ï_. &apos;</p>
	<p>LONDEN, 2 Oct. Koffij slap, doch in veiling kleurige soorten tot vaste prijzen verkocht. — Suiker niet levendiger, fijne stoomsoorten alleen goed te plaatsen. — Speller vast.&apos; — Tin: Straits £ 95, willig. — Koper flaauw. — Fries. Boter 128 a 130.</p>
	<p>In de heden gehouden veilingen van Rijst werd hot grootste gedeelte opgehouden. — Zink 20.12%. Voorraad in Londen 894 t., te Grimsby 610 t. — Talk in loco 47, Oct.— Dec. Al. — Tin: Straits £ 95 a 95.10. — Raapolie 31. — Lijnolie te Huil 29.9a30. Suiker stiller. Eene lading Havana N°. 91/2 per Forget me not werd tot 24.3 afgedaan. LIVERPOOL, 2 Oct. Katoen geanimeerd; tot stijgende prijzen werden 20,000 b. afgedaan. Men noteert Midd. Upland 10%, Orl-ans 10%, Bengaal 6%, Dhollerah 77/8 p. MANCHESTER, 2 Oct. 8% ffi Shirtings 10%; N°. 40 Mulo Twist 133/4. Stemming veel vaster en blijft geneigd tot rijzing.</p>
	<p>LONDEN, 2 Oct. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 94%; 5 pOt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador —=—; 5 pCt. Grie.en 12%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic 15% a —; Dito 1884 —; Afgest. N. Gren. 16%; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Qren. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3pCt. Dito 1867 37V2; 4% pCt. Rusland 1850 87%; 3 pCt. Dito 1859 557/8; 5 pCt. Dito 1862 88%; Dito 1864 90%; Dito 1866 —; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 67% ; 3 pCt. Spanje ; 28/4 pCt. Dito 321/ a; Dito 3 pCt. 1867 331/4; 5 pCt. Italie 517/8; 5 pCt. Tui*.. A. S. 391/2; 3 pCt. Venez. 12%; 6pOt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 ; IV» pCt. Dito 5%; 21/» pCt. Ned. Cert. 571/4; 4 pCt Dito —; Rijnsp. Act. i 6 pCt. Amerik. 1882 74; Dito 1885 72% ; 7 pCt. Illinois 97; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 40%. _ .. „ Wissel: Petersburg 3/m. 32Vs; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 3/m. 13.103/4 5 Amsterdam 3/m. 12.003/4. 2JB^&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. - ~_a_ESH_#a«2Sï»»&quot; - RIO, 9 Sept. Timbo werd op 22 Aug. door de Paraguyanen ontruimd. Het leger der geallieerden staat te Pilar, en maakt zich gereed tot den aanval op de stelling bij den Tabicuary. Op 5 Sept werd aangekondigd, dat voor 40,000 contos papier zou worden uitgegeven, gedateerd op 5 Aug. Daar de regering reeds £ 300,000 in wissels op Europa genomen had, wekte deze kennisgeving groote ontevredenheid. Ook werd eene binnenlandsche leening aangekondigd van 30,000 contos in 30-jarige obligatien, rentende in goud. RIO JANEIRO, 9 Sept. Koers op Londen dalende 18% d. Koffij 6600 reis; verkoopen 127,000 b. Uitvoer naar het Kanaal 7583 b., Noordelijk Europa 9203, Middellandsehe Zee 9234, Noord-Amerika 48,265 en de overige landen 1},536 b. Voorraad 140.000 blJVracht_32.6.</p>
	<p>BOMBAY, 2 Oct. 7 ffi Shirtings 53%; 8% dito 63%; 40 Mule Twist 11; de handel is zeer gering; KatoenOomrawattee 230, stil; uitgevoerd 1940 b. wisselkoers op Londen 1.117% ; vrachten 27.6. ?,.,, __.. NEW-YORK, 2 Oct. (Slotkoersen). Goud agio 39%; Wis sel op Londen ïn Goud 106» fes 6pCt.Amenh 1832 112%*, Dito 1885 110%; 10/40ers Bonds 1045%} mmols 1461/-. Erie Spoorweg 49; Katoen middl. Petroleum standard white te New-lork 31. HAVANA, 2 Oct. Suiker N°. 12 7%. Wissel op Londen 14%. LONDEN, 2 Oct. Men zegt, dat in een heden uit Parijs ontvangen telegram gemold wordt, dat te Madrid de republiek is uitgeroepen. . . ? ._ . GEENSTOWN 2 Oct. De Russia heeft berigten van New-York aangebragt, loopende tot 23 Sept. Het freemansbureau in Georgië heeft gemeld, dat de blanken te Camilla de negers hebben aangevallen; de president heeft een onderzoek deswege bevolen. Te New-Orleans is een geschil onstaan tusschen de democratische en republikeiksche clubs. Te New-York is eene republikeinsche volksvergadering gehouden, waarbij groote geestdnlt heerschte; de generaal Premont- heeft eene redevoering uitgesproken. Een brief van den genoraal Dix, die te Parijs is, werd openbaar gemaakt ; hij verklaart zich daarin tegen de verkiezing van den Heer Seymour. De katoenoogst in Georgië, Alabama en Fiorida heeft veel geleden door den wormen den regen. De gezant van Columbia is door Jobnson officieel ten gehoore ontvangen. De democratische leden der wetgeving van Alabama hebben de handeling der vergadering afgekeurd, die troepen beeft aangevraagd tot handnaving der rust; zij beschouwen die handeling als geschied, om invloed uit te oefenen op de aanstaande verkiezingen. De wetgeving van Louisiana heeft een wetsontwerp aangenomen, bevelende dat de reizigers, van welke kleur, ook in dezelfde rijtuigen mogen zitten. Het Parlement van Canada is tot 29 October verdaagd. De wetgevende vergadering van Nova Scotia heeft eea wetsontwerp aangenomen, houdende dat de militie niet buiten de provincie behoeft dienst te doen zonder toestemming: der plaatselijke overheid, en ook eene resolutie, waarbij do: regering gemagtigd wordt, om eene leening aan te gaan vam 1/2 millioen tot dekking van onvoorziene uitgaven. PETERSBURG, 2 Oct. Krachtens een keizerlijk decreetis aan de Heeren Abazar en Ungerusterberg de concessie verleend voor den aanleg van den spoorweg van Charkoff naar Krementschug. Het grondkapitaal _is vastgesteld op 14/3 millioen roebels, waarvan 1/4 in actien en %in obligatien ; de laatste onder bepaalden gouvernements-waarborg. De rente is vastgesteld op 5 pCt., jaarlgks zal 1/10 worden geamortiseerd. WEENEN, 2 Oct. De Volksfreund meldt, dat de ondersecretaris bij het ministerie van buitenlandsche zaken, de Heer v. Meysenbug, als buitengewoon gevolmagtigde Oostenrijk zal vertegenwoordigen op het oecumenisch concilie te Rome en later een gezantschapspost zal bekleeden. PESTH, 2 Oct. In de zitting van het Huis van Afgevaardigden heeft de commissie voorgesteld, om vergunningte verleenen tot het instellen van een nieuw drukpers-proces tegen Böszörmenyi. De minister Lonyay heeft een gedeelte! van de begrooting voor 1869 en de rekening en verantwoording over 1867 ingediend; daaruit blijkt, dat over dat jaar een batig saldo is van circa 6 millioen. In het Huis der Heeren is het verdrag, betreffende het vergelijk met Creatie, met eenparige stemmen aangenomen. Het voorstel van het episcopaat wordt gewijzigd in den vrijzinnigen geest, zoo als Déak heeft voorgesteld. De bijeen te roepen synode zal de autonomie der R. Catholieke kerk vaststellen. Graaf Andrassy wordt heden hier verwacht. BUCHAREST, 2 Oct. Het wetsontwerp, strekkende tot bet verleenen der aangevraagde spoorweg-concessie door de HH. Strousberg en Oppenheim, heeft de Senaat heden met 42 tegen 3 stemmen goedgekeurd. MADRID, 2 Oct. De generaal Prim is heden Valencia, gepasseerd; hij wordt morgen ochtend te Barcelona verwacht. De maarschalk Serrano zal morgen van Cordova herwaarts op weg gaan. Geheel Spanje heeft zich aan den opstand aangesloten. De uitslag der gisteren gehouden verkiezingen is nog niet bekend. MADRID, 2 Oct. (des Avonds.) Er heerscht rust, Orense, een der leiders van de democratische partij, komt te dezer stede. De troepen van Andalusie keeren hier terug. Vaa den uitslag der verkiezingen, gisteren gehouden, ontbreekt; nog de opgaaf van sommige districten. Het verblijf vam j Cheste is nog onbekend.</p>
	<p>LONDEN, 3 Oct. In zijn manifest asn de kiezers zegt- Disraeli, dat di. buitenlandsche politiek der regering het vertrouwen geniet van de Europesche hoven. Hij verwijt aan Gladstone het voornemen te hebben, om de kerk van den staat te scheiden. De vernietiging van de grootste veiligheid voor de beschaving en de menschheid zon gelijk staan met het begin eener revolutie in lerland en bijdragen tot vernedering der regering en der maatschappij. LONDEN, 3 Oct. De mailstoomboot Holsatia is&quot; uit New-York aangekomen met 64,000 doll. De Pennsylvamüm, insgelijks van New-York is Quenstown binnengeloopen. BERLIJN, 3 Oct. Graaf v. Bismarck zal al zijne functien weder aanvaarden voor den terugkeer des Konings uit Baden- Baden, welke op 21 Oct. plaats heeft. BERLIJN, 3 Oct. De grootkanselier van Rusland, prins; Gortschakoff, is te dezer stede aangekomen. Hij heeft een bezoek ontvangen van den onder-staatssecretaris von Thieh. en van den Heer Oubril, Russische gezant alhier. PARIJS, 3 Oct. De Moniteur zegt in zijn staatkundig overzigt dat de toestand te Madrid niet is gewijzigd. De materiele orde is gehandhaafd. Het telegrafische verkeer met Spanje is voor particulieren hersteld.</p>
	<p>SCHIEDAM, 3 Oct. Moutwijn ƒ 17%. LONDEN, 2 Oct. Twee ladingen Tarwe zijn aandekomem en tot 22 aangeboden; prijzen langzaam dalende. Er zijm twee ladingen Rogge aangekomen. LONDEN, 3 Oct. Suikir: Afgedaan gedurende* de week 4000 v. loco; 2880 v. zeilende voor Engelsche rekening cm 350 v. voor het vasteland. Raapolie 31. — Patentolie 33.6. — Lijnolie 29.9; dito te Huil 30. Een schip met Taganrog Rogge bevracht, heeft Falmouth verlaten met bestemming naar de Weser. LIVERPOOL, 3 Oct. Katoen: Afgedaan heden 15,000 b., de prijzen zijn % a 1/4 gestegen. PETERSBURG, 2 Oct. Talk in loco 49%; op Aug. te leveren 49% met verkoopers; Rogge in locoBl/3 r., vaster, 3000 tz. gedaan. BERLIJN, 3 Oct. Rogge: Oct.—Nov. 55»/8; Voorjaar 52V2; Haapolie.: Oct.—Nov. 95%*. Voorjaar 9% — Voorloop: «¦Wi-Xrn. ,-ï/.. v .rjaar l/l/j. HAMBURG, 3 Oct. Tarwe loopende maand 125; Oct.— Nov. 1211/2; Nov.-Dec. 1191/2; Dec-Jan. 117%. Rogge loopend» maand 94; Oct.—Nov. 921/2; Nov.-Dec. 91 Va; Dec— Jan. 90. Koolzaad en Lijnzaad stil; Raapolie in loco —; Oct. 20; Mei 21%.</p>
	<p>Het weder is regenachtig. KEULEN, 3 Oct. Tarwe dadelijk 7&quot;7i_; Nov. 6.9; Maart 6.9 ; Rogge dadelijk 6; N0v.5.13; Maarts.l3;Raapolie dadelijk 10%0; Oct. 10%; Mei ÏO&apos;&apos;/^; Lijnolie dadelgk 11%. Granen en Olie hooger. Het weder is veranderlijk.</p>
	<p>Rijnhoogte 6 v. PaRIJS, 3 Oct. Raapolie: loopende maand fr. 81.50; Nov.-Dec fr. 81.75; 4 eerste maanden fr. 81.75; 4 zomermaanden fr. 84.—. — Voorloop: loopende maandfr.7o. —; 4 eerste maanden fr. 69.—. — Ujnotie: loopende maand fr. 88 75; 4 eerste maanden fr. 88.50. — Meel 6merken: loopende maand fr. 69.— ; Nov.-Dec fr. 65.75; 4 maanden van Nov. fr. 64 50; 4 eerste maanden fr. 64.— ; type Parijs loopende maand fr. 39.75. — Beetwortelsvjker 4d. soort N°.l2 fr. 61.—.</p>
	<p>ANTWERPEN, 2 Oct. Petroleum 49.</p>
	<p>PETERSBURG, 2 Oct. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m. 32i%6; Hamburg 297/ g; Amst. 163%; Parijs 345; Loten 1864 135% ; Dito 1866 133%; Imperialen —. WEENEN, 3 Oct. (Slotkoursen). 5 pCt. Metall. 56.60; 6 pCt. dito Mei&apos;s 57-50; 5 pCt. Met. 1866 57.90; 5 pCt. Nat. 61 70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.50; Aand. 1854 78.—*, Dito Credit lust. 1858 137.—, Dito 1860 82.70; Dito 1864 93.30; Act. Cred. Inst. 206.30; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 183 25; Dito Nat. Bank 716.—; Staats-Spoorw. Act. 253.80; Dito Noorder-Spoorw. 185.75; Dito Nieuwe Lomb. 184.20; Eng. Oostenr. Bank 158 25; Napoleons dOr 9.251/2. WissehLonden 116.—; Hamb. 85 15; Parijs 46.—. BERLIJN, 3 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 5 pCt. Nation. 537/8; Oostenr. Aand. 1860 71%; 5 pCt. Italie 51%; Lomb. Shares 1071/2; spCt.Russ. 1822 883/8; Dito 1862 87; Aandeelen Dito 1864 117; Dito 1866 1143/4; 4%pCt_ Pruis. Oblig. 953/8; 6 pCt. Amerika 1882 77%; HolL Spw. Act. 991/4; 5 pCt. Turken 38%. Wissel: Londen 3/m. 6.237/8: Parijs 2/m. 80l*/IS; Hamburg-2/m. 1501/ s; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 142%; Weenen 2/m. 87; Petersb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 3 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 507%; Dito Nation. 523/4; Oostenrijksche Aandeelen 1860 72; Dito 1864 96; Metalliek 1859 608/4; Crediet.-Act. 210; 6 pCt. Amerika 1882 7611%; Dito 1885 75%; 5 pCt. Dito 1874 813/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Papificbahn ; _N_ Russ. Leening —; Turken 33%; Kurkschawkow —. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenenk.z. 102%; Amst.k. z. 100. HAMBURG, 3 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. 683/4; Dito 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 71%; 6 pCt. Amerife» 1882 70; 5 pCt. Italie 503/4; Lombarden 397%- — Wissel: Londen 13 08% a — Amst. 35.42 a 40; Parijs 186% a—. Disconto 2 pCt PARIJS, 2 Oct. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.20; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.07V2; Credit-M0b.(n0uv.)272; Dito Frans. Oost.-Spw. 555; Cred. Mob. Espagnol 272; Mexic. Oblig. Gestemp. 148; 3 pCt. Spanje 30; 2% pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 —; 5 pCt. Metalliek 1865 316; SpCt. Italie 52.40; 5 pCt. TurVsche Algem. Sch. 39.90; 6 pCt. AmerU&apos;. 1882 833/4- BRUSSEL, 2 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliok 48%; dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 4% pCt. Belgio 100 80; 6 pCt. Amens. 1882 74%. — Wissel Londen —.—</p>
	<p>—.—¦; Amst. 211.25. __..,&apos;_. .„ _. ANTWERPEN, 2 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 890; 4% pOt. Belfiie 100.80; 3 pCt. Spanje -; 6 pCt. Amerika 1882 761/4, Turken 38. Wisse) Londen 25.25; Amst. 211.12.</p>
	<p>TEXEL,3 Oct. Binnen: GoldenDream,Wiso, Bat., vertr, 16 Mei.</p>
</text>
