<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 9 Mei.</title>
	<p>— Door Z. M. is lot het afnemen van bet examen van hen, die voor de betrekking van commies van slaat in aanmerking wenschen te komen, eene commissie benoemd, bestaande uit de heeren: dr. W. R. baron van Hoe veil, lid van den raad van slate; voorzitter; jhr. mr. W. A. C. de Jonge, lid van den raad van slate; mr. O. van Rees, hoogl. le Utrecht; mr. T. M. C. Asser, hoogl. te Amsterdam; en dr. R. C. Bakhuizeu van den Brink, rjjks-archivaris, leden. — Tot burgemeester der gemeenle Schayk is benoemd de heer C. Lorskens; en 10l burgemeester der gemeenle Deventer de heer mr. H. R. van Marie. — Tot substituut-griffier bij de arrond.-reglbank te Tiel is benoemd de heer mr. N. J. vau Lullerveli, advocaat aldaar. . — Tol ontvanger der direcie belastingen te Sluis is benoemd de heer C. L. de Smet, Ihans ontvanger te Wemhout, en tot ontvanger der in- en uitgaande regten enz. le Groningen de heer C. Schullus, thans controleur der direcie belastingen le Sneek. — De luit. ler zee 2de kl. H. D. Guyot en de officier van gezondheid 3de kl. 11. Moermans zijn op non-aciiviteil gesteld. — De verjaardag van H. K. H. prinses Marianne der Nederlanden wordt heden op de gewone wijze gevierd. Tegen den middag hield het garnizoen eene parade in de Maliebaan. 7&apos; — In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de geloofsbrieven ingekomen van graaf J. P. J. A. van Zuylen van Nyevelt, nieuw benoemd lid in hel hoofdkiesdislrict Arnhem. Die stukken zijn tot onderzoek in handen gesteld eener commissie. De beraadslagingen zijn vervolgens geopend over het wets-ontwerp houdende bepalingen omtrent den accijns op de suiker. De behandeling daarvan is gevorderd 10l art. 39. Het belang-&apos; rijkste was daarbij de discussie over art. 3, nopens het voorbehoud lot verhooging van de verhoudingen voor alle of voor eenige klasse van suiker.&apos; &apos;Door den heer van Kerkwijk werd een amendement voorgesteld, strekkende om lusschen art. 3 en 4 een nieuw artikel (e voegen, waarvan de grondslag was, dat de opbrengst van den accijns voor elke 6 maanden wordt vastgesteld op ƒ1,750,000. De minisier van financiën meende dat deze bepaling onnoodig was. Met 27 tegen 26 stemmen werd het nieuwe art. echter aangenomen. In de zitting van heden zijn de beraadslagingen over bovengenoemd wetsontwerp ten einde gebragt en is het aangenomen met 44 legen 6 stemmen. Daarna zyn de beraadslagingen aangevangen over de wets-ontwerpen tot vaststelling der reglementen op het beleid der regering in de kolonie Suriname en Curacao. — HH. commissarissen der Wille Sociëteit hebben met den heer Bollen, directeur van het muziekcorps der dienst, schutterij, eene overeenkomst getroffen, volgens welke dat corps, bjj afwisseling met het muziekorps der grenadiers en jagers, gedurende dezen zomer muziek voor de socieieils-tent in het Bosch zal uilvoeren. — Alhier heeft gisteren algemeen het gerucht geloopen van een onheil, dal op de spoorwegbrug le Zutphen zou zyn voorgevallen. Waaraan dat gerucht zijn oorsprong verschuldigd is, is onbekend; maar men kan gelukkig op de meest stellige wijze mededeelen, dat dit gerucht uit de lucht gegrepen is.</p>
</text>
