<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 27 April. Bërigten uit New-York van ld April deelen de volgende bijzonderheden mede omtrent den moord op den president Lincoln gepleegd De schouwburg, waarin de daad was gepleegd, was opgepropt vol. Tijdens het derde bedrijf hoorde men een pistoolschot, waarop aanvankelijk geen acht werd geslagen tot dat de echtgenoot van Lincoln luide hulpkreten uitte. Allen drongen naar de logo; hier zag men sporen van bloed ; de afgeschoten pistool lag op den grond. De president werd in een nabij gelegen huis gebragt en eene wacht daarvoor geplaatst. Ministers, artsenen vrienden schaarden zich om zijn bed; bloed druppelde uit het doorschoten slaapbecn; de ademhaling was zwaar; de zieke lag bewusteloos. Behalve de pistool werd de hoed van den moordenaar in de loge en een spoor op het tooneel gevonden. Beide voorwerpen werden herkend als aan Booth toebehoorende. Deze ontvlugtte op een paard, waarmede iemand voor den schouwburg op hom wachtte.</p>
	<p>De policie telegrafeerde naar alle rigtingen, patrouilles doorkruisten de stad en het huis van Johnson werd door militairen bewaakt. De moord van Seward had gelijktijdig plaats. Zijn moordenaar is onbekend. (Volgens andere bërigten is bet Edwin Booth, broeder van Welkes Booth); of eene wijd vertakte zamenzwering bestaat, is nog onzeker. PARIJS, 28 April. De Keizer vertrekt stellig morgen ochtend ten 8 ure, zal te Lyon vernachten, den volgenden avond te Marseille aankomen, zich Maandag inschepen, om Dingsdag te middernacht te Algiers aan te komen. De Keizerin zal m den ministerraad voorzitten; aangezien de Keizer het Pransche gebied niet verlaat, bestaat er geene roden om een regentschap in te stellen. De Agcnce Havas deelt het volgende mede: *Wilkee Booth, dien men verdacht houdt den moord op den president Lincoln gepleegd te hebben, was van Engelsche afkomst, daar zijn vader, in dat land geboren, op verschillende tooneelen van Engeland roem behaald en zich later in Amerika gevestigd heeft. De familie van Booth woont in Maryland. Al de drie zoons zijn tooneelspekrs. Hij, wien men noemt als de moordenaar van den Heer Lincoln, heeft de voornamen vau den bekenden Engelschen demagoog Jolin Wilkes ontvangen, en alles geeft aanleidin&apos; om te geloovcn dat hij inderdaad de schuldige is. Booth was zeer bekend op de voornaamste tooneelen der Vereenigde Staten, waarop hij gedurende ver.cheidcne jaren schitterde, zooda. de bladen hem Star noemden, on hij algcme.n werd boschouwd als een der beste treurspelers. Te Ricbmond, waar hij zich in 1859 bevond, heeft hij zich doen kennen als een acteur van groot talent, maar tevens als een man van weinig eervolle of&apos; zedelijke beginselen. Booth bevond zich te New Orleans toen die stad onder het commando van Butler stond; later vertrok hij naar New-York, waar hij geëngageerd was. Booth is een man van middelbare lengt., met scherp geteekende gelaatstrekken; alles duidt aan dat hij een man is van zeldzame geestkracht en van een hevig temperament.</p>
	<p>De gelijktijdige aanslag op den Heer Seward geeft aanleiding tot de onderstelling dat er eene zamenzwering bestond. Het was bekend dat de Heer Seward de verzoenende staatkunde vanden Heer Lincoln jegens het Zuiden ondersteunde, en deze gezindheid had hen den haat op den hals gehaald van verscheidene leden van den ultra-raeidale partij. De persoon, die zich naar den Heer Seward begaf, was zeer goed met de personen en de inrigting van diens huis bekend, daar hij zich regtstreeks en zonder aarzelen wendde naar de slaapkamer van den ongelukkigen vriend van Lincoln. NIZZA, 28 April. Het lijk van den Ccsarewitch is aan boord van het Russische fregat St. Alexander Newski gebragt. De Czaar heeft den prefect, den admiraal en den maire dank betuigd en zal morgen avond vertrekken.</p>
	<p>TURYN, 28 April. In de Kamer van Afgevaardigden heeft delleer Mellana geklaagd over de intrekking der wet tot opheffing van de geestelijke genootschappen; hij zeide dat gisteren eene vergadering gehouden is van verscheiden afgevaardigden en dat zij geneigd waren de voorgestelde amendementen in te trekken, maar het niet eens konden worden met do regering omtrent de bestemming der geestelijke goede ren. De Heer Sella zegt, dat de regering alle pogingen heeft in het werk gesteld om de wet te doen doorgaan, maar te vergeefs; de regering kan er niet in toestemmen om meer concessien te doen dan die door het Sardinische parlement in 1855 vastgesteld. De Heer Michellini zegt, dat deze zitting de laatste is, welke te Turyn gehouden wordt en houdt eene afscheidsrede, welke zeer wordt toegejuicht. De Heer Mancini stelde eene orde van den dag voor, strekkende dat de Kamer van Afgevaardigden bij het afscheid nemen van Turyn vcrklare, dat die stad zich jegens het vaderland verdienstelijk heeft gemaakt en drukte den wensch uit, dat de zaak vau Italië, door die stad zoo wakker verdedigd, zoo spoedig mogelijk geheel moge zegevieren. Die orde van den dag is bij acclamatie aangenomen.</p>
	<p>n.i y - April&apos; In Registeren gehouden Wol-veiling,waarin 2500 b. werden aangeboden, hebben 1500 b. koopers gevonden. De voor fijne Wollen besteede prijzen geven eene verbetering te kennen, terwijl de prijzen, die bedongen werden voor middel en gemeene soorten mStr? de der vorige Te&gt;&apos;ing.*&apos;ermgesonteneerd waren. . . AJ*LIAUx&gt; 27 April. Aan de granenmarkt werden heden 270 las jarige larwe tot vaste en deels hoogere prijzen verhandeld. De kooplust was zeer levendig;) nieuwe, die niet ruim aangeboden en ook mniüer beg.erd was, werd evenwel vast gehouden. Omzet 230 last.</p>
</text>
