<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KINDERFEESTÈN. SMIT &amp; C°., Magazijn van Liefhebberij-Artikelen, Nieuwen» dijk naast de Zwaan, ,L 335, berigt, dat bij hen per avond in hu ttr verkrijgbaar is een buitengewoon fraai KAMER VUURWERK, met meer dan HONDERD Voorbeelden, alle Voorstellingen (geen Zonnen of Sterren). (10404) ~S____.ENIA_.ERS, die goed &apos;hun WERK VERSTAAN, kunnen geplaatst worden bij F. P___-L__tT &amp; En. (10503) Te WEESP. J3Tbfe, LEISTEE STÖÖIBÖOT-EEEBERIJ ES l_T____Tlo____ STÖGIIÜTIEIT, van de LEMMER over SNEEK, GROUW en STROOBOS naar GRONINGEN, vice versa. MET HEÏ SNELVABEKD STOOMJAGT STAD SNEEK EN DE BINNENBOOTE-f DE FRIES EN-DE GRONINGER. Te LEMMER met de Diligence op JOURE, HEEREN VEEN, SNEEK en BOLSWARD. 11 GRONINGEN in correspondentie met de St-oombooten op DELFZIJL en EMDEN met de Diligences en Barges op WINSCHOTEN , VEENDAM en PEKEL A — en omgekeerd. ZOMeTdTeNST, AANVANGENDE 0? MAANDAG 30 APRIL E.K. Van AMSTER© AM,dagelijks, uitgezonderd Zondags, &apos;s namiddag» ten 3 ure. Van LEMMER, dagelijks, uitgezonderd Maandags, &apos;s morgens ten 91/2 ure. Van GRONINGEN, dagelijks, uitgezonderd Zondags, &apos;s avonds ten 6 ure. TARIEVEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ZIJN ZEER LAAG GESTELD. Nadere informatien te Amsterdam bij H. MERKELBACH, Nieuwe Stads-Herbergsbrug; te Sneek bij Mej. Wed. PETERS en bij B. RLJPKEMA; te Groningen bii J. VAN ELMPT, buiten de A-poort; te Heerenveen lij JORISSEN, enz, enz. (9487) MEESTER, SHEÏTIELÜ EN LINCOLNSHIRE IIAILWAY-COMPAOT. . STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MAN-HESTER,SHEFFIELD,LINCOI_¥, BRADFORD, LEEDS, HALIFAX, WAKEFIELD, BEWSBURY, BUDDERSFIELB LIVERPOOL, ETC., ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers, Goederen en Vee, uitmu-tend ingerigte SCHROEF* STOOMSCHEPEN: LINCOLN: LEEDS. WAKEFIELD. LORD CARDIGAN. BRADFORD. EUGENIE. GRIMSBT. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RLYS&amp; KELLAR, te Rotterdam, f 7082) en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam, W&apos; ¦ ¦ i.uwi a.ni_..iL..i,,„ .... i . .1. mi.. % &apos;1111I111 &apos;.« _—__.- _¦*._ &apos;i _ &apos;.&quot; .._-_-__-.¦_&apos;.&apos; _ _!.ff-&apos;-fti-—-.g. Bï&amp; fefe te vor_er_n hebben van, of verschuldigd rijn aan nu Wijlen den Wel Edelen Heer J. J. VAK VÖORTHUIJSEN, in leven Burgemeester van Abcoude, en den 26sten ;Maart 11. aldaar overleden , of eenige papieren onder zich mogten hebben tot zijnen Boedel behoorende, worden verzocht daarvan opgave&quot; of betaling te doen, ten Kantore van den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude, voor den loden Mei 1866. (9527) &quot;hollandsche HM! SPÖ 9 RWMMIffI-PPIJ. | De RAAD VAN ADMINISTRATIE maakt .bekend, dat volgens &quot;besluit der Algemeene Vergadering van Aandeelhouders van 20 April 1866, eene kapitaalsvergrooting zal plaats hebben van ƒ 2,600,000, waartoe de inschrijving zal worden opengesteld op 14 Mei 1866, van des voormiddags 9 tot des namiddags 3 ure, ten Kantore van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER. Berigt en Voorwaarden van deelneming zijn verkrijgbaar aan het Hoofdkantoor der Maatschappij. Tot het verkrijgen van de daarin vermelde bewijzen van prefe- , . rentie zal gelegenheid zijn van den 30sten April tot den 12den Mei 1866, van 10 tot 1 uur aan hot Hoofdkantoor der Maatschappij. De billetten van inschrijving zijn van den 7den Mei 1866 af ten Kantore van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER verkrijgbaar. Amstebdam, De Raad van Administratie voornoemd, 21 April 186 G. &apos; _. BROUWER ANC ______ Comm. Pres. (9949) _?. BSQRSKH, Comm. Secr.1 ST. PAUL &amp; PA« SPÖÖRWEG-lAATSC-lIPPIJ I°. AFD. ! In Minnesota (Vereen. Staten N. Amnrika). .De Coupons a doll. 35&apos; der 7 pCt. Oblig. 2°. Leening, verschijnende • 1 Mei 1866, worden betaald, te __©«!___. bij de Heeren ROBERT BENSON &amp; C&quot;., met 4 Sh. per Dollar of £ 7, en gedurende de , Maand Mei, te Amsterdam bij de Associatie Cassa, tot den Koers van ƒ 11.80 per £ met J 82.60. (9629) , H. TH. C. HELLINGS, te Amsterdam, zal Maandag den. 30sten April e.k., des middags ten 12 ure, in de Brakke. Grond, in de Nes, . ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen: EENE PARTIJ VAN 146,OOOstnks__jne_-_a vanaS-^aren. ; Alhier aangevoerd via Antwerpen per het Schip SA NT A ANNA , Kapitein BAÈKNA en via Havre per het Schip SOSEEWA, zoo als Aie bij notitie worden aangewezen en Vrijdag en Zaturdag voor en op den verkoopdag te zien zijn in het Entrepotdok, Bste Afdeeling, , 2de Zolder. Notitien en onderrigt te bekomen bij de Makelaars in , Tabak. &apos; ] (9892) Op den 30sten April 1863, des namiddags ten 121/4 ure, zal in de j Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder _ B. D. BEETS, aan de Meestbiedenden ten verkoop worden aangebo- -j den: Eene partij van \ CIRCA 25©,©©© STUKS MEERENDEELS liifiii sieiiiiasw. \ &apos; En dat bij Kavelingen, zoo als die genummerd zullen zijn en nader y bij Notitie zal worden aangewezen. Nader onderrigt bij.de Makelaars / in Tabak. (10263) s J. NOORDHOORN C. Az_., J. A..HEINTZEN Jk., J. A. .TOOSTEN, I R. VOUTE . A. VOUTE, J. LINGEMAN Jk. , J. H. SCHM___DING, J. HOGGUER Czn., P. C. BRACK, J. PATOIR, J. G. EIKKEN, J. A. L. KRUSEMAN, J. TEN KATE Pzn., D. ALTINK, A. C. . JOOSTEN, A. LINGEMAN en H. J. VOUTE, Makelaars, presenteren als lasthebbende van hunne Meesters op Dingsdag den lsten Mei 1866, des Middags ten 121/2 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes, aan de meestbiedenden te verkoopen: EENE PARTIJ VAN Ca. 5000 Balen Java, Padang . &apos; 2de Soort en üfacassar . KOFFM. Aangevoerd per diverse Schepen. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (10011)</p>
</text>
