<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In het GENEESKUNDIG GESTICHT VOOE KEANKZINNIGEN te Utrecht wordt ten spoedigste, als ©P2SIGTER in de Afdeeling derde klasse. Gevraagd een Ongehuwd Persoon, tusschen 25 en 35 jaren oud en van beschaafde opvoeding. . Voor óf uiterlijk 29 April zich persoonlijken van getuigschriften voorzien, te vervoegen hij den Geneesheer-Directeur in het Gesticht. (10282) UIT DE HAND TE KOOP of TE HUUE: Een aangenaam en bijzonder gunstig gelegen BUITENVERBLIJF, met&apos;deszelfs sedert weinige jaren nieuw gehouwde HEEKENHUIZING, welaangelegden TUIN en verdere GETIMMERTEN, in het Dorp Zeist, aan den Arnhemschen Eoven- of zoogenaa&apos;mden Hoogen weg en den hoek der Krullenlaan. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht, te Amsterdam. Brieven franco. (10573) Er wordt TE KOOP aangeboden een BIIIVEN VOLLIÈRE voor 12 paar Duiven, in den vorm van een Toren, met VLUGT er ¦onder, staande op een paal. Te bevragen en te zien groote Wittenburgerstraat 349 a. (10662) MIMCTII, GMKN ÏN BAND.: De Ondergeteekende zijne ZAKEN overgedaan hebbende aan zijne DOCHTERS, heeft de Eer zijne Begunstigers zijnen dank te betuigen voor het veeljarige vertrouwen, hetwelk hij zoo ruimschoots genoten heeft. , (I 0863) Jt. W. REINBERS. De Ondergeteekenden, de Winkel-affaire in MANUFACTUREN, «AREN en BANB, Zeedijk, 377 van hunnen Vader over- &apos; genomen hebbende, hebben de Eer zich bh&apos; deze in de gunst van - een ieder te recommanderen. Zullende zij, door eene prompte en soliede bediening, zich het vertrouwen van hunne begunstigers trachten waardig te maken. (10664) «Ez. REINBERS. Door sterfgeval uit de Hand TE KOOP om dadelijk te aanvaarden ! bij de kom- van het Volkrijke Dorp APELDOORN, een HUIS met , j Vier Kamers, Kelder, Keuken en andere Gemakken, Achterhuis met Koestal en Varkenshok. en groote Bouwschuur met grooten Tnin, voorzien van onderscheidene Vruchtboomen, de tuin geheel beplant, &apos; voorts Beuw- en Weiland voor de geringe som van f 2,800. Franco te bevragen bij G. C. SCHOEP, Koopman te Apeldoorn. (10659) NIEUW OPGERIGfÏAGAZIJN i VAK FIJHEJJZERWERKEI. &gt; BIESSI3I. &amp; WiSSMAMM, ; Grossiers en Fabriekanten te Amsterdam, hebben thans J op de SLIJFSTEEroEN bij den Schreijerstoren , M 145, ] een Magazijn geopend , en is aldaar tegen matig gestelde 1 prijzen eene buitengewoon groote sortering van Artikelen i voorhanden, welke zoowel door hunne deugdelijke als , smaakvolle bewerking bijzonder uitmunten , namelijk: IJzeren Meubelen, Tuinsïeraden, Bloemtafels* üedekanten, Wiegen, , Messchenkasten, Kinderwagens, \ Wasck-, Wring- en Mangel-Ma- 3 chines, gegoten en geslagen Maar- ï den, Kageliels en Fonrnnizen, Mo- &apos; len- en Xurfbakken, Haardstellen, 3Parapluï- en Kleérenstandaards, Huis- en Keukengereedscliappen, Uouwartikelen, Kappen, om liet ] rooken der &amp;clioorsteenen te voorkomen, enz. ENGELSCHE, DUITSCHE en ERANSCHE &quot;welke bijzonder soliede bewerkt zijn, en den veillgsten bieden tegen l»rand en diefstal. (10544) Eene BURGER DOCHTER, P.G., «g zich wegens het sterfgeval parer ouders, gaarne ten spoedigste geplaatst ter adsistentie ln eene Huishouding of als BIIEEETJUJÏVROUW. Er zal meer £P goede behandeling dan op groot salaris gelet worden. Adres \ frauco, lett. N., bij deßoekhandeW M, SCHtfONEVELD &amp;ZOON, *« Amsterdam. (10618) \ Op de Boerderijen der Maatschappij van Weldadigheid, te Willemsoord en Fredoriksoord, nabij Steenwijk, zijn te koop een HOXDEBDDERTIGTAL GEZÖIBE RÜNDEKEH, meerendeels VET VEE, puike kwaliteit, en overigens KALF- en MELKVEE. Veekoopers worden op de stallen toegelaten, mits zich onderwerpende aan de vereischte voorzorgen van desinfectie. De Directeur der Maatschappij van Weldadigheid, (10626) C. J. M. JONGKINDT CONINCK. ~~ MJffIöÖPEESBEDIENDi lemand van solied levensgedrag, het Behandelen der Wijnen grondig verstaande, kan tegen een ferm salaris dadelijk geplaatst worden als MEESTERKNECHT. Adres brieven franco onder lett. 8., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. . (10629) rTbïszanger cohehT ~~ berigt de ontvangst der PARI.IZER MODELLEN voor het Zomersaizoen van DAMES- en KINDERHOEDER, enz., en recommandeert zich voor alles wat het genre betreft. (10624) Zwanenburgwal, C 3fff. &quot;^ïiTmÏGTlElüüß EEN HUIS, TeVens geschikt tot het houden van een Magazijn Of een gedeelte van hetzelve, tot het laatste doel ingerigt. Franco brieven onder het motto HUIS, Bureau Handelsblad. (10551) MAIiÏFiCTIJRiaf • Voor iemand, over eenig kapitaal kunnende beschikken, bestaat felegenheid deelgenoot te -worden in eene sedert jaren gevestigde j N GROSZAAK. Gegadigden adresseren zich met franco en ge- \ teekende brieven onder het motto: MANUFACTUREN, Bureau Handelsblad. (10552) DE RLIÏRÏIiFPILSWfDR. VAN LOHE zijn een uitstekend MIDDEL tegen KLIERZIEKTE, vooral i tegen HUIDZIEKTEN, HUIDUITSLAGEN, het SMETTEN, DAAUWWORM, HOOïDZEER, klierachtige OOGONTSTEMING en LICHTSCHUWHEID, mag het met regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a t 1.50 de Flacon; te Amsterdam, bij A. A. SCHILT, Korte Singel, TT 376; B. N. VAN OLDE, tweede Utrechtschestraat, V 331; te Alphen a/R bij L. VARROSSIEAU &amp; Zn.; te Alkmaar, bij L. J. J. AN SINGH Bz.; te Hoorn, bij E. KNAVEN; te Leiden, bij D. J. COCKUYT; te Nieuwediep, bij J. VAN BERK; ¦ te Rotterdam, bij F. H. BROEDELET, Oppert; te Utrecht, bii L. J. VAN GROOTENDORST; te Zierikzee, T&gt;ii J. C.HERTSTEIN &amp; Zn.; te Zwolle, bij J. L. VAN MAASBERGEN, Apothekers. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (10672) Op nieuw ontvangen eene partij HAVANNA en andere SIGAREN, van diverse merken. Rio Hondo a ƒ 25 per mille; Jeffprson a ƒ22 per mille; Por Larranaga a ƒ2l jer mille; Rio Hondo Londres aƒ 12 per mille; Primera Diana aƒ 10 per mille; Primera Diana aƒ 9 per mille. Allen zeer net gepakt en mi en waarvan op franco aanvrage a contant kistjes voor monsters te bekomen zijn bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136 alhier. &apos;(10671) VOORRADIG Eene schitterende kenze, in alle mogelijke NIEUWSTE MODELLEN van , EN BOÖRNOÜS IN STOF EN ZIJDE. JT. C. NOOTEBOOM DELGORGE, (10653) Heerengracht bij de Heisteeg, XX 11,</p>
</text>
