<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. A. DE WIT en verdere Makelaars zullen op Donderdag 3 Mei 1866, des Avonds ten 7 Ure, in het Locaal de Vereeniging, Warmoesstraat over de PapenbruÊfsteeg alhier, verkoopen: De nog voorradige SUBKER en SU9H.ERRAFFINADEURS-&amp;EIIEEDSCHAPPEN, zich bevindende in de Suikerraffinaderij St. Joris, staande op de Prinsengracht over de Looijersstraat, XX 501, en aldaar twee dagen vóór en op den verkoopdag te zien. (9423) &quot;&quot;vÏEIfjÏMÈ TE BOTTJB:BBAiiiï~~ op 1 Mei 1866, dadelijk na.afloop der Veiling van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, van: - I 10 kisten Bengaal ) »«rm*^«&gt; en 100 eeroenen Guatimaïof P™H*Ö- &apos; Nader onderrigt bij de Makelaars C. M. &amp; P. OVERGAAUW &amp; P. HAVELAAR en CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK. (7259) i &apos; G. wTwESSELING, H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op Dingsdag en Woensdag 8 en 9 Mei ,1866, des Voormiddags ten 11 ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij RIGASCHE , ZWEEDSCHE en AMERIKAANSCHE MASTEN, MOLENROEDEN, I SPIEREN en BOOTSMASTEN van diverse lengten en dikten; RIGA * en WINDAU BALKEN en AMERIKAANSCHE EIKEN. Eene mooije rJ gedeeltelijk nieuw aangevoerde partij B3ABN-GREENEN, waar- 1 onder MASTEN en MOLENROEDEN en andere HOUTWAREN. I Liggende zoo ais bij Notitien zal worden aangewezen, die in tijdsten v Kantore van BONTÉKONING #• AUKES te verkrijgen zijn. (10335) * Op Woensdag den 2den Mei 1866, zullen door de Makelaars E. MAURITZ, H. BOONEN, R. BOONEN en H. VRIESENDORP Jr., te Dordrecht, worden geveild mooije partijen Rijnsche HOUT- WAREN, bestaande in lange en zware Eiken Houten, Eiken Balken, Eiken Roeden, Krommers, van onderscheidene lengte en zwaarte, zeer mooije platte Dennen en ronde Grijnen, welke twee dagen voor i de Verkooping genommerd zullen liggen aan den Noorden-Dijk boven } den Molen het Hert. De Verkooping zal zijn in het Locaal van J. D. i TAN PEERE, in de Wijnstraat Wijk B &apos;N. 63, op Woensdag den I 2den Mci 1866, dcs Namiddags ten Half Drie ure precies. Nadere onderrigting is te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, i (10373) k H. I. RIETVELD, G. J. BOELEN, A. RO- &apos; jL^Jk LAND HOLST, C. S. OOLGAARDT en E. /ttS^Mg^A G. BOSSCHER, Makelaars, presenteren als y^jïvVJHMk lasthebbenden van hunne Principalen, op Maan/If^iW a°&apos; clen 30sten APril 1866&gt; des avonds ten &amp; -^Ê^X^^B^^Ê- Zes ure, in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het r \ V, ten overstaan van den Deurwaarder J. DU- i: &apos;U^UHMMHBpQT PONT NOORDBEEK, aan den meestbiedende , 1 of hoogstmijnende te Verkoopen: ii Het extraordinair, welbezeild, gekoperd enkopervast p BARKSCHIP ï Gevoerd door Kapt. P. Jl. DETERDINC . Volgens Nederl. Meetbrief Lang 37 Ellen; Wijd 5 Ellen, 72 Duimen- Hol 5 Ellen, 25 Duimen, en alzoo gemeten op 494 Tonnen ef 261 Lasten, bij Veritas geclassificeerd 5/6 L. 1. 1. en bij de Nederlandsche Vereeniging A. 2. _ Gemeld SCHIP ligt in het Oosterdok, aan den Dijk, is den 3den Februarij 1865 in laatste Retourbevrachting voor de Ned. Handelmaatschappij binnengekomen, heeft onlangs, onder toezigt der Ex- Eerts van Veritas en der Vereeniging van Assuradeuren, belangrijke «i-stellingen ondergaan, en is nieuw gekoperd, waarvan de rapporten aan boord van het Schip zullen ter inzage liggen. „«- ,en? nader onderrigt - begeerende, spreke met bovengemelde Makelaars of met de Boekhouders de Heeren Web. VAN HASSELT ie C°. of met de Cargadoors BOSSCHER &amp; C°. , Voorts zal nog worden geveild- &apos; m 2 AANDEELEN m t Stoomsleepdienst-Reederij aanhetNieu- I wediep, onder Directie van den Heer PAUL VAN VLISSINGEN, o Jeder groot f X9v, (9295j i -._¦—.___¦_ ¦¦„, . .___¦¦_¦ -r.r^.|lr. .. f |.-!|lLüflßLr_w__rl___T ..._._ . -p _Lrj__ _,- , „¦ • f, H. I. RIETVELD, C. S. OOLGAARDT en W. Y. ! .-Ag. L VAN REINOUTS, Makelaars, zullen op MAAN» ! Iffigfc DAG .3© APRIIL 18©©,. des avonds ten 6 -ure, i è&apos;jp&apos;Vi-;!&apos;V m ce Aw&quot;&apos;&quot;:e Stads llerhenj, aan het IJ, aan den m meestbiedende of hoogstmijnende, bij publieke op_;«iiÉÉJi__jLE. veiling \ erkoopen: Een extra ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast SCKOONER BRIKSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd JACOB en ANNA, gemeten op 248 tonnen of 131 lasten, laatst gevoerd door Kapitein M. C. BONGER, en thans liggende aan den Oosterdoksdijk, met, deszelfs completen Inventaris. Tevens zullen worden geveild: 1/40 Aandeel in het gekoperd Nederlandsch Barkschip STAV ASSEN, Kapitein B. H. BOER, gemeten op 273 lasten. Een Aandeel a ƒ 500 in de Stoomsleepdienst-Maatschappij, onder directie van J. BOELEN JRzn. en J. A. DE HAAS. Een CHRONOMETER van ARNOLD en DENT, N . 1292, bij VAN ARCKEN, Kalverstraat. Alles breeder bij Billetten omschreven. lemand nader onderrigt begeerende , spreke met bovengemelde Makelaars, of met de Kargadoors HOYMAN EN SCHUURMAN, of VAN DER WOUDEN en LUBER. (8406) Verkoop van eene SfaQIBQOf, «et k Eene in den jare 1856 in Engeland nieuw gebouwde k m.l_«fc\ en se(Jert weinig gebruikte tiJZEREN STOOM«M|p§M BOOT, van 70—80 paardenkracht, zal met den com- Plll-Plsllï pleten Inventaris worden verkocht. De Boot is buitengewoon sterk en zeewaardig gebouwd en heeft talrijke Zeereizen gemaakt. Lengte 128 Engelsche voeten , breedte 18 Eng. voeten, diepgang 3- 3j voet. Raderen 14 voet in diameter. Volgens den bouwtrant kan zij als Kustschip en als Rivierboot en volgens de complete inrigting en uitrusting zoowel voor het vervoer van Personen als voor dat-van Goederen worden gebruikt. Het Casco is gebouwd door C. LUNGLEY, te Deptford en de oscillerende machines in cic Victoria Poundry te Greenwich. . Nadere inlichtingen te Mainz a/d Rhijn, waar. de Stoomboot ligt en bezigtigd kan worden. Aanbiedingen verzoeken -wij uiterlijk Voor 15 Mei e. k. bij ons Secretariaat in te zenden. De Raad van Bestuur der Hessischen Ludwigs(96s&apos;7) Eisenbahn Gesellschaft. -</p>
</text>
