<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. _É___M_iiiriii__ri__if-_-&lt;&quot;1&apos;I-i-h&quot;;j-i~&apos; -¦-&apos;—&apos;- ¦¦&apos;--¦--¦¦ , .-„nv-r-... -&apos;-&apos; _______ ¦__¦ Zomer-Theater Tivoli. Heden Donderdag 9 Julij. Buitengewone voorstelling, met medewerking van den Heer Alexandre Loyal, welke tusschen 8 en 9 ure zijne werkzaamheden aan de Vliegende Trapezen zal verrigten, benevens de groote luchtsprong. Op algemeen verlangen: Le Maitre de thapetle, opéra comique de Paer, etc., etc. Entree 49 Cent. 7_ Ure. Zaturdag VUURWERK WILLEM KOSTER. Directenr. NIEUW ZOHER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Vlaamsch tooneelgezelschap, onder directie van Eloy Lemaire en CO., met medewerking van den Heer Victor Dries- Sons en Mejufvrouw C. Beersmans. Donderdag 9 Julij: De Gifimtngstrr, tooneelspel in 5 bedrijven , vrii naar het Fransch (La Dame de St. Tropez), van Anicet Bourgeois en Dennery, door C. J. Roobol. Aanvang ten 8 Ure precies. OE DIRECT!-!. lste rang ƒ0.99, 2de rang ƒ0.75, 3de rang ƒ 0.50, 4de rang ƒ0.25. Plaatsen te bespreken van 10—3 ure. Dozijnkaarten te verkrijgen aan het Bureau en Leidschestraat, hoek Leidschepiein, CC 39. PALMM* DONDERDAG 9 JULIJ 1868. DUBBEL CONCERT, DOOE HET RHIJNSCHE KUB ASSIER-REGEIENT Ff. 8, ondeb Directie van den Kapelmeester GUSTAV PETEOWSKY, en het PARK-ORCHEST. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 7V_ Ure. .1. EDUAKD -.TUimP-T. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DONDER OAG 9 JULIJ 1868. AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vï nre. Leden volgens Reglement. . PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. ZONDAG 12 JULIJ. GROOT CONCERT en bij gunstig wener BU ITENG EWU ON SCH ITTEREN D VUURWERK, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH! Aanvang van het Concert 7V%&lt; Taa net Vnurwerk 10 Ure. Entree ƒ 1. Leden volgens Reglement. BUIKSLOTER TOLHUIS. HAILUOAIIE CO__r.ERT van den Heer STUMPFF, VRIJDAG 10 JULIJ 1868. Entree 50 Cents. Aanvang 7 ure. Entréekaarten zullen aan het Tolhnizer Veerhuis worden afgegeven.</p>
</text>
