<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. DE TWEEDE KAMER DER STATEN GENERAAL, EN DE MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>De Tweede Kamer der Staten Generaal heeft de conventie verworpen, door de vorige regering met de commissie uit de aandeelhouders en de directie der maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen ontworpen en door deze regering onderteekend. De leden hebben als goede Staten-Generaal naar overtuiging gestemd. In die beslissing moet worden beru.t. De toekomst zal welligt bewijzen, dat, in strijd met de meening in de memorie van antwoord op het eindverslag uitgebragt, zij die de overeenkomst ontworpen hebben, evenzeer de belangen van den staat als van de maatschappij tot exploitatie voor oogen hadden, en niet die van vreemde maatschappijen, maar dat zij geleid werden door de overtuiging (fat eene reorganisatie volledig moest zijn, wilde men niet in de misslagen van het verledene terugvallen, en dat zij doordrongen waren van het beginsel, dat verbindtenissen (als de bestaande contracten) hoe onereus ook op zich zelven en hoe weinig welligt bij het aangaan het belang der maatschappij door de tegenpartij was in acht genomen, heilig zijn, zoowel voor eene maatschappij als voor een individu ; — dat, al ware het faillissement &apos;de uitweg om die yerbindtenissen te ontduiken, niets onbeproefd moest blijven , om, door instandhouding der maatschappij, ze op eerlijke en loyale wijze te kwijten, dat eindelijk zich aan die contracten de Nederlandsche goede trouw verbindt en dat er ook een zedelijk mandaat op hen rustte, om namelijk den vreemdeling te overtuigen, dat geene offers te groot zijn, om onzen goeden naam naar buiten te doen eerbiedigen.</p>
	<p>Èn dat alléén de maatschappij die offers zou dragen, is reeds daaruit bewezen, dat de grootste tegemoetkoming, die men tijdelijk van den staat zou ontvangen, naanwelijks meer bedroeg dan de annuiteit van rente en aflossing van de leening van f 3,000,000 eventueel 31/2 millioen. Men heeft getwijfeld of die 3 millioen noodig waren , omdat zij zich gedeeltelijk tot eerst later voelbare behoeften uitstrekken, maar vergeten, dat jui-t de ongelukkige financiële toestand der maatschappij aan eene soortgelijke redenering bij de oprigting te wijten was. Eén van beiden. — Of getrouw aan de wet van gestadige ontwikkeling die alle spoorwegen (waarom ook niet de onze.) beheerscht, ware in&apos; 12 jaren ongeveer na de voltooijing van het geheele spoorwegnet, het keerpunt van ca. ƒ7500 bereikt en dan ook tevens de compensatie, die het den staat gedurende den geheelen verderen duur der concessie aanbiedt. Of wel de bestaando concessie is onereus voor den ondernemer^ en de staat moet billijkerwijze deelen in dio teleurstelling door zijn deelgenoot ondervonden. Maar waartoe doelloozo recriminatkn; men late de dooden in vredo rusten.</p>
	<p>Nogtans dient één punt van het debat te worden gereleveerd, omdat het een blaam werpt op de bankiershuizen, die de leening hebben gewaarborgd. Er is gezegd, dat 1% a______ aer ___„t_ehapj\j w_r_i opgedrongen, dat de wijzigingen dienden om de bankiers operatien, die men beproefde, mogelijk te maken; men wraakte de schraapmcht der bankiers, de zeer bezwarende conditien der leening en verklaarde, dat men uit liefde tot de maatschappü de conventie zou afstemmen, alléén om de onereuse voorwaarden van den gi-Mschieter, enz. Dat is eene onbillijke beoor.leeling en eene slechte waardering van hen, die, uit belangstelling voor eene nationale onderneming, den moed hadden eene maatschappij, welker aandeelen tot 20 pCt. waren gezonken (want zóó stonden ze toen de guaraiiten optraden), we/ker credietterbeurze totaal was verloren gegaan, welker bestuur gedeeltelijk was afgetreden, drie. millioen aan te bieden op een onderpand, waarop de staat reeds door vroeger voorschot voorrang had, op voorwaarden van rente lager dan of gelijkstaande met die door geldbelegging in soliede dagelijks verkoopbare staatsfonlsen (Amerikanen, Russen, enz.) verkregen worden. De extra-uitdeeling toch was evenmin drukkend voor do aandeelhouders, die te voren 4 pCt. zouden ontvangen, als voor den staat, die onder de omstandigheden, welke eene dergelijke uitdeeling mogelijk maken, reeds in het compensatietijdperk zou wezen. Van de aandeelhouders als zoodanig was niets te wachten ; dat had de mislukte aanbieding eener vroegere 4 pCts. leening aBO pCt. bewezen; — bovendien do belangen der aandeelhouders tegenover de leening bleven gesauvegardeerd, want aan hen werd niet alleen de voorkeur tot deelname gegeven tot de voorwaarden van nitgifte, maar, mits in sommen van eenigen omvang, tot die van overname; op de laatste algemeene vergadering van aandeelhouders is daarvan ook inderdaad gebruik gemaakt. Of waren het welligt de 5 pCt. commissie, waarop de toespeling toepasselijk was&apos;? Maar wie kan van ernstige en voorzigtige kooplieden vergen, dat zij gedurende zes maanden (zoo lang duurde de gnarantie) het risico en de verantwoordelijkheid van eene geldelijke verbindtenis zouden loopen, om welligt later daarvan de gevolgen in het overnemen der niet ingeschreven stukken te dragen, zonder eenige vergoeding te erlangen? Waar bestaat assurantie, zonder premie? Waar dienstprestatie zonder loon? Of meent men in ernst, dat cle ƒ 150,000 commissie, waarin bovendien «alle kosten van uitgifte begrepen waren en die over den geheelen duur der leening (vijftig jaren) konden worden verdeeld , de gereorganiseerde en van nieuwe levenskracht voorziene maatschappij zouden benadeelen ? Dat voor eene inheemsche onderneming onder zulk&quot;, omstandigheden, Nederlandsch gel.l beschikbaar was gesteld, was een zeldzaam maar gelukkig teeken en zij, die het aanboden of waarborgden, hebben beter verdiend dan de bittere woorden hun toegevoegd door hen, die- wel kwetsende insinuatien veil hadden om af te keuren, maar niets in de plaats wisten te stellen dan een voorschot van den staat, dat de maatschappij, wil zij eerlijk blijven , niet kan aannemen, omdat zij, zonder verbetering &apos;der concessie of opheffing der drukkende contracten, nimmer bij magte is het terug te betalen. Amsterdam, 3 Julij 1868. W</p>
</text>
