<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR tegen primo Mei een DUBBEL KOOPMANSHUIS, in de onmiddelijke nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt. Te bevragen bij P.J. OUTMANS, Buitensingel bij de Willemspoort, WW 74. (8918) ER WORDT VERLANGD in eene Voorbereidende School, ten spoedigste eene JUffVROUW van de P. G., ter adsistentie in het geven van Onderwijs, liefst bekend met de Leerwijze van FRÖBEL en vroeger in dergelijke betrekking werkzaam geweest. Adres met franco briefjes onder letter A., Nieuwe Leliestraat, N°. 184. ;  &apos;~ TEMITÏJM wordt aangeboden voor ƒ 350 van I°. Mei 1865 tot 1&quot;. April 1866 in het vrolijkst gedeelte van de Plantaadje bij het Park een ruim BOVENHUIS, met fraai uitzigt, bevattende zes Kamers, Keuken en Zolder, Duinwater en Gazaanleg. Men adressere zich met franco briefjes onder de Lett. A. B. C. bij den Beekhandelaar J. B. V. HUVER, Nieuwe Leliestraat tusschen de le en 2e Dwarsstraat, MM 182. (9211) HOTËÏ7 »©El_E_¥ *e HOORN. De Ondergeteekende met I°. Mei »_ S- HUURDER wordende van bovengenoemd LOGESIENT, beveelt zich minzaamst aan bij het geëerd Reizend Publiek. (9101) W. F. DONATH. HetKAï- TOOR van VAN LINGEN &amp; HAVERMAN Is VERPLAATST naar de GELDERSCHEKADE bij de STORMSTEEG, M 59. (9129) ~CöfJPËIJB7~ In een LAKEN-MAGAZIJN van Modes en Stoffen wordt gevraagd een bekwaam COUPEUR, grondig met het vak bekend; diegenen, welke daarvoor niet bekwaam zijn, moeten zich niet aanmelden. Reflecterenden adresseren zich franco met opgaaf van ouderdom, onder het motto: COUPEUR, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (9144) IniiïlECTïËriaElr van de NEDERLANDSCHE LLOYD adverteren, dat de door Heeren COMMISSARISSEN goedgekeurde en geteekende BALANCE over het afgeloopen Boekjaar 1864, volgens Art. 24 der Statuten, tot den sden Mei e. k., uitgezonderd des Zondags, van 10 tot 1 Ure, voor Heeren Deelhebbers ter visie zal liggen aan het Kantoor der Maatschappij alhier, en bij den Agent den Heer M.|P. KETELAAR, te Rotterdam. ggggg -*iffi-_| i Amsterdam, 21 April 1865. _?i (9102)8gg8 \ iinïi_lllfiJi_. Arnhem. De Ondergeteekende beveelt zijn voor het Zomersaizoen zoo uitmuntend ingerigt HOTEL bijzonder het geëerde reizende Publiek aan. (8015) De Eigenaar C. 9. IROHNHIUSER. | ÉoÏÖOMT~~ 7 Em respectablcs In- und E-port-Commissions-Geschüft in London sucht VERBINDUNGEN mit leistnngsfahigen Fabrikanten und tuchtigen Agenten. Franco Offerten sind erbeten durch S &amp; C Post Office, Liverpoolstreet, London. (8151) I | JMJ TE ROTTERDAM LIGT INLADING NAAR ÉIÉ BOSTON: Het snelzeilend Noorweeg«ch BARKSCHIP ALLIANCE (5/6 1. 1.), Kapitein TERKELSEN. Vertrekt 10 Mei. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (9107)</p>
</text>
