<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 21 April.</title>
	<p>Barome-i WIND. Tem- TOESTAND Millimet.&apos; Rigting. Kracht Celsius deb Lucht, der Zee. Groningen +10.2 0.N.0 4 N. Diep.. +8.6 O. 5 Maastricht + 5.8 O. 3 Vlissingen -f- 4.9 ; O.N_O. 3 Hartlepool +8.6 N.N.W. — +6.1 bewolkt. slecht water. Yarmouth — N. — schoon. — Portsmont + 9.9 i NO. — +8.9 betrokken. gewoon. Plymouth. -f 71 I Z.Z.O. 1. bries. +16.1 bewolkt. slecht water. Havre....] + 8.3 O. t +12.2 j betrokken. zachtgolv. Brest.... -f- 5.1 N.O. 0 +9.8 » mist. slecht water. Parijs....l + 3.9 0.N.0.! 4 +14.1| betrokken. — Grootste verschil in Bar.-afw. : In Nederland G. 5.3 mm. V. en in het geheel: G. 6.3 mm. Parijs. Verwacht: Wakkere O. wind. * KRALINGER VEER, 21 April. Het buitengewone warme weder werkt zeer gunstig op de vangst van Elft; de aanvoer op gisteren en heden ter markt alhier, geeft daarvan blijk&apos; aangezien het gezamenlijk bedrag is geklommen tot ruim 7000 stuks, welke van 40 tot 45 c. per stuk bij partijen gretige koopers vonden. Ook de vangst van Zalm begint in de laatste dagen zich wederom meer te verlevendigen. * UTRECHT, 21 April. Ter teregtzitting van het kantongeregt albier, werden heden 25 personen ter zake van dronkenschap veroordeeld. * LEEUWARDEN, 20 April. Gisteren is te Bolsward aanbesteed het- slatten van de Bolswnrder-Workumer trekvaart, waarvan aannemer is geworden H. W. de Boer te Nijca (Hcmelumer Oldephaert en Noordwolde) voor de som van ƒ27,990.&quot; — Van de 11 geëxamineerden voorden hoofdonderwijzersrang zijn heden door de Commissie ad hoc 5 toegelaten. * HARLINGEN, 20 April. Het verbouwen van het vroeger aangekochte collegie, en het inrigten daarvan tot eene hoogere burgerschool is hier heden aanbesteed voor de som van ƒ 16,000. Aannemer daarvan is geworden de Heer B. Kerkhoven alhier. Men heeft voor goed medegedeeld dat het telegraaf kantoor alhier zon verplaatst worden naar het station van den spoorweg; naar wij echter vernemen wendt het gemeentebestuur ijverige pogingen aan, om dit te voorkomen.</p>
</text>
