<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOEMARKT TE HOORN. BURGEMEESTER en WETHOUDEBS van Hoorn brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat aangezien 30 April dit jaar op Zonda_ invalt, de groote Voorjaarskoemarkt zal gehouden worden op MAANDAG 1 MEI IS©5. Hoorn, den 13den April 1865. Burgemeester en Wethouders voornoemd W. C. 9. DE VICQ. De Secretaris (8586) C O. RAST. TFs GRAVELAND worden op zeer billijke voorwaarden aangeboden RUIME HAMERS) met Kost en Bediening. Adres franco onder Lett. O. Q. 0., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (8784) PÉ^IOISJfAT&quot; ANGLAIS-ALLEMAND-FBANCAIS de DEMOISELLES, dirigé par le Pasteur O. SCHEUFFLER, avec le concours de ses deux filles. Bruxelles 9, rue du_Gastronome. (7773) Men vraagt, om tegen I°. Mei in betrekking te komen, een gehuwd HUISBEWAARDER zonder kinderen, van de Prot. Godsdienst. Gegadigden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. M., Bureau Handelsblad. . (8857) f RUM 200 BLADZIJDEN VOOR 50 CENT, j K. H. SCHADD&apos;S Antiquariaat te Amsterdam stelt voor slechts SO Cents per stok verkrijgbaar de voortreffelijke Dichtbundels: BLOEMEN ÜIT DEN VREEMDE, KEUR VAN ENGELSCHE EN FRANSCHE POËZY, VERZAMELD EN OVEROEFU/LNT DOOE 9. 9. L. TEN RATE. De KEURLEZIIVG UIT ENGELSCHE POËZY bevat Gedichten van OSSIAN, MILTON, Lord BYRON, SHAKESPEARE, LONGFELLOW, THOMAS MOORE, WALTER SCOTT, cm,., enz. De KEURLEZING UIT ÏRANSCHE POEZY bevat Gedichten van DE LAMARTINE, VICTOR HUGO, AMABLE TASTU, DE BERANGER, CHATEAUBRIAND, ANDRIEUX, CHÉNIER, MOLIÈRE, MALHERBE, ADÖLPHE MONOD, enz. enz. In eiken Boekwinkel zjjn deze bundels voor 50 Cent verkrijgbaar. AMSTERDAM. — K. H. SCHADD&apos;S Antiquariaat. L (8551) J LOGEMENT. KO-fUHÜIS. BILLARD. Ondergeteekende het LOGEMENT van J. STEMFOORT, op de Texelsche Kade (Buitenkant), L 192, te Amsterdam, hebbende overgenomen , beveelt zich minzaam in de gunst van Heeren Reizigers aan, belovende eene prompte en civiele bediening. (8979) H. KROES Kz.</p>
</text>
