<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de onbeheerde Nalatenschap van MARIA VAN SOEST, Weduwe MOKKA ART, gewoond hebbende in de 2de Loogersdwarsstraat te Amsterdam, worden verzocht daarvan ten spoedigste opgaven te doen ten kantore van den Curator Mr. J. VAN EIK Jzn., op de Keizersgracht bij de Regnliersgracht, X 515. (9037) W. M. G. HEUKENSFELDT, J. C. COERS en J.J.SERVAAS, Makelaars, zullen op DONDERDAG 27 APRIL 1865, in de Plantaadje Middenlaan, V 116, op den Tuin Binnenrust, en op Vrijdag 28 April 1865, op de Achtergracht bij den Amstel, voor of in het Pakhuis November, beide dagen des voormiddags ten 10 ure, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr , verkoopen eeno Partij goed onderhouden KOFFIJHUIS-GOEDEREN, bestaande in: Mahoniehouten Biljardtafel met Toebehooren, Spiegels, Tafels, Stoelen, Voetenbankjes, Koper-, Lak- en Glaswerk, enz. De Goedereif zyn Woensdag 26 April 1865, van 10 tot 3 ure, voor een ieder ter bovengemelde Plaatsen te bezigtigen. (8469) VEILING VAN TAPIJTGOEDEREN. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op Dingsdag den 25stcn April 1865 en volgenden Dag, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in het Locaal DE ZWAAN, op den Singel, te Amsterdam, Verkoopen: Eene aanzienlijke Partij TAPIJITGOEDEREN, in onderscheidene soorten, gemaakte Tapijten, Karpet- ,Haard- en Canapékleedjes, Loopers, Tafelkleeden, enz. Do Notitie aldaar te verkrijgen en do Goederen daags te voren te uien. (8947) ________* WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten over- éSÊ* f_____&amp;_t staan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, flJSgfc^h VjgjJqMKop Maandag 24 April 1865, des middags ten 12ara!p§S?sr «fi__s_B_B_re precies, voor den Stal op den Oudezijds-1-1-7.,.,,%&amp; Voorburgwal en hoek Zwartlakensteeg, J 348, verkoopen: Drie goed aan den weg loopende, voor Stalhouderij gebruikt zijnde PAARDEN, benevens een dito HIT, een moderne TOMPOUCE, drie goed onderhoudene Vigilanten voor 4 personen, een Tentwagen voor 6 dito met losse bok en achterzitting, een Toesleede, twee Vrachtkarren op veeren, een Bakkar op dito, een Koek- en een Vrachtslee, benevens eenige Spannen Vigilante-, Kar- en Sleetuigen; alle 3 op den verkoopdag te zien. lemand nader onderrigt begeerende vervoege zich ten kantore van W. G. KLEMAN, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 516. NB. In deze Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (8589) r Men zal op Zatnrdag den 29sten April 1865, des Namiddags ten 5 Ure, te Utrecht, achter St. Pieter, in het openbaar V^^P-Sn; Een Kapitaal, voor weinige jaren nieuw gebouwd HEERENHUIS met Erf en Grond, te Utrecht, aan het Vreeburg, Wijk C, N°. 728, met Koetshuis en Stal voor Vier Paarden, uitkomende in de Koestraat. Het Huis bevat beneden drie Kamers en Suite, Binnenplaats, Keuken en Bijkeuken, met uitgang aan de Koestraat, en gekluisden Kelder, boven op de eerste verdieping zes Kamers en Keuken, op de tweede verdieping drie Kamers en twee Zolders. Dadelijk te aanvaarden. Dit Perceel is door zijne gunstige ligging en grootte bijzonder geschikt tot Koopmanshuis met Werkplaats of Fabriek, of tot uitoefening van eene uitgebreide Winkelzaak. Te bezigtigen des Maandags en Vrijdags van 10—12 en van 2—5 Ure. Breeder bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris BORRET te Utrecht. (7585)</p>
</text>
