<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>PETERSBURG, 20 April. Berigten nit Nizza van heden voormiddag melden dat de grootvorst troonopvolger een slapeloozen nacht heeft doorgebragt; des ochtends ijlde bij en was de hersenontsteking toegenomen ; de polsslag was zwakker alsmede do temperatuur van het ligchaam. Pigogow en Oppolzer werden verwacht. WEENEN, 20 April. Graaf Coronini, bevelhebber der troepen in Hongarije, is op zijn verzoek gepensioneerd. Prins Friedrich Lichtcnstein is benoemd tot bevelhebber der troepen in het banaat. BERLIJN, 20 April (des Avonds). Men houdt zich hier ten stelligste overtuigd , dat de commissie, belast met het onderzoeken van het wets- j ontwerp betreffende de leening ten behoeve van het ministerie van marine, in haar rapport op de verwerping van het ingediende wetsont- j werp zal aandringen. PARIJS, 20 April (Particuliere Corresp.) Ia men thans, ten gevolge der mededeelingen in de officieuse dagbladen, gerustgesteld wegens den gezondheidstoestand des Keizers, daar het nu blijkt dat Z. M. alleen naar Algerie vertrekt om met den hertog van Magenta te beraadslagen, men is des te meer bezorgd over den toestand van het wingewest, welke der- i gelijk overleg noodzakelijk maakt. De officiële berigten uit het //Afrikaansche Frankrijk,&quot; zoo als de Constitutionnel Algerie noemt, zijn inderdaad alles behalve geruststellend ; de dweepzucht en de pogingen tot opstand breiden zich voortdurend uit. De maarschalk Mac-Mahon is van meening dat men slechts door gestrengheid, welke van geene verschooning weet, de bestaande onrust kan te boven komen; de Keizer daarentegen wiens gezegde: //Ik ben niet slechts Keizer der Franschen, maar ook der Arabieren,&quot; men zich herinnert, is van oordeel de bevolking door nieuwe concessien, zelfs ten koste der kolonisten en der kolonisatie, voor de Fransche heerschappij te kunnen winnen. Het. komt mij waarschijnlijk voor, dat de nieuwe te verleenen concessien op de Arabieren evenmin indruk zullen maken als de glans Van Parijs en do wonderen der beschaving op de Turoo&apos;s en Spahi&apos;s, die men «ad hoc&quot; naar Parijs heeft doen komen. Dat men den wensch des Keizers om Algerie tot eiken prijs te bevredigen, met andere staatkundige, zelfs oorlogzuchtige plannen in verbinding brengt, meld ik slechts zonder aan dit gerucht waarde te nechten. De maarschalk Mac-Mahon bevindt zich overigens op dit oogenblik m de provincie Constautine. om de opcraiien tegen de «wurgen ten van vijf of zes stammen in de districten Djyelli en Bougia aan de kust, persoonlijk te leiden. -De berigten uit Nizza zijn van dien aard, dat zij geene hoop meer iaren, dat de geneesheeren den Grootvorst-Troonopvolger zullen kunnen reaoen. iv &lt;ie _US3;sche kerk hier ter stede worden den geheelen dag vooi nen grootvorst gebeden ten hemel gezonden. „.„. °.v 2&apos;&apos;J&apos;\ vertrek naar Algerie, op 26 dezer, wenscht de Keizer cene titia w.Bv-e^ 4/™cai-e bij te wonen. Na dc gisteren gehouden-repe* «, waarbij Rfesinf tegenwoordig j?as, schijnt het echter onmogelijk, dat men Dingsdag a. s. het werk van Mcijerbcer zal kunnen opvoeren. De repetitie duurde van 7 ure tot 12% des nachts; nieuwe bekortingen schijnen noodzakelijk. j TURIJN, 20 April. In de Kamer van Afgevaardigden is de discussie voortgezet over het wetsontwerp betreffende de geestelijke corpoi ratien. Do commissie blijft haar ontwerp verdedigen en op de aanneming daarvan aandringen. Ricasoli spreekt in gelijken zin; hij gelooft dat do regering het vraagstuk der geestelijkheid moet oplossen. De minister van justitie verdedigt het ontwerp der regering. De Kamer besluit, dat het regering-ontwerp in behandeling zal genomen worden. Daarna heeft zij de discussie voortgezet over de financiële ontwerpen. , Het rapport der commissie over do aanvraag tot magtiging, om tegen den Heer Ballanti te mogen procederen, concludeertom de magtiging to verleenen. De Senaat heeft de discussie begonnen over het strafwetboek. Nat. Leening 65.50. HAMBURG, 20 April. Van Zink zijn heden verkocht 2000 centenaars zeilende tot 13.7, 500 cent. per het voorjaar tot 13.8en500centper Mei/Jnnij tot 13.9. DANTZIG, 19 April. Tanve flaauw bij geringen toevoer en weinig kooplust. De omzet bestond heden uit 115 last, tot nagenoeg onveranderde prijzen,</p>
</text>
