<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVRBEENIGIAG VAN HENDRIK LAAN EN HENDRIKA KIKKE. Hunne dankbare Kinderen. Amsterdam, 25 Mei 18^8. _ __ (13680) 25-JARIGE ECHTVEREENIGIJKG VAN J. H. SIMON en D. IJPENBURG. _Amsterdam, 24 Mei 1863. _ (13681) 25-JARIGE ECHTVEREEKIGING VAN J. DE WEVER, EN Js. VAN LOPIK. Amsterdam, 24 Mei 1868. (13632) Hunne dankbare Kindere» en Behuwd-Kinderen_ Ondertrouwd: H. MAANMAN, van Amsterdam, Delft. 22 Mei 1868. en (13633) __gLyAN DEN ABEELEN.van Delft. &quot;Ondertrouwd!&quot; M. H. J. KLUÏJTMANS Fabrikant in Kerk-Omamenten, &apos;s Bosch , en JBJIei 1868. ÏL_C. E. DE BOOLT. (13694) Getrouwd: J. A. VAN HËTEREN, vanTAlóstërdani, EN M. SCHUÏTEMAKER. .jMedemblik, 22 Mei 1868. (Tatroaj _ Bevalkn van eenen ZOONK-G.UÏTDENBÖGAARD— LOUWERSE. _ Amsterdam, 19 Mei 1863. (18885) „Bèvallirï van eene JJÖIUEïËRT^KC. LAMBERT, Geb. NIEÜWMELIER, Jmsterdam, 22 Mei 1868. (13663) Yoorspoedfgnb^vallen~van~een ZOÖN^ÖTmTK. STJÉFFELAAR-VAlï BEEK. Amersfoort, 22 Mei 1868. (13660) - Bevallen van eënë~DÖUHÏËÈ~^B.M. HIJMANS, geliefde *.&lt;nt.genoote van Roiterdam , 21 Mei 1863. BERNARD SANSON. Benige Kennlinering. Ü^tS-A— RITtVv&quot; «en welgeschapen ZOON MARIA »EGIN« hartelijk geliefde Ecntgenooce van Dieken , 21 Mei 1868. H&apos; SCHOUTEN(I3669) Mijne geMde Echtg^ote FLORA HAITIOG, beviel heden geer voorspoedig van een welgeschapen ZOON. _ JtVai^ningen, 21 Mei. Alexr. Pu. HAASAz.JI366o&apos; He.len overleed tot onze diepe idroïhejd onze geliefde Moeder en Behuwdmoe.ler Mejufvrouw TRIJNTJE KOOIMAN Weduwe vau den Heer JOHANiNES KRABBENDAM Jr., in den ouderdom van 62 jaren. Amsterdam, . Uit aller naam, 21 Mei_l_B6B. _ J^KRABBENDAMJz. (13663) Hedpn werd de oudste onzer lievelingen, HELENA JOHANNA, ruhn 13 maanden oud, ons plotseling door dood ontrukt. „„,,,„_. Amsterdam, 21 Mei 1868. J. H. WWAKD. J. H. V\ UINAiNI/, (13679) FETSOHI. Heden overleed in den ouderdom van bijna 62 jaren onze Broeder, de Heer SIENE VAN KAMMEN. T. VAN KAMMEN, (13512) Uit aller naam. Heden overleed na een kort doch smartelijk lijden, mijne geliefde Echtgenoot Mejufvrouw ANNA MARIA GEÉK&apos;j&apos;RUIDA BUHK, in den ouder.lom van 35 Jaren. Siechts &apos;vertien jaren mogt ik met haar in een genoegelijken Echt Vereenigd zijn, Brij nalatende een Kind, te jong om haai £root verlies te beseffen. 22 Mei 1863. F- J- HOGGUEB. JSteekkende dü tot dlgemeene Kenmsgevn.g. (13633) _ -o, tt elëlTT^eil^edluijn hartelijk geliefde Echtgenoot DIRI KIKKERT, ia den Ouderdom van 54 Jaren Ambt Ommen J. B. VAN RAALTE, 13 M. ei T3iB Wed. D. BLIKMAN KIKKERT (133 67) Eenige en a&apos;gemeene kennisgeving. , bewi.eu vanTee^ei^nl onderbonden bl het overlijden hunne- g liefde Moeüer, zoo van binnen al £«t»n de Stad, b tuigen de Ondergeteekenden liuune: Wel gemeenden dank. (13664) Amsterdam, F. H. DINKELMAN. rT^r ,r,XT 23 Mei 1868. Wed. H. LOTZ-DINiELMAN lü^001&quot;, vele bewijz n t3n belangstellirg bj o-is Luwe ys oule vonde-», zoo raa hier als elders, bet.ihei wy oo -«aienj weierz^jdsche betnkkngen onzen opj.ig?l d:,l\l-, Amsterd am, E. J. F. LAMAIS )N. &apos; 13o07) 25 Mcl 18B8L A. G. LAMAiSO.N-SMlib. Mevrouw de Wed. J. LAAN betuigt ook namens hare Kinderen haren innigen dank voor de vele hartelijke bewijzen van deelneming ondervonden bij haar smartelijk verlies. WoiiMERVEKü, 22 Mei 1363. (13475)</p>
</text>
