<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESVEREËNIGM &quot;BÜRGBRPLÏGT.&quot; De Kiesvereeniging BUIIG ERPTAGT, noodigt de Kiezers met aandrang uit om bij de Herstemming voor de PROVINCIALE STATEN op&apos; Dingsdag 2S Mei eerstk., getrouw ter Stembus op te gaan, en hunne stem mt te brengen op den Heer J O A Tï M U L LER. Amsterdam, 20 Mei 1883. De Commissie van Bestuur: J. Domela Nieuwtsnhuis. N. Redeker Bisdom. R. S. Kelderman. J. H. van dek Meulen L. Czn. ï W. Makten Wesierman. J. Rooseraaede. J. L. de Leaó Laguna. A. van Assen. A. E. J. Modderman. (13558) RIiSSI (IHË S! OÜHWEG-LKENfN&amp;. De Ondergeleekenden heboen de eer te- berigten, dat de aanvragen liet bedrag der Leening reeds heden OVERSCHREDEN. S»E INSCHRIJVING 8S tttU*» GESIOTEN. Aan HH. Inschrijvers zal worden kennis seseven van het hun toevallende bedrag. 8 5 LIPPHANN. ROSENTHAL &amp; C°. (13562) m&apos;WÏMJr&apos;tM &amp; GBItiPERTZ. Amsterdam , 22 Mei 1883. mmn &apos;ii iMii. mum. Door bijzondere omstandigheden wordt terstond TK HÜÜR gevraagd: een klein BELEDEN- of SiO%&apos;ENHUIS, gelegen buiten of in de nabijheid van eene dr barrières alhier. Men verzoekt opgaaf van Stand en Huurprijs onder lett. F. S., 4. franco, Bureau Handelsblad. (&apos;13590) ZOfIERHAAMDEH. Twee DAMES vau leeftijd, met, twee Dienstboden, wen-1 schen voor de 3 Zomermaanden TE HÜKEN: KAMERS, KEUKEN en gebruik van TUIN, doch gelijkvloers en ¦ gemeubeld, in de Plantage of buiten ecu der Barrières. Opgaaf, Conlitien, enz., enz. met franco Brieven, ondel- Letter A., bij de Boekhandelaars IPENBUUR k VAN SELDAM, Damrak alhier. (13523) ; &quot; &quot; L EE S 1.) I &apos;1&apos; ! Ik Ondergeteekende aciit mij verpligt bij deze bekend te maten de eerlijke handelwijze van den Heer D. MEIJER, Koffijhnishouder, hoek Leidschestraat en Keizersgracht, Café Onsial, bij wien ik in deze Loterij een tiende Kooplot speelde en hetzelve tot Donderdag na de trekking der derde 3 klas , verzuimd had te verwisselen ; vernomen hebbende dat dit N°. üöüit»» er was uitgekomen met den prijs van f _5,0ti0 , was voornoemde Heer D. MEIJER daJelijk bereid het volle montant uit te betalen; strekkende dit tot s recommandatie. __ Amsterdam, 21 Mei 1868. _ J. V. W. (13550) 3 Het Pnliliek wordt bekeiuïgemaakt d»t de STOOM&apos; I BOOT SCHELLINGWOTJDS weer in de Vaart is om de r I Werkzaamheden HET DROOf.MAKEN BtKK&apos;STDAM te bezigtigen. Dagelijks van Amsterdam des morg. 41/4 lO&apos;/* ure. naft. 6ure; van Schellingwoude morg. 11!__ - nam. 7 nre. ZONDAGS RETOUR van Amsterdam morg. 61/2 •» iot/o nam. VU en 71/» nre; Tan Scheltirigwcnide morg. 7. 11i/j *• naui&apos;33/4 en_B ure. A. BE BEST. (13556) , ~^j GEKEGELDE SIOÜSÏMRT jpS*»aê-S?»&gt; TUSSCHEN j. Amsterdam en Londen. „ VOOR PASSAGIERS, GOEBEKEN EN VEE. Het Eerste Klasse Engdscbe S too nis c hij . SET UB AL. Kapt E E. READER, vertrek • van hier naar LONDEN VRIJDAG 2» IMEI, ii 3- ! verbinding raet de Stoomschepen naar de LEVANT end ik jJB WAM TE ZEE, tot. doorloopende Vrachten en me ! directe Connossementen. ) Adres bij de Cargaioors VAN DER WOUDEN &amp; LUBEI I ie Amsterdam. (13G12) i</p>
</text>
