<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i.iiiijiiiiiiii I. Weder voorhanden : Differente soor- Sjy||tjis §|W»r_i ten zeer Moderne Nieuwe BII.LAR- Q^^^^^flja]^ DEN , geschikt voor Koffijhuis of &quot;&quot;^fË§§S___sP nw Sociëteit, alsmede een gebruikt BlLj^j^^—^plpj^j LARD, alles met deszelfs compleete Toebehooren en tot zeer billijke Prijzen. Te bezigtigen bij den Heer A. VAN IHAURIK , Leidscheplein, N°. 118, in de Bijenhorf. (13638) NB. OUDE BILLARDEN worden in ruil genomen. mVIEH-KMËEFTEft aIS CENTS PER STUK LEVEND, in de OESTERPUT, Warmoesslraat over den Vijgendam. Tevens dagelijks versche Utrechtsche Eijeren, malsche Biefstuk met Salade , versche Zalm en Oar&apos;nalen , Paling, ! Koude en Warme Soupers, fijne Wijnen, enz. (12279) BEBRÜYIIOPSHBAGIEB, TE BREDA. Fajl&gt;iiel_anteii van Itooin- en ait_ere Werktuigen. Specialiteit van staande LOCOMOBILEN en horizontale vaste STOOMTWERKTUIGEN, waarvan verscheidene steeds in voorraad zijn. Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENFAIT, Civiel Ingenieurs te Rotterdam; B. BAKKER Bzx., te Ridderkerk. (10705) In eene der voornaamste steden van Overijssel biedt men TE KOOP aan: Eene welbeklante WINK&apos;E—ZAAK. in IJzerwaren en Spijkers, die voor meerdere uitbreiding vatbaar is. Gegadigden gelieven zich met franco brieven onder lett. V, te adresseren aan den Boekhandelaar A. J. VAN DEN SIGTENHORST, te Deventer. (13148) ATTENTIE. ~ In eenen TABAK- en SIGARENWINKEL bestaat gelefenheid tot het plaatsen van een JONGELING, niet eneden de 16 jaren, tegen genot van Salaris. Adres met franco Brieven, Lett. T., bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (13446) f«*» AAMBODEI. &quot; |||m_r Men hieit aan eene _ROOT£ KAMER in een KOFFIJHUIS, in het midden dezer Stad, geschikt tot het houden van COLLEGIEN of VERGADERINGEN. Eeflecterenden adresseren zich franco onder Lett. N. bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk hoek Oudebrugsteeg alhier.. - (13453) HOÜTVAAIIT. TE KOOP wordt aangeboden een goed onderhouden BARKSCHIP, groot circa 560 Tonnen, uitmuntend geschikt voor de HOUTVAART. Voor nadere informatiën adres DE CONINGH &amp; C-, te Amsterdam. (13450) te huur: Primo Augustus, door buitengewone omstandigheden, een net BOVENHUIS, bevattende Voor- en Achterkamer en suite, Keuken, Zolder, doorloopende Bestekamer. Duinwater en Gasaanleg, tegen den Huurprijs van ƒ 200; gelegen Egelantiersgracht, 450. (13472) ATTENTIE. Op een KLEIN ATELIER worden een paar fatsoenlijke MEISJES, gevraagd voor het Vak van MANTELS en MANTILLES. Grondige kennis van deze Artikelen is geen vereischte, alleen eene nette hand van werken. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco onder de Letters W. H., Bureau Handelsblad. (13409-ï</p>
</text>
