<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ. De afloop der op 19 dezer door de N. H. M. gehoulen veiling van 77.762 balen Java en Padang Koffij was zeer gunstig, over het algemeen werd 11/2 a 2 c. boven taxatie besteed, terwijl enkele knap blanke soorten zelfs 3 c hooger liepen. Na de veiling zijn ons geene belangrijke afdoeningen beken! geworden en zal de verdere loop van het artikel nu afhangen van den indruk, dien de gehouden veiling iv het buitenland zal uitoefenen. Intusscnen blijft voor geele en geelachtige Preangersoorten, die ver boven taxatie betaald werden, zelfs tot de verhoogde prijzen nog vraag te bespeuren. THEE: Vaste markt, met eenige omzettingen in Java Thee. In TAB4K hadden deze week geene omzettingen plaats. Van Java Tabak zijn per Eaitern E-npire eenige partijen aangevoerd, bestaande uit 550 p. Houson Kotta, 967 p. Djambean, 654 p. Kawi en 553 p. D. De voorraad bestaat uit 315 v. Maryland, 883 p. Brazil, 400 p. Rio Grande. 7608 p. Java en 51 eer. Havana. RUWE SUIKER stil en zonder kooplust, in afwachting der N. H. M. veiling op 26 dezer. Da prijzen zijn onveranderd. GERAFFINEERDE SUIKER zonier afdoeningen , doch prijsaoadeni, vooral voor partijen met spoedige levering. Wij no&apos;eren garnalen MeUa N°. I ƒ371!!». N». -Ï.J 3.1 . N° 3 fSKUo, superior Brooclen f4oa 41 naar kwaliteit. * SPiXRiIMEN en RRUID£XIE»»S~&gt;YAUEN: In Hijst von len uit de eerste hand geene afdoeningen plaats; per Unslern Empire en Maria Dieienka arriveer len diverse partijtjes ongepeld, welke eerlang ter markt zullen gebragt worden; de stemming is over het algemeen lusteloos. In gep. soorten bepaalt zich de handel geheel tot de consumptie en zoude men tot iets lagere prijzen kunnen koopen. Vruchten zon-ler eerstehands afdoeningen. Krenten worden iets hooger in prijs gehoulen, vooral de kwaliteiten in de lage prijzen blijven gevraagd. Specerij sn: Ofschoon de lage prijzen eenige meerdere attentie trokken en voor verzending iets gedaan werd, blijft het met deze artikelen over het geheel zeer stil. Noten N°. 1 76, 77 c; N°. 2 63, 69 c; N°.3 57, 58 c. Foelie en Kaneel verlaten. Tegen 4 Junij zullen bij inschrijving worden aangeboden 64 v. Noten en 46 v. Foelie, bestaande uit diverse sorteringen. HUIDEN : Van Oost-lnd. Runderhuiden, werden de bij inschrijving aan de markt gestelde partijen, op 19 en 22 dezer bij veel concurrentie tot ferme prijzen toegewezen. lal. artikelen tot onveranderde prijzen doende. Aangevoerd per Eastern Empire van Banjoewangie 1048 en per Peking wan Padang 3418 st. Huiden. METALEN: In Banea Tin was deze week vrij goede handel tot f 55 a 551/4. Billiton Tin in loco ƒ 541/4. KATOEN: Met weinig handel en tot lagere prijzen verhandeld. VERFWAREN. Java Indigo met goeie vraag; doch is de omzet beperkt, ten gevolge van deu kleinen voorraad in eerste handen. Per County „f E&apos;gin werden circa2sok. aangevoerd, die weder spoedig aan de markt zullen komen. Verf houten onveranderd. Harst in goede stemming. Een partijtje mooije transparante Fransche Harst is aan de markt. Terpentijnolie onveranderd. Dwidwi met goeden voorraad en geregelden omzet. Meekrap tot zeer vaste prijzen met veel handel. DROOGERIJEN ENZ., Niettegenstaande den feestdag gaven de verschillende veilingen en inschrijvingen eenige levendigheid. Cassia Vera. De per Peking aangekomen partijen waren grootendeels zeilende verkocht. Gorndamar vast en met omzettingen tot vorigi prijzen. Palmolie.: De laling Acra hier binnen was gedeeltelijk zeilende verkocht; het onverkochte komt na lossing aan de markt. Btndrottingen .- De afdoeningen bestonden uit: 1196 b. (100 picols) ex Zeebloem, 7550 b. (250 picols) ex Alhambra en 8200 b. (307 picols) ex St. Paul. Paarlmoer: De geveilde partijen, als daor de N. H. M. 100 picols en door particulieren 550 picols, werden opgehouden en zijn thans van de markt fsnomen; tot geheime prijs werd-n echter uit de hand vereent 200 picols ei Vrachtzoeker. Schildpad.- JDe veilingen liepen coulant af; alles werd verkocht naar kwal. van f 41/4 tot 151/4, gemiddeld f la U/s boven taxatie. Yfc/T WAR EN : In Le- er traan was de omzet weder onbeduidend. Ansjovis : De berigten der vangst blijven zeer ongunstig, tengevolge waarvan de 1886rs tot /2S-/2 en de 1837rs tot f 171/2 zijn gestegen. STERRE ARANKEN: Geneverprijzen steeds flaauw. Overigens niets te berigten. iIJNE ZADEN. De handel in rood en wit Klaverzaad is als geëindigd te beschouwen. Bruin Mosterdzaad iets beter te plaatsen. (ananezaad meer aangeboden, t&apos;arwtgzaad prijshoudend. De notering is als volgt: rood Klaverzaad ƒ24 a 23, wit idem. /36 a 40, Carweyzaad f 23i&apos;2 a 233,4, Corianderzaa 1 ƒl4 a 16, per 50 kilo; bruin Mosterdzaad /20Vs a 203 4, geel idem f 14 a 16, Canariezaad ƒ 141/4 a 1412 per mud. AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen f 2.80 a 3.20 5 Friesche ƒ2.20 a 2 50; Pruisen ƒ1.70 a 2.80; Roode ¦f ______— a -, Zwarte of Groningers ƒ a ; Duin- | zand-Aardappelenƒ4.— a s—. Bvl^&apos;T15,10A,,• 22 Moi- Zo° k°rt n» de veiling 7;J&lt;rpn-&apos;^anfl&apos;a&quot;Maatscha!lPi-&apos; is over KoM niet Teel te KSp L..?op was zeel&apos; geanimeerd en vrij belangrijk «ivf H tt-l ffir *al ™ moet™ afwachten, hoe de?}Jl h,on v^ wlani-?pfenol»en »- om over den verderen loop van het artikel te kunnen oordcelen — Thee sedert de reding zonder verandering -Rum-Suiker in afwachting der veiling van de N. H. M. op Lustafuden Dingsdag. zonder omgang. Importeurs vragL hooge prizen, die koopers op mt moment niet besteden willen Ook in Geraffineerd was in de laatste dagen slechts weinig handel de vraag v-an het buiteland is zwak en veelal tot gereed goed beperkt, waaraan gebrek fc—Mst; 4391 balen J«tra Erjat per Paal Jöhfiffl* «» Dageraad .r-n ru» ƒ &amp;i-</p>
	<p>-10} verkocht. In gepelde soorten weinig omgang, prijzen onveranderd. — Fijne Specerijen genieten bijna geen vraag en men kan gemakkelijk tot de notering koopen. — Peper 17:, 18 c. — Zuidvruchten zonder verandering. — Indigo: De stemming blijft gunstig, doch daar de voorraad in eerste hand geheel is opgeruimd, bleef de omz^t klein, doch zijn weder diverse partijen aangevoerd.— Meekrap: Tot vorige prijzen blijft goede kooplust, doch wordt slechts weinig aangeboden. — T erwhout: Laguna Campèchehout wordt op ƒ s}, Domingo ƒ2; gehouden. Manzanilla üeelhout ƒ 5;. Quercitron geheel opgeruimd. — Potasch stil. Petersburger ƒ 13, zeilende./&apos; 12i te noteren. — Harst: Amerikaansche tot vorige prijzen met matigen handel. — ler pent ij,v Zoowel Fransche als Amerikaansche, iets matiger re koop. Katoen stil.— Hennep: Op den 9Jen Junij e. k. zullen alhier 755 Bonden,_ waaronder 10 Bonden &apos;gehekelde Italiaansche Hennep. in Publieke Veiling verkocht worden. — l&apos;etwarcu: van Palmolie werden 290 en 250 tons Congo per Laertes en Linco&apos;n zeilende afgedaan , of 235 TOor prima kwaliteit. — Metalen: Banka Tin flaauw, meer dan ƒ55 is daarvoor niet te maken. Billiton J 54;, 54!-. S€itlEs»A*»• M Mei. Garst: Verkocht: Silezische per 1950 kilo ƒ203 6/w. — Moutwijn ƒ 15.50; Genever ƒ2l ; Ainwt. Proef ./ 22 25 -. Spoeling ƒ 1 20. ALK.JHAAU. 22 Mei. Aanvoer 554 stapels Kaas. wegende 112.077 te. Hooikaas: Kleine./25.50, dito Gras ƒ2B; Commissie ƒ32; Middelbare ƒ 30; Laagste prijs /il. KKUEH l\ WATiI-:«AA.\«,22 Mei.&apos;Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 23 stapels, te zamen 2129 stuks, wegende 4249 ffi. Hoogste prijs f2B — per 50 ffi. AMfcliKtVOtlftT, 22 Mei. Tarwe ƒ 12. a— 14.50; Rogge ƒ 850 a 9—; Boekweit ƒ 820 a 9 20; Boter ƒ 0.95 a 1 05 per ffi; Kaas ƒ 16 per 50 ffi; Aardappelen ƒ2.-a2 10 per mud. PV LEEUWARDER, 22 Mei. De aanvoeren en de besteede prijzen ter Veemarkt van heden waren als volgt: 53 vette Koeijen van ƒ 135 tot 230; 23-3 melke dito vau ƒ 85 tot 250; 31 vare dito van ƒ 75 tot 1S0; 62 kalfs dito van ƒ95 tot 265; 3-0 vaarzen van ƒ65 tot 160; 16 Pinken van ƒ5O tot 75-, 10 Ossen van ƒl3O tot 285: 12 Stie ren van ƒ 32 tot 170; 153 vette Kalveren van ƒ 10 tot 50; 23 nuchtere dito van ƒ 3 tot 6; 17 vette Varkens van ƒ3O tot 110; 136 magere dito van f 14 tot 48; 9 vette Biggen van ƒ 15 tot ƒ 23; 282 magere dito van ƒ4 tot 18; 843 vette Schapen van/ 14 tot 35: 412 melke dito van ƒ8 tot 24; 120 magere dito vsn ƒ 8 tot 14; 418 Lammeren van ƒ 3 tot 7; 5 Rammen van ƒl6 tot 30. — Werkpaarden van ƒ — tot f—. De handel was over het geheel als de vorige week.</p>
	<p>ANTWERPEN, :&gt;2 Mei. Granen zeer stil; GreifswaH Tarwe , zoomede de mooije kwaliteiten Pommer.-che werden tot den prijs van fr. 33!&apos;2 verhandeld; voor Rogge van de Zwarte Zee&apos;betaalde men fr. 21 entr. — Van Krenten werd de verkoop bekend van 50,000 kilos Zantische tot vaste prijzen voor uitvoer. — Petroleum fr. 43 a 431/2.— De IVolveilingen, den sden Mei begonnen, zijn den 20sten afgeloopen. In het geheel werden 31,163&apos; b. aangeboden en 26,515 b. verkocht. De besteede prijzen geven eene verlaging te kennen van 10 a 15 c ntimes voor Mermos en Metis prima en vau 5 a 10 c. voor Metis 2a, 3a en 4a. In de ord. Wol was geene orijsverandering te bespeuren. H.O-.1ANF.13.», 23 April. Kol/ij zeer vast, door de gunstige berigten nit Amerika. Er werden 125,000 b. verk., waarvan 75,000 b. voor Noord-Amerika, 44,000 voor het Kanaal, en het Noorden van Europa, 3500 voor de Midd. Zee, 1000 voor de Kaap de Goede Hoop, en 2000 voor Portugal; voor eigen rekening werden verder 10.000 balen naar Hamburg en het Kanaal verzonden. Men noteert strict superior 9000 reis; good first 8000 r.; ord. first 6600 r.; regnlar 5700 a 6200 r.. good sec. 5200 a 5400 r., geringe 4900 a 5100 r. Voorraad 90,000 b. De aanvoer is veel verminderd en bedroeg hoogstens 4000 b. per dag. Sedert 7 April werden uitgeklaard naar het noorden van Europa 3J897b., deMiddèllandsclie Zee 11,891 b, Noord-Auierika 50613 b. en de Kaap de Goede Hoop 3210 b.; van Santos naar het noorden van Europa 9910 b. Er worden alhier nog g.da Jen naar het noorden van Europa 33,300 b, Noord-Amerika .40,100, het Kanaal 12,400 en van Santos naar het noorden van Europa 21,2(i0 b. — Vrachten stijgende met veel omgang; naar het Kanaal om order 45 a 55 sh. — Koers op Londen vast a 19 d, BAHIA, 27 April. Suiker: 1200 k. en 4000 z. werden tot iets lagere prijzen verkocht, waarvan 2000 zk. Nazareth a 2000 rs. Regular bruin 2500 a 2300 en betere dito a 2,00 rs. Tot den koers van 21 d. komen die prijzen op 15.5, 18.7, 19 3, 20 en 25 10 per cwt. v. a b. zonder vracht. Voorraad 11.000 ton. — Tabak: 2100 p. verk. St. Amaro en Cachoeira tot 4550 a 5300 reis n. kwal. Er is nog steeds vraag, maaier kon len geene grootere verkoopen plaats vinden, daar er door de grootste houders 5550 a 6000 reis dooreen wordt verlangd, waartoe geen koopers zijn. Hetzelfde valt van Si. Felix Tabak te zeggen ; meu houdt voor eenige weinige 1000 de p. nog op vorige prijzen, Voorraad 32,000 p. te^en 34,(000 in A°. P°. Er is geen twijfel meer arm of de laatste oosrst ia lang niet zoo groot geweest als men verwaclit hal. In laling 4;rf&gt;o p. tegen 9700 in 4°. P°. Uitvoer sedert- 1 Oct. 5i,7.;-6 tégen 75,000 in A°. P°. — Hukten .- 50.00 st. drooge a 290 rs. verk.; dr. gez. 250 r.; voorraad 14,000 stuks. — Vrachten 55 a 57.6 naar het Kanaal en het continent. — Koers op Londen 201/2 a2l d. BtitJA&apos;-iS-Al&apos;IftJLS, 11 April. Huiden: Gezouten Ossen- tot vaste prijzen; 47,000 stuks van 60 pd. a rl. 40 verkocht , en 1/2 rl. hooger voor elk pd. meer tot 63 pd., en 5000 Koe- van 48 a 50 pl. tot rl. 35 a 33. Sedert 1 Oct. werden verkocht 228.500 en er blijven nog 10.000 stnks voorhanden; 3000 gez. Paardenhuiden van 33 a 34 pd. rl. 16 a 161°. — Talh hooger betaald; ten slotte liaan wer-, 2225 pijpen tot rl. 143,4 a % verkoebt. en rl. 15 a 143/4 voor heele pijpen. Er is thans geen voorraad; 300 pijpen Schapentalk tot rl. 141/4 a i/p- — Vracht naar Antwerpen 25 sh. en 5 pCt. voor talk en 15 en 5 pCt. voor gez. huiden. — Koers op Londen 491/4 d., ten slotte 491/4 d. AKTAÏ», 12 Mei (per tel.). Hijst: Necransie te noteren op ssh. 9p. v. a, b. De stemming is rijzende. Bevrachtingen kwamen niet tot stand. De houders zijn geretireerd ir, de verwachting van verdere rijzing. De totale uitvoer tot heden bedraagt 63.500 tons tegen 76,500 tons in 1867. — Koers op Londen 2 sh. 1/4 p.</p>
</text>
