<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LA3ÏW-É en GLHVDERMAN le Amsterdam. I (g&amp;=-7-&quot;--..-^&quot;3_J, KANTOOR: Singel hrj d* Koepelkerk. L 689. Ae_lfi»&apos;. &apos; hebben voor DADELIJKE AFLEVERING in hunne Magazijnen gereed: _!_____&apos;&apos; ]§_!&gt;--&apos; £&amp;L LOCOMOBILEN en VERTICALE STOOMWEKKTU*&apos;GEN , van fnËKSHr&quot; Ï^CjAyißl tot 12 Paardenkrachten. Geoctrooijeerde CENTRIJFUGAALPOMPEN |if__| AÏÏk Effen verbeterde STOOftIPOMPEN, HOUTZAAG-WERKTUIGEN, /mMWm iWMm^^r^^^m.VELDSMIDSEN, LEDEREN DRIJFRIEMEN, BECKER en BLTD-;llli|2|i taiJ-W^p^S^rDINGII&apos;S BALANSEN en BASCULES, enz. if__2_« &apos; # Zjjg, Depot bij de Heeren Wed. KIRCHMAN &amp; CO., Kalverstraat bij de Bagijn-^g_g|j^. &quot;^ËMMRÜKJ^WRR Te AJHSTERDAn. Bingsdagr 2© Mei a. s. eia acht volgende dagen, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJN DRA JEU Ju. Bestaande in: eene rijke collectie Voorwerpen in goud, versierd met drijfwerk, émaille, paarlen en diamanten, antieke en moderne zilveren Werken, Paarlen en Juweelen, gouden en zilveren Penningen en Munten, groote Bloedkoralen, antieke Waaijers en vele andere Kostbaarheden en Antiquiteiten, Plated- en Kristal-Werken, Eetserviezen, oud Saksische en O. I. Porseleinen, fijn Tafel- ep Beddeiinnen, uitmuntend geconserveerde Bedden met toebehooren, Deventer, Smirnsche, Nieuw-Brusselsche en Schotsche Tapijten, wollen damasten Meubelgordijnen, Spiegels in rijk vergulde lijsten, moderne Schilderijen en gemonteerde Gravures, rozen- en notenhouten Staand-Horologiën, vergulde en marmeren Pendules en Candelabres, verguld bronzen en Chineesch porseleinen Vazen, Gaskroonen, Branches en Ornementen&quot;, sterk toongevende Pianino en Piano&apos;s. Vele en &apos;**arïj_|1 Meubelen in diverse houtsoorten. Ameublement en Kamergarnituren met wollen damast en gekleurd trijp bekleed, Mangels, Linnenpersen en geschilderde Waschbenoodigdheden, Kantoorlessenaars, excellente ijzeren Brandkasten, Kagchels, Kookfornuizen en Koperwerk, eon restant van ruim 300 flesschen Bordeaux- Wijn (St. Estephe), eene verzameling meestal net gebonden Boeken, waarDij de Werken van J4COB CATS, eenige Prentwerken, veelal in prachtbanden, waarbij HOFDIJK, ons Voorgeslacht, en anderen over Geschiedenis en Plantenkunde, Voyages Pittoresques, eenige reekeningen door J. CATS, VAN OS en anderen, enz. Voorts zal nog op ttJNCSD.iG_.26 MEI a.s., des namiddags ten 5} ure worden verkocht eene partij KRAMERIJEN. afkomstig van het Magazijn van wijlen den Heer A. DOIJER. BEZIGTIGINGSDAGEN : Zondag en Maandag, 24 en 25 Mei 1868, van 10 tot 3 ure. (13585) Catalogi en Informatiën zijn te verkrijgen bij den Makelaar J. P. A. KILSDONK, in liet Oudezijds Heeren-Logement. !</p>
</text>
