<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MT LIKDOORNS &quot;&quot;•« behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte middel om de hevigste LIKDOORNS geheel te verdrijven en terstond de pijn geheel weg le nemen. Van dit uitmuntend middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. FABRIEK ANT: J. T. MULDER. Voethoogstraat Iste Huis van den Heiligen Weg,&apos;27B, te Amsterdam. (13573) Dépöt te Rotterdam, bii W. L. DANIELS, Hoogstraat. _____ JH. HAMBURG, &apos;/_^ï _SÉf__| r&apos; Tand&quot;iee-ster van Z- M. den Koning $. [SS. Sr» Halsteeg, A 275, SSS___sSö_is dagelijks te spreken of te ontbieden we&quot;&quot; ?ens het inzetten van KUNSTTANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoe?en de oude Wortels niet verwijderd te worden ; er wordt geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd,zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de bewerking van Dr. RICHARDSON. (10701) ÉM&amp;ty. _, -^an de Koninklijk Geoctroijeerde JALOU- P§|y_| SIEËN-FABRIEK, zijn voorhanden en ver- krijgbaar alle soorten BINNEN- en BUljrjT &apos;LEN JULOUSIEËN , van af de minst rffiEs^JjJsip mogelijke Prijzen. HH. Architecten, Timmerlieden en Behangers genieten behoorlijk Rabat. JOHs. DRIESEN, (11567) Fabriek: Heerengracht bij de Heisteeg, XX 11.. GALANTERIEN-FABRïEK. Er wordt op zeer voordeelige voorwaarden (om een stil leven te leiden) in eene der grootste Steden van Overijssel ¦ op den besten Stand der Stad, TER OVERNAME aangeboden: Eene florissante GALANTERIEZAAK , wefte &gt; een goed bestaan oplevert; het ruime fraaije lILI M daarbij 1 TE HUUR of TE KOOP, desverkiezende ook het Huis alleen. Mede is hierbij eene kleine FABRIEKZAAK , welke alleen een goed bestaan oplevert; deze kan ook alleen overgenomen worden , met of zonder gebouw. Inclinerenden vervoegen zich franco aan den Heer K. VAN HULST, te Kampen, onder Lett. G. (13466) Bij D. B. CENTEN, Rokin te Amsterdam, verschijnt: MOEDERS EN KINDEREN. EEN BOEK VOOR VROUWEN. DOOK eJ. J. E». ¦______ HITE. ii Moederliefde Een lang gebed van &apos;t kraambed tot den dood.&quot; Rffts Inhoud: I. Uw tehuis; 11. Moederhoop; LU. Het heiligstekind; IV. Bij de wieg; V. In de kinderkamer Bn daar buiten; VI. Inliet grat, neen, in den Hemel! (13016) ; Prijs _ƒ• l.WO; keurig gebonden^ $.05. B.j K. 11. SCHAÜD KalverslraTt DM22, is verschenen (Prijs 90 Cent), ONS HOOGER ONDERWIJS, do on Dr. Jl. P. N. LAND, Hoogleeraar te Amsterdam. (13268)</p>
</text>
