<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 21 Mei. Het is een feit, hetwelk de aanstaande geschiedschrijver van Engeland zal te verklaren hebben, dat de grondwet van dit land nooit op zulk eene zware proef ¦Wordt gesteld, dan wanneer de conservatieven aan het bewind komen.</p>
	<p>Het grootste gevaar voor de grondwet is ontstaan door «e roekeloosheid, waarmede een wanhopig staatsman, als Disraeli, zijne eigene persoonlijke aanspraken op den voorgrond plaatst. Zoo lang als hij slechts de regten en privilegiën der groote staatsligchamen aantast, vermag hij niet veel kwaads. Het Huis der Gemeenten, zoowel als het Huis der Lords kan voor zich zelf zorg dragen; doch de souverein verkeert in eengeheel verschillenden toestand. De naam der Koningin is in handen van hare ministers; en tot nu toe is het de eervolle traditie geweest van Engelsche staatslieden, dat de naam van den souverein behoort verdedigd te worden, het moge kosten wat het wil, en dat de ministers zich daartoe alle opofferingen van eigen gemak «o eerzucht moeten getroosten. Dit gezegd hebbende, toont Daihj-News aan hoe Disraeli sedert zijn optreden als eerste minister voortdurend den naam der Koningin in de openbare debatten heeft gemengd, in plaats van zijne verantwoordelijkheid als minister te gebruiken, om de kroon tegen alle mogelijke aanvallen te verdedigen , zich in tegendeel altijd op de kroon beroept, wanneer hij zich met een *non possumus&quot; van alle verantwoordelijkheid tracht te ontslaan. Do Times. het meest invloedrijke orgaan der publieke opinie, heeft bij gelegenheid van de overhaaste afreis der Koningin naar Schotland, gedurende eeue aewigtige ministeriele crisis, haren naam in verband moeten brengen met zeer •ernstige berispingen, waarvan de noodzakelijkheid, door het Engelsche volk, dat stellig zoo loyaal mogelijk is, diep betreurd wordt. Indien, zoo als het schijnt, Disraeli de Koningin heeft weten te overreden, dateene ontbinding van het Parlement niet eene van die hoos; ernstige uitoefeningen der koninklijke prerogatieven is , welke behoort vooraf te worden gegaan •loor het naauwgezetste onderzoek van de bijzondere omstandigheden , die haar zouden regtvaardigen, doch dat het eenvoudig een regt is, dat kan toevertrouwd worden aan een die het als een wapen op zij mag dragen, om het -e gebruiken wanneer hij aangevallen wordt; dan is de af*_6»gheid der Koningin verklaard. Doch in dat geval,zegt &quot;toiy Nfws, kan geene taal te sterk zijn, om het gedrag van %n urinister te brandmerken, die in staat is derwijze de Waardigheid zijner souverein te verminderen eu haar eene •Uier kostbaarste regten te ontnemen. De Times vergelijkt Disraeli met wijlen Koning Iheocio- TQs van Abvssinie. Beide deze potentaten hadden een doel &apos;-oor oogen,&apos; niet bijzonder duidelijk te vatten voor een gewoon raenschenverstaud. Beide bezaten eene guarantie, wel*«r waarde zij min of meer overdreven. Theodorus kon Kannen weinige oogenblikken zijne Britsche gevangenen vermoorden, en de Heer Disraeli kan, naar het schijnt, wan- nAïr bij wil, het geheele Huis der Gemeenten het leven ontvemen, en een duizendtal heeren voor een som beboeten, die ongeveer £ 2,000,000 bedraagt. (Men weet hoe duur de Engelsche verkiezingen zijn). Beide wisten, dat het volbrengen hunner bedreiging met een zelfmoord gelijk stond. Theodorus verloor alles wat hij had, vroeg of wenschte, en hetzelfde lot wacht Disraeli. Hij dreigt voortdurend, en ofschoon hij iedere keer terugtreedt als hij zijne gevangenen vermoorden wil door eene ontbinding, zoo bedankt niemand hem echter voor deze edelmoedigheiclZijne besluiteloosheid, welke hij tracht te uek*seu door het gebruik van groote woorden, zal waarschijnlijk woodlottig zijn voor zijne reputatie. De dubbele nederlaag eer- Jjjateren door het ministerie geleden, zal waarschijnlijk noch Kot eene ontbinding, noch tot de aftreding van het mimstem»e letden. Iv de ontneming aan 10 burgtvlckken van het Tfcgt.oni vertegenwoordiging naar het Huis der Gemeenten te eenden ziet Disraeli geen bezwaar en het amendement vau den Heer Baxter, dat door de oppositie gesteund zal worden, zal mn waarschijnlijk het voorwendsel geven om evenmin bezwaar te zien in het besluit, dat het betalen aer armenbelasting niet verpligtend is voor de Schotsche kiezers. liet amendement van den Heer Baxter luidt, dat alle perso«ttn, die ontheven zj_jn van do betaling van armen-belasting, omdat zij aelvöß onder ïld armen of bedeelden behooren, het regt rerliezeii om hunne stem uit te brengen. De Hr. Eyre, ex-gouirern. vi«i Jamaica, is door zijne oesehui&lt;diger» voor eene ondergeschikte regtbank in Londen gedaagd, Vn einde nitgemaakt worde of de Heer Eyre zich semüdig heett gemaakt am groote wreedheid bij het onderdrukken van den vegeropstand op genoemd eiland. De regter heeft na een langdurig getuigenverhoor geoordeeld, dat er&apos;allé reden bestond om den Heer Eyre te doen te regt staan voor een jury zijner Uudgenooten De groote kwestie, die nu door de hoogste vegtbank zal hehJidA worden, is in hoeverre do toepassing der krijgswet in alle hare gestrengheid veroorloofd is, indien de wuverneur eener kolonie dit raadzaam oordeelt. In het Parlement is de raadzaamheid besproken, om een &apos;li&gt;nde te maken aan het bestaande gebruik in het Britsche &apos;!&apos;-&apos;ger, hetwelk de officieren het regt geeft om hnnne bevordering te &quot;koopen. De hoofdofficieren willen dit gebruik behouden, doek de algemeene opinie wenscht het leger op !^-&apos;n meer&apos; öVernoeratischen grondslag te plaatsen, door het ¦eorpg officier»;» niet langer tot eene kaste te maken, waarin &apos;men alleen coor geld kan worden opgenomen. Een besluit &apos;;S echter neg niet ge&amp;omen, en ook deze Augiasstal zal door het hervormde Parlement moeten ge**«** worden.</p>
	<p>•k»fc «ien Heer Gladstono is in Schotland een schifteend blijk van hoogachting gegeven; hij is namelijk aan de hogeschool vnn Edïnburgli doorde hoogleeraren en de an&quot;lere stenigere&apos;&apos;tigden eenstemmig tot kanseher of hoofd ï:an haar bestuur gekozen. c, — Het bestuur onzer effectenbeurs heeft liet volgende bc?*»* genomen: Bii gebreke van eenige tegenkanting acht bestuur oi.-iASvizaam de opneming in de officiële koerf/nUjat aan de iiktawe Spaansche 3 uCts. staatsobhgatien f» 1867 te omtzeggen: doch het verklaar met leedwezen &apos;J« hebben gezien, Jat de conversie vau uitgestelde Spaanse schuif gepaard is gegaan möt eene gedwongen bypas*-ng van geld. «n^T B&apos;ï &amp;&gt; behandeling van het proces tegen aen ex-goul^nr Eyre werden onder anderen twee matrozen van d« ¦im2reine gehoord&apos;, die mededeelingen deden, welke ieder en afkeer vervulden. Zij namelijk hadden beooom Ut eeue patrouille, die bevel had om een zeker dis&apos;¦_** *e doorkruisen en ieder neder te schieten, dien zij .Tlpn ylugten. Verscheidene personen werden dan ook op «w w^j afgemaakt Wat de overige getuigen mededeeln 1»11* van ophangen, rJoödsohioten — Op het eiland Hawaï, behoorende tot de groep der Sindwich-eilandeu, heeft eene vreeselijke uitbarsting plaats gehad van den vulkaan Mauna Loa, welks krater gelegen is op 13,753 voeten boven de oppervlakte der zee. De uitbarsting begon den 27sten Maart en was nog niet afgeloopen op den loden April, toen dit berigt uit Honolulu werd afgezonden. In een tijdsverloop van twaalf dagen hebhen g aardbevingen plaats gehad, swodanig dat men het aantal aardschokken op ongeveer 2000 kan rekenen, terwijl inmiddels geheele dorpen door de stroomende Java zijn vernield, waarbij een honderdtal personen zijn omgekomen. Het district Kona is gedurende 15 dagen het zwaarst door deze werking geteisterd. Uit den bergtop vloeide gelijktijdig een breede lavastroom, dwars door de landstreken Kakuka en Poakini naar de zeezijde, terwijl een gedeelte van een anderen top, ter hoogte van 1500 voet, bij een aardschok losgescheurd en op een afstand van 1000 voet over het geboomte heen weggeslingerd werd. Bij Wahoinee is de grond zoodanig gespleten, dat er eene gleuf werd gevormd , waardoor het zeewater naar binnenstroomde. Somtijds was de werking zoo geducht, dat een lavastroom van ruim zeven voet breed, in den korten tijd van drie minuten op een afstand van 3S/4 mijl een omtrek van eene mijl overdekte. Hierbij ontstond eene rookkolom , die zich over eene wijdte van ruim zeven mijlen verdeelde en alles in het rond verduisterde. Woningen , akkers, geboomte, alles werd door deze natuurwerkingen vernield. Uit San Francisco zijn onmiddellijk schepen afgezonden, om de ongelukkigen &apos;te hulp te komen. De Koning der Sandwicheilanden had eene proclamatie uitgevaardigd, 0111 bijstand voor de ongelukkigen in.te roepen.</p>
</text>
