<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADV-^TE-TTIE-T. TPET. OHIO&apos;S, ATL-MO, f_T &lt; Het algemeen Comité te Londen wil deze Onderneming productiever e maken. Daartoe behoeft middelen, waardoor het geduld der Hou- e ders misschien eenigen tijd op de proef zal gestelf worden. Men verlieze dat geduld niet en spele toch vooral de OBLIGATIES j niet voor een SPOTPRIJS in handen van enkelen, die in hun eigenbelang den VERKOOP VAN DEN WEG willen doordrijven en daarom door alarmerende Annonces en allerlei andere middelen het crediot trachten te ondermijnen. EEN OBLIGATIEHOUDER, DIE OOK (8765) OP DE HOOGTE IS. Half Elf, Heden Voormiddag- ! VOORTZETTING DER PUBLIEKE VERKOOPIiNG ; IN DILIGENTIA ALHIER, i VAN HET GROOTE EN RIJKE MAGAZIJN VAN * BOEKEN, PIMTWERffI ES HMDSfWHN, NAGELATEN DOOR ,WIJLEN DEN HEER JACOBUS RADIUS, Boekhandelaar-Antiquaar Alhier. EN VEEDEE VoLGSNS DE OEDE VAN VEEKOOP IN DEN CATALOGUS VEEMELD. NB. ZATURDAG-Avond de HANDSCHRIFTEN en AUTOGRAPHEN, (8794) . E. J. BRILL, MARTINUS NIJHOFF, G. THEOD. BOM. Er wordt gelegenheid gezocht, tegen 15 April a. s., op een Dorp nabij Amsterdam, voor eene JUFVROUW, bij knappe BURGER MENSCHEN, eene VRIJE KAMER, met Kost, om tevens daar te Bevallen. Opgaven van prijs per maand worden met Franco Brieven ingewacht, onder Lett. Z. Z., Bureau Handelsblad. (8788) MEN VERLANGT&quot; tegen Mei a. s., op een der Dorpen nabij Amsterdam, in een klein Burfer Gezin, tegen HOOG LOON, eene bekwame nette MEID, niet eneden 25 jaren, die goed Koken, met de Wasch omgaan en tevens de Vrouw in de Huishouding kan behulpzaam zijn, des noods met wekelijksche hulp. Alleen zij, die van goede getuigenissen zijn voorzien, komen in aanmerking. Gegadigden vervoegen zich met franco Brieven, onder Letter F. A., bij den Logementhouder J. FLOOR, te Vreeland. (8770) WINKELHUIS GEÏRAASB tot het uitoefenen van eene nette zaak, op eenen dor drukste standen van Amsterdam, liefst een BENEDENHUIS. Opgaven van stand, grootte en huurprijs franco in te zenden aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam, onder letter B. (8537) worden vervaardigd door M. VAN GELDEREN ffll-S, Chir.- Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (2901)</p>
</text>
