<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 8 April.</title>
	<p>- Pc„V°OEZIT7ER geeft kennis, dat de heer de Branw berigt heeft bilwone *k&apos; wegens familie-omstandigheden de zitting niet seKnHln^*e^ome? eeü exemplaar van de wetsvoordragt nopens de t-wi wnj&apos; met °Pname van al de daarin gebraste wijzigingen. — | Drnkken en ronddeelen. Aan de orde znn de volgende wetsontwerpen: l. lot verhooging van Hoofdst V der Staatsbegrooting over 1866 (ziekte onder het rundvee). De Ministee van Binnenl. Zaken beantwoordt enkele vragen in S-J.^SïïSjB^ voo-*omende, en stelt voor, de som te verminderen mei f _;ü,OOO. De heer Westekhopf maakt de opmerking, dat bij het besteden oer gewen, yoor den maatregel tot beteugeling der veeziekte geenszins altijd strenge spaarzaamheid wordt in acht genomen. «.et wets-ontwerp wordt met algemeene stemmen aangenomen. ,„/f_ lot/erhooging van Hoofdst. V der Staatsbegrooting over 1867 (nekte onder het rundvee). De heer van I.appai&apos;t* gelooft, dat de krachtige poging tot uit- j 1 oetjmg van de ziekte, pligtmatig en noodzakelijk is. Aftnaking op ! gioote-schaal m de besmette streek acht hij het eenige doeltreffende middel. Dit had, z. i.,&quot; reeds veel vroeger moeten&apos;plaats hebben, : niaar hij zou bijkans zeggen tot schande voor Nederland, dat tot . dusverre hieromtrent steeds gebrek aan moed, kracht en energie &apos;• waargenomen is. Men heeft zich steeds vergenoegd met lialveinaat- , regelen. Spr. acht den doortastenden maatregel&apos;te eerder noodza- I kelijk,_omdat het grootste gedeelte dcs vaderlands nog vrij van de ; ziekte is. Alleen Zuid-Holland en Utrecht zijn besmet, en daarom j mogen de overige provinciën niet aan het overslaan der ziekte der- j waarts worden blootgesteld. Het is ook nu juist het geschikte j oogenblik om een slag te slaan. Het standpunt is dit jaar dus veel ; gunstiger dan in het vorige jaar. Zal de maatregel nu helpen ? We weten dat niet, want dan ware strijd deswege overbodig, maar men weet wel, dat in vale landen het middel goed geholpen heeft. Het middel van uitziekiwg acht hij schier onuitvoerbaar. Welk ook het lot van het ontwerp zij, verzoekt spreker den minister: sluit de besmette streek nog strenger af, en zorg voor de betere beWaking tegen clandestinen in- en uitvoer ..-^J-f r J,ERHEI^/J&gt;rengt rapport nit op een groot aantal adresnT m™t ™Pn de13tkans « discussie zijnde wetsontwerpen. *«-a=^-ïss--_stte*^Lflit De beraadslagingen worden voortgezet. — De lieer Hin.st acht de krachtige be.trijd ng van de lekte niet alleen gfooroofd en doeltreffend, maar pligtmatig Hij verdedigt das zoowel het doel als de dringende noodzakelijkheid van den maatregel die meerendeels overeenkomt met het plan van den heer Loudon &apos;• hij laat zich in denzelfden geest als de vorige sprekers uit. * De heer Saaymalns Vader zegt, dat deze wet in de teederste- belangen van ons volk ingrijpt. Ëen groot deel vaa ons voik ziet toch in de ramp de baud Gods, waartegen de hand der menschen niets vermag. Die beschouwing moge verkeerd zijn, maar is het vreemd, dat velen&quot;, die nog aan Gods opperbestnur gelooven, zich er mede vereenigen, daar waar eene gebrekkige wetenschap nog niet eens weet aan te wijzen den aard der ziekte en welke middelen er tegen behooren te worden aangewend. De meeste landbou wers vragen geen te gemeetkoming, maar slechts vrijheid van bedrij! en afwachting van de bezoeking. Er is ook geen zekere maatstat nopens du besmetting. Men veronderstelt, dat de maatregel tot het gewensch doel zal leiden in het zoo geteisterde Zuid-Holland; maar spreker vleit zich daar niet mede. Immers, er zijn duizende voorwerpen, die de besmetting kunnen overbrengen. Wat- baat dan afmaking op zoo groote schaal? Het voorbeeld van Engeland doet, z. i., niets af. Er is verschil van toestand van den veestapel, verschil van voeding als anderzins.1 En hoe heeft men do ziekte a-j- I daar tot staan g&apos;ebragt? In de eerste tijden vooral door isolement. Spr. wederlegt evenzeer de andere voorbeelden, uit het buitenland bijgebragt, maar overal ontbreken de termen tot eene juiste vergelijking, om bier te lande eene rigoureuze afmaking te regtvaardigen. Hij wil daarom niet eene geheel lijdelijke houding zien aannemen ; maar men moet andere middelen aanwenden, vooral door strengere bewaking van de afsluitingslijn en het trekken van een tweede cordon daarom heen, met afsnijding van alle gemeenschap. De heer Reindeiis zegt, dat de Regering de ziekte haren vrijen loop niet mag laten. Wij moeten trachten de voortplanting der ziekte te bestrijden, omdat wij nog geen afdoend middel tot wering bezitten. Laat men de ziekte haar vrijen loop, dan zal de smetstof nog jaren lang op verscheidene plaatsen aanwezig blijven en zich verder verspreiden. Hij meende aanvankelijk ook dat de kunstmatige doorzieking door inenting doelmatig kon zijn, maar daarvan is hij teruggekomen. Hij is dus voor de wet. De heer Hoekwater is geen onbepaald voorstander van afmaking, maar zou om die reden toch nog niet tegen deze wet zijn, ofschoon de gewisselde stukke* bij hem menigen twijfel doen uitstaan. Hij maakt zijne stem tot zekere hoogte, afhankelijk van de vraag, of do Minister voornemens is, dezen maatregel toe te passen én het stelsel voorgestaan in het rapport van 29 Augustus 1865, door een leeraar der veeartsenijschool? Maar voor een zóó onbepaald stelsel van afmaking als door velen wordt wenschelijk gericht en dat ook nt^TZ \ï t.n he.t^ds regering, zou Spreker terugdeinzen. Ook met den besten wü is het doel van strenge afsluiting der besmette streek met te bereiken. Hij verzoekt den Minister om nadere inlichtingen deswege. De heer van Na-amen heeft geen twijfel dat afmaking het eenige middel is om de piekte te stmten en daarom is hij voor het ontwerp. Tegenover de 150,000 stuks vee in de besmette streek staat de geheele veestapel van Nederland, zoodat het middel van b&apos;estrii** &quot;L algemeen belang is. Voor het overige drinet hii aan op «eerdere eenheid van de maatregelen, hetzij zoowel vfn w.tee- Xheele ufetaf IT f* A™*^* één man mcVde tlf nrortnckle en S„^ela!tl.vro/ae&apos; daar de verschillende inzigten iSïït MWSSShSbijdragen tot onzekerheid&apos; eene o&amp;S^ maatregel brengt Gelukt dé proef nief dadeltfk °fJ3 £fldmlddelen .m gevaar aanvingen, en men&apos;zaï den maatreS tn ntt lu-en^rZ™?* moeten toepassen, maar ook in Oost-Indie&apos; waar dl SÏ\„ ? l^de&apos; geips vertoond heeft. Het voorbeeld[van&apos; Engdand doe- VfS af. Engeland heeft geen eigenlijken doorvoer larf-L&apos;?mi * 6 S uitvoer? Intusschen faalt ook de maatregel __ I_%__T f&apos;%* laatste week tot 30 Maart waren er wede/s gevaUe#,taar tvef sckülende streken. Zoo lang de ziekte sporadisch was bTd hiKs tegen afmaking, maar niet bij voortplanting en ?ro.tere verspreiding. De ondervinding leert dat 1/5 der aangetasten Welt. Waarom dan algeheele afmakmg in de besmette streek? Dit zal algemeene ontevredenheid verwekken, iets wat vooral niet wenschelijk is in de tegenwoordige tijdsomstandigheden. Door dien maatregel vallen er slagtoffers van verzet, ontstaan er veeten en wordt dp wraak uitgelokt. Men vindt altijd martelaars, en martelaars vinden altijd verweerders. Hoe weinig zekerheid de veeartsen zelf hebben van de verschijnselen of kenteekenen der ziekte, bewijst hij door een voorbeeld in zijne nabijheid. De maatregel is overigens hoogst onzeker, zelfs zij die de noodzakelijkheid daarvan bepleiten, zeggen: het is een proef, maar er bestaat waarschijnlijkheid van welslagen. Mag men daaraan de geldmiddelen yan het Rijk blootstellen ?_ Men zal wel niet twijfelen aan zijne sympathie jegens dit ministerie; hij gelooft dat hij daarvan reeds genoeg blijken heeft gegeven (hilariteit). Mi-ar daarom zou hij juist niet verlangen dat het zich op een verkeerden weg begaf, ten nadeele onzer financiën. , Efit verbroken evenwigt daarin moet hersteld worden, en daarom wil hq alle maatregelen vermijden die onzen finantielen toestand zouden kunnen benadeelen. De finantiele verwarring*zal de klip zijn, waarop dit ministerie stranden zal, vooral na de hooge uitgaven die voor de defensie noodig zyn; en daarom, zal hij ditmaal niet de eer hebben Toor deze wet te stemmen.</p>
	<p>D. heer Fokksb. heeft, niettegenstaande het aangero.rda door de j voorstanders van dit Ontwerp, d.artegen vele bezwaren, niet zoo ! zeer tegen het finautiele der wet, als wel tegen de wijze van nit- I voering. ■ Het plan is, om in de hoofdzaak het stelsel van den Heer ; Loudon in toepassing te brengen; dat is: afmaking van koppels, j waarin een of meerdere zieke beesten zijn, hetgeen toch eigenlijk | ook het stelsel is der commissie; er is alleen slechts verschil van | tijdstip. Hij acht dit stelsel in beginsel juist, maar vereenigt zich I met het adres uit Hillegom, dat zoodanige maatregel alleïn bij den aanvang der ziekte moet worden toegepast, doch nooit wanneer zich duizende gevallen voordoen. Een hoofdbezwaar van Spyeker tegen dit ontwerp is: dat de maatregel niet uitvoerbaar is, l«. wegens het gevorderde persencel, om 8000 stuks vee in eene week af te maken, &apos;aartoe is een zeer groot, gewillig en geoefend personeel noodig, misschien van meer dan 1000 personen; 2°. vreest hij dat men niet verzekerd is van de medewerking der bevolking, die de Minister niet missen kan. De minister zegt wel, dat door oproeping en ligtiag, soldaten genoeg gevonden kunnen worden om alle verzet te smoren. .Spreker heeftmet leedwezen dergelijke uitdrukking vernomen. Hij spreekt niet van feitelijk maar van lijdelijk verzet. Zal de minister zoodanig verzet smoren, door mcnschenbloed te vergieten? De minister wijst op de adressen die hij voor zich heeft, maar die zijn meerendeels uit streken waar de ziekte niet heerscht; 3°. men moet niet alleen al dat veé dooden, maar ook begraven. Waar is plaats om 8000 stuks vee in eene week te begraven? Zijn de polders in Zuid-Holland niet te laag voor de noodige diepte der kuilen ? Zal bet water jn de slooten niet bederven en de verspreiding in de_ hand werken ? En zal er niet door de ontbinding verspreiding in de lucht ontstaan, zoodat men ook zou vreezen voor menschenziekten. Spreker acht het ook onnoodig de gezonde runderen te begraven. Dit geschiedt in Zeeland ook niet,&quot; ten aanzien &apos;van koppels, waaronder vee dat door de longziekte is aangetast. De gezonden mogen in consumtie worden gebruikt. Wat hij aanbeveelt is de inkerving van de huiden, zoodat voor het opgraven de huid niets meer waard is.</p>
	<p>I Zijn grootste bezwaar is de onzekerheid van de uitkomst. Kan | het doel van uitdelging worden bereikt? Hij ontkent dit, met het oog op de voorbeelden van het buitenland. &apos;Wat de kosten betreft, gelooft hij niet dat twee millioen voldoende is voor het plan. Reeds de afmakmg en begraving, desinfectatie, üolicie en personeel voer 8000 runderen, zal .ongeveer de helft der som bedragen. Hij zou in allen gevalle in overweging geven om eene kleine bijdrage van de veehouders te heffen, zoolang de ziekte duurt; geen hernieuwing van het veefonds, maar een matig hoorngeld. Hij wil niet beslissen over het middel van kunstmatige doorzièking- door&apos; inenting, maaier zijn tach deskundigen die er bepaald voor zijn. Maar wat hij meer aanbeveelt is eene strenge isolering van iedere hoeve die aangetast of van ziekte verdacht is. Hij geeft overigens in overweging om de proef op kleine schaal toe te passen, b. v. op de provincie Utrecht, waar de omvang der ziekte zooveel kleiner is. Waarom moet de groote hoeveelheid, die steeds herstelt, in geheel Zuid-Holland worden prijs gegeven?, , * De heer valn Nisfen wenscht een krachtigen maatregel; de belangen van den veestapel, van handel en scheepvaart zijn daarbij betrokken. Hij erkent, dat het volstrekt niet zeker is, dat de maatregel gelukken zal, en eerbiedigt de bezwaren uit godsdienstige overtuiging voortspruitende; — maar hij meent toch, dat het wenschelijk is., alles aan te wenden wat tot afkeering van de ramp strekken kan.&quot; Als de kunst zoo ver gekomen is, dat zij de middelen gevonden heeft om het kwaad te keeren, dan behooren die z. i. wel degelijk gebezigd te worden. Spreker meent dus voor den maatregel te moeten stemmen. Hij wijst voorts op het gevaar van de verspreiding der ziekte over het geheele land; dan zou de zaak nog veel erger zijn. Het brengt groot nadeel toe, als men niet alles in het werk stelt wat mogelijk is, om de ramp van Nederland af te wenden. Hij vreest dat anders de smetstof zich over het geheele land verspreiden zal. De hoofdkiem der besmetting moet worden weggenomen. Hij wil althans medewerken tot het nemen van de nieuwe proef. Hij hoopt dat zij, onder hoogeren bijstand, slagen zal. De heer Godefkoi bestrijdt de toepasselijkheid van het in de discussie aangehaalde voorbeeld van de goede uitkomsten van het kunstmatig doorzieken iv enkele streken van Belgie, en wijst er op, hoe het Belgisch gouvernement de afmaking steeds als het eenige, tot dusver bekende middel beschouwt om de ziekte met nadruk en hoop op goed gevolg tegen te gaan. Ook dat gouvernement is zeer tegen het kunstmatig doorzieken. — Wat Engeland betreft, ook daar is het stelsel van afmaking toegepast, zij het dan niet op zoo groote schaal&apos;; maar als men nu nog wijst op Engeland ten bewijze dat afmaking niet geheel voldoende is, dan hoopt hij, dat wij van ons land mogten zeggen, dat er zich slechts vijf nieuwe gevallen hebben voorgedaan. — Spreker ontkent niet, dat wat de neer Folkkek gezegd heeft over mogelijk verzet, hem getroffen heeft, want hij geeft toe, dat er aan de maatregelen bezwaren verbonden zijn, maar als afniakiüg elders tot geenerlei yerzet heeft aanleiding gegeven, waarom iSa men dat dan hier te lande te vreezen hebben? Spreker ïs het echter wel eens met hem, dat de belanghebbenden eenigzins moesten bijdragen in de kosten. Spreker is gunstig gestemd voor het ontwerp, en plaatst zich,&apos;ia do beoordeelmg daarvan, op hetzelfde standpunt als de beer van Nispen. Hij erkent, dat er bezwaren aan den maatregel verbonden kijn, en dat&apos; men niet met zekerheid zeggen kan: de ziekte zal worden uitgedclgd, maar het is het eenige bekende middel, en — aux grands mdux, l(S grands remèdes! De heer van Wassenaar &apos;Caïwijk heeft den bedoelden maatregel met leedwezen zien voorstellen, en vooral zoo als die nu is voorgedragen. Het is wel mogelijk dat die bij sporadische gevallen goede uitkomsten oplevert, maar niet wanneer een geheele streek is aangetast. Hij vreest dat de afraaking niet de minste vrucht zal afwerpen. Daardoor zal men z. i. de besmetting niét tegengaan. Door het afinaken van misschien 8000 beesten zal men de smetstof veeleer verspreiden. De deskundige hoogleeraar v. d. Boon Mesch heeft ook den raad gegeven, de besmette streek aan haar lot over te laten. Als men buiten den kring bij den oorsprong der ziekte, krachtige maatregelen nam dan ware het beter. De heer Haffmans ondersteunt een krachtigen maatregel. Nederland wordt, te regt of ten onregte, als het broeinest der besmetting beschouwd. Al de last en moeite tot afkeering verbitteren al meer en meer de gevoelens der buitenlanders. Wij moeten dus niet lijdelijk blijven, niet aarzelen. Gebrek aan energie, geen grond van bezuiniging moeten hier bestaan. Overal elders heeft men den maatregel doeltreffend gebezigd. Reeds zoo lang heeft men naar middelen gezocht. Dwalen wij, dan dwalen wij met de geheele wereld, maar dan zijn wij verandwoord. Van ganscher harte juicht hij den minister toe, dat hij den maatregel heeft voorgeslagen: het is meer clan tijd, dat wij ophouden het broeinest der besmetting te zijn. — Het is voor dea Minister van Binnenlandsche Zaken thans eene gewigtige taak, de veeziekte te vermeesteren; men moet door eene verwerping geene zware verantwoordelijkheid op de Kamer doen rusten.</p>
	<p>De heer Hoefman verklaart zich vooral tegen den maatregel, op grond van de ondervinding, in zijne woonplaats opgedaan, waar het aantal herstelden op onderscheidene hoeven boven verwachting hoog is, tegen een zeer gering aantal gestorvenen of afgemaakte&apos;beesten. Hij ontwikkelt dezelfde motieven tegen den maatregel als de andere bestrijders der wet. Er is z. i. geen ander middel dan strenge afsluiting der besmette streek, met krachtdadige handhaving van een daarom heen te trekken cordon, en streng verbod van invoer in de besmette streek.</p>
	<p>De heer Betma wenscht den minister in de krachtige handhaving van den voorgenomen maatregel fe-ondersteunen. Hij eerbiedigt de gemoedsbezwaren, vooral van den heer S. Vader, maar dat mag niet&apos; beletten om in het algemeen belang maatregelen van beteugeling te nemen, waarvan men onderstellen kan, dat zij de nitroeijing der kwaal zullen ten gevolge hebben. Hij weerspreekt de opinie van den heer v. W. Catwijck, en is zeer tegen de kunstmatige besmetting, waardoor ook de gezonde stallen in de besmette streek in gevaar worden gebragt. De heer Pijnappel is een van de warmste &apos;voorstanders dezer wet. Hij heeft alleen het woord gevraagd wegens een speciaal punt, besproken door den heer Fokker, en Spreker toont daarbij aan, dat in Engeland wel degelijk gezond vee is afgemaakt en wel in zeer groote mate. ■De heer Insingelr wederlegt het gevoelen van dienzelfden spre&apos; 5t 5e -S*unstmatige besmetting zou zijn aan te raden. Het is zoo, dat de heer Hekmeijer dit als noodmiddel aangeeft, maar onder voorwaarde van hermetische afsluiting van elke omgeving van de doorziekende stallen. Hij -bestrijdt ook de meening, dat er velespow.. lP^len,^11&apos; althans in den algemeenen zin, die daaraan r»n ™=fv i * Wat men ™elal sporadisch noemt, is wel degelijk ZlgKm?e 7en*chijnsel, maar dat, omdat het nog geen groote mtbie ding heeft erlangd, sporadisch wordt genoemd. De neer van Lijnden is volstrekt geen warm voorstander dezer wet gelijk de beide vorige Sprekers, zoowel wegens gemoeds- als verstandsbezwaren Hij zal daarover niet in het breede uitweiden; zijne opinie daaromtrent heeft hij reeds meermalen-te kennen gegeven. Hij bestrijdt de bewering, dat een klein deel van het land . zich moet verloochenen, ten behosve van het grootere, zoodat in de twee provinciën Zuidholland en Utrecht afmaUng ten behoeve der Overige provinciën moet geschieden. Spreker zegt, dat een groot aantal adressen Juist komen uit de gewesten, waar geene veeziekte heerscht, en dat er ook heden twee bestrijders nit die niet besmette streken zijn opgestaan (de heeren Saayraans en Bergman). Hij betwist de stelling, dat afmaking steunt op wetenschap en&apos; ervaring, en dit het eenige middel tot beteugeling zou zijn. Er is geen enkel&apos; feit tot cfoedmaking van die stelling aangevoerd,-ook niet door den heer Godefroi,&apos; die het bewijs vroeg, dat de afraaking niet goed werkt. Spreker keert dc stelling om: bewijst gij, dat de afmaking gunstig werkt. Hij brengt, ofschoon ongehouden, voorbeelden bij, dat het stelsel van afmaking geeno positief gunstige of soms tegenovergestelde resultaten heeft opgeleverd; maar als die resultaten al door geen van beiden voldoende te bewijzen zyn, dan zegt Spreker: in dubio pro rco.</p>
	<p>De heer v. Eek vraagt den minister inlichtingen over de voorgenomen proeven tot wering der ziekte. Zijn er werkelijk proeven genomen en zijn die met een gunstigen uitslag bekroond? Is een groot deel van den veestapel onvatbaar bevonden voor veetyphus ? Zullen die beesten, welke onvatbaar zijn bevonden voor veetyphus, ook onder de algemeene stelling begrepen worden? Morgen ten 11 nre is de Minister van Binnenlandsche Zaken aan het woord. •</p>
</text>
