<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 8 April. De regering zal zich verzetten tegen de goedkeuring van het voorstel des Heeren Arking Court, betreffende de_ commissie tot het brengen van wijzigingen in het bestuur der buitenlandsche aangelegenheden. In den Senaat heeft men het voorstel gedaan om den aankoop van Russisch-Ainerika te sanctionneren.</p>
	<p>BERLIJN, 9 April. In do heden door den Rijksdag gehouden zitting heeft de Heer Solms-Laubach eeno interpellatie gerigt tot de regering betreffende de moeijelijkheden, welke do opneming van het geheele groot-hertogdom Hessen in den Noord-Duitschen Bond verhinderen. De minister-president hoeft hierop geantwoord, dat de regering aan bedoelden staat den daartoe strekkenden wensch nog niet had \to kennen gegeven. De Bondsregeringen erkennen dat de indeeling van het groothertoglijk Hessische gebied aanleiding geeft tot bezwaren en moeijelijkheden, die zich waarschijnlijk in het vervolg nog meer dan thans zullen doen gevoelen. Voor zoo verre daarop betrekking hebben de bepalingen van het vredesverdrag van Praag, is het noodig de toestemming van de Oostenrijksche regering te erlangen en Pruisen verlangt met dien nabuur in goede verstandhouding te leven. Op grond van de houding door de Oostenrijksche regering sedert korten tijd aangenomen, behoeft men voor geen tegenstand van die zijde te duchten. Ook met dè Zuid-Duitsche regeringen, inzonderheid met Beijeren, moet deze kwestie worden behandeld ; in de eerste plaats behoort te worden gewacht tot dat de regering van het Groothertogdom zich deswege zal willen uiten.</p>
	<p>LONDEN, 9 April. Suiker vaster. —Koffij lager. —Rijst: Béng. van 18 tot 19.6 gedaan. — Talk in loco 44.3, Oct—Dec. 44.9. — Straits Tin £ 87. — Schotsch IJzer 51.71/2 a 51.9. LIVERPOOL, 9 April. Tot vastere prijzen werden 80Ó0 balen verhandeld. De Hammonia van New-York is te Southampton gearriveerd.</p>
	<p>LONDEN, 9 April. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 90%; 5 pCt. Braz. 1865 711/2; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 13: Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 15; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 40; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 4% pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 86; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 21/2 pCt. Dito ; Dito Amort. 20 ; Dito Cert. Coup. löVsi 5 pCt. Turk. S. 268/4; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —-; 6 pCt. Dito 1864 —; 1% pCt. Dito ; 2% pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën ; 6 pCt. jAiMrik- 1882 74; Obl. 7 pCt. nirnois ; Actiën Illinois 77; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië ;N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atiant. (gecons.) 21 a—. Wissel: Petersb. 3/m. 30%; Parijs 3/m. 25.371/2; Hamburg 3/m. 13.09; Amst. 3/m. 11.183/4. 6 FRANKFORT, 9 April. 5 pCt. Nation. 483/4 a—; Met. 1866 433/4; Oostr. Bank-Act. 630; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 110; Dito Aand. 1860 500 f 1.61%; Dito 1864 100 11. 68%; 6 pCt. Amer. 1882 75%. — Wissel: Weenen 89%; idem Amst. 100%. PARIJS, 9 April. v 3 pCt. Rente (open.) 66.90; 3 pCt. Dito slotk. 66.75; 4i/3 pCt. Dito —; Cred. Mob. 390; Dito Fonc. —; Noerdfepw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 385; Cred. Mob. Espagno; -2,03; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Janus — ;Mex. OW. Gcst. 125; 3 pCt. Sp. Binn. 297/8; 2!/a pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 49.75; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.75; 6 pCt. Amerika 1882 835/8 Wissel: Petersb. 3/m. 327.50; Londen kort 25.12%; Amst. 3/m. 21™/ïk?ra??burg 3/m- 185%--!&quot;£?_§£ • 8 APril- &lt;* POt. Spanje 31.70; 2% pCt. Dito 29.75. BRUSSEL 9 April. 5 „ot. Mot. 43% ; 6 pCt. Amerika 1882 75% ; 21/2 pCt. Belgen 55.50. ANTWERPEN, *-** April. 5 pCt. Met. 43%; 6pCt. Amerika 1882 76i/2. l^-fT&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gene____ onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 5 April. De regering heeft eene nieuwe nota gezonden aan het Grieksche kabinet, waarin de bedreiging wordt geuit, dat in geval het voortgaat op den vijandigcn weg, tot heden jegens Turkije gevolgd, een inval in Griekenland zal geschieden. Gisteren is een hbmetsraad gehouden, onder het voorzitterschap des Sultans ten einde te beraadslagen over de voorstellen der Europesche mogendheden, betreffende Candia en de regeling der kwestie aangaande aen toestand der Christenen in Turkije.</p>
	<p>NEW-YORK, 9 April. De senaat beraadslaagt over het verdrag betreffende den afstand van Russisch-Amerika.</p>
	<p>De minister Seward heeft aan Juarez geschreven en aangedron&quot;cn, dat Keizer Maximiliaan, indien hij gevangen genomen wordt &quot;als&apos; krijgsgevangene zal worden behandeld. NEW-YORK, 9 April. (Slotkoersen): Goud agio 35; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 109; Illinois 114* Erie Spoorweg 551/-i*, Katoen middling 28i/2; Petroleum 26. BERLIJN, 9 April. De Deensche gezant bij ons hof is gemagtigd, om de rede, welke de Koning van Denemarken beweerd wordt té Londen tot eene Deensche deputatie gerigt te hebben, voor verzonnen te verklaren.</p>
	<p>De Nord-deutsche Zeitung hoopt, dat do mededeeling van den minister de Moustier eene geruststellende uitwerking op do openbare meening in Frankrijk zal uitoefenen. Niemand in Duitschland wil den oorlog, en in Frankrijk kunnen alleen zij dien willen, welke op algemeene rampen speculeren en die den zestienjarigen arbeid der Fransche natie en van het Keizerrijk wenschen in gevaar te brengen , om de mogelijkheid te doen ontstaan, dat hunne belangen worden bevredigd. Het blad beweert, tot hiertoe van de Fransche zijde nog geen enkel ernstig argument voor de noodzakelijkheid van het bezit van Luxemburg voor Frankrijk vernomen te bobben. Het wijst op een artikel van de France, waarin de woorden des Keizers worden aangehaald, «•dat Europa niet kalm kan zijn, zoo lang Frankrijk niet bevredigd is;&quot; en zegt, dat het half-offlcicle orgaan eene slechte dienst aan de Fransche regering bewijst, met de keizerlijke woorden op het hier bedoelde geval en in heit algemeen op de buitenlandsche staatkunde van Frankrijk toe te passen. MADRID, 9 April. De Heer Cologne heeft ecne interpellatie tot de regering gerigt betreffende de Tornado. Het hierop gegeven antwoord is als volgt: dat de regering zou waken voor de handhaving der regten van de Spaansche natie en de uitspraak der regtbank.</p>
	<p>BERLIJN, 9 April. Rogge: Voerjaar 551/4; Najaar 51V2» Raapolie: Voorjaar 10%; Najaar 1I5/12.</p>
	<p>LONDEN, 10 April. 3 pCt. Consols 90% a s/s*, 3 pCt. Mex. 141/3 a 15; Dito 1864 ; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt.Dito 1862 —a —; 4S/4 pCt. Gren. afgest. —a —; 1% pCt. Dito ■ a—; 2 pCt. Nieawe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aand. 761/2 a 77;.; 5 pCt. Grieken — a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 26 a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 74% a 5/-5/8--3 pCt. Buitenl. Spanje 331/3 a 341/2; 21/2 jCt. Dito 29&apos;,_ a3o&apos;/2*, Amort. 19 al/a; Coup. Bewijzen 111/3 a 12;5pCt. Italië 48a48&apos;/2; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 21 a 22 ; Debentures 30 a 32. Andere depêche: Turken 26%a5/4; Atlantic Debent. 29a31; Dito Bonds 20i,_a21i/_; Amort. 19y2a%; Mexico 14S/4 a 15. WEENEN, 9 April. (Slotkoersen.) o pCt. Metal. 58 50; spCt. Nat. 66.60; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.—; Aand. 1854 73.—; Dito 1858 123.—; Dito 1860 82.30; Dito 1864 76.30; Cred. Anst. 170.80; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 181.— ; Bank-Act. 706.—; Staats-Spoorw. Aand. 197.50; Dito Noorder-Spoorweg 161.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 195.50. —Wissel Londen 132.2_; Hamb.98.25; Parijs 52.50; Eng. Oost. Bank 93.75. BERLIJN, 9 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 427/8; öpCt.Nat. 50; Oostenr. Aand. 1860 62; 5 pCt. Italië 48; Lomb. Shares 97; 5 pCt. Russen 1822 857/8; spCt. Dito 1862 84; 41/2 pCt. Pruisen 95; 6 pCt. Amer. 1882 76; Holl. Spoorw. Act. 93. Wissel: Londen 3/m. 6.22%; Parijs 2/m. 803/4; Hamburg 2/m. 151 *, Amst. 2/m. 143; Weenen 2/m. 751/4; Peterb. 3/m. 85i/8. FRANKFORT, 9 April. (Slotkoersen.) spCt.Metall. —, Dito Nat. 5 pCt. 48V4; Oostenr. Aand. 1860 60-% Dito 1864 691/2 ; Metall. 1859 561/.; 6 pCt. Amerika 1882 76. — Wissel: Londen k/z. 1193/8; Weenen k./z. 89%. HAMBURG, 9 April. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 601/2; 6 pCt. Amerika 1882 69i/8. —Wissel: London 13.04*%;Amst. 35 65; Parijs 189; Disconto — pCt. PARIJS, 10April. Fransche 3 pCt. 66.80; niouwe Cred.-Mob. 387; Fransch-Oostenr. Spoorweg 381; Russ. Spoorw. —*, 3 pCt. Binnenl. Spanje 30; 21/2 pCt. Dito — ; 3 pCt. Italië 49.50; Turken 27.55; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 83%.</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 10 April; binnen: Jannetje, van Striemen qq., Bat, 1. v. Mauritius n. Rott.</p>
</text>
