<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EDELDENKE.DE LAND- &apos;E. STADGENOOTEN! . Heeft de WEDUWE in zwangeren staat, met haar 5 nog alle Jeugdige kinderen (zie Handelsblad van 25 Maart 11.), hun jammer- Magt tot u gerigt, of vele uwer bragten reeds haar offer op het altaar der liefde. Ook van elders kunnen wij ons verheugen melding te maken, onder hartelijke dankbetuiging, is dan bij,onderstaande Commissie ontvangen: •_rß# den Heer S.S.STIJER Jr. Van S. E. 25cents, J.R.7scents, M. Ö. T E J. 1 muntb ƒ 10, D. en E ƒ5, M. S. W. ƒ 1, L. ƒ 5 ,--¥--/.h J- ?■ 2i,cents&apos; Piet i coup. ƒ 1.231, P. en j., ba^kb; *» 2».«., door tusschenkomst van L., 1 muntb../10, A.L.S./2.50, A. i\ D. ƒ 2-0 H postmerk Utrecht, 1 coup. ƒ\. 98, Wed. L. ƒ 2.50 A* P- ™n O- B* L. ƒ3.25. Totaal ƒ72.214. Totall ƒ 7 DEN BEEG Jr&lt; Vaü V&gt;B* f 2&apos; Z*Z-ƒ 5, Bö den Heer M. Eonge ƒ7.07&apos;,.. nn. s„i flren het.lot dier ongelukkige steeds aanbevelen, en belasten -2. wij e me;t de ontvangst van verdere liefdegiften. Uit naam ™ P Me en. hare Weezen betuigen wij hartelijken dank aan edele fcev.rs. moge de Hemel hnnne weldaden tienvoudig vergelden! S. S. .*TIJIER Jl_u, Deventer Houtmarkt, P 9. /.__» J&apos; STRUWER &amp; Zn., Joden Breestraat, Q 69. (8664) W. VAN DEN BERG Jn., Rapenburg, U 316. P. VAN KLEEE, Valkénburgerstraat, S 58. • M. RONGE, Slijpsteenen, M 176. BOOÏl^lÖllMKWiisij. Openbare Verkooping in het Regthuis te Watergraafsmeer (bij Amsterdam), op Vrijdag 26 April 1867, des middags ten 12 ure, ten overstaan van den Notaris J. 11. LICHTENBELT Jr., van eene florissantei BOOM- en BLOEM KWEEKERS J , met HUIS, ORANJERIE , TREKKASTEN met Stook- en Verwarmingstoestellen, BAKKEN, uitmuntende TEELGRONDEN, enz., genaamd: KWEEKLUST, allergunstigst gelegen te Watergraafsmeer aan den Ringdijk en den Amstel (Weesperzijde), bij de behulp- ot Schollebrug, Wijk A, N°. 43, te zamen groot ruim 48 roeden, en thans nog in bewoning en gebruik bij Mejufvrouw de Wed. J.F. VOORNEVELD. Informatien, en ook 4 dagen vóór den Verkoopdag lezing der Verkoopsvoorwaarden, ten Kantore van den Notaris LICHTENBELT, te Aalsmeer. (860 S) De Ondergeteekenden hebben de eer te berigten, dat zij, na de aanstaande vacantie, al hunne- krachten hopen te vereenigen op de Jongejuf vr-.nwenschool, met eenige weinige Jongeheeren (liefst broertjes vau de Jongejuf vrou wen) beneden 12 jaren. Men gelieve het Prospectus in te zien, ook wat de aannemelijke voorwaarden betreft, dat tevens te verkrijgen is ten Postkantore alhier. Brieven Franco. Zevenbebgen bij Moerdijk, j. PKOVILY &amp; ZOON. April 1867. (8640) Door toevallige omstandigheden TE KOOP op een deftig gedeelte dezer stad, een florissant BROODDEPOT. hetwelk een ÏOOR DE ZQIËRÏSAANDEH M langer, nog eenige net gemeubeleerde KAMERS te buur met Lort en Bediening Het huis is gelegen aan den Utrechtsehen straatweg te Oosterbeek, m de nabijheid der fraaiste wandelingen en heeft een prachtig uitzigt. Nadere inlichtingen, op franco aanvragen onder n°. 122 aan het Advertentie-Bureau van O. J. THIEME te^Arnhein. (8621) M A4«l4CSÏtl¥fii:. UIT DE HANü TE KOOP: Eene MAAIMACHINE, naar Amerikaansch systeem; zoo goed als nieuw. Informatien bij ll.enP. BOüMAN, te Utrecht. Brieven Franco. (8296) ~ÏÖOPJOIGEI GEVRAAGD.&quot; _-_«__°.r_lLs*TraaScl Toor eene Z^k in Verfwaren: Een knappe LOOPJONGEN , P. G. Franco brieven, onder lett. H. H„ adres bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat __®&gt; te Amsterdam. (8672) BIJ G. E. KORIJIN, Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat, zijn steeds voorradig OVERHEMDEN .en UITRUSTINGEN naar alle maten en modellen, LINNENS, LINNEN ZAKDOEKEN enz tot dujnmst mogelijke prijzen. (8668) &apos; ZELDZAIII GÊLËGENHÊIbr J.)_b;-t ƒlO,OOO &apos;sia-iw, Koopsom ƒ 000. Door ziekelijke omstandigheden biedt men tegen primo Mei op eenen der volkrijkste standen dezer stad ter overname aan: Een welbeklanteKOMENEISCU-AEEAIREenBROOD-DEPOT, waarin wekelijks ƒ46 a 18 verdiend wordt, zonder buitenkalanöitie hetgeen_ deugdelijk kan bewezen worden. Deze zaak is zeer geschikt voor jonge lieden, welke zich van een onafhankelijk bestaan willen verzekeren. Huurprijs van het zeer gemakkelijke üuis gering. I ranco brieven onder N°. 109, Bureau Handelsblad. (8648)</p>
</text>
