<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>g 40-JAHIGE ECHTVEREENIGI-ÏG VAN CORNELIS STROO EN&quot; ELIZABETH CATHARINA KOLMEIJER. Amsterdam, 11 April 1867. ■*£**&gt;**. Hf£Kg_DAKKBARB KI_*DEREN EN BEIIÜWD-KINDEREN. 40-JASIGE ECHTVEREEI.IGINQ VAN Onze Geliefde Ouders WILLEM KOK MET *_ CLASINA VAN DIJK. (8821) April 1867. Hunne dankbare Kinderen. Getrouwd: c# HEILBRON Amsterdam , MET 10 April 1867. H. J. H. DE LANGE. Len&apos;ge Ketinisgeving. (8786) Getrouwd: S. M. COHEN Jr., van Amsterdam, Rotterdam , 10 Apnl 1867. en . ELIZABETH STOKVIS. (8534) Getrouwd: j. SIMONS, van &apos;s Hage, .Amersfoort, 10 April 1867. D. VISSER. (8797) Bevallen van eeno DOCHT ÜR J. W. GIPS, geliefde Echtgenoot Ta« fl. B. JASKI. Amsterdam,JQ April 1867. _ . (8823) Heden overleed na eene hevige ziekte van weinige dagen, in den «uderdom van ruim 48 jaren, mijn geliefde Echtgenoot PIETER BAKKER Jzn. , in leven Commissaris van de Leidsche Stoomboot. Amsterdam, 5 April 1867. O M. VAN DIJK, ■ Wed. P. BAKKER, l Ter al-jemeene kennisgeving diei.e, dat de Administratie dei] Factory , door de Weduwe zal worden gecontinueerd. (8820) Tot innige droefheid overleed heden onze dierbare Moeder, HELENA BOLLMANN, Wed. STEPHANUS SNIJDERS, in den ouderdom van oijna 67jJaren. Allen die de overledene gekend hebben, zullen beseften, hoe zwaar ons dit verlies treft. Amsterdam, M. P. ORLEMANS. FE-e™ 1867- D* H- OIxLEMANS, Geb. SNIJDERS. __ (8/_!?) J. M. H. SNIJDERS. Ec?tienoo0rn1,eeHeê,.dWT?1.%t*lOtA Van Ch&apos;ca 82 *laren mi*P §eliefde ™tit4n*f^X^ tot frP» «-« AMSTEfiDAM ° WED w&lt; PEENHOUÏ. Itgömne Zeéiisgeving zcoweï binnen m MtencteS jSM TT^e-vn.s°AeSrMAi^denoUderd^^ 53Jaren ARIE CHRISTIAAN DORPMAN, na een smartelyk lijden van ruim vier weken. Op weinige dagen na mogt ik 26 Jaren met hem in het huwelük vereenigd zmi. Ik betreur met mijne Kinderen en Behuwddochter ziin genus, maar met als degenen dle geene hope hebben. Amsterdam, 7 April 1867. Wed. A. O WORTMAN _ (8792) _ Geb. HEMMES. Heden overleed onze waarde Vader en Behuwd-Vader PIETER DE RUYTER, in den ouderdom van ruim 81 Jaren. Amsterdam, 8 April 1867. P. G. DE RUYTER, Eenige Kennisgeving. (8755) Op den 6den April 1867 overleed te Amsterdam Mevrouw G.ROOS, Wed. den Heer J. SCHOLTEN, in den ouderdom van ruim 79 jaren, diep betreurd door hare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen en ![?f .•-; betrekkingen, zullende op verlangen van de overledene geene uiterlijk. teekenen_van Rouw worden aangenomen. (8631) Mogten wij ons voor eenigo dagen nog vleijen met dc hoop, dat de Equipage en Passagiers van hot iv den nacht van 25 Maart jl. op Kaap Lezard verongelukte Schip Jhr. Mr. van de Wall van Puttershoek fered zouden zijn, thans is het helaas maar al te zeker bevestigd, at zü, mot uitzondering van één Grieksch matroos, hun graf in de golven vonden. Ook mijn dierbare Echtgenoot KLAAS FOLKERT LAMMERTS, eindigde daar zijn leven in den ouderdom van 41 jaren en 5 maanden. \\ eemoedig staar ik thans, na eene gelukkige Echtvereeniging van 15 jaren, met mijne drie nog jeugdige Kinderen, zijnen hoogbejaarden Vader en_verdere Betrekkingen hem na, dien wij, na eene afwezigheid van juist 20 maanden, eerstdaags in ons midden hoopten weder te Zlon* Wed. K. F. LAMMERTS Dordrecht, 8 April 1867. VAN DER PLANK. De vele Vrienden en Bekenden gelieven deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te merken. (8532) Heden nacht overleed tot diepe droefheid van al hare betrekkingen Mejufvrouw WOLTERA WILHELMINA HENDRIKA WAKKER, Weduwe van den Heer F. W. RÖPCKE, in den ouderdom van 59jaren. A. K. WOUTERS , Zwolle, 9 April 1567. uit aller naam. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (8799) Voor de menigvuldige blijken van deelneming, zoo binnen alsbuieenooteeM H FSt/W_W ïe\ °7er$Aon van mi3ne EchtfXten d.nt HA&amp;EMAN* betuig ik, ook namens Familie,mijn opregten dank. p HAMMANN _ Amsterdam, 10 APriljB67. uamjuajsw. Voor de vele bewijzen v_b deelneming reug b.too&quot;nd;&quot;bij het overladen van mijnen dierbaren Echtgenoot, den Heer G. KNOPS betuig ik hiermede mijnen hartelijken dank. &apos; ucl-u&apos;fa Amsterdam, Wed.&quot; G. KNOPS H ApriMB67. ■ BUCjL_\s7s9) t;Jo0-ir-de*Vie!e hai;tclÖke bewüzen van deelneming, ons betoond tijdens de ziekte en bij het overlijden van ons Dochtertje, betuic-e,. WIJ onzen innigen dank. J D. M. BRANDTS ° 1&apos; &quot; APril 1867* H- A* BRANDTS,&apos; (mAJ,&gt; _ ALDENHOVEN. , 0~ tm&quot;deelneming, mij gedurende w&apos;lffk bii &quot;deze alfen &quot;v, * T m«n6 fliorbaro &quot;«genoot! betoond, ESS de s^dfnmnïeSe&apos;rtk611 M™&apos; Z°°Wel U™» ï üibech^J^ll!!!!-,^ JW^BRANDON. (8814) l^Thet aceoord namens M. JUDA4om Mr. RUD B BENJAMINS voorgesteld, zal nader worden beraadslaagd op 23 AnriT e V dl. Namiddags ten 1* Ure aan de Tweede Kafr.ei*Vïtï bank on hef Palcis van Justitie alhier. Tevens is er dan gelienheM tei&apos; veri ficatie van Schnldyordmingen. De^Curato, (8783) . ___.A* M°LSTER. ÖPEOKHiNG VAN KCliUfri)jHsCflEßs; &apos; De Schuldeischers in het Faillissement van JOHANNES ROS wonende te Amsterdam, in de Nieuwebrugsteeg, M 430, vroeger gel woond hebbende te Sprang, provindic Noord-Braband, Schoenmaker Koopman en Winkelier, worden bij deze opgeroepen, om in persoon of bn gemagtigde te verschijnen op de Tweede Bijeenkomst van Schuldeisebe-s, welke zal plaats hebben op Dingsdag 7 Mei 1867, des Voormiddags ten 101/2 Ore, op het Paleis van Justitie, in het lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank to Amsterdam; niet uitnoo&apos;liring de bewijzen hunner Schuldvorderingen, voor zooverre die nog niet zijn ingezonden, Acht dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator, op den Dam bezijden het Paleis, E 520 alhier. Amsterdam, De Curator m voornoemd Faillissement, 10 April 1867. Tn. SCHUT. (8796) HOiMTILOuATiITTCdOi) i..i). Bij Vonnis der Arrondissements-Regthanb te Amsterdam, Eerste K&apos;mer, van den Achtsten April 1867, is het door den Heer Mr. J VAN S. MULDER, nam ms den Gefailleerden J. WORTELBOER &amp; C°. Winkelie:s op den Nieawendijk, H 235, aangegaan aceoord, Gehomdogeei&apos;d. De Curator in voornoemd Faillissement • ■LSB2S) G- OE BOSCH KEMPER,</p>
</text>
