<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Magazijn van Papieren, Kantoor-, School,; Schrijf- en Teekenbehoeften, Steendrukkerij, Hoek binderij, Liniëerderij, Fabriek, van Ijanketbakkers- Fournituren, enz., enz., van DE LIrXQEL, firma Matveld, Hoogewoerd. PASSEPARTOLTS in de ruimste sortering voorhanden tol zeer lage prijzen, «oor hel inzetten van Platen of Pholographiën, worden dezelve mei een kleine verhooging net afgeleverd. BESTE ZWARTE SCHRIJFINRT. Deze Inkt, eigen fabrikaat, alom bekend, schrijft direct zwart, en blijft zwart, ook voorhanden- verschillende andere soorten , als: Alizarin, Kaiser, Anilin en andere Copiëer-Inkt. HM. SfUdCBItCE!. Dictaten-Boekjes, in verschillende&apos;Linieering voorhanden,&apos;alsmede Quadrille-, Carletté-, Battonné- en Blinerva-Postpapier. VISITEKAARTEN &quot;worden netjes gesteendrukt in den korist mogelijken lijd in étui afgeleverd. gj£_3_P&quot;&apos; Postpapier wordt gratis met naam en firma gestempeld. MAGAZIJN VAN KANTOOR, SCHOOL- EN TEEfiÉNBEHOEFTEN. P. HL &amp;J. M. GEIJfiR, Botermarkt, Leiden. ;.: Onlvangen eene uitmuntende collecüe Passerdoozen, van 80 Cis&apos;, fl, f,1.25 en ƒ1.50, dito mei Orleon Passer, a&apos;ƒl.7s lot de &quot;allerfijnsle gansch complete Doozen, alle mogelijke soorten van Teekenkrijt, als zwart, wil en gekleurd, Teekenpaplcr, in alle kleuren a 5 Cis per vel, dilo wit a 3 en 4 Cis per vel, Papier sans fin, zoo wit als in kleuren a 15 Cis per el, pëcaiqueerpapier, om leekeningen over te nemen, a 12 Cts per yeJ&apos;jrJFab&apos;ér Téckenpotlooden in alle nummers en letters, a 8 Cts perslijk,&apos; &apos;■80 Cis per dozijn, Gomelastique Teeken- en Trckpcnncn, Passers, Teekenkokers, ;van 5, 8, 10, 12 en 15 Cis, Decimetres, Puncturcs, Verwdoozen en Verwpotjes, Teckenhaken en een groole verscheidenheid van Teekenportefeuilles in alle mogelijke soorten. • NB. Visitekaartjes worden op duhbel Glacé Carton, letters naar verkiezing, a 90 Cts, binnen 3 dagen zeer nel gelithografeerd afgeleverd, terwijl Postpapier per 8 kalerns gratis niet naam wordt gestempeld. Bij W. PLAIT.E.EL, LOKHORSTSTKAAT, IR HET MAGAZIJN van PAPIEREN EN TESiKENMOEFTEN, zijn weder ontvangen en in ruime keuze voorhanden uitmuntende Passerdoozen, Hollandsen fabricaal, Passers en Trckpennen , a 50 Cts, .75 Cis en hooger, Teekenportefeuilles, Rood, Wit en Zwart Krijt, Teekenpapieren, Wit, gekleurd enz., in meer dan twintig soorten, van af 2 tot 20 Cts per vel, Walkmans, Sans-fin, Teekenpapier Decalqueerlinnen en Decalqueerpapier, en verder al wat op de liouwleekenkundc en het Handteekenen belrekking heefl. Sedert een negental jaren dat deze zaak door mij is gedreven, SaF«*&amp; heb ik mogen ondervinden dat mijne Begunstigers volkomen tevreden waren over mijne artikelen, niet alleen om de soliditeit maar vooral door de lage prijzen, zoodat hij ondervinding bleek dal ik niet de groolste Magazijnen van dien aard kan concurreeren; vooral heb ik een groolen steun in de Teekenschóól, niel alleen door hare begunstiging, maar vooral door hare aanbeveling. Mei den nieuwen cursus beveel ik mij ten zeerste aan, en noodig belanghebbenden uit zich te komen overtuigen van de soliditeit der bovengenoemde en nog v.ele onvermelde artikelen, belovende een nette en civiele bediening.</p>
</text>
