<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>;r Disraeli heeft eene lange me stadje Bucks , om zijne •enoeming en d„ staatkunde erklaren. Hij deed het eerste, geheel enaloverè_&apos;.i___rï_^_P^^W:&apos;llfeuweParleni*iÉ zijn pligt zal doen, ber-Tw, J_wist dat °P het oogenbh-, dat hij sprak,de lijs f&apos;en reeds eene meerderheid yan honderd stemmen hadden, niet .Jl. een bewiJB dat men de opheffing der lersche kerk lerla__&apos; i6en groot schelmstuk vindt, als raen dikwijls zegt. ¦»•«_,•* gestand is niet bevredigend, zegt Engeland&apos;s eeree_P S:er&apos; doch dit is niemands schuld. Verveling is maat n°t 00rzaak, doch de voornaamste rede is bet klinedervoi. gouvernement kan niet beletten, dat de regen n _„o_ r.&apos; en geene wetgeving kan de leren prosaisch zied*.&apos; a veel dichterlijke verbeelding en te veel vocht, te„pn w yUandenvUanden van lerland. Het is onmogelijk om deze • noodl°t te strijden , zegt de Heer Disraeli, en een jmeening neemt de Times hem zoo kwalijk, ofschoon ___J°er.gelijke //boutade&quot; den toon van een ernstig dagblad u_na niet waardig is. Stanl redoXoering eindigde natuurlijk met den lof van Lord buifï&quot; j et weergalooze beheer van den minister van eevs.&quot; che zaken wordt uooit door den dankbaren ei. _ e minister vergeten. Hetzij hij den toestand der finansohLi Jan lerland bespreekt, hetzij hij meer algemeen kar, rw&apos;J3 of eene verhoogde belasting aanbeveelt, hij ac_i-.reen_T1_f minuten spreken of //Lord Stanley, mijn ge- Vw&lt;l-+-am Dtgenootvoor buitenlandsche zaken,&quot; wordt in de man geb-aald. In David Copperfield, een beroemde roongchJïll,.kiekens, komt een zekere heer Dick voor, diede van _. de&quot;jke monomanie heeft, om het hoofd van Karel I dien ds _-and in al ziJne gesprekken te pas te brengen, ln- Preea ? er Disraeli Lord Stanley eenvoudig aanhaalde en den arm ziine handelwijze even onschadelijk zijn als die van dat het v &quot;eer Dick, doch hij doet meer dan dat. Hij beweert, niet Fr VDerale ministerie Engeland in onmin gebragt had Kt_ _i ,*rijk, Duitschland, Rusland en Amerika, doch dat Lord zeM. y a gered heeft. Dit nu toont de Pall Malt 6a- Dnu&apos;n &quot;&apos;netten .enenmaleonwaaris.TegenoverPrankrijk, _P7oif. nd en Rusland is de verhouding van Engeland juist _f U SODIeyen, als toen het Tory-ministerie optrad; en oi_cnoon Engeland thans op een beteren voet is met de Ver. staten, zoo is dit te danken aan omstandigheden, die geheel onaihankehjk zijn van den wil en den invloed van een Engel- W ™mSt,erV-,Te-regt_ merkt een der dagbladen op, clat van rivy,onderllJk »- &amp;t toen Lord Derby als premier lan £fr(lte^nwoordige Tory-mmisterie optrad, hij echter het iftSLidi_f .-X°n; ¥\-minister Tool&apos; buiteul- zasen in l^l-K^lb^ k?tnet&apos;- dl i»°rteteuille van buiten&apos;ttinscne zaken in zijn ministerie heeft aangeboden nit™,, eene vreemde daad zijn geweest ale Lord Olaf~n°__ w__-v°l met al de groote&quot; mogendheden overho.- h_l w„el;keh&apos;&apos;k De verkiezingsstrijd wordt met ijyer voortg.._?l plegen, derheid der liberalen neemt iederen da* foo n» meer&quot; der beide partijen blijven twisten, aangaande de wLff?611 svfiw«r___j*__!r_it_*sffi __r_£S**ft_sßS-aSÊ _n zeer ferm! Eten Wad&gt; dat dit durft beweren, moetal eenstemmin? t. ? de gave hebben om woorden m overdeel is van eeri-_rengen met feiten, welke gave steeds het &quot;Bke menschen.</p>
	<p>gebragt aan p^n der Nederlanden heeft heden een bezoek —De R»-b en Prinses Christian te Frogmore. Staten in IW6 _rdv Joauson, de gezant der Vereenigde Tin een adres V i*eeft gisteren bij het beantwoorden verzekering £rPJan gemeentebestuur van Brighton, de tusschen ziin 16T„n&apos; &quot; dat alle bronnen van moeijelijkheden v°lkomen dat •• en En£eland gesloten zijn, en wel zoo De tussehoni nooit weder geopend kunnen worden.&quot; °&apos;atrent wT Jicm en L°rd Stanley getroffen schikking re_ten van _•. _tv 1? het eiland San Juan en omtrent de zant werd °™fturaliseerden is, gelijk verder door den ge*weelanden „fjegede_ild&apos; door de uitvoerende magt in de die goedkeurin goedgekeurd; hij hield tevens voor zeker, dat getroffen seh.vl- ev±n min zou worden onthouden aan de — Te I Woi g a aanzieu van de -tfaftama-kwestie. üierop in de &amp;S_de ??er Riai&amp; Palmer verkozen. Dat %d&gt; geschiedt orllP.en&gt;J?onder de aandacht wordt geves°»&gt;dat men w. i_£ . dl.eJultslag geheel onverwacht is, vooral .u&gt; dat die 31°f. mets van hem had gehoord. Het blijkt M WelkT Weer T?_ing ls te danken aan Se werkende klasse, jets van tl. *__¦„e_ «&quot; f eei\ Polair is. Zonder hem er hebben de kiJfrBniTdrvr dat, huet hem iets h™{t gekost, dacht wfe^^f™^ genomen, vergeladen revolvers ™en bezwarende papieren en spoorweg ïTen^geLn&quot;6d_.iS- °7er ud._ Mont-Cénis per „en gewonen tijd |ftja lseen half uur minder dan J» den laatsten tiWger,,eSgt Tdl_nt opmerking, omdat spoorwegoverdenKreW FtgeBtl&apos;ooid waren als of de vele _kats jonden he^ f^fr8,6-1&apos;66^ was&quot;Het eenige t_n\Bnetuw&apos; die gevaUen L da* de dienst&gt; ter zake van _e ten worden. geTaUen ». eenige dagen gestaakt is moe-</p>
</text>
