<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 20 November.</title>
	<p>Bij keizerlijk decreet zijn &apos;de kiezers van het derde district van het departement der Cötes du Nord tegen den 13den en Uden December opgeroepen, om te voorzien in de vacature, m het Wetgevend Ligchaam door het overlijden van den vertegenwoordiger van dat district ontstaan. De oproepingen tot het verkiezen van een opvolger van den Heer Havin en den Heer Arman zijn nog niet verschenen. — Men verzekert dat in den jl. Woensdag gehouden kabinetsraad onder &apos;s Keizers voorzitting besloten is de opening der Wetgevende Zitting uit te stellen tot 8 jan. e. k. De reden van dat besluit is naar men zegt, dat de regering de in te dienen voordragten en bescheiden eerst in de tweede helft der maand December aanstaande gereed kan hebben, terwijl alsdan de Kerstijd met de gewone vacantie der Kamers op handen is. —De Heer de Kératry, die bij de aanstaande verkiezingen zich te Brest candidaat zal stellen, heeft zich met den Heer Glais-Bizoin naar die stad begeven, om eene openbare ivergadering te houden. Zij hadden daartoe een locaal gehuurd, maar op het laatste oogenblik weigerde de eigenaar bet ter hunner beschikking te stellen, omdat hij onaangenaamheden van de zijde der autoriteit vreesde. Zij hebben zich daarom van een ander locaal moeten voorzien en er ook een gevonden. De vergadering heeft met groote kalmte plaats gehad. Men verzekert, dat de Heer Kératry veel kans van slagen heeft. Hij zal te Brest een blad oprigten onder den titel l&apos;Electeur de Brest. — De Heer Salustiano Olozaga heeft eindelijk, naar verzekerd wordt, besloten de betrekking van gezant van Spanje bij het Fransche hof op zich te nemen; eerstdaags wordt zijne komst te Parijs verwacht. — Het is nog onbekend wie den Heer Havin vervangen zal als politieke leider van den Siècle. Verschillende namen zijn reeds op den voorgrond gesteld: Carnot, Jules Simon, Leon Plee, Anatole delaForge, Leblond, enz. Het zou echter wel kunnen wezen, dat de redactie van het blad het voortaan zonder politieken directeur deed, zoodat de betrekking van den Heer Havin niet vervuld zou worden. — Er zijn aan Mevrouw Rossini niet minder dan 6000 aanvragen gerigt om nitnoodigingen tot bijwoning der begrafenis van den beroemden componist. De kerk kan echter niet meer dan 3000 menschen bevatten. De Heer Ambroise Thomas zal bij het graf het woord voeren in naam der academie van schoone kunsten. Het lijs zal later naar Italië worden vervoerd, maar men is het er daar nog niet over eens in welke stad het stoffelijk overschot zal worden ter aarde besteld. Pesaro eischt als geboorteplaats voor zich het lrjk, maar Florence maakt er mede aanspraak op voor de kerk van Santa Croce, het Italiaansch pantheon, waar Rossini rusten zou aan de zijde van Dante, van Michel Angelo, van Machiavelli, van Galilei en andere geniën van Italië. Mw. Rossini zal tusschen- beide steden eene keus moeten doen.</p>
	<p>— Tegen aanstaanden maandag wordt de verschijning van een nieuw vlugschrift van den bisschop ,van Orleans aangekondigd, handelende over het aanstaande oecumenisch concilie.</p>
	<p>— De nieuwe fransche gezant te Rome, de markies de Banneville, heeft zijne geloofsbrieven den 5 dezer maand in eene particuliere audiëntie aan den Paus overhandigd. De plegtige ontvangst van dien ambassadeur zal eeist in de maand Januarij plaats hebben. — Don Carlos, de Spaansche pretendent, heeft eene commissie benoemd om zijne belangen te vertegenwoordigenvan deze commissie js eene circulaire uitgegaan, waarin de aanhangers van dien Prins in Spanje worden uitgenoodigd om ijverig deel aan de aanstaande verkiezingen ter vernieuwing der gemeenteb«sturen te nemen en zich intus«chen voor de verkiezing van leden der constituerende Cor- tez voor te bereiden. Deze uitnoodiging is te meer opmerkelijk, daar het tot nu toe regel voor de Carlisten in Spanje was zich van deelneming aan de verkiezingen te onthouden.</p>
</text>
