<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 22 November.</title>
	<p>Stadsschouwburg. De beide voorstellingen van Don Cezar de Bazan hebben, ondanks de algemeene bekendheid van dit op verschillende schouwburgen vroeger bij herhaling opgevoerde tooneelspel, een tamelijk druk bezoek gehad, en de uitvoering was van dien aard, dat zij met belangstelling werd gevolgd. Het spel van den Heer Peters, die wederom de titelrol vervulde, was den naam, dien hij zich als uitstekend acteur verworven heeft, ten volle waardig. Van de overige Heeren verdienen Veltman als Don José de Santarem, Morin als Karel 11, koning van Spanje, en A. Vink Jr. als marquis de Monteflore eene eervolle vermelding. Van de dames noemen wij Mw. Kleine, dieMaritana en Mw.Stoetz-Msjofski, die de markiezin de Monteflore voorstelde met bijzonderen lof. De wederopvoering van De Vrouw in &apos;t Wit heeft Woensdag een talrijk en aanzienlijk publiek naar den Schouwburg dóen stroomen. De moeijelijke taak om twee personen, zoo verschillend in aanleg en opvoeding als Laura Fairlisle en Anna Wield, naar de natuur weer te geven, kon alleen aan een meer dan gewoon talent worden opgedragen. Mw. Kleine heeft beide rollen weten te vervullen op eene wijze, die haar tot groote eer verstrekt, en een nieuwe lauwer voegt bij de vele door deze uitstekende kunstenares op bet gebied der kunst behaald. Mw. von der Finck had regtraatige aanspraak op de toejuiching, waarmede zij vereerd werd voor baar eenvoudig en ongekunsteld spel in de rol van Mary. Was het spel van alle in dit stuk optredende personen over het algenleen buitengewoon goed, wij zouden onregt plegen indien wij niet met bijzonderen lef gewaagden van den Heer Roobol. Hij heeft de onverstoorbare kalmte en zich zelf gelijk blijvende welgemanierdheid van den afschuw wekkenden graaf Fosco met tact wedergegeven. Met het bijzonder talent, den Heer Veltman eigen, heeft deze Percival Glyde voorgesteld; zijn spel was goed bestudeerd.</p>
	<p>Zaturdag werd het uitmuntende volksdrama Nelly op een bij de directie i_ gekomen verzoek, nogmaals opgevoerd. Reeds vroeger hebben wij van het uitstekende spel der verschillende vertooners gesproken en wij zouden derhalve kunnen volstaan met de verklaring, dat het ook nu algemeen voldeed , zoo niet een onwillekeurig verzuim ons noopte, daarop terug te komen. De uitvoering besprekende, hebben wij, onder meer anderen, slechts ter loops den Heer Veltman genoemd,&quot; die de rol van Daniel Quilp vervulde. Hij heeft zich echter toen, even als bij deze laatste voorstelling, ten volle de eer waardig gemaakt om afzonderlijk te worden besproken voor de uitnemende wijze, waarop hij die rol vervulde. Met belangstelling vernemen wij dat de benefice-voorstelling van dezen verdienstelijken acteur Donderdag den 26sten dezer zal plaats hebben, en bij die gelegenheid voor de eerste maal zal worden opgevoerd: De Afgrond, Drama in 5 bedrijven en elf tafercelen, naar het Engelsch van Charles Dickens. Hoewel de hoogere standen hier ter stede al zeer weinig doen om het streven van Hollandsche kunstenaars te steunen , ook waar zij blqken geven van naauwgezette stadie en inspannig om iets goeds te leveren, houden wij toch elke aanbeveling tot bijwoning dezer voorstelling ditmaal overbodig. Ongetwijfeld zullen alle rangen goed bezet zijn. Het fraaije ballet: De Lelie der Dalen, waarmede de voorstellingen der afgeloopene week werden besloten, geeft algemeen genoegen, zoowel om de goede uitvoering, als om de daarin voorkomende gracieuse dansen en sierlijke decoratien.</p>
	<p>Grand Theatke in de Amstelstraat. De voorstelling van het hier bij herhaling met buitengewoon succes opgevoerde tooneelspel: Aus der Gesellschuft, heeft jl. Maandag wederom veel genoegen gegeven. Dit stuk werd zóó vlot en eon amore fespeeld, dat men de groote gebreken, die het heeft, over et hoofd ziet. Heerlijk en in hooge mate boeijeud was ook nu het spel van Frl. Herrlinger, die met elke eptreding hooger stijgt in de gunst van het publiek; als Hedwig in het daarna opgevoerde blijspel: Sic hal ihr Herz entdeckt, werd zij wederom levendig toegejuicht en een en andermaal teruggeroepen. Dingsdag gaf men eene voorstelling van : Sein Einzigstes, orig _al-Schwank in 3 acten, voorafgegaan door: Gastspiel des Fraulein Aurora Veilchendufl, ook nu uitnemend voorgedragen door de talentvolle Frl. Anna Muller; beide stukken zijn reeds vroeger besproken. Das Testament eines ö&apos;onderlivgs, tooneelspel in vijf bedrijven, naar men zegt het laatste tooneelwerk van de vruchtbare pen van wijlen Charlotte Birch-Pfeiffer, bewerkt naar den roman Our mutual friend, van Charles Dickens, werd j.l. Woensdag voor de eerste maal opgevoerd. De uitlokkende titel van het stuk en vooral de wensch om het bewonderingswaardige spel van Frl. Herrlinger te zien en te hooren, had de zaal dermate gevuld, dat men met moeite binnen kwam. Dit tooneelspel is zeer onderhoudend , maar lijdt aan de gewone gebreken van drama&apos;s uit uitvoerige romans getrokken. De opvoering kon wel niet anders dan uitmuntend wezen, waar die in handen was van zulk een uitstekend ensemble als men hier vereenigd vindt. De geheel nieuwe creatie, die Frl. Herrlinger in de rol van Elinor leverde, was een uitmuntende proeve van fijnen tact en groot talent. Maar wij mogen niet nalaten met groote ingenomenheid te spreken van hare kunstzuster Frl. Herz, zij heeft ons Hetty voorgesteld op eene wijze, die onverbeterlijk mag heeten, en werd dan ook met het volste regt meermalen met daverend applaudissement begroet. Verder geven wij gaarne een woord van lof aan Frl. Thyssen die Lawinia, Frl. Walden die Clare Steewens en vooral aan Frl. Stoffregen die Lizzie allerliefst voorstelden en aan de Heeren Wolff en Hamra, de eerste als de advocaat Lingworth, do tweede als Reginald Wilfers. De Heer Cassmann, anders een uitmuntend acteur, heeft ons als John Robsey minder kunnen voldoen; hij was stijf en houterig en scheen zijn rol weinig meester. Donderdag gaf eene herhaling van Orpheus in der Unterwelt veel genoegen aan bet in grooten getale opgekomen publiek. De voorstelling van Vrijdag, bestaande in het bekende tooneelspel : Dorf und Stadt von Charlotte Birch-Pfeiffer was misschien een der drukst oezochtste van dit saizoen, alle rangen waren eivol. Zaturdag werd Pariser Leben, als naar gewoonte, voor eene stampvolle zaal opgevoerd. Wij vernemen met genoegen dat de Heer A. lunkermann, de beroemde Hoftooneelspeler van Weimar, die ook hier zeer gunstig staat aangeschreven , in dit theater eerlang eenige gastrollen zal vervullen, waarvan de eerste op primo December a, s. is bepaald. Salon des Variétés in de Amstelstraat. In onze vorige Zondags-Editie hebben wij beloofd terug te zullen komen op de goede uitvoering aan het volksstuk: Een Jongen uit de Voorstad. Het stuk werd jl. Maandag weder gegeven. De Heer Judels, die de rol van Andnes vervulde, heeft daarin op nieuw van zijn veelzijdig talent doen blijken en zich uitmuntend van zqne moeijelijke taak gekweten. Zijne opvatting van deze, eigenlijk niet tot zijn emplooi behoorende rol, beviel algemeen en menigvuldige bijvalsbetuigingen strekten hem ten bewijze hoe hoog hij staat aangeschreven in de schatting van het publiek. De Heer van Biene verdient eene loff elij ke vermeldingvoor de wijze, waarop hij Maurice voorstelde De Heer Strelitski was als Christiaan zeer goed op zijne plaats; deze acteur heeft ambitie voor zijn vak en geeft steeds blijken van ijverige studie. Mw. Sluyters had als Victoire vele goede momenten. De overige vertooners hebben naar vermogen medegewerkt om aan dit geliefkoosde volksstuk een goed succes te verzekeren. De herhaalde voorstelling van: De Vader der Debutante, Jeremias Krekel, en Preciosa gaven Dingsdag en Woensdag ruime stof tot tevredenheid. Donderdag had de direotie, met hare bekende edelmoedigheid , waar het geldt een goed doel te bevorderen, het locaal afgestaan aan het personeel dpr jeugdige tooneelisten, onder de leiding van den Heer H. C. Verwoert, tot het geven eener benefice-VQorstelling, strekkende tot stijving der kas voor de opleiding van jeugdige tooneelis[ ten.- Deze welgeslaagde voorstelling bestond uit eén paar aardige, reeds elders door dit gezelschap gegeven vaud»&quot; villes: De Bruidschat van Marie en Honig én Azijn, benevens eene allerliefste romance: Het Weesje, zeer goedvoorfedragen door de jonge jufvr. Antoinet Verwoert, en een» omische voordragt: De Dienstboden, door de jonge jufvr. Elise, die algemeene toejuiching verwierven. De Heer Verwoert heeft eere van zijn streven om nuttige leden voor het nationaal tooneel te vormen, er zijn onder zijne kweekelingen enkelen, die reeds nu veel beloven; vooral ds jonge Heer Farber heeft alg Pierre, de waterdrager, i&quot; de vaudeville: De Bruidschat van Maria van uitmuntenden aanleg blijk gegeven; hetzelfde kan gezegd worden van de Jonge Jufvr. Bakels, die de rol van Maria zeer goed scheen te begrijpen. Wij wenschen dat onze stadgenooten het streven van den Heer Verwoert zullen helpen bevorderen ca bevelen deze onderneming iv de gunst van het kunstminneno publiek dringend aan. Vrijdag werd hier voor de eerste maal opgevoerd: D&gt; Ruslverstoorster, nieuw tooneelspel in 4 afdeelingen, naaf het Hoogduitsch van Rodericti Benedix, (Der Störenfried, een zijner bekroonde werken). Met kennelijk genoegen werd deze voorstelling door een talrijk en gedistingeerd publiek bijgewoond. De verschillende personen, die in dit stuk optreden, zijn) meest allen goed berekend voor hunne taak, en het was aangenaam te zien, hoe zij die met blijkbare ingenomenheid vervulden. De Heer Kapper als Albrecht en Mw. Korlaar als Thekla waren beide goed op hunne plaats, en het huiselijke tafereel, dat zij voorstelden, werd met zooveel waarheid door hen wedergegeven, dat de illusie volkomen was. Mw. Stol vervulde de titelrol over het algemeen zeer verdienstelijk, maar was, dunkt ons, nu en dan voor eene geheimraads-vrouw te burgerlijk in uitspraak en manieren. Mw. Larondelle was eene beminnelijke Alwine. De Heer Bruijn was als Lebrecht Muller perfect; hetzelfde kan gezegd worden van den Heer Hermans, die Ehrhart voorstelde en zijn zoon Hennig, de Heer Korlaar, speelda ditmaal zeer verdienstelijk. Ons blijft nog over met een enkel woord van den Heer Bos te spreken, die in de rol van Hubert Mai berg goed heeft voldaan; hij maakt eenige vorderingen. Zaturdag werd dit fraaije tooneelspel met groot succes herhaald.</p>
	<p>Thatee Ti vom (Nes). In de afgeloopen week zijn verschillende geliefkoosde stukken van het rijke repertoire van dit dagelijks meer bezochte theater, met net gewone succes opgevoerd. Voor de eerste maal in dit saizoen werd hier eene voorstelling gegeven van: La Poupêe de Nuremberg. Het uitnemend spel van Mlle. Burgere lokte zoo vele en herhaalde toejuichingen uit, dat er geen einde aan scheen ta komen; de Heer Héron deelde veelal in die eer, en hij verdiende die in ruime mate. Ook de Heer Cavé droeg niet weinig bij tot het succes dezer zeer geanimeerde voorstelling. Met genoegen vernemen wij, dat het den verdienstelijken directeur van dit Theater is mogen gelukken in Duitschland den beroemden clavier-komiker und parodisten Max Reichmann te engageren. Behalve bijzondere attesten van hoog geplaatste personen, hebben wij een uittreksel gelezen van verschillende Duitsche dagbladen en tijdschriften, die met zeldzame eenparigheid den Heer Reichmann noemen een virtuoos van den eersten rang en een geniaal kunstenaar, die furore wekt, waar hij verschijnt. Het zal onzen lezers voorzeker aangenaam zijn te vernemen, dat dit uitstekend talent den 27sten dezer voor de eerste maal in dit Theater zal optreden en, wij zijn er zeker van, met ingenomenheid worden begroet. Het nieuwe dezer dagen geëngageerde Duitsche Operettengczelschap debuteert waarschijnlijk den lsten der volgende maand, welk berigt reeds sedert eenigen tqd door de vela habitués met bijzondere belangsteUing werd tegemoet gezien. Grand Café Concert. (Nes). Wij vernemen met genoegen, dat de ijverige directie er in geslaagd is, een duitsch operetten gezelschap te engageren, waarbij zich verscheiden met lof&apos; bekende artisten bevinden, en onder deze Herr Friedrich Wohlbrück en zijne echtgenoot, welke artisten vroeger in het Grand Theater van den Heer van Lier met zooveel bijval zijn opgetreden, Herr F. Leiter, erster Gesangskomiker, van het Stadtheater te Koningsbergen, van wien de Duitsche bladen met veel lof gewagen, Frl. Martinel, lste soubrette uit Weenen; Frl. Eva Stem, jeugdige soubrette van het Tivoli, te Hanover. Deze artisten vormen met het bestaande Duitsche personeel een geheel, waarvan veel goeds is te verwachten. De opvoering der operettes zullen op 1 Dec. een aanvang nemen en voorzeker zal daardoor aan de bezoekers van dit locaal menigen genoegelijken avond worden verschaft. De uitvoeringen, welke thans plaats hebben door de Fransche en Duitsche artisten, waerbij ook de gunstig bekende komiker Louis Gelübke, genieten en teregt den bijval van het steeds talrqke publiek, hetwelk dia bijwoont.</p>
	<p>Sedert eene reeks Tan jaren en vooral in den vorigen Winter heeft het paardenrijdera-gezelschap van den Heer Carré aan het Amsterdamsche publiek genotrijke avonden verschaft. Het is ons derhalve aangenaam te kunnen melden dat het te Londen, waar het thans in Holbo_n _ Amphitheater voorstellingen geeft, in het land waar verzotheid op paarden een nationaal karakter is, en waar dit edela dier zoowel door de hoogste als de laagste klassen wordt vereerd, een bijval vindt met zijne verdienste overeenkomstig. Wij hebben verscheiden Londensche bladen voor ons liggen, welke allen den lof van dit gezelschap verkondigen. De Weekly Times zegt dat de paarden de schoonste zijn, die ooit in een circus zijn gezien en in Engeland zegt dit veel; de Llayds Weekly London Neivspaper, dit beamende, voegt er bij dat het gezelschap is zamengesteld uit de beste rijders en de fraaiste paarden van de wereid. Den Heeren Oscar en Adolpho Carré en den anderen leden van het gezelschap, inzonderheid aan Mej. Salomonska wordt den uitbundigsten lof toegezwaaid. De uitvoeringen worden geroemd als vroeger nooit zoo te Londen gezien. (Weekly Times 1 Nov.). Wq gelooven dat deze mededeeling aan velen onzer landgenooten , die even als wij met de verdiensten van dit gezelschap ingenomen zijn, aangenaam zal wezen.</p>
</text>
