<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN VAN lIEEREL\-KLEEpEBE\. m. ITOHTII, HEILIGEN WEG, I) 240. (12901) SOLIEDE STOFFEN, NETTE BEWERKING EN VOORDEELIGE PRIJZEN._ KAMERS TE IIUUB. WP^? Men biedt TE HUUR aan bij fatsoenlijke Lieden: m&apos; Eene GemeubeleerdeVOOß-enACHTERKAMER, voor een HEER; Huurprijs/8 en 10 per Maand, in den omtrek van de Nieuwmarkt, hebbende een vrolijk uitzigt. Adres Franco Brieven onder_Lett. W. H. W., Bureau Handelsblad. (15951) Een JONG MENSCH, oud 21 jaren, van deP. G., vlug ennaanwkeurig kunnende rekenen, alsme«Je bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche talen, zag zich gaarne op een Kantoor geplaatst, waar du b&apos;ezighedim voor hem tegen den avond zijn afgeloopen. Adres franco, motto Kantoor, Bureau Handelsblad. (15969) &quot;Een JONGELING, oud 23 jaren, P. G., van goeden ïiuize en van de beste getuigenissen voorzien, wenscht tegen genot van kost, inwoning en bewasschen geplaatst te worden als LEERLING in een Kruidenierswinkel, hetzij te dezer stede of elders. Adres met franco brieven ondor het Motto Jongeling, bij de Boekhandelaars WEIJTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (15974) Het KKKKiibiiSTU UU der ISRAËLITISCH E GE MEENTE te ZAANDAM maakt bekend, dat op 1 Julij 18GG zijn UITGELOOT van de Rentelooze Gddleenin» ten behoeve der Synagoge, de AANREELEN: Nos. 13, 19, 33, 30 en 54, welke dooiden Penningmeester zullen worden uitbetaald. (15895) Bij Ilrii&apos;WH van MeefderjnrtgTelfkiannjf. door den Hooien Raad verleend den loden Junij 18fi(i, goedgekeurd bij Koninklijk Be&apos; sluit van den &apos;.&quot;.isten Junij 186^ N^ 83. geregistreerd te&apos;a Gravenhage den 2&apos;.isten Junij 18(if&gt;, zijn aan SIMON DENTZ, wonende te Amsterdam , gegeven al de Regten bij de Wet aan Meenleijarigen toegekend, behoudens de bepaling van Art. 478 van liet Burgerlijk Wetboek. JAN VAN Dfiß JAGT, (15854) Procureur bij den Hoogen Raad. TWiTSCHE INDUSTRIE7! HANDELSSCHOOL TE ENSCHEDE. DIRECTEUREN DER TWENTSCHE INDUSTRIE- EN HANDELSSCHOOL te Enschede maken bekend, dat op Maandag en Dingsdag 16 en 17 Julij e. k. een ENAMEN tot toelating zal gehouden worden in het SCHOOLGEBOUW te Enschede, terwijl echter ook na de Vacintie, op nader aan te kondigen datum, gelegenheid zal gegeven worden een dergelijk Examen af te leggen. Leerlingen, den vollen ouderdom vau 12 jaren bereikt hebbende, kunnen worden toegelaten, mits zij zich vóór dien tijd in Persoon of met vraehterije Brieven aanmelden bij den Directeur Dr. A.J. VAN DEINSE, te Enschede. (1541 D ~iTEËMBAIé MEitiST- Voor iemand van actieven aard bestaat gelegenheid zich te Associëren in eene gunstig gelegen STEENBAKKERIJ. Benoodigd Kapitaal 16 a 18 Mille. Reflecterenden adresseren zich met franco eigenhandig geschreven en onderteekende Brieven, onder hot Motto STEENBAKKERIJ. Bureau Handelsblad. _ (15792) &quot;OP HIEUW ONTVANGEN ~ NAAIMACHINES voor familie-gebruik, met apparaten tot het vouwen van alle zoomen, overnaad en plooijen van Overhemden etc.; verders om Lint en Soutache op te naaijen, HIMPEU- en WATTEER-TOESTELLEN, alsook het nieuwe VLECHT-APPARAAT, waarmede men met verschillende kleuren versieringen kan aanbrengen op Mantels, Japonnen, Parasols, Petten, etc. Verders zijn in voorraad MACHINES voor Zadelmakers, Schoenmakers, Kleermakers etc. met de nieuwste verbeteringen voorzien. EUUARD STRUCK, 10121) Hoofd-Agent der SixcEßManufacturing Comp., New-York. ~AftSOCIATUB« Tot oprigting van eene CARGADOORS- en COMMISSIEZAAK , in eene der voornaamste havens van Engeland, wordt door een fatsoenlijk Jong Mensch, welke door een langjarig verblijf zeer goed aldaar bekend is, alsmede grondige kennis der werkzaamheden en uitgebreide connectien bezit, een COMPAGNON gevraagd, die over eenig kapitaal kan beschikken. De voorkeur wordt gegeven aan een Scheepsgezagvoerder of dengene, welke relation heeft in de provincie Groningen. Men adresscre zich met franco brieven, onder het motto CARGADOOR, bij den Boekh. J. 11. SCHELTEMA, Benrssteeg, E 183, te Amsterdam. (14446) BETRE f £MIMgT Eene JUFVROUW van de P. G. zag zich gaarne met Augustus of eerder, hier of elders, geplaatst als UUiSiIOUD.VÏEH, ter adsistentie in eene Huishouding;, als Kinderjufvrouw of als Jufvrouw van Gezelschap, kunnende goed naaijen, strijken, met de wasch omgaan, en ook de zorg voor jon^e kinderen ep zich nemen. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder letter J. C. 15. bij de lioekhaiiddaars ZEELT en VOS, Lcidschcstraat, X 728, alhier. (15812) ?; t^ muntmet I°. Aug. of later, wegens vertrek naar elders, op de Heerengracht in den omtrek «lor Leliegracht: EEN HUIS, bevattende vier Kamers, geheel onderhuis met gasaanleg en duinwater. Huurprijs ongeveer / 500. Adres franco brieven ondor de lett. 15. E, bij den Boekh. J. &apos;NOORDENDORP, to Amsterdam. (15829) Tegen half Julij of 1». Augustus e. k. wordt gevraagd iv eene BROOD-, KOEK- en ItAXKITKAKIi£KI.I een bekwame KNECHT, in staat om de HROOOBAKKEKI.I geheel waar te nemen , wien tevens gelegenheid wordt gegeven zich in de beide andere \ akken te bekwamen. Op ruim Salaris kan , bij voldoende bekwaamheid, worden gerekend. Die hierop reliederen adresseren zich met franco brieven, onder lett. G., aan den Boekhandelaar PHILIP MEIJERS , te Amersfoort. (15327) PIIOTOfiRAPHISCn ETABLISSEMENT. j Voor een in alles kundig en actief Photograaf is gelegenheid, om op zeer aannemelijke voorwaarden, eene naar de nieuwste vinding daargestelde PHOTOGRAPHIE MET TOESTELLEN, in de hoofdstad van eene der provinciën binnen dit Rijk over te nemen of eene Compagnieschap tot voortzetting dier iii werking gebraste Photographie aan te gaan. Gegadigden adresseren zich aan de Boekhandelaren J. J. ARKESTEÏN &lt;fe ZOON, te sHertogenbosch, onder lett. 8., Brieven franco. (15828) Voor eenen Heer en zijne Echtgenoote worden verlangd DRIE of VIER KAMERS, gemeubeleerd of ougcmeubeleerd, zonder bediening, of een BO&apos;.&apos;EN- of ONDERHUIS. De kamers moeten ruim zijn, helst gelegen op of bij den Amstel of in de Plantage. Te adresseren met franco brieven onder letters R. S., Keizersgracht X 522. _____^___ (13353) j I Als: OPORTO, MADERA en XBEEÖ, voortreffelijke kwaliteit &apos; worden tot Billijke Prijzen uit liet Entrepot in België verzouden in vaatjes van G 5 en 130 Kan, door , (1543(&gt;) Th. VEHLLNG, te Cüln a/Rhein. ~ Mißïraiim I Rl SI ING, alles keurig bewerkt, waaronder drie ï.rachtiire witte</p>
</text>
