<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan belanghebbenden wordt berigt dat de Commissie , bestaan,e-uit de Heeren ,T. H. SMAALE Jr., L. A. KESPEU en A.H. HAGE DOORN benoemd in de AUGEMEENE VERGADERING vau IS Mei, ingevolge Ait. 40 der Statuten tot nazien der Balans, schril&apos; telrjk berigt heeft ingezonden, dat zij zich van dio taak heeft gekweten, en de Balans in volkomen overeenstemming met de boeken heeft bevonden. Commissarissen der Amsterdamsche Meel- en Broodfabriek. 18Junij 1866. Mr. W. RAHUSEN, Voorzitter. (15980) _ln. E.DOMELA NIEUWEftHUIS, Secretaris. «fICt&quot;spaanscïle HYPOTHECAIRE OBLIGATIEN. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland , COUPONS en AFLOSSING, lictaaïhaar te Amst, rdaio, tot deu vasten koers van /&apos; i. 50 per Piaster. De Heeren WERTHEIM $¦ GOMPERTZ bérigten dat zij wederom gemagtigd zijn, op Voorwaardeu dagelijks ter Beurze te regele,,, tot VERWISSELING van li pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie in 3 pCt. BINNENLANDS! ;n E SPANJE. (1592,» Mermfs te Hoorn. BURGEMEES&apos;JER mi WETHOUDERS van HOORN brengen ter kennis vau belanghebbenden, zoo binnen de Stad als daar buiten, dat door den Gemeenteraad op I!) Junij 1866 is besloten dit jaar DE KERMIS NIET TE HOUDEN. Burgemeester en Wethouders voornoemd V*. E. J. DE VIEO. De Secretaris (18990) _ G. 11. BAST. AAWDfi^TKmif ft. • Op Woensdag den 18den Julij 18ii6, des Middags ten 3 Ure. zal in het Logement bij VELAARS te Baarn .worden AANBESTEED : Het bouwen van een nieuw HEERENHUIS, enz., voor deu Wei Edelen Heer E. MOORMAN, te Baarn, met de leverancie van alle daartoe benoodigde Materialen , Arbeidsloonen , ent. De Bestekken zullen ter lezing liggen te Amsterdam, in het Vosje; te Utrecht, in het Vergulde Poortje; te Hilversum, bij VAN VI SEN; te Amersfoort, bij VAN W-ÜIKNINUEN; te Arnhem, in het ! logement Het Zwijnshoofd; en in hei Lngeue ut bij VELA AKS te Baarn, alwaar de teekening ter inzage zal liggen vau des (neigens 9 tot des middags 5 ure. Inlichtingen zijn op franco aaavra bekomen, en de bestekken tegen f 1 verkrijgbaar gesteld bij den EEIJ te Soestdijk. (J«63) __rftT-m Nabij het Paleis voor Volksvlijt in een STIL &lt; lEZIN&apos;, mM M*&gt; I&apos; O. is met primo Augustus e. k. TE HUUR voor fIP*V EEN OF TWEE HEKKEN eene net gemeubileerde «*&quot; royale VOOR-en ACHTERKAMER en SUITE, tegen /&apos;2D per nnemd, eu dadelijk een gestoffeerd APARTE» MENT.IE met Slaapplaats tegen j fi per maand. Adres franco onder Lett. A. B. bij D. LOBO, Boekband. Amsterdam, Botcrmarkt Y2B6&apos; (15885) BANKETBAKKERS. ~ matua&amp;. i ufehpMut*- •¦„sr (X Ui: WHHÜH en W. t. UEÜHARD, JYli,Keiaars,zuiieiiien ovei st/u, van deu Heer ,1. HERMANN SCHRöDF.R, Agent van Lli /$ Donderdag den sden Julij 1866, des avonds ten Zes Ure , in de Grond in de Nes Verkoopen : 1. EN E I&apos; A RTU VAN 374 KISTEN GO S ZAKKEN , 62 DITO OFVEEGSEL BAMIA SIJII&amp;I.R (BESCHADIGD). 8 rCistrfn-pTi !&apos;J &apos;/a-ke&apos;; Ledig e:, eenige Phniken vau Kisten. Aangebragt per het Schip Eliza Hunter, Kapt. Ths. MOORE, gekomen van Banfa, laatst van Queenstowu. (.V/( eerst uit Zee gekomen en gelost.) En dat bij Kuveiingen zoo als die genommerd zullen zijn. Liggende als Rij Nptiüc.aaugcKcz.sjt (1530$ s BINSBEROEN, .1. ICOLPF, J. P.SAUERBIER, J. SINDERAM. CORNS. VAN DEP GOESGt., L.J. PLEMP VAN DUIVELAND, J.BOON, F. \V. EUs.- STI- IN, J. T. WITKAMP, G. ELIN lv SCKI&apos; DRM AN, 11. C. VAN DEI GOES, G. BIJDEN-DIJK, JOSEI&apos;H JACOBSON. LEONAED J.I&apos;LEMP VAN DUIYELAND. GERD. SAUERBIER, W. WITKAMP, CM,F KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A- 0. DALEN Jr., A. VA* BINSBEROEN Jr. en A. KORSSENDONK VAN PESCH Jr., Make laars te Rotterdam , zullen Veilen op Woensdag 11 Julij 1866, de voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aau de Geldersche Kade JÖ/i KIM WE GON6O THEE, zijnde het opgehouden,; der veiling 23 Maart, gemerkt II,dra, direc aangebragt Chow-Bxió. &apos; 05-56) GERn. DüUSING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBEROEN J. KOLFF, J. F, SAUERBIER, J. SINDERAM, L. .1. t&apos;I.EM! VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, G.ELINK SCHUURMAN JOSEPfI JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELANI. &lt;.&apos;! En. SAUERBIER . C. M. F. KOLFF , LEONARD JACOBS! »N Ja A. C. DALEN Jn, cii A. VAN BINSBEROEN Ju., Makelaars t Rotterdam, zullen veilen op Woensdag II Juüj 1866, des Voonnid dags ten il Ure, in het Notarishuis aan ,1e Geldersche Kade: /mriïl2/,iKMiNGOMSOTfI£E. Alhier aangevoerd per het Schip I èaveriég Heil. Zijnde het opgehoudene in Veiling &apos;21 Februarij 11. (15262) C. L. DORPER, .1. 11. GESELS! HAP, J. \ AN DIJK, C. 11. GIJ SELMANj I. H. COERS. .1. SMIT en .1. B. PARIS. Makelaars, zul len op Maande i Julij 1866 in i ilrond in de Net ten overstaan van den Notaris&apos; .1. VAN DEK SPRANG VAN LEE presenteren te Verkoopen: Het hechte, sterke en weldoortimmerd HUIS, TUIN en ERVE, staande en gelegen q|j de PRINSENGRACHT bij de Leidsche Kruisstraat, CC 460, Sectie 1 N°. 2807. Broeder b: Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdagse: op den Verkoopd;iS&apos; van 1 tot&apos; 3 ure, met een Toegangbevvijs door cc: der gemelde Makelaars onderteekend. Dc Bewijzen van Eigendom e: de Veileoiiditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdug te lezing liggen ten Kantore vau boyengenoemden Notaris op d Pijpeiiliiarkt. (14360) S. J. DE FLINES, F. REYSENBACH, J. A. JOLLES Jusioa, J L. CREMER, W. P. STEENHOFF, J. W. MINNE en J. G. BROÜ WEL&apos;, .Makelaars, zullen op Maandag den Oden Julij 1866, in he Lokaal ,1 e Br al. &apos; n 6 ure, te overstaan van uj Notaris, iELIN en AMIJA ESSER, ver koopen: N . 1. Een extra kapitaal, hecht, sterk, weldoortimmerd Dl 15 BEL KOOPMANSHUIS en TUIN, waarachter STALLING KOETSHUIS en ERVEN, staande en gelegen op de Heeren gracht tusschen he! Koningsplein ep de \&apos;ijzelstraat, Buurt X ilf Kadaster Sectie 7, ,r. 908, uitkomende in de Reguliersdwarsstraat Puurt X 304, 305, 306, Kadaster letter Z 847, 848, 849, in alles za men groot 5 roeden, 60 ellen, te zamen in een koop. N&quot;. 2. Een kapitaal, hecht, sterk, 1)8 ISIMI, BEBOUW, inge rigt tot Steenkolen-Magazijn met KANTOORGEBOUW, STAL LENG en ERVEN, staande en gelegen op de Prinsengracht tus schen de Spiegel en Leidschestraten, Buurt CC 531, 532, Kadaste Z IH3B, 1939, 1940, groot 5 roeden en 7 ellen. N°. 3. Een hecht, sterk, weldoortimmerd HUIS eu TUIN ei ERVEN, u gelegen in de Kerkstraat tusschen de Spiegelen Leidschestraten, en wel achter het perceel n&quot;. 2, Duurt CC 587 Kadaster Sectie Z 1878, grooi 94 ellen. N°. 4. US roeden, 24 ellen, extra best weltoegemaakt WEI-IIOO en VERftRAVEN LAND, gelegen in den Voerpolder on der Haarlëramerliede, aan den ouden weg, gemeente Haarlem, bekem bij het Kadaster in Sectie n&quot;. 48 en 265, te bezigtigen op vertoor van e, o toegangbillct, door de bovengemelde Makelaars onderteekend, en aangaande het perceel u&quot;. 4 inlichtingen te bekomen bi «Ie Heer ,|. \.\.\&apos; lIAI.&apos;EINGEN Op het Verwulit&apos; te Haarlem. Bewijzen van ei, de veHconditiön zullen vier dagen voor ei op deu verkoöpdag voormiddags te zien zijn ten Kantore van &lt;h Notarissen COMMELIN eu AAI VA ESSER, Keizersgracht tussdiei de Welven- en flarleitstraat. (15234) (MIBARE SCHOOL VOOR HANDEL EN NIJVERHEID. (HOOGERE BURGERSCHOOL MET VIJFJARIGEN CURSUS.^ De DIRECTEUR berigt, dat de NIEUWE CURSUS zal geopend worden DINGSDAG 21 AUGUSTUS, en dat het EVAiMEN vooi beu, die alsdan op de School wenschen toegelaten te wsrdcn, zal plaats vinden VRIJDAG 6 JULIJ, des morgens ten 9 ure, in het Schoolgebouw, Keizersgracht bij de Heerenstraat, RR 209 D. V4N LINKEDEN MATTHES, (15562) Directeur. De ONDERGETEEKENDE de Vlw .chhuuwer,&apos;,, uitgeoei&apos;cnd door A. SEKWARZWALDER, OVERGENOMEN hebbende, zoo wendt hij zich tot UEd. met verzoek hem met hetzelfde vertrouwen, als zijn voorganger heeft mogen ondervinden, te willen blijven vereeren en zal hij trachten hetzelve waardig te blijven. Tevens brengt hij door deze aan zijne Begunstigers te Nieuwcndam, Buiksloot en Waterland zijnen dank toe Voor het vertrouwen hem tijdens zgn verblijf&apos; aldaar geschonken en vertrouwt, dat hij in zijue nieuwe zaak evenzoo door hen zal worden begunstigd, terwijl hij de verzekering geeft alles te zullen aanwenden uw vertrouwen door eene prompte eu civiele bediening te blijven behouden. Amsteiuïau. Jl. E. SCHLATLERER. V 15559) Nicuwendrjk , L 83. KRUIDENIERS-AFFAIRE. In eene uitgebreide KRUIDENTEKS-AFFAIRE wordt ben sooedie- Ste verlangd een MEESTERKNECHT, E. C. Godsdienst: tegen vast en goed fobn , n TWEE WINKELJIUEVROUWEN mede tegen genot van Kost. Inwoning en Salaris; tevens bes iaat er irelegenheid tot plaatsing van een LEERLING. Incliner-eiiden v Lotter K-h!dni B9eksr LET WEL. Door verandering Uil DE HAND TE KOOP eene Logeable HERBERG; met aniiexen ffl&apos;AE en oen gvoot ERF, staande op een besten stand ,n Noord -Hoilimd. De herit van den Koopprijs kan ondö Eerste Hypotheek tegen spCt. I bljjvenèn de Inventaris zal ook kunnen worden ovei genomen. Brieven Iraiico onder Lett. A., Bureau Handelsblad. (15577) IK CI»BiöF&quot;&quot; nit de band TE KOOP, een alleraangenaamst gelegen HUIS met lu,n, 8 Kamers, 2 Zolder-Kamers en Kouken, juist&apos;buiten de Poort en o minuteni van den Spoorweg. Adres franco, C. 1)., hij den Boekhandelaar KMl&apos;i&apos;iN,, &apos;&apos; (15788) TE KOOP te UTRECHT: Een n\nV WINKEIIIIriM hüiniuL» geschikt voor een Wijnhhis of SrO^Wafr^nTcSr!- Foit eene Geldwinmng. Brieven franco1 N«.VaTnT het^Burenu HandelsMad. (15866)</p>
</text>
