<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&quot;ir Pr &apos;-3 9 P&quot;* öchlemis). Naar men beweert zullen noch n. M. de_Koning, aq&apos;ch de minis£e&gt;pre_clcnt, tijdeus de opening deikamers zich te Bpljju bevinden. De openingsrede zal door den minister vau financiën, von dcjHeydt, worden voorgelezen. — Het heef; _e berstorming van Gitschin, welke op 29 Junij plaats greep , eerst op 1 Julij Uier bekend werd; zelfs het hof&apos; had niet vroeger berigt. Men maakt uUusschen de opmerking, dat Gitschin niet aan een spoorweg ligt en jr, v&apos; &apos;hgt slechts langs een omweg met eene gewone ttlegraaflrm in verbinding kon worden gebragt. — Lit Kassei wordt aan de National-Zeitung gemeld: Tot dusver kon ik bérigten , dat mij geene klagt ter oore gekomen is over het gedrag der Pruisische troepen. Van de troepen, die uit Sleeswijk- Hülstein en uit Hanover herwaarts kwamen, kan dit niet worden getuigd. Stellig gedragen zij zich anders dan het corps van Beijer. 01 ue sclnfld a)trjd lij de soldaten moet. w. - .. ;,t, weet ik niet;&apos; vele klagten ook bleken ongegrond te zijn; de commandant heeft intusschen strenge bestraffing van alle buitensporigheden toegezegd. De Heeren von Vierder. militair gouverneur van Keurhessen en von Moelier, commissaris des Konings van Pruisen, hebben in het Staatsblad eene proclamatie doen opnemen, waarin op nieuw o. a. de Kering gegeven wordt, dat de constitutie zal worden gehandhaafd en naar de wetten des lands zal worden geregeerd. De bevolking, welke voor plannen tot inlijving vreesde, is hierdoor zeer gerust gesteld.</p>
	<p>— De Neue-Preuss. Zeitmg meldt zonder ophef, dat de gezant van Sakaen-Weimar uit Frankfort teruggeroepen is. Zij maakt alleen van de zich aanbiedende gelegenheid gebruik, om te doen opmerken, dat de zich noemende Bondsvergadering, ten gevolge van het uittreden van een aantal staten en curien, niet meer het gevorderde aantal leden telt, om wettige besluiten te kunnen nemen. &apos; Het genoemde blad houdt zich bij voortduring onledig met beschouwingen over den vermoedelijken uitslag der verkiezingen voor het Ucis der Afgevaardigden. Dat de conservatieven te Berlijn zelfs ook slechts in .en kiesdistrict de overwinning behalen zullen , durft het niet geiooven en dan ook niet voorspellen. «Laicn wij (dus zou een vrijzinnig kiezer in een vertrouwelijk gesprek tot een lid deiredactie gezegd hebben) &quot;in vrede aan het gouvernement de verlang te eu eig-ren: het leger terugroepen , dit doet de regering toch in geen geval; en wij , wij blijven op die wijze in ons geheel. De redactie ontkent niet, dat in deze redenering een streven naar consequentie doorstraalt; doch het is, zegt zij, de consequentie der karakterloosheid.</p>
	<p>— Het plan om bij Groszbeeren, bezuiden deze stad, verschansingen op te werpen, wordt niet uitgevoerd. Veor de schansen bij Dresden worden thans bij aangeplakte oproepingen 500 werklieden gevraagd tegen 25 sbg. a I tli. dagloon en vrij vervoer heen en terug. — Door het vernielen der waterputten in Bohemen is het noodig geworden van Pruisisch gebied ook water naar het leger te vervoeren, gelyk dit met andere levensmiddelen geschiedt. — Uit Cobleuz wordt dd. 2 Julij aan de Kiiln. Zeit. geschreven: Luidens stellige berigteu zijn Nassausche en Oostenrijksche troepen langs den regtenijnoever doorgedrongen tot Büdesheim en Berjer*he en Keurhessische langs den linkeroever tot nabij Buigen. Dingen is door onze troepen than* zoo sterk bezet, dat het behoud dezer positie a!s zeker wordt beschouwd. Gisteren ochtend ten drie ure is een sterk detachement mineurs op de sleepstoomhoot Frans Haniël N&quot;. ö tpt Aszinaiiiuiiiaiiseii ileu B_n opgevaren en maakte daar en vervolgens stroomafwaarts tot Laiiusteiii zich van alle schepen en schuiten meester, om te beletten, dat de vijand zich er van bedient. De eigenaars ontvangen bewij.&apos;.en, op vertoon waarvan zij hunne vaartuigen later terug ontvangen.</p>
	<p>_ Ofschoon de commandant van Mainz en de burgerlijke commissa¦i&apos;iutstellende verzekeringen liebben gegeven aan de direcl i Btoomboot-maatschapMcn, b Dier toch gisteren dooi .sloten niet verder te varen dan tot Coblenz, daar d bers der corpsen boven Ooblenz het in sommige gevallen iioodig oordeelden de vaart te doen staken , opdat de bondstroepen geene transportmiddelen ol&apos;inateriaal voor bruggen zouden ontvangen. Te Mainz heeft zich de commandant dc sleepstobmboot I&apos;aul van Vlissingen van eene Prankfortcr maatschappij, ter zijner beschikking doen stellen en er een stuk geschut en 50 man op geplaatst. Ue Hollandsche booten varen ongehinderd door tot Mainz en hooger gelegen plaatsen. Men verwacht hier dat het binnen kort tusschen den Mam en de Lalm tot een treffen zal komen. Een ander correspondent meldt, dat het (gisteren ook door ons medegedeelde) berigt over een gevecht op de markt te Bingen, waarbij (volgens o- Zeitung) Ue Pruisen verjaagd waren over de Lahn, volkomen onwaar is. De Pruisen bevinden zich nog iv Bingen. Dezelide schrijver raamt de waarde van den te Rüdeshèim weggehaalden wijn op 30,000 florijnen^</p>
</text>
