<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door het Beurscomité alhier, wordt bekend gemaakt, dat op di uitgeschreven prijsvraag voor een Beursgebouw, waren ingekomen zes en twintig ontwerpen, waarvan één is bekroond, ingezonden onder het motto Almelo-Boven, enz., ontworpen door den Heer G. KROOK Pz., Stads-Architect alhier; en één aangekocht; ingezouden ©mier het motto Vooruit, ontworpen door den Heer C. BOUMA ouder-gemeenteopzigter te Rotterdam. Heeren inzenders worden verzocht, onder dankbetuiging voor de door hen gegeven moeite, zich tot terugbekoming hunner ontwerpen te adresseren bij J. T. SOMMER, uitgever der Twentsche Courant te Almelo, met juiste opgave der bijzondere kenteekenen, aangezien er eenige ontwerpen onder gelijkluidende motto&apos;s zijn ingekomen. Almelo, Julij 1866. (15913) HET BEURS-COMITÉ. Eene JUFVROUW, P. G., geëxamineerd in de Nederd., Fransche, &apos; Engelsche on Hoogduitschc talen, en bekwaam in het onderwijs geven in de Muziek (Piano en Zang), zag zich gaarne, tegen Augustus I of September a. s. geplaatst als GOUVERNANTE, in welke bc! trekking zij reeds eenige jaren is werkzaam geweest, kunnende de 1 beste getuigschriften produceren. Brieven franco onder lett. A. bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel te Amsterdam. (15967) &apos; lIGAREI. Een fatsoenlijk JONG MENSCH wenschte gaarne als BEDIENDE in eene SIGAREN-AIEAIRE geplaatit te worden, tegen tegei moctkoming van Kost Adres franco, Lett. M. N., in den Kantoor! boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (15856) lEMAND van middelbaren leeftijd, niet onbemiddeld en geplaatst aan het hoofd eener belangrijke administratie, wenscht van betreki king te veranderen. Hij zag zich gaarne geplaatst als RENTMEESTER , of weder aan bet hoofd eener administratie of van eone fabriekzaak. Bij gebleken soliditeit dier zaak, zou bij later wenschen daarin als deelgenoot te worden opgenomen. Brieven franco, onder Lett. 0., aan den Boekhandelaar D. BOLLE, op de Noordblaak, te Rotterdam. (15869) EEN GEROUTINEERD REIZIGER, gedurende vele Jaren alle de Provinciën van ons Rijk geregeld bereisd hebbende in verschillende Vakken, wenscht weifer als vaste REIZIGER, onverschillig in welk Vak, geplaatst te worden. Hij is 33 Jaren oud. Ongehuwd , met de Fransche Taal volkomen bekend , en in de Duitsche en Engelsche Talen niet onervaren, kan voldoende renseignementen van goed gedrag, activiteit, etc, produceren. Adres Franco onder Lett. A. B. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (15870) Wegens liet vergevonle sai/.oen en ten gevolge jvan de voortdurende reductie in de prijzen der gPJndftoffen, zullen wij van af heden en gedurende de geheele maand , alle voorradige gedrukte Katoenen, lY.cals, Piijués en Jaconals, zoonrede alle andere fantaisie Kleedjes-tollen en Rokken, tot veel verminderde prijzen OPRUIMEN. De nog weinige voorlnindene zijden Mantilles en Voorjaars-Manfels worden tevens zeer goedkoop aan geboden. (15934) II tIII.VI t*% A Va.</p>
</text>
