<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GENOOTSCHAP TER BEOEFENING VAN UITERLIJKE WELSPREKENDHEID: MELPOMENE en THALIA. VERGADERING met DAMES op Zondag 3 September 1865 r des Avonds ten 7 Ure, in het Locaal VLIEDZORG (Plantaadje). (20027) HET BESTUUR. DE GËËST! DEGEESTI DEGEESTI Op de KERMIS to ARNHEM, standplaats op het Vclperplein N&quot;. 1 van de Roggenstraat. (19776) __ Bl__Pl. _€. P° MONTPELLIERHOUSE, London, Perfumers te- I RILI- Vi ll . her Majesty the Queen and DELCROI_f_ &amp; CO., Royal Perfumers, Newbondstreet London, beg to inform the Nobility and Gentry of the Netherlands, that all their fashiouable Perfumes are sold at the London prices without any augmentation for duty and other expences, by the Verkoovhuis. VICTORIA bouquet, PRINCE ALBERT andd&apos;ORSAY bouquets, bouquets de ROSÉ, R.)NDELETIA, Price&apos;s COLDCREAM forcftappect hands and face; Dclcroix&apos;s KALYDOR for the complexion; LIPSALVE, Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old browu and white Wimdsof soap, Marking Ink, etc. BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTEKTHU!» TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIPPEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN,JGNZ. STADS SCHOUWBURG. Directie RookdTTjasink en Peters. Zaturdag 2 Sept. (N°. 5 Abonn.) Adrienne Lecouvreur, Tooneelspel in vijf Bedrijven, vrij gevolgd naar het Fransch van Eugcne Seribe, door C. J. Roobol. (In eenige jaren niet vertoond). Gevolgd door eene tweede voorstelling van: De Koningin der Bloemen, ballet in 1 bedrijf, gecomponeerd en gemonteerd door den balletmeester A. Eriant, waarin Mej. Agnes Heisier als 2de danseuse, demi caractère, zal debuteren. (7 ure.) GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. Da Ondergeteekende heeft de eer het Kunstminnend Publiek te informeren, dat hij, gedurende de Kermis, een arrangement met den Directeur der Koninklgk» Hollandsche Tooneelisten, den Heer Valois, getroffen heeft, om in zijnen Schouwburg Hollandsche Voorstellingen te-geven. Een rijk Repertoire, zamengesteld uit een keur van Tooneel-, Blij- en Zangspelen, zal eone aangename afwisseling aanbieden en hoopt hij ten dezen op de welwillende ondersteuning zijner Habitués, die «Ijne onderneming reeds zoo vele jaren geschraagd hebben. De opening von het Tooneel is op Donderdag 7 September e. k. bepaald. A. VAN LIER. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 2 September. Opening van de Soirees Lyriques Dramatiques it I&apos;Alcasar, door het Gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, bestaande uit 27 Leden. Heden en vervolgens alle Avonden voordragten van Chansonnettes, Saynettes, Operettes, etc, etc. De Salon geheel op nieuw gerestaureerd en gedecoreerd door de Heeren Looyaard en Stevens, Decorateurs van Brussel. Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cents. PARK* ZONDAG 3 SEPTEMBER 1865. GROOT HARMONIE-CONCERT. ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE benevens SCHITTERENDE EGYPTISCHE VERLICHTING. Welke Donderdag 11, wegens het ongunstige weder niet is ontstoken. Waaronder bijzonder zal uitmunten: Eene groote Dacoratie, voorstellende de op 24 Augustus Onthulde» GEDENKNAALD te Scheveningen in natuurlijke grootte, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kunstvuurwerkma&apos; ker van Z. M. den Koning. Entree voor het Publiek 99 Cts. per persoon. Aanvang 7% Ure. J. EDUARD STUWPEF. __</p>
</text>
