<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN. Opgerigt in den jarc 1807 te Amsterdam. MAFITAAL EEW lOM/IOBU GTOIJNEffir. (VOL GEFOURNEERD). „.„_„„_ , , &apos; &apos; Directeur P. LANGERHUIZEN. ÜANiUUli te iiwWoft: Re guli e r s d war s s t r a a t bij het Koningsplein, X 301. Door de HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN zijn geopend: 1. . ÖVE11LEVINGSKASSEM, TB VERDEELEN NA VEELOOP VAN 10, 15, 20 en 25 JAAR. 2°. Eene Instelling* tot verkrijging van oploopende Lijfrenten. Zij die in de Overlevingskassen of in de Instelling tot verkrijging van Oploopende Lijfrenten verlangen deel te nemen, gelieven zich tot bet verkrijgen van nadere inlichtingen aan te melden aan het Kantoor der HOLLANDSCHE SOCIËTEIT VAN LEVENSVERZEKERINGEN te Amsterdam of bij HH. Correspondenten in de overige Steden des Rijks. Generaal-Agent de Heer T. DRALIER, te Gouda. Agent voor Amsterdam de Heer AUG. M. E. TROMP. (19952) _^ IN DEN HANDEL GEBRAGT DOOR: ™ &amp;. B*HAI^$SA ¥AI YALMEIIIUEG, Apotheker te Leeuwarden. ©Deze LEVERTRAAN, Genees- en Scheikundig onderzocht en aanbevolen door: Prof. L. C. VAN GOUDOEVER, Hoogleeraar in de Geneeskunde aan de Hoogeschool te Utreeht; Dr. G. D. L. HUET, Eerste Geneesheer aan het Baken-Gasthuis te Amsterdam ; Prof. J. W. GUNNING, Hoogleeraar in de Scheikunde te Amsterdam, Scheikundig Adviseuf van &apos;L- Excel], den Minister van Financiën; Dr. R. S. ÏJADEN MODDERMAN, Leeraar in de Scheikunde te Haarlem. Is a 80 Cents de Heele en 40 Cents de Halve Flesch VERKRIJGBAAR BLX DE VOLGENDE HEEREN DÉPÖTHOUDERS IN DE PROVINCIE NOORD-HOLLAN0: Amsterdam, H. H. Ulotb. _ I Alkmaar, S. Blom Hzn. v Helder , H. Mackay. Texel, J. J. Knap Jr. ii Nienaber en Kisjes. Beverwijk , D. Mijsberg. Hilversum , P. J. Glazemaker. Weesp , J. W. Vos. * B. N. van 01de. Broek in &quot;Waterland, P. de Boe rAzn. Hoorn, H. van Waesberge. Wormervcer, C. J. Brok. ii J. Scalongne en Zoon. | Haarlem, W. G. S. Mann. Pnrmerend, C. J. Wolf Czn. Zaandam, IL Schott. En verdere bekende Depots. Iedere Flesch is voorzien van een EIGENHANDIG geteekend ETIOUET , terwijl BROCHURES , inhoudende uittreksel nit d« ANALYSE, benevens Copij der AUTHENTIEKE CERTIFICATEN, bij aiïe HH. DÉPÖTHOUDERS te bekomen zijn. VOORWAARDEN, waarop deze LEVERTRAAN in Depot wordt gesteld, zijn op franco aanvraag gratis verkrijgbaar voor die Plaats*&quot;&apos; waar nog geene Depots gevestigd zijn. (19929) &apos;■ dTdRBIVENKIÜR IN DE BADPLAATS «LEISWEILER, l»ij ï*Air!&gt;AÏT in de Rijnpalz, neemt een aanvang omstreeks het laatst van de maand Augustus. Nadere inliehtingeti te bekomen Mi den (19111) . Med. Doet. L. SCHXEIDEH. S^~ mm steam w\mm company. I «HK&amp;D15 STOOKMEPEN VOOR PASSAGIERS M GOEDEREN VERTREKKEN: VAM ROTTVffllllJLli:, Zaturdag2 September sMorgens 9 Ure. Dingsdag S September s Morgens il Ure. Donderdag 7 September &apos;s l\amiddap*s 1 Ur* eiken Dingsdag, Donderdagen Zaturdag,&apos;s Morp-ens ten 11 Ure, VAM -St. CATHEMME&apos;S WMARF GEBROEDERS 8IU1TH, Agenten. (12509)</p>
</text>
