<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>IJiJ_.EE, 30 Aug; Concordia, Ulfers, Archangel. - Amphion, Sjödren, Lhristinestad.— 31 Aug.; Ocean Quecn, Thomas, Salonica. - Lion,S„ Londen. - Bnttannia, Valk, id.- Minister Thorbeckc, S, Huil. - Compagnie, Donema. Archangel.- Oman, Clipzy, id.- Niessina Schuringa, StrooboslNerva.- Valkyrittn, Pauken, Umea. - FrithiofF, Bjones, Riga. - Lizzy, Hansen, Sundswa.l. - Onni, Ahlberg, Abo. - Anna Paulowna, S , Dantzig. - Commercien, t-jersoe, Frederikstad. .J?E&apos;30 An-; 2 Vrienden, Ebcs, Riga. - Zeeploeg, Luder, id. - Noord&quot;ar, Urouwer, id. - Pieter, Oostervink, id. - Gcertruida Jacoba, Potjer, id. - * rouwina^ Duit, id. - Frits &amp; Betsy, Stuut, Frederikstad. - Concordia, Henmt. .&apos;r°,&quot;drsoen-&quot; Creole&gt; Pedersen, Drobach. - Amsterdam, S., Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 31 Aug .; Zephyr, S., Londen. - O. P. Q., Lo.very, &quot;• - ihomas Hope, Smims, id. - Maria Staart, S., Leith. - Lord Raglau, S., di ?C&apos;a~ He,en&apos; Weut&apos; id-&gt; 1- T- Brouwersh. - Jane &amp;Margaret, Canny, Sunnlv -,&apos;&apos; Gltana&gt; S-&gt; Hartlepool. - Paulus Meints, Struik, Riga. - Maria Corneha, Bnnkerink, Stokh. - Anna, S., Bergen. BROUWERSHAVEN, 31 Aug.; Sara, S., Londen,- Hollands Tronw.de v°s,Rott.n. Melbourne. l,af!*.i.^SSLIJI;S&apos; 31 AnSi Nijverheid, Strijbos, de Noordzee. -De Hout°an_tel is op de reode terug. EREMERHAVEN, 30 Aug; Heidewika Regina, Pekelder, Londen. - «imerva, Borgman, Bnrnt Island. 29 Aug.; Ceres, Storm, Kopenhagen. ELSENEUR, 26 Aug.; gepasseerd: Concordia, v. d. Meydcn, Koningsb. • i-onden. - Alberdina, Lohman, Hamb. n. Petersb. — 27 Aug.; Christina, o», Amst. naar Dantzig. - Kong Sverre,Walloe, Nieuwediep n. Zweden. — S 5 Ang.; Leouida, Bredenberg, Sundswal n. Nieuwediep. - Reina, dc Jonge, &lt;iranto n- pcter__i . Gcertruida Anna, Schrikkcma, Newc. n. id. - Jcantine, &quot;Wer, Amst. n Riga. - Anna Augusta. Kuiper, id. n. id. ■ Gener. de Stuers, Rott. n. Saudarne. - Hillechina, Hooghoudt, Termunterzyl n. de TONNINGEN, 27 Aug.; gepasseerd: Hilke de Vries, Katt, Kiel n. Rot t.-yf icmkea, Schansker.Amst. n. Kopenh.-2 Gezusters,v.d.Werp, Steenwijk n *lensb. — 28 Aug.; Gezina, Deen, Petersb. n. Bremen. MANDAEIL, 10 Aug.; Christina Jantina, Ploeg, Harlingen. OSTERRISOER, 14 Aug.; Cathar. Alida, Feiken, Zoltkamp. —15 Aug.; oieka, Douwes, Harlingen. dP \ NPEN&gt; 30 AaS-&gt; Alliance, Green, Amst. (laadt voor den Koogerpol- Suri &quot; Worcum, Stenders, Worcum. -In lading: Vereeniging, Klijn, Hf.?v5UTH&apos; &quot;9 AuS&apos;! J&quot;°banna, Wlimink, Marseille. Tiji«frS?rAr)&apos;29 AuB &gt; Fris0&gt; Duintjer, St. Valery (is n. Runcorn vertr.) . ?.WIC U&apos;2&lt;J Au6-; Thames, Craeknell, Rott. WEW&apos;28 AuS-5 *ide^ Jenkinson, Rott. 26 Aug.; Rollo, Schep, Rott. b UIELDS, 29 Aug.; Arentina Roclfina, Boon, Londen. - KarsinaHarm&apos;T&apos; Waterborg, Heppens. - Azores Packet, Sepheus, Harlingen. - Anna Jtteta, Hansen, Schiedam. - William and John, Nunn, Rott. MIDDLESBRO, 28 Aug.; Elisa, de Vries, Koningsbergen. LIVERPOOL, 29 Aug.; in lading: Delia, Huizing, Nerva. BRISTOL, 30 Aug.; Balmoral, S., Rott. lORT MADOC, 29 Aug.; in lading: Grace Philips, Davics, Rott. * ALMOUTH, 30 Aug.; Chapman, Movig, Rangoon (om Order). »J FALMOUTH, 28 Aug.; Donna Maria, Couth,Rott. n. Cardiff.— •Dn--.&quot;&apos; Loni&apos; HeDrv&gt; Tegeler, Akyab. aT,1ERHE ad- 28 Aug-i Jo^ge Aukje, Balk, Harburg. ANTWERPEN, 30 Aug.; Elisabeth, Top, Memel. GENUA, 26 Aug,; Irene, S., Rott. f*APELS, 22 Aug.; Eppo Hendrik, Schut, Amst. v-URAOAO, 23 Julij; Santa Rosa, Buikes, Amst. (zou 10 Aug. weder a«waarts vertrekken.) ot. THOMAS, 4 Aug.; Commewijne, Klint, Paramaribo. — 12 Aug.; de öl&apos;erwer, Huisman, id.</p>
</text>
