<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 2 Aug. (Part. Coir.) »Waarom hebt gij aan de kat van 1 den buurman den staart afgesneden ï&quot; — »Ik heb aan de kat van den f buurman den Btaart niet afgesneden,&quot; antwoordt Jocrisse. — «Zoo, &lt; wat steekt daar dan uit uwen zak. — //Een staart....&quot;— *Engij vermeet u, onbeschaamde leugenaar, te zeggen, dat gij den staart &lt; niet afgesneden hebt?&quot; — nO dat is iets anders; ik beweerde enbe- &lt; weer nog dat ik den staart van de kat niet heb afgesneden — want 1 het was een kater.&quot; — Op deze wijze resumeert de Charivari van 1 heden de diplomatische spitsvondigheden, waarmode de Moniteur en i de officieuse bladen sedert eene week de natie, welke aan het hoofd i der beschaving staat, bij den neus rondleidt, en men moet erkennen 1 dat niemand beter dan de Charivari de regering met hare woorden- ] zifterij van dépêche en nota weet belagchelijk te maken. De reis van den Italiaanschen minister van oorlog Cugia naar i Berlijn en de behoefte aan het gebruik van een Pruisisch bad, welke 1 Garibaldi gevoelt (?), worden in verband gebragt met het bezoek van 1 den keizer en de Keizerin der Franschen te Salzburg. 1 Bij de regering ia de officiële tijding ontvangen, dat de Heer Dano i als gijzelaar te Mexico blijft» Juarez verlangt eenvoudig teruggave ] van de sommen, welker verzending naar Frankrijk geregeld door den i Moniteur zgn gemeld. Beter kan men niet met zijne eigene wapenen &apos; bestreden worden. Vele en daaronder zeer ergerlijko bijzonderheden i worden nu en dan nog van het Fransche beheer in Mexico vernomen en hoewel ik daaraan geen geloof sla, wil ik ze u toch mededeelen. i Zoo verhaalt men, dat maarschalk Bazaine en anderen de Indianen &apos;. in de mijnen van San Aguado hebben doen werken op eene wijze, welke aan de tijden van Fernando Cortez herinnert (1). In verscheidene streken van Italie (me _ name op Sicilië), hebben in de laatste dagen van Julij republikeinsche woelingen plaats gehad. Naar men nit Italie schrijft is de admiraal Persano, die zich te Veiletri bevond, krankzinnig geworden. De linkerzijde van het ltaliaansche parlement tracht de vervanging te bewerken van den Heer Nigra als gezant te Parijs, Men geloolt echter niet dat haar dit zal gelukken. Men verwacht, dat de Pruisische Slaats-Anzeiger op de //note csurtoise&quot; van den Moniteur zal antwoorden met eene even vredelievende en vriendschappelijke nota, en op deze wijze zijnerzijds zal medewerken om de koersen der effecten te doen rijzen. De hier gevestigde Spaansche financiële commissie maakt in den Moniteur van heden opmerkzaam op de valsche obligatien der Spaansche Staatschuld, welke in omloop zijn gebragt. De oprigters van de Maatschappij voor den in- en uitvoer hebben bekend gemaakt, dat zij wegens de geringe deelneming, aan hun plan geen gevolg kunnen geven en dat de gestorte gelden bij hen ziju terug te bekomen. De dagbladen bevatten de kennisgeving van de op 7 dezer bij het Comptoir d&apos;escompte en bij Hottinguer opengestelde inschrijving op de Russische leening. De voorwaarden heb ik u reeds gemeld. Gisteren is in eene algemeene vergadering der aandeelhouders van het Suez-kanaal eene nieuwe kapitaalsvermeerdering van 100 millioen goedgekeurd. Het gerucht is in omloop, dat de Keizer en de Keizerin door den Koning van Pruisen zullen worden uitgenoodigd om hem, na hnn verblijf te Salzburg, te Ems te komen bezoeken. — Het Mémorial Diplomatique zal in veiling worden gebragt. De Nam Jaune zal autorisatie verkrijgen om zich te organiseren tot een politiek blad, hetgeen aan het blad steeds geweigerd is zoolang de Heer Ganesco er directeur van was. — Men verzekert, dat de Fransche regering officieel van het Pauselijk gouvernement kennis heeft ontvangen van het plan om eene algemeene kerkvergadering bijeen te roepen. De Heer Baroche heeft in de circulaire, welke hij aan de bisschoppon gerigt heeft ter gelegenheid van het te Deum van 15 Augustus, hun te kennen gegeven, dat men er zich niet tegen zal verzetten, dat zij naar Rome gaan. — De Fransche gezant te Konstantinopel, de Heer Bourrëe, heeft heden een langdurig onderhoud gehad met den Heer Rouher. Naar men zegt, heeft dit onderhond van den Heer Bourrée met den minister van staat geloopen over de betrekkingen tusschen de Porte en het kabinet der Tuilerien, die ep dit oogenblik een weinig gespannen zijn, als een gevolg daarvan, dat de sultan op geenerlei wijze de hervormingen wil invoeren, die hem aanbevolen werden. Op dit oogenblik staat de Sultan op een beteren voet met Engeland dan met Frankrijk. — Heden nemen in omstreeks 2600 districten de verkiezingen tot gedeeltelijke vernieuwing der algemeene of departementale Raden een aanvang. Op verscheidene plaatsen zal, naar het zich laat aanzien , een levendige strijd worden gevoerd. Te Rochefort had het lid der oppositie uit het Wetgevend Ligehaam, Bethmont, zich candidaat gesteld; maar, nadat de minister van Marine, Rigault de Genouilly, zich aldaar insgelijks verkiesbaar heeft gesteld, heeft eerstgenoemde zich teruggetrokken, //ten einde Rochefort niet in het feval te brengen van tusschen zijne liberale reputatie en het levenselang zijner haven te moeten kiezen.&quot; In het departement des Cötesdu-Nord is de heer Glais-Bizoin de candidaat der liberalen. — Voor de nieuwe Russische leening is de inschrijving hier wel opengesteld, maar zij mag ter beurze niet genoteerd worden. De minister van financiën heeft dit verboden. — Een brief over Duitschland in de heden uitgegeven aflevering van de Revue des deux Mondes opgenomen, en door Forcade onderteekend, is naar men zegt uit de pen van den graaf van Parijs gevloeid. — Binnen eenige dagen zal onder den titel: Hel Mexicaansche Keizerrijk en de Roomscke aangelegenheden eene officieuse brochure van 12 vel druks het licht zien, waarin betoogd zal worden, dat de tegenspoed, welke Maximiliaan heeft ondervonden, uitsluitend het gevolg is van het aangaan van het concordaat met Rome. In een aanhangsel zullen verscheiden hierop betrekking hebbende documenten en een brief door het Mexicaansche Keizerpaar aan Keizer Napoleon over deze kwestie geschreven, openbaar worden gemaakt. — Uit Florence wordt gemeld dat de Heer Rattazzi zich [niet naar Parijs zal begeven. — Volgens eene opgaaf van de Univers, zijn van de 54 bestaande kardinalen 46 tijdens het vieren van het eeuwgetijde der Apostelen te Rome vereenigd geweest. Alleen waren afwezig: Andrea (de eenige Itahaansche, die ontbrak); de drie Oostenrijksche: Schwarzenberg,</p>
	<p>Rauscher en Kaulik, de Spanjaard Alemada y Brea, en de Portugeesch Rodriguez. Van de 88 in functie zijnde Fransche bisschoppen en aartsbisschoppen waren slechts 15 niet opgekomen (van welke 2 meer dan 80 jaren oud zijn). Daarentegen bevonden zich 20 Fransche bisschoppen te Rome, die of rustend zijn, óf missiën in alle deelen der wereld vervullen. Van de 15,000 of 20,000 in de pauselijke hoofdstad büeengevloeide priesters waren 5000 a 6000 Fransche. — De Gazelta do Portugal zegt dat het berigt van eene militaire muiterg te Viseu geheel is uit de lucht gegrepen. Er heeft niets van dien aard plaats gehad; in de stad Viseu is de orde en rust geen oogenblik gestoord.</p>
</text>
