<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 26 Julij.</p>
	<p>Het sloeg middernacht; stroomsgewijze viel de regen neder; de •wind eerlijk gezegd ik weet niét of het wel stormde en regende, maar dit is, te oordcelen naar de manier, waarop de zomer zich in anno 1867 gedraagt, meer dan waarschijnlijk. En dan, welke roman of welke novelle, welke kronijk of welk feuületon, begint te middernacht , het uur der spoken en der apotheosen in het Thedlre du Chdtelet, zonder dat het regent, dondert en stormt? Het sloeg dns middernacht! Daar werd de deur geopend en zonder gedruisch traden de een na den ander, 100 mannen te voorschijn; zg drukten elkander de hand; zij zeiden niets, niet eens //tot wederziens!&quot; en snelden heen in verschillende rigtingen. Wie zijn die mannen ? Zijn het zaamgezworenen! Voert men een complot in het schud tegen de veüigheid des Heeren Hausmann, zal mevrouw Rattazzi geschaakt worden of zijn het kassiers van credietinrigtingen, die bij nacht Neen! De deur, die daar: *In naam der wet! werd geopend, is de deur der gevangenis voor schulden, Clichy, en zij die thans op het asphalt der «goede&quot; stad voortsnellen, zijn de 97 gegijzelden, wier ketens, door de afschaffing van den lijfsdwang eindelgk gevallen zgn. Als ik zeg »wier ketens gevallen ?ijn,&quot; dan is dat (entre nous) zeer overdreven. Ik zeide het dan ook slechts ter wille van het dramatisch effect, om mijn verhaal te versieren, zooals b.v. de Moniteur, die de verklaringen van den Heer Rouher, dat de Mexicaansche expeditie (quand-même) de roetnvolste bladzijde der geschiedenis van het tweede keizerrijk is of dat het budget, niettegenstaande het deficit, met overvloed sluit, met très-bien en ces*-_ versiert. Want — om weder op Clichy terug te komen — andere ketens dan die der vriendschap waren den bewoners van Clichy natu ur Ink onbekend. Integendeel kefde men in Clichy eigenhjk zoo slecht met; men ontving bezoeken van vrienden en vriendinnen, men ging wandelen in den uitgestrekten tuin, men kegelde, speelde billard, schaak, domino; men las een der boeken nit de bibliotheek der inrigting, waaraan Alexander Dumas jaren lang steeds een exemplaar zijner nieuw uitkomende werken zond of men schreef minnebrieven of mm prigioni of Gedenkschriften onder den titel: *Reize rondom mgne ccl,&quot; enz. En als men slechts eenig geld had en geen zerg om de achtergeblevenen.dan vormde Clichy met zijne bevolking van markiezen, traven, chevaliers-d&apos;industrie, verongelukte kooplieden, zonen van goeen huize, die zich door de eene of ander Cora hadden laten uit kleeden, of kleine renteniers, die hunnen kleedermaker niet konden betalen, omdat zg hun kapitaal aan de Mexicaansche regering of eene oven solide crediet-maatschappg&apos; hadden toevertrouwd, eene soort van republiek, waar menigmaal, om mg van de keizerlgke woorden te bedienen: Liberté jusqu&apos;a la licence heerschte. Het volgende liedje heeft gelijk: /rj&apos;avais horreur de la pris on pour dettes, Oü tant de gens, victimes des recors, Des créanciers subissaot les vendettes, Ont déploré la contrainte par corps! Mais le bon vin, qua table je déguste, Vient relever mon courage fléchi! Envers ces lieux ne soyons pas injuste; On est bien a Clichy! * ThansCis het gebouw ontruimd en het komt mg voor, dat niettegenstaande het mooije liedje, weinigen met leedwezen de muren zullen verlaten hebben, waar in 1854 de Amerikaan Morey (een dergenen die de industrie der gegalvaniseerde caoutchouc naar ÜrankrnK overbragten) door een schildwacht werd doodgeschoten, omdat hg zich op net bevel van den-soldaat, dien hg misschien niet verstond, niet snel genoeg van het venster had verwijderd. Wat zal men thans met Clichy doen ? Waarschijnlijk — om in eene lang gevoelde behoefte te voorzien — er eene kazerne van maken, ten minste indien men het niet wegbreekt ter wille van den. nleg van een boulevard. Zou het niet beter ïjjn er een gesticht voor verarmde houders van Moxicaansehe obligatien van te maken of een hospitaal voor aandeelhouders van gefailleerde crediet-maatschappijen? Nous ven-ons 1 Thans is Clichy gesloten, en spoedig zal men daarvan spreken als van iets dat lang geleden bestond, bg voorbeeld ten tijde toen het laatste dividend werd uitbetaald aan de actienhouders van De vroegere gevangenen zijn aan hunne respectieve familien teruggegeven, die met verlangen naar hen uitzagen; daar viel de gade den echtgenoot, daar de zoon de moeder in de armen; daar riep het kind uit den slaap ontwakende: //Papa is weder te huis.&quot; Wel is waar, geen regel zender uitzondering; reeds verhaalt men meesmuilende, dat een der ontslagenen meer dan een uur moest schellen, alvorens zijne jonge vrouw de deur voor hem opende en dat een tweede bij zijne terugkomst zijn gezin met een lid vermeerderd vond, na eene afwezigheid van bijna een jaar. Daar echter, dank zij de tentoonstelling, alles vermeerderde — slechts de algemeene welvaart niet — heeft de man zich over dien voorspoed in het geheel niet verwonderd. Bij ons is het regel geworden zich ©ver niets meer te verwonderen! Het verwondert niemand dat het alle dagen regent, het verwondert niemand dat de meerderheid der Kamer op alles *zeer goed&quot; zegt; dat de Fransche maatschappij voor in- en uitvoer fiasco maakte. Ook over de wanorde, welke den vorigen Zondag bij de muziekuitvoering der verschillende müitaire muziekcorpsen heerschte, verwondert _ zich hier te lande niemand meer, omdat het in den //zetel der beschaving&quot; altijd zoo gaat. Kent gij do ouverture /Oberon,&quot; die heerlijke compositie, welko — eene volledige schildering van het gedicht — met den roep des hoorns aanvangt, om met den vreugdekreet: //Mijn Huon, mijn gade,&quot; te eindigen? Wanneer gij — zoo als ik onderstel, — dit meesterwerk kent dan zult gij u herinneren dat op het geroep des hoorns onmiddellijk een piano-pianissimo volgt, waarin Weher het lispelen der Elven bij het ontwaken van Koning Oberon schildert. Wanneer in deze heerlijke maten de fluit lispelt en de violen trillen, heerscht in de geheele beschaafde wereld doodelijke stilte; maar het publiek dat aan de spits der beschaving staat, schreeuwde luidkeels: &apos;Harder! Harder!&quot; .</p>
	<p>Liever verlaten wij dat tooneel van verwarring en tumult om ons een oogenblik naar net Cirque du Prince impérial te begeven, waar tegenwoordig Amerikaansche paardrijders op middelmatige wijze over shawls en door hoepels springen. In hetzelfde cirque vertoonen ook Japannezen hunne kunsten. Even als de leden van het Théatre francais zich: BComèdiens ordinpires ds . M. l&apos;Empereur&quot; noemen, zoo voeren deze heden met hunne geschoren hoofden, blaauw-zwarte haren, koperkleurige huid en schitterende , kleine oogen den titel van &apos;Goochelaars des Keizers van Japan.&quot; Oek wg hebben goochelaars des Keizers, wier taak het b. v, is net budget in evenwigt te houden, op handige wijze eene nederlaag in eene overwinning te veranderen, en »ballons d&apos;estaï&quot; te doen opstijgen. Maar dat willen wij daarlaten, want het voorlaatste nommer der Zondags-editie is toch reeds naar den papiermand der Keizerlijke censuur gewandeld en derhalve niet uitgereikt. Zou ik, even als de Heer Jourdain proza sprak zonder dat hg&apos; het wist, iets gevaarlijk! voor de algemeene rust gezegd hebben zonder het te vermoeden? Wanneer de Japannezen ten tooneele verschijnen, werpen zij zich met het gelaat ter aarde, naar ik vermoed met het doel om aan de titis op de gaanderijen, aan de petits crevés en de loretten, die de fauteuils bezetten, hunnen eerbied te betuigen. Dan nemen de kunstverrigtingen een aanvang, waarbij een 10 of 12-jarig meisje op eene soort van gnitare eene eentoonige, weemoodige muziek speelt, welke de Engelen in het Paradijs,&apos; die liever: «Ohé les petits agneaux,&quot; den üSapeur&quot; of Bj&apos;ai tui pied qui remue&quot; hooren, niet bgzonder scheen te behagen. Daarna (ik vertel ee&gt; toer uit velen) giet de goochelaar water op eenige bladen papier, die hg op de estrade uitgespreid heeft, en dadelijk komen teekeningen en beelden te voorschijn. Hij steekt die in brand, werpt ze als salonvuurwerk in de hoogte en een aap in zgde gekleed, komt daaruit te voorschijn, die op zijne beurt verdwijnt, om in vier Japansehe lantaarnen te veranderen. Een andere toer: De goochelaar opent eene zijner Japansehe zonneschermen , zoo als wn die allen kennen en kruipt er_ achter weg, om als een tijger, gelgk men die op Japansehe en Chinesche vuurschermpjes ziet, weder vo»r den dag te komen. Hg lekt zich de klaanwen, krabt zich den hals, maakt kattenspronger? en nog honderd andere bewegingen, allen even grappig en getrouw aan de natuur, tot dat eensklaps het ondier verdwijnt, om plaats te maken voor een phantastistisch wezen met een rood masker.</p>
	<p>Merkwaardig is ook het spel der&apos;Drijftol,&quot; die een der goochelaars op den scherpen kant eener sabel, dan weder op een waaijer, horizontaal langs een koord, trap op, trap af in eene soort van pagode laat dansen. En zij danst, en draait en wentelt zich onafgebroken voort.</p>
	<p>Nog bevalliger echter is het * spel der vlinders.&quot; Een der goochelaars teekent op een stukje wit papier een vlinder, dien hij laat vliegen. Weldra komt een tweede vlinder aanfladderen; hij ziet den eerste; zg vervolgen, spelen, ontvlugten en zoeken elkander, zooals de vlinders dat in de natuur doen; op ecu eenvoudig teeken met zijn waaier vliegen de vlinders hoog of;|laagl, totdat beide zich eindelijk op eene schoone bloem nederzetten, die hg in de linkerhand houdt. Is dat niet origineel en allerliefst? Maar ik praat voort zonder te bedenken dat hoe vermakelijk het ook is die exotische goochelaars hunne kunststukken te zien uitvoeren, de beschrijving er van u waarschijnlijk slechts matig zalbekooren. Daarom dus, vaarwel voor heden!</p>
</text>
