<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 Julij.</title>
	<p>Z..M. heeft vergunning verleend aan jh&apos;. mr. K. A. A.&apos;E. von Peslel, Ned. gezantschapssecretaris le Berlijn, tol het dragen der versierselen van ridder der orde van Adolf van Nassau, hem door den hertog van Nassau geschonken; aan m&apos;. W. F., Rochussen, Ned. minister-resident bij de hoven van Zweden en Noorwegen en van Denemarken, lol hel dragen der versierselen van ridder 2dejkl. met de Sier van de orde der Kroon, en van kommandenr der lsle kl. der Danebrogsordc. hem respectivelijk door den koning van Pruissen en den koning van Denemarken geschonken, en aan &quot; .den. heer mr. A. Uyttetihooven, secretaris-generaal van het dep. van buitcul. zaken, lot hel aannemen en dragen der versierselen van kominandeur der orde van het Legioen van Eer, hem door Z.M. den keizer der Franscheu geschonken. — De minisier van binnenl. zaken heeft goedgevonden: Ie bepalen, dal de commissien, aan welke wordt opgedragen hei examineren van hen die eene acte van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs wenschen Ie verkrijgen, voor het jaar 1865 zitting zullen houden te &apos;s Gravenhage; en le benoemen: a. tot lid en voorzitter der commissie voor de examens iu wis- en natuurkundige wetenschappen, zeevaart kunde, leekenen en boetseren dr. J. Bosscha jr., inspecteur van het middelbaar onderwijs le &apos;s Gravenhage; lot leden: d&apos;. W. C. II. Staring, inspecteur van het middelbaar onderwijs le Laren bij Zutphen; d&apos;. G. F. B. Baehr en F. J. van den Berg, hoog!, aan de polytechnische school le Delft; dr. 31..J. Cop, directeur der hoogere burgerschool ie Deventer; d&apos;. II. VV.&apos;Schroedér van der Kolk i&apos;leeraar aan de hoogere burgerschool le Zutphen; a&apos;. M. Salverda, leeraar aan de polytechnische schooi le Delft; J. M. Obreen, directeur van het dcpól vau kaarlen, enz. van de bibliotheek bij hel dep. van marine te &apos;s Gravenhage; C. G. Huysmans, lecraar aan de kon. militaire akademie te Breda; b. lot lid en voorzitter der commissie voor de examens in de Ned laai ch letterkunde en de geschiedkundige wetenschappen, de staathuishoudkunde; de handelsweienschappen, de levende talen en hare letterkunde, het schoonschrijven en de gymnastiek d&apos;. I). J. Steyn Parvé,&apos;inspecteur van hel middelbaar onderwijs le &apos;s&apos;Gravenhage; 101 leden: mr. B. I). II. Tellcgen, hoogl. aan de hoogeschool te Groningen; d&apos;. J. van Vloten, hoogl: aan hel athenaeum le Devenier; tl&apos;. M. P. Lindo, hoogl. aan de kon. militaire aka-demie le Breda; d1-. C. A. Engèlbregtt directeur der rijks- hoogere burgerschool te Middelburg; E. II. C. Schaefcr,&apos;directeur der.rijks- hoogere burgerschool le Roermond; L. Chatrlain. lecraar aan de hoogere burgerschool ie &apos;s Gravenhage; dp. D. Liibach, le Haarlem; 11. 11. Snel, onderwijzer in de gymnastiek ie &apos;s Gravenhage. — Bij beschikking van minister van koloniën, van 20 Julij IL, zijn de hh.&quot;VV. A.&apos; Siaring en G. S. de Graaf gesteld icr beschikking van den gouverneur-generaal van Ned. Indie, om&apos;le worden benoemd&apos;lot technisch ambtenaar bij het boschwezen daar Ie lande. — Bij hel dep. van koloniën is onder&apos;daglcekcning van 26 Junij jl.; van den gouverneur-generaal van Ned. Indie hel beriyi ontvangen, dat de vicc-</p>
	<p>president van den raad van Indië le Batavia is aangekomen, en dat vijf zeerooversvaartuigcn door de Haarlemmermeer zjjn prijs gemaakt.</p>
</text>
