<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j J. J. BOUKAMP, Wafelbakker, berigt dal hij gedurende de Kermis wederom mei zijne JNoord-Hollandsche | Wafelkraam slaat op de Bloemmarkt, de tweede Kraam van hel Rapenburg ! af. Hij beveelt zich op nieuw in de gunst der Ingezetenen aan. ! W. S. van GROENEVELD, van Rotterdam, maakt zijne geëerde Begunstigers bekend, dat hij met zijne I W/tFELIiRIïm ~het Hoopman $ Welvaren f jis geplaatst op de Bloemmarkt, de tweede Kraam van de Pofferijeskramen. I Hjj bakt puike besle Wafelen en is voortreffelijk ingerigt om fatsoenlijke j gezelschappen te ontvangen. Bestellingen worden len spoedigste ten uitvoer gebragt. Hij beveelt zich in de gnnst van Leydens Ingezetenen aan. JACOBUS van der ZEE, van ouds bekend Wafelbakker, maakt aan zijne geëerde Begunstigers le Leyden bekend, dal hij gedurende de Kermis met zijne welingerigle Rotterdamsche Wafelkraam is geplaatst op de Bloemmarkt, de derde Wafelkraam van af de Vrouwesiceg. Bakt i puik beste Wafelen, zooals een reeks vanjaren bekend is; verzoekt bjj ! vernieuwing UEd. gunst en recommandatie, en belooft eene prompte en ; zindelijke bediening. Bestellingen zullen op den tijd bezorgd worden. : QX?- Men gelieve wel op den voornaam te letten. ; G. WESSELING, i berigt zijne geachte Begunstigers dal hij weder met zijne van ouds beroemde ! Wafelkraam alhier is geplaatst en door de loling, in plaats van op dc : Bloemmarkt, standplaats heeft bekomen op de Turfmarkt, dc 2ie Wafelkraam van af de Haarlemmerstraat. De gunst die hij steeds heeft mogen j genieten van het Leydsche Publiek, hoopt hij zich dezen Kennistijd weder » waardig te maken door een prompte en solicde bediening, lerwijl zijne Kraam 10l het ontvangen van fatsoenlijk Publiek ingerigt en de bestellingen ten spoedigste worden ten uitvoer gebragt. Gelieve vooral op de standplaats Turfmarkt te lellen. Aan de huizen worden mijne Wafelen niet len verkoop aangeboden. GEROOKTE PALING. J. van der PLAS. van Leyden, berigt zjjne geëerde Begunstigers en Stadgcnoolen, dal hij deze Kermis weder ruim voorzien en gesoriecrd is van puike Amsterdamschc gerookte Paling; standplaats aan den hoek van de Vischbriig en Aalmarkl. Zijne Vrouw slaal aan de Paardenstccg over den Apoihekersdijk, naast het Bierhuis. Hij beveelt zich weder dit jaar minzaam iv de gunst zijner geëerde Sladgenooten aan. Verzoeke vriendelijk op den naam te letten. Leyden, Julij 1865. I Dc Ondergeteekende maakt zijne geëerde Begunstigers be- Bl§jjj_Éjj? kend, dat hij gedurende de Kermis voorzien is van beste *•&quot;» gerookte Paling, staande tusschen dc Koornbrugstceg en de Koornbeurs. J. JONKERS. &lt;P Een drank even weldadig werkend op alle tijden des jaars. oj| gig Uit de jongste beriglen, waarbij de steeds meer rn meer toene- g__j jöfflö mende navraag naar hel HOFF&apos;tche Malz-Extract (Gezondheids- tftö sS bier) bevestigd wordl, kan mei zekerheid afgeleid worden, hoezeer,s§ Gay deszelfs gebruik op alle jaargetijden, onafgezien zijnen buitengewoon Qiea 8? aangenamen smaak, waaraan hel zijn gebruik als Tafel- en Salon- £*© gS drank te danken heeft, zijne weldadige uilwerking bij astbuia, horst- S? fflSo en maagzieken, hamorrhoïdaalgcbrrk, gestoorde spijsvertering&apos; enz. (St© SiS oplevert. Wij lalcu lot slaving hiervan eenen brief volgen, in den Ö? iHsjongslen lijdaan den Heer JOIIANN lIOFF, Hofleverancier, te.&amp;g |ÏÏB Berlijn, Neue Wilhelmslrasse, 1. gerigl. en aan deszelfs Centraal- fe !« Dépöt voor de Nederlanden, te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, Sj§ ja»© J. 342, ontvangen. S© ïsX Per Schipper Smit heb ik omvangen een mandje met 25 flesschen SS !§ii§ Malz-Extract, enz. enz. S§ SB Mijne Echlgenoote die aan verzwakking souffrcerl, ontstaan door tjjjj© lajS bloedarmoede, vindt hij het voortdurend gebruik van het Malz-Ex- jES iS Iract beterschap, alhoewel de ziekte medebrengt, dat de herstelling 5© sS van langdnrigen aard is. gK S) Ik heb de eer le zijn, UEd. Dienstw. Dienaar, g» » Zijpe, 3 Junij 1865. P. F. de KONING , Uijks-Onlvanger. S© |§ Depot te Leiden bij K. BLOK, Dioogist. gg</p>
</text>
