<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LETTERZETTERS, uitmuntende in het uitvoeren van Boekwerk, of Vlugge PLATZETTERS, kunnen VAST WERK en GOED LOON verdienen. Adres, liefst in persoon, of met iraneo brieven aan H. C. A. THIEME, te Nijmegen. (4261) Op een MAGAZIJN van PORCELEINEN vraagt men ten spoedigste lEMAND, zoo mogelijk met het Vak bekend. Adres letter X-&gt; franco in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (4272) RLIKSLAG» EN LAÏPEN-AFFAIRÉ. . Men biedt door uittreding der Zaak TE KOOP aan eene nog in volle werking zijnde BLIK-, ZINS - en LAMPEN-AFFAIRE, waarbij Verkoop van OLIE en PETROLEUM en waaraan vele aanzienlijke Begunstigers verbonden zijn, benevens eena jaarlyksehe goede begunstiging, en welke bijna 30 jaren met goed succes heeft bestaan; het HUIS daarbij te Huur, staande op een zeer fatsoenlijk gedeelte der Stad en bijzonder aan te bevelen voor een actief Man. Adres met franco eigenhandig geteekende briefjes, lett. A., bij J. A. RAVELLI. Makelaar, Singel en hoek Beulingsluis. (4271) alsmede die zich willen belasten met den Verkoop van het ALBUMI&quot; PAPIER, gelieven no&apos;a te nemen dat J. MADO, Boek-en Papicrhandel.uir te Utrecht, mijne belangen voor Nederland blijft waarnemen, en men op franco aanvraag aldaar de Monsters van het ALBUMIN PAPIER kan bekomen en alle commissien aan genoemde kan opdragen. Vele attesten kunnen worden overgelegd aangaande de deugdelijkheid van dit Fabrikaat en zijn de prijzen per Rism ook minder dan vroeger. Dresdejï, H. ANSCHUTZ. Februarij 1865. _(4257j__ M. VRIJE heeft do eer hare geachte Bejruustigers te berigten de Ontvangst «ener geheel nieuwe collectie LINGERIES , COIFFURES , ZIJDEN LINTEN en vele andere Artikelen tot dit vak behoorende. (4255) Hartenstraat, LL 19L^ Aan de Openbare School te Zevenaar (Hoofdonderwijzer H. E. VAN SOEST) wordt tegen 15 April a. s. een HULPONDERWIJZER op eene Jaarwedde van f 450 Gevraagd. De bevoegdheid tot het ge* ven van Onderwijs in de Fransche en Hoogduitsche Talen, of in een van beiden, alsook de geschiktheid tot het geven van Onderrigt in n* Regtlijnig Teekenen, zullen tot aanbeveling strekken. Brieven vrachtvrij vóór 20 Maart e. k. aan den Burgemeester te Zevenaar. (4259) lEMAND, voorzien van gunstige referentien, 30 jaren oud, Gehuwd, doch zonder kinderen, bekend met Handel en Fabriekwezen, Ac Fransche, Duitsche en Engelsche Talen verstaande en Geroutinee1 Boekhouder, zoekt eene plaats naar OOST- of WEST-INDl*&apos;&apos; onverschillig waar. Adres met franco brieven, onder Lett. O. W&gt; *•» bij de Boekhandelaars VERBRUGGEN en VAN DUYM, te Botterdam. (4262)_^ Een JUFVROUW, grondig hekend met den Verkoop van Modes en Manufacturen, zag zich gaarne Verplaatst tegen Mei ol&apos; vroeger, binnc of buiten Amsterdam. Beste informatie wegens haar zijn te bekom6 waar zij nu nog is. Adres met franco brieven, onder lett. A, B.&gt; &quot;» J. J. ARND &amp; ZONEN, bij het Postkantoor, G 124. (4239)_____. TEGEN PRIMO MEI ZIJN KAMERS TE HEER, ia de onmiddellijke nabijheid van de KORENBEURS, geschikttton 6tn 6 houden van Kantoor. Adres franco brieven, onder lett. Y. Z., aan &quot; Boekdrukkerij van F. S. VAN STADEN, Damrak, H 127._(424EU Uit de Rand te Koop: Een BEBOUWD TERREIN van Groote Uitgebreidheid n* OPSLAG aan het Water, gelegen in Amsterdam, wordt TB K^raangeboden, zeer geschikt tot oprigting van Fabriek of andere 0&apos;1(I ,g nemingen, een groot terrein vereisebende. Brieven franco, ondcr letter G., bij den Boekhandelaar W. 11. ZEELT, Leidschestraat, Amsterdam. _ (4254) __, ENGELSCHE ROMANS^ ; De nieuwst uitkomende ENG. ROMANS (Tauchn. Edit.) .z&apos;&quot;nvall lezing verkrijgbaar in dc steeds als gunstig bekende Leesinrigting g_ B. 11. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, N°- °&apos; ABONNEMENT per Jaar ƒ 5. vet NB. Een Fatsoenlijke JONGEN, geschikt voor den Winkel en verrigten van kleine boodschappen kan geplaatst wordcmJ_i____. ii_nmAAGTTEkoop i Eene P APIER-SNI JM ACHINE. Opgave van prijs, conditie, B*^, en beschrijving franco, onder letter J., bij den Boekhandelaar 6*zLa. ker M. J. MENSING, te Rotterdam. J_fi^_ ~ — ■ &quot;~* fflïl Door Vertrek naar elders wordt ter overname aangeboden- STROOHOEDEN-WINKEL, alsmede de Winkelgo*!«e vat- Gereedschappen, op een goeden Stand en welke voor uitbreirti•= c 0) baar is. Het Huis voor een matigen prijs te Huur. Ad-es bnrbnrgonder letter 8., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. jLy-) Übij de Halsteeg. Tegen Mei wordt gevraagd : Eene trouwe en eerlijke ***:~,._.;g„ü. MEID , bekwaam in het Koken en het Huiswerk netjes te &gt; Loon ƒ 70. _, mc_ klein&quot; Eene KINDERMEID, zacht van humeur en goed me Kinderen kunnende omgaan. Loon ƒ 60. Wreven 1° Eene WERKMEID, haar Werk goed verstaande en ww__ f go. het Naaijen, Stoppen en met de Waseh kunnende omgaan. Allen van de R. C G. en tusschen de 25 en 30 jaren. en eer- Alleen zij die Getuigschriften kunnen produceren varixro ,etl. lijkheid komen in aanmerking. Adres met lranco »&quot;cve&quot;j34_ (4240) A Z, bij J. J. ARND &amp; ZONEN, bij het Postkantoor^-^^^</p>
</text>
