<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! Aan den Heer A. F. VAN SLOGTEREN, op zijn verzoek eervol ontslag verleend zijnde uit zijne betrekking als STADS-HEELMEKS- ER, zoo wordt voor dc Gemeente Edam , met ruim 5000 zielen en ___r zich slechts één Med. Doctor bevindt, gevraagd een IIKEL&quot;«-EgTER of CiSXR. DOCTOR, tevens geregtigd dc verloskunde Jj&quot; te oefenen, op eone Jaarwedde van f 300 i Sollicitanten gelieven Pjnwe stukken franco in te zenden, of zich persoonlijk aan to melden D!) den Burgemeester vóór of op den 20sten Maart 1865. Edam, Burgemeester en Wethouders ~* Feb uarij 1865. cler Gemeente Edam G. 3. VEKSTEEGH, de Secretaris (4263) J. DE BRUINE JOKZ. FAILLISSEMENT-ACCOORD. H.H. Crediteuren in het Faillissement van JACOB VELLINGA, te Harlingen, wordt herinnerd dat de gecontinueerde Tweede .vergadering tot Verificatie der schuldvorderingen, zal worden gehouden !n het Palcis van Justitie te Leeuwarden, op&apos; Maandag 6 Maart e. k., ST&quot;ormiddags 10 uur, ..Tevens zal op die Vergadering worden beraadslaagd over een aan te D&quot;»lcn Aceoord. De Curator in het Faillissement, ,___ Harlingen, Mr. J. ZIJLSTRA. J_2j?ebruarij 1865. (4273) J. VAN DUUREN, J. J. EVERS, P. PALMBOOM, J. J. VAN &quot;UUREN, N. J. BEVERSEN, W. F. STARK Hzn. en P.J.SCHRTK- J-ER, Makelaars, zullen op MAANDAG 2© MAART 1865, *** avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, &apos;n veiling brengen.- N°. 1, een HUIS en ERF, met Boyenwoningen, J de Heerengracht hoek Romeinsarmstccg, XX 156. — N°. 2, een ,&apos;INKELHUIS en ERF, met Boyenwoning, op de Prinsengracht, OO 666. — N&quot;. 3, een WIN**ELHUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningen en Pothuij™..op de Brouwersgracht, hoek Prinsengracht, SS 515. — N°. 4, een Ï*JJIS on ERF, met Plaats, Tuin en Boyenwoningen, in de Nieuwe **&lt;iestraat, MM 263 en N°. 5, een HUIS en ERF, in de Utrecht- Sa dwarsstraat, Zuidzijde, bij den Amstel, Z 206. De Veilconditien, e?2- zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen ï|s N». 1, Mr. P. LIJNDRAJER Jk., N°. 2, T. H. OLDENBOOM, 3 en 4, VAN ZIJP, on N». 5, J. E. CLAUSING. (4313) r,,8-J. DE FLTNES, P. J. A. SUNDORFF, J. A. HEINTZEN Je., i- J. B. WESTERWOUDT, H. B. REESINCK, W. M. G- HEUj^NSFELDT. A. STOFFELS , P. J. DEGENS en J. J. VAN UUREN, Makelaars, zullen op Maandag den 27sten Maart 1865, des °i)ds ten zes ure, in dc Brakke Grond, ten overstaan van den No«&apos;« Mr. J. P. VAN ETTEN, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, jrwk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS en ERVE ,op de leerengracht en hoek van do Beulingsluis, JJ 415, 41G, mitsgaders een SUIS en ERVE naast het voorgaande, op den hoek van de Dubbele *°r&lt;tstCeg, jj 414( te zamea _n een 00„ No % Een hecht, sterk 3n *elgebouwd PAKHUIS en ERVE, in de Dubbele Worststeeg, Vj;..512-_ Breeder bij biljetten omschreven, welke perceelen, volgens de . &quot;eonditiun, welke met de eigendomsbewijzen vier dagen vóór enop ïiih Verlco0P(lag ten Kantore van den voornoemden Notaris ter visie da. n %_°n, in twee Nummers afzonderlijk zullen worden geveild en J_^nate zamen in afslag worden gebragt. (4242) jj- A. RAVELLI, H. J. M. FRANKEMOLEN en G. VAN LEUR, in k rs&apos; in^cn °P Maandag 27 Maart 1865, des avonds na zes ure, t»..- etTBokaal ÜE BRAKKE GROND, ten overstaan van den No&quot;« J. MULDER, in veiling brengen: N». 1. Een WINKELHUIS &lt;ltm ï °° •A-chtohuizcn, Boyenwoningen en Erven, in de Tuinstraat op Wliij-k van en in do W!tte Bollensrang, NN4BS en 486. N°. 2. Twee ]_ I™RELHUIZEN, mot Achterhuis, Boyenwoningen, Plaats en Ran°n&apos; In &lt;ie &apos;I&apos;wnstraat op den andoren hoek van den Witten Bellen- L,-i&apos;, NN 483- 488 en 457, wordende N°. len 2 eerst afzonderlijk en Knk dan biJ een in slaB gelegd. N°. 3 Eon WINKELHUIS t&gt;ii i &apos; met Boyenwoningen en Plaats, ia do Binnen-Oranjestraat Rov Bl&apos;.°nwersgracht, UU 606. N». 4. Een HUIS en ERF , met venwoningen en Plaats, in de Bloemstraat, tusschen de 1 ste en 2de bji ,rsstraat&gt; DD 169, en N°. 5. Een JLEDÜG ERF, in de Palmstraat den uwarsstraat» QQ 828, groot 63 El. De veilconditien enz. zijn op Kl(&gt;vS°^onell l^ ter lez!l,g ten Kantore van gemelden Notaris, op den -J^crsburgwal bij het &apos;s Gravelandsche Veer. (4312) d«&apos;a?nE?ELFjNBURÖ Jr&apos; Makelaar, zal op Maandag 27 Maart 1865, f,veratn na zes ure &apos;iv het okaal £&gt;® BRAKKE GROND, ten Pit-tl,. i uaU dcv Notaris J- E. KABEL, in veiling brongen: het ka- STIVn _,ï?«t&apos; erko en wellJoonimmerde HUÏS en ER» met HARD«EEKEN ONB»ERPïjI en TUIIHI, staande op de Heerengracht j^bCnover het Park, V 338, groot 1 Roede 39 Ellen. Ta bezigtigen &quot;igsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toe_.. &quot;gsbewijs, door gemelden Makelaar geteekend. Do veilconditien enz. (i, °P den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris, op MMJuueSchalls_ (4314)</p>
</text>
