<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STRUHDERS WAM I§l39 VrijwilUgcn in Hollandsche dienst, voorzien van hunne Paspoorten of Bewijzen , worden opgeroepen tot teokeninE van ecu VEKZOEKSCKKIBiT aan Z. M. DEN KONING, op Maandag* den 27sten Februarij !»!&gt;;&gt;, des avonds teu Gure, teu huize van K.H GÜTIISCHMIDT, iv dc TIPOGRAAPII, Prinsenstraat, RR 137. (4323) _ WELDENKENDE MEDE-CHRISTENEN! Met een jteklemd hart Hgt de zwaar bedrukte *&gt;0-JHfRIGE WEBUWE nog ecne laatsto bede tot IJ. Aanvankelijk is zij in hare hope teleurgesteld, maar toch vestigt zij nogmaals haar oog in vertrouwen op U. Velen zijn en worden door uwe liefde gered, zoudt gij dan deze in kommcrvollcn toestand verkeerende Weduwe vergeten? Neen, ook voor haar zal uw hart eu hand niet blijven gesloten, want do nood is &quot;root, zeer groot. Welaan liefderijke Landgenooten! doet aan haar wat uwe hand vindt om te doen , zoo zal zulks haar aan den avond van haar loven nog tot meerdere dankbaarheid strekken aan Hem, die U in Zijne hand gebruikt tot hare redding. — Nog is bij den Heer G. C. VAN DEK MAST, Boekdrukker te Gonnchon, onder Lett. C. B. in dank ontvangen: uit &apos;sßosch 2 Coup. zamen ƒ2.47; onbekend ƒ2.50; uit Utrecht ƒ1.48._; uit Amstordam per aangeteckendo brief ƒ 10? uit Ooirschot &apos;ƒ 2.47, makende met het vorige na aftrek der kosten ƒ 27.58 J. (4282) DIRECTEUREN van de gecombineerde Holend rechter en Bullewijkcr DROOGMAKERIJ POLDERS, znllen op ZATTHBAO 48 Maart *_6&amp;, IN HET OPENBAAR VERPACHTEN: (in het Logement PA ARDEN BURG, te Ouderkerk aan den Amstel, des voormiddags ten 11 ure,) cirem _@© MUMéBMIIS. in genoemde Polders gelegen. ~r£?T\^nva.&apos;lrd,cn„nJ!en ter loz!ng liggen bij den Opzigter W.HOUWELING, in dc Bullewijk, van af 11 Maart, door wien tevens aanwijzing in Loco zal geschieden, gedurende drie dngon voor de Verpachting. (4330)__ mm A IA GAINE BOlT fcÜ «HJ|V^ ï*ARAI»I_ITaEs, PAKASOLS et CAMES. Kalverstraat hij den Heiligen Weg, D 128. MIALARE&apos;IT a l&apos;honncnr d&apos;annoncer le retour de son voyagc a Paris avec vn choix parfaitemont assort} d&apos;EN-TOUTF-CAS et de PARASOLS, haute NOUVEAUTÉ, GARNITURES nouvelle», confectionnement très-solide. (4339) BJ|jL|_rji-RVI« Er wordt TE KOOP gepresenteerd een compleet suffisant en welloopend BILLASER, met Veeren Banden. Adres franco onder lett. K. B , Bureau Handelsblad. (4340) ALS MEID ALLEEI wordt VERLANGD tegen 1 Mei eene knappe eerlijke DIENST- ItOOE, P. G., goed van humeur, niet onder do 30 jaren, goed kunnende koken en verder al het huiswerk verrigten, tegen een loon van ƒ fiO. Men vervoege zich, onder lett. W., franco bij de Boekhandelaren J. H. en G. VAN HETEREN, in de Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam, mot duidelijke opgave bij wien men informatien kan bekomen. (4341) &gt;ïiflSh_ fTgröotstuk iSwlfu iUUHwyil Maakt en Vermaakt alle soorten van SCHILB&quot; fff! 11 lllirt PASSÏI&gt;ERI en HOORNEN KAMMEN, 11111111111 ll 11111 smelt Tanden in Kammen en al wat Schildpad is aan ii»»-&apos; 1111 11/ elkaar&gt; waarvan niets te zien is; verder is hij ruim *\\\\ lil// voorzien van alle echte Schildpadden Voorwcrm\\l//&apos; Pen van Ivoor en Hoorn, zoo als: mooije sterke U&quot; &apos; FRISEERKAMMEN, f.jne groote STOFKAM. MEN, ook ceno mooijo sortering SINGJONKAMMEN, en verder alle Kammen die tot het hoofd behooren. Dc Schildpadden LUCIFERSDOOSJES van 1 Gulden zgn weder voorhanden. De Singjonkammen kunnen gerepareerd worden. (4281) Het 2de hnis var, de St. Janstraat, bij de Warmoesstraat.</p>
</text>
