<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP ZATURDAG 11 MAART, IBGS, des avonds ten 5 Ure, ten huize van K. VAN DEE BORGH GROOTHUIS, te Ulrum, zullen de gezamenlijke Reeders van na te noemen Schip, publiek, tegen contante betaling, Verkoopen: k Het thans te Rotterdam liggende, in 1857 nieuw •jIjVL uitgehaalde en uitmutend onderhouden W6L schooner galjootsghip, wÊST genaamd Vliedorp. met COMPLETEN INVENTARIS, laatstelijk Geclassificeerd bij Vevitas, 3/3 1.1., met 1865 te vernieuwen. Het Inventaris met de Conditien van Verkoop zullen van af den 4den Maart ter visie liggen ten huize van Verkoop en bij den Logementhouder NIEHOFF, in liet Blaauwe Paard, te Groningen; voorts fcij de Heeren KUIJPER, VAN DAM en SMEER, Cargadoors to Rotterdam, de Heeren A. J. VERDENIUS en Js. VAN DER HELM, te Vliedorp, en den Notaris te Winsum. (4280) Mr. 3. Wr. F. 3. DU PEIJIROU VAN BREUGEL. TE KOOP Eene KRUIDENIERS-en KOMENEISCH-AFFAIRE, welke door eene Vrouw kan worden waargenomen en een burgerlijk bestaan oplevert, het Huis voor eenen matigen prijs te Huur. Nadere informatien met franco brieven, onder Lett. F, bij den Boekverkooper B.P. VAN CITTERT, Nieuwe Leliestraat, bij de Eerste Dwarsstraat, MM 194, te Amsterdam. (4212) TE KOOP voor ƒ5O: Een zeer net, naar den laatsten smaak NIEUW WINKELOPSTEL , met ronde Toonbank, geschikt voor eiken handel. To berragen bij C. SCHOOK, Boekhandelaar te Gorinchem. Brieven frauco onder letter H. (4279) MEN VRAAGT TE HUUR OF TE KOOP EENE GROOTE PARTU MEÜWE OF GEBRUIKTE STOELEN. Opgaven van Prijs, welk soort en waar te zien. Adres met franco brieven, onder n°. 3180, aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (4311) &quot;gevraagd in heer: een ledig huis of een paar zalen, voor den tijd van 14 dagen, in de maand Maart. Adres franco onder het motto: LOKAAL, Bureau Handelsblad. (4365) T__TÏTOIJIt met lv. Mci aanstaande te Kortenhoef, een uur gaans van het Station Vreeland, een goed en fraai HUIS, genaamd HUITENLUST, met vrije Wandeling in den daarachter gelegen Tuin met groot Bleekveld, voor den Huurprijs van ƒ 80 &apos;s Jaars. Dagelijks bestaat er gelegenheid van en naar de Spoor. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en franco te bevragen bij H. KOLMAN, aldaar. (4284) Te Huur, dadelijk te aanvaarden. Het Landhoed: HEMENOORD, aan den Amsterdamsehen straatweg, op een der hoogste en fraaiste punten_ nabij Arnhem, met Kapitale , zeer doelmatig ingerigte, voor weinige jaren nieuw gebouwde HEERENHUIZINGE, Koetshuis, Stalling, Moes- en Broeituinen, benevens vrije Wandeling in de Bosschen. Het Heerenhuis is geheel Gemeubeleerd. Nadere informatien en bewijzen van toegang, met franco brieven, te hekomen bij den Notaris Mr. F. W. L. VAN ECK, te Arnhem, en bü den Makelaar A. LANGERHUIZEN, te Amsterdam. (4287) ÏW- MIN VRAAGT tegen 1 Mei ecne Fatsoenlijke Burger JUFVROUW, P. G., 25 tot 30 jaren oud, in een voornaam Koffijhuis, om behulpzaam te zijn voor het Buffet en tevens in het Huishouden, van goede Getuigenissen voorzien. Adres met franco brieven, lett. M., Bureau Handelsblad. (4285) Eene JIUFVROUW van de P. G. wenschte tegen Mei geplaatst te worden in een Winkel van MANUFACTUREN en MODES, of tot adsistentie in de Huishouding. Adres franco, onder lett. A., bij den Boekhandelaar J. MADO, Jansbrug, te Utrecht. (4294) In eene Kantoor- en Winkelzaak kan dadelijk een JONGELING geplaatst worden van de P. G. Adres met eigenhandig geschreven brieven, onder lett. T., bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers , Harteustraat. XX 601. (4243)</p>
</text>
