<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij 11. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, ziet het licht: DE VRAAGBAAK I VOOS BURGER ER KOOPMAN. Bevattende Voorschriften van bijna alle akten en overeenkomsten in Burgerlijke en Handelszaken , met oohelderende Aanmerkingen, opgaven van verschuldigde Zegel- en Registratieregten, enz. — Eene Practischo Handleiding , om in liet ! burgerlijk leven alle voorkomende Onderhandsehe Stukken zonder behnlp van deskundigen zelf te kunnen opmaken; door W. DE GELBEH, OüD-I-SEEOIEUK DEK Be_lST_A_l_. Prijs ƒ 1. SfligÉlK&quot;- Al wie dit werk bezit, kan in de meeste geval- SJUWÜgp len de hulp van Zaakwaarnemer, Advocaat o.Notaris ontberen, tot eigen gemak en voordeel. (10213) KIEÜWEWERKEN. I. DE MODEENE THEOLOGIE, door haar zelve geoordeeld. Bijdrage tot de Wonderenquaestie. Postfonnaat. f O 60. 11. HET EMPIRISME VAN Mr. C. W. OPZOOMER, door&apos;zicbzelven geoordeeld. Kritische studie. Postform. ƒ O 40 111. SCHEMA VAN DE WIJSBEGEERTE, Proeve van antwoord op de vraag: //Welke ziin dekenbronnen van de Waarheid?&quot; Met eene opdragt aan den Hoogleeraar J. H. S^HOLTEN. Postmferm. .0.50. IV. HEERSCHEN ÉR WETTEN OP HET GEBIED VAN DEN GEEST? Psychologisch onderzoek. Postform. .0 &quot;5 V. DE GELOOPSLEER VAN De. S. HOEKSTRA B_., eenigzins toegelicht. Bijlage tot *het Geloof.&quot; Postform fO 75 VI. DE KENNIS VAN HET BOVENZINNELIJKE, vervolg op het Schema van de Wijsbegeerte. Postform. fO 75 VIL AANTEEKENINGEN OVER MORAAL, lste stukje.&apos; Inleiding tot de Moraal //Het Geweten.&apos;- Postform. / 6 80. VIII. — — 2de stukja. Grondslagen van de Zedeleer. Postform. ƒl. IX. DE ROEPING VAN DEN THEOLOOG IN NEDERLAND, Antwoord aan Cantor. Postform. 1 0.60 X; HET HOOG BELANG EN HET DOEL VAN DE WIJSBEGEERTE, overgenomen nit de Philosophische Propaedeutik van Dr. R. ZIMMERMAN, Professor te Praag en met aanteekeningen voorzien. Postform. .&apos;1.50 &apos; XI. HET TRANSCENDENTAAL IDEALISME. De sleutel tot da stelsels van Dr. D. CHANÏEPIE DE LA SAUSS AVE Prof. S. &apos;HOEKSTRA. Prof. C. W. OPZOOMER, Dr. A. PiERSON en vele andere Schrijvers van vroeger en later tijd Postfonnaat. f 0.80. XII. DE ZIEL VOOR DE WAARNEMING. Eene bndrage tot do leer van de aangeboren begrippen; gevolgd door een ernstig woord aan Mr. C. W. OPZOOMER, Dr. A. PIEESON en Jonkh. E. H. C. K. VAN DEE WIJCK. Postform. f.V. XIH. AANTEEKENINGEN OVER GODSDIENST. Het begrip //Godsdienst,&quot; Het begrip //God,&quot; Het //Deisme. Postformaat f 0.80. _IV. DÉ ONSTERFELIJKHEID, volgens de atomistiek van MAXIMILIAN DEOSBACH. Vervolg op de //Aanteekeningen over Godsdienst.&quot; Postform. ƒ0.60. XV. J. H. PICHTE ALS ANTHEOPOLOOG EN PSYCHOLOOG, ü&gt; hoofdtrekken geschetst Postform. JO 90 -VI. OVEE DE WIJZE hoe men behoort de dwalin&quot; te keer ta f aan. Zielkundig onderzoek. Postform. fts 75° LOOP EN WETEN, volgens G. Th. PECHNÉR Postformaat. fl. Uitgaven van F. A. HARTSEN, door JOH. NOMAN &amp; ZOON en dom te bekomen. (10299) l^^_^MlP;2g_T_EïU^# De Ondergeteekende heeft de eer de aandacht van Heeren Ing?* aeurs, Opzigters, Architecten, Aannemers en verdere belanghebbenen te vestigen op zijne met primo Mei te openen IJfZERGIE* rERIJT en GROESMEDERI.I. Geschikte ligging en minder ostbare drijving (zonder Stoomkracht) stellen den Ondergeteekende» i staat met andere Fabrieken te concurreren, terwijl _rj zich vleit oor bekwaam personeel een ieders tevredenheid te knnnen wegdragen Bestellingen kunnen ten spoedigsten worden uitgevoerd. Zich aanbevelende heeft hij de eer te zijn (10301) Vaassen, UEd. Dienstw. Dienaar, 23 April 1866. J. *. BAVER. LEEÏffIET ATTENTIE. ƒ5OOO als lste hypotheek wordt gevraagd, tegen billyke voorlarde en jaarlijksche aflossing, op 3 groote Gebouwen, waarvan 2 n voorzien van 3 verdiepingen, tot uitbreiding en vergroot! Dg&apos;» eene der hoofdsteden en besten stand van Zmd-Holland. Gega?den gelieven zich franco te adresseren onder lett. G. V. A., Bureau mdelsblad. (10_30)</p>
</text>
