<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 9 Februarij.</title>
	<p>Het wetgevend ligchaam heeft, met 199 tegen 35 stemmen, verworpen Jeen door de hb. Thiers, Favre en Picard voorgesteld amendement op de drukperswet, strekkende om de drukpers-delicten door den jury te doen be- : slechten. I. — Bij het wetgevend ligchaam is ingekomen eene memorie van dagblad- | schrijvers en letterkundigen te Weenen waarin zij zich beklagen over de j censuur op buitenlandsche, in het bijzonder op Oostenrijksché dagbladen. &apos; Zij zeggen in dal stuk o. a. het volgende: In Frankrijk en ie Parijs vooral &apos;. wonen een groot aantal Uuilschers en Oostenrijkers, die natuurlijk op de hoogte wenschen te blijven van hetgeen er in hun eigen land voorvalt. Hoe-i kunnen zij dien wenscli beter voldoen dan door zich te abonneren.op een j Ooslenrijksch blad?, Maar wanneer men zich verbeeldl, dat hel genoeg is, j zich te . abonneren om ook geregeld zijn blad te ontvangen dan bedriegt men zich zeer. In de eerste dagen gaal alles goed; vervolgens blijft het blad j eens een enkele maal uil; ten slotte wordi dit wegblijven regel. Nu eens omvangt men slechts de avondeditie; dan weder slechts de ochlendeditie; dikwijls noch de eene, noch de andere. Eindelijk ontvangt men weken achtereen geen enkel nommer. Ons is bekend, dat sommige geabonneerden slechts 21 nommers ontvingen van de 320, die zij gedurende een jaar onl- j vangen moesten. De stellers doen verder uitkomen, hoe willekeurig men ; daarbij te werk gaat. Geabonneerden te Lyon en ie Bordeaux ontvangen soms geregeld hel blad, dal te Parijs even geregeld in beslag wordt genomen. ., &apos;—\?iaar men verneemt heeft de keizer aan Delaunay eene wetenschappelijke zending opgedragen. Die heer heeft namelijk in lasl om in Italië de handschriften op te sporen van Philo van Alexandrie. — Op den spoorweg van Parijs naar Bordeaux heeft weder eene botsing plaatsgehad. Eenige passagiers werden , gelukkigerwijze, slechts ligtelijk gewond. Op den trein bevond zich m&apos;, Lachaud, die naar Augoulème reisde, om er le pleiten. In weerwil van den bekomen schrik, pleitte hij kort na het verlaten van den wagon, en wel mei gunstig gevolg voor zijne zaak. — Berigten uit Lissabon melden dat er, bij gelegenheid dat de koning en de koningin zich van Villa Vicosa naar de hoofdstad begaven, te Braga twist is ontstaan tnsschên de bevolking en de troepen, die HH. MM. vergezelden, welke zoo hevig liep dal delroepen vuur gaven, waardoor ver- j scheideue personen Werden gedood of gewond.</p>
</text>
