<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraald, 27 Maart; op 30° 54&apos;ZBr., 38° I&apos;OL., Karel August, Meermans, Java n. Rotterd. — 16 April; op 1° NBr., 22° WL., Almonde, Pijl, Liverpool n. Bat. — 13 Mei; op 35° NBr., 42° WL., Harkaway, Hitchms, Java n. Rotterdam. — 2 Junij; Lizard/N. N. O , ca. 35 mijlen-, een schip met dubbele rnarszeilsra, toonende Ned. wimpel niét blaauwe, witte en blaauwe vlag er onder, met letters of merken in het wit, zijnde op de uitreis. , _. _ „ ... AMSTEEDAM, 6 Junij. Aangaande de schepen Johanna ünuiie, kapt. C. Seubert, den 18den Nov. van Batavia n. Amsterdam, Zoe,, kapt. Cochrane, den 19denOct.van Currachcen. Marseille, enßamier, kapt. Poittevin, in het laatst van Jan. van Newcastle n. Adra vertrokken , heeft men sedert niets vernomen. —De Eng. schroef-stoomschoener Granton, met passagiers, stukgoederen en vee naar Londen bestemd, is in den namiddag van 1 Junij op het Bornrif, bij Ameland, aan den grond gevaren, maar den volgenden avond, na &apos;het overladen van eenige goederen in- ligters, door een uit zeo komend stoomschip afgesleept en heeft op 3 dezer tj« c reis voortgezet, met achterlating der geloste goederen, welke w Ameland znn opgeslagen. , GRONINGEN, 4 Juüh. Volgens hier ontvangen telegram, is hei . schip Geertruida, kapt. Mandema, te huis behoorende te Delfzijl, o[ ___ 31 Mei bij Hale in het ijs bezet geraakt, doorsneden en gezonken Het volk is gered. Op 2 Junij was er sterke ijsgang op de Newa. ELSENEUR, 3 Junij. Het Ned. schip Maria Elisabeth, kapt, J.fe Bonjer, van Newcastle n. Petersburg, is gisteren bij Juheback aat den grond geraakt, maar met hulp weder afgebragt. Het heeft * __ reis voortgezet. • &apos; . J 1 — Kapt. Bakker, gevoerd hebbende de schoenerkof Harmonie, 1» Veendam, van Rotterdam naar Petersburg bestemd, gisteren hier to reede aangekomen, is op de reis overleden. 6 PALAIS (Belle Isle), 30 Mei. Het Nederlandsche schip Bantam kapt. Claassen, heden van Soerabaija hier aangekomen, heeft orda - bekomen naar Amsterdam.</p>
</text>
