<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lEMAND, 35 jaren oud, vroeger Officier der Landmagt, de beste getuigenissen omtrent zijn persoon kunnende opgeven, zag zich gaarne belast met het toezigt over eene of andere EABRIEEi- ZAAK, of met het waarnemen ee»er administratieve betrekking. Men adressere zich met franco brieven onder het nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (13917) M9€üeis WOOW WóMmtMjt. ZONDAG 9 JUNIJ: OCHTEND-CONCERT. Bij gunstig weder HARMONIE-UÏTVOEPJIG IN DEN TUIN. Aanvang U/a Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. MAANDAG 10 JUK IJ OCHTEND-CONCERT. Bij gunstig weder HARMONIE-UITVOERING IN DEN TUIN. Aanvang H/a nre. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen) a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon- Bewijzen. AVONDCONCERT IN DEN TUIN, bij ongunstig weder in de GROOTE ZAAL met volle Verlichting, Entree 50 Cents. &quot; Aanvang 71/2 ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. REPETITIE WOENSDAGS en VRIJDAGS ten één Ure. «I^g** De TUIN en VERVERSCHINGSZALEN zijn $|f«_fF dagelijks (behoudens de bepalingen der Concert-Avonden) GEOPEND van des Avonds 6 tot 10 ure. Ingang door het Tuinhek, Oostzijde. Entree 25 Cents. Couponbewijzen geldig. Leden met Dames en Kinderen vrijen ï ocgang. (14030) BERGEN BIJ ALKMAAR. fl^lisS_W***lfe?*^ WAGENBIENST des ZONDAGS in s v»w»4_ï^_^_mwlsë^K-^ Correspondentie mot de Stoomboot van T^&amp;mmmmnmmu^Bme dc Heeron (.EBk. zur mühlen van Alkmaar 101/3 Ure, dadelijk na aankomst der Stoomboot, van Bergen, vroegtijdig genoeg om met de Stoomboot terug te reizen. (13981) A. PIJPER. Mè STOOMBOOT FLORIS V. Van NAARDEN, MUIDEN, WEESP op AMSTERDAM vice versa, 0 11 dagelijks &apos;s morgens 6J ure. // AMSTERDAM « &apos;s middags 4\ 0 Rij gelegenheid der Pinksterdagen. Van AMSTERDAM naar WEESP over Diemerbrug voorm. 10 ure. // WEESP naar AMSTERDAM « 0 namidd. 3 0 0 AMSTERDAM naar NAARDEN 0 6 // Prijzen der Plaatsen, Naar Weesp le Kajuit ƒ 0.40. Naar Diemerbrug ls Kajuit ƒ0.25 2e 0 0 0.30. 2e 11 11 0.20 filetonrbillettcn naar fVeesp. Iste Kajuit ƒ ©.€©. 2de 0 n 0,40. NB. Ligplaats Amstel bij de Hooge Sluis. (13994) DOOR MiAATSGEBREK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIËN TOT EEN VOLGEND NOMMEB. TE LATEN LIGGEN. &quot;&quot; SCSOUWBÜRGEÏV, CONCERTEN, ÉNZ. SALON DES VARIÉTÉS in do Nes. Heden 7 Junij. Hoog duitsche Voorstelling in bovengenoemd Locaal, door het Gezelschap van het Lyrisch Zomer-Theater (Nieuw Rozenburg). Auftreten der Eran Weber von Elberfeld und des Regisseurs Herrn Benthack, vom Grand-Theater dahier: Der Prdsident, Lustspiel in 1 Act. Wer zit letzt lacht, in 1 Act. Sr ist nicht Eifersüchtig m 1 Act. Wer isst mit, Posse mit Gezang in 1 Act. Entree 49 Cents. Aanv. 8 Ure. NB. Dozijn-Kaarten a ƒ 4.80 te verkrijgen: 3de Utrechtschestraat, 816 en aan het Locaal* __■ ] Zomer-Theater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) Heden VRIJDAG 7 Junij 1867: Eene Eerste Opvoering in dit Saizoen van Tromb-al-Cazar, Bouf&quot; fonnerie Musicale en 1 Acte Musique de Offenbach. Grosse Scène etc* aus der Oper Czaar und Zimmerman, durch Frl. MARIE SCHIMMER and Hr. ZIMMERMAN. Grosse Aria von Beriot, gesungen VCfl Frl. MULLER, etc, etc. ■.*.,_. . Intermèdes door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. MORGEN ZATURDAG, 8 Junij van 1 tot 4 Ure. MATINEE MUSICALE. Entree Libre. WILLEÜI KOSTER, Directeur. NIEUW ZOMER-THEATER. PABIIA-JI PLABTAADJE, TERREM CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Hoer A. VAN LIER. Vrijdag 7 Junij: Majoor Cravachon. vaudeville. Gevolgd door- Het omgevallen Zoutvat, vaudeville. Tot slot: Water en Brood,vaudeville. Tusschen beide: Chansonnettes, voor te dragen door den TTeer Ramber... Aanvang 8 ure. Eerste Ranf 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. DE DIRECTIE. Verwacht: Hondentrouw of de moord in het Bosch van Bondy.</p>
</text>
