<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CAOUTCHOUC MTGEBITTE door hnnne sierlijke en elegante bewerking aanbevolen, worden volgens het nieuwe verbeterde systema vervaardigd door COHEN, Chir. Dentiste, dagelijks te consulteren, Rokin,&apos;tusschen het Vosje en Wjjde Lombardsteeg, A 415, te Amsterdam. (10022) WORDT GEVRAAGD te &apos;s Gravenhage, tegen I°. Julij aanstaande, in eene Schoen- en Laarzenmakersaffaire, een bekwaam MEESTERKNECHT, zrja vak in alle opzigten grondig verstaande en in staat de zaak geheel op zich te nemen. Zij, die vroeger reeds in eene zoodanige betrekking zrjn werkzaam geweest, en bewijzen van bekwaamheid on zedelijk gedrag kunnen overleggen, zullen het eerst in aanmerking komen. Inclinerenden gelieven zich, met franco brieven, te adresseren aan het Bureau van het Dagblad van Zuid-Holl. en &apos;s Gravenhage, te &apos;s Gravenhage onder de letters B. Z. 033-1&apos;) HOTEL WOUD- SN BERGOORD. DRIEBERGEN. De Ondergeteekende beveelt bovengenoemd HOTEL bij het Geëerd Publiek aan, zoowel voor LDGEiHENT als voor de gelegenheid tot het geven van PARTIJEN. Van af heden zal ook dagelijks des namiddags ten -__ nre TABLE D&apos;HÓTE gehouden worden. Bij aankomst van ellen Trein zijn Rijtuigen te verkrijgen. Men gelieve deze aan het HOTEL te laten bestellen. Driebergen, 1 Junij 1807. (13668) VAN DER LINDE STEENWEG. HOTEL BIS MM ST. WMI BORCETTE prés Aix-la-Chapelle. Bei Beginn der Saison erlaube ich mir mem Hotel in empfehlender ERINNERING zu bringen (13417) Burtscheid, im Mai 1867. C. T. SCHWETZ. Door alle Boekhandelaren zijn verkrijgbaar: SIEVWE Gfl-ttSEJS. IN DE ZAMENLEVING; OF VERZAMELING VAN ALLERLEI OP RUIS, IN WINKELS EN TN HET DAGELIJKSCH LEVEN VOORKOMENDE WOORDEN EN GKSPKEKiKEN, BENEVENS KORTE BRIEVEN. ENZ. Van deze GIDSEN zijn uitgegeven, vooreerst Deeltjes met twee Talen, tégenover elkander geplaatst: I. Hollandsch en Hoogduitsch. XI. Fransch en Italiaansch. 11. Hollandsch en Fransch. XII. Fransch en Engelsch. 111. Hollandsch en Engelsch. XIII. Fransch en Hoogduitsch. IV. Hoogduitsch en Engelsch. XIV. Fransch en Poolsch. V. Hoogdnitschenltaliaansch. XV. Fransch en Russisch. VI. Hoogduitsch en Deensch. XVI. Fransch en Spaansch. VII. Hoogduitsch en Zwecdsch. XVII. Spaansch en Engelsch. VIII. Hoogduitsch en Spaansch. XVIII. Deensch en Engelsch. IX. HoogduUsch en Poolsch. XIX. Deensch en Zwecdsch. X. Hoogduitsch en Russisch. XX. Russisch en Poolsch. Prijs vau elk Deeltje (bevattende 230 a 250 blz. druks), M Cents. Voorts: deeltjes met drie Talon nevens elkaar, a f 1.20. // // vier // // // // n 1.50. // // zes // ii ti ii ti 1.80. Om iederen twijfel aangaande de goede bewerking van genoemde //Gidsen&quot; weg te nemen,_ diene, dat elke taal bewerkt is door een erkend bekwaam taalkundige uit de verschillende natiën, wier talen men hier bijeen vindt. leder deel is in zakformaat gedrukt en not gecartonneerd. (13838) De Uitgave geschiedt bij G. L. FUNKE, te Amsterdam. jyj| Naar Samarang direct jö|lj™!||||- ligt te Amsterdam iv lading, het snelzeilend -gekoperd f?ESs____ jBARIiSCHIP Herman de Ruiter (800Toni_.en) Kapt. W. L. EBJNK. Tevens zeer geschikt voor den overtogt van Passagiers. (12785) Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. WEKELIJKSCHE STOOMVAART «mHWJ&amp;f TUSSCHEN SB-SB*» ROTTERDAM en DUINKERK EN. Het Stoomschip PRINS VAN ORAN.IE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van ROTTERDAM en des Zaturdags van DUINKERKEN. Adre» bii de Oargadoera JOHs. OOMS Ez. uw C. (107iaj&gt; Cl.AAI)II. IIW I 1 W . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. O&quot;UUllWl_ULlJlI * NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. I Van (10720) I Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.20, B.—, 10.40, 2.20. I AmsterdamnaarZevenaar.KleefenKeulen. 6.50, 8.15, 11.10, 2.35. I Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.29,10.59, 2.54,5.39. I Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05, 9.55.</p>
</text>
