<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LYONSCH AGENTSCHAP VAN ZIJDEN STOFFEN, HEERENGRACHT over den HORTUS, 247. Ontvangen FRANSCHE ZWARTE ZIJDE, in alle breedten en kwaliteiten. FRANSCHE BRODERIES, als Blouses, Manchetten, Négligé* Mutsen, enz. VASTE EN FABRIEKSPRIJZEN. (13831) J. KEYZER. Op-de Sigarenfabriek HAVANA van P. ALMA Az., Gedempten Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F N°. 28, kunnen nog eenige SIGARENMAKERS geplaatst worden. Alleen zjj, die hun werk goed verstaan, zullen in aanmerking komen. (13827) Wordt TE KOOP aangeboden, om terstond te aanvaarden, eene AFFAIRE in KRUIDENIERSWAREN, BOTER, KAAS, enz. met zeer netten Inventaris, gelegen in eene volkrijke Buurt en die des noods door eene Vrouw kan worden waargenomen; huur van het Huis met annex Pakhuis zeer billijk. Nadere informatie franco te bekomen bij J. J. W. HAENEN, Leidsche Kruisstraat, CC 129. (13828) &quot;manufacturen. Tegen 1 Augustus verlangt men in een FIJN MAGAZIJN VAN NOUVEAUTÉS, eene JUFVROUW, P. G., die met het Vak en den verkoop van fijne Stoffen geheel op de hoogte is en daarvan voldoende bewijzen kan overleggen. TEVENS VERLANGT MEN? Eene JUFVROUW, ongehuwd, P. G., die volkomen bekwaam is tot het KNIPPEN, PASSEN en MAKEN van Japonnen, Mantilles en Mantels en de directie kan voeren over het Atelier waar verscheidene Jufvrouwen werkzaam zijn. Men adressere zich met franco Brieven, onder Lett. 8., bij de Erve WIJSMULLER, Papier-Magazijn , Huidenstraat, XX 382/83, te Amsterdam. (13820). ASSOCIATIE. Voor lEMAND, die over minstens f 4000 kan beschikken , bestaat gelegenheid, eene gunstige en onaf hankelijke positie in to nemen. \ Franco Brieven, onder bovenstaand motto, brj den Boekhandelaar i J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (13849) ÏlUWËLIJH. Een HEER van de H. G., omstreeks 25 jaren oud, van bestendigen aard, gansch onbesproken , goed uiterlijk, niet onbemiddeld en eene ■ winstgevende, onafhankelijke Zaak hebbende, wenschte in kennis te j komen met eene DAME of WEDUWE, welke mede niet onbemiddeld is en goede hoedanigheden bezit, ten einde na kennismaking een HUWELIJK aan te gaan. Discretie wordt verlangd en verzekerd. Brieven onder bovenstaand Motto, franco bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (13848)_ EEN HUWELIJKS-GADEAU VAN ƒ 1000. Een JONG MENSCH, van goeden Huize, p. ra. 30 jaren oud, omtrent soliditeit en levenswandel de beste getuigschriften kunnende produceren, door verschillende omstandigheden niet in de gelegenheid om met Dames in aanraking te komen, wenschte zich te verstaan | met lemand, die geneigd is hem op de meest kiesehe en bedekte wijze in kennis te brengen met een MEISJE ef WEDUWE, mede uit den deftigen Burgerstand en aanspraak kunnende maken zoowel op een innemend karakter als op het bezit van een nog al beduidend vermogen, ten einde na genoegzame kennismaking tot een HUWELIJK over te gaan. Geheimhouding wordt verzekerd, maar ook verlangd; bij reüssite heeft Aspirant er gaarne bovenstaand Cadeau voor over. xAdres met Franco Brieven, onder Lett. A. D., bö den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraaty te Amsterdam. -__-_-_______-__ 03782) J_ Een ONGEHUWD PERSOON, eene reeks van jaren in het Buitenland geweest zijnde, zoekt hier geplaatst te worden voor MAGAZIJN&quot; of PAKHUISKNECUT, KANTOORLOOPER of wel bjj een CARGADOOR, daar hij het Fransch, Engelsch en Portugoesch spreekt en van goede Getuigschriften voorzien is. Adres Franco Letters F. H. N°. 406, bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN Singel, hoek Beulingstraat, te Amsterdam. (13777)</p>
</text>
