<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. LANGERHUIZEN, S. J. DE FLINES, M. E. D&apos;AILLY, A. NOOTHOUT, J. WENT Ju., A. LANGERHUIZEN en L. A. BRUYN, Makelaars, zullen op MAANDAG 17 JUNIJ 1567, des avonds na zes ure, in hot Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, in veiling brengen: Een hecht, sterk en proper betimmerd KOOPMANSHUIS met TUIN en ERE, op de Leidschegracht tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, JJ 20. Te bezigtigen op vertoon van een Toegangbillet bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De Veilconditiën enz., op den gewonen tijd, tor inzage ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (12264) ~kT ~tëkoop wordt gevraagd: l-ÉÉtt Een EERSTE KLASSE of GOED GECLAS|H|v SIFICEERD SCHIP. onverschillig welke Vlag liWksiÊ&amp;X&gt; en Grootte, mits niet kleiner dan 400 Tonnen. -JmkmÈEL. Adres bij DE GRIJS &amp; C°., (13262) te Amsterdam. wtlOahd te- koop eene groote partij ZWARE EIKEN op Stam, zeer geschikt voor SCHEEPSTIMMERHOUT of om in Mijnen te worden gebezigd. Op franco aanvraag worden de noodige inlichtingen gegeven door het Bankiershuis BOEDDINGHAUS &amp; Cie., te Dusseldorf. (13660) UIT DE HAND TE KOOP Een der aanzienlijkste en op een der beste standen van de stad Amsterdam gelegen HOTEL. Te bevragen met franco brieven bij de Makelaars B. LANGERHUIZEN en P. L. POSTHUMUS, te Amsterdam. (13327) ~GBMraBSKIJ]IIiIG-B]V. De betrekking van MEDICINAE DOCTOR, te Naarden, waaraan cene jaarwedde van ƒ 400 is verbonden, op 8 Augustus a. s. vacerende, worden sollicitante» daartoe uitgenoodigd zich uiterlijk vóór den Ïsten Julij dezes jaars, onder overlegging hunner Diploma&apos;s, france bij verzoekschrift aan het Gemeente-Bestuur aldaar te wenden, en daarbij op te geven, dat zij op den B_ten Augustus a. s. in functie kunnen treden. (13090) Door hot uittreden van een der beide Compagnons is er gelegenheid zich in eenen Wijnhandel te Associëren, waartoe betrekkelijk de uitgebreidheid der zaak geen groot kapitaal vereischt wordt. Kennis der zaak is geen vereischte. Alleen op Personen van goede familie en soliditeit zal regard geslagen worden. Adres met franco brieven, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar H: J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (13383) OFRUraUMGL Wegens opschersing van fabricatie wordt TE KOOP aangeboden: Honderd Vijftig Duizend Nederl. Ponden GESMEEDE IJZEREN SPIJKERS in verschillende soorten, tegen zeer billijke prijzen, alsmede de gereedschappen der fabriek, hetzij in massa of Dij&apos; gedeelten. Adres met franco brieven onder lett. T. B. aan den Heer W. H. KIRBERGER, Boekh. te Amsterdam. (13704) . ISRAMISM. lEMAND, op het Platteland steeds de omliggende Gemeenten bezoekende, wenschte gaarne een solied Huis, waarvoor hij als COMMISSIONAIR werkzaam kan zijn tot den verkoop van ROGGE, MEEL, enz., zullende voor het te verkoopene desverkiezende Borgtogt stellen. Gegadigden gelieven zich Franco te adresseren, onder Lett. A., Bureau Handelsblad. (13851)</p>
</text>
