<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fl DOOR TOEVAL TE KOOP I gj| VOOR f 20.000 : ■ Een solide, modern, aanzienlijk HEERENHUIS, ten deele ge-1 meubeleerd, met KOETSHUIS, STALLING en grooten TUIN, aller- ■ aangenaamst gelegen nllbij &apos;s Gravenhage, bijzonder aantebevelen voor I eene uit Indië repatrieerende Familie, als zijnde te aanvaarden naar I verkiezing. Adres Mott. HUIS, met Franco Brieven bij den Boek-1 verkooper A. H. BAKHUIJZEN te &apos;s Gravenhage. (13875) ■ Eene BURGERDOCHTER, P. G., ongeveer 18 jaren oud, zag I zich gaarne geplaatst als BINNENMEID, of tot ASSISTENTIE I eener HUISHOUDING. Zullende er meer or/ eene goede behandeling ■ dan Loon worden gelet. Adres met Franco Brieven, onder Lett. X. Z., ■ Bnreau Handelsblad. 03745) ■ lEMAND, van gevorderden leeftijd, zijne eigene zaken jaren met I goed succes uitgeoefend hebbende, wenschte thans, om bijzondere I redenen, hier oï elders GEPLAATST te werden als OPZIGTER I of MEESTERKNECHT op eene Fabriek of eene Smederij, eene Weduwe ■ toebehoorende. Er zal meer op eene fatsoenlijke Behandeling, dan H op Salaris gelet worden. Adres franco onder Lett. G. H., bij den I Boekhandelaar OF. STEMLER, te Amsterdam. (13862) ■ ZELDZAAM AANBOD. I Wegens Kwitering biedt men bij dadelijke aanvaarding Te Koor I aan cene fatsoenlijke TAPPERIJ, gelegen op goeden Stand en ■ die bereids meer dan 25 Jaren een redelijk bestaan heeft opgeleverd. I Refiecterenden adresseren zich met franco Brieven onder N&quot;. 547 aan I het Bureau Handelsblad. &apos; (13860) ■ COITPfiIJR. I Een fatsoenlijk Jong Mensch, grondig mot het vak bekend, zagl zich gaarne als COÜPEUR geplaatst. Refiecterenden gelieven ■ zich te adresseren franco onder iefters S. P. bij J. J. SMIT, Cou-fl rantombrenger, Nieuwstraat, II 504. (13946) ■ Een JONG GEHUWD PERSOON zag zich gaarne, zoo &apos;spoe-B dig mogelijk, hetzij hier of elders in eene of andere BETREK-I KING geplaatst, onverschillig van welken aard. Adres Franco on-H der Lett. K., bij den Boekhandelaar A. VAN BEVERWIJK, tefl Kampen. . (13866) fl Een JONG MENSCH, eene administratieve betrekking bekleedende,! waarbij Taalkennis een hoofdvereischte is, wenseht zijne ledige uren! te besteden aan VERTAAL- of eenig ander SCHRIJÏWERK.! Inclinerenden worden verzocht, hunne offerten franco onder het! cijfer 416 aan het Bureau Handelsblad in te zeulen. (13876) ! Attentie s. v. p. I Wordt gevraagd in eene solide winstgevende zaak, die, bij gelde-B lijke ondersteuning, voor velo uitbreiding vatbaar is, eene som vanl TWEE tot TIEN DUIZEND GULDEN tegen vast to stellen! voorwaarden, hetzij als Deelgenoot of tegen behoorlijke Renten. Incli-1 nerenden gelieven zich franco te adresseren onder de Letters P. W.B N°. 16 bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij del Halsteeg. (1S861) I EEN GAZFITTER-STOKER I of Metselaar, met Gazoven en stoken goed bekend, wordt gevraagd.l Vereischten ziin: bekwaam en goed gedrag. Liefst R. K. Brieven! en Getuigschriften in te zenden franco, onder letter G., aan dcnl Boekhandelaar A. VAN DER HOEVEN, Nieuwendijk, L 86, tel Amsterdam. (13379) I mwm vah mllde ziekte.~&quot;l Verkrijgbaar een GENEESMIDDEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar speciücum to zijn, waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het genezen van VALLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken, getuige het aantal reeds genezene en de vele die op den weg van genezing zijn. Prijs bij dosis van f 1.15, op franco aanvrage, en bijvoeging van het bedrag onder hot Motto Geneesheer, met vermelding van den onderdom enz. des lijders, bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door geheel Nederland toegezonden. (10717) Dit Geneesmiddel geniet te Parijs en door de geheele wereld een welverdienden roem, dank zij het Jodium, dat zich daarin bevindt, naauw verbonden met het sap van Scheurbuikwerende planten, wier krachtige werking algemeen bekend is en waarin het Jodium reeds natuurlijk voorhanden is. Het is een kostelijk Geneesmiddel in de kinder-praktijk, ter bestrijding van de aandoeningen vanjhet watervatenstelsel, Engelsche ziekte en zwellingen der klieren, die, hetzij uit eene natuurlijke, hetzij uit eeno erfelijke oorzaak voortspruiten.&apos; Het is een der beste zuiverende Geneesmiddelen, bevordert de spijsvertering , wekt den eetlust op en het geeft aan het ligchaam zijne natuurlijke kracht. Het is een dier zeldzame Geneesmidden, wier werking men altijd te voren berekenen kan en waarop de Geneesheer altijd staat kan maken. Op dien grond wordt het dagelijks voorgeschreven tegen verschillende huidaandoeningen, door de Doctoren CAZENADK, BAZIN, DEVERGIE, Geneesheeren aan het Hospitaal St. Louis te Parijs, uitsluitend met de behandeling dier ziekten belast. Prijs fl. (11202) Hoofddepót te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apoth., Zeedijk.</p>
</text>
