<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 6 Junij.</title>
	<p>Gisteren avond zijn in veiling verkocht 120 vaatjes jarige Zantische Krenten, van f 2 tot 61/ s; 8 trommels Bourbon Vanille, verkocht van ƒ 3 tot 43/4, 2 koopen opgeh. aƒ 7; 60 b. gepelde Tafelrijst, aƒ 15 opgeh.; 35 b. Voorloop Java Rijst, 1 koop verkochta ƒ 9i/2,2koopen opgeh. a ƒ 10; 26 b. Komijn, waarvan 21 a ƒ 14 opgeh., 5 b. a ƒ 61/ s verkocht; 10 kistjes Smirna Rozijn, verkocht a ƒ 13; 50 vaatjes jarige Krenten a ƒ 101/4 opgeh.- en 47 vaatjes dito dito tot ƒlll/2 gedeeltelijk opgehouden. Bij de Nederlandsche Handel-Maatschappij worden van Buenos- Ayres en Uruguay per de schepen Jantje Berg, Giaeomo en Expres verwacht ca. 22/ in. gezouten en ca. 4/m. gedroogde Huiden. Daar do aanvoeren uit het buitenland geheel, en uit Friesland en Zeeland bijna zijn opgehouden, en de voorraad zeer gering is, gaan do prijzen thans geregeld vooruit, en brengen Zeeuwsche Jammen, die thans&apos;nog voor de beste worden gehouden, (in weerwil &apos;er aanmerkingen genoeg op te maken zouden zijn, bij meerderen voorraad) gemakkelijk ƒ5.60 op; Pruisen ƒ 3.60&apos;t0t ƒ 4.20; Stettiners ƒ 3.60; Duin-Zandaardappelen ƒ 7. ROTTERDAM, 5 Junij. In de heden gehouden voiling zijn 500 k. gecenfijte Gember verkocht van 77tot 109 c.; 50 k. Mandarijn dito, verkocht van 102 tot 104 c. on 200 k. Chin. Kaneel, verkocht tot 63 c. Afloop der veiling van 711 blokken Mahonyhout: 252 blokken Manzanilia verkocht 8 blokken al 7 c. 184 // 0 // 133 // 16 a 32 * 274 // // // 137 /&apos; 14 // 24 » SCHIEDAM, 5 Junij. Garst. Verkocht: 126 ffi Libau ƒ2lB 6/w.; 127 ® dito ƒ 219 cont. In publieke veiling verkocht ca. 20 last nieuwe Arensburger op 131, 132 ffiaƒ 214 a 215 cont. per last. — Moutwijn ƒ12.25; üenever ƒ 17.75; Amst. Proe^ 19.— ; Spoeling ƒ 0.40. ANTWERPEN, 5 Junij. Van Krenten heeft men wederom 150 v. Cephalonia, oogst 1866, en 50 v. Morea, oogst 1865, tot gesouteneerde prijzeu verkocht. — Petroleum flaauw, slecllts enkele partijtjes disponibel wit werden heden tot omstreeks fr. 41 verkocht. LONDEN, 4 Junij. Suiker was heden zeer gevraagd, vooral op speculatie; de geringe soorten blijven 6 p. a 1 sh. hooger dan verloden Vrijdag; ruim 2000 v. werden verkocht. Op levering werd eene lading Havana N°. 12 tot 25 sh. en eene dito Cuba tot 22 sh. verkocht. — Koffij prijshoudend, goed ord. native 64.6. — Rijst in betere stemming en iets vaster in prijs. Uit de hand heeft men afgedaan 5000 b. ord. Necransie tot 11.41/3 en 700 b. goed Ballam tot 14.11/5. Eene lading van 520 tons Rangoon werd tot 11 sh. voor het vasteland verkocht. — Peper: Ca. 2500. b. Penang vonden koopers tot 27/ g a 215/_6 p. en 400 b. Singapore tot 31/8 p. — Salpeter met veel affaire, tot geheime prijzen werden heden 3500 a 4000 z. afgedaan. — Lijnzaad ferm prijshoudend; eene zeilende lading van de Zwarte Zee werd verkocht tot 62 en eene per Juuij tet 61.6. — Tin hooger en met 85.6 a 88 sh. betaald. — Schotsch &apos;IJzer 53.1%. — Lijnolie 39.6. — Talk vast op 43.6. GENUA, 1 Junij. Koffij stil en zonder vraag. Er is deze week niets gedaan behalve 250 b. Portorico die tot 100 lires en 150 b. Laguayra die tot 86 lires verkocht werden. — Suiker flaauwer; van Havana vonden 600 k. N°. 16 koopers tot ljres 40. — Huiden met meer kooplust en vaster, in het geheel werden verkocht 21,068 stuks, waarvan 6500 st. Buenos-Ayres van 9Va kilo tot 80.50. NEW-YORK, 1 Junij. (p. tel.) Katoen: De aanvoeren in het Zuiden bestonden deze week uit 14,000 b., uitgevoerd naar Engeland 6000 b. en 18,000 b. naar het Vasteland. De totale uitvoeren sedert hetbe gin van het saisoen bedragen 1,065,000 b. naar Engeland en 272,000 b. naar het Vasteland en de totale aanvoeren bestonden uit 1,754,000 b. De voorraad iv al de havens beloopt thans 280,000 balen. Liverpool middling wordt genoteerd te New-orleans 27 en te Mobile 251/ a c. RANGOON, 25 Mei. (per tel.) Rijst wordt hier genoteerd tot de basis van 6 sli. 4 p.; te Bassein 5 sh. 7p.en te Akyab 5 sh. 5 p. De totale uitvoer tot heden uit deze drie havens beloopt 205,000 tons egen 2.7,562 tons in het vorige jaar. Op dit moment zijn nog 30,000 tous in lading en worden nog 10,000 tons vorwaGht. — Vracht naar het Kanaal 70 sh.</p>
</text>
