<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_V_TENTIES. : PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. De DIRECTIE berigt dat in genoemd Paleis zal worden gehouden: 3 EENE REEKS VOORDRAGTEN over eenige voor de Volksvlijt belangrijke Onderwerpen. De eerste is vastgesteld op Woensdag 7 Februarij des avonds ten 7V2 •_• Daarin zal worden behandeld: i «Het voortbrengen van licht en de waarde der daartoe gebruikte stoffen door den Heer J. H. VAN KOTEN, Directeur der Gasfabriek te Edam. Deze Voordragten worden opgehelderd door Proefnemingen, welke 1 zoo zijn ingerigt dat zij door alle aanwezigen kunnen worden gezien. Toegang wordt verleend: Aan de Leden volgens Reglement. | h het Publiek a5O Cents de Persoon. Coupons-Bewijzen geldig. (2821) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in Zeven Perceelen, van: De benoodigde KOOI- en BAKSGOEDEREN voor de uitzending der Troepen naar Oost- en West Indien. De Voorwaarden van levering, -welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 tot 3 Ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatschappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, Middelburg en aan den Helder. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvingbilletten, waarvan de Modellen op de genoemde plaatsen te hekomen zijn, moeten op DONDERDAG dbn 15den FEBRUARIJ a. s. , des Middags ten 12 Ure, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het Lokaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 2 Febmarij 1866. • (2i95) SEYFFARDT&apos;S 30Ö0 HliHniuers TSfir GOEDKOOPE MUZIEK, „, nfiinn „1 per Vel van 4 Bladz. tegen 6, 9 en 12 Cent. CATALOGUS 25 Cent of bij eene bestelling van ƒ5 gratis. Brieven en Gelden franco. (2785) jm De Ondergeteekende berigt door deze dat hij op heden fj-r*^. de STALHOUDERIJ! en SLEEPERIJt in de Haar«ft^VifKt lemmerhouttuinen op den hoek van de Oranjestraat. ___É_UU 13—14 GEOPEND heeft en zich aanbeveelt tot levering tan alles wat tot het Vak behoort. Vertrouwende door eene allernétste en civiele bediening zich de gunst van zijne Geëerde Begunstigers waardig te maken. (2739) Amsterdam, UwEd. Dw. Dienaar 1 Februarij 1866. JU G. HELT. ER WORDT TE HEER GEVRAAGD in de omstreken dezer Stad, nog liever Plantaadje: Een goed fiksen HUIS met TUIN, waarbij zoo mogelijk gelegenheid tot Stalling van Paard en Rijtuig. Opgave van ligging, huur als anderzins Franco in te zenden, onder Lett. A., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 169. (2816) In eene PROVINCIESTAD wordt Gevraagd lEMAND, bekend met het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, eenigzins ervaren in Kantoorwerkzaamheden; kennis van vreemde Talen zal tot aanbeveling strekken. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder Letter A. Z. aan den Kantoor Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te; Amsterdam. (2433) ____FITJEI]_TJS! Eene reeds bestaande REEDERIJ zoekt een ervaren GEZAGVOERDER voor een vaartuig van p. m. 100 gemeten lasten. Vereischten zijn soliditeit in handelen en aanbrengen van Kapitaal. Adres Franco onder Lett. P., bij de Kantoorboekhandelaars R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 169. (2677) Bij E. H. TASSEMEI JEE, te Eotterdam, ziet het licht: Dr. J. CRAMEIt, (Predikant te Charlois, beroepen te Amsterdam) ZES LEERREDENEN. PRIJS ƒ0.90. BIJDRAGEN OP HET GEBIED VAN i GODGELEERDHEID EN WIJSBEGEERTE, BEZORGD DOOR D. D. JT. CRAMER ex G. H. 1 IM ERS. lste en 2de Stuk. Prijs ƒ1.95. Het derde Stuk, bevattende eene verhandeling, getiteld: Is het vierde Evangelie een historisch Drama ? door Dr. J. CR AMER, is ter perse. (2827) ! jkM TOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ea_naar Soerabaya (direct) ligt te Amsterdam in lading het op de zeilagie nieuw gebouwd Nederlandsch BRIK MUI!» ZEEBLOEM, Kapitein T. D. GOLLAEDS. Adres bij de Cargadoors DE VRIES &lt;*- C°. en G. W. BARNEVELD KOOY. (2745) ! Paleis voot9 WolMsvlijtw ZONDAG 4 FEBRUARIJ: OCHTEND-CONCERT door het STRI JK-ORKE ST. Waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie N°. 7, van L. van Beethoven. Aanvang 1% uur. Leden volgens Reglement (met Intrsductie voor Vreemdelingen a 50 Cent), Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AVOND-CONCERT door het HARMONIE-ORKEST. Waarop zich zal doen hooren de Heer C.J.BECHT, lste Clarinettist, uit &apos;s Hage. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Conpon-Bewijzen geldig. (2913) TE EI S I 81, tegen Primo Mei aanstaande, DRIE RUIME ZOLDERS, 80 VOET LANG. Te bevragen bij C. H. WINKELMEIJER en ZOON, Nieuwezijds Achterburgwal, F 44. (2880) Een Bedaard HEER, den geheelen dag niet in Huis zijnde, vraagt tegen Primo Mei bij Burger Lieden: Twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, doch voorzien van Kleeden en Gordijnen. Verzoeke opgave van Huurprijs, enz. onder Lett. K. bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER en ZOON, Rokin E 169. (2815) MAGAZIJN VAN FRANSCHE PIANO&apos;S EN SERAPHIN-ÖRGELS, WARMOESSTIIAAT J 592 TE AMSTERDAM. Aan mijne geachte Begunstigers wordt ter kennis gebragt, dat in mijn Magazijn weder zijn ontvangen PIANO&apos;S door PLEYEL, BÉRNHARDT, alsook van andere goedkoope Fabrieken, en HAR** IHONIUMS door DUFAN. Verder voorhanden PIANINO&apos;S (Oeconium), die door voordecligen aankoop zeer goedkoop verkocht of verhuurd kunnen worden. Vierkante PIANO&apos;S tot zeer lagen prijs uit de meest gezochte Hollandsche Fabrieken. 11. KNIPSCHEER, (1823) Fabriekant van Kerk- en Huisorgels. _ 131JS£f20M&gt;llF. Een gevestigd AGENT TE DUSSELDORE zoekt Agenturen in RIJST, ZAAD en OLIE. De beste informatien zijn ook alhier te bekomen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder Lett. M. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singol hoek Bergstraat. (2806) WORDT GEVRAAGD: Een HUIS uit de Hand TE KOOP, om met primo Mei aanstaande te aanvaarden. Opgave van Koopprijs en waar in Ue Stad gelegen, worden verzocht Franco, onder Lett. A. Z. Bureau Handelsblad. (2809) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTBNTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 3 Febr. N°. 77 Abonn. (Diplom. en vrije Toegangen, van welken aard ook, niet gangbaar). Eene 11de voorstelliing van: Napoleon Bonaparte, Eerste Consul, drama in 5 bedrijven of 9 tafercelen, door H. J. Schimmel. Gevolgd door: De Hinde in het Bosch, enz. (6% u.) Dingsdag 6 Febr. Opera-voorstelling onder directie van de Heeren Jahn en Faubel. Tweede en laatste voorstelling van: Gvillaume Teil, groote Opera in 4 bedrijven. Muziek van Rossini. Deze opera zal worden opgevoerd in navolging van de groote opera te Parijs, te weten met het vierde bedrijf, dat alhier nooit zoodanig is ten tooneele gebragt (7 ure.) -</p>
</text>
