<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 2 Februarij.</title>
	<p>Ingevolge art. 38 van het reglement van orde voor den gemeenteraad werdt ter kennis der ingezetenen gebragt, dat ter inzage der leden van dien raad zijn nedergelegd dc navolgende stukken: N°. 43. Voordragt van burg. en weth., ten geleide van een adres van A. H. van Heusden, om eervol ontslag als lste hulponderwijzer aan de openbare armenscholen. N°. 44. Rapport van de commissie van voorbereiding wegens aanvragen om pensioen, enz., op het adres om weduwen-gagement van de Wed. H. Delvendiep. N°. 45. Adres van A. Prins, te Zaandam, en J. Prins ,te Wojs merveer, betreffende hunnen aanslag in de plaatselijke directe belasting alhier.</p>
	<p>Nu. 46. Adres van P. en S. Rendorp c. s., ingezetenen van buurt 0., verzoekende demping van Kromboomsloot, de Rotterdammersloot en een gedeelte der Snoekjesgracht.</p>
	<p>Z. M. heeft gisteren een langdurig bijzonder gehoor verleend aan de Heeren Fransen van de Putte eu van Bosse.</p>
	<p>De Heer Geertsema is in de residentie aangekomen. Omtrent het nieuwe ministerie is nog niets met genoegzame zekerheid bekend. Al hetgeen dienaangaande tot dusverre wordt beri&gt;rt steunt op vermoedens.</p>
	<p>De koloniale oppositie heeft in der tijd als argument tegen het besluit der Tweede Kamer tot een spoedig onderzoek van de cultuurwet in de afdeelingen der Tweede Kamer, ook aangevoerd. dat het van belang was vóór de vaststelling dier wet het oordeel te kennen, dat men daarover in Indie velde. De jongst ontvangen mail uit indie heeft dat argument te niet gedaan, want hij heeft ons het oordeel overgebragt van de Indische pers over bedoelde wetsvoordragt en waarschijnlijk zullen ook wel voor de koloniale conservatieven brieven zijn medegekomen, waarbij hun de oordeelvellingen hunner vrienden in Indie werden medegedeeld, al zijn die brieven tot dusver niet publiek gemaakt, gelijk anders gewoonlijk met de noodige emphase geschiedde. In allen gevalle zullen dan nu de Kamers over het ontwerp kunnen oordcelen ook met de wetenschap van de stemming der publieke opinie in Indie ten opzigte van de grondslagen, waarop het rust. Do oppositie moet zich dus veel verligt gevoelen, hoewel het oordeel uit Indie zoo ongunstig niet is. Het komt ons ook voor, dat een ander bezwaar, hetwelk de oppositie deed gelden, het bezwaar namelijk, dat ook aan de deskuii. digen hier te lande de noodige tijd zou ontbreken om het ontwen» te onderzoeken en er hunne meening over mede te deelen niet ge* regtvaardigd is geworden. De vele geschriften, waarin hét ontwen, wordt gecritiseerd, bewijzen dat er tijd genoeg is geweest om een. oordeel te vestigen en het publiek voor te lichten. Die geschriften zijn ook reeds lang genoeg in de wereld om te mogen onderstellen dat wie er belang m stelt, er kennis mede gemaakt heeft. In dé laatste weken is de cultuurwet-litteratuur niet vermeerderd, zoodat niemand daarover iets meer te zeggen schijnt te hebben. Alzoo zal de oppositie niet kunnen zeggen, dat de vertegenwoioï-. dighig onvoorbereid de kwestie tot afdoening brengt, en moet zij, van achteren beschouwd, dan ook erkennen, dat de aandrang ia der tijd om de zaak uit te stellen, onredelijk was, althans dat de motieven , waarop die aandrang rustte, geen degelijken grond hadden. Het verdient dan ook opmerking, dat van dezelfde zijde, die eerst met klem van redenen op uitstel aandrong, mi met gelijken nadruk wordt aangedrongen op spoedige afdoening! Ons dunkt, dat dit duidelijk genoeg bewijst, dat men van die zijde minder het oog heeft op het belang der zaak zelve, dan wel op de belangen van eigen partij ot coterie.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de dienstdoende schutterij te Zalt-Bomiüel J. H. Damen, 2de luit.; te &apos;s Graveuhage S. J. graaf van Limburg Stiruw; te Haarlem G. J. van Dieren By voet, kapt.; en.benoemd bij de dienstdoende schutterij te Zalt-Boinniel, tot 2den luit. J. Hartog; te &apos;s Gravenhage, tot kapt. Mr. W. A. J. baron Schimmelpenninck van der üye, tot lsten luit Mr. E. H. Karsten, tot 2den luit. L. I. D. baron Sirtema van Grovestins; te Haarlem tot kapt. Mr. R. Koopmans, tot lsten luit. G. O. R. Fontein, tot 2den luit. W. I. A. van Beusekom..— Benoemd tot burg. van Leyden Dr. W. C. van den Brandeler, tot dusverre burg. van Voorburg; tot attaché bij het Nederl. corps diplomatique Jhr. Mr. A.L. E. de Stuers.— Eervol ontslagen, op hun verzoek, Jhr. Mr. A. M, 0. Sandberg, als plaatsverv. kantonr. te Hoogeveen; J. J. E. Pïlgrim, als notaris ter standplaats Huissen, arrond. Nijmegen; en in plaats van laatstgenoemde benoemd A. R. Pilgrim, candidaat-notaris aldaar.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van den 20sten December 1865 (Staatsblad N&quot;. 134) en op Art. 3 van het koninklijk besluit van den 18den Januarij 1866 {Staatsblad N°. 3), verklaart, met wijziging van zijne berigten van den 26sten, 29sten en 30sten Januarij jongstl., geplaatst in de Staats-couranlen van den 27sten, 30sten en 31sten Januarij jongstl., Art. 1 van het koninklijk besluit van den 20sten December 18»35 (Staatsblad N&quot;. 134) en Artt. 1 en 2 van het koninklijk besluit van den 18den Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3) van toepassing op de gemeenten : Ter Aar, Aarlanderveen, Abbenbroek, Abcoude-Baambrugge, Alkemade, Alphen, Barwoutswaarder, Benschop, Nieuw- Boiierland, Oud-Beijerland , Zuid-Beijerland, Bergschenhoek, Berkel, Bleiswijk, Bodegraven, Boskoop, Brandwijk, Breukelen Nijenrode, Breukelen St. Pieters, Brielle, &quot;Broek, Capelle aan den IJssel, Charlois, Delft, Delfshaven, Dussen, Geervliet, Giessendam, Gouderak ,&apos;s Gravenhage, &apos;s Gravesande, Haarlemmermeer , Haarzuilens Haastrecht, Harmeien, Hazerswoude, Heenvliet, Heinenoord HeVo„ dorp, Nieuw-Helvoet Hillegersberg Hof van Delft, Hoogvliet Kamerik Kethel en Spaland, Koudekerk Kralingen , Krimpen affiel_S: ïr «?l *.. j ITf vr -*1* .è**11. Maassluis, Mathenesse Monster SiS@___l_^^ Schiebroek, Schipluiden, Sloten (N.-Holland), Snolrewaard, Sommels&quot; dijk, Spijkenkse, Stem, Stolwijk, Stompwijk, Streefkerk, Strijen, Uit&apos; hoorn, Veur, Vierpolders , Vinkeveen en Waverveen, Vlaardingen, Vlaardiug..&apos;l-Ambiicnt, Voorburg, Voorhout, Voorschoten, Vrijenban, Waarder, Zuid-Waddinxveen, Noord-Waddinxvec/, Warden, Warmond, Wateringen, Willeskop, Wilnis, Woerden, Woubrugge, IJsselstein, Zegveld. Zegwaard. Zevenhuizen, Zoetermeer, Zoeterwoude, Zwammerdam en Zwartewaal. Art. 2 van liet koninklijk besluit van 20 December 1885 (Staatsbl. N°. 134) is van toepassing op alle bovengemelde gemeenten en tevens op de navolgende gemeenten, op welke ook Artt. 1 en 2 van het koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsbl. N°. 3) van toepassing zijn: Barendrecht, Benthuizcn, Bergambacht, Gouda, Goudswaard, &apos;s Gravendeel, Hagestein, Heerjansdam, Hekelingen, Katendrecht, Kl laswaal, Klundert, Lekkerkerk, Maarssen, Maasdam, Middelharms, M jnsheerenland, Nieuwenhoorn, Numansdorp, Oostvoorne, Ouderkerk a/l IJssel, Piershil; Ridderkerk, Schiedam, Sliedrecht, Wassenaar, VVestmaas, Willemstad, IJsselmonde en Zuidland. De minister van binnenl. zaken heeft de aandacht der gemeentebesturen doen vestigen op het herhaaldelijk voorkomend geval, dat de raad eener gemeente, die krachtens art. 200 of een ander artikel der gemeentewet, waar naar die bepaling verwezen wordt, tegen esne beslissing van gedeputeerde staten in beroep was gekomen, in z&apos;ün beroep niet ontvankelijk moest worden verklaard, op grond dat het niet binnen den bij dat wets-artikel voorgeschreven termijn werd ingesteld. De minister noodigt de gedep. staten der verschillende provinciën uit de gemeentebesturen te wijzen op het groote belang, dat in eene stipte opvolging der wet ten deze gelegen is, daar alleen daardoor hunne bezwaron kunnen worden in overweging genomen. Door den minister van binnenlandsche zaken is aan de kamers van koophandel en fabrieken verzonden de vijfde aflevering van de verzameling der consulaire berigten en verslagen over nijverheid, handel en scheepvaart, waarmede de eerste jaargsng compleet is. Men verneemt met genoegen, dat onze stadgenoot de Heer P. J. H. Cuijpers architckt, door de Roval British Institute of arc/iitects tot honorair lid en korrespondent is benoemd. Wij vestigen de aandacht op de hoogst belangrijke voorstelling, die Donderdag a. s. in den Stads-Schouwburg zal plaats hebben. Alsdan wordt opgevoerd een der beste tooneelwerken van onzen begaafden dichter Mr. J. van Lennep: Se Vrouwe van Waardenburg, welk stuk na voor eenige jaren het grootste succes te hebben verworven, sinds tot ons en veler leedwezen, niet meer is opgevoerd. Wij achten het dus een zeer gelukkig denkbeeld van den Heer Tjasink dit stuk voor zijne benefice-voorstelling te hebben gekozen en zijn overtuigd dat die goede keuze niet minder dan de verdiensten van den beneficiant, het publiek tot een talrijk bezoek zullen aansporen. Met eenige der voornaamste tafercelen uit het ballet: De Hinde ens. wordt deze voorstelling besloten. Gelijk reeds vroeger door ons werd berigt bestond bij de directie van het Paleis van Volksvlijt het voornemen, om eene vergadering van belanghebbenden bijeen te roepen ter bespreking van de beerschende veeziekte. Deze vergadering is thans tegen Dingsdag 13 Febr. aangekondigd. Men stelt zich voor in bijzonderheden te behandelen de inrigtine deilijn van afsluiting eener besmette streek, de onteigening en afmaking van vee, het stelsel van afzondering van besmette plaatsen, de voorbehoedmiddelen die aan te wenden zijn, de waarde die door den staat bij onteigening te vergoeden is, de onderlinge&apos;iVeïzekering tegen de runderpest, het dragelijker maken der gevolgen van de ziekte, enz. Waar het zoo gewigtige belangen geldt, mag eene talrijke opkomst verwacht worden van autoriteiten, grondeigenaars, landlieden, pachters , veeartsen, kooplieden en verdere belangstellenden. ledor die ervaring heeft verkregen ten dezen aanzien, blijve niet achter om mede te werken tot ket behoud van onzen schoonen en kostbaren veestapel. Men hoopt de discussien zoo te leiden, dat er bepaalde besluiten worden genomen, welke op de zaak van belangijken invloed kunnen zijn. r — __. In de maand Januarij jl. hebben binnen deze gemeente plaats gehad 778 geboorten (ongerekend 37 levenloos aangegevene), 688 sterfgevallen, 121 huwelijken en 3 echtscheidingen. Volgens opgaven in de Tijd beliepen de vrijwillige bijdragen voor Z. H. Pius IX op 1 Febr./135,155.981/3. &apos;s GRAVENHAGE, 1 Febr. Z.M. de Koning heeft gisteren avond ten 51/2 ure ten gehoore ontvangen den ridder S. de Meijer, nieuw benoemd buitengewoon gezant en gevolmagtigd Ministervan den Keurvorst van Hessen bij het Nederlandsche hof, tot het overhandigen van diens geloofsbrieven, Ook H. M. de Koningin heeft vervolgens dien gezant ten gehoore toegelaten. * &apos;s GRAVENHAGE , 1 Febr. De audientien van den minister van justitie op 7 en 8 dezer zullen niet plaats hebben. — Heden is voor den hoogen raad der Nederlanden (burg. kamer) behandeld, de zaak van de assurantie-maatschappij Magentia,&apos; eischeres, proc. Eyssel tegen de maatschappij Ultrajectum, ver&apos;weerderes, proc. v. d. Jagt; van wege de eischeres werd beweerd, schending en verkeerde toepassing der art. 6, 9, 10 en 11 der wet, houdende algemeene bepalingen, en art. 36 wetb. kooph. en de wet van 22 April 1855 (Stbl. N&quot;. 32) doordien haar is ontzegd de persona standi injtidiciom Nederland, alleen wegens het gemis der Koninklijke Nederlandsche bewilliging op do acte harer inrigting. Dit middel is toegelicht en verdedigd door den Heer Mr. Blussé en bestreden door 31r. Rochussen. Het O. M. zal nader in deze zaak conclusie nemen. * SCHEVENINGEN, 1 Feb. Mogt de commissie voor de verloting alhier zich bereids in een waarlijk vorstelijk geschenk van H. M. onze beminde Koningin verheugen, gisteren werd zij alleraangenaamst verrast door de ontvangst eener prachtige vergulde pendule, door edele menschenvrienden, welke onbekend wenseben te blijven, geschonken, om als prijs te dienen in de verloting. LEYDEN, 1 Febr. Naar men ons meldt, hebben dezer dagen de Peeren Amersfoordt c. s., die in Junij 1864 concessie hebben aangevraagd tot het aanleggen van spoorwegen door de Haarlemmermeer en omstreken, waaraan ook Leyden door een zijtak zou worden verbonden, zich weder tot den Koning gewend met herhaling van hun verzoek. Welke ook de beschikking op deze aanvrage moge zijn, zal in allen gevalle vóór of op ultu. Aug. dezes jaars door de heeren ontwerpers aan de deelnemers in de voorloopige inschrijving van f 25,000 rekening en verantwoording van hun gehouden beheer en verslag van het door hen in deze zaak verrigte, worden gegeven. * LEIDEN, 2 Febr. Heden is alhier, na verdediging van stellingen , tot doctor in de verloskunde bevorderd de Heer G. J. van Wieringhen Borski. geboren te Zierikzee. * HELLEVOETSLUIS, 31 Jan. Als eene merkwaardige bijzonderheid in deze over het algemeen ban-e omstreken, kan worden medegedeeld, dat in den tuin van den Heer J. S. Korte weg, in het naburige Heenvliet, de rozen, heesters en kamperfoelie vol knoppen zitten en de rozen zelfs bloeijen. Ook de alhier zoogenaamde meizoentjes vertoonen zich reeds in de weiden.</p>
	<p>De veeziekte in deze omstreken neemt af. Heenvliet is vrij. In Geervliet, waar de ziekte hevig geheerscht heeft, vermindert zij. Daarentegen is zij te Abbenbroek op verschillende stallen uitgebroken. * HOORN, 1 Febr. Als eene merkwaardigheid kunnen wil berigten dat in den tuin van zekeren S. 8., op de Venuslaan alhier, reeds radijs is geplukt. ENKHUIZEN, 1 Febr. Van de vijf verdronken manschappen der Voliendainmer vischschuit, dio voor eenigo weken door een storm op de hoogte van Stavoren verongelukte, is er gisteren een, een twaalfjarig jongeling, aangespoeld. Van de andere drenkelingen heeft men tot Mertoe geen spoor ontdekt. — Heden vertrok van hier de Heer J. Idema Greidanus, ten einde zijne betrekking van ontvanger der directe belastingen, gedurende 15 jaren ter dezer stede door hem vervuld, voor eene gelijke te Harlingen te verwisselen. Zoowel door de wijze, waarop hn zijne rijksbetrekking waarnam, als wegens zijne verlichte denkbeelden en nuttige werkzaamheid in onderscheidene andere betrekkingen, inzonderheid als wethouder der gemeente, werd hij hier hoog geschat. Een 20tal ingezetenen gaf hem daarvan des avonds voor zijn vertrek een bewijs, door de aanbieding van een geschenk in zilver, dat hem met eene hartelijke toespraak werd overhandigd. * URK , 1 Febr. Eenige onzer schuiten zijn reeds heden morgen ter scholvisscherij vertrokken naar de Noordzee. * UTRECHT, 1 Febr. Ter vergadering van den gemeenteraad van heden is ingekomen eene missive van de Heeren Swaan en van Heyningen,met eene toelichtende beschrijving van het plan tot aanleg van een&apos; spoorweg van Amsterdam -jaar Almelo, en van Scheveningen naar Amersfoort, en van eene haven te Scheveningen , met verzoek om deelneming door deze gemeente, v/elke zaak werd&apos; gesteld in handen van de commissie belast met het onderzoek der gpoorweg-aangelegenheden. \ ARNHEM, 1 Febr. Gisteren werd de aanbesteding voor de levering ten materialen, ten behoeve der gemeentewerken te Arnhem, in zes pereeeien gehouden. De minste inschrijvers waren: G. J. Kloos te Rotterdam ad ƒ5590 voor 100,000 stenzelberger keijen; G. J. Sleijster te Arniiem ad ƒ5574 voor 600,000 straatklinkers waalvorm; G. T. Coers te Arnhem ad ƒ2786.73. voor het hout der schipbruggen; J. Verburgt te Arnhem ad ƒ1253.70 voor diverse houtwaren; J. H. van Engelenburg te Arnhem ad ƒ130.52 voor ijzerwaren en de firma van Zoest en Zonen te Arnhem ad ƒ240 voor de levering van plantsoen, * NIJMEGEN, 1 Febr. Nu de rivier de Waal voor deze stad weder vallende is neemt de verzakking der Waalkade aanmerkelijk toe. — Van de hier in bezetting liggende regementen infanterie en artillerie nebben zich 15 onderofficieren en manschappen aangeboden om met eene vrijwillige verhindtenis met de daaraan verbonden premie voor 6 jaren naar de overzeesche bezittingen te worden overgeplaatst. * HARDERWIJK, 1 Febr. Gedurende de maand Jan. jl. zijn bij het koloniaal werfdepot alhier voor de dienst in Indie aangenomen en gekleed 78 manschappen, waaronder 40 recruten (burgers) en 54 onder-officieren en manschappen van andere corpsen hier te lande overgeteekend. Van de bij hot werfdepot alhier gedetacheerde onderofficieren en korporaals hebben er in de vorige maand vijf voor de dienst in Oost-Indie overgateekend. DOESBURGH, 31 Jan. Ter vervanging van den Heer D. Wilmerink, als lid van den gemeenteraad, zijn gisteren 158 geldige stemmen uitgebragt, waarvan 74 op Mr. W. N. J. van Hengst en 62 op J. van Barneveld, tusschen wie alzoo eene herstemming zal plaats hebben op 13 Febr. * HOOGEVEEN, 1 Febr. Met genoegen berigten wij dat in het aanstaande voorjaar de Heer J. C. Rahder, in het naburige Valkenheim, zijne machinale turf bereiding in plaats van met 2, zoo als ten vorigen jare plaats had, met 6 machines zal voortzetten. * PREDERIKSOORD, 1 Febr. Werden vele belangstellenden, die in de laatste jaren de kolomen der maatschappij van weldadigheid bezochten, aangenaam teleurgesteld, als zij; in plaats van een gesticht omgeven van gracht en wal, eenvoudige maar doelmatige arbeiderswoningen vonden, op 100 tot 125 ellen van elkander verwijderd, met 21/2 bunders bouw- en weiland er achter en eenigen tuingrond er naast; thans wordt het oog van den bezoeker nog meer verrast door de zes landbouwschuren in 1864 en 65 gebouwd. Te Frederiksoord vindt men er een, Wilhelminasoord twee en Willemsoord drie. In ieder dier schuren worden 50 a 60 stuks runderen gestald met het tweeledig doel om den kostbaren aankoop van mest te verminderen en met het niesten van vee winst te behalen. Het vee, dat bij gebrek aan hooiland en natuurlijke weiden in den zomer met snijvoeder en des winters met wortelgewassen, hakse-l, enz. gevoed wordt, gaat tegen tamelijken prijs weder van de hand om plaats te maken voor ander, na eene aanzienlijke bijdrage geleverd te hebben tot de bemesting van 50 a 60 bunders bouwgrond en groenland rondom iedere boerderij gelegen. * MIDDELBURG, 31 Jan. Onlangs is door den kerkeraad der Waalsche gemeente te dezer stede een besluit genomen, dat wel openlijke vermelding verdient. Men heeft nl. bepaald, dat de giften, welke bij de wekelijksche godsdienstoefeningen ten behoeve der armen dier gezindte worden ingezameld, doch waaraan geene behoefte bestaat, voortaan zullen worden afgestaan aan de armen der Nederd. Hervormde gemeente alhier, wier fondsen zich in eenen sleohten toestand bevinden. * BREDA, 1 Febr. Aan den korporaal der artillerie van den Braak, is heden door den opperbrandmeester een geschenk in geld vereerd voor zijn lofwaardig gedrag. Die brave soldaat bad zijn leven gewaagd voor hen, die in gevaar verkeerden bij den brand waarvan gisteren melding is gemaakt. Er worden nog gedurig stukken van waarde uit het puin te voorschijn gehaald.</p>
</text>
