<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be CO&lt;_.WASfOIKT KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen u 2&apos;&apos;j » 6 * » ... 41/2 » 1 maand n 31.3 » 1 jaar « ... 5 s Tava T/iBiST De Heeren A. VAN HOBOKEN &amp; ZONEN zullen op Dingsdag den 15den September 1868, te Rotterdam, publiek Veilen: 5476 PAKKEN JAVA TABAK, als : 2200 Pakken Hoofdmerk L S 829 * * FvdP 935 // ;/ Soekowono 1105 x 11 GG 260 « ff AM 140 * » L O en 7 TT WW (21475) B. KEÜCH en H. J. HOLGEN, Makelaars, zullen, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr., op Maandag 7 September 1868, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, presenteeren te Verkoopen: Een HUIS en EKF, benevens een gedeelte WATEM, alles eigen Grond, op de Schans, bij de Wetering-Barrière, BB 151. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 11—2 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., Singel, bij de Huiszittensteeg, G. 365. (21741) G. VAN DER WEYDEN, J. P. D. LUSINK, A. LANGERHUIZEN, F. FüCHS, N. J. BEVERSEN, H. G. FRELTER, P. A. BUNDTEN, A. WILKING. F.W. C. G. ROTHE, F. A. VERBEEK en A. H. HEDDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG _l SEPTEMBER ISCS , des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een MUIS met Achter- en Onderhuis, Openplaats en Erve, op den Amstel bijf de Nieuwe Heerengracht, P 46 . inmiddels lit de Hand te Koop. te bevragen bij den Makelaar A. WILKiNG, Damrak, H 158. — N&quot;. 2. Een WINtiELUL&apos;IS . met Achterhuis, Boyenwoningen , Openplaats en Erf, iv de Rozenstraat tusschen de Prinsengracht en lste Rozendwarsstraat. EE 355j;n 360. — N°. 3. Een BUIS en EKVK, in de Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 525. — N°. 4. Een STAL met TUIN en ERVE , aan den Haarlemmerweg buiten de Willemspoort, W 11. Te bezigtigen des Dingsdags eu Donderdags van 1 tot 3 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore als: van N&quot;. 1, J. W. REYNE Jr.; N°. 2, COMMELIN &amp; RICHARD; N°. 3, A. D. RÜMLING en N&quot;. 4, G. DE VRIES. (21877) H. A. BAARSLAG, J. FEIJE, B. KEUCH, P. D. LUSINK, J. MEIJERINK MEIJER, L. GIJSELMAN. W. A. J. VROOM Azu., J. A. EDAUW Dzn., P. VAN STEEDEN, J. D. WIJGH Pzn., F. A. VAN OS, P. A. L. VAN OGTROP. H. J. HOLGEN. L. BONNERMAN, J. C. BAUM, G. VAN LEUR, T. SWART en J. DE KONING, Makelaars, zullen op MAANDAG 21 SEPTEMBER 1868, des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. E. ROUFFAER, in veiling brengen: Een KOOPMANSHUIS en ERVE, op den 0. Z. ACHTERBURGWAL, Tusschen de Barndesteeg en de Koestraat, en van achteren uitkomende in den Hoogkaraersgang, K 48. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegamrsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den \erkoopdag, van 10 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zulen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris A. E. ROUFFAER O. Z. Achterburgwal hoek Stoofsteeg. (21879) H. R. LINN, P. L. POSTHUMUS, L. GIJSELMAN, F. Th. GÖRLITZ en P. H. STARK, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 OCTOBER IS6S, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr., in veiling brengen: Een sterk en geheel in modernen stijl ingerigt HUIS en ERVE, op de HEERENGRACHT bij de Oude Leliestraat, LL 135. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REIJNE Jr., op den Singel bij de Huiszittensteeg. (21878) SPEDITEURE nnd Handlungshauser machen wir darauf aufmerksara. dass misere Hafenstation GI&apos;STAVSBURG, gegenüber Mainz, links der Main-Mündung gelegen, mit gntem, sicherem Hafen und Einrichtungen versehen ist, Güter unmittelbar und aufs billigste aus dem Schiffe auf den Eisenbahnwaggon überzuladen. Dieselbe bietet insbezondere für RohproJucte den vortheilhaftesten Uebergang zwischen dem Rlieine und Bayern und Oesterreich, iudein ihr die billigsten Eisenbahntarife zu Gebot stehen. Weitere Ausknnft ertheilen die Güter-Eïpedition zuGustavsburg und Capitan FELDMANN daselbst. Maisz, 22 Augustus IS6B. (21775) DEK VERWAITI NCSRA 111 der Hessischen Ludwigs-Eiseiibalm-Gesellschaft. ITHUUR AANGEBODEN&quot; bij het Entrepotdok: Een VRIJ BOVENHUIS, smaakvol ingerigt, 3 etages , bevattende vijf Kamers , Keuken, Zolder met Meidenkamer, Gas- eu Waterleiding. Terstond te aanvaarden. Huurprijs f 375. Adres onder Lett. A. A., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam, E 205. (21556) Op een der eerste ATELIERS alhier, in MODES en LINGERIES (gesloten Magazijn), kunnen &apos;i of 3 LEERLINGEN geplaatst worden , waarvan eene met geheele inwoning tegen billijke vergoeding. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder het motto Leerling, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, te Amsterdam. (21890) TE HUUR OF TE KOOP GEVRAAGD&quot; tegen November e. k. een net soliede HUIS met minstens 7 ruime Kamers en verdere Gemakken, Tuin, enz., liefst op eene der Hoofdgrachten. Huurprijs Tan/1300 tot/1500. Brieven franco onder lett. 8., bij de Boekhandelaars J. H. &amp;G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (21897) TEHÖOP: Een MELKSTAND, waar een debiet is van drie vaten daags, met een nieuwe Stal voor 7 stuks Kóeijen, desverkiezende de Kóeijen er bij over te nemen. Nader te bevragen bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (21810) BETREKKING GE7RAAGD. lEMAND van gegoede Burger-Familie en niet onbemiddeld, bekend met gewone administratieve bezigheden en het corresponderen in het Fransch, zag zich gaarne ge-I&apos;laatst als REIZIGER of OPXIGT&apos;fcH in eene FABRIEK, dat hem een burger Bestaan oplevert; kunnende de beste inlichtingen produceren. Blieven franco onder het motto B e t r e k k i n g, aan het Bureau Handelsblad. (21867) MoiM§rr_E. Eene JUF\ ROUW van de R.-C. Godsdienst, biedt zich aan als Eerste ot Tweede MO DISTE, op een net Atelier, voorzien van goede Getuigen, zoo van Bekwaamheid als van Gedrag. Reflecterenden worden verzocht hunne Brieven franco in te zendon aan het Bureau Handelsblad, onder lett. A. Y. J. (21806) ïHgJ%lßHlif_OK. Door toeval uit de Hand TE KOOP eene soliede MUZIEKKLOK. spelende diverse Airs, zoo goed als Nieuw. 1 Te bevragen in het Magazijn van Horologiën en Muziek- i i spelende Weiken van J. THITSEULER, (21863) iv de Wanuoesstraat, J 29, te Amsterdam_ | BDe&apos; Ondergeteekende beveelt zich beleefdelijk aan voor het bezorgen van DINÉ&apos;S door de geheele stad, tegen 50 a 60 Cents de Persoon, 2 Personen 1 Gulden, waarvoor men ontvangt 2 Vleeschen, 2 Groenten, Aardappelen, Soep en Gebak. Spuistraat, G 53. G. N. AKKERHUIS, (218681 Kok. I Een Wedu-wnaar wenscht zijn KIND aan de zorg van eene beschaafde Protestantsche Weduwe of klein Gezin toe te vertrouwen, tegen billijke vergoeding. Aanbiedingen, ook van buiten, worden ingewacht met franco Brieven, onder lett. 8., bij den Boekhandelaar P. GROENENDIJK, Spuistraat, F 217. (21808) PRENTENBOEKEN in ruime Sortering voorhanden bij ZEEM &amp; TOS, Leidschestraat, X 728. (21872) I&quot; «KTPFABBI&apos;i Boekhandel te Amsterdam verscheen zooeven: D&quot;. J. J. Dl HOLLANDER, AARDRIJKSBESCHRIJVING VAN NEDERLANDSCH OOST-INDIE; vooral ten gebruike bij het Middelbaar Onderwijs. -en groot B°. eng. gedrukt boekdeel van 20 vel druks. J&apos; 3.20. (21151) JSr. J. Hornseiiifen, ATLAS van Nederland en zijne Overzeesche Bezittingen, 24 Kaarten, geb f jj.f O. DITO, voor Schoolgebruik, 7&apos;kaarten,&apos;geb.&apos;&apos;.&apos;.&apos;..u 3.&apos;»5.&apos; VOLNEY, LES RUINES, vn volume in-12. Paris, 1868 &gt;&apos;? n* DUPUIS, L&apos;ORIGINE DE TOUS&apos; LÉS &apos;c&apos;üLTES &apos; 7 volumes m-8u. avec atlas in-4°. Paris 18&lt;« f on&apos;— D_ «&apos;OTTER, HISTOIRE DU CHRISTÏANISME. &apos; 8 volumes in-B°. Paris 1836 37 ƒl6 — 2 volumes in-12°. (abrégé) Brui.&apos; &apos;lBsfi „ Vso&apos; HOLBACH, Li MORALE UNIVERSELLE. 3 volumes in-8&quot;. Paris 1820 ƒ 4 50 3 volume^in OT7PT DIT &apos;CÜR^ M-SLIER.&apos; 3 volumes in -8». (edition complete) 1864. . . ƒlO 50 HELVETIUS. OEUVRES COMPLÈTES 4 volumes in-B. sur papier de Hollande.. f. .7 ƒ 7 _ 14 volumes m-18°. i reïiure. Paris 1795.... ..&quot;a- 7 — BOULANGER. OEUVRES COMPLÈTES 6 voumes in-B°. Amsterdam 1794... _ 8 volumes m-18». \ rel. Amsterdam 1768/77 &apos;.&apos;.&apos;. 7-&apos; VOLTAIRE. OEUVRES COMPLÈTES. i~n ó«es en 2Z * reliures- Londres (Lausanne) 1//0.80. ____ _ ƒ25 — ROUSSEAU. bÉuVRÈs&apos;cOMPLETES 35 volumes m-8&quot;. J reliures. Genève 1782/9 ƒl5 — DIDEROT ET D&apos;ALEMBERT,&quot; ENCYCLOPEDIE OU DICTIONNALRE RAISONNÉ. 39 gros volumes m-4». dont 3de planehes, rel.enveau » 1//&amp;9 ƒ 50 — etc. etc._ voir les Catalogues de livres de&apos;PhÜosophie&apos; dé Iheologie, etc, C18&quot;&gt;) p°* September i 8 algemeen verzonden: MADAME BOVARIf IN HOLLAND, KUNST MISKENNING a propos van HlET&apos;s Koman ; ook met het oog op v. d. Meulen&apos;s recensien, door T. H. DE BEER. frijg 3Q Cents. Tevens worden HH. Boekhandelaars verzocht hunne Inteekenaars op te geven, van het werkje TOCH GETROUWD, OORSPRONKELIJKE NOVELLE, door T. H. DE BEER, welke a 60 Cts. zal worden uitgegeven ten voordeele der ongelukkigen van den RRANDjr^_VQLLENHOVEN. (21847) G. B. VAN GOOS, te Gouda, geeft uit: DE TWEEDE NEDERLANDSCHE UITGAVE A. G AH 0 T, * Leerboek der Proefondervindelijke en Toegepaste Natuurkunde, met eene aanzienlijke Verzameling opgeloste Vraagstukken met Alphabetisch Register, 700 tusschen den tekst ge- &apos; drukte Houtsnee-Figuren en eene in kleuren gedrukte Spectrumplaat, compleet in 2 deelen van 101)2 pag. Prijs f 4.90. Een aantal editien van bovenstaand Leerboek volgden elkander in Frankrijk binnen weinige jaren op. De hierboven geannonceerde TWEEDE Hollandsche uitgave is naar de Laatste Fransche uitgave bewerkt, verrijkt met al de aanwinsten, die deze van de vorigen onderscheidt. De spoedige verkoop toch van de eerste sterke oplage waardoor het mogelijk werd deze uitgave 1/3 minder te stellen, bewijst genoegzaam dat «ANOT&apos;S Leerboek op het gebied der Physica het burgerregt ten onzent verkregen heeft. (21654) ELSJE VISSER, DE BEKWAME HUISHOUDSTER. HANDLEIDING (2.730) VOOR HUISVROUWEN EN JONGE DOCHTERS UIT DEN AANZIENLIJKEN EN DEN BURGERSTAND. Om een Huishouden, overeenkomstig de eisenen destijds, net, doelmatig en goedkoop in te rigten, met eene opgave en omschrijving van de geschiktste Meubelen, Keukengereedschappen en verdere Vrouwelijke Benoodigdheden in Salon, Kamer, Keuken, Kelder, enz., alsmede eene aanwijzing hoe alle Huisraad ordelijk wordt bewaard, onderhouden en ingepakt, beueyens de regels, die men heeft in acht te nemen bij het ontvangen van Gasten, het inkoopen van Levensmiddelen, het zouten van Vleesch, inmaken van Groenten, bereiden van Confituren, Vleesch, Gevogelte, Wildbraad, \ isch , Groenten , Gebak, Pasteien, enz. Met vele Platen. lste Afl. Compl. in 8 a 10 Afl. Prijs per Afl. 25 Cents. L-TO-X. D. NOOTMOVEN VAN GOOtS. .&lt;_J___iffi;_3Üu£Sï^ H D. A THLrME, le Arnhem, geelt uil: j§ 1 TiüEJiE&apos;S ZAHWOORDSNBOEUE, 1 E ftANSCHoIIOLLANDSCU, 8 DOOR §3 Jhb, b. l. tediiïg van beekhout , SS Leeraar eerste klasse aan de Kon. Mil. Akad. te Breda, fe ï| 543 pag. in 2 kolommen parel letter. g H Gebonden in Linnen ƒ0.90. §3 9 _f&quot;__il&quot;&quot;_P* &quot;^&quot;* Woordenboekje onderscheidt zich — g ?3 Üifiragr volgens het oordeel van vele autoriteiten gj ;.| 96? &quot;*r M zaj.e jjgj; onderwijs — hoogst gunstig ë&lt; £2 van debestaande Schoolwoordeuboeken. Door vormen fi 3 uitvoering verdient het tevens eene plaats op den boe- B is kenhang r en lessenaar, zoowel als in het reisvalies, g *g Hoewel ieder Woordenboekje afzonderlijk verkrijgbaar s Sj is, behoort het nu verschenen deeltje tot eene serie Zak- K ja woordenboekjes voor de Moderne Talen. In hetzelfde §3 Sj formaat, enz., zijn ter perse: (21623) ij DUITSCU-HOLLANDSCH, g a ES&amp;t..M&quot;.ïï-H_LLAN&quot;D«EII, en ËS 3 HOLL.-fr&apos;3«ANSCH.-DU!TSeU-ENGE_SC_. g</p>
</text>
