<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bevallen van eene welgeschapen DOCHTER G. C. HULSMAN, Echtgenoot van W. F. H. DE JONGE. Amsteedam, 29 Augustus 1868. Algemeene Kennisgeving. (21968) Bevallen ETTFLÜGHAUPTBACH. _Amsteedam, 30 Augustus 1868. (22018) Voorspoedig&quot;bevallen~\a.Ti~eenë~DÖ&apos;CH~TEß M. C. I. GAILLY geliefde Echtgenoot van. Amsteedam, G. J. BOEBERT. 30 Augustus 1868. (22019) Bevallen van eene DOCHl¥R^.(l~EYßMmirgelieme Echtgenoot van Amsteedam , 30 Augustus 1868. E. F. VOGELPOHL. Eenige en algemeene Kennisgeving. (22014) Voorspoedig bevallen van een ZOONen DOCHTER D. ELANDT, geliefdo Echtgenoot van Uteecht, C. L. LINGTON. 29 Augustus 1868. (21977) _ Voorspo~edig~bevallen van eene DÓTSTERTKaTC. E. MEIJJËS, geliefde Echtgenoote van Almelo, 30 Augustus 1868. (22021) A. J. PULL. Heden overleed na een smartelijk lijden van ruim 9 maanden , ten gevolge eener bevalling, mijne innig geliefde Echtgenoote SARAZEEBERG, CRIETÉE, in den jeugdigen leeftijd van ruim 25 jaren. L. P. UYTHOFF ZEEBERG. Amsteedam, 28 Augustus 1868. Algemeene Kennisgeving. (22013) Werd ons voor ruim drie weken de jongste onzer tweelingen door den dood ontnomen, thans werd ons ouderhart op nieuw getroffen door het afsterven van den oudsten, DIRK GERRIT HENDRIK, in den ouderdom van circa 7 maanden. S. VLECK. Amstekpam, A. E. VLECK, 28 Augustus 1868. VAN DER KAAY. Algemeene Kennlsgeviny. (22004) Heden overleed tot onze diepe droefheid, in den ouderdom van precies 8 maanden, ons innigst geliefd iongste dochtertje MARGARETHA MARIA. Na een langdurig en smartelijk lijden, behaagde het de wijze Voorzienigheid haar tot zich te nemen. Amsteedam, H. HEUCKEROTH. 30 Augustus 1868. J. H. VAN KAMPERDIJK. (22036) Eenige kennisgeving. Heden nacht overleed ons jongste Dochtertje, ruim 10 maanden oud. Amsteedam, J. G. VAN DEN BERG. 31 Augustus 1868. P. C. VAN DEN BERG, (22017) _STEVENS.___ _[ Op den 28sten Augustus overleed te Apeldooen onze hartelijk geliefde moeder en Behuwdmoeder CORNELIA SCHWARBERG, Geboren REIKERS, in den ouderdom van ruim 70 jaren. M. L. VAN KOOTEN, Amsteedam, M. A. VAN KOOTEN, 1 September 1868. Geb. SCHWARBERG, (21967) J. A. SCHWARBERG. Eenige en algemeene Kennisgeving. Te Amsteedam is op den 23sten Augustus 18687ïn~den £UTTml;i°-,,£rVail 91 Jaren overleden de Wei-Edele Heer JAN RUTGERT SCHUIJMER. Uilhoofde van buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatst. (21770) Heden overleed, in den ouderdom van 07 jaren, de Heer ABRAHAM JANNINK, Echtgenoot van Vrouwe E. M. JANNINK, RIETVELD. Enschede, 27 Augustus 1868. (21907) Op den 23sten Augustus 11., werden wij wederom in diepen rouw gedompeld , door het overlijden van onzen innig geliefden Zoon JOHANNES, na eene korte doch hevige ziekte, in den jeugdigen ouderdom van 12V2 jaren. Haelingen, T. J. TEVÈS, 29 Augustus 1868. T. TEVES, .&apos; (2r987) VAN DER HEIDE. Voor de vele bewijzen vanÏÏeeliieming, ondervonden bij het hlrten&apos;ken°daek geUei&apos;d° °Udste Doohter&apos; Detuigen wij onzen Amsteedam , 1 September 186 S. E. OUTMANS ,„,mm J- OUTMANS,&apos; (2202°) __ STEENWIJK. . 7001&apos; deveie bewijzen van Deelneming, mij bctoonTbTi het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot, betuig ik mijn hartelijken en weigemeenden dank. C^OIS) Amsteedam Wed. T. EVERSE GOEDHART 1 SeptemberJB6B. HACKER. Voor de vele bewijzen van deelneming bij het overlijden van mijne Echtgenoot ondervonden betuig ik, ook namens mijne Kinderen, hartelijken dank. (22016) J. VERHEY. De Ondergeteekenden betuigen hunnen hartelijken dank voor de bewijzen van deelneming bij hun Huwelijk ondervonden, p. A. PIERLÖ Cleve , 30 Augustus 1868. en (21957) E. C. KEYSER.</p>
</text>
