<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Runderpest. Godenkteeken aan de nagedachtenis van kardinaal Wiseman. Veeziekte in do Vereenigde Staten van Noord-Amerika. Vergadering van do internationale kleedermakers-vereeniging te New-York. Duitschland. Weenen. De Czeehische afgevaardigden. Deelneming der Galicische afgevaardigden aan de beraadslafing op den rijksdag. Besluit van den bisschop van Linz. articuliere correspondentie uit Berlijn en Frankfort. Frankrijk. Reisplan van den Keizer en de Keizerin. Aanstaand vertrek van den nieuwen Franseben gezant bij den Pauselijken Stoel. Onrustbarende geruchten over den toestand des Keizers. Redevoering van maarschalk Niel. Organisatie der mobile nationale garde. Brief van den Heer Jules Favre. Betoog van den Pays. Uitspraak der regtbank in de zaak van Blaze de Bury tegen de erven Meijerbeer. Regtsgeding tegen den kardinaal Reisach. Overhandiging der geloofsbrieven van den nieuwen Spaanschen gezant bij het Portugesche hof, aan den. Koning. BiNNENLASD.Overzigt van het buitenlandsche staatkundige nieuws. Koninklijke besluiten. Kennisgeving van den minister van binnenl. zaken. Beschikking van den minister van financiën. Plaatsing van officieren van gezondheid. Aankomst te Birkenhead van Zr. Ms. ramschip de Buffel. Koninklijk penningkabinet. Doctoraat. Veertiende jaarfeest der liedertafel Oefening baart Kunst. Ongelukken. Een verdwaalde Franschman.&apos; Bronboring. Onjuiste bewering van het Dagblad. Aanmerking van den Prècurseur van Antwerpen op een artjkel van de ArnhemscU Courant. Adres aan den Koning tegen de verplaatsing naar Amsterdam van de kweekschool voor militaire geneeskundigen. Bewering van een Duitschen geleerde. Berigten uit &apos;s Hage. visscherij te Ammerstol. Gemeenteraad te Haarlem. Uitvoer te Harlingen. Vonnis der regtbank te Zwolle. Gezonde toestand van het vee te Dalfseu. Feest te Frederiksoord. Diefstal te &apos;s Hertogenbosch. Mr. J. van Lennep. p. . ._ Telegrammen. Handelsbengten. Rivierbengten. Cargalijsten. Advertentien. Concert- en Tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
