<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LYONSGH AGENTSCHAP va» ZIJDEN STOFFEN, Heerengracht ever den Hortus Botanicus, V 247. SPÉCIALITÉ VAN ZWARTE ZIJDE. Steeds voorhanden ZWARTE ZIJDE in alle kwaliteiten, breedten, en tot zoodanige prijzen, als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen, benevens.CßOS DE NAPLES en IHOIRÉE in alle kleuren. Brieven franco. (18932) J. K.EBJZER. »¦ &apos; OUDERS EN VOOGDEN, welke geneigd mogten zijn de OPVOEDING hunner ZONEN of&apos; PUPILLEN aan den Ondergeteekende toe te vertrouwen, kunnen zich verzekerd houden, dat er niets gespaard zal worden om het doel, hetwelk zij op het oog hebben, te verwezenlijken. Het Gymnasium te Maastricht heeft altijd zijnen welverdienden roem gehandhaafd; de Hoogere &apos;Burgerschool gaat ook in degelijkheid van jaar tot jaar vooruit; terwijl het Huisselijk Toezigt van den Ondergeteekende een zekeren waarborg voor de vorderingen der Jonge Lieden , aan zijne leiding toevertrouwd, opleveren zal. Mogt men ook onderwijs in de Hebr. Taal en Israël. Godsdienst verlangen, de Ondergeteekende is hiertoe gaarne bereid. De heerlijke omstreken van Maastricht en de gezonde luchtgesteldheid behooren ook tot die voorregten, welke niet in iedere andere plaats genoten worden. Maastricht, 23 Augustus 1868. (21343) Da. L. LANDSBERG. ER BIEDT ZICH AAN iemand gezond en sterk van gestel en van goede getuigen voorzien, ook goed bekend met Timmeren, welkeeene gelegenheid zoekt die een vast bestaan oplevert. Brieven franco onder de letters T. V., Bureau Handelsblad. (21782) Men vraagt voor den tijd van zes Maanden de som van DUIZEND GULDEN ter leen, tegen goeden Intrest. Eranco Offertes onder lett. A. Z., N°. 12, aan het Bureau Handelsblad. (21804) lemand van goeden Huize, met Administratieve kennis toegerust, van uitgebreide Relatien en een matig Kapitaal voorzien, zag zich gaarne in eene of andere solideZAAK als DEELGENOOT opgenomen, bij voorkeur met de Beurs in betrekking staande. Reflecterenden gelieven zich franco en liefst met geteekende Brieven aan te melden onder lett. E. M. 14, aan het Bureau Handelsblad. (21812) WÏËSBABÏ_m Voor JONGE LIEDEN uit den Beschaafden Stand, wordt te Wiesbaden in de //Schirmsche Handels- nnd^Gewerbeschule&quot; de gelegenheid aangeboden zich in de DUITSCHE, EBANSCHE , ENGELSCHE en HOLLANDSCBE TALEN te bekwamen. Voor de verschillende lalen zijn de noodige Buitenlandsche Leeraren geëngageerd. Verder ondenïgt in alle Vakken, welke bij het Examen voor de Militaire Academie of Technische Scholen verlangd worden. Prospectussen worden franco toegezonden. (20451) H. LINDNERj Dotzheimerstrasse 2, CURE DJE RAISIN, AU MOIS DE SEPTEMBfiB. EMS est de toutes les villes des bords du Rhin la plus propre a une CURE DE RAISIN. Coquettement assise sur les bords romantiques de la Lahn et entourée de colliues plantées de vigces et de montagnes boisées, ello est vn des endroits les plus salubres de I&apos;Allemagne. Les mala&apos;des qui viennent faire iciune cure de raisin jouiront a cóté des agréments dun séjour paisible a la campagne, de toutes les distractions que peuvent offrir les salons du Kursaal, les Cabinets de lecture, les concerts joumaliers, d&apos;une excellente musique et les charmants environs, avantages que na pu réunir jnsqu iei aucune des stations connues pour leurs cures de raisin. (21365) Groote Prijsmedaïlle lste Klasse. ACSPYTIW &amp; drukking of beklemdheid op de ÖilïMÜj torst, benaauwde ademhaling, kramp of stikhoest, onmiddellijk gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU, dat men brandt en den rook inademt. Pakje f 1 50. P.ilï!J«, Ricon, Chemist, Boulevard Sebastopol, 102;&apos; AisaSTEßs»AHfl.Uloth&amp;C0., Zeedijk, Hoofddepot; Lou-j man &amp; C &quot;., Nes A 349; ARMHE*!., Gebroeders van don Heuvel; ALH.Sl_.ilJ,Schut &amp;Zoon;DEVENTËR, van de Moer; ENSCSEDE , Hazenberg; GORREDIJK,&apos; Zwart; &apos;S GRAVENHAGE, Snabilié; GRONINGEN, Leek; HAAHLE&amp;S, v. Marie &amp; C°.; &apos;S KCRTOGENBOSCH, van Os Keuls; LEEUWARDEN, Stellingwerft&apos; Beintema; LEYDEN, Reyst; MIDDELBURG, van de Kamer; NIEUWEDIEP, van Berk; NIJMEGEN, Geerligs; ROTTERDAM , CIoos; UTRECHT, Heyligers &amp; vanOlst; ZUTPHEN, Hasselo. (20787)</p>
</text>
