<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Maart. De voornaamste dagbladen bespreken den toestand, waarin wij ons thans bevinden, op eene wijze, die getuigt dat men gaarne den vrede ongeschonden wenscht te zien voortduren. Algemeen stemt jnen hiermede in en wordt de stellige hoop geuit, dat niets anders dan een zoogenaamde kabinetsoorlog zal worden gevoerd. Men begrijpt te zeer, dat alleen de vrede aan het vaderland die ontwikkeling kan schenken, welke het zoo zeer behoeft, om de nadcelen, uit een vroeger tijdperk herkomstig, te boven to komen. — Men beweert dat alle bruikbare paarden aangevoerd ter markt te Chrudim in Bohemen, door officieren zijn aangekocht. — De bezetting van Krakau is zeer gering. Een 20-tal bataillons infanterie, met artillerie en trein, is eenige dagen geleden naar Bohemen opgerukt, naar berigten uit Reuthen te oordcelen. — Te Athene werd dezer dagen eene Grieksche vertaling opgevoerd van Schillers Bruid van Messina. BERLIJN, 27 Maart, (des Ochtends). De Nordd. Allgem. Zeilunq deelt de lijst mede der positien dezer dagen ingenomen door Oostenrijksche troepen, ten einde daardoor-het bewijs te leveren dat Oostenrijk zich erustig ten oorlog heeft toegerust. — De Neue Köyigsberger Zeitung is dezer dagen op last van het openbaar ministerie m beslag genomen, dewijl Woefd nommer bevatte een .welkomstgroet&quot; aan den Heer Jacobij, lid van het Huis der Afgevaardigden, toen deze de gevangenis vei .iet Dc re&apos;tbanl *«ïb \Z$fS~ ~^2 geleien steenkole™ijnen, In de omstreken van Saarbruggen eefe a%^^^^^\^^^^. op jonaste stormen loco pond fi &quot;n opScht f_?X?1 f &apos; veifing werden 1229 pond voor 2760 th. .Sbt&apos;tv £j. . .elTdelJ per jaar 400 th. verirocht. De pacht oedraagt - - Het gerucht aangaande het zenden van zwaar geschut uit Duits naar Silezien is geheel ongegrond. ö . W!W-.r — Op 19 dezer zijn te Warschau bij eeno voorstelling in de Italiaansche opera ongeregeldheden voorgevallen, ten gevolde waarvan vele jongelieden in hechtenis zim genomen De bekencTe zangeres Trebelli werd dien avond met buitengewone lioclhcid ontvangen terwijl uitbundige teekenen van bijval ten deel vielen aan eene Poolsche zangeres Kwiecinska genaamd. Niettegenstaande laatstgenoemde eene hoogst begaafde artiste is en de toejuiching ten volle verdiende meende de policie daarin eene demonstratie m nationalen zin te moe. ten zien, ten gevolge waarvan de bedoelde arrestatien plaats grepen. FRANKFORT, 27 Maart. Door sommige dagbladen is beweerd, dat dezer dagen alhier conferentien zijn gehouden door de gezanten der Middenstaten. Niets van dit alles heeft plaats gehad, dit kan ten stelligste worden verzekerd. Dat overigens tusschen de Middenstaten van DmtscMand depêches zijn gewisseld, betrekking hebbende op den tegenwoordigen stand van zaken, laat zich gereedelijk onderstellen maar tot heden is niet bekend waarover is onderhandeld. — Men verzekert, da, voor eenigen tijd de Pruisische vrijmefeelaarsloges ernstige vertoogen hebben gezonden aan dé .oges in andere Duitsche staten, waarm op dringenden toon .le invloeit ner leden werd ingeroepen tot instandhouding van den vrede — Uit Darmstad wordt gémeia, dat eender leden van dn Tweede hamer, de Heer lv. J. Hopmanu, aan het groothertog-dom Hessen eerlang een voorstel zal indienen tot opheffing der openbare speelbank te Homburg. De aandeelen der bank zijn van 202 tot lüO ii. gedaald sedert den dood van den landgraaf Ferdinand. — De kantonnale regering van Bern heeft andermaal ernstio- aangedrongen bij den bisschop van Basel op eene vermindering derfeestdagen ten behoeve van de Roomsch Katholieke bevalkiug der Jura. De bedoelde regering heeft tevens verklaard, dat in geval van weigering _ zij zelve de gepast geachte maatregelen zal nemen, om de bevolking van een zwaren druk te ontlasten. Jfvunschs Btfei, * PARIJS, Maandag 26 Maart. Heden heeft de Keizer den Heer Eloin, chef van het kabinet des neizers van Mexico, ten gehoore ontvangen. Deze Heer heeft in last om vertrouwelijke brieven van zijn Souvcrein naar Parijs en Weenen over te brengen. — Men verzekert, dat de Keizer voornemens is om eenige Souvereinen en buitenl. militaire sommiteiten uit te noodigen de manoeuvres in het kamp van Chaions bij te wonen, dat door de garde zal worden betrokken. — Er is sprake geweest van oen brief des Keizers aan den Heer Rouher, waarin het programma der regerings-politiek zou worden uiteengezet. De Patrie spreekt heden avond dat gerucht bepaaldelijk tegen. — De conferentie, die zich bezig houdt met de zaak der Donau- Vorstendommen, heeft hare derde zitting nog niet gehouden. De gevolmagtigden wachten nieuwe instructien. De Keizer hoeft heden _ don nieuwen agent, door de vereenigde vorstendommen geaccrediteerd, ten gehoore ontvangen. — De Moniteur meldt het overlijden van den landgraaf van&apos; Hessen-Homburg, maar schijnt den dood van Koningin Marie Amelie nog te ignoreren. — Eenige invloedrijke&apos; kiezers vau het departement van den Beneden- Rijn hebben de candidatuur voor het Wetgevend Ligchaam aan den Heer Nefi&apos;tzer, hoofdredacteur van de Temps, aangeboden. Hij heeft het aanbod van de hand gewezen. — Men verneemt dat twee commissarissen uit Bucharest van hier naar Brussel zijn vertrokken, om van den Koning een officieel antwoord te erlangen op dc verkiazing van den graaf van Vlaandeien tot regent der Donau-Vorstendonnnen. — Een groot aantal personen maakt zich gereed om de begrafenisplegtigheid to gaan bijwonen van Koningin Marie Amélie. Anderen&apos; en daaronder al de vroegere beambten van het koninklijk huis hebben zich met hunne bloedverwanten tot het .aannemen van rouw bepaald. — De Keizer heeft den Heer Drouyn de Lhuys opgedragen een ontwerp-verdrag gereed te maken, krachtens hetwelk de reispassen in geheel Europa zullen worden afgeschaft. Al de vreemde mogendheden znllen uitgenoodigd worden tot die overeenkomst toe te treden. — Prins Napoleon zal zich tegen het einde dezer week \veder te Toulon inschepen, waar zijn jagt Prince Jeröme reeds voor anker ligt. Hijs zal ook nu weder door den Heer Longperrier, inspecteur der musea worden Vergezeld, waaruit men mag afleiden, dat ook die tweede togt het doen van wetenschappelijken nasporingen ten doel heeft. — De Presse maakt het tweede artikel van den Heer Ollivier openbaar, dat den titel voert van: Hoe ver zijn tcy. — Het genootschap voor de nieuwe vertaling van den Bijbel wordt thans niet alleen door al dc clericale bladen met hevigheid aangevallen, maar bovendien bevatten do couranten schier iederen dag brieven van voorname catholieke godgeleerden, wier namen op de lijst der leden waren geplaatst en die beweren daartoe nimmer hunne toestemming to hebben gegeven, In een dier brieven leest men: Indien Bossiiet, van wieu men drukker spreekt dan men hem leest, uit zijn graf verrees en van soortgelijke dwalingen getuige &apos;was, zou hij dadelijk weder van verwondering en smart in zijn graf terugkeeren. — Terwijl men in de officieuse kringen beweert dat er nog geen besluit genomen is omtrent de vraag, wie voortaan de opera op de&apos; dezer dagen door den Keizer vastgestelde nieuwe grondslagen zal exploiteren, wordt van verschillende zijden verzekert, dat een uur na de verschijning van het decreet reeds een contract met den tegenwoordigen eigenaar werd gesloten, waarbij hij andermaal met het bestuur dier inrigting werd belast. De Heer Pereire heeft den Heer Pen-m in staat gesteld de waarborgssom van 800,000 frs. te storten. — Dezer dagen bood een boer den graaf de Nieuwerkerke een portretje te koop aan, waarvoor hij 500 frs. vroeg. De intendant der sehoono- kunsten betaalde de gevraagde som, nadat hij ontdekt had dat het bedoelde portret een prachtig email van Limo°-es was de&apos; tweede vrouw van Frans I in allegorische kleeding voorstellende Een kunstkooper heeft reeds 10,000 frs. voor het stuk geboden dat echter voor het museum van het Louvre is bestemd.</p>
	<p>— Op eenc onlangs gehouden verkooping van autographen werd een brief van Molière met 400 fr. betaald. Een liefhebber, die te laat bij de veiling was gekomen, bood dadelijk, doch te vergeefs, 800 ir. voor het_ stuk. Een brief van Lesage werd voor 511 fr. en eene handteekening van Haydn voor 30 fr, toegewezen. — Van het werk van Victor Hugo: Les traveilleurs de la mer zijn reods vrjt uitgaven uitverkocht en voortdurend worden nog exemplaren aangevraagd. — Den 4den April zal te St. Tropcz met groote plegtighctf het standbeeld worden onthuld van den beroemden admiraal de Suffren. — Brieven uit Madrid gewagen andermaal van de mogelijkheid eener ministeriele crisis.</p>
</text>
