<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tf-i&apos;w ondergeteeKende zijnen Kantoorboekhandel, enz. onder de ] -^ïffljpavan B. KRAMER &amp; ZOON met P&quot;. Januarij 1866 overgedra-¦¦*£«*hebbende aan zijnen Zoon C. KRAMER, met het regt om &lt;M firma te blijven voeren, betuigt door dezen zijnen geëerde bejgunstigers zijnen opregten dank voor het zoo ruimschoots genoten vertrouwen, en beveelt bij dezen zijnen opvolger aan. B. KRAMER. De ondergeteekende zich refererende aan bovenstaand berigt, geeft { de verzekering to zullen trachten door eene prompte bediening zich | het vertrouwen, aan zijnen geachten vader, zoo vele jaren welwil- ¦ lend geschonken, waardig te maken. ,™.™ r«» * C. KRAMEH. (7524) Rokin, E 157. Allen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder &apos; hunne berusting hebben betreffende de Nalatenschap van Mejutvr. WILHELMINA ELOORS, gewoond hebbende in de Gemeente Amsterdam en aldaar den 13don Maart 1866 overleden, wordon t verzocht daarvan schriftelijk aangifte te doen vóór den ISden April 1866, ten kantore van den Notaris ELZEVIER DOM, te Am- 1 sterdam. (7471) VERTEÏCATIE.&apos; Krachtens bevelschrift van don Edel Achtbaren Heer Regter- 1 Commissaris in bet Faillissement van HENDRICUS CORNELIS COQLS en ANNA MARIA LANGEVELD, Echtelieden, wonende te &apos;s Gravenhage , in de Papestraat, N°. 27, Modemakers en Winkeliers , worden alle bekende en onbekende sehuldeischers, de boyoor- } regto of hypotheekhebbendon, daaronder begrepen, Opgeroepen, om, p op Woensdag, den 25.ten April 1866, des voormiddags ten Elf uro, • in per.iooii of bij gemagtigde (de laatste van behoorlijk geregistreerde 1 volmagt voorzien) to verschijnen ter Raadkamer der Arrondisse- j nicnts-Regtbnnk te &apos;s Gravenhage, ten einde over te gaan tot de \ Verificatie hunner Schuldvorderingen, ten laste van dien Boedel, ( met uitnoodiging om de opgaven ton bewijze hunner vorderingen . vóór of uiterlijk acht dagen bevorens, franco ten kantore vau den &lt; ondergeteekende (Zwarte Weg, N°. 1) in te leveren. &apos;s GkavenhAGi; , den 27sten Maart 1866. : De Curator in voorzegd Faillissement, (7585) F. WITTERT, Adv. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Hertogenbosch van den 23sten Maart 1860, is JOHANNA WILHELMINA JANSSEN, Weduwe van PETRUS JACOBUS DE SMIT, Winkelierster te Grave, , verklaard te zijn in staat van Faillissement, met bepaling dat de , aanvang van hetzelve zal zijn op den 22sten daar te voren, en , met benoeming -van den Edel Achtbaren Hoer Mr. PAIJEN tot : Regter-Commissaris en den Heer J. F. J. VAN DE MORTEL, Can- , didaat-Notaris to Boxmeer, tot Curator. Boxheer, Dc Curator in hot voorschreven Faillissement, 26 Maart 1866. J. v. D. MORTEL. (7561) ¦ J. N. VAN HOUTEN, M. BREUKELMAN, C. W. BREUKELMAN, J. N. VAN HOUTEN Jn. en E. P. DE MONCHY Ju., Makelaars te Rotterdam . zullen , als lasthebbenden van hunne meesters, op • Dingsdag 3 April 1866, des Voormiddags ten half Twaalf ure, pu- \ bliek Veilen: S.ïï&gt;ISTAIH?IP!VU,i7JiOi 20 „ ? 5 x , . alles aangevoerd por Stoomboot FIJENOORD van Londen. Nadere informatien bij voornoemde Makelaars. (7562) \</p>
</text>
