<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan nu wijlen den Heer JAN DE MUNNIK, in leven van beroep Koonman, gewoond hebbende binnen deze stad in de Haringpakkerij en aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan opgave te doen vóór I°. Mei aanstaande, ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, oji de Keizersgracht bij de Brouwersgracht alhier. (7430) DE ERFGENAMEN van de onder het voorregt vatTbëëdëlbëP schrijving aanvaarde Nalatenschappen der echte lieden, dc Heer DESIDERIUS MOHRMANN en Mejufvrouw MARIA FRANCISCA SCHRAKAMP, beide gewoond hebbende en overleden te Purmerende, roepen bij dezo op de bekende en onbekende Schuldeischers dier Nalatenschappen, om te verschijnen ten Kantore van H. LAU, Notaris in de Rijp, op Woensdag 19 April 1865, &apos;s middags ten 12 ure, ten einde aan hen dadelijk rekening en verantwoording van het beheer dier Erfgenamen af te leggen, en — indien er geen verzet plaats heeft —te &apos; voldoen hunne schuldvorderingen, voor zoo ver het bedrag der nalatenschap toereikende zal zijn. 1 Aan Heeren Crediteuren, niet te Purmerende woonachtig, zullen, zoodra de rekening is afgelegd en met de uitbetaling kan worden aan■ gevangen, guitancien ter ondertoekening worden ingezonden, op welke het bedrag derzelve ten voormelden Kantore kan worden in ontvangst genomen. (7421) Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Utrecht van 31 Maart 1865, is ADRIANA PITLO, Wed. FREDERIK RIKKERS, Restauratricc, wonende te Utrecht, op eigen aangifte, verklaard in staat van ; faillissement, waarvan de opening is bepaald op den 30sten dier maand. En zulks mot benoeming van den Heer Regter Mr. J. J. VAN LEEUWEN tot Regter-Commissaris en van den Ondergeteekende tot Curator, Voor Extract (7481) Mr. D. J. H. VAN EEDEN._ De ten overstaan van den Notaris VERBUNT &quot;geveïh.le PÏNNËNi FABRIEK met Hooi- en Bouwland, te Boxmeer, is Ingezet met de Hoogen op jf* 6400. De Afslag en Toewijzing blijven bepaald or . Dingsdag 11 April 1865, des avonds ten 7 ure, in het Logement ... Cl ouden Leeuw, te Boxmeer. (7487) Ondergeteekenden berigten nog in dank ontvangen te hebben voor liet ongelukkige gezin. Bij Mr. J. DOMELA NIEUWENHUIS, van C. D. ƒ 5; E. K. ƒ 1: N. N. ƒ 1. Bij Ds. C. KERBERT, van 0.8./ 10; L. N. O. ƒ 2; J. G. ƒ 2.50: Z. Z. ƒ5; H. A. B. Azn. ƒ2.50. Ds. C. KERBERT. (7448) -- Mr. J. DOMELA NIEUWENHUIS. LOKAAL VOOR PUBLIEKE VERKOOPINGEN, UIOBIIGBAtHÏ, DD 35. KREULEN &amp; C _ zullen op Woensdag den sden April Verkoopen: goed onderhouden Mahonie- en Gladhouten Meubelen, bekleede Stoelen met en zonder veeren; Spiegels en Schilderijen; fraaije Gouden en Zilveren Werken, Mans- en Vrouwenkleederen, Koper, Tin en Blikwerk , Porcelein, Glas- en Aardewerk, Tapijtgoederen, Bedden. Alles breeder bij billetten vermeld en 2 dagen bsvoren3 te bezigtigen van 10 tot 3 uur. (7457) Ter DRUKKERIJ der Firma A. H. VAN GORCUM — in de Nes —- kunnen gepleatst worden : Een DRUKKER, een LEERGAST, een paar vlugge ZETTERS en een Fatsoenlijke LOOPJONGEN. (7409)</p>
</text>
