<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR PT YiSÜÏORDERDI SAIZOEN OPRUIMING EN GROOTE PRIJSVERMINDERING VAN WINTER OVERJASSEN. „ IIAVELOCS &apos; FANTAISIE JASSEN • &quot; PANTALONS &quot; VESTEN (31) CnAMBRELOUCS EN REISDEKENS. Bij S. STOKVIS. HEILIGENWEG D MOAFFAIRE TE KOOP. Tegen Mei is in de onmiddellijke nabijheid van de stad Kampen TE KOOP, wegens Sterfgeval in Familie, eene soliede winstgevende ZAAK , waartoe eenig aanzienlijk kapitaal benoodigd is. Franco Brieven, Letter A. Z., bij den Heer K. VAN HULST, Boekdrukker te Kampen. (3551) PI 11 E I. TER RADIKALK GENEZING VaN AAMBEUEN EN ONDEEBUIKSVEEBTOPPING!!! Deze PILLEN van een Kundig Med. Doet., werken verrassend bij Aambeijen; alle lastige. Aandoeningen, alsmede Opzetting, Winderigheid, Zwaarmoedigheid, enz. wijken; Verstoppingen worden door zachten stoelgang opgeruimd, terwijl bij eene geregelde werking der ingewanden, de bevinding van algemeen welzijn en opgeruimdheid nimmer nitbliift.&quot; Prijs ƒ1.50. Op Franco aanvrage en overmaking van het Bedrag, oni&apos;er het Motto GENEESHEER, bij A. HOOGENBOOM , Boekhandelaar te Amsterdam, in de Reestraat. Franco toezending &quot;door het geheele rijk. , j__)_ Middel tegreii^Wiiiterlianden. E TI E HN E&apos;S GLYCERINE COLD CREAM. Dit NIEUWE PRODUCT van mijn Fabriekaat vereenigt in zich wezenlijke eigenschappen. Het maakt het vel blank en zacht; het is een bijzonder middel tegen Winterhahden, geneest Brandwonden, puistjes en aandoeningen &apos;van het Vel, neemt do sproeten weg, den brand van het scheermes, enz. Veor de echtheid is elk Potje van mijne handteekening voorzien. Prijs van het Potje J&apos;t. (1792) ETIENNE, Kalverstraat, E 271, te Amsterdam. Apotheker Iste&apos;&apos;Klasse, bekroond doer de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIDDEL wordt door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen alle Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo als Maag-ontsteking, Maagpijn , langzame en pijnlijke Digestie, Oprisping van Winden, Opzetting van de Maag en van de Ingewanden, Brakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagering, Geelzucht en ziekte der Lever en dM Nieren. Depots in alle Apotheken. Dépot-General bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk te Amsterdam. C^O-) &quot;groote peimedaille eerste klasse. AqISITTIVf fl Drukking op de Borst.Verstikking, beklemde UJI HÜIÜ. Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104, Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prijs ƒ 1.50. i Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise bij H. H. ÜLOTH, Zeedijk. Depots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBERG, Gorredijk ZWART, Gouda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIE&apos;, Leeuwarden S. BEINTEMA , Leyden REYST , Middelburg VAN DE KAMER Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS. Utrecht VAN OLST, Zierikzee DE LOOZE, Zutbben HASSELO. Tiel, A. J. FAASSEN, &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS. &quot; (754) van Br. J. B. BOLL. Het gebruik van deze DROPPELS wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn een onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen Rheumatismus, Jicht en Podagra kunnen zij niet genoeg geroemd werden. Ilf Depots hier ter Stede: Bij de HH. Apothekers ELSMANN. Brouwersgracht hoek Brouwersstraat; ADAMA, Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHMIDT, Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171; VAN HULSTEYN, Warmoesstraat over de Armsteeg, M 452. (101) Prijs per Flacon ƒ2.50, per halve dito ƒ 1.50. NB. Voor de Provinciën in de bekende Depots.</p>
</text>
