<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. BREUKELMAN, C. W. BREUKELMAN, L. Tn. VAN HOUTEN, J. M. JANCLAES, H. C. VAN ALPHEN Jz., J. G. VAN ALPHEN, E. P. DE MONCHY Jr., J. S. JANCLAES en W. VAN HOUTEN P.Jz., Makelaars, znllen veilen op MAANDAG en DINGSDAG 11 en 12 MAART 1867, in de Zaal //de Maas&quot; bij dea Heer LEYGRAAFF, aan het Nieuwewerk te Rotterdam, cene partij van: eire» 2®. Misten JAPAHSCHE GOEDEREH. Aldaar direct van Japan aangebragt en voornamelijk bestaande uit Lakwerk, Porcelein, Zijden Manufacturen, enz., enz. Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. (4171) MAATSCHAPPIJ MEDEWERKENDEN STAND. Afdeeling Straatreiniging. Het BESTUUR neemt dè vrijheid de Ingezetenen van Amsterdam te berigten, dat de Maatschappij zich belast met het SCHOON» HOUDEN DER GOTEN EN STRATEN voor hunne woningen, tegen eene geringe vergoeding. Deze Inrigting bestaat sedert een aantal jaren, en is opgerigt met het doel om een groot getal behoeftigen werk te verschaften. Door deelneming bevordert men niet alleen eene gewenschte reinheid, maar werkt men ook mede tot eene waarlijk nuttige zaak. Nadere informatien worden dagelijks verstrekt aan het gebouw der Maatsch»ppij, O. Z. Voorburgwal bij de Vredenburgersteeg. (4132) Het Bestuur der Afdeeling: der Maatschappij: P. H. STARK, Pres. N. TETTERODE&apos;, Pres. &apos; X. C. v. d. KLEY, Secret. GEO. PECK Jr., Secret. &quot; ~ ~~~ NAAR TjT &apos; «f A W A JIL zal op nieuw worden uitgerust het bekend /§§( [I l| $ï|k snelzeilend BARKSCHIP Jï| Si ||j§ elem JEisUout9 IjhT gezagvoerder BHbllfrll! ~l Aa E. AK K E li M A INT. |1| jB|fj§jÉ Aan boord van dezen, zoomede in het VBBI i_3___ vervolg van alle voor de Reederij van dit ) J___J___m: IBra Schip varende Bodems , zal zich een ge- -W*-**®* noegzaam getal 1.14 E PRESERVERS bevinden, aangezien dez8 Reederij van meemng is (met het oog op de vau tijd tot tijd plaat? gehad hebbende strandingen), dat het verlies van menschenleveus bij zoodanige rampen niet zoo groot zou geweest zijn, indien de ge&quot; melde REDMIDDELEN zich aan boord hadden bevonden. Voor lading en Passage gelieve men zicli te adresseren bij de Cargadoors DE CONINGH &amp; C., te Amsterdam. &apos;(4146) , WINTERDIËNST tusschen AMSTERDAM, KAMPEN, enz. in Correspondentie met de Spoor van KAMPEN op ZWOLLE, enz. Van AMSTERDAM : Maandags, Woensdags, D.-nderclags en Zaturdags, &apos;s Avonds 11 ure. Van KAMPEN: Dingsdags, Donderdags, Vrijdags en Zaturdags, &apos;s Morgens 10 uur. ___, (4182) DE DIRECTIE.</p>
</text>
