<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE RESPECTIEVE LEDEN VAN DE TWEEDE EAMEE DER STATEN-GENERAAL. Geeft met verschuldigden eerbied te kennen F. W. G. LINCK, JB., Grondeigenaar, wonende te Naarden. Toen, eene reeks van 25 jaren geleden, onze Runderen door eene Kwaadaardige ziekte aangetast werden, heeft onze hooge Regering zich volstrekt niet daarmede bemoeid, maar wijsselijk alles aan ue veehouders zelve overgelaten, met dat gevolg dat, gelijk thans, zeef vele Runderen bezweken, maar tevens nog een genoegzaam ge»1 doorgeziekte beesten in het leven gebleven ziju, waardoor de veehouders in staat gesteld werden, om na verloop van 3 a 4 jaren zie» weder over een behoorlijk beslag van Runderen te kunnen verblijden, niettegenstaande zijlieden wel twee maal ander vee hebben moeten aankoopen, hetwelk LAMMERT KRUYSWIJK SEHion.opSangerlust, onder Baambrugge heeft moeten ondervinden. _ Destijds had ik voor een gulden één door Zeker Rijks veearts iste klasse uitgegeven boekje aangekocht, waarin, zoo mogelijk, ter laving van onze zieke runderen, eenige huismiddeltjes voorgeschreven waren, met te kennen gering dat tegen die zoogenaaiade longziekte geen kruid gewassen was, maar bij het uitbreken der ziekte, in de eerste 24 uren de eenigzins ongestelde runderen nog konden geslagt en gegeten worde», zoo lang het, in hunne borstholte zich bevindend vocht, maar nog niet door hun bloed verspreid was. Naar mijn bescheiden oordeel zijn de toenmalige longziekte en de thans heerschende veepest, volgens mij bekende symptomes, •** aanmerkelijk van malkander onderscheiden, en uit dien hoofde maak ik de gevolgtrekking: *Dat bij het uitbarsten der veetyphus he* //Gouvernement zich bij het afmaken van 2 a 3 koppels ziek of ver»dacht vee, had dienen te bepalen, elke provincie als besmet af//sluiten, en wijders gerust de verdere behandelingen aan het best //weten der veehouders overlaten.&quot; Bij de wetenschap dat UEdelens in de tegenwoordige zitting over ons aller belang wilt beraadslagen, heb ik de eer bijgaande exemplaren Handelsblad, ter inzage, aan te bieden, waarin UEdelens uitvoerig over mijne zienswijze zult kunnen oordcelen! De Rekestrant neemt mitsdien de nederige vrijheid zich te wenden tot onze teaardige Volkscertegemcoordigers, eerbiedig verzoekende dat het H.Ed, goedgunstig moge behagen onzen beminden KONING zoodanig vóór te lichten, dat de wet van 15 Sept. a. p., zoo niet geheel ingetrokken, toch aanmerkelijk verzacht worde. Naarden, Het welk doende, enz., enz., enz. 16 Febr. 1867. (4125) (get.) F. W. G. LINCK Sbniob- FAILLISSEMENT. De rangregeling in het faillissement van PIETER VAN HEYNINGEN, schipper en koopman te Alphen, is met de bewijzen ter griffie van de Arrondissements-Regtbank te Leiden nedergelegd, ten einde aldaar gedurende veertien dagen te big ven ter inzage van een ieder. (4184) H. W. STUFFKEN. De Ondergeteekénden, benoemd in de Vergadering van Obligatiehouders der Maatschappij van Landbouw en Landontginning, dato 11 Januarij 11., in commissie tot het uitbrengen van een rapport over een voorstel van Aandeelhouders in gemelde Maatschappij, noodigen alle HOUOERS VAN OBLIGATIËN ten laste yan genoemde Maatschappij ten dringenste en in hun eigen belang uit on» te Compareren óp Dingsdag 26 Februarij 1867, des avonds ten halt Acht Uur, in het lokaal de Eensgezindheidop het Spui alhier. P. LANGERHUIZEN. J. T. VAN BOSSE. 11. FRANCO MENDES. Men gelieve eene Lijst der Nummers over te leggen. (4133) TE HUUR een zeer fraai gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJF , voorzien van de noodige Gemakken. Franco Brieven, onder Lett. A. C, in den Boekwinkel van&apos; de Wed. J. C. SPIJKER Az-, Reguliersplein , X 359. (4150) Eene DAME, van middelbaren leeftijd, verlangt tegen Mei aanst. bij eene fatsoenlijke Familie: TWEE RAMEBS, bij voorkeur GEMEUBELEERD of anders voorzien van KLEEDEN en&apos; GORDIJNEN , op eenen fatsoenlijken en vrolijken stand. Adres Franco onder Lett. C. L. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Regaliersplein , X 359. - (4151)_ TA H A __. Op DONBERDAG 14 MAART 1866, zullen te Rotterdam, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, publiek geveild worden: 3918 pakken JAVA TAB AH, bestaande uit de merken: TAIX 21.27 Pakken. SR 780 » LS 1011 » Directe Aanvoer por YMUYDEN. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. (4270)</p>
</text>
