<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 17 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Avonds). *»eken es Tan Walhs ln Mei e- k- net&apos;Dcensche hof be-</p>
	<p>_ &apos;^_____m. Hh gob&lt;rard? te Chcstel-&apos; is in het Huis &quot;» deroSiiv» dl,s,cuss;e ontstaan over de vraag, of de vrijwilligers &gt; ESÖf&quot; dooLde bm-gerlijke overheid tot hit ilrieélen *WeefdÏÏ _r* w«d«?,.opgeroopen. Eenige leden waren van ?Benten&apos; kon I£a vrijwilligers de eed als buitengewone policiefc«*™iSl lrafTr&apos; e&quot; dat z« in die betrekking van &apos;^Werliikê^i,1?* konden maken. Anderen meenden f dat °fc*andfi Iwf/^1^8 ïfel *?n poepen, om een bijstond ,J Tn ondel^rukken, doch dat het den vniwilli^ers ry herff t i ?ProePmg gehoor te geven of niet. LordMalmeslea ien om zekeriiid ?__ *° re«.,W * bestteTlft dat punt HH _tt vfkllß&quot; TÜ,nt den zin der wetgeving en mni+nlT-i erker« dat de bestaande onzekerheid de bm-ger- I^ie Ci brengen dCn ff Vele geVallen in eene zeer »«Bfflta Cn1sb/rigfcen .uit Boiübay van 29 Jan., per overlandpost l&lt;ii\f_%_ f™n\ Ta° B?kliara te Calcutta aangekomen ïvs ET ,C¥ ¥* «&gt; UMkhan in Kabul le gevechten plaats gehad, die echter niet beslissend waren.</p>
	<p>Klk meldde lm r^.t l j-/f art&apos;CMto&apos;c correspondentie.) ,best«md naar H^J&quot; fen&apos;, d,at een scMP van er gebild was, rS* Amerika ve^ \i? Tol fladen m^ contributien van de burgers _ s&lt;=liip&quot;va8 dplwel,aanStaande-IPiï&apos;ijJssche wereldtentoonstelling. alreed^o e!ler&lt;Sry&apos; _**?&amp; bad er wel mogen bijvoegen, tel tS hier ve,w\?eCembel&apos; H P^swelfmet iletSé 294 la__ ,Teitl°kken was, aan boord hebbende niet minder dan V\r &apos;&apos; &apos; ï&quot; ?aastenbiJ 174 ton metende. Ve» lsm^Ti;» cft&apos;,T°te|ns de berekening des gezagvoerders,onge- : &quot;««e SAP ïiaan b°ol^&apos; of.llever V*m™, waarvan sommige uit 3ftA &apos;C P^6-11 bestaan. en die te zamen volgens de» fc&amp;WtfEJ* Z°°,Watt duVzen&lt;J ton zuUen meten- dewijl de groote lll&gt;g tis_ !g 20° kort op handen is, en natuurlijk de belangstel«€erni g6f lk u.Èlei\m tet kort ecu overzigt van wat mij lieverd viftJl° u6n ls; d.at door de Vereenigd? Staten al zoo °Ver het !al-en,i„ Hoew?l met officieel, geloof ik dat mijne opgave zult «S.&apos;lgemeen corroct &amp;, zoo als gij welligt later uit de bladen bcnoeS&quot;ageio&apos;!-deSntanm TK.^ f ™rik.aansche Unie zijn commissiën ten en sSSÏI^ _ me,t d? bijdragen der burgers te belas?» Tooi-S vaTdt\f flaUdb°rk^\&apos; mineralen, enz., te vervoeren, (le *S_J&apos;°|taten&apos; welke het best de groote hulpbronnen van Primitieve _T „^Ier?Td-kliI?ï10&lt;1? toonen- &amp; verneem, dat van het 18 %Tzien -tu&apos;J_, deJJnle b# Slalen te doen vertegenwoordigen, $*mT_?J?F.hvsche lljnen en S^nzen komen niet in aan- £? &amp; &apos;?1van de Vereenigde Staten komt, nietea Staat fa! d?age„ ***aam der bijdragers, plaats,&apos; stad }^_i&apos;__d__ i spo^igP^Hciteit verkrijgt., is nog geene aanneeni daf Kn^ffl??idery?BCilll¥?e inzendingen, ofschoon ik ver- worden ril i &apos;«st of catalogus voor dit land zal uitgegelQ detent™3s? de T,°T de Vereenigde Staten bestemde afdeelfng f? 8 mSES*^&quot;? b*?et*_. Integendeel schijnt men groot! Seda^ ?v &apos; i herol?trent zoo weinig mededeelingen als mogetl° übladen °u&apos; Taal&apos;door de I[istcn °P eene onvolledige wijze in S?*»fl|tt»««M» &apos; f k°?-en&apos; ,e^ hot is zckel&apos; dat het publiek alhier ü&quot;ie i__\fl^n I,nfo/matie zal hebben omtrent hot departement der °P ofaeieïp f;? tentoonstelling, alvorens de berigten daaromtrent Niette • l ran Pan-!s komen. ° .?,on en/nder lekt uit van tijd tot tijd en zie hier borden ngrijkste&apos;of hever als een kort overzigt kan beschouwd d«oiaiafal£o™ezullen0™ezuIlen er zijn specimina van goud-en zilvererts, waarw Jnen dv,v til,.reg Zo° b,er°omd is, alsmede van de verschillende SmaaktT bebh^ ?D1en7el1ke in de laatste jaren een naam in Amerika weeens 7,: in dfd zal er een komen&gt; dat Californië iDe andeie Stni?*^udda? wegens zijne wijnen vermaard zal zijn. _&lt;* ertsen enÏ__-Z t.e.rntoInen van de Westkust zullen eveneens fe|nwoordigd worden V&apos;JZen Ï&quot;W* olraitPnttolijke hulpbronnen verlQinanvan __}t__V. ard,i^ wijze bij door het zenden van specia*terlijk maa?tenSn len ,bont Missoury en Minnesota blijven niet forten, &apos;bl? t_}_ ?°,entenVvrllchten&apos; sorghum, siropen, hout- curiositeSén n&apos; nDep&apos; voorwerpen en 611 &quot;Tan Illinois __# zioh bc* model eener kèlijke _____, °™ &apos;C 1)&apos;1-,ze11et?« voorstelling gevende van de oorspron- L°nw, met nl ? geleerdheid&quot; in dien Staat. Men zegt dat dit gevan den spooi4,3llle, onderdeelen, niet minder dan drie vrachtwagens toonstelling SS g v_°- .*&gt; zit nu in de Mercury en zal op de tcnllad te hebin?.Pgezet worden. Massachusetts schijnt hetzelfde plan geivai&apos;en, heeft &apos;mT^ .nfl de westelijke mannen deze Yankees voor rij in all? X^geven-lllinois tevens eene geheele %ièf^Si^lFiSstfe endt geeneBMomónen ditmlaT,&quot; i^r&apos; 01^&apos;- V^ en bloesem. Louisiana suiker, Geork en cL_iï-.&amp;SSe&quot; m Wad gorten, benevens terpentijn, Alabama _^_t____,&apos;?yfeS&quot; llhn&apos; tór°lenm, mineraalwater, hout, koren, ?3k S&quot;S acMerlijk met tabak en m^™°rtta^d^W leum } -yame door 00te verscheidenheid uitmunt. IJzer,kokn &quot;n 3 OnrWZ1ln,even als landbouw en mechaniek wel vertegenwoorrliirri tp bp i laatste bevindt zich de machine om ijzer te schaven en niiddßii &apos; e niet minder dan 40 ton weegt en slechts door 2ii m. Vjn verbazende stoomwerktuigen in het schip is gebragt. Hoe V„„ Tr mtkomen zal,is nog niet regt duidelijk, het Ti i erm°nt, Maine en Massachusetts, met de rest van allerV11 i , zuUen voornamelijk uitmunten d§or machineriën van &apos; lenrl. a? &apos; almede geweren en andere wapenen. De laatste Staat rle» , ,?r anderen eene complete bakkerij, met ovens en alle andere eKndentien, om met stoom te bakken, vanli IJk brengt de stad New-York een zeer groot gedeelteaan M; , geheele lading, maar de verscheidenheid is te groot om in biJzondei-Heden te treden. flpi m 1 de rariteiten is een glazen ploeg van dit westen, geen morJm.% °J___&apos; di° mC&quot; Z6gt Ckt iD de 6mstreken De impeachment-krvestie blijft nog steeds dezelfde. Eu voor het overige is hier weinig nieuws van belang. Mrs. Elizabeth Cadv Stanton, eene vrouw, die hare bestemming*van man irdsgeloopenls, agiteert _op nieuw het vraagstuk: of vrouwen al dan niet geregtigd zullen zijn, om inde aangelegenheden des lands te stemmen. De dame is, wat men hier noemt, eene strong-minded u-oman, en brengt tamelijk veel kracht en logica met zich op den catheder, maar of zij en cic schoone sexe er wel bjj zullen winnen, is de vraag; een lange strijd zal het zekerlijk zijn. Want indien het kiesregt der vrouwen met uitgesteld blijve tot het duizendjarige rijk geëindigd is, zullen zij minstens hier wel moeten wachten, tot hetzelfde punt omtrent de negers beslist is, en hoe veel voeten dat reeds in de aarde heeft Zien wn tot ons aller nadeel dagelijks.</p>
</text>
