<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN AVOND OESTERS. &apos; In do OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam, M heden aangevoerd eene partij frisch gevangen OESTERS en gw■ COR-OESTERS ; tevens&apos; sik oogenblik van den dag en des Avon Biefstuk en Carbonade, Eendvogels, gebakken en gechyleerde Pau 6&apos; Haring-Salade, fijne Wijnen, Moet Chandon, Eng. Bieren, enz&gt; (3/J^ Door C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, is »&apos;&lt;&apos; gegeven en alom ü 15 Cts. verkrijgbaar gesteld: HET RAPPORT DER RAADSCOMMISSIE, BENOEMD IN DE VERGADERING VAN 19 DECEMBER 18&quot;5&apos; OP WH TOETSSTEEN GEBRACHT doob («02) W. J. HOFDIJK. _, BOTERMARKT, &apos;«^f Ontvangen echt Müuchener SALVATOR HIER en ER^*1* GER uit de vermaarde Brouwerij Die Wolfsschlucht. (4115) «• L. MARTENS^, Pateis wo&amp;r* VötHsvtijP WOENSDAG 20 E E BEU AE IJ. REPRODUCTIËN VAN EENIGE VOORNAME BEELDQROEPEN EN G BOUWE8 door electriscli licht, met toepasselijke verklaring. Entree 50 Cts. Aanvang 8 ure. Coupon-Bewijzen geldig. Leden vol ens reglement. (4WW^ paf eis v®or* mVoÜêsvtijt* ZONDAG 24 EEBRUAE&apos;J: GROOT CONCERT, in de geheele Groote Zaal, * waarop zal worden ten gehoore gebragt //de Harmonie der Sfeereßi uitgevoerd door: ©E ZEVEN STERREN EN REN ROMEET, groote Potpourri. Tevens zal worden gehouden _, EENE TOMBOLA ROOR RE PLEIADEN EN VW KOMEET. TT „ Er.trée 50 Cents. Aanvang 1_ VF}\ Leden volgens Reglement, Coupon-Bewijzen geldig. (412 W —: &apos; U Après avoir remercié bien imparfaitcraent sans doute, jublic d&apos;élite qui honorait de sa présence une SOIREE 53L I m&apos;est permis de nommer mémorable pour moi, je ne puis reS-y5 : au désir de faire connaitre a cc même public tout cc que je a de reconnaissance a l&apos;administration dv Théatre Hollandais. , v Messieurs ROOBOL, TJASINK et PETERS se sont empiesses « repondre a mon appèl et n&apos;ont eu qu&apos;une voix,_ qu&apos;un coeur J&gt; m aceorder le benefice qua je sollicitais et je saisis cette occa» pour réitérer aux artistes tous mes remerciements affectueux. Au moment de regier les comptes, les directeurs m&apos;ont donné nouvelle preuve de leur sympathie et de leur désintéressement. , souhaite a teus les artistes une administration aussi loyale, a,.ej juste, aussi paternelle, je ne cesserai de-répéter partout, coin&quot; &apos;ie suis pénétrée de leur maniere d&apos;agir a mon égard. 0, 18 Fevrier 1867. MARIE BOSSAN. (411^,</p>
</text>
