<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 28 Februarij.</title>
	<p>De lang verbeide zitting der Tweede Kamer, die gisteren hara werkzaamheden hervatte, was, gelijk te denken viel, gewijd aan de bespreking van de vorming van het kabinet, iv verband met hetgeen tot de ministeriële crisis had aanleiding gegeven. Reeds gisteren avond gaven wij per telegraaf den hoofdinhoud van de mededeeling des Heeren van Bosse, die onze eigen meeniiig bevestigde, dat dit bewind dezelfde liberale rigting ook op koloniaal gebied was toegedaan , als het vorige en de groote meerderheid der Kamer. Dit werd nog nader bevestigd door een antwoord van den minister van kolomen op de bepaalde vraag van den Heer Blussé, waarbij de minister te kennen gaf dat er met de afgetreden ministers geen verschil over koloniale politiek bestond en dat in het bijzonder de afgetreden minister van binnenl. zaken het met den minister van koloniën op alle punten, eens was, behalve op dat der invoering van het O. I. strafwetboek bn besluit... Die kwestie zelve, althans in betrekking tot de vraag of en hoe zij aanleiding kon geven tot eene verandering van ministerie, werd, gelijk te verwachten was, uit verschillende oogpunten beschouwd, waarbij het gevoelen de overhand had, dat dergelijk verschil met tot zoodanig resultaat had moeten leiden, ja dat de zaak onverklaarbaar bleef.. Tan die meening kwamen sommigen echter terug na van de aumsters van kolomen en meer bepaaldelijk nog yan dien vaa buitenlandsche zaken, die mede zitting had in het vorig kabinet, vernomen te hebben, dat de Heer Thorbecke meermalen zijn verlangen had te kennen gegeven om af te treden en naar rustverangde. Al de ministers hebben getracht hem in het belang des lands yan dat voornemen af te brengen en zelfs verklaard medo hun ontslag te willen aanbieden. Daarop is gevolgd het voorstel om de zaak van het strafwetboek uit te stellen, doch dit kon de minister van koloniën, die gebonden was door de verklaring aan de Kamer gegeven, niet toegeven, terwijl ook de nieuw te benoemen minister van financiën niet in het kabinit wilde zitting nemen, alvorens dat verschil was uit den weg geruimd. De minister van koloniën, de beslissing aan den ministerraad onderwerpende, xon, ook wanneer die tegen zijne meening ware uitgevallen, niet afgetreden zijn alvorens de gewigtige cultuurwet verdedigd te hebben. Aan die taak was hij onafscheidelijk verbonden. Indien er iemand in het land is die de aftreding van den gevierden staatsman sterk betreurde, dan was hij het en &quot;dat had de regering ook reeds in den aanhef harer mededeeling betuigd. Voor het overige is uit deze discussie gebleken, dat de vraag yan den Heer yan Nierop is geschied, zonder dat men kennis droeg van het verschil van gevoelen in den boezem van het ministerie, en indien de Heer Godefroi niet ligtalijk ongesteld waro geweest, zou hij op aanzoek van den Heer Kappeyne die vraachebben gedaan. Dit onderling overleg was niet vreemd tusschen de dne leden, die het in hot wezen der zaak geheel eens waren omtrent de invoering der strafverordening bij besluit. En al waro de Heer van Nierop bekend geweest met de omstandigheid, dat er dienaangaande verschil in den ministerraad was, zou hij de vraa» toch gedaan hebben. Wij moeten voor de verdere bijzonderheden naar het uitvoerig zittingverslag verwijzen, onder opmerking dat de verschillende sprekers juist om de twijfeliug, die aanvankelijk bij sommigen bestond, des te meer prijs er op bleken te stellen, dat de Heer . Thorbecke tot lid der Kamer werd verkozen. En zoo de Heer van Nierop die het woord voerde, eer de ministers nadere opheldering hadden gegeven, meende dat de crisis door de zaak van het strafwetboek niet werd gewettigd en dus ook nog niet geëindigd kon heeten, verklaarden andere sprekers, na de ministers te hebben gehoord, dat hun indruk nu was, dat de minister van binnenlandsche zaken hetministerambt wilde nederleggen en dit dan toch ook bij uitstel van het geschil zou zgn geschied.</p>
	<p>i Bij koninklijk besluit van 20 Jan. 1866, N°. 65, (opgenomen in de Staats-Courant van heden) is op het verzoek van de Heeren L M H. Vermeulen, Mr. J. W. L. Sasse en A. C. van Lanschot, te &apos;s Hertogenbosch, als directeuren der aldaar gevestigde naamlooze vennootschap &apos;s Hertogenbossche Brandwaarborg:maatschappij,goedgekeurd het brengen van wijzigingen in de acte van oprigting in die vennootschap en verlenging van haren duur met een nieuw tijdvak van vijf eu twintig jaren. _\</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 11 bevat een besluit van 16 Febr. 1866, betreffende de ligting der nationale militie van liet jaar 1866, welke zal bedragen 10,600 man, waarvan 500 voer de dienst ter zee. De manschappen , bij het wapen der infanterie, de regementen Vesti__-___. lerie, het corps pontonnïers en het bateillon mineurs en sanenra ._ te lijven, worden tot eerste oefening vijt maanden onde*d. _^r,__ gehouden, terwijl de tijd van eerste oefening van de man .eb™ P . &quot; 2e regementen cavalerie, veld- en rijdende aitileriVtf }^^M tot het «»• ~^^J^^4^.SÏÏ_|iïÜyra^</p>
	<p>Het Staatsblad N . 12 bevat een ___;_. 1-1 i, , •_. „ , 1866, betreffende de uitvoering van St .a]k bfUlt Va V 7 Febr&apos; (_s&apos;&lt;__..-M.N0. 104. tot «m. ___?• art&apos; 2 del&apos; wet van 7 Aug. 1865, dras van handel,™ J_. van eeniS_ artikelen van let vergesfotea &quot;^epvaart, tusschen Nederland ca Frankrijk Z. M. heeft eervol ontslagen: F. J. H. Pommée, als 2de luit. bij de rustende schutterij in Noord-Brabant en benoemd bij die ëchiittetü tot 2den luit. J. Ot. J. Sigrist, en tot auditeur bfj den schuttersraad der dd. schutterij te Hilversum, K. Perk Vlaanderen. — Benoemd tot commissaris van policie te Maastricht L. F. Keyzer, thans controleur der plaatselijke belastingen aldaar; en tot regter-plaatsvervanger in de arrondissements-regtbank te Eindhoven, Mr. F. W. D. van den Dungen, advocaat aldaar. — Benoemd bij het wapen der inf.: bfj het lste reg., tot laten lnit.(naar ouderdom van rang), den 2den luit. H. H. Rink, van hot corp.;; bij het sde reg., tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang), den lsten luit. Jhr. A.J. B. van Suchtelen tot dc Haar, van het reg. gren. en jagers; tot lsten luit. (naar ouderdom van rang), den 2den luit. J. H. van Moll, van het corps. — Eervol ontslagen, op diens verzoek: d*n resident voor de dienst der Nederl. bezittingen ter Kuste van Guinea, J. Vitringa Coulon, met toekenning van pensioen.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 19 Febr. N°. 1 is de nienw benoemde 2de luit. Hissink ingedeeld bij het 2de bat. 7de reg. inf. to Hoorn Zr. Ms. stóomfregat Zeeland is uit het kleine drooge dok gelaten, waarin men toebereidselen maakt om de Java op te nemen. Daarna ligt de Soembing en vervolgens de Wassenaar aan de beurt. De kanonneerboot N°. 32 is te Nieuwediep gereed gemaakt en zou eergisteren onder bevel van den luit. ter zee lste kl. J. P. A. Lapidoth, naar Durgerdam vertrekken, om aldaar gestationeerd te blijven ter kewaking tegen invoer van besmet vee.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op26Febr. 1866, des avonds. Disconto-reken, ƒ 47,921,835.041/2 Kapitaal .ƒ 16,000,000.— Beleen.-reken. #33,361,333.— Reservefonds....&apos;/ 2,641,493.771/2 Munt en muntm. * 76,272,346.161/2 Bankb. in omloop «104,603,885.— Belegd reservef. // 2,638,185.75 jßank-ass.in oml. &lt;/ 12,673.— Geb.cnmeubelen// 264,200.34 Rek.-et.-saldo&apos;s. n 36,Ï88,266.061/2 Diverse rekening « 178,342.091/2 Diverse rekening * 3,189,924.551/2</p>
	<p>ƒ162,636,242.391/2&apos; /162,636,242.391/2 Surplus specie-reserve ƒ 19,960,0000-, voorraad billetten ƒ49,890,000. (Op 19 Febr. surplus specie-reserve ƒ18,330,000; voorraad billetten ƒ 45,820,000). .. -v- •. Vergeleken bij de vorige opgave zijn vermeerderd: disconto-rekening ƒ 54,657.53 Va; bank-assignaten in omloop ƒB,s73;rekening-courant ealdo&apos;s ƒ367,099.88; diverse rekening iv debet ƒ 100,907.401/2 ; in credit ƒ 366.62. , . Verminderd: Beleening-rekening ƒ796,665; munt- en mnntmatenaal ƒ97,483.87 ; bankbillettenin omloop ƒ1,315,705.</p>
</text>
