<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 28 Febr. De City of Washington brengt berigten aan van New-York loopende tot 17 dezer des ochtends. Coud agio 37%. Wissel op Londen 14S&apos;/2- lllinois 114%. 6 pCt. Vereenigde Staten 103%. Katoen middling. 45, vast. Meel en granen zonder handel. Petroleum 30. Geraffineerd 48 zonder affaire.</p>
	<p>Uit New-Y.ork zijn berigten ontvangen dd. 17 dezer des ochtends. De Oostenrijksche gezant heeft-op nieuw geprotesteerd tegen de beleediging van Maximiliaan, door den Heer Bancroft in eene dezer dagen gehouden redevoering geuit, niettegenstaande de Heer Seward geweigerd heeft dat protest aan te nemen. De repubiikeinsche troepen zijn te Tampico geslagen; zij hebben 850 man verloren. WARSCHAU, 28 Febr. Brj keizerlijke ukase wordt vergund, om de Israëliten die voorzien zijn van een diploma van eene universiteit uit het keizerrijk of het koningrijk, met het genot van algemeene regten tot de civiele dienst des rijks toe te laten. WEENEN, 28 Febr. De Wiener Zeitung deelt het officiële berigt medo, dat in 1870 te dezer stede eene groote internationale tentoonstelling zal worden gehouden. De heden ochtend verschenen dagbladen bevatten eene mededeeling uit Konstantinopel. De gezanten der mogendheden ondertoekenaren van het Parijssche vredesverdrag hebben gisteren aan hunne hoven het verlangen der Turksche regering kenbaar gemaakt, dat elk dier mogendheden een buitengewoon commissaris naar Bucharest zal zenden , ten einde gezamenlijk een onderzoek in het werk te stellen naar de gebeurtenissen, welke daar in den jongsten tijd hebben plaats gehad. Het Eremdenbhtt deeltliedcn een telegram mede uit Konstantinopel , waaruit blijkt dat d- Fransche gezant, de Heer de Moustier, het protest der &apos;Turksche regering tegen de gebeurtenissen te Bucharest, dezer dagen voorgevallen, volkomen billijkt. De noodige stappen tot het bijeenroepen eener conferentie tot regeling dier kwestie zijn reeds gedaan. &apos;Verscheidene heden ochtend&quot; verschenen dagbladen deelen&apos; het berigt mede, dat de regering zich betreffende het vraagstuk der Donau-Vorstendommen heeft verstaan. PESTH, 28 Febr. In het Huis der Afgevaardigden heeft de Heer Deak het voorstel gedaan om eene commissie te benoemen, tot bepaling der gemeenschappelijke aangelegenheden. Morgen zal dit onderwerp aan de orde worden gesteld. , , . HAMBURG, 28 Febr. De Correspondent maakt den tekst bekend van het rescript van den stedehouder aan de regering van Holstein. B&quot;halve de goedkeuring voor het bijeenroepen eener buitengewone budget-commissie bevat het rescript de volgende zinsnede beti ellende de erkenning der grondmat van 1354; Ik aarzel niet mij.te Ycrkla- i_n voor de Constitutie van 1854 als wettelijke grondslag en de hieruit voor de keizerlijke fegeriug Voortspruitende verpligtingen iv haren geheelen omvang te erkennen,</p>
	<p>fÈTÉR .BtJRG, 27 Febr. Talk per Aug. 57 Va t.</p>
	<p>LONDEN, 28 Febr. Consols 87 I/s n ty* i 3 I,ct Mexico 22% * 23Vs; 3 pCt. Dito 1864 —; 2 pCt. Venezuela —a- ;6 pCt. Dito—a —; 4% pCt. Afgestemp. Gren. - a— ; 1% pCt. Dito pCt, N. Dito — a — ; 1 pCt. Ecuador a——.Illinoia ÖpOofWi Aftfed. 78 a 79; 5 pCt. Griek. — a ; 5 pCt, Binnenl. Turken 1886 38 a 3SV* 3 pCt. Braeil. 1865 2 a 2%; 6 pCt. Amer. 1882 707/8 a 71%;3pCt.lMitcnl. Spanje a ¦ ; 2l_ pCt. Dito a ¦; Amort. 27% a 271/.; Coup. Bew. 16% a 17. PETERSBURG, 27 Febr. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/in. 30%, Hamburg 271/2; Amsterdam 1513/.; Parijs 320; Loten 1864 113; Imperialen 645. . • , „ „. _ ?, KT . WEENEN, 28 Febr. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 61 -; 5 pCt. Nat. 63.70; Zilv. Met. 1864 68.—,8.-Act.733;Noordb.-Act. 154.80;Uosten. Aand. 79.30; Loten 1854 73.—, Cred. Loten U 3.80; Eng. Oostenr. Bank 71.-; Cred.-Anstalt 143.30; Fr. Oost. Spw. Act 163.50; Nieuw Lomb. 160.50. - Wissel Londen 101.80; .HainbuT. 7 _;3?&apos;-vslJsn V . BERLIJN, 28 Febr. 5 pCt, Metall. 59 %; 5 pCt. i5.:!v62%, Oostenr. Crediet-Actien —.—; 6 pCt. Amerik. 1882 -74%. -, , FRANKFORT, 28 Febr. 5 pCt, Nationale 60%, Oostenr. Ba_k&apos;&quot; Actiën 842; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 1291/ n; Dito 1860 78; Dito 1864 85%; 6pCt.Amerik. 1882 737&apos;8. — Wissel: Weenen —, Dito Amst. 100%.</p>
	<p>PARIJS, 28 Febr. Fransche 3 pCt, 69.221.; Cred.-Mob. nieuwo 673; Fr. Oost. Spoorweg —, Russ. Spoorw. 401; 3 pCt. Binnenl. Spanje 30; 2i._ pCt. Dito 36% 5 pCt. Italië 61.30; Turken 38.30; Mexic. Loten —.</p>
	<p>BRUSSEL, 28 Febr. Metall. 58i/s; Oostenr. Cred. ~-.— , Amerika 1882 72.</p>
	<p>ANTWERPEN, 28 Febr. 4% pCt. Belg. 997/gj 21/4 pCt. Dito 58-%; 5 pCt. Met. 58%; 5 pCt. Nat.6l%; 3 pCt. Binn. Spanje 351/2; 2V_pOt. 361-.; 5 pCt. Turken 37%; 6 pCt. Amerik 1832737/8; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
