<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A _? ATS GEÏLLUSTREERD TIJDSCHRIFT | _i__ÜH, VOOR HANDWERKEN en MODES. | i verschenen. De Bazar is het goedkoopste Mode- j| in Nederland. Het kost slechts ƒ0.90 per kwar-fe (4984) | Het BESTUUR der Hollandsche Sociëteit van Levensverzekeringen , opgerigt in den jare 1807, adverteert, dat van 1 Maart 1866 dagelijks ten Kantore van gemelde Sociëteit in de Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 301, zal^evaceord worden ter betaling van HONDERD GULDEN voor gewone en buitengewone uitdeeling over het jaar 1865. tegen inlevering van de behoorlijk ingevulde en geteekende Kwitantie N°. 2. De Directeur: (485?) P. -LANGERHUIZEN. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM op Donderdag den Ssten Maart 1866 , van ongeveer: 344 BALEN RUWE JAPANSCHE ZIJDE. Amsterdam , 22 Februarij 1866. (4611) AMSTERDAMSCHE UNDBODW&apos; 1 MESTCOMPAGHIB. Aan de Opslagplaats, Nieuwe Vaart, Funen te Amsterdam, steeds Zuivere gedroogde BAGGER , zonder Steenen, de Kub. El (bijna Vk Voer) a f!¦ — Dito dito met FAARDENIHEST eu KEER a . . . &quot;1.30 VOLKOMEN VRIJ VAN KOEMEST. Wordt in plaats van deze gebruikt en aanbevolen (zie Lamdbomo-Courant van 18 Jan. 11.) (2163) STRMDVÖNDERIJ- De regthebbenden op «O NOORDSCHE DEELEN, eenige gemerkt AAA, 8 DEKBALHEN , 1 STENG en eenig WRAKHOUT, onder het ressort HEEMSKERK; en van 37 NOORDSCHE DEELEN, » BALKJES, 1 LADDER,! GIEK, 1 DEKBALH en cene partij WRAKHOUT. onder het ressort VELSEN aangespoeld en te W_JK AAN ZEE geborgen, worden bij dezo voor de tweede maal opgeroepen om voorzien van de vereischte bewijzen tot reclame, zich bmnen den bij de wet bepaalden tijd aan te melden bij de ondergeteekende Burgemeesters dier Gemeenten. Hebyskekk en Velsen, Jf. RENDORP VAN ItIARQUETTE. 27 Januarij 1866. 3. C. ENSCHEDÉ. (2688) Wüdlt ¥ÏJF GULDEN ontvangt men in den Boekhandel van B. L. VAN DAM te Kampen: Een keurigen Mahonyhouten STEIRÊOSCOOP met Vijf en Twintig TUNE PLAATJES. Brieven Franco. (110) &quot;gkte TE ROTTERDAM LIGT IN LADING &quot;ï__ BATAVIA EN SAMARANG, HET CLIPPER-EREGATSCISIP WWiUem SBooïm&amp;n9 Kapitein A. HOOGENSTRAATEN, groot 859 gemeten lasten of 1627 tonnen. Dit Schip is geheel op zeilage gebouwd en heeft eene Stoomboeg- ( seermachine aan boord om bij &apos;stilte te gebruiken en daardoor de reis te bespoedigen, heeft eene uitmuntende inrigting voor Fassagiers en Familien, en voert eenen gee&apos;xamineerdcn Scheepsdoctor en cene melkgevende Koe. __ Adres de Reeders VAN ZEIJLEN&amp;DECKERen de Cargadoors WATVIBERSIE k Z_. en P. A. VAN ES &amp; C°. alhier. HOYMAN&apos; k SCHUURMAN te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN te&apos;s Hage. (352)</p>
</text>
