<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. Vpr °i den Edel Achtbaren Heer Refter-Commissaris is de Tweede ««rgadering ter Verificatie der schuldvorderingen bepaald: 1» het Faillissement van L. C. E. E. VAN COOTH, in Privé, CP Dingsdag 27 Maart aanst. des Ochtends ten 10 uro, In het Faillissement van J. B. C. HAFKENSCHKID, in privé, «P Uinggdag 27 Maart aanst. des Ochtends ten lO&apos;/t ure, In het Faillissement van L. C. E. E. VAN COOTH. in hoedanig_ _ vr?s !?_?_;?? va&quot; d?,?ntb?nd«n Vennootschap HAFKENSCHEIÜ «n VAN COOIH, op Dingsdag 27 Maart aanst. des Ochtends ten *0 .8 ure, en _»_Li_,__ FailU4semen* van J- B. C. HAFKENSCHEID, in hoe- SCH?vm «^vlm &quot;±_ do ontbonden Vennootschap HAFKEN- , tenKn 103/ItS, TH&apos; °P Dlngsda* 27 Maart _&quot;** deS üchaS.Zh!* Paleis Van Justitie m% (2;) e Ktamer-) C^A. COSMAN. 5069) _v!L_ ._FLT&apos; MaI_elaar, zal op Maandag den 12den Maart 1866, des TTT=_ _ .Ure&apos; te Amsterdam in de Nieuwe Stads-Herberg aan het iwi&amp;ïï&quot; den N°to&quot;s G. RUYS Verkoopen: _T_nt % £A__ÜEEI&apos; iö het Nederlandsch Barkschip KIJKDUIN, %\t C-WAKER, gemeten op 363 tonnen. IT___t T^A^T°KEL iv het Nederlandsch Brikschip MATHILDE, *-«pt. J. H. FEKKES, gemeten op 338 tonnen. Benevens eenige zeevaartkundigc INSTRIJiWENTEN, KAAR- SteSf&apos; Brieven V 0,Scns Biiletten en berigt^ boven*lt H &quot;RPT^r-R11. van den te &apos;s Gravenhage rcsiderenden Notaris *i_in&lt;*&apos; iii ] 1 h zaI&apos; krachtens daartoe bekomen regterlijke mag- ; en __,&apos;,_ï i Venduhuis der Notarissen aldaar, in het openbaar, &apos; ¦den _cv. ¦&apos;1_ 12den s[a:,rt 1866&gt; des namiddaSS ten 5 ure, worde&gt;; nLII i en °P Maandag den 19den Maart daaraanvolgende, Yiif vo •7- ure.&apos; wordon verkocht: ean7io„i_i°r j&apos;iren geheel naar den laatsten smaak gebouwde Sndeir,6 __SO__EN, ERVEN en TriNEN, ond&apos;der&apos;.u /?e *etl uovens elkander aan den Bezuidenhoutschen weg 71 c 71 _ iïeracïnte &apos;s GRAVENHAGE. gclherkt numeris 71 a, 71 b, — _q_7 1 kadaster sectie B, N°s. 2..6, groot 6 Roeden 1 el, 2949 _-rooS/^i3 ?&apos;ocdcn 74 el&apos; ~ 29?&gt;S&apos; Broot 3 Röedén 79 el, - der»l?., _ &quot;oedfen 84 el, —en 29.50, groot 5 Roeden, en bii ieder «» Wchgeri rgtedcelte van N&apos;- 2y44&apos; hebbende allen een riant&apos; land»ersVallpn _ i!die huizen van 9 tot H&apos; wo Boven&quot; als Befaedé___stook&apos;nlnif ellan&quot;en en geplafonneerd en meerendeels voorzien van derzelv. 6n imCT&gt; lnarraeren schoorsteenmantels, waaronder in elk i 3 Kamers01* Etage eene fraaije en ruime Suite van 2 of Keuk_n ad&quot;&apos; Mangel-, Provisie- en Dienstboden-kamers, ruime stollen vinde Koldor&gt; grooten Zolder, bergplaats voorbranddon o»,.„le vaste Kasten, en alles verder wat tot woningen van De rw&quot; ,rang-.behowtln het i_a *n U}n verh™rd tot 1 Mei 1866. als: N°. 1 voor/1000 «U Renieti&apos; 6&quot;j4 Voor ¦? 75° in liet Jaal&apos;en het laatste voor . 850, «erstpn tn.n,o-ri-&apos;dom V3n grondbelasting, wegens stichting, de vier Be Pwpp l /0 en hot laatste tot 1871&quot; neer&lt;t zullon welke eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombider koonnf .worden afgeslagen, zijn te aanvaarden, bij de betaling ziütio-rl _r 11?n&apos; °P den &apos;iste;:i Mei lsfiS&apos; en kunnen worden bc- Do&quot;\n en Donderdags van 2 tot 4&apos; ure. è _ „erep? .eï&quot;S •zulleil 2/3 van dcv koopprijs, als eerste hypotheek, ncrr-PPinV. ï sJaars en nader overeen te komen voorwaarden, op de Al.pl n_ku .nen bekomen. Zuid-Hoii _ r bi-&apos; billeW«n en advertentien in het Dagblad van «n 26te_ V )__ s..GraTcnhage van den 18denen 19den enden 25stcn hekÖt_pn „--e ïl&apos;-ariJ Hm omscb.reven, terwijl nadere inlichtingen te oUïk i;EUEES Ü1 %-l)Wai^ê-I*BB sic Em arts. ti&quot;d Kn_?niet Gastclscho Bïctwortelsuikerfabrick, geves-1866 Hm, -ij ral)&apos;) zÜn voornemens, om op Maandag 19 Maart H _„- Mla&quot;Jiddags ten 1 uro, ten huize en herberge van den Heer ??a te btampersgat (Gem. Gastel), publiek aan te besteden : Het bouwen eener BEETWORTELSUIKERFAISRIEK, raet bijleveriiig van al de daartoe benoodigde bouwstoffen. _et_).,_&quot;en 6den Maart zullen de bestekken op franco aanvrage tegen Gaatp. gTVr\-A l&apos; verkriJS*«* «Jn ten Kantore der fabriekte den i. A^ntingen en inzage der teekeningen zijn te bekomen bij de _i --*-60* •*• A&quot; H&quot; VAN DER VAART, te Gastel; terwijl Cent in&apos;.Zin? ln 2?. _ zal gescllieden op 16 en 17 Maart van smo&apos;rk^s io tot rs namiddags 1 ure. »o_-l_n?c!lï. Yin^billetten moeten vóór den 19den Maart verzegeld &quot;^enjngeieyerd bij den Heer VAN SPRANGH, te Gastel. (4983) . • AA]_&quot;l_ES_TÏ_iil_J€_ ps^^__^_^_!_ïïar__,ïs 1- Van een DIJK, ongeveer ter lengte van 3055 El op de Gorzen voor ne Oosf plaat, en 2. Van eene Steenen UITWATERINGSLUIS daarin. Beftekk. n.-_ i0I?- et terrein den 7den en 13dcn Maart te voren, nanvra. p v-IV&quot;baar teSen betaling van ƒlcn ƒ 0.50 op franco ter in, i- den ondergeteekenden, terwijl dezelve daarenboven _K Se.l,n SeleSd: te Dordrecht, tij J. ZAHN ; te Sliedrecht, ___.•_ re sHage in het Zuid-Hollandsche Koffijhuis; te Rotter_T_?_&quot;_.het.:Fransche Koffijhuis; te Haarlem iv dc Kroon; en to I ««.aeiharnis in do beide Logementen. (5055) I Middelhakkis, 26 Februarij 1866. C.. C. SS. KOLEE. mriJsyOLONTAIR op een HANDELS-, EFFECTEN- ofPRAC&quot; i^IJNS-KANTOOR biedt zich aan een JONGELING, van dc fj. y*., oud 15 jaren, goed kunnende Schrijven en Rekenen en eenig, nwt de Fransche Taal bekend. Reflecterenden gelieven zich te »aressercn_onder Lr. H. R., Bureau Handelsblad. (5003) . HET TORK¥HE^raUÏT-ÜENERAAL ._\r-K?lIIÏSB&gt; mar dc Prinsengracht, tusschen do Reguliersgracht en Vijzelstraat, AA 635. (4995; W_^ommissio .oor den Heer Burgemeester uitgenoodigd totvoortpplp&apos;n3 e . reS?llng van een BAL, heeft de eer aan Heeren Inhebbp.f?n v _&quot;SI Tte even • dat het voorgenomen BAL zal plaats D._. _&quot; pALEfS VAN VOLKSVLIÏT, op 7 Maart e. 1 naren L Jst_ et,aan allen&apos; die de Commissie onder de Inteeke!____. Sewenscht had, is aangeboden geworden , heeft zij bij hare vrii__.i i gel*?cn .eJd tot deelneming opengesteld ,en neemt zij de bii pp, ,&apos; dle Zlch n?.S willen aansluiten, uit te noodigen, &apos;zich de lOPrAW&apos;2_ir&apos;?™l,.&apos;?.?liJk te willen aanmelden, opdat hun «e lOEGA*G-BIL_ETTEN bij tijds worden toegezonden. r n »«.«,Ji£ Commissie voornoemd: E&apos;! Bi.*K&gt;4 H* ¦- M&apos; MJBEW. Li Sa^SP™™»- W.B^NITS VLIET. p- «:- xm f&apos;</p>
</text>
