<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.«__B_ffi_____ffiïïM^ !__.¥« Tl ft __ fl __. GEÏLLUSTREERD TIJDSCHRIFT fc Bh D22._LB-M.it. VOOR DAMES-HANDWERKEN en g • MODES. i NB. De nieuwe Abonnees op het 2de Kwartaal ontvangen B als PREMIE de Patronen gevoegd bij dc sde en 6de maande- gj lijksebe Aflevering; ____ ({&apos;&apos;-&gt;s*l&amp; Door Aankoop Eigenaars e-eworden van d- DAMASTFABRIEK van den Heer Wsr. DOIJER Jn., nemen wij de vrijheid , om onze Inrigting, na deze uitbreiding, op nieuw, zoowel bij onze Geachte Begunstigers, als bij de Geëerde Vrienden van den Heer DOIJER, aan te bevelen. (4856) Almelo, Februarij 1866. Z. KAMERLINS &amp; ZOON. gfg-IjjJSr In de magazijnen van M. L. HERMANS &amp; C°. _|^^^__. te &apos;s Gravenhage, is steeds voorhanden een eroote voorraad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatste, even als voor de Nieuwe, wordt gegnarandeerd. _*_?__ VOORLOOPIGE AANKONDIGING In het laatst van Maart of begin van April e. k., tijd en plaats nader te bepalen, zal, ten overstaan van den Notaris J. KUYK, te Arnhem, worden geveild en verkocht om met 1 Mei daaraan aanvaard en 1 Julij volgende betaald te worden: Een op den besten stand in de Rijnstraat te Arnhem gelegen goot en soßed WINKELHUIS en ERF, met daarachter gelegen EERENHUIS en fraaijen TUIN, ter gezamenlijke grootte van 632 vierkante ellen; een en ander bijzonder geschikt tot daarstelling eener Fabriek of andere uitgebreide Handelszaak, laatst bewoond sewcest door en in eigendom toebehoorende aan wijlen den Heer . CAMERMAN. NB. De helft van den koopprijs kan a 5 pCt. &apos;s jaars als eerste hypotheek gevestigd blijven. &apos; Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van genoemden Notaris. Brieven rranco. (4807) m umraE levertrun van _. DRAISMA VAN VALKENBURG, is a 80 Cents de Heele en 40 Cents de Halve Flesch, verkrijgbaar in de bekende Depots. Diegenen, welke van deze LEVERTRAAN gebruik wenschen te maken, wordt opgemerkt, dat door den Ondergeteekende geene LEVERTRAAN in den Handel wordt gebragt, dan die, waarvan de partij door Professor J. W. GUNNING, scheikundig is onderzocht en goedgekeurd. S. DRAISMA VAN VALKENBURG. Le_.wai.d_n , Maart 1866. (4961) HfifËfrsifMfP recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordtmet succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Dépöthouders verkocht a ƒ 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdam. ETIENNE , Coiffcur Parfumeur, (113) Kalverstraat, E 271. GEENE GRIJZE HARËT MEER! Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en het LITHOPILE of verbeterd EPILATOIRE, met hetwelk men alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen _ ƒ3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI, Amstel V 29. Brieven Franco. (114) TE KOOP AFFAIRES, ZIJNDE B^eODWIMüGEN. Door ziekte een TAPPERIJ en SLIJTERIJ, togen Mei of naar verkiezing te aanvaarden, op een der drukste standen, zijnde Hoekhuis alhier gelegen, zeer geschikt voor jonge lieden, die een bestaan zoeken; liet debiet kan door kwitantien worden bewezen, koop- en huurprijs uitlokkend. Adres in persoon of met franco brief onder lett. M., aan het Commissiekantoor Blaauwburgwal 186, to Amsterdam. Provisie 1 pCt. Gevraagd MANNELIJKE en VROUWELIJKE BEDIENDEN, zoomede Jufvrouwen ter waarneming der Iluish., die zich zonder salaris wenschen te engageren. (4919) Aan het liureau van ASMOIIÉS, Nes, A 321, te Amsterdam, en verder hij alle Boekhandelaren is verkrijgbaar: LEVEN EN LOTGEVALLEN TA» Mr. C. ë. WCKE. - PRIJS 3Q CENTS. (4997) Bij DANNENFELSER, te Utrecht, is verschenen en alom verzonden: OE .ERMOEIIELMRE LEVE_SMÜR VAN (4595) HET KABINET PICKÉ. Bijdrage tot de kennis van den politieken toestand van Nederland in 1866, door ZENO y&apos;0.25. £kfe AMSTERDAM E ZAANDAM. ÜH» STOO M BOOTEN Mlercurius en Prins van Oranje. VERTREK-UREN GEDURENDE DE MAAND MAAKT. Op ZONDAG, MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG. Van AMSTEKDAM: I Van ZAANDAM: Voorm. 71/oure...Mercurius. ,Voorm. BV2ure.. .Mercurius. lOtyi &apos;/ ... Idem&quot;. 9 // ...Prins v. Oranje. 12 11 ... Prins v. Oranje.&apos; 11 * ...Mercurius. Namidd. 31/4 &quot; ...Mercurius. &apos; Namidd. 1 ».. .Prins v. Oranje. 4 n ... Prins v. Oranje. 4 11 ...Mercurius. 5 1 ...Mercurius. I 4.4 &quot; ...Prins v. Oranje. 51/2 &apos; ... Prins v. Oranje.&apos; 6 11 ...Mereunus. . Op DINGSDAG, DONDERDAG en ZATURDAG, met eene Boot. Van AMSTERDAM : Van ZAANDAM : Voorin. 71/3, 10.4 en 12 ure. Voorm. BV3 en 11 ure. Namidd. 31/4 eu 5 ure. Namidd. 1, 4 en 6 ure. vracht: OP ZON- EN FEESTDAGEN VOOR HEEN OF HEEN EN TERUG, met dezelfde Bost Achtei kajuit 35 Cents. | Voorkajuit 25 Cents. Amsterdam, 1 Maart 1866. DE DIRECTIE. (5083)</p>
</text>
