<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 2 Augustus.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 2 Aug.: Katoen stil en zonder prijsverandering. Afgedaan 5 a 6000 b. i In de heden te Rotterdam gehouden veilingen van Tabak zijn verkocht: 2673 p. Java Blitar, dooreen a5B c., 399 p. dilo B. 8.a24c, 793 p. dito Nauta Blitar a 52 c; 483 p. dito L. B P. a 15% c.; 227 p. dito S. S. a 14^ c.; 119 p. dito S. a 32 c. Voorts zijn nog verkocht 344 p. dito G. B. en 240 p. H. en A. Blitar. CULENBORG, 1 Aug. N. Ruwarige Tarwe ƒ 9.30 a 9.85; n. roode f 8.20 a 9.10; o. Rogge ƒ6.40 a 6.75; n. _ito 1865 f—; Haver ƒ3 30 a 3.90; Koolzaad ƒl2 a 13; Aardappelen ƒ1.05; Eijeren: Kippen ƒ 2.80 de 104 stuks; Boter van ƒ 1.25 tot 1.30 per ffi. DEVENTER, 1 Aug. Heden waren de prijzen als volgt: Eijeren ƒ 2 de 100 stuks; Boter ƒ 1.20 per _ ; Aardappelen ƒ 1.50 a 2 per mud; Koehuiden 24 a 26 c.; Pinkenhuideu 28 a 34 c. per S.; nuchtere Kalfsvellen ƒ1.50 a 1.80; Paardenhuiden ƒ 5a 7per stuk. BREDA, 1 Aug. Aan de graanmarkt was heden meer kooplust in Tarwe, Rogge en Haver. Roode Tarwe ƒ9.25a9.50, witte dito ƒB.lO j a 8.50; puike Noord-Brab. Rogge ƒ 6.25 a 6.50; puike Nsord-Brab. Zand Boekweit ƒ 5.50 a 5.75; Garst ƒ4.10 a 4.50;.50; Haver ƒ 3.50 a 3.80 I met veel handel. Nieuw Koolzaad eenige partijtjes aangevoerd ƒll 50 ;a 12.50; Klei-Aardappelen minste kwal. .0 c.; Paardenboonen ƒ6 en i hooger, allen per mud. Heden aan de Botermarkt nog al veel handel; ! de versche weggen golden per „.ƒll4 a 1.20, dito maten per stuk I7oa 75 c. voor cons. vlug weg; versche Kip-E|jeren per lüÖ stuks &apos; ƒ 2.75 a 3. WOUDRICHEM, 1 Aug. De prijzen van Visch, enz. zijn heden als volgt: Zalm ƒ 0.90 a 1.05 per half fif. Snoek en Baars 15 en Paling 40eent. Uitgesneden: Zalm ƒ 1.50; Snoek en Baars 25 en Paling 50 ets., alles per half ffi. Aardappelen ƒ 2 a 2.30; Boter ƒ 1.20 per ffi. Eijeren ƒ2.65 per 100 stuks.</p>
</text>
