<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aalien, S. van Leuven. Eestrum, S. S. Sipkema. Lekkerkerk, W. van der Voet. Sneek, L. Steensma. Achlum, Joost, de Vries. Emmen, J. Jonker. Lemmer, W. J. Brouwer. Stad_-Kanaal, H. R. Bronsema. Akkrnm, H. B. Hielkema. Engwierum, M. H. Bremer. Lippenhuizen, S. F. van dor Schaaf. St. Anna Parochie,A.W.A.deLooze. Alkmaar, S. Blom Hkzn. Ferwerd, J. S. Brouwer. Lisse, C. van der Mark. Steenderen, G. J. Wijers. Amsterdam, B. N. van Olde. Franeker, IJ. van der Meulen. Loenen, a/d Vecht, W. F. Kennen. Steenwijk, Schurink en ten Brink. /&apos; H. H. Uloth. Gemert, A. J. Corstens en Zn. Loppersum, L. Nieveen. Stiens, J. M. Pent. _ Nienaber en Kisjes. Goes, P. A. Hochart en Zn. Loosduinen, J. B. H. Lemekert. St. Jacobi Parochie ,J. J. Kramer. ii 3. Sealongne en Zoon. Goor, W. J. Slat.rns. Maastricht, Gcbr. Haenenberger. Strijen, S. A. van Es. Anjum, W. L. Hofstra. Gorinchem, J. A. Ophorst. Makkum, Jan Posthuma. Ternaavd, M. G. Broekens. Appingadam, P. E. Wier3um. Gorredijk, S. G. Zwart. Maassluis, A. S. Pischauer. Texel, (Burg op) J. J. Knap Jr. Arnhem, J. J. Claassen Hkz. Gouda, J. W. Boers. Menaldum, S. K. Bartleman. Tiel, M. L. P«.st en Zoon. Arum, G. B. Bruinsma. Grave, J. W. R. van Roer. Meppel, Erve J. G. van Loenen. Tilburg, de Kantcr van den Heuvel. Assen, J. A. Steenmeijer. &apos;s Gravenhage, J. Duparc. Middelburg, A. A. Nonhebel. Tjummarum, Mej. Wed. Bakkes. Almelo, B. Boom. _ J. F. L. C. Snabilié. Middelstum, G. L. Hoeksema. Uden, P. G. W _in. Balk, R. W. ten Brink. Granisbergen, H. L. A. Wijnne. Minnertsga, L. Y. Brouwer. , Uithuizen, J. Schuurman Nieveen. Bergenop-Zoom, P. F. Appelboom. Groningen, J. H. Kuilenburg. Nes op Ameland, F. W. J. Kionstra. Ulrum.Mej. Wed. A. Zonder en C°. Bergum, Mej. Wed. B. Jager. Grouw, S. Wartena. Nieuwolde, R. P. van Calcar. Utrecht, lt. Mijsberg. Berlikum, K. L. Quarree. Haaksbergen, J. W. Smits. Noordbroek,Mej. Wed.N.K.Steenv- // de Graaf. Beverwijk, D. Mijsberg. Haarlem, W. G. S. Mann. berg. Veendam, C. J. Pelak. Benschop, C. P. van Beusekom. Hallurn, A. M. Broeckens. Noordwijk Binnen, D.LangeveldAz. Veenendaal, J. Klomp. Birdaard, A. A. Kingma. Hardegarijp, G. Dijkstra. Nijkerk, J. H. Nijland. Vianen, J. Brouwer Bzn. Borne, Jan Hulshoff. Harderwijk, E. J. Fijn van Draat. Nijmegen, P. H. J. Gerlings. Vlaardingen, C. E. N. Höoliell. Bolsward, K. Canter Visscher. Harlingen, K. N. Sickens. Oene, H. G. Scholte H. Gzn. Vollenhoven, L. Soeters. Breda, Mej. J. L. Vermeulen. Hattein, W. H. C. Hoog. Oldeuzaal, B. van Engenkoek. Voorst, J. J. Wijera. Breukelen, J. B. J. M. Koek. Weerde, A- Keyzer. Ommen, J. Bosch. &quot;Wageningen, M. en H. Holtes. Brielle. C. Biemond. Heerenveen, Mej. Wed. N. Dom- Ooltgensplaat, J. Z. Okkcr. Warga, U. B. Boonstra. Brouwershaveu, J. W.vanßrabatid. seiffen. Oosterhout, P. J. Aerssen. Wateringen, J. van Munnekreve. Broekin Waterland, P. de Boer Azn. Helder, H. Mackay. Oosterlittens, D. J. Springsma. Weesp, J. W. Vo3. Brummen, G. D. Uittien. Hellendoorn, H. J. van den Berg. Oosterwolde, A. C. Faber. Wildi rvank, Mej. Wed. J. R. Oostra. Buitenpost, L. van der Tuin. Hellevoetsluis, J. H. Brnch. Oudega, W. G. Welling. Wilp, P. E. Boonstra. Burum, J. D. Los. Helium, H. K. Dijkhuis. Oude Tonge, Mej. J. M. Lambrecht. Winschoten, K. G. Grocneveld. Charlois, F. H. Diermanse. Helmond, W. J. J. de Ruyter. Oudewater, J. van Liefland. Wirduin, W. Hellema. Dalen, 11. Reimers. Hengelo, G. O. Boom. Ondkerk, E. F. van Dijk. Wolvega, L. W. Dijk. Dedemsvaart, P. Eekma. &apos;s Hertogenbosch, L. J. H. van den Oude-I&apos;ekel-A, J. C. Bakker. Workum, J. Meijer. Dolden, E. Wijvekat. Bogaerd. Ovorschie, W. Nohc. Wormerveer, C. J. Brok. Delft, P. J. Kipp en Zoon. Hilversum, P. J. Glazcmakcr. Purmerend, F. J. de Wolf. Woudsend, R. C. Wielsma. Ddlshaven, J. H. D. Koch. ! Hoogeveen, C. H. Radiis. Putten, D. J. Hoeseburg. Wijhe, B. G. Elfrink. Delfzijl, W. S-ssingh. ; Hoogozand, F. Alons. &quot; Rauwerd, D. D. Valkena. Wijk bij Duurstede, J.J. A.Verbeek. Denokamp, H. J. Blanken. j Hoorn, H. van Waesberge. Rhenen, D. F. Sandbrink. IJlst, W. B. van der Schuit. Deventer, A. S. van der Moer. IHolword, S. S. Postuma. Rinsumagoest, P. T. Reintjoma. Zaandam, H. Schott. Dieren, E. ter Haar. Ildaard, R. Zeinstra. Rotterdam, H. W. Prillevilz. Zalt-Bommel, P. G. van Anrooy Dirksland, D. de Vries. jlrnsum, P. P. Oosterwal. * H. J. de Richemant. Zevenaar, J. H. Thuis. Doesborg, G. W. Caudri en Zoon.&apos;J°ure&gt; 6- A. Oosterbaan. Rijsoort, Jobs. van Nes. Zevenhuizen, A. Prins, Dokkuin, G. F. Gorter. .elsum, Wed. van der Steeg. Rijseen, Mej. Wed. Dk. ten Harrasel. Zeyst, J. A.J. Guldensteden Egeling. Dordrecht, G. J. van Rysoort van Kampen, J. van Beverwijk. Sappemeer, L. K. Dijkhuis. Zierikzee, G. A. de Looze Mzst. Meurs en Zoon. .Kollum, Mej. Wed. H. Suurmans. Schiedam, B. Maltha Gzn. Zuidbroek, 11. Nanning. Drag.&apos;en, S. J. Zijlstra. IKruimngen, Jac. J. van Noppen. Schoonhoven, A. Zandijk. Zuidhom, J. Koopman. Dreumel, J. Merkse. rLeek, Mej. Wed. H. Zwarts. Sexbioruin, E. Kiestra. Znidland, Hk. van der Hoeven. Drogeham, S. A. Boersma. iLeeuwarden, S. Draisma van Val- Sleen (Noord), H. Jakobz. Zutphen, G. L. Tjocnk Willink Drotirijp, F. L. Veltman. I kenburg. Sbedrecbt, L. H. 11. Enters. Zwaagwesteinde, S. B. Postma. Eindhoven, A. H. van Bon. ;Leyden, N. K. Swemer. Sluis, W. P- J- Henuequin. Zwartsluis, Jacob Koning. Epe, S. Overbosch. I &quot; J- H. Wijnstroom. Smilde, E. A. Polak. Zwolle, P. Brandt. ledere Flesch is voorzien van een EIGENHANDIG geteekend ETIQBJET , terwijl BROCHURE®, inhoudende uittreksel uit da ANALYSE, benevens Copij van de AUTHENTIEKE CERTIFICATEN, verkrijgbaar zijn gesteld bij alle HH. DEPOTHOUDERS. VOORWAARDEN, waarop deze LEVERTRAAN ia Depot wordt gesteld, zijn op franco aanvraag gratis verkrijgbaar voor die Plaatsen, wsw.. D _ g««a« DepOts g«T_ tigd _Qi (17651)</p>
</text>
